<author id="33f7b38404442f7f113ec30242ab1d49" url="alpopeopinion.blogspot.com" feed="http://alpopeopinion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="37fced4e44304d636f13ccb1f624c1ce" url="http://alpopeopinion.blogspot.com/2008/12/2012-el-fin-del-mundo-trailer.html">			<content><![CDATA[Título original: 2012Fecha estreno: 13 noviembre 2009Director: Roland EmmerichIntérpretes: John Cusack, Chiwetel Ejiofor, Amanda PeetSinopsis:Una serie de acontecimientos físicos en el Sol, provocan un gran cataclismo en la Tierra. Toda la corteza terreste se mueve y se acerca el fin del mundo que conocemos.Crítica:Impresionantes efectos especiales, con un metraje excesivo y un guión flojito. Nota 4/10.]]></content>
		</document>
		<document id="deeff2e3e17d2888756d622067b41985" url="http://alpopeopinion.blogspot.com/2009/03/enemigos-publicos.html">			<content><![CDATA[Título original: Public enemiesFecha estreno: 14 agosto 2009Director: Michael MannIntérpretes: Johnny Deep, Christian Bale, Marion CotillardSinopsis/Crítica:Basada en un libro de Brian Burrough. Relata la vida delictiva de John Dillinger y su persecución. Con la dificultad que acarrea contar una historia ya sabida por el espectador, Mann hace un buen trabajo. Nos acompaña a través de los acontecimientos retratando los últimos dias de un hombre desgraciado, listo y quizás demasiado ambicioso. Deep, como siempre, está impecable en su composición del delincuente, mostrando su lado más humano. Cotillard emociona, mientras que Bale no termina de encajar. Nota 6/10.]]></content>
		</document>
		<document id="b7c171f72f762baef1cc8ea00bfe8ae7" url="http://alpopeopinion.blogspot.com/2009/04/agora.html">			<content><![CDATA[Título original: AgoraFecha estreno: 9 octubre 2009Director: Alejandro AmenabarIntérpretes: Rachel Weisz, Oscar Isaac, Ashraf BarhomSinopsis:Situada en el antiguo Egipto, bajo el imperio romano. Alenjandría vive revueltas populares, una astrónoma llamada Hipatía se refugia en la biblioteca.Crítica:Teniendo constantemente como marco de la historia la ciudad de Alejandría, Amenabar construye un personaje inteligente, cargante y sin instinto de supervivencia. Bien está que luche siempre contra la corriente defendiendo sus principios, pero el sacrificio final es excesivo. Raquel hace un buen papel, haciendose pesado verla casi en todos los planos. Esperaba ver una recreación de la ciudad mítica, nada, un minuto de plano bellísimo y venga a sacar el planeta Tierra. Muestra crudamente los enfrentamientos entre religiones para hacerse con el poder y el amor platónico de dos hombres bien diferentes por Hipatía, una brillante astróloga. Nota 3/10.]]></content>
		</document>
		<document id="a53732a135b995e446d647c556c12616" url="http://alpopeopinion.blogspot.com/2009/04/pelham-123.html">			<content><![CDATA[Título original: Pelham 123Fecha estreno: 24 julio 2009Director: Tony ScottIntérpretes: Denzel Washington, John Travolta, Luis GuzmanSinopsis/Crítica:Secuestro de un vagón de pasajeros en el metro de Nueva York. Remake del film de 1974. Travolta y Denzel estan perfectos en sus papeles, enturbiados por la temblorosa cámara. La película se apoya demasiado en los protagonistas, no tiene un buen guión. Tampoco existe un desarrollo correcto de los personajes, sin provocar la empatía del espectador. Nota 3/10.]]></content>
		</document>
		<document id="b8831170b8770299a9b8342056f7e4ac" url="http://alpopeopinion.blogspot.com/2009/04/peliculas-en-3d.html">			<content><![CDATA[Título original: My Bloody Valentine 3DFecha estreno: 11 septiembre 2009Director: Patrick LussierIntérpretes: Jaime King, Jensen Ackles, Kerr Smith, Edi GathegiSinopsis:La vida de la pequeña población Harmony gira alrededor de una mina de carbón. Un accidente provocado por el hijo del propietario desata al monstruo asesino del pico.Crítica:Floja y excesivamente sangrienta, pero no hay otras opciones para disfrutar de la experiencia en tres dimensiones (todas son infantiles). Nota 3/5.]]></content>
		</document>
		<document id="20da63f8be5da5890fb55153dffb11a8" url="http://alpopeopinion.blogspot.com/2009/07/angeles-y-demonios.html">			<content><![CDATA[Título original: Angels & demonsDirector: Ron HowardFecha estreno: 15 mayo 2009Intérpretes: Tom Hanks, Ewan McGregor, Stellan SkarsgardSinopsis: Una ancestral sociedad secreta "Illuminati", fue atacada por el Vaticano en sus origenes. Ahora vuelven para vengarse y la única esperanza es el erudito norteamericano Langdon.Crítica:Didáctica película que ilumina los entresijos de poder que se ocultan en esa ciudad. Le sobra metraje y es demasiado fantasiosa en ese héroe que siempre llega tarde, entretenida sin más. Nota 3/10.]]></content>
		</document>
		<document id="ecba07178cb17295de54d82aa50852ee" url="http://alpopeopinion.blogspot.com/2009/08/cleaner.html">			<content><![CDATA[Título original: CleanerDirector: Renny HarlinFecha estreno: 12 junio 2009Intérpretes: Samuel L. Jackson, Eva Mendes, Ed HarrisSinopsis:El dueño de una empresa dedicada a limpiar escenas de crímenes, se retiró del cuerpo de policía. Pero los problemas de su vida anterior aparecen de nuevo e intenta proteger a su familia.Crítica:Con buen pulso, el director camina firme por una historia interesante pero de final previsible. Destacable labor fotográfica. Nota 4/10.]]></content>
		</document>
		<document id="a8359ab5aa46d026712c86b20062f393" url="http://alpopeopinion.blogspot.com/2009/08/crank-alto-voltaje.html">			<content><![CDATA[Título original: Crank 2, high voltageDirector: Mark NeveldineFecha estreno: no disponibleIntérpretes: Jason Statham, Amy Smart, Efren RamirezSinopsis/Crítica:Chev Chelios no ha muerto, su corazón es ahora artificial. Debe escapar de la mafia y mantenerse con vida. Frenética y acelerada no es apta para todos los gustos. Bastante violenta, continúa con el personaje perdedor desesperado con algún toque de comedia. Nota 3/10.]]></content>
		</document>
		<document id="69127a033513eb4bd6f3634c0e79eaa1" url="http://alpopeopinion.blogspot.com/2009/08/dejame-entrar.html">			<content><![CDATA[Título original: Låt den rätte komma inDirector: Tomas AlfredsonFecha estreno: 17 abril 2009Intérpretes: Kare Hedebrant, Lina Leandersson, Per RagnarSinopsis/Crítica:Adaptación de la novela de John Ajvide Lindqvist. Oskar es un niño que padece los abusos de sus compañeros de colegio. Pero su vida cambia cuando conoce a Eli, una vecina muy misteriosa. Ambos se necesitan y nace una bonita amistad. El ambiente helado ayuda a crear las sensacines de los diferentes ambientes. Original y sangrienta, quizás un poco pausada. Nota 3/10.]]></content>
		</document>
		<document id="9d16294330a3cf8c58da2c2a69341b00" url="http://alpopeopinion.blogspot.com/2009/08/ejecutiva-en-apuros.html">			<content><![CDATA[Título original: New in TownDirector: Jonas ElmerFecha estreno: 19 junio 2009Intérpretes: Renée Zellweger, Harry Connick Jr, Siobhan FallonSinopsis/Crítica:Lucy, ejecutiva en una gran empresa, es enviada a una pequeña población para optimizar las ganancias de la sucursal. Allí descubre el trato agradable con las personas que antes eran solamente números. Previsible, con alguna sonrisa. Nota 2/10.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>