<author id="3466954d0a5acde58a1760026a65459c" url="selobaby.blogspot.com.es" feed="http://selobaby.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="5543bfe4f86e4333bb91f29599a2f0dd" url="http://selobaby.blogspot.com/2013/09/daniela-da-sus-primeros-pasos-y.html">			<content><![CDATA[Mirad quién nos ha visitado hoy!!!.Daniela ha venido después de mucho tiempo a la tienda. Mi Chus dice que son los primeros pasitos que ha empezadoa dar y queremos compartirlos con vosotros.Nuestra Daniela, andando a gatas por primera vez!!!:Continuamos con una selección de nuestros abrigos de pañoPRECIO Y TALLAS DISPONIBLES EN EL SIGUIENTE ENLACE:http://www.selobaby.es/p358533-abrigo-pano.htmlPRECIO Y TALLAS DISPONIBLES EN EL SIGUIENTE ENLACE:http://www.selobaby.es/p358537-abrigo-marino-de-pano-de-nino.htmlPRECIO Y TALLAS DISPONBIBLES EN EL SIGUIENTE ENLACE:http://www.selobaby.es/p105866-abrigo-de-pano-en-beige.htmlPRECIO Y TALLAS DISPONIBLES EN EL SIGUIENTE ENLACE:http://www.selobaby.es/p358527-trenka-capa-camel.htmlPRECIO Y TALLAS DISPONIBLES EN EL SIGUIENTE ENLACE.http://www.selobaby.es/p358539-abrigo-pano-rojo.htmlPRECIO Y TALLAS DISPONIBLES EN EL SIGUIENTE ENLACE:http://www.selobaby.es/p358536-abrigo-pano-rosa.htmlÉsto es todo en cuanto a abrigos de paño se refiere, aunque tenemos unos cuantos más. Si quereis verlos todos, clickear AQUI.También tenemos abrigos de punto para las más chiquininas.Todos nuestros abrigos de punto para ellas, los teneis clickeando AQUIY también los abrigos de punto de niño, que están clickando AQUI.Ésto es todo por hoy.Quiero daros las gracias, mil gracias, por estar ahí y seguirnos, hemos cumplido este mes tres añitos, y estamos preparando una super sorpresa que os aseguro os va a gustar en breve.Nuestra tienda física y on line www.selobaby.escumple tres añitos. Gracias, gracias y mil gracias por estar ahi.Un beso gigante.Paqui]]></content>
		</document>
		<document id="1d0711590c5d9a4cabb0fec7b69890fe" url="http://selobaby.blogspot.com/2013/09/hay-punto-y-punto.html">			<content><![CDATA[Hay punto y punto.Nosotras en particular, quisimos desde el principio apostar fuerte. Por ello nos decantamos por dos marcas de excelente calidad en el punto español. Se trata de PAZ RODRIGUEZ Y CARMEN TABERNER. Su punto es increíble al tacto, acabados muy originales y lo mejor de todo (si se saben cuidar, claro).. son prendas que no se ponen feuchas. Yo recomiendo, lavarlas a mano,  y con un detergente neutro , sin suavizante,pues aunque sea punto bueno, son prendas delicadas que requieren un trato especial.Hoy en particular, quiero hablaros de una prenda con la que los niños van esupendísimos de la muerte... Yo, como tengo niño, a la hora de comprarlos, no se me olvida.. pues es una prenda quie viste mucho, a la vez que práctica, y con la que van muy abrigaditos. Un médico muy bueno me dijo una vez cuando le dije que si se podía resfriar mi niño si llevaba en invierno las rodillas al aire y me dijo... tú protege bien la zona del cuerpo donde estén los órganos ( el pechito, la espalda, sus partes... y los pies con unos buenos leotardos de lana y zapatos, pero no te preocueps por que el niño lleve las rodillas al aire en pleno invierno.... Desde entondes sé que aunque en pleno invierno lo lleve con pantalón corto... no les pasa nada de nada... Tenemos conjuntos de pantalón y austriaca de los colores de moda este otño-invierno.. no se nos ha escapado ninguno!!!... Aqui los teneis:Cualquiera de ellos disponibles en nuestra tienda on line www.selobaby.es., Para que os os sea más fácil, si queréis consultar tallas disponibles y precio, podéis hacerlo pinchando aqui:http://www.selobaby.es/c18306-conjuntos.htmlPara cualquier duda o sugerencia podéis consultar o chatear con nosotras en nuestro chat del face, (podéis dar al botón me gusta y asi os enteráis de las últimas novedades).Clickear aqui para dar al botón me gusta: https://www.facebook.com/pages/selo-baby-boutique-infantil/215181868548021?ref=hl#También estamos en el 950092231 para atenderte en horario comercial. Y si eres seguidora de neustro blog ( se es dándole a " PARTICIPAR EN ESTE SITIO"), puedes también dejarnos un comentario, al que nosotras atenderemos con muchiisimo gusto.Un beso muy grande.Paqui.]]></content>
		</document>
		<document id="da13f77f8b409890c7dfabe1ef6eb6d4" url="http://selobaby.blogspot.com/2013/09/petite-amelie-se-ha-hecho-esperar-como.html">			<content><![CDATA[Buenos y felices jueves a todo el mundo!!!.El pasado sábado tuvimos en tienda una visita muy esperada. Gloria, la representarte de PETITE AMELIE BY HILDA SORDO  vino a presentarnos la nueva colección de primavera-verano, recién salida del tintero.No os podéis ni imaginar el cambio que da!!!. Os va a sorprender sobremanera.Un cambio radical en las formas, texturas, tejidos... pero eso si... sin abandonar un ápice ese halo de "arte" que envuelve a todas y cada una de sus prendas.En serio que la colección es increíble. Para mi gusto es la más transgresora de todas, y esque, pienso que lo que hace Hilda,, más que moda infantil es ALTA COSTURA, con todas las letras y en mayúsculas. Es una pena no poder mostraros lo que vi. Aparte de no poder hacer fotos a la colección, por el tema de las copias, que tantísimo ha sufrido esta diseñadora, pues fue ella la primera que sacó un estilo, que luego muchos copiaron... pero como yo le digo a ella... las copias, siemrpe son copias... y los que tienen el arte, la fantasía, la originalidad de crear, son siempre los primeros y originales...Éso es lo que le pasa a esta marca y en especial a su diseñadora.Pues bien, se ha hecho de esperar, pero eso si.. la espera ha merecido la pena. Hasta enero no podréis verlo, pero os garantizo que ese día, no os dejará indiferentes...como indiferentes tampoco deja su colección de otoño-invierno, disponible en nuestra tienda tienda www.selobaby.es.Aqui teneis algunas fotillos.. Se nota que HILDA es mi debilidad, verdad?...PRECIO Y TALLAS DISPONIBLES EN EL SIGUIENTE ENLACE:http://www.selobaby.es/p234257-vestido-al-andalus.htmlPRECIO Y TALLAS DISPONIBLES EN EL SIGUIENTE ENLACE:http://www.selobaby.es/p234262-conjunto-nino-al-andalus.htmlPRECIO Y TALLAS DISPONIBLES EN EL SIGUIENTE ENLACE:http://www.selobaby.es/p234302-vestido-abece.htmlPRECIO  TALLAS DISPONIBLES EN EL SIGUIENTE ENLACE:http://www.selobaby.es/p234552-jesusito-suave-canela.htmlPRECIO Y TALLAS DISPONIBLES EN EL SIGUIENTE ENLACE:http://www.selobaby.es/p234569-conjunto-nino-suave-canela.htmlPRECIO DEL VESTIDO Y TALLAS, AQUIPRECIO DEL JESUSITO Y TALLAS AQUIPRECIO Y TALLAS DISPONIBLES EN EL SIGUIENTE ENLACE:http://www.selobaby.es/p234576-pantalon-dulce-atardecer.htmlPRECIO Y TALLAS DISPONIBLES EN ELSIGUIENTE ENLACE:http://www.selobaby.es/p234541-conjunto-dulce-atardecer.htmlÉsto es todo por hoy.Gracias por estar ahi.Si teneis alguna duda,sugerencia, pregunta... podeis planteárnosla, bien en nuestro chat del facebook , en el que puedes seguirnos, dando al botón ME GUSTA,  clickeando AQUI,Si te gusta este post y quieres que cada vez que hagamos uno leernos, puedes hacerte seguidor del blog, dándole a PARTICIPAR EN ESTE SITIO,  en la parte superior del mismo.Un saludo a todos.Paqui]]></content>
		</document>
		<document id="576ac1980dd64dcb96d9fe54554f88a4" url="http://selobaby.blogspot.com/2013/10/abrigos-de-punto.html">			<content><![CDATA[Hoy es el primer día que por aqui abajo, en el sur va refrescando.. todos lo decimos.. nuestra feria patronal es a mediados de noviembre, y hasta entonces ningún año se mete el frío frío... pues este año tiene todos los visos de que va a ser igual... ayer noche ya pusimos el nórdico en la cama y hoy, por fin, me he quitado la manga corta... y es que ya no puede hacernos esperar más... estamos en tiempo de castañas y lo lógico es que aquí también comience el fresquete.Por ello, las prendas que más me inspiran hoy son las de abrigo, concretamente las de punto para ellos y ellas... He aquí una selección de todas ellas, donde las niñas como casi siempre, se llevan la mejor parte.. aquí los teneis: Quieres alguno de ellos?. Si es así te remito a la página donde los podrás encontrar a todos, según sexo, todos ellos de nuestra tienda on line www.selobaby.esABRIGOS DE PUNTO NIÑAABRIGOS DE PUNTO NIÑOSi tienes cualquier duda o consulta, nos puedes llamar al 950092231, y aún mejor: puedes solucionar tus dudas de forma gratuita, chateando con nosotras via facebook. Para ello, has de ser fan, y lo eres, pulsando el botón ME GUSTA,  que aparece en la siguiente página:(pulsa en ella y posteriormente da al ME GUSTA): https://www.facebook.com/pages/selo-baby-boutique-infantil/215181868548021?ref=hlMuy buenas noches a todos y todas.SaludosPaqui]]></content>
		</document>
		<document id="1a8438293d7dffb699ca7707a8ebcdce" url="http://selobaby.blogspot.com/2013/10/conjuntos-de-short-para-ninas.html">			<content><![CDATA[Algunas madres prefieren en ocasiones vestir a sus niñas con conjuntos de short o pantaloncito corto y blusa o jersey. Es una alternativa muy digna al vestido, y al mismo tiempo práctica y cómoda para ellas, sobre todo cuando van cumpliendo años. Esta temporada, nosotras, SELO BABY BOUTIQUE INFANTIL, hemos optado por tres modelos o conjuntos short para niñas,.El primero de ellos es un conjunto de pantalón corto a cuadros en tonos grises, y rojos, blusa de manga larga blanca  y detallazo de cinturón con borlón en rojo y medallón central con ribetes rojos,. muy llamativo y favorecedor.El segundo es un short en terciopelo chocolate con blusa blanca, muy chic, ya que lleva unas puntillitas muy finas de adorno.En tercer lugar, hemos optado por una pata de gallo en color rosa viejo y girs marengo, conjuntado con jersey de cuello vuelto en rosa viejo y detalle central en el mismo tejido de lana en marengo.Si quereis echar un vistacillo a todos ellos, aqui los teneis:Cualquiera de estos conjuntos, pueden ir acompañados, por nuestras calcetas o leotardos, al igual que por rebecas, para ello os animo que visiteis nuestra sección de leotardos y calcetas:SECCIÓN DE LEOTARDOSSECCIÓN REBECAS.Sin otro paraticular, reciban un cordial saludo, hoy lunes de comienzo de la semana y recuerden que siempre estamos a su disposición en nuestro chat del face (no olvide dar al botón ME GUSTA para estar a la última de todo lo que acontece en Selo baby), lo puede hacer clickeando  AQUI.También podeis llamarnos al 950092231. Estaremos encantadísimas de atenderos.Un beso gigantePaqui]]></content>
		</document>
		<document id="6a8b6aab231d91d6560f1fc55f6d4321" url="http://selobaby.blogspot.com/2013/10/hilda-sordo-colelccion-al-andalus-y.html">			<content><![CDATA[Quiero enseñarlos por esta noche dos de las familias de HILDA SORDO de esta temporada otoño- invierno. En primer lugar,nos presentó la familia al Andalus, en versión niño y niña.El vestido es predominantemente en tono rosa empolvado tan in esta temporada, con topos blancos.Es un vestido en manga larga, ribeteado en puños y cuello en tejido gris a rayas blancas. Tiene corté en la cintura, con un gran babero central terminado en dos lazos a la cintura.La versión del niño es un conjunto de pantalón bombacho en felpa del mismo color, con camisa de manga larga y adornos en tejido gris a rallas blancas.Y por último, la joya de la corona, vestido crudo modeló Abecé, del que nos queda una última talla.Si quieres saber precio y tallas disponibles, puedes consultarnos lo, bien llamando al 950092231, o chateando en nuestro facebook ( no olvides dar al botón ME GUSTA si quieres estar a la última de todo lo qué www.Selobaby.es puede ofrecerte.También puedes consultarlo a través de nuestra tienda on line ( www.selobaby.es), desde donde además de consultar, puedes comprar directamente.Un saludo muy grande y feliz lunes a todo el mundoPaqui]]></content>
		</document>
		<document id="949d74732145cb79685ac1ddf1514c94" url="http://selobaby.blogspot.com/2013/10/jesusito-acuario-de-la-martinica.html">			<content><![CDATA[A mi me tiene enamorada. Es una de esas prendas de las que dices... qué gusto ha tenido la diseñadora y qué arte, primero para imaginárselo y después para plasmarlo en el patrón, cortarlo y coserlo, y que quede tan estupendisimamente bien.De él me gusta todo todo todo.. empezando por el color, en tono turquesa, el tejido,una lana entrelazada en ese tono con beige y, como no, los detalles... ESA PARTE TRASERA, con esa cascada de encaje de bolillo... me mata!!!.Para rematar la faena y entrar a matar está ya la chaqueta compañera , a juego del jesusito, en el mismo color turquesa que la braga y lazo de terciopelo de la capota, con ribete en tostado y encaje de bolillo en el cuello.Para que comprobéis que no miento, podeis comprobarlo con vuestros ojitos.. aqui os dejo algunas imágenes para que os deleiteis con la vista. Qué bonito es!!!Las tallas disponibles y precio, los teneis en nuestra tienda on linewww.selobaby.es,esactamente, cllickeando AQUI.Qué ocurre si necesitais poneros en contacto con nosotras para cualquier consulta de talla, medidas, color etc... pues lo más fácil y económico es chatear con nosotras por facebook, y si además pinchas en el botón ME GUSTA  de nuestra página, te enterarás de las últimas novedades que tenemos para ti. Puedes hacerlo en nuestra página, justo AQUI  y posteriormente das al ME GUSTASi lo que prefieres es el trato directo, el hablar con nosotras, estaremos encantadas de atenderte en el 950092231.Felices martes a todo el mundo. Un besazoPaqui]]></content>
		</document>
		<document id="d4f54e06afd970d83918b23aafcb348b" url="http://selobaby.blogspot.com/2013/10/kauli-familia-ensueno.html">			<content><![CDATA[Buenos lunes a todo el mundo.Hoy queremos comenzar la semana con una familia de KAULI maravillosa.Tenemos las tallas más chiquitinas, para bebés, tanto en jesusito como niña como pelele de dos piezas con su rebeca para niño.-El caso de la niña, el jesusito, que incluye capota y braguita, es espectacular, con el jubón a pliegues en terciopelo rosa bebé y tejido a cuadritos en tonos tostado, una cascada de volantes en el pecho en terciopelo rosa y tostado y como colofón final, esa capota tipo casa de la pradera que queda tan requetebien... Para muestra un botón y por eso, os queremos dejar una selección de fotos que le hicimos a nuestra Daniela con ese jesusito. Aqui lo teneis:(os dejo enlace debajo de la foto principal con tallas disponibles y precio)..precio y tallas disponibles en el siguente enlace:http://www.selobaby.es/p260295-jesusito-ensueno-de-kauli.htmlPor parte del niño, aqui os mostramos el pelele de dos piezas compuesto por pantalón bombacho en tejido a rallitas en tonos crudo y celeste y camisa de cuello bebé y babero con ribetes en camel, perfectamente combinable con rebeca tostada con dos pompones a los lados.precio y tallas disponibles en el siguiente enlace:http://www.selobaby.es/p260299-conjunto-nino-kauli-ensueno.htmlPrecio y  tallas disponibles en el siguiente enlace:http://www.selobaby.es/p260301-rebeca-de-nino-ensueno-de-kauli.html Y para terminar el post, os dejo dos prendas de abrigo en versión rosa de paño para niñas y azul  de paño para niños, (la azul de paño  está en tono gris marengo  y camel)Precio y tallas disponibles en el siguiente enlace:http://www.selobaby.es/p358536-abrigo-pano-rosa.htmlPrecio y tallas disponibles en el siguiente enlace:http://www.selobaby.es/p358537-abrigo-.marino-de-pano-de-nino.htmlTodas estas cositas y muchas más, disponibles en nuestra tienda on linewww.selobaby.esPara cualquier duda o consulta, os recomiento el chat de facebook (nosotras estamos conectadas siempre y es gratuito). Para ello lo mejor has de ser fan de nuestra fan page , y lo serás simplemente dándole al botón ME GUSGA de la misma. Para ello, métete en el siguiete enlace dale al botón AQUI,.También lo puedes hacer mediante llamada telefónica, llamando al 950092231. Estaremos encantadisimas de poder hablar contigo. Muchos besos.Paqui.]]></content>
		</document>
		<document id="3846dc7deb48663a4ce67386d8119eb8" url="http://selobaby.blogspot.com/2013/10/muy-buenos-dias-todo-el-mundo.html">			<content><![CDATA[Muy buenos días a todo el mundo. Entre las combinaciones de colores para vestidos de niña, aparte del rosa, si hay uno que no falla es el color celeslte, bien solo o bien  la combinación de estampados en tonos celeste y camel. Ambos colores casan a la perfección. Yo los veo muy dulces y favorecedores. El otro día tuvimos la suerte de fotografiar a Candela.. una mini clienta especial. Aqui teneis a Candela mostrándonos varios vestidos que sientan como un guante a nuestras chiquininas:El primer vestido es uno de vuelo, de la colección Madeira de BEBES CHIC. Tiene un estampado floral, en tonos camel y celestes y decorado con terciopelo camel. Lo ideal del vestido es su corte con vuelo, super favorecedor.La segunda opción es un vestido de Nini, también estampado en tonos azules y camel, con rebeca a juego. y la tercera y última opción es un vestido de BEA CADILLAC, con estampado de vichy o pata de gallo grande en tonos celestes y beige. También dispone de rebeca a juego-Si a todo ésto le añadimos la combinación de nuestros leotardos o calcetas con lazo de condor o adara, el resultado es perfecto!!!                                                                                                                                                                                                                                                                .      Se puede ser más bonita?.Cualquiera de ellos en nuestra tienda on line www.selobaby.es.Si teneis alguna duda o consulta, podeis llamarnos al 950092231 o catear con nosotras ( si dais al botón ME GUSTA  de nuestra página podeis ver todas nuestras novedades. Clickea el botón me gusta en la siguiente página: https://www.facebook.com/pages/selo-baby-boutique-infantil/215181868548021?ref=hl#.Un beso gigante.Paqui]]></content>
		</document>
		<document id="f0903f37d62240548ba81d7b30a65aa7" url="http://selobaby.blogspot.com/2013/10/nini-agua-marina.html">			<content><![CDATA[Feliz lunes a todos.Hoy quiero enseñaros una familia de NINI,  espectacular donde las haya. No hay niño y es una familia para niñas de punto.El vestido tiene el cuerpo en punto verde agua, de talle bajo y falda con estampado de hojas sobre fondo beige En el pecho, tanto vestido como abrigo, llevan un adorno de una flor en ganchillo, que es de quita y pon.El vestido es muy mono, pero si ya queréis llevarla de punto en blanco  y sin faltarle detalle, tenemos el abrigo a conjunto, en este color tan in, esta temporada otoño-invierno. Os dejo, como siempre enlace a pie de foto a nuestra tienda on line www.selobaby.esdonde podeis comprobar precio y tallas disponibles, no sólo de estos artículos que hoy os seleccionamos, sino de cualquier otro producto que tengamos en la tienda, pues está totalmente actualizada.precio y tallas disponibles en el siguiente enlace:http://www.selobaby.es/p314950-vestido-de-punto-aguamarina-de-nini.htmlprecio y tallas disponibles en el siguiente enlace:http://www.selobaby.es/p234697-abrigo-nini-verde-y-beige.htmlDe momento ésto es todo. Recuerda que en nuestra tienda on line www.selobaby.es tenemos todas tus marcas preferidas. Si quieres puedes elegir aquello que te gusta, buscando por marca, o por categoria (ve clickeeando las subsiguientes subcategorias hasta llegar a lo que quieras).De todas formas, si tienes alguna duda, epuedes chatear con nosotras en nuestro chat del facebook ( hazte fan clieckeando en el botón ME GUSTA, justo AQUI.También nos encontrarás llamando al 950092231.Estaremos encantadísimas de atenderte.Un besazo.Paqui]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>