<author id="349600c4ed0431548a8a84bb0da965c1" url="elrincndequinto.blogspot.com.es" feed="http://elrincndequinto.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="93c58f16f268384857fc523c0a8ae4cf" url="http://elrincndequinto.blogspot.com/2012/03/cuantos-somos.html">			<content><![CDATA[¿ Cuántos somos ?. ¿ De dónde venimos ?. ¿ Antes vivían más las personas ?. ¿ Vivimos más ahora ?. ¿ Por qué ?.Pues no lo sé. Vamos a intentar entre todos/as recoger datos par ver si nos llevan alguna conclusión. Pincha en este enlace y, si hace falta pidiendo ayuda a tus padres, rellena la encuesta que aparece. Con los datos obternidos]]></content>
		</document>
		<document id="d8c3a6c028e34be7e0a34d7da5e9bb65" url="http://elrincndequinto.blogspot.com/2012/03/mira-el-margen-derecho.html">			<content><![CDATA[En el margen derecho de nuestro blog van apareciendo enlaces y noticias interesantes que puedes ir cotilleando. Desde el "pesao" de Funki que no deja de preguntar cositas hasta un enlace nuevo a un atlas geominero, que es muy interesante, puedes ir asomándote al balcón de internet para ver las posibilidades que nos ofrece.]]></content>
		</document>
		<document id="26a981e3598eaa0519bb0dbb21ed0ee" url="http://elrincndequinto.blogspot.com/2012/03/noticias-imposibles-ix.html">			<content><![CDATA[LA BEBIDA MILAGROSA por Sara Quirós GarcíaEn una ciudad de Estados Unidos, los ciudadanos han encogido tras ingerir una nueva bebida que ha inventado una multinacional americana. El ingenioso inventor afirma que dicha bebida será un ahorro para los bolsillos de las personas, ya que en el plazo de una semana, el que lo haya ingerido encogerá, por lo que tendremos que gastarnos menos dinero en comida y ropa. Otro de los beneficios que aporta es que uno puede pasar desapercibido, sin que nadie le vea. El ser tan pequeño también tiene sus riesgos, ya que a la hora de desayunar uno puede sufrir un accidente y caerse en la taza del café.UNA PISCINA DE CAFÉ, por Áurea Sánchez García         En Rivas Vaciamadrid , en el polideportivo del cerro del telégrafo han sustituido la piscina pequeña por una piscina en forma de café. Pero la más alucinante es que en vez de tener agua con cloro tiene CAFÉ. El primer hombre en bañarse  primero estaba leyendo un periódico y al final tuvo ganas de meterse, pero cuando se metió se bebió todo el café , así que el alcalde a decidido ponerle al café un poco de sal, pimienta…Para que los próximos que se bañen no se vuelvan a beber el café.        EL NUEVO HOGAR por Claudia Calderón MartínEl nuevo hogar es muy bueno para los juguetes: pony pon, los play movil … Pero lo malo para los humanos es que no pueden disfrutar de estar. Es como una piscina, pero, no es igual. A las personas humanas no les gustaría bañarse en un café. ¿Si o no? A mí por lo menos no.]]></content>
		</document>
		<document id="74392247c423eba411eac190cbd9ad3a" url="http://elrincndequinto.blogspot.com/2012/03/noticias-imposibles-x.html">			<content><![CDATA[Con estas Noticias Imposibles nos despedimos hasta la próxima temporada.EL DUERME-BEBÉS por Sara Quirós GarcíaMuchas mamás están cansadas de pasear a sus bebés para que se duerman. Por ello, se han puesto de acuerdo y han creado el duerme-bebés. Este artilugio está formado por un carrito de bebés al que se acopla una moto-rueda.El ayuntamiento ha acogido bien esta nueva iniciativa y, para ello va a llevar a cabo la creación de varios carriles bebés. Únicamente, se pide como requisito imprescindible, dar diez clases obligatorias y gratuitas, para todas las personas que quieran manejar uno de estos carritos.INVENTO PARA LAS MAMAS por Áurea Sánchez GarcíaUn hombre que veía que su mujer siempre venia de la calle agotada de sacar a su hijo a pasear, un día se le ocurrió hacer un invento para su esposa. El invento tenia simplemente dos ruedas, un volante y un motor. Decidió regalárselo el día de su cumpleaños, su mujer estaba encantada pero sin saber que era y para que serbia. Luego el padre le dijo que era para que no se cansara de pasear a su hijo y la madre muy contenta  se lo dijo a sus amigas y  toda la gente se fue enterando hasta que al final salió por la tele. Su nombre era el monocoche.BEBÉS OLÍMPICOS por Elena Busto OliverasLa Universidad de Matojales del Río lleva diez años estudiando las condiciones que hacen de unas personas más deportistas que otras. Tras muchas observaciones y experimentos han llegado a la conclusión de que los bebes que han sido paseados a gran velocidad en sus primeros meses de vida tienen más posibilidades de convertirse en atletas y deportistas. En la foto se observa a la doctora Esqueyó paseando a uno de los bebes a 12 km. por hora.Foto enviada por Sara Quirós García]]></content>
		</document>
		<document id="1adafa75c0a63a22d1e00b6619755643" url="http://elrincndequinto.blogspot.com/2012/03/resultados-de-la-encuesta-de-poblacion.html">			<content><![CDATA[Si pinchas en este enlace podrás acceder al resultado de nuestra encuesta de población. Aparece en formato libro y podrás pasar las páginas para leerlo tranquilamente. Deberías aumentar el tipo de letra y puedes leerlo o descargarlo a tu ordenador para verlo cuando quieras.Espero que te guste. ]]></content>
		</document>
		<document id="ac78ac2259abd59c3894aade6e899340" url="http://elrincndequinto.blogspot.com/2012/03/una-piscina-mas-peligrosa-que-un-lago.html">			<content><![CDATA[¿Sentiremos más presión en el fondo de un lago de 5 metros de profundidad o en una pequeña piscina de 10 metros de profundidad ?.Si quieres saberlo pincha en este enlace y, tras realizar el experimento en casa saldrás de dudas.Puedes hacerme una fichita del experimento y traerla a clase.Actividad alojada en www.curiosikid.com]]></content>
		</document>
		<document id="d65437672b1432de92ff905a8b25274" url="http://elrincndequinto.blogspot.com/2012/04/blog-post.html">			<content><![CDATA[Este vídeo nos enseña la postura más correcta y saludable cuando tengamos que sentarnos delante del ordenador. Tu espalda te agradecerá los consejos.]]></content>
		</document>
		<document id="f7dccf3272ee8aefbe8748a2fd71ab9" url="http://elrincndequinto.blogspot.com/2012/04/dia-internacional-del-libro.html">			<content><![CDATA[El día 23 de abril fue elegido como Día del Libro y del Derecho de Autor, pues corresponde al fallecimiento de los escritores Miguel de Cervantes, William Shakespeare e Inca Garcilaso de la Vega en la misma fecha en el año 1616.En Madrid, desde hace 15 años, se celebra con una lectura continuada del Quijote. Personas de todo tipo y edades leen  ininterrumpidamente El Ingenioso Hidalgo Don Quijote de la Mancha en el Círculo de Bellas Artes. La lectura de esta obra dura unos tres días con sus noches.Aprovecho para daros las gracias, padres y madres de nuestro alumnado, que habéis compartido vuestras experiencias y recuerdos en el libro viajero. Hemos disfrutado enormemente en clase leyendo vuestros textos. Esperamos que vuestras hijas e hijos también descubran un Club de los Cinco, la Isla del Tesoro, al Capitán Nemo, la Tierra Media y muchos otros personajes y lugares mágicos que esconden las páginas de los libros.]]></content>
		</document>
		<document id="41076092e2d24f616030de5c6ccc9950" url="http://elrincndequinto.blogspot.com/2012/04/el-libro-de-las-noticias-imposibles.html">			<content><![CDATA[Si quieres ver todas las Noticias Imposibles que me han llegado el trimestre pasado sólo tienes que pinchar en este enlace.]]></content>
		</document>
		<document id="7e3b4295c95d5bc1dc6f8c3e21eaff6c" url="http://elrincndequinto.blogspot.com/2012/04/hace-mucho-mucho-tiempo.html">			<content><![CDATA[Hemos puesto a funcionar la máquina del tiempo y nos hemos ido hasta la prehistoria. Si pinchas en la foto de abajo podrás acceder a un guión de trabajo que te permitirá organizar tus tareas. Espero que el trabajo te resulte agradable y que te permita aprender muchas cosas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>