<author id="34c458853221e13fc0f9aa957ef7eb57" url="nazarenoalmeriense.blogspot.com.es" feed="http://nazarenoalmeriense.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="a465dbf21b5284e7b112389af8dd1e41" url="http://nazarenoalmeriense.blogspot.com/2013/05/corpus-christi.html">			<content><![CDATA[El próximo domingo día 2 de Junio, recorrerá las calles de nuestra Ciudad el Santísimo.11:30 Horas, MISA ESTACIONAL presidida por el Excmo. y Rvdmo, Sr. Dr. D. Adolfo González Montes, Obispo de Almería. Lugar: S. y A. I. Catedral de la Encarnación.17:00 Horas, HORA SANTA en la S. y A. I. Catedral con motivo del Año de la Fe y en comunión con el Santo Padre.19:30 horas, SOLEMNE PROCESIÓN con el SANTÍSIMOItinerario: Plaza de la Catedral, Eduardo Pérez, Trajano, Lachambre, Paseo de Almería, Puerta Purchena, Manuel Pérez, Tiendas, Mariana, Administración Vieja, Cervantes, Plaza de la Catedral.Os animamos a participar masivamente en dicha procesión, pues es Cristo mismo, realmente presente en la sagrada Eucaristía, quien recorre las calles de nuestra ciudad.]]></content>
		</document>
		<document id="456ddc18e18ca5c4dd8f95619b06eb04" url="http://nazarenoalmeriense.blogspot.com/2013/06/festividad-de-san-antonio-de-padua.html">			<content><![CDATA[Nace en la ciudad de Lisboa, es el primer hijo de una familia noble, poderosa y rica. Fue bautizado con el nombre de Fernando. Desde muy niño se entregó a la oración con amor y devoción.Cumplido los 15 años Antonio abandona su vida familiar fastuosa e ingresa a la orden de los Canónigos Regulares de San Agustín, es con ellos donde se desarrolla su vida intelectual, convirtiéndole en uno de los canónigos más destacados de Europa.Es ordenado Sacerdote a la edad de 25 años. Sin embargo, lo que más le conmovió al santo fue el encuentro personal con los Franciscanos venidos de África y le impacta su pobreza y sencillez. Ingresa a la orden Franciscana y se va a misionar a África, pero una enfermedad de Malaria no le permite realizar el sueño que ardientemente deseaba, es así como una vez, por pura casualidad, es elegido para predicar en una Iglesia. Todos quedaron impactados por su talento y su capacidad de convencimiento y conocimiento de la teología.San Antonio es enviado a predicar a las regiones más difíciles, donde existen graves problemas morales, de división de familias. Se dedica a confesar y predicar la Palabra de Dios, puede ser considerado un apóstol de la paz y la bondad.También destacan en su vida su cercanía a los más pobres y su crítica a las injusticias de su tiempo. Pero sobre todo se caracteriza su vida de santidad y de cercanía a la oración que le permitía un contacto muy íntimo con el Señor. Hasta tal punto llegó su amor a Dios que una vez se le vio abrazando al niño JesúsSan Antonio de Padua no gozó de una larga vida. Su incansable labor misionera termina a muy temprana edad, entrega su vida al el Señor el día 13 de junio del 1231, a la edad de 36 años.]]></content>
		</document>
		<document id="530fe1c68cba589b4b021ebf0dfdedaa" url="http://nazarenoalmeriense.blogspot.com/2013/06/presentacion-libro-de-pregones-2010-y.html">			<content><![CDATA[El próximo miércoles 26 de junio, a las 20,30 horas en el Salon Alfareros de la Diputación Provincial, tendrá lugar la presentación del Libro de Pregones 2010 y 2012 de la Hermandad del Encuentro, escritos por D. Manuel Martínez y D. Francisco Javier Martínez.Invitamos a todos los hermanos y amigos a asistir a este acto.]]></content>
		</document>
		<document id="9ab593aa0d02c2e7682f0ebb0f83568e" url="http://nazarenoalmeriense.blogspot.com/2013/06/procesion-de-san-antonio-de-padua.html">			<content><![CDATA[El pasado sábado, como ya anunciamos mediante este blog, San Antonio de Padua, Patrón del barrio de Ciudad Jardín, salió en solemne procesión de alabanzas por las calles de nuestro barrio.Antes de ello, finalizó el Solemne Triduo en su honor que la Parroquia celebró durante los días 13, 14 y 15. Una Misa llena de emotividad en la que se repartieron los tradicionales panecillos.A su término, un grupo de hermanos de la Hermandad, portaron a San Antonio durante su procesión por Ciudad Jardín.Fotografías: Javier Tortosa]]></content>
		</document>
		<document id="d233854df188d712c0ed24b0c323a21c" url="http://nazarenoalmeriense.blogspot.com/2013/06/san-antonio-de-padua.html">			<content><![CDATA[Como cada mes de junio, la Parroquia de San Antonio de Padua de Ciudad Jardín, rinde culto a su santo Patrón por su festividad litúrgica, con un Solemne Triduo en su honor. El mismo, tendrá lugar los días 13, 14 y 15 de junio a las 19:30 hs, en el que predicará nuestro párroco el Rvdo. Padre D. Jaime Palacios.El día 15, al término de la Santa Misa, nuestro Patrón recorrerá las calles del barrio en una Solemne Procesión de alabanzas en su honor. La Hermandad de Nazarenos es la encargada de portarlo, por lo que todos los hermanos, simpatizantes y vecinos que quieran llevar sobre sus hombros a San Antonio no tienen mas que acercarse el sábado por la Parroquia.Os esperamos.]]></content>
		</document>
		<document id="a0f2bdbac6acf6c5fba2dfcefc987d66" url="http://nazarenoalmeriense.blogspot.com/2013/07/maria-stma-de-la-amargura-saldra-en.html">			<content><![CDATA[El pasado mes de Mayo, la Junta de Gobierno de la Hermandad, elevó a la Vicaría Episcopal para la Acción Pastoral y el Apostolado Seglar, la intención de esta Corporación de realizar un Rosario Extraordinario con la Imagen de María Santísima de la Amargura con motivo del Año de la Fe, con la intención de aumentar la Fe de los fieles de nuestros barrios de Ciudad Jardín y Tagarete, haciendo mas presente a María en nuestras vidas.Una vez estudiada la propuesta, nos confirman la aceptación por parte del obispado de dicho acto, que tendrá lugar el próximo 26 de Octubre a las 20,30hs.En las próximas semanas se conocerán mas detalles sobre este acto.]]></content>
		</document>
		<document id="90b396fca8bd7b96c3dc4a9881a1448a" url="http://nazarenoalmeriense.blogspot.com/2013/08/boletin-de-feria-2013.html">			<content><![CDATA[Desde esta mañana, está en la calle el Boletín que la Hermandad ha publicado con motivo de la Feria y Fiestas de Almería en honor de nuestra Patrona, la Santísima Virgen del Mar.Desde aquí, queremos dar las gracias a todos los comercios que han colaborado con el mismo, y a los hermanos que han trabajado para que este boletín esté en circulación.Nuestro mas sincero agradecimiento a:- Victor González, autor de la fotografía de la portada.- Gran Hotel Almería- Confecciones Montesinos.- Pastelería Dulce Mar- Tintorería Nieto.- Trito Inmobiliaria- Moda Ke-Lokura- Joyería Miras- La peluKe-Keria`s- Farmacia Zapillo- Café-Bar Encuentro- Zapatería A-pares- Bodega Las botas- Marisquería Baviera- Uñas esculpidas Noelia Haz- Clínica dental Innovadent- Rovira Peluqueros- Construcciones Bahía Monsul- El horno de María- Indalestudios- Laurel decoración- Comercial Ferrosan- Cristalería B. González- MoGar Administradores- Centro de Enseñanza Pitágoras.]]></content>
		</document>
		<document id="739272bb2f0295e39c73f177e1404a12" url="http://nazarenoalmeriense.blogspot.com/2013/08/con-nuestra-patrona-la-virgen-del-mar.html">			<content><![CDATA[El mes de Agosto en nuestra Ciudad es el mes de nuestra Virgen del Mar, patrona de Almería.El pasado viernes, Almería se acercó hasta la Iglesia de Santo Domingo para ofrecerle a la Virgen flores en la víspera de su solemnidad. Este año con la novedad de que la ofrenda se realizaría dentro de su santuario. Una representación de nuestra Hermandad no faltó a tal acto, y de manos de nuestra Camarera Mayor, se ofreció el Ramo a nuestra Madre.El domingo 25, a las 19,15 horas, la Cruz de Guía anunciaba la solemne procesión de alabanzas a nuestra Virgen del Mar, a la que nuestra Hermandad quiso acompañar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>