<author id="34cfda97c303c50a019aacde5492cc06" url="meltorm.blogspot.com" feed="http://meltorm.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="133b2e1cd5054deb4a27582f59be1791" url="http://meltorm.blogspot.com/2008/09/12-20_16.html">			<content><![CDATA[Como las despedidas son odiosas y anímicamente costosas, nos resistimos a abandonar el Lemon y nos trasladamos hasta el 12&medio para asistir a una "dillisesion" precisamente a cargo de la misma persona que un par de horas antes había presentado a La Casa Azul sobre el escenario del Parque de Fofó. Juan de Pablos prometía un rato de "Flor de Pasión" en directo a base de pop internacional y nacional de todos los tiempos, dividiendo las canciones en bloques separados por instrumentales (como a el y nosotros gustan). Pero eran las tres de la mañana y Juan de Pablos seguía pinchando, nos dieron las cinco y también...a partir de esa hora perdí un poco la noción del tiempo y el cansancio pudo con nosotros, pero la "apasionada" música que salía de la cabina del "dillei" te hacía esperar un poco más para escuchar la próxima. (que energía tiene este hombre!!).Y recuperando la marcha habitual del blog y volviendo a los "ahora si bailo", rematamos este cutre-resumen de nuestro Lemon Pop del 2008 con un single que contiene la primera canción que Juan de Pablos pinchó aquella noche y perteneciente al grupo de "chicas yeyé nacionales". Se trata de "Hago Mal En Quererte" de Mapel en la versión de KARINA y recuperamos para vds. aquél epé del sesenta y cuatro que contiene además, otras dos versiones de Mapel ("Volverás" y el clásico "Mi Chico") y una de Guijarro/Algueró ("Puedo").ahora si bailo...Karina - Puedonota: al empezar esta entrada teníamos planeado buscar la canción "Contenta" de Rocío Dúrcal, que también sonó aquella noche y nos hizo ponernos "idem", pero olvidamos que no la teníamos en formato single o epé, lo que tenemos es un mini elepé con la banda sonora completa de la película "Buenos Días Condesita" con sus correspondientes cuatro canciones con Los Brincos y que, evidentemente, se merece una entrada aparte. (esperemos que así sea, que estamos de un vago...).guárdanos]]></content>
		</document>
		<document id="e81d57febc4a56b1cbfe47fcf5123e4d" url="http://meltorm.blogspot.com/2008/09/in-san-diego.html">			<content><![CDATA[Album debut oficial de EGGSTONE grabado en 1992 en el entonces novísimo "Tambourine Studio" y producido por Tore Johansson. Un disco que sorprendió a la crítica pop por la perfecta unión entre el sonido de una formación clásica de rock y las maravillas sonoras de una pequeña orquesta de vientos y que daban sello de identidad al trío y a lo que a partir de entonces se conocería como "sonido sueco" (nada que ver con los sonidos que nos vienen en la actualidad y por cierto). El disco reune canciones de sus anteriores singles y clásicos del trío aparecidos en diversas recopilaciones posteriores; desde el preciosismo lírico de un baladón como "Wrong Heaven" hasta la efuroria pop-rock de canciones más aceleradas como "If You Say".ahora si bailo...Eggstone - In San Diegoguárdanos]]></content>
		</document>
		<document id="ca46029ed5a35d8cbd64fcf7d9a19e57" url="http://meltorm.blogspot.com/2008/09/murcia-parque-40.html">			<content><![CDATA[El último cartel gratuito de la 13ª edición del Lemon Pop prometía las presencias de Lidia Damunt, Ben Vaughn, SAMBASSADEUR, The Cheeks, The Wedding Present y Los Acusicas. Y la curiosidad de la noche se centraba en la actuación de la componente de las Hello Cuca que presentaba su nuevo álbum en solitario pero...nos advirtieron la noche anterior que Lidia tenía fiebre y que seguramente y como así ocurrió, suspendería su actuación murciana, lo que nos permitió relajarnos un poquito, aun así, llegamos más tarde de lo previsto al Murcia Parque (no se imaginan vds. lo difícil que es encontrar aparcamiento en Murcia durante estas fechas señaladas). Apenas con tiempo para secarnos el sudor, conseguir un refresco (con sustancia alcoholizante) y escuchar la última canción de Ben V. (al parecer, el americano dio un concierto formidable).Por suerte, pudimos ver al completo la actuación de los suecos SAMBASSADEUR (ya saben...somos socios del club de amigos de IKEA).Y con los suecos pudimos calzarnos nuestras zapatillas de baile para movernos cual "gansos" (que no cisnes) y disfrutar de la única actuación que pudimos saborear durante la noche. Y aunque nos gustaron menos (las comparaciones son inevitables a la par que odiosas) que los "otros suecos" (Lacrosse), pusieron el ingrediente dulce necesario para una noche que de entrada no parecía ofrecer lo mejor del festival. The Cheeks, que no los conocíamos, parecían estar a punto de cantar cualquier éxito de Los Bravos, The Wedding Present nos llegaban con casi veinte años de retraso y Los Acusicas (a los que admiro un montón) pusieron el punto final a base de versiones y democráticos "mashup" caseros reconocibles por casi todo el mundo y que en ocasiones te hacían creer que estabas asistiendo a un partido de fútbol y no a un concierto. (quedan vds. autorizados a verter todo tipo de insultos sobre mi persona tras leer estos últimos comentarios...pero, es lo que hay).guárdanos]]></content>
		</document>
		<document id="74174aa35c9537b096aa030f3c31e667" url="http://meltorm.blogspot.com/2008/09/my-someday.html">			<content><![CDATA[Erica y Bruce Driscoll viven con la música desde la infancia, de madre brasileña y padre norteamericano (comparten ambas nacionalidades), crecen escuchando las voces de Gilberto, Jobim o Veloso (además de guapos tiene cultura musical). Bajo distintos nombres (Nectar, Astaire) recorren los circuitos musicales ganando algunos concursos como "promesas de la música" y sobre todo, dándose a conocer y consiguiendo su primer éxito con la canción "L-L-Love".En el 2005, en medio de una gira y después de una demanda (los tiburones del afamado actor y bailarín Fred Astaire saltaron sobre los hermanos Driscoll), deciden cambiar su nombre por el que ahora presentan naciendo así el dúo BLONDFIRE. Y es precisamente bajo esta denominación de origen y en abril del presente año cuando se publica su primer larga duración; una maravilla de disco repleto de sonidos atemporales, y que cualquiera diría que es el quinto de su carrera y por lo perfecto del mismo.Un disco que nos ha acompañado durante todo el verano y que es el primero que recomendamos a los amigos cuando por discos nos preguntan. Era de justicia traerlo por el blog y recomendárselo fervientemente a vds. (que también son amigos o podrían llegar a serlo).ahora si bailo...Blondfire - My Somedayguárdanos]]></content>
		</document>
		<document id="97da50bbe6f7d1a256df23829605464c" url="http://meltorm.blogspot.com/2008/09/parque-de-fof-10.html">			<content><![CDATA[El Sábado nos despedíamos del Lemon Pop asistiendo y pagando por un cartel que prometía las actuaciones de Airbag, ELLOS y La Casa Azul. Y por un día hicimos lo posible para estar en el Parque de Fofó a la hora programada y no precisamente por ver a Airbag, que no los vimos. Compramos, con todo el dolor de nuestros corazones, las entradas y volvimos al coche para dar buena cuenta de los restos de una botella de ron mientras de fondo se adivinaba el rasgueo de guitarras de los de Estepona. Y no es que no nos gusten (oigan), es solo que la noche se adivinaba larga y nosotros ya estamos muy mayores para tanto trote "ramoniano".Comenzamos la jornada musical con la actuación de ELLOS y no sin cierto recelo ya que apenas habíamos digerido su (flojo?) último disco. Por suerte, tuve a bien compartir la actuación con una cuantas y entregadas fans del dúo que jalearon y me hicieron bailar cada una de las canciones (he de reconocer que llegué al climax con una canción que lleva en el estribillo la frase de "no te enamores...de nadie más"). Así que, termino la actuación de ELLOS decidido a revisar mi "Zen" y darle una nueva oportunidad de escucha al disco, porque para ser justos, bailamos, cantamos, saltamos y nos divertimos un rato largo con la "forzada ambiguedad sexual" de Guille Mostaza (oigan, que lo de ambiguo no lo digo yo, que lo cuentan en la Wiki y ELLOS se encargan de promocionarla).guárdanos]]></content>
		</document>
		<document id="13f2e2c66e5195118b858e5613c1c182" url="http://meltorm.blogspot.com/2008/09/parque-de-fof-20.html">			<content><![CDATA[Y la mecha que daba comienzo a la traca y despedida al festival (hasta el año que viene) el pasado sábado era encendida por Guille Milkyway, que digo yo que este muchacho está siendo últimamente para el Lemon Pop lo que los Chemical Brothers fueron para el FIB hace unos años; un perfecto final apto para todo tipo de públicos, gustos y edades.Por alguna extraña (o no tanto) razón que desconozco, el sonido que pudimos escuchar desde la parte derecha del escenario fue bastante malo (lo mismo ocurrió con Ellos), pero les aseguro que al montón de personas que coreaban y bailaban las canciones de LA CASA AZUL parecía importarles más bien poco. Hacemos cuentas y no terminamos de concretar si esta ha sido la cuarta o quinta vez que vemos actuar en directo a LA CASA AZUL en lo que de año llevamos...y ahora que lo pienso, creo que este mismo comentario me hizo ser merecedor de un abrazo de esos que te hacen temblar "la canillas" "como un fan" (pero esta es una historia que ocurrió en una fiesta posterior y que, por supuesto, no les pienso relatar).guárdanos]]></content>
		</document>
		<document id="42e854980efe5d82ba62474ddcb3b9f4" url="http://meltorm.blogspot.com/2008/10/asia-no-junshin.html">			<content><![CDATA[En Asia No Jushin publicaremos las posibles futuras entradas relacionadas con la música asiática (principalmente y en su mayoría música independiente fuera de los circuitos comerciales del "Oricon" y similares). En nuestro afán por "especializarnos" estamos dejando de lado la creación de nuevas entradas por lo que observarán que no se están actualizando ninguno de los tres blogs; les prometemos "activarlos" y "meterles caña" a partir de la semana que viene. Hasta entonces, sean buenos, no se peguen con otros niños y sobre todo, no nos olviden.guárdanos]]></content>
		</document>
		<document id="4b9d1679fec936247f68218ee07d2cfe" url="http://meltorm.blogspot.com/2008/10/club-life.html">			<content><![CDATA[Italianos de Nápoles y especialistas en dar un ambiente de "cocktail y lounge" a cualquier éxito de los últimos cuarenta y tantos años, estos son BOSSASONIC, y lo que empezó siendo como un divertimento de amiguetes, es su disco de presentación. "Club Life" es una acertada recopilación de versiones y algunas composiciones propias pasadas por el filtro de la bossanova. No inventan nada nuevo pero es un comienzo digno y que nosotros hemos "usado" mucho este verano (que parece nos hemos "especializado" en versiones). A destacar la bonita canción dedicada a "Barcelona" o la "tropical" recreación del ochentero "Material Girl" de Madonna.ahora si bailo...Bossasonic - Club Life guárdanos]]></content>
		</document>
		<document id="29d2f19126e37a1dd67f0e60f55de2" url="http://meltorm.blogspot.com/2008/10/dulces-tonterias.html">			<content><![CDATA[Judith, Teresa, Luisa, Martha y Yolanda, LAS MARY JETS, grupo pionero del rock & roll femenino en Méjico donde sus componentes además de cantar tocaban sus propios instrumentos, algo no demasiado habitual en los grupos de rock femenino de los primerísimos años sesenta.La carrera de estas "chicas rebeldes" se desarrolla entre los años 1958 y 1961 principalmente en los circuitos de rock norteamericanos y con versiones en inglés de éxitos del momento y folclore mejicano, si bien consiguieron varios éxitos en las radios mejicanas con versiones en castellano de las mismas canciones que tocaban en directo para "los gringos".Apenas con dos referencias para el sello Columbia grabadas en 1960 y 61, rabiosas versiones de éxitos del momento como la que da título a esta entrada ("Sweet Nothin's") y que popularizara en todo en mundo Brenda Lee. A destacar por nosotros la dulce versión del clásico (entre los clásicos) "You Send Me" del malogrado Sam Cooke y que estas cinco mejicanitas titulaban como "Mándame"...una delicia.Las Mary Jets - Grabaciones para disco ColumbiaEl 27 de Octubre del año pasado, LAS MARY JETS fueron invitadas a plasmar sus huellas en Plaza de Galería de Méjico D.F. y como curiosidad y como muestra de su profesionalidad, no tuvieron inconveniente en subir al escenario y rememorar alguno de sus añejos éxitos...casi cincuenta años después...otra delicia.guárdanos]]></content>
		</document>
		<document id="8223e329f467b28c440d7856ca48a873" url="http://meltorm.blogspot.com/2008/10/friends_08.html">			<content><![CDATA[Segundo y más exitoso trabajo de nuestro grupo musical favorito de indonesia (y también uno de nuestros favoritos de la música pop contemporánea), MOCCA editaban y reeditaban este "Friends" con el reconocimiento y aplauso de sus miles de fans. Un disco imprescindible donde el pop se da de la mano con el jazz más blandito (por ejemplo) para crear una colección de canciones preciosas y destinadas a convertirse en clásicos inolvidables. Incluye dúos con el afamado cantante indonesio de los setenta Bob Tutupoly (conocidísimo en Asia pero ignorado por estos lares, al menos por nosotros) y con los suecos Club 8, con los que alcanzan el climax de este trabajo en forma de canción llamada "I Would Never" (primera canción que conocimos de MOCCA y que hemos incluido en nuestro vital y particular "equipaje musical"). A destacar las canciones "I Think I'm In Love", "My Only One", el baladón "It´s Over Now" o la citada "I Would Never" a dúo con la guapísima Karolina Komstedt.ahora si bailo...Mocca - Friendsguárdanos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>