<author id="356572ddf332d76c4f841ac733be0fb4" url="f1onboard.blogspot.com" feed="http://f1onboard.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="3e1e476e81e74c54df688396c6d40a9e" url="http://f1onboard.blogspot.com/2012/01/algo-se-muere-en-el-alma-i.html">			<content><![CDATA[Diecinueve temporadas más tarde, los semáforos se apagarán en la primera carrera del campeonato del mundo de Fórmula 1 sin reflejar su brillo en el casco de Rubens Barrichello, el piloto de eterna presencia en el Gran Circo con 323 carreras disputadas, más de un centenar de ellas terminando entre los cinco primeros.El nombre Barrichello significa Fórmula 1: su nombre suena a nervios en Kyalami, lágrimas de alegría en un bosque alemán, rabia en Austria, pasión en una grada brasileña, noches de frio invierno en Brackley, litros de champagne, goma quemada de un coche de precio razonable y la sonrisa de dos niños con la ilusión de ver a su padre dando una vuelta más."Fui más feliz pilotando una mierda de coche que con Ferrari diciéndome lo que tenía que hacer,"decía Rubens después de firmar por Honda, el equipo que le terminó dando sus últimas tardes de gloria. Después de todo y aunque hayan pasado dos décadas desde que hizo otra cosa, quizá después de este último epílogo sí haya llegado la hora de que Rubens se haga a un lado.Firmo debajo de un buen amigo que escribió hace poco que "no hay nada peor que marcharse sin poder despedirse" aunque estoy convencido de que Barrichello tendrá la despedida que merece y ojalá sea en un Interlagos repleto de banderas brasileñas en honor al rey que jamás reinó en su país. De todos modos, quizá para entonces Rubens piense que, como dijo el poeta, no hay que tratar de volver al lugar donde has sido feliz.Muito obrigado Rubens!]]></content>
		</document>
		<document id="eaeb73dfcf435d0c0ee2baf5636d3119" url="http://f1onboard.blogspot.com/2012/01/algo-se-muere-en-el-alma-y-ii.html">			<content><![CDATA[Rubens Barrichello ha pasado a engrosar una lista de antiguos pilotos de Williams en la están Hülkenberg, Rosberg, Nakajima, Wurz, Webber, Heidfeld, Ralf Schumacher, Montoya o Button por mentar los últimos. Todos menos el japonés, impuesto por Toyota, tenían algo para llegar al equipo. Generalmente, una notable proyección o feedback técnico.Pero la pareja Pastor Maldonado - Bruno Senna para 2012 ha rebajado el listón hasta un nivel infame. El venezolano es un piloto rápido, inconstante y algo limitado en lo técnico pero lo suficientemente resuelto como para resistir la comparación con un piloto asentado como el mencionado Barrichello, pero alinearle junto a un imberbe de la competición en circuitos como Bruno es una temeridad.No culpo al brasileño de nada. Es obvio que su pasión por competir en la Fórmula 1 es loable y que los patrocinadores están encantados de asociarse a un mito como la marca 'Senna', pero su primera competición en monoplazas fue en 2004. Para entonces, su nuevo compañero de equipo, dos años más joven que él, ya estaba a punto de dar el salto a las World Series tras ganar la Fórmula Renault. Ese es un lastre con el que Bruno terminará sus días.Aunque no es necesario remontarse más que unos meses para atrás para recordar las palabras de Frank Williams en las que aseguraba que buscarían "un piloto más experimentado" para acompañar a Pastor, resulta un ejercicio interesante recordar que Williams firmó a Alex Wurz como probador en 2006 regalándole un año como titular -dejando ir a Webber- en compensación por abandonar McLaren o las incesantes quejas del equipo sobre la capacidad técnica de Nico Rosberg, alguien con inquietud por la ingeniería en sus estudios y alabado por su nuevo equipo por este aspecto.Con un equipo técnico renovado, un nuevo motor y una notable reforma en conceptos fundamentales del monoplaza, Williams afrontará la temporada con Valtteri Bottas como único apoyo de sus dos pilotos titulares. El finlandés, como Nico Hülkenberg en su momento, vive el día a día del equipo en la fábrica para completar su formación más allá de lo puramente deportivo lo que le ayudará en su carrera que debería pasar por un asiento titular en 2013.Estos ejemplos denotan la obsesión del equipo con la capacidad técnica de sus pilotos, de la que el equipo parece renegar con noticias como la de este martes. Con Patrick Head totalmente desligado y con Frank Williams ejerciendo un papel meramente institucional, hace tiempo que Williams perdió el 'Engineering' de su denominación con la entrada de Adam Parr en lo más alto del escalafón.Parr, más pendiente de las acciones de bolsa del equipo que del desarrollo del coche de 2012 -de nuevo y como explicamos, una noticia importante se desvela justo después de una fuerte pérdida de valor de las acciones del equipo en Frankfurt-, tiene como máxima prioridad sanear las cuentas de la escudería obviando los resultados de un equipo que difícilmente mejorará de manera notable a corto plazo.Siendo honestos, no hay ningún dato objetivo que permita pensar que Williams volverá a ser un equipo digno de su nombre. Rivales como Force India -mejor equipo técnico-, Caterham -mejor plan a largo plazo- e incluso Toro Rosso -presupuesto similar y apoyo institucional- tienen más razones para soñar que los ingleses, que se agarran a la llegada de los motores Renault para remontar puesto.Ayudarán, sin duda, pero será como achicar agua con un cubo de un barco en pleno hundimiento. Aunque la banda siga tocando hasta el último momento, pintemos el casco con la decoración de sus mejores días o, incluso, le pongamos el sombrero del mejor capitán de los siete mares al chico que quiera coger los mandos del navío, el destino terminará siendo el mismo.]]></content>
		</document>
		<document id="91e76b2b99689ae45bd0216f31ff30ad" url="http://f1onboard.blogspot.com/2012/02/el-banquillo-de-la-formula-1.html">			<content><![CDATA[En una época en la que los entrenamientos privados están limitados y el tiempo en pista es un lujo que sólo algunos equipos pueden dar a sus pilotos, ¿para qué es importante el rol de tercer piloto en una escudería?En los equipos grandes, la labor del probador se resume a trabajo de simulación sin opción de subir al coche en pista. Así sucede con Red Bull (Buemi), Ferrari (Fisichella, Gené, Rigón) y Mercedes (Bird). El tiempo en pista es demasiado importante cuando luchas por estar en lo más alto como para afectar al desarrollo de tus pilotos titulares.La excepción en este aspecto es McLaren que, aunque no da un rol importante durante el año a sus probadores, si cuenta con Gary Paffett para el desarrollo del monoplaza en pretemporada y en los tests de jóvenes pilotos. La experiencia de Paffett durante años en McLaren, como sucedía con Pedro de la Rosa, supone un buen contrapunto a Button y Hamilton.En los equipos de mitad de parrilla, con mayor capacidad para modificar su alineación de pilotos, los terceros en discordia suponen amenaza y motivación para los titulares, especialmente si se les permite rodar en los entrenamientos libres: así han saltado al asiento titular pilotos como Di Resta, Hülkenberg o Ricciardo.Este año se podría clasificar entre estos pilotos a D'Ambrosio en Lotus, Esteban Gutiérrez en Sauber, Bianchi en Force India, Bottas en Williams y Giedo van der Garde en Caterham. Estos tres últimos rodarán en las sesiones libres, aunque parece que Van der Garde es el único que podría asaltar un asiento titular durante el año dada la situación de Jarno Trulli en Caterham.Con Toro Rosso nombrando también a Buemi como su tercer piloto más por tener un reserva en forma ante la posibilidad de una baja repentina que por verlo como un aspirante a titular, está por ver quién serán los pilotos reserva de HRT y Marussia. Como en el rol de segundo piloto, los criterios económicos volverán a decidir en la parte trasera de la parrilla.]]></content>
		</document>
		<document id="9f9d41bfeb1dd9c46397f13bbab9d4d6" url="http://f1onboard.blogspot.com/2012/02/el-sol-vuelve-brillar-para-hulkenberg.html">			<content><![CDATA[Es complicado haber seguido la carrera de Nico Hülkenberg y no tenerle cierto cariño o, al menos, el aprecio necesario para mirar con buenos ojos lo que el monoplaza número 12 vaya a hacer en esta temporada.Jerez no ha sido una prueba fácil para el alemán que ha tenido que ver cómo su programa se vio reducido de una jornada y media a tan sólo una por el accidente sufrido por el tercer piloto Jules Bianchi en el día que le tocaba subir por primera vez al VJM05 después de que Paul di Resta hubiera copado las dos primeras jornadas.Después de pasar un año en el banquillo, la sonrisa de ganador que Hülkenberg ha forjado en todas las categorías en las que ha participado no se tornó un ápice: lo que ha venido a hacer a la Fórmula 1 no va a cambiar por un error con gomas frías de un debutante así que ya habría tiempo de recuperarse en el último día.Como bien pueden atestiguar pilotos como Lewis Hamilton, estar acostumbrado a un camino de rosas en las formulas de promoción no asegura que tu llegada a la Fórmula 1 vaya a seguir esa tónica. El Gran Circo esdemasiado complejo como para que todo vaya rodado de primera. Quizá Lewis lo pensó durante gran parte de 2007, aunque seguramente a día de hoy no tenga problemas en reconocer que estaba muy equivocado.Hamilton se golpeó con la realidad en las pistas -y lo continuó haciendo en 2011- lo que le ha llevado a una reflexión interna que, aunque probablemente jamás alterará su estilo en pista, sí que le ha llevado areplantearse todos sus principios: su esencia más pura como piloto. La ventaja de Hülkenberg es que ese punto de inflexión se produjo en los despachos.Su marcha de Williams, marcada por motivos económicos como Frank Williams, Patrick Head y Toto Wolff se encargaron de dejar claro antes de que se confirmara, fue decisiva para la carrera de Nico y un año más tarde, podamos afirmar sin miedo a equivocarnos, que le permitió dar un paso adelante en lo profesional y en lo personal sin tener que sufrir un revés que le afectara a su personalidad dentro de la pista. Sin ver su mentalidad alterada.Aquella lejana tarde noche en Brasil, Nico hizo lo que muchos hubieran soñado en una temporada de debut en Fórmula 1 haciéndose con una pole que nadie que no sea Hamilton ni los chicos de Red Bull han podido alcanzar desde entonces. Aquel día, el diamante brilló más que nunca pero las nubes no permitían ver el cielo. Ese horizonte azul que ahora se vuelve a abrir con un sol que brilla cada vez con más fuerza.]]></content>
		</document>
		<document id="10257f08da48fce88252b234fd2d04ff" url="http://f1onboard.blogspot.com/2012/02/fabrizio-maganzi-en-f1-se-depende-de-lo.html">			<content><![CDATA[Circuito de Cataluña. Fabrizio Maganzi es la tercera arista del triángulo de Pastor Maldonado junto a Xevi Pujolar, su ingeniero de pista y el propio piloto. El italiano hizo un aparte con BoxGP para explicarnos cómo es la vida de un fisioterapeuta en la Fórmula 1.Discípulo de Ricardo Cicarelli, fundador de Formula Medicine, el mejor centro de preparación de pilotos del mundo, Maganzi lleva más de diez años trabajando en circuitos: primero con Ryan Briscoe en la F-Renault Italia y después en el Gran Circo, con Toyota y Renault, en la época en la que la escudería gala con Fernando Alonso consiguió ganar cuatro títulos mundiales en dos años.Después se unió a Pastor Maldonado, con quien forjó una relación "como de hermanos" desde el segundo año del venezolano en GP2. "Conocí a Pastor en 2001 cuando llegó a Italia con Tony Kart y ya trabajamos en la Formula Medicine," recuerda Fabrizio, que se siente afortunado por haber encontrado un hueco en Williams."El año pasado Williams quería poner un fisio inglés. Pastor fue al equipo y les dijo 'yo quiero tener el mío porque llevamos tres años trabajando juntos, ganamos GP2 juntos y quiero trabajar con él'," explica el italiano, que no oculta la sonrisa al afirmar que "estamos más juntos que con nuestras respectivas familias".Por eso, además de tener conocimientos como preparador, masajista y dietista hay que tener dotes de psicólogo y versatilidad para ser un buen fisio. "Se necesita una adaptación a cada piloto porque cada uno es diferente," reconoce Fabrizio, encantado de la fortaleza mental de su pupilo."Pastor es un talento," asegura sin titubear. "Tiene características de campeón que en la Fórmula 1 tienen pocos pilotos como Alonso, Vettel, Schumacher… creo que Pastor puede ganar el campeonato con un coche que se lo permita"."Si miras, hay pocos pilotos que ganaron campeonatos: Pastor ganó la F-Renault, la GP2 y el World Series, que se lo quitaron en la última carrera. Hay muchos pilotos aquí que no han ganado nada. Estoy convencido de que si Pastor hubiera estado el año pasado en Red Bull no hubiera sido tan fácil para Vettel ganar como ha ganado con Webber," apuesta."En Fórmula 1, se depende de lo mental más de un 50% y según el equipo, hasta un 80%," explica. "Con Fernando se ve que aunque él no hable, el equipo está orientado hacia él. Cuando estaba con Trulli lo mató, con Fisichella igual, aunque un poco menos. Lo mismo el año pasado Pastor con Rubens. Después de los tests estaba ya cerca y en la segunda carrera, ya Rubens no estaba tan feliz".Sin embargo y a pesar de todo, los malos momentos llegan y a la mente llega el accidente sufrido con Lewis Hamilton en Mónaco. "Pensé que estaría muy enfadado pero no estaba así. En el pasado hubiera ido directo al motorhome de Lewis pero ahora es diferente," asegura Fabrizio."Cambió mucho de mentalidad cuando pasó de ART a Rappax porque antes si tenía alguien delante de él y era más rápido, perdía la cabeza," reconoce. "Por eso, todos tienen la mentalidad de que Pastor es rápido pero no tiene cabeza. En el pasado era así: era rapidísimo pero algunas veces… ahora ha ganado en frialdad".Para 2012, este nuevo Pastor Maldonado no contará con Rubens Barrichello al lado, su compañero en el año de debut aunque el venezolano ya ha manifestado que le hubiera gustar que Rubens siguiera. "Fue un año muy importante para Pastor al trabajar con Rubens. Bruno es un buen tío pero como piloto no tiene el aporte que tiene Rubens o Schumacher. Él, cuando hablamos en diciembre, esperaba que Ráikkönen llegara a Williams porque es un piloto importante y si lo hubiera vencido, la gente pensaría 'es un gran campeón'".Y es que, en Fórmula 1, tener un compañero de equipo a tu altura es una gran motivación si tu coche no está para conseguir grandes resultados. "Si tienes un coche con el que puedes ganar, esa es la motivación, pero si compites por P9 o P10, tienes que pelear con tu compañero y si no está a tu nivel, pierdes esa motivación. En eso no se puede trabajar y se consigue con talento: el que tienen pilotos como Alonso, Vettel, Schumacher o Hamilton".La exigencia física es evidente: dos horas de entrenamiento diario, que suben a cuatro en pretemporada para readaptar el cuerpo al entrenamiento tras dos semanas de libertad. Este plan, al que se suman pruebas para mejorar reflejos tanto en ordenador como mezcladas con el entrenamiento físico, se sigue incluso los fines de semanas de Gran Premio hasta la jornada del jueves.A pesar de todo, para Maganzi, la Fórmula 1 no es tan dura como era hace años en lo físico. "Ahora en la Fórmula 1, si estás en Malasia, Singapur, Baréin, Abu Dabi… estás cansado pero en lo físico no es tan difícil manejar un Fórmula 1 pero el cuello es lo único exigente".Como no podía ser de otra forma también la alimentación tiene que ser totalmente controlada. "Pastor tiene suerte porque como todo lo que quiere y no gana peso. Sigue la dieta de la zona (40% hidratos de carbono, 30% de proteínas y 30% de grasas) pero lo más importante es que le gusta entrenarse," explica Fabrizio, que recuerda anécdotas sobre piques sanos entre ambos jugando a cualquier tipo de deporte.Hablando sobre Robert Kubica, el italiano reconoce que "es difícil cuando sucede algo así". No puedo decir si puede volver a la Fórmula 1. Yo lo vi el año pasado y es complicado. Tiene que esperar. El problema es la mano, si no hubiera tenido problemas ahí en cuatro meses hubiera estado de vuelta," razona.Otro de los temas del invierno ha sido el cambio de fisio de Sebastian Vettel, al que Fabrizio quita hierro. "Si el coche está como siempre, no tendrá problemas," sonríe el italiano, que se asoma por la ventana del motorhome y comprueba cómo la prensa ha terminado de hablar con Pastor. Hora de terminar la entrevista, su momento ha llegado.]]></content>
		</document>
		<document id="32d3180bca35c112d168e8ad5034b20" url="http://f1onboard.blogspot.com/2012/02/ferrari-merece-el-aplauso-gane-o-pierda.html">			<content><![CDATA[A la hora de escribir este texto, Fernando Alonso acaba de rebajar en más de un segundo el mejor tiempo de Ferrari de toda la semana en Jerez a primera hora del día. No sé si el asturiano quedará en primera posición intentando una vuelta con poco combustible o su tiempo será superado por otros y terminará en la parte inferior de la tabla como durante toda la semana.Da igual. En unos entrenamientos totalmente privados sin exigencias técnicas exhaustivas y sin límites de peso, gran parte de la parrilla podría buscar los tiempos para acaparar titulares. Sin ir más lejos, tras ser el más rápido con Rubens Barrichello en estos mismos entrenamientos en la pasada temporada, Williams realizó una de las peores temporadas de su historia.Apartando esta obviedad que no parece tal para algunos, Ferrari (por fin) ha apostado a doble o nada en 2012. Lejos de diseños evolutivos del pésimo F60 de 2009 -después de todo, como indica Adrian Newey, la gran parte de estos coches siguen teniendo la base de aquellos-, el equipo italiano ha asumido el riesgo de diseñar un monoplaza distinto que hemos venido analizando en los últimos días.Las apuestas, como casi todo en la vida, pueden salir bien o mal. Y si son arriesgadas, la idea puede convertirse en genialidad o en desastre con una facilidad asombrosa pero Ferrari tenia que hacerlo. Instalado en la mediocridad en los últimos años sin pelear el campeonato salvo por un piloto admirable y los errores ajenos en 2010, Ferrari tenía que jugársela.Con Pat Fry a la cabeza y protagonistas importantes como Stefano Domenicali o Felipe Massa en el alero a la espera de un gran año que pueda justificar su continuidad, 2012 quizá sea un desastre para Ferrari pero es de aplaudir que los italianos no hayan salido a empatar en esta temporada. Si lo hubieran hecho, la derrota estaba asegurada. Ahora, al menos y aunque termine con otra goleada, habrá partido. Hablamos en Australia.]]></content>
		</document>
		<document id="8d3a4639504944f97a4d747dce01b768" url="http://f1onboard.blogspot.com/2012/02/hispania-y-hrt-tan-iguales-y-tan.html">			<content><![CDATA[La transición de Hispania a HRT es el ejemplo de las famosas 'dos Españas'. Los que criticaron con fiereza al equipo en su primera época -no sin razones- alaban y piden paciencia para los nuevos propietarios -con tantas razones como las tenían para hacerlo en 2010-.Los que confiaron en aquellos, esperan agazapados para atacar cualquier error y apuntarse el tanto. Como suele pasar en muchos ámbitos, el termino medio en el que está la verdadera realidad, quizá oculta para demasiada gente.HRT no es Hispania. Con en esa idea están trabajando desde el equipo madrileño que prepara su temporada 2012 con el lema de 'dar un paso para atrás para dar dos para adelante'. Poco importa el resultado inicial si se cimentan las bases de un proyecto estable para el futuro: una base sólida, un programa de futuro y el apoyo de los aficionados españoles.Por eso, HRT apostó a largo plazo por Pedro de la Rosa y Luis Pérez-Sala, prescindieron de Colin Kolles -auténtico motor del equipo en el pasado- y se trasladaron a la Caja Mágica reorganizando un equipo que ha dejado de estar desligado para dar entrada a gente con talento -con muchos nombres de nuestro país incluidos- y una base en la que trabajar con tranquilidad.Hasta aquí todo perfecto, pero los obstáculos del equipo en el inicio de 2012 serán una buena piedra de toque para probar esa nueva estabilidad: el coche nace tarde, sin KERS y sin un padre claro tras la salida de Geoff Willis y Jacky Eeckelaert. El equipo tiene la esperanza de estrenarse en los últimos tests del año, lo mismo que se afirmaba en la pasada temporada, algo que finalmente no se cumplió.A pesar de lo puramente deportivo de cara al inicio de año, no todo es igual en el equipo: Pedro De la Rosa dará una guía técnica al equipo, la elevada factura anual de la Caja Mágica evidencia que el equipo no va tan apurado con las facturas como en otras temporadas y después de todo, ni con una marcada visión a corto plazo, HRT podría haber optado a superar a Caterham durante el año. Aún con ciertos problemas de juventud, el equipo debería superar igualmente a Marussia en el campeonato como en los dos últimos años.Si algunos confiamos de manera irracional en dirigentes que apenas demostraban cómo desconocían el mundo de las carreras y en jefes de equipo con más anécdotas fuera de la pista que logros en la misma por el sueño de ver un equipo de nuestro país, no veo la razón por la que no seguir teniendo fe en esta nueva etapa a pesar de que la razón por la que Thesan Capital sostenga el equipo sea interés económico a medio plazo y no pasión por las carreras.Después de todo y aunque se crea en el equipo -algo que no debería hacer perder honestidad a la hora de valorar su rendimiento-, sería descabellado pensar en esta Fórmula 1, los nuestros son los últimos románticos: son muchos los que tienen pilotos de pago, los que recurren a inversores extranjeros, los que reciben palos de la prensa y los que cometen errores grandes, medianos y pequeños. ¿Desde cuándo eso fue un problema?]]></content>
		</document>
		<document id="6c36aa942564b6cc21ac13e57211dc39" url="http://f1onboard.blogspot.com/2012/02/las-estadisticas-de-la-generacion-2012.html">			<content><![CDATA[Si no hay sorpresa de última hora, la parrilla de 2012 está completa después del acuerdo de Narain Karthikeyan con HRT para continuar luciendo los colores de la escudería española de cara a la próxima temporada.Entre los 24 protagonistas que se jugarán el título durante los próximos diez meses están 5 pilotos alemanes, 3 franceses y 3 ingleses. Australia, Brasil, España y Finlandia cuentan con dos competidores mientras que tenemos un único representante indio, italiano, mexicano, japonés y venezolano.Curiosamente, en la Fórmula 1 más global de la historia con doce de las veinte carreras fuera del viejo continente tan sólo seis países no europeos están representados en las nacionalidades de los pilotos, auténtico motivo real para los aficionados de cara a seguir las carreras.En la generación 2012 destaca el hecho de que tan sólo haya dos debutantes, los galos Jean-Éric Vergne y Charles Pic. Dicha escasez sólo fue superada en los últimos años en 2009 cuando sólo Sebastien Buemi se estrenó en la primera carrera. Finalmente el suizo fue acompañado por Romain Grosjean, Jaime Alguersuari y Kamui Kobayashi, que debutaron durante aquel año.A pesar de que esto podría hacer que la parrilla parezca experimentada, se da la circunstancia de que un tercio de los competidores no han completado más que una temporada completa ya que en este aspecto, Romain Grosjean y Nico Hülkenberg se unen a los dos rookies y los cuatro debutantes de 2011.Con diez ganadores de Gran Premio en pista, tan sólo Bruno Senna, Kamui Kobayashi, Nico Rosberg, Timo Glock y los dos veteranos pilotos de HRT, Pedro de la Rosa y Narain Karthikeyan están en el grupo intermedio de pilotos con relativa experiencia en Fórmula 1 que no han subido a lo más alto del podio.Como curiosidad, el piloto promedio de la generación 2012 tendría 29 años de edad, habría debutado en 2005-2006 y habría subido al podio (13 de los 24 lo han hecho) pero sin conocer las mieles de la victoria. Los pilotos que mejor se ajustan a ese patrón son Nico Rosberg y Timo Glock.]]></content>
		</document>
		<document id="ead4630bb81aeff823df2827d3dad0af" url="http://f1onboard.blogspot.com/2012/02/maldonado-es-posible-conseguir-algunos.html">			<content><![CDATA[Circuito de Cataluña. En Fórmula 1 suele ser tremendamente complicado acceder al piloto que lidera la lista de tiempos. Pero si hablamos del motivadísimo Pastor Maldonado, encantador en la distancia corta como pocos, en una sesión de pretemporada la cosa cambia.El venezolano, en su segundo año con Williams, fue el mejor del día en su estreno en Barcelona y hizo un hueco en su agenda para atender a BoxGP, para quien explicó por qué se siente mucho más preparado que en la pasada temporada."Me siento más experimentado," reconoce Pastor."Conozco el equipo: la manera de trabajar, la filosofía… todo, incluido el coche. Ahora es totalmente nuevo pero similar al anterior sólo quees más rápido y consistente. Tenemos un motor nuevo también, así que me siento con confianza para este año".Sus primeros días con el FW34 han sido la antítesis de lo vivido en 2011. Donde había un coche nervioso y con tendencia a roturas, Williams tiene ahora un coche fiable y que se comporta bien en pista, especialmente a alta velocidad, algo que confirman sus dos pilotos titulares."En las curvas rápidas tenemos un coche bastante neutro, eso es algo positivo. Viendo a algunos se les mueve mucho pero ahora es muy temprano:todo va a cambiar la semana que viene donde comenzamos de nuevo pero creo que es un buen punto de partida," explica Pastor, que no quiere mojarse con respecto a la competencia."Ferrari y McLaren se mueven mucho pero también van rápido si analizas los tiempos porque, más o menos, podemos intuir con cuánta gasolina van," explica Maldonado, que se muestra satisfecho con el comportamiento de las nuevas Pirelli que "entran en temperatura antes al ser más blandas" aunque la degradación sigue siendo similar."Sigue siendo igual, pero esta temperatura [fría en Barcelona] la conseguimos pocas veces durante el campeonato, así que es irrelevante lo que está sucediendo. No hay que prestar mucha atención a eso,"comenta. "No podemos ponernos a evaluar lo que hace la goma. Primero tenemos que cumplir con un programa que estuvo planificado antes, probar todo lo que nos dicen y después de eso, vamos agarrando datos y trabajando sobre la marcha".En opinión de Pastor, la igualdad entre los compuestos blando y medio va a dar más juego estratégico en 2012. "El medio es más duradero, se comporta mejor y degrada menos. Va medio segundo más rápido así que la estrategia va a ser muy importante este año. Si tenemos el duro y el blando va a existir una estrategia lógica para todos pero si está el medio puede haber sorpresas," apostilla Maldonado.Dejando de lado los compuestos y entrando en pronósticos de cara a su segundo año, Pastor no oculta su optimismo señalando el resultado con el que estaría satisfecho. "Conseguir algunos podios," responde. "Creo que es posible en algunas pistas. Para ser honesto no creo que tengamos un coche para ganar el campeonato, pero sí vamos a tener un coche competitivo"."Aunque no sea competitivo desde el principio, que no lo creo viendo lo que tenemos entre manos, el equipo puede reaccionar muy rápido porque están preparados para todo. Este año se han preparado muy bien y se ve la diferencia: el año pasado nada más hice 800 km de pretemporada y este año ya en tres días hice eso,"recuerda.Entre la novedades que más le afectarán en su día a día está la entrada de Alex Wurz en el equipo, un fichaje que el venezolano califica como "positivo". "Es un piloto más del equipo y uno más que está de nuestro lado. No siempre es sencillo ver lo que sucede dentro del coche y lo que los otros coches están haciendo y él es muy experto. Puede ayudarnos al equipo y a los pilotos," afirma el piloto de Maracay sobre el tema.Este 2012 será clave para Pastor Maldonado. Sin el abrigo de Rubens Barrichello, deberá ser el líder de Williams y ese rol es de los que tiene que ganarse cada día. "Por supuesto. En el día a día tenemos que hacer más que antes, por suerte. Este año tengo que dar lo mejor de mí," afirma el venezolano. La esperanza de un país y la legión de admiradores de un conjunto mítico así lo esperan.]]></content>
		</document>
		<document id="49821fac3793816793a2de2481ddaa30" url="http://f1onboard.blogspot.com/2012/02/perez-es-todavia-muy-temprano-para.html">			<content><![CDATA[Circuito de Cataluña. Sergio Pérez tiene aura de ganador. Como el resto de nombres que tienen en la cabeza, el mexicano despliega su carisma en el trato personal como pudo comprobar BoxGP en Barcelona.El méxicano nos atendió justo antes de abandonar la ciudad condal tras terminar sus dos días de entrenamientos de cara a la temporada 2012, en la que tratará de seguir demostrando su talento en Sauber, al igual que hizo en la carrera de Australia 2011, su debut en la Fórmula 1."Fue una gran carrera," recuerda Sergio."Obviamente no puedes mantener ese nivel durante toda la temporada ya que cuentas con un coche que no te da para más. A veces puedes hacer puntos, a veces no puedes entrar ni siquiera entre los quince primeros… lo más importante es hacerlo lo mejor posible e intentar sumar la mayor cantidad de puntos posible".Doce meses más tarde cuando los semáforos se apaguen en Melbourne, Sergio Pérez será un piloto mucho más maduro que en 2011. "Me sientomucho más confiado de lo que me espera. Más tranquilo, tal vez, y más seguro de mi mismo para lo que viene," reconoce."Es mi segundo año. Soy consciente de que se espera mucho de mí y dependo mucho del coche que tenga para demostrar mi talento pero lo más importante es dar lo mejor de mí y siempre estar con la motivación al 100%," explica el mexicano, totalmente consciente de que su año dependerá del rendimiento del nuevo C31."Tiene mayor potencial que el año pasado. Vamos a estar en el mismo paquete que el año pasado. Lo importante es ser constantes y mejorar porque creo que estamos bien, pero tenemos que dar unos pasos más hasta Australia," opina Sergio.A pesar de que no está siendo una pretemporada fácil para Sauber, tanto Sergio como su compañero Kamui Kobayashi, que ronda la mesa durante toda la entrevista con un curioso look informal, han podido liderar los tiempos con neumáticos superblandos presagiando que el coche será algo más rápido a una vuelta que el año pasado."Estamos mejorando," reconoce Pérez preguntado por ese aspecto. "Todavía es temprano: es más fácil sacar una vuelta en el coche pero también es verdad que no hemos trabajado mucho en los compuestos. Es verdad que han ido las cosas bien hasta ahora"."Hemos tenido problemas en cuanto a la fiabilidad pero todo apunta bien, es importante que los problemas pasen aquí y no en las carreras," responde el azteca sobre los problemas sufridos en los últimos días. Sergio no oculta que Barcelona es un importante banco de pruebas ya que "se sufre bastante" en comparación con Jerez.Como no puede ser de otro modo, Ferrari es uno de los temas de conversación con Sergio, piloto de la Academia de la Scuderia, que reconoce que "no se ha hablado de si voy a rodar con ellos o no" durante este año tal y como hizo en 2011 aunque no quiere hablar de su posible futuro 'rosso' junto a un piloto grande como Fernando Alonso."Es todavía muy temprano para pensar en Alonso. Es un gran piloto, alguien a quien admiro mucho, super rápido, super completo y no será nada fácil tener un compañero como Alonso si ese fuera el caso," explica Sergio preguntado por el asturiano al tiempo que reconoce que la atención que recibe Fernando es lógica en un piloto de su calibre."Creo que es lo más normal, cuando un país cuenta con un piloto como Alonso que ha triunfado tanto es normal que toda la atención se centre en él y es muy merecido lo tiene. Lo ha demostrado en pista y al final, en mi caso, estoy empezando mi carrera. No he hecho nada en Fórmula 1 y es lo más normal yo creo,"explica.Siempre al lado de su inseparable manager Jaume Sallares, sería un pecado abandonar la entrevista sin hablar sobre la posibilidad de que la Fórmula 1 aterrice en México en un proyecto que, como confirmó recientemente Carlos Slim Domit, está en camino."Me encantaría que algún día tuviéramos Gran Premio de México. Desde que corría en Go-Kart no corro en México, así que extraño mucho correr allí," reconoce Pérez, que tiene claro que el Gran Premio de Estados Unidos será un buen prólogo para la posible llegada de su país a la F1. "En Austin va a haber mucho mexicano así que va a ser un Gran Premio muy especial".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>