<author id="36a8721cbb407e17b638aad6722baf4e" url="midiariodukan-sorteo-agosto2011.blogspot.com.es" feed="http://midiariodukan-sorteo-agosto2011.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="eab9be0c506014b19d596fc76cd7208b" url="http://midiariodukan-sorteo-agosto2011.blogspot.com/2011/08/aspic-de-salmon-y-surimi-marie-blanche.html">			<content><![CDATA[Extraído del Sorteo realizado en www.midiariodukan.comPara 2 personas PV / CruceroPara la mousse de salmón1 loncha y 1/2 de salmón ahumado1/2 tarrina de San Millan 0%1cc cebolla picaditapimienta1/4 vaso de gelatina (receta mas abajo)Echar todo en la picadora/batidora hasta obtener una mousse.Para el aspicpepino en lonchas3 bastoncitos de surimi1 tomate pelado y picado fino1/2 loncha de salmónPara la gelatina1 sobre de gelatina neutra1 vaso de aguaMojar con agua fría unos moldes de silicona (yo usé el de madalenas cuadradas).Colocar en el fondo del molde una loncha de pepino, alrededor el surimi cortado en lonchas, luego la mousse de salmon en el centro, colocar el tomate picadito encima de la mousse y rematar o bien por salmón ahumado o bien por pepino (al gusto)Mezclar la gelatina en un vaso de agua, y calentar 1mn al micro.Dejar templar la gelatina, y una vez templada echarla despacito en los moldes de silicona.Dejar enfriar y endurecer unas 6 horas en el frigo.Os va a sobrar algo de la mousse de salmón, colocarla en unos moldes e igualmente al frigo.Podéis comerlo en unas tostadas de pan Dukan o acompañados de una ensalada.Espero que os guste !!!]]></content>
		</document>
		<document id="b5c66897578068d6792974c265eb5334" url="http://midiariodukan-sorteo-agosto2011.blogspot.com/2011/08/bananitas-dukan-liliana.html">			<content><![CDATA[INGREDIENTESNUBES DUKAN ( Adaptado de Las recetas de Xonia)10 láminas de gelatina neutraEdulcorante al gustoAroma de Platano2 CS de leche en polvo desnatada (permitido)Colorante alimentario amarillo180 ml de aguaCOBERTURA DE CHOCOLATE2 CC de chocolate desnatado en polvo (tolerado)1 CS de leche denatada en polvo (permitido)un chorrito de leche desnatada para fundir el chocolatePreparación:Hidratar las hojas de gelatina en agua fría por cinco minutosPoner la gelatina con los 180 gramos de agua en el microondas por un minutoDejar templar por unos minutos. Agregar edulcorante y aroma de platano al gusto, yo use unas 2 CC de edulcorante y 15 de platano. Batir la gelatina a punto de nieve. Colocar en un molde de cerámica con la mezcla en la neveraCuando se haya solidificado retirarla y meterla en el procesador junto con la leche en polvo.Hacer croquetas en forma de platano/banana y volver a colocar en el plato en la nevera para que tomen consistencia.Retirar y colocar en una rejilla donde le verteremos la cobertura de chocolate**. Dejar solidificar y servir.**Para la cobertura de chocolate: colocar unas 4 CC de leche desnatada y el chocolate en el microondas, revolver hasta formar una chocolate lo suficientemente espeso para verter sobre los platanos/bananitas de gelatina.By LilianaFase a partir de crucero2 toleradossalen 6 platanos/bananitas]]></content>
		</document>
		<document id="58e5eeca0695e05b546c0f4bf1ecadc9" url="http://midiariodukan-sorteo-agosto2011.blogspot.com/2011/08/canapes-varios-de-surimi-trivi.html">			<content><![CDATA[Extraído del Sorteo realizado en www.midiariodukan.comReceta de la crema base para preparar varios canapés de surimi:Ingredientes:- 3 ó 4 Palitos de Surimi- 1CS de queso de untar 0% (San Millán 0% o similar)- 2CS de queso batido 0%- 1 diente de ajo muy picado- Orégano- Especias al gusto (sal, perejil, ralladura de limón...)- Opcional: Salvado de avena o trigoPreparación:En un bol, mezclamos el queso de untar y el queso batido hasta que quede una mezcla suave. Por otro lado, picamos los palitos de surimi muy finito y los agregamos a la crema anterior. Añadimos el ajo picado, el orégano y las especias que más nos gusten y ponemos esta mezcla en la nevera unos minutos para que quede más "compacta".Cuando la mezcla esté fría, podemos usarla directamente como relleno para hacernos un sandwich o unos canapés utilizando de base la torta Dukan, o bien con ayuda de una cucharilla vamos haciendo bolitas con la masa y las rebosamos, lo cual podemos hacerlo con otro palito de surimi previamente picado, o espolvoreando la bolita con un poco de salvado de avena o de trigo. Las bolitas se pueden guardar en la nevera para consumirlas frías cuando nos apetezca un tentenpié rico, sano y dukaniano! - AUTOR: Trivi - FASE: Todas- TOLERADOS: Ninguno]]></content>
		</document>
		<document id="69e3e6334847f31122480543a9e85a5a" url="http://midiariodukan-sorteo-agosto2011.blogspot.com/2011/08/concurso.html">			<content><![CDATA[Apta para TODAS las fases, SIN tolerados, consumo a voluntad.1 CAPA:1 tarrina San Millan 0% ó media de queso batido2 yogures naturales griegos ó cremosos (vitalinea)1 cs edulcorante liquido5 hojas de gelatina2 CAPA:1 tarrina San Millan 0% ó media de queso batido2 yogures de fresa cremosos (vitalinea) (puede ser cualquier otro)1 cs edulcorante liquido5 hojas de gelatinaUnas gotas de colorante rojo PREPARACIÓNHacemos la primera capa: Hidratamos la gelatina, batimos el resto de ingredientes, escurrimos la gelatina y la calentamos al micro 30 seg. Añadimos a la mezcla y volvemos a batir. Echamos en un molde y reservamos en el frigo mientras hacemos la siguiente capa de la misma manera, luego la echamos con cuidado sobre la primera capa y adornamos al gusto. ¡Mas facil imposible!PD: Ni que decir tiene que los gustos se pueden variar de mil maneras, sustituyendo los yogures por diferentes sabores o usando yogurt natural y añadir el aroma elegido, (Ejemplo: melocotón- maracuya, piña-coco, naranja-limon, mango-fruta de la pasión etc…)]]></content>
		</document>
		<document id="1a90298fbe0d5c15d7bf7908e3222716" url="http://midiariodukan-sorteo-agosto2011.blogspot.com/2011/08/copa-de-yogurt-con-chantilly-carol.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:1 yogur natural 0%250gr de queso batido 0% o 1 yogur natural 0%1 clara de huevoAroma o canela1cc de cacao desgrasado Valor (prescindible en PP)PreparaciónBatir el yogur con la cc de cacao, echar en la copa. Batir el otro yogur o el queso batido añadir aroma o canela y echar en la copa. Montar la clara de huevo y añadir con cuidado a la copa.Para adornar ramita de canela y espolvorear con canela o cacao, y ñam ñam...]]></content>
		</document>
		<document id="4c51bae1f61f12970921fa5059c1d2b" url="http://midiariodukan-sorteo-agosto2011.blogspot.com/2011/08/dukangranizado-de-chocolate-montse-m.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:Dos c/c de chocolate valor desgrasado sin azúcar (tolerado)Medio vaso de aguaMedio vaso de leche desnatadaEdulcorante al gustoMedia c/c de canela molidaUna pizca de nuez moscadaPreparación:Mezclamos todos los ingredientes y echamos en un recipiente donde quede a unos dos centímetros de altura, metemos al congelador y al rato.Sacamos y removemos con un tenedor, metemos de nuevo al congelador y a la media hora más o menos volvemos a sacar, removemos de nuevo y volcamos en una copa y a deleitarnos.(Adorné por encima con dukancilla blanca que tenía congelada.)Fase CruceroTolerado: Cacao Montse. M]]></content>
		</document>
		<document id="b2546a57a96657947d2dae576e11d35e" url="http://midiariodukan-sorteo-agosto2011.blogspot.com/2011/08/ensalada-fresca-veronica.html">			<content><![CDATA[Extraído del Sorteo realizado en www.midiariodukan.comIngredientes3 palitos de surimi1 lata de atún hoja de roble (lechuga)1 tomatepimiento al natural (lata)queso fresco (un poquito)zanahoria   una pizca de vinagre Preparacióncortar todos los ingrediente ,rociar con el vinagre y disfrutar... acompañado con un buen pan dukan esta increibleFASE: CRUCERO PVSIN TOLERADOSAutor: Verónica A.]]></content>
		</document>
		<document id="cda477fed79f37e07a26f61b625339f2" url="http://midiariodukan-sorteo-agosto2011.blogspot.com/2011/08/fotos-de-las-alcachofas-rellenas-la.html">			<content><![CDATA[Extraído del Sorteo realizado en www.midiariodukan.comIngredientes:1 bote de alcachofas (solo usé 5 alcachofas)2 lonchitas de salmón ahumado2 cucharadas soperas de queso de untar 0%1 quesito Santé  menos 3% materia grasaDos dedos de leche desnatadaPara adornar:Huevas de lumpo, eneldo y unas hebras de azafrán.Preparación:Vaciamos un poco las alcachofas por el centro y las disponemos bocabajo sobre papel de cocina para que pierdan los restos de agua. Mientras preparamos la crema de salmón.En un recipiente mezclamos el quesito santé, el salmón ahumado cortado en trozos, las dos cucharadas soperas de queso de untar 0%, un poquitín de sal y si nos gusta sabroso, un poquito de eneldo y batimos hasta que quede una crema, si está demasiado espesa añadimos un poco de leche desnatada y volvemos a moler, cuidado de no pasarnos con la leche o quedará demasiado líquida la crema, mejor añadir poco, batir y mirar la consistencia.Luego rellenar las alcachofas con una cucharilla e ir poniendo en un plato, luego añadimos por encima eneldo, las huevas de lumpo y unas hebras de azafrán. Yo para terminar de adornar el plato puse unas rodajas finitas de tomate, pero esto es opcional. Espero que os guste.Fase: Crucero, para días PVTolerados: 1 quesito Santé 3% materia grasaAutor: Montse M  ]]></content>
		</document>
		<document id="6264ce6fd48bd635770ff4f1248e39b" url="http://midiariodukan-sorteo-agosto2011.blogspot.com/2011/08/gominolas-de-fresa-marie-blanche.html">			<content><![CDATA[Para llenar tres moldes de silicona de madalenas (las cuadradas)Ingredientes125ml agua1cc aroma fresa (por supuesto puede ser otro aroma !!)1cc edulcorante liquido2 hojas de gelatina neutraEdulcorante en polvo.PreparaciónHidratar las hojas en agua fría.Poner el agua (125ml) en un cazo a hervir, apartar del fuego y añadir el aroma, el edulcorante y las hojas ya hidratadas.Llenar los moldes y dejar enfriar en la nevera, hasta que se solidifique.Desmoldar, y sacarlas con un cortapastas (en mi caso fue el quita corazones para las manzanas)Espolvear de edulcorante en polvo, y a disfrutar !!!Extraído del Sorteo realizado en www.midiariodukan.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>