<author id="36e3ee5dfd6d2d2d30da681432354b1a" url="www.gurusblog.com" feed="http://feeds.feedburner.com/gurusblog/ocIz" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="e2bd2a335edb9ab48ed4bc8c8902cde6" url="http://feedproxy.google.com/~r/gurusblog/ocIz/~3/0svytmAKB0Q/">			<content><![CDATA[Juan Abelló deshizo en los tres últimos meses de 2013 la inversión que tenía en Bankia y Liberbank, entidades en las que había confiado alrededor de un millón de euros a través de su sicav. La firma del empresario apostó por contra en el último trimestre del ejercicio por reforzar sus inversiones en Banco Sabadell, […]Si nos apoyas visita de vez en cuando directamente GurusBlog ya que es la única forma que tenemos de generar ingresos y poder mantenerlo]]></content>
		</document>
		<document id="41d6f9bd788bf2ff734f8dcbb9edd18a" url="http://feedproxy.google.com/~r/gurusblog/ocIz/~3/2fsTF_QhgjI/">			<content><![CDATA[El consejero de ACS Pedro López Jiménez ha vendido títulos de la compañía representativos del 0,02% de su capital social por un importe de 1,7 millones de euros. Tras esta venta, la participación en ACS del que fuera presidente de Unión Fenosa se sitúa en un 0,283%, un porcentaje valorado en 22,8 millones de euros. […]Si nos apoyas visita de vez en cuando directamente GurusBlog ya que es la única forma que tenemos de generar ingresos y poder mantenerlo]]></content>
		</document>
		<document id="57c9b3bc4bbc8b9b21d54d3db541be3" url="http://feedproxy.google.com/~r/gurusblog/ocIz/~3/3dJIcLB1h6w/">			<content><![CDATA[Si hay alguna empresa cotizando a múltiplos de vértigo está probablemente es Amazon (NASDAQ:AMZN). Ayer la compañía de Jeff Bezos publicaba resultados y hoy su cotización está cayendo un 9%. Pero a falta de presentar visiones futurísticas como la entrega de paquetes con Drones, la pregunta que probablemente se nos viene en mente es saber […]Si nos apoyas visita de vez en cuando directamente GurusBlog ya que es la única forma que tenemos de generar ingresos y poder mantenerlo]]></content>
		</document>
		<document id="af9b6ae0612960a64969a0e76669a805" url="http://feedproxy.google.com/~r/gurusblog/ocIz/~3/5lDA93kB-4I/">			<content><![CDATA[En un mundo en el que la banca es totalmente insolvente y en donde el dinero público se agota y la presión impositiva sobre los ciudadanos ya no da nada más de si, a falta de contratar a Goldman Sachs como asesor para qe camufle tus niveles de deuda no te queda otra opción que […]Si nos apoyas visita de vez en cuando directamente GurusBlog ya que es la única forma que tenemos de generar ingresos y poder mantenerlo]]></content>
		</document>
		<document id="1d69bc8141429dbf1cdb0ef48e7c6f63" url="http://feedproxy.google.com/~r/gurusblog/ocIz/~3/9z4acz3DNuA/">			<content><![CDATA[El presidente de La Caixa y de CaixaBank, Isidre Fainé, ha anunciado que la entidad participará previsiblemente en la puja por CatalunyaCaixa, y que actualmente está a la espera de conocer los detalles de la privatización. En la presentación de resultados de 2013 este viernes, ha recordado: “Siempre estamos presentes en todas las operaciones, y […]Si nos apoyas visita de vez en cuando directamente GurusBlog ya que es la única forma que tenemos de generar ingresos y poder mantenerlo]]></content>
		</document>
		<document id="2fc858cf8dff93bfd628fd45e6b2a5f3" url="http://feedproxy.google.com/~r/gurusblog/ocIz/~3/ApB1155_Xgw/">			<content><![CDATA[El precio de la vivienda usada ha arrancado 2014 con un descenso del 6,6% en enero respecto al mismo mes del pasado año, hasta los 1.726 euros por metro cuadrado, según datos de idealista.com, que sitúan el descenso intermensual en el 0,4%. El precio ha crecido respecto al cierre de 2013 en tres comunidades autónomas, […]Si nos apoyas visita de vez en cuando directamente GurusBlog ya que es la única forma que tenemos de generar ingresos y poder mantenerlo]]></content>
		</document>
		<document id="250a04ad34ee5d5d06e9978ca41b03b4" url="http://feedproxy.google.com/~r/gurusblog/ocIz/~3/BxX0PGRyiVs/">			<content><![CDATA[La noticia ha pasado bastante desapercibida pero para los que aún no lo sepáis el Ayuntamiento de Barcelona aprobó en su pleno del paso viernes a multar a los propietarios de viviendas vacías con hasta 100 mil euros. La declaración también recoge el compromiso del Ayuntamiento de iniciar procesos sancionadores que pueden acabar con tres […]Si nos apoyas visita de vez en cuando directamente GurusBlog ya que es la única forma que tenemos de generar ingresos y poder mantenerlo]]></content>
		</document>
		<document id="dc2771a29eadc7c5007395ab10c536bd" url="http://feedproxy.google.com/~r/gurusblog/ocIz/~3/cMApt4eNSoU/">			<content><![CDATA[Banco Popular, se suma a la tendencia del resto de grandes bancos de  registró importantes incrementos de beneficios en 2013, concretamente logra un beneficio neto de 325,3 millones de euros en 2013, frente al descalabro de 2012 con pérdidas  de 2.461 millones de euros. Banco Popular sigue la tendencia marcada por la presentación de la […]Si nos apoyas visita de vez en cuando directamente GurusBlog ya que es la única forma que tenemos de generar ingresos y poder mantenerlo]]></content>
		</document>
		<document id="a81ae078b9bcf5e2056a1f4c475978f6" url="http://feedproxy.google.com/~r/gurusblog/ocIz/~3/DWJrxu08F9E/">			<content><![CDATA[¿Todos los comerciales son mentirosos? Un libro fundamental para comprender los mecanismos del consumo y las fórmulas del éxito en marketing. Seth Godin Lo cierto es que es muy posible que usted ni siquiera haya abierto este post para ojearlo o leerlo, o que en el caso de que lo haya hecho no lo lea entero ni detenidamente. Y […]Si nos apoyas visita de vez en cuando directamente GurusBlog ya que es la única forma que tenemos de generar ingresos y poder mantenerlo]]></content>
		</document>
		<document id="1a88c7c6dcc6c8f28c5cb9e8029ee9c" url="http://feedproxy.google.com/~r/gurusblog/ocIz/~3/EbiXeYhXvAo/">			<content><![CDATA[Empecemos por una de mis particulares pesadillas. En la era de los Gadgets, si algo es un pequeño dolor de cabeza cotidiano son los cables. Un cable diferente para cada aparato hace que a los pocos años acumules unas cuantas docenas de cables diferentes. Empecemos por como podemos organizar de forma eficiente los que solemos […]Si nos apoyas visita de vez en cuando directamente GurusBlog ya que es la única forma que tenemos de generar ingresos y poder mantenerlo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>