<author id="378789a7d15f4b2945ea36d1ab88f235" url="edialogos.blogspot.com" feed="http://edialogos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="12fdc7e38d6880567ddac01879061287" url="http://edialogos.blogspot.com/2005/04/comenzando-hablar-en-la-blogosfera.html">			<content><![CDATA[Por fin me he decidido a dar el salto. Tras varias semanas de lectura de blogs muy interesantes, el artículo de hoy de Enrique Dans "Habitantes de la blogosfera" me ha servido de palanca. Y no tanto por la clara enumeración de herramientas que él mismo emplea, sino sobre todo por el contenido de su mensaje. Llevaba tiempo pensando sobre qué podía escribir que fuese interesante para otras personas, qué tipo de blog tendría más aceptación, cuál sería el contenido ideal, cómo aprendería a utilizar un programa para crear blogs, qué programa sería el adecuado, etc.. hasta que he comprendido que el centro de atención no está en el blog sino en el díálogo (de ahí el nombre que, en un instante de creatividad, se me ha ocurrido para mi blog) que sea capaz de mantener con otros miembros activos de la blogosfera. Y eso verdaderamente me atrae mucho más.Asi que espero no defraudar a nadie, ni a mi mismo. Me he planteado postear al principio un par de veces a la semana como mínimo, a la vez que aprendo trucos y funcionalidades de esta nueva disciplina, y voy completando mi blog.]]></content>
		</document>
		<document id="94a5e47df863a67cb8ca9081b263dfe4" url="http://edialogos.blogspot.com/2005/04/comienza-la-cuenta-atrs-en.html">			<content><![CDATA[Leo en Error500 un interesante post sobre un tema de candente actualidad, el de los dispositivos móviles convergentes: Nokia se desmarca del control de la evolución de la tecnología por parte de los operadores de telefonía lanzando al mercado dispositivos que, además de ser terminales telefónicos móviles, poseen:Tecnología 3G para UMTSPuerto USB 2.0Disco duro de 4 GbReproductor de canciones WMA, mp3, AACConectividad Wi-fi (802.11 b/g) y BluetoothCámara de 2 MegapixelesImpresionante paso de este innovador fabricante por satisfacer las necesidades y deseos del usuario final, al margen de los intereses en juego de las operadoras. Y es que pretender que los usuarios nos acostumbremos a la trasmisión/recepción de datos en movilidad pagando las tarifas actuales (ej. 1 € por cada Mb) es casi ilusorio, incluso en el mundo de la empresa en un país en el que predominan abrumadoramente las pymes.Conectarte en una zona Wi-fi pública y gratuita, navegar por internet, descargar y enviar tus mensajes de correo (de texto, de voz....), conectarte al CRM/ERP de tu empresa, hablar con Skype móvil, pasar archivos de música e imágenes desde tu PC/notebook/tablePc al móvil para disfrutar de ellos durante un viaje, etc. todo ello sin pagar por tiempo, ni por bytes, ni por tarifas planas, ni por tramos, ni por leches...En un futuro no muy lejano de esta incipiente sociedad de la información habrá una cobertura de acceso básica, gratuita y a disposición de la mayor cantidad posible de ciudadanos, que coexistirá con una enorme gama de servicios "premium", contratados mediante cuotas o tarifas planas, al alcance de quien pueda y quiera costearselos.]]></content>
		</document>
		<document id="9127dc7cc25e197f845933cc6274103b" url="http://edialogos.blogspot.com/2005/04/cuestin-de-claves.html">			<content><![CDATA[Hoy me he puesto a contar el número de claves de usuario y contraseña que habitualmente utilizo en mi navegación por Internet, y he llegado a detectar hasta 30 variantes. Luego he añadido las de usuario windows, las del router, los PIN's, PUK's de móviles, de inalámbricos, las de la TV, las de las tarjetas bancarias, las de la Lan de empresa, archivos protegidos, alarmas, tarjeta UMTS, etc. y cuando ya llevaba 50 he decidido parar pues todavía quedaban las de mi hija de 7 años que comienza a navegar por Internet y se registra en determinadas páginas infantiles, las de mi mujer, etc. etc. etc.Puede que todo esto sea debido a una falta de previsión y organización por mi parte pero si un usuario medio como yo llega a este extremo sin duda contribuye el hecho de que a veces la clave debe contener un máximo de cuatro carácteres, otras veces un mínimo de seis, otras deben contener solo letras, otras letras y números, otras les influyen mayúsculas o minúsculas, otras se puede escoger solo contraseña, otras ni siquiera, a veces se pueden modificar fácilmente por el usuario, otras precisan de un proceso off-line nada cómodo (ejemplo algunas entidades de banca electrónica). Si seguimos avanzando en la sociedad digital me pregunto si va a ser posible diseñar y generalizar un sistema estandarizado de identificación de usuarios. Entretanto voy a tener que resolver este tema de alguna manera, quizás a través de algún sensor de huella dactilar como el que integran ya algunos teclados, o conectado a puerto USB, o quizás de alguna manera menos tecnológica acudiendo a una regla nemotécnica que me permita jugar con un número muy limitado de claves, con sus variantes para adaptarlas a diferentes situaciones, junto a un esfuerzo de reorganización de toda la ensalada de claves actual.]]></content>
		</document>
		<document id="39ee446f6d380eaf12e2af47ad051df3" url="http://edialogos.blogspot.com/2005/04/el-canon-de-la-sgae.html">			<content><![CDATA[Leyendo esta mañana la noticia, si a alguna cabeza privilegiada de nuestros queridos gobernantes se le ha ocurrido pensar siquiera que por el hecho de contratar un ADSL, un PC doméstico, una impresora, un scaner...se puede presumir que el usuario estará pirateando obras y por tanto se le podría cobrar un canon (...aunque en estos momentos nos tranquilizan diciendo no se considera "necesario"), creo que vamos por un camino equivocado, sobre todo si lo que se busca es potenciar la sociedad de la información en España. Menos mal que de momento nos tranquilizan diciendo que se trata de ir "...buscando los mecanismos que permiten a la tecnología ser un elemento protagonista en la lucha contra la piratería". A ver si los tiros van por a ir por aquí y la fábula de Tomas Cruz continúa cuando Tomás compra un libro en su supermercado preferido y como a algún visionario se le ha ocurrido unir la tecnología RFID con los derechos de autor, ese libro queda "relacionado" con un solo lector posible (el que lo compró, o quizás la primera persona que lo abrió, o la que lo comenzó a leer, porque a lo mejor Tomás lo compró para regalarselo a un amigo). Si al amigo de Tomás se le ocurriese dejárselo prestado a su esposa podría ser detectado mediante algún tipo de receptor de la frecuencia de alarma que emitiría el librito demarras. Con ello impediríamos que varias personas se aprovecharan de los derechos de autor de dicho libro y por tanto atacando frontalmente a la santa SGAE. O es que no es esto de lo que se trata en las redes P2P. ]]></content>
		</document>
		<document id="a9e0c2c1ac4a6343e5a92582488f4bd3" url="http://edialogos.blogspot.com/2005/04/estrenando-firefox.html">			<content><![CDATA[Ayer me decidí a dar el paso: convertirme en usuario de Firefox, y dejar a un lado, solo para el trabajo, el Explorer.No ha sido una decisión precipitada, he leído bastante sobre las bondades, y también defectos como no, de esta herramienta. Y como aspiro a ser un habitante de la blogosfera integrado en su comunidad, he optado por hacer caso de los consejos y recomendaciones de los veteranos.La primera impresión ha sido de frescura, limpieza, mayor rapidez de navegación. Me comienza a sorprender lo de la navegación por pestañas...poco a poco voy descubriendo sus bondades. Y sobre todo me siento bien fuera de la órbita de MS, después de años de fidelidad total. Ahí fuera hay otro mundo muy, muy interesante.]]></content>
		</document>
		<document id="5254ee3375a81960eb5c7647c8bafe45" url="http://edialogos.blogspot.com/2005/04/etica-y-tecnologa.html">			<content><![CDATA[Interesante post sobre los límites de la tecnología en relación con el uso del GPS aplicado al seguimiento permanente de los convictos de abuso sexual a menores, una vez liberados de largas condenas de cárcel.Cabe hacerse muchas preguntas sobre este tipo de usos de la tecnología, preguntas del tipo ¿es moral controlar a alguien permanentemente por medios electrónicos, por repugnante que sea su delito?, pero creo que la clave no está ahí pues a lo largo de los siglos se ha intentado conseguir la máxima eficacia usando los medios disponibles en cada momento: seguimiento del individuo sospechoso mediante otras personas, policías, detectives, micrófonos, minigrabadoras, cámaras, inspecciones, registro de datos y movimientos de ex-convictos mediante topos,.... y todos aceptamos dicha realidad en aras de la seguridad de nuestra sociedad.La tecnología actual simplemente nos empuja a aceptar que la eficacia de estas labores de control va a aumentar cada vez más.Desde mi punto de vista la clave está en definir y clarificar el tipo de situaciones/personas que es lícito y admisible controlar y cuáles no. Es ahí donde deben ponerse los límites y no en los métodos y tecnologías para realizarlo que deben en todo momento ser los más eficaces posibles.]]></content>
		</document>
		<document id="826c1aa982f5d0efdcfee459f386c0f7" url="http://edialogos.blogspot.com/2005/04/hacia-la-eterna-movilidad.html">			<content><![CDATA[Desde hace tiempo observo con curiosidad el esfuerzo de operadores, fabricantes, mayoristas y minoristas del sector telecomunicaciones e informática en España por desarrollar y comercializar productos y servicios dirigidos a fomentar la comunicación empresarial en movilidad. La comunicación de voz ha pasado de ser 100% fija como era en su origen hace más de un siglo (par de hilos de cobre) a poder ser realizada en movilidad gracias al desarrollo de tecnologías de radiofrecuencia, GSM, Infrarojos, Bluetooth, etc, que han permitido la generalización de sistemas de Radio, Walquie-talkie, terminales Dect, microcascos inalámbricos, terminales móviles...La trasmisión de datos ha evolucionado también desde lo fijo hacia lo móvil gracias a la combinación de tecnologías informáticas (microprocesadores) y de comunicación (GPRS, UMTS, Wifi, etc,), dando lugar a una variada gama de dispositivos: Sensores (ej. i-bottom), Controladores embebidos, Buscas, Notebooks, Tablet PC, Palmtop, PDA, Blackberry, Smart phone, GPS, etc.Asimismo el desarrollo de software avanzado de telefonía por parte de los fabricantes de centrales telefónicas y otros desarrolladores ha generado el concepto de comunicaciones unificadas, pudiendo el usuario desplazado fuera de su oficina consultar, recibir y emitir información de voz y datos en tiempo real apoyándose en la central telefónica de su empresaLa fusión de tecnologías VoIP, P2P, etc. con dispositivos esencialmente móviles (pda...) están dando lugar a fenómenos como Skype PDA, etc.Hay quien habla ya de la búsqueda de la movilidad como una nueva revolución tecnológica que libera al ser humano de la esclavitud en que le sumió la revolución de la electricidad. Pasamos del "todo es posible siempre que estemos conectados a un enchufe" al "todo sea posible sin enchufes".Pero no olvidemos que la cuestión no consiste en batir records tecnológicos sino en satisfacer las necesidades latentes de los usuarios mediante soluciones económicas, seguras, atractivas y eficaces. Y a veces puede parecer que perdemos el rumbo: ¿móviles con TV?, ¿teclados para agua?... El centro de atención es y debe seguir siendo el usuario, no la tecnología. Enrique Dans ponía en un reciente post un ejemplo muy representativo con el email en movilidad.]]></content>
		</document>
		<document id="466f01ba3cdbe03f1a41da1efffbb9df" url="http://edialogos.blogspot.com/2005/04/la-teora-de-la-host-volante.html">			<content><![CDATA[En mi primera experiencia laboral en España tras un periplo de varios años trabajando en el extranjero, tuve la oportunidad de conocer de primera mano este curioso fenómeno, al parecer bastante extendido en las empresas españolas, que no había salido en los innumerables casos prácticos del MBA realizado, quizás porque la mayoría de ellos hacían referencia a situaciones de empresa fuera de nuestras fronteras.La primera explicación la recibí de manos de Jaime G., el director de rrhh, unas semanas más tarde de haberme incorporado a la empresa, una pyme del sector logística que operaba a nivel nacional, y cuando ya me había tropezado con unas cuantas situaciones "anormales". El llevaba un año en el puesto y venía de otras empresas de gran renombre. Ha llovido mucho desde entonces pero todavía recuerdo sus palabras y el tono paternalista que empleaba:"...mira Roy, te voy a explicar, en esta empresa no se sabe bien por qué, ni cómo se genera, pero cada cierto tiempo se gesta en el ambiente una bronca potencial que va buscando destinatario-culpable (es la llamada host..volante); la gente que lleva tiempo en la empresa ha desarrollado un instinto para detectarla y una gran habilidad para evitarla. Pero obviamente los nuevos teneis todas las papeletas para que os caiga. Es mi deber avisarte y prevenirte, pero no te preocupes demasiado, no podrás evitarlo, simplemente cuando te ocurra piensa que es asi y que tarde o temprano aprenderás a verla venir y a agacharte hábilmente para que pase de largo..., yo casi he llegado a ese punto...."Han pasado más de 12 años desde entonces, he trabajado en otras organizaciones, y he visto rasgos de esta teoría también presentes en ellas. Comentandolo con otros colegas parece que este fenómeno aparece cuando confluyen una serie de circunstancias en una organización: la existencia de alguna personalidad conflictiva en el equipo, una barrera psicológica entre veteranos vs. nuevos, un estilo de dirección con poca autoridad, etc. pero no puedo ir más lejos, pues esto es trabajo de sociólogos y expertos en comportamiento organizacional.]]></content>
		</document>
		<document id="b6de04e95bef10c958ea0c11458a7c8f" url="http://edialogos.blogspot.com/2005/04/ponerle-puertas-al-campo.html">			<content><![CDATA[Leo en Escolar otra de SGAE: demandan a tiendas por vender CD's sin canon. La noticia hace referencia a tiendas tradicionales, pero luego tendrán que seguir con las virtuales, y luego con los miles y miles de usuarios que no están dispuestos a llenar las arcas de la SGAE pagando una contribución solo por el mero hecho de adquirir soportes con los que presuntamente se supone se usan para infringir la ley. "Aun pagando los portes desde Portugal o Inglaterra, sale más barato importar los CD's y DVD's grabables" declara uno de los afectados.Y todo porque los usuarios, los ciudadanos, no estamos de acuerdo en pagar un canon que consideramos excesivo, injusto, ilógico, desproporcionado, ... Recordemos que España tiene este canon más alto que países como Alemania, y no todos los países de la UE lo tienen. Claro, luego las cuentas de la SGAE salen como salen.¿Y piensan que nos vamos a quedar todos contentos y felices de seguir contribuyendo a que esta empresa siga y siga engordando sus arcas a nuestra costa, sin poder evitarlo?. ¿En la era del consumidor?. Mal panorama les espera a las empresas y/o instituciones que pretendan doblegar la voluntad del consumidor a la fuerza, en vez de escucharle, tratar de comprenderle y proponerle alternativas.]]></content>
		</document>
		<document id="28fc35433f992f9180e03db23837b226" url="http://edialogos.blogspot.com/2005/04/teleservicios.html">			<content><![CDATA[Leo con gran interés la aplicación práctica de la videoconferencia en el ámbito sanitario, y me imagino por un momento la generalización del uso de tecnologías de telecomunicación en la prestación de servicios profesionales.Oportunidades para sacar partido de las nuevas tecnologías no faltan en España, y no solo en las zonas rurales en donde la carencia de profesionales sanitarios provoca situaciones límite, sino incluso en la ajetreada vida urbana. Acudir a un médico, abogado, asesor, etc. se convierte en demasiadas ocasiones en un ejercicio de perseverancia, paciencia y autocontrol; porque es comprensible que debido al trato personalizado haya determinados retrasos sobre la cita previa acordada, pero es difícilmente justificable cuando se producen esperas habituales de más de 30 minutos. Y tengamos en cuenta además los tiempos de desplazamiento del paciente/cliente/usuario a la consulta, el ir a buscar a los niños en su caso al colegio, el coste de oportunidad de todo ello, bien en términos personales o profesionales, y tenemos el cocktail ideal para la introducción paulatina y complementaria de medios telemáticos en la prestación del servicio. No es dificil preveer un escenario en el que los servicios profesionales se presten en parte mediante el uso de tecnologías avanzadas de telecomunicación, de la misma manera que se está produciendo ya en el sector de la formación con el modelo blended de formación presencial y formación online.Y esto solo ha hecho que empezar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>