<author id="38a13c40d078c686de2f2e4c9f361a9a" url="dzamorano.blogspot.com.es" feed="http://dzamorano.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="e08027b0804dd09e078bf7bd5cd5dd8a" url="http://dzamorano.blogspot.com/2013/06/aire-fresco-tambien-en-sanidad.html">			<content><![CDATA[Cada vez tengo más claro que las naciones son prósperas si sus ciudadanos son personas responsables en su vida y en su trabajo, y los poderes públicos se dedican a potenciar las actitudes cívicas individuales y colectivas, y no a sustituir estas energías virtuosas por el arbitrismo ignorante, cuando no por el corporativismo o directamente la corrupción.Si lo importante es la materia prima debemos estar esperanzados con el futuro de la sanidad en España, porque la materia prima es inmejorable: médicos y enfermeros se nutren de las elites escolares, dada las muy altas notas que se requieren para su ingreso en la universidad; el sistema MIR en un optimo invento para asegurar la capacitación profesional de los médicos; por ultimo, los profesionales sanitarios se caracterizan por su alta motivación vocacional, y como ejemplo su enfado contra el posible deterioro de la sanidad pública, entendiendo que esta puede terminar siendo el ultimo reducto de ampare a tantos desamparados en esta desgraciada crisis económica y social.Habría que ser demasiado inepto o malicioso para arruinar un cesto (la sanidad) que tiene tan buenos mimbres, pero hasta podrían conseguirlo los que mandan, todo es cuestión de poner patas arriba el sistema y terminar desmotivando a los profesionales, quemándolos como decimos en el argot sanitario. Aviso para navegantes: si se deteriora la sanidad lo que fracasará es solo la sanidad pública, pues contra más se hunda más florecerá la sanidad privada. Esto algunos lo saben.Dicen que el sistema sanitario español es muy bueno, pero no estoy de acuerdo. Por un lado será muy difícil de sostener económicamente, entre otras cosas porque tras la crisis nada será como antes. Por otro lado es lógico que la gente este muy contenta de tener un medico de cabecera en la esquina de su calle, que atiende de inmediato, y también satisface el trato que reciben los pacientes ingresados en los hospitales, pero hay aspectos muy deficitarios: listas de espera, mala organización en las consultas por especialistas, o sensación de desamparo cuando no se esta conforme con la atención recibida. Quizás estas deficiencias expliquen que cuando al ciudadano se le da escoger -y es el caso de los funcionarios del Estado- entre sanidad pública o seguros privados, opten muy mayoritariamente por lo segundo. Pero lo que más me preocupa de nuestro sistema sanitario público es que incentiva económicamente el trabajar poco, que no premia la dedicación y los resultados, y que estimula una atención primaria de bajo perfil –ellos pueden ofrecer mucho mas de lo que hacen si fueran mas libres-, lo que supone un suicidio en términos económicos. Un país que premia la ineficiencia nunca será un país prospero.Quieren arreglar la sanidad privatizando hospitales y centros de salud. Me parece mal. Probablemente, pero no esta demostrado, pueda salir algo más barato, basta con empeorar las condiciones laborales de los sanitarios, pero ya está bien de tanta explotación de los trabajadores, que además es estéticamente inaceptable cuando la promueven supuestos liberales que viven del erario publico haciendo favores al sector privado, para luego vivir como reyes contratados por sus amiguitos del alma. En cualquier caso, si no le salen las cuentas, siempre tendrán la tentación los oligopolios sanitarios privados de sacrificar la calidad asistencial para mejorar la cuenta de resultados. Además, mientras este país no este vacunado contra la corrupción, debería desecharse cualquier concesión de lo publico al sector privado.Mi propuesta para un nuevo modelo de atención sanitaria en España es distinta y muy simple: que el ciudadano decida quien quiere que le preste la asistencia, tal como hoy pueden hacer los funcionarios públicos del Estado. A este modelo pueden hacerse diversas objeciones, todas analizables, pero la única que me parece más seria es evitar la quiebra de la equidad o, dicho de otro modo, evitar que se deteriore la atención de los más pobres o de los enfermos crónicos. Se puede evitar este inconveniente, como otros muchos que puedan surgir al diseñar un nuevo modelo asistencial: todo es cuestión de voluntad política.Este nuevo modelo tendría varias ventajas. Los que protestan ante cualquier cambio afirmando que perjudica a los pacientes quedarían sin argumentos, salvo que piensen que la gente es muy ignorante para saber elegir. El cambio de modelo podría hacerse de forma pausada, sin traumas, permitiendo progresivamente la libre elección a colectivos seleccionados, mientras los distintos sectores públicos y privados se adaptan al nuevo sistema. Es más, dado la alta calidad actual del sistema público de prestación sanitaria, es seguro que hospitales y centros de salud públicos seguirán siendo los principales proveedores en el nuevo sistema sanitario liberalizado, eso si, mejorando sus procedimientos. Pero lo más importante de una liberalización en la provisión de servicios sanitarios seria dar energía a un sistema de bajo perfil como el actual. Los pacientes buscaran la mejor accesibilidad, trato y calidad posible, y los sanitarios, los médicos primero, se pondrán las pilas para ser mejores en lo humano y lo científico. Energía es lo que necesita este país, y le energía está en las personas, no -como desgraciadamente estamos comprobando- en tanto inepto o aprovechado ocupando tanto despacho decidiendo por los demás.]]></content>
		</document>
		<document id="79d49f060de8a48314bf47f5bef689b9" url="http://dzamorano.blogspot.com/2013/06/no-es-andalucia-es-ferraz.html">			<content><![CDATA[Tras la esperado desastre electoral del PSOE en noviembre del 2011 una generación de socialistas jóvenes, encabezados por Carme Chacon, se apresuró a tomar el control total del partido y jubilar definitivamente a los mayores. Inesperadamente no consiguieron su propósito en el congreso de Sevilla, perdiendo por la minima. Los abuelos del PSOE, con la excepción de Griñan, espoleados por Felipe González (es líder socialista mejor valorado, con gran diferencia, pero ya jubilado), lograron mantener en la dirección del PSOE a Rubalcaba, en el esperanza de que podría conseguir la necesaria renovación del partido -y hacer el transito del desierto- con mayor seriedad y solvencia que los alocados cachorros.Pero los cachorros juegan al todo o nada, su actividades profesionales y sus ambiciones habían sido siempre la política, desde que eran jóvenes,  y por ahora no les cabe ningún sustento fuera de la política. Era evidente que en cuanto pudieran intentarían revertir su derrota en Sevilla, contra antes mejor, y ahora han iniciado una ofensiva en masa, presumiblemente vencedora. Aprovechan que el PSOE sigue perdiendo apoyo electoral en las encuestas, aunque no pueda decirse que los revoltosos, como personas, sean precisamente los que despiertan apoyo masivo de la masa social progresista; fíjense en los foros de opinión como siempre se alaban unos a otros, que casi nadie ajeno a su clan parece demostrarles entusiasmo.El juego lo ha iniciado Griñan, anunciando que no se presentará a las próximas elecciones andaluzas, como si a las fechas que estamos este anuncio tuviera importancia alguna. El juego es forzar unas primarias andaluzas precipitadas y sin sentido, que forzosamente ganará la joven guardia pretoriana de Griñan, encabezada por Susana Díaz. Ganada sin lucha esta batalla, y de camino laminado el sector critico andaluz (30% de la militancia), y todo ello en un mes, solo cabe esperar a septiembre para iniciar desde la fortaleza andaluza el asalto a Ferraz, a las bravas y sin disimulo, como los panzer en Polonia. Son conscientes de que esta maniobra puede dividir el partido, pero precisamente esto les aconseja que la victoria sea fulminante, pues cuanto antes sean acallados los vencidos antes podrán iniciar la operación olvido.Sinceramente no me importan las batallas, e incluso tampoco me importan lo que piensen los demás en cuestiones políticas, con ellos puedo y debo convivir, negociar y concluir. Pero solo acepto entrar en el juego político y en la discusión si hay honestidad intelectual por la otra parte. Y si algo le sobra a la operación descrita es deshonestidad, y no me gusta, igual que no me gustan que me tomen por tonto. Y por tonto parece nos toma Griñan cuando afirma que la precipitación de las primarias andaluzas es por si IU se raja (imagino la cara de tonto útil que se le habrá puesto a Valderas, y la de “ya lo sabia” de IU de Extremadura) y hay que convocar elecciones pasada mañana. Si esta u otra causa de fuerza mayor existiera Griñan habría hecho su anuncio junto con Rubalcaba, y no aprovechan las lejanía y desconocimiento del tema del secretario general del PSOE (poco leal, por cierto).Otra cosa, no hagan caso al señuelo Madina, la operación “Griñan, asalto a Ferraz” es para mayor gloria de Carme Chacón, que es quien dispone de la necesaria estructura consolidada para tomar el mando del PSOE.]]></content>
		</document>
		<document id="d8efdb6ee6ed58a35c72c6504982ab7" url="http://dzamorano.blogspot.com/2013/06/primarias-no-gracias.html">			<content><![CDATA[Que Griñan no se presente a las próximas elecciones no me parece ni bien ni mal. Sus argumentos (limitar el numero de mandatos, dar entrada a savia nueva) son lícitos, aunque los motivos para que sea precisamente ahora cuando hace este anuncio se me escaparían, sino fuera porque es raro que se me escape algo tan obvio.Lo de realizar unas primarias dentro de un mes para elegir al próximo candidato del PSOE es, de entrada, una memez, y contra gente mema o de mal gusto no hay disputa: NO, y hablemos de otra cosa.Pero no es un problema de un ataque de tontuna, el tema es mas serio, es un ataque de deslealtad contra Rubalcaba y el PSOE, perpetrado por los perdedores del congreso de Sevilla. La maniobra sin sentido de realizar unas primarias dentro de un mes solo tiene un sentido, dejar atado y bien atado el cortijo andaluz, laminando a la disidencia, para de inmediato hacer la Reconquista en sentido inverso, derrotar a la huestes castellanas de Rubalcaba y acaparar el poder absoluto del PSOE. Chacon segunda parte, con esta protagonista o cualquier otro propio.Los críticos del PSOE en Andalucía se han quedado petrificados, ¿qué hacer?. Luchar o achantar (por el bien del partido), esa es la cuestión. Me imagino a Josele, aquí en Málaga, deshojando esta putrefacta margarita.Bueno, y ese es el núcleo de este articulo, expondré mi opinión sobre que hacer a los que, como yo, están estupefactos por la deslealtad perpetrada por los dirigentes del PSOE andaluz, convocando estas precipitadas y torticeras elecciones primarias.Punto uno. No participar en absoluto en la convocatoria. Simplemente en las casas del pueblo argumentar esta abstención radical y no dar ningún paso mas en la estructura del partido. Ni se vota, ni se presentan candidatos alternativos, ni se acude a ningún congresillo ad hoc. Dado que esta es un actitud política, debe comunicarse a la ciudadanía los motivos de la objeción al proceso, y frente a la fanfarria del marketing de los convocantes procede explicar a la sociedad lo improcedente de estas primarias y la escasa ética del proceso.Punto dos. La deslealtad del PSOE andaluz con los vencedores del congreso de Sevilla podrían justificar pagar con la misma moneda: ser desleal con el vencedor de las primarias, y desde el minuto uno intentar deslegitimarlo, como ellos han hecho con Rubalcaba. Pero no es cuestión de ser sucios con los sucios. Es mas limpio decir simplemente al elegido y a la ciudadanía que no nos representa, y que seguiremos buscando en un futuro alguien que nos represente y que se puede elegir en un proceso limpio, abierto y transparente.PD1. Sobre la ética. Los que desde una ética utilitarista justifican unas maniobras desleales contra Rubalcaba -dado que este no tiene apoyos en las encuestas- decirles que la ética deontológica no justifica un medio perverso independiente del fin a conseguir, y que además el fin que están pretendiendo es nefasto. El problema no es Rubalcaba, el problema es el PSOE, que ha perdido el apoyo (en las urnas y sobre todo en la calle) de la mayoría social progresista. La solución al problema es un debate profundo sobre propuestas y abrirse a la sociedad, lo contrario que intentan los que quieren quedarse con el partido a base de triquiñuelas y uso indisimulado del control de prebendas.PD2. Cualquier padre estaría orgullo de dar el relevo a su hijo bien formado. ¿Están Felipe González, Alfonso Guerra, y tantos neofundadores del PSOE orgullosos de los cachorros que intentan quedarse con el partido?. A muchos deberían desheredarlos]]></content>
		</document>
		<document id="b82bd8f7748b90d9c44db4f01113da54" url="http://dzamorano.blogspot.com/2013/06/quieren-destruir-el-psoe.html">			<content><![CDATA[Acabo de leer el primer tomo de  las memorias de Alfonso Guerra y me confirma lo que ya sabíamos los que vivimos la transición ya metidos en política. Al final del franquismo el PSOE casi no existía, “el partido” era el PCE, y el PSOE era muy minoritario y estaba en manos de una estructura en el exilio muy alejada de la realidad del país. El PSOE pudo renacer gracias al empuje de unos jóvenes profesionales que entendieron exactamente lo que querían los españoles, tener una socialdemocracia como tenían lo europeos, y lograron hacerse con las siglas del PSOE (sumando pues el apoyo del recuerdo histórico) y cumplir de forma milimétrica durante años el programa socialdemócrata que habían asumido. De no ser por estos jóvenes efectivamente habría habido de todas formas un partido socialdemócrata en España, pero a saber con que nombre y cuanto habría tardado en desbancar al centro-derecha.Ahora el PSOE vive sus peores momentos desde la transición, pero se me hace difícil pensar pueda ir a peor, e incluso veo razonable que pueda volver a gobernar en una o dos legislatura si la gente termina hastiada del modelo de sociedad que intentan imponer la derecha aprovechando la crisis. Pero ahora tengo dudas de la viabilidad del PSOE, tras comprobar las torticeras maniobras que están ocurriendo. Veamos los hechos de forma cronológica:1.     Tras la derrota de Rubalcaba en las elecciones de noviembre del 2011 un grupo nutrido de cachorros, que siempre han vivido de la política, intentan hacerse de forma inmediata con el partido, pero pierden por la minima en el congreso de Sevilla. Chacon perece que tira la toalla.2.     Rubalcaba, al mando del PSOE, tiene como misión renovar el debate y el partido para en su momento relanzar el proyecto con brios. Pero Rubalcaba ha fracasado: no puede renovar el partido pues no existe partido socialista, solo unos mal avenidos gremios de intereses, y además esta boicoteado de forma permanece por los perdedores de Sevilla. El partido solo se puede renovar trayendo savia nueva e ideas nuevas, pero ni aun queriendo Rubalcaba podría conseguirlo con el sabotaje interno a tope.3.     El grupo de Chacon, Susana, Tomas, etc. ven que ha llegado el momento de precipitar los acontecimientos y se aprestan al órdago. Su objetivo es forzar unas elecciones que sustituyan a Rubalcaba por alguien de su cuerda. La votación debe realizarse de la forma mas rápida y sumaria posible, por supuesto sin ningún debate previo ni intentando aportar savia e ideas frescas al PSOE. Es el momento de forzar las primarias y quedarse con el partido. Es lo único que importa. Una vez con el PSOE en sus manos todo es cuestión de marketing y propaganda, de hacer un programa incluyendo que lo que digan la encuestas que la gente quiere, que luego si se gobierna ya se vera lo que se puede hacer. Mentir sale gratis, lo ha demostrado Rajoy.4.     Se empieza por Andalucía, forzando unas primarias ahora, que ninguna falta hace, sabiendo que este momento ganan las votaciones. El clima terminara siendo insoportable para Rubalcaba, con lo que en meses puede forzarse unas primarias a nivel nacional. Así de fácil es la toma del partido.5.     ¿Puede aguantar el PSOE este golde de mano?. Pues depende de las tragaderas que se tenga. En mi trabajo soy el único militante del PSOE, pero me respetan pues les aseguro que el PSOE mejorara en proyectos y personas en meses, que hay un plan para ilusionar como lo había en el 1982. Si la sucia maniobra para hacerse con el PSOE funciona tendré que decirle a mis compañeros de trabajo que yo también me siento traicionado, que para mi, al igual que en este momento para ellos, el PSOE ha desaparecido. Que conste, nos porque ganen unos u otros, es que me parece profundamente desleal inventarse lideres cuando el PSOE lo primero que necesita es debate, ideas, proyectos, y abrirse a la sociedad, y después de este proceso elegir sus lideres.]]></content>
		</document>
		<document id="8e5a25d06383ce994ef9fd370c3b2d89" url="http://dzamorano.blogspot.com/2013/06/universidad-y-becas.html">			<content><![CDATA[Es curioso como en un país como España puedan coincidir, en cuestiones donde es vital la excelencia, una sanidad magnifica y una universidad pésima. La sanidad española requiere cambios (“aire fresco, tambien en sanidad”), pero es buena.La universidad española es mala, y no es cuestión solo de escasez de recursos económicos, es cuestión de que no se han desarrollado los incentivos para la excelencia. Es imposible que una casta funcionarial, el profesorado, aquejada desde siempre de un clientelismo paralizante en su gestación, sea capaz de competir en un mundo globalizado con universidades en las que para ser docentes e investigadores tienen ser de los primeros en su campo, y cada año deben demostrar que siguen siendo de los primeros. Son las reglas para conseguir la excelencia, reglas que nunca se han seguido en España. Por supuesto que hay profesores magníficos y honestos, pero también los hay ineptos, vagos, ausentes  y pedagógicamente nulos. Cuando, y lo conozco de primera mano, en carreras como ingenierías el porcentaje de suspensos es tan alto, lo primero que debería hacerse en suspender al profesor, máximo cuando se comprueba que su único trato con el alumno ha sido dictar la lección desde el atril y punto.El formar excelentes universitarios es una necesidad social, máxime para el futuro que nos espera en España en un mundo globalizado: o añadimos valor a la producción o nos convertimos en un país de camareros y albañiles de salarios y expectativas bajas. También, y esto desde un punto de vista de izquierdas, la universidad es el mas potente mecanismo de nivelación social, y si de verdad creemos en la movilidad social y en la igualdad de oportunidades es innegociable facilitar sin limites que cualquiera con capacidad sea capaz de llegar a lo mas alto en sus estudios y capacitación profesional, independiente de sus ingresos familiares. No es cuestión de que se limosnee a los pobres para conseguir esto, como insinúa la derecha macarra, es cuestión que la sociedad decida que esto es lo correcto y arbitre los mecanismos adecuados para conseguirlo; la decisión es política, de la comunidad, y luego de los detalles ya se encargaran los técnicos.En base a estas premisas, una universidad excelente como necesidad social y conseguir real igualdad de oportunidades como deseo social me lleva a sugerir unas propuestas en relación a debate actual sobre el problema de las becas y la financiación de la universidad.1.     En mi opinión lo justo es que la universidad sean absolutamente gratuita, sin tasas. Como mucho, si hay por ahora dificultades presupuestarias, podría aceptarse un moderado copago para las rentas mas alta. Por supuesto a las personas con rentas bajas debe proporcionales becas salarios para que puedan cursar sin agobios los estudios.2.     La sociedad debe asumir los altos costes de formación de los universitarios porque es una necesidad social, pero solo debe pagar -salvo excepciones justificadas- la formación al numero de universitarios que sean necesarios para las necesidades del país. Por ejemplo si se necesitan 10.000 médicos, debe establecerse un numero clausus de 12.000, y así en casi todas las carreras. El ingreso en las universidades será por mérito (puntuación).3.     Pero también mucha gente, y por infinitos motivos, demanda unos conocimientos a nivel universitario. Estos pueden ser suministrados de forma gratuita desarrollando plataformas de educación virtual de nivel académico, como han iniciado los anglosajones con la plataforma Coursera. Desarrollar una iniciativa potente similar en español es muy factible, que para algo somos 500 millones de hispanoparlantes, con cientos de universidades. El desarrollo de esta iniciática tendría también bajo coste, pues basta considerar la elaboración de un buen curso o modulo académico virtual como un merito académico a añadir al curriculum para que miles de profesionales se empeñen en su desarrollo. Por supuesto estos materiales formativos deben ser homologados y avalados por las instituciones para asegurar su calidad (el problema no resuelto de Wikipedia), y se debe permitir a quien los desee acreditar que han recibido la formación si es el caso.]]></content>
		</document>
		<document id="5f22f8b8cc0b9f0b7fb416dd3b3156e2" url="http://dzamorano.blogspot.com/2013/07/barcenas-que-ocurrira-el-1572013.html">			<content><![CDATA[Tras la victoria electoral del 20-N del 2011 el PP acumulaba un poder sin precedentes, a nivel estatal, comunidades autónomas y municipios. La derecha de verdad (la conservadora … de privilegios) vio llegado el momento de aplicar su programa de máximos, más aun dado el hundimiento del PSOE. Sin embargo Rajoy ha actuado de forma muy timorata, casi socialdemocrata, y simplemente ha aplicado el programa de gobierno impuesto por Merkel. Rajoy (con Soraya) ha actuado así probablemente porque es mas moderado que otros, y ciertamente porque le daba miedo un revuelta social se aplicaba el programa de máximos.La derecha de verdad estaba cabreada, y la gota que colmó el vaso fue la rendición que mostraron los ministros en la rueda de prensa en Abril, cuando plantearon un futuro desesperanzador. En este momento fue cuando saltó Aznar (previamente Esperanza Aguirre se había convertido en un verbo suelto). Había que echar a Rajoy y que gobernarn el grupo Aznar-Aguirre. Gallardon estaba fuera de juego, por tonto, por sobremostrarse de derechas cuando no le quiere la derecha.En esto coincide el tema de Barcenas. Tiene la posibilidad de enviar a la cárcel a medio PP, simplemente documentando cohechos, y a cambio de no cantar exige su dinero y su libertad. Rajoy no puede/quiere/sabe librarlo de la justicia, ante el estupor de Barcenas, y el estupor se torna en ira cuando lo meten en la cárcel: Rajoy/Cospedal lo han traicionado.Rápidamente Aznar-Aguirre toman el mando de la situación. Con la mediación de Pedro-Jota y Gomez de Liaño negocian con Barcenas una solución a su problema. Barcenas seguirá las instrucciones y a cambio saldrá bien parado. Rajoy y su equipo deben dimitir, o atenerse a las consecuencias: Barcenas tirará de la manta. Es imposible que Rajoy aguante la presión. Rajoy dimitirá en breve, mañana mismo si así lo han decidido los asesores de Barcenas y este actúa según instrucciones. Para completar la toma del poder Aznar-Aguirre tienen que forzar de inmediato un congreso del PP pues unas elecciones anticipadas no les interesa: quedaría un parlamento ingobernable y el PP podría fraccionarse ante la posibilidad de unas elecciones. Mientras que si gobiernan Aznar-Aguirre este es un hecho consumado al que la mayoría del PP se plegaráBarcenas, ¿qué ocurrirá el 15.7.2013?: prometerá ser un hombre bueno y colaborar con la justicia, y callará todo si ya Rajoy ha prometido dimitir, o pondrá en un serio compromiso a Rajoy si aun no ha cedido, pero todavía sin usar artillería pesada que implique riesgo de cárcel para Rajoy]]></content>
		</document>
		<document id="8324ad2be208494968a7c47e9d650162" url="http://dzamorano.blogspot.com/2013/07/dialogo-lo-platon-las-primarias-del.html">			<content><![CDATA[LAMPEDUSA. APARATIXLAMPEDUSA. Mi querido Aparatix. Tenemos que dar un barniz de regeneración. Hay que tunear al PSOE al gusto de las modas imperantes o perderemos cuota de mercado. Todo tiene que cambiar para que nada cambie.APARATIX. Si, pero fíjate lo que le paso a Gorbachov, quiso tunear su negociado, se lío con los palabros (perestroika, glasnost) y al final le quitó el poder el borracho de la esquina.LAMPEDUSA. Garbachov y el borracho eran aficionados; luego llegó el profesional (Putin) y cambió todo para que nada cambiara. Seamos nosotros también profesionales. Por ejemplo la gente quiere que los candidatos del PSOE sean elegidos por voto secreto de todos los militantes (o incluso de los simpatizantes), y a esa cosa la llaman primarias. Háganse pues unas primarias.APARATIX. Las primarias suenan muy bien, pero tienen un problema: podemos perderlas. Muchos de los que nos llaman guapos y nos hacen la pelota puede que, escondidos en el secreto, no nos voten, porque realmente no nos tragen; hay mucho anarcoide en este partido.LAMPEDUSA. Convóquense pues unas primarias precipitadas, que no de tiempo a organizarse a una oposición seria, y con un candidato oficial al que apoyará todo el aparato con todas su fuerzas, bien entendido que al igual que Rajoy no pronuncia Barcenas, el aparato no pronunciara nunca el termino “candidato oficial”.APARATIX. Con todo me da miedo el voto secreto.LAMPEDUSA. Pues entonces pongamos que hay que recoger avales, muchos avales, muchísimos avales. Los avales no son secretos. Así que cada cargo se ocupe de recoger los avales de todos de los que de él dependen. Los ocultos sediciosos tendrán que firmar, o se quedan sin cocido. Hay que conseguir que el candidato oficial obtenga el 70% de lo avales posibles. También hay que dejar algunos avales a la oposición, que en la vida todo es saber aparentar. Tenéis que haceros fotos con el candidato oficial, miles de foros, que quede claro que el que no salga en la foto luego no se promociona.APARATIX. Excelente Lampedusa, pero hay otro problema. Los candidatos opositores puede hacer discursos novedosos que nos pongan en apuros si ilusionan a la gente. Corremos el riesgo, Dios no lo quiera, que salga un Obama y nos quite el chiringuito.LAMPEDUSA. Apliquemos el principio de banalidad. Que todo lo que se diga se banal, contra mas banal mejor. Centrémonos en que la nuestra es mujer, es joven, es de Triana, ama a los pobres porque nació entre los pobres, ama a los estudiantes porque estuvo mucho tiempo con ellos, ama a los pájaros, a los peces, etcétera. No tengo que decirte más, Aparatix, tu eres un experto en el marketing de lo vacio, ya nos encargamos de formarte bien en esa utilísima inutilidad cuando eras joven.APARATIX. ¿Qué hacemos con los cabecillas de la oposición?.LAMPEDUSA. A los peligrosos se les lamina (aparatosamente, hay que avisar a navegantes), a los venales se les compra si son útiles, a los inofensivos se les permitirá crear una corriente tipo Izquierda Socialista.APARATIX. Muy bien, Lampedusa, le diré al abuelo que ya puede jubilarse, que esto quedará atado y bien atado]]></content>
		</document>
		<document id="84e66bb0d3f9c486b47be6137760c021" url="http://dzamorano.blogspot.com/2013/07/el-dedo-tonto-de-grinan.html">			<content><![CDATA[Si algo debería preocupar hoy día en España en la crisis de legitimidad de la mayoría de los poderes públicos y actores sociales. Podíamos empezar por el rechazo ante una política económica ante la crisis que no ha sido explicaba, debatida y aceptada por la mayoría, seguir con un Rajoy que ganó las elecciones acumulando mentira tras mentira, y concluir, para abreviar y no perdernos en el infinito, con una justicia ineficaz por lenta y sospechosamente politizada. Pocas cosas suscitan hoy el aplauso y el reconocimiento de los ciudadanos, y solo la gente anónima (médicos, docentes, etc.) que cumple con su trabajo merecen una aceptación generalizada según indican las encuestas de opinión.Legitimidad en tiempo de crisis es lo que permite que la gente acepte los sacrificios impuestos. No es lo mismo concluir que las cosas están mal, pero que entre todos decidimos y entre todos saldremos adelante, que tener la sospecha o seguridad de que estamos en manos de unos poderes venales mas atentos a la defensa de sus privilegios particulares que al bien común.Sea porque Griñan se va, o porque es persona muy precavida, el caso es que ha decidido que se elija ya a su sucesor. También ha optado por la persona, Susana Díaz, y sus razones –que no comparto- tendrá. Hasta aquí poco que objetar. Pero lo que sigue es de una torpeza sin límite.El poder real sobre la militancia en el PSOE andaluz emana de las instituciones que controla el partido, y estas son estructuras jerárquicas, presa fácil para el clientelismo. El dedo de Griñan señalando al sucesor es pues casi un mandato divino. Susana Díaz, señalada por el dedo de Griñan, habría obtenido probablemente sin problemas el puesto de sucesora. No se entiende pues la torpeza de Griñan de obligar a unas primarias tan precipitadas, tan alejadas de un proceso limpio y participativo.El fiasco de estas primarias tendrá graves consecuencias:. Un procedimiento amañado no legitima al vencedor, y Susana Díaz se inicia con un serio pecado original. No podrá apelar a la lealtad y a la unidad de los militantes, pues los críticos puede aceptar una derrota en una lucha limpia, pero no que se les robe la dignidad. El proceso ha dividido de forma irremediable al partido.. Se espera de unas primarias una corriente de simpatía de la ciudadanía, en este caso progresista, que vean con buenos ojos a PSOE y a sus formas. Hemos sido el hazmerreír de estos ciudadanos, sobre todo de los que crean y transmiten opinión.. Ante una crisis de legitimidad de los poderes públicos y actores sociales que vive España, un partido progresista como es el PSOE debería extremar el tacto en su actuaciones. Era el momento de la renovación de los ideales y las practicas, de aplicar principios éticos en los comportamientos, de ilusionar a los ciudadanos con el fondo y las formas. Una primarias tan chapuceras no solo han dañado al PSOE, dañan a toda la ciudadana pues ante la triste situación nacional recibe otro mensaje negativo: no esperen regeneración por nuestra parte, en el PSOE seguimos a lo nuestro, ¿quién me quiere tanto como para poder ser delegado de la Junta?]]></content>
		</document>
		<document id="9444eb822618bb127c058af8dbe92e36" url="http://dzamorano.blogspot.com/2013/07/el-futuro-del-psoe.html">			<content><![CDATA[Zapatero estuvo mal asesorado en la crisis, y decidió no hacer nada pensando que la tormenta seria de corta duración y no merecía la pena poner el país patas arriba. En mayo del 2010 le comunicaron que España entraba en quiebra salvo que adoptará unas medias impuestas de austeridad y reformas. No tuvo mas remedio que aplicar estas medidas en solitario, cavando su tumba política. No tuvo apoyo del PP, que simplemente pedía le entregaran el poder, ni tampoco apoyo de la población. Pero lo peor de todo fue que ni siquiera tuvo apoyo de los suyos, de los militantes y simpatizantes del PSOE, del electorado de centro-izquierda. Zapatero, el PSOE, fue incapaz de explicar a los suyos la gravedad de la situación, la justificación de recortes y reformas que evitaran el hundimiento del país, mostrando la izquierda moderada una incapacidad absoluta para gestionar la situación.En agosto del 2001, recrudecida la crisis, se advirtió a Italia, Grecia y España de la necesidad de nuevos ajustes. Los políticos de Italia y Grecia prefirieron no mancharse, y aceptaron que tecnócratas bailaran con la mas fea. Es España no hizo falta un gobierno de tecnócratas, pues las elecciones eran inminentes, y seria el claro vencedor -el PP- el que cumpliera las nuevas exigencias impuestas por Europa. En estas elecciones el PSOE presentó un programa absolutamente irreal, pero tampoco tenia que esforzarse más, pues había dejado de ser un partido creíble.El grueso de las medidas aplicadas por Rajoy están sacadas directamente del guión impuesto por Europa, y eso lo sabe Rubalcaba, y por eso su oposición ha sido tan tímida. Eso no quiere decir que el PSOE y el PP hubieran hecho lo mismo; el PSOE habría aplicado los recortes intentado un menor daño a los más desprotegidos, y sin la deriva ideológica de algunos ministros del PP, pero en cualquier caso el PSOE de haber gobernado habría traicionado de forma continua su ideología y su programa, pues no había sido capaz de cambiar sus esquemas para adaptarse a la crisis y al nuevo modelo socio-económico que nos espera. A recordar que en situaciónes parecidas gobiernos socialdemócratas en Alemania y países nórdicos supieron adaptarse a los problemas y por tanto no se traicionaron, simplemente evolucionaron. Por otra parte Rajoy es duramente contestado por la derecha de verdad, al no aprovechar el amplio poder en sus manos para realizar una revolución neoliberal a la imagen de Thatcher.El sector mas sensato del PSOE, por ejemplo Felipe González, impusieron una estrategia, pero probablemente no puedan realizarla. La estrategia era escoger a un veterano (Rubalcaba) para liderar la travesía del desierto, no tener veleidades de poder en 2-3 años, y esmerarse en una renovación sincera de programa. En ese momento, no antes, era cuando debía ponerse en marcha a pleno gas la maquinaria del PSOE, y con líder renovado encarar los procesos electorales.Pero los cachorros del PSOE querían el poder ya. Perdieron el poder en el congreso de Sevilla, pero por la mínima, y no enfundaron las armas: no aceptaron en absoluto la estrategia propuesta por Rubalcaba. El descontento generalizado con el gobierno de Rajoy y el escándalo de Barcenas animaron a estos cachorros a precipitar los acontecimientos. Han iniciado en Andalucía la reconquista de Ferraz, que será asaltada en breve. De forma insensata, pues no hay discurso previo, solo antidiscurso, exigen también cerrar todos los puentes de acercamiento al gobierno del PP, e incluso unas nuevas elecciones generales, ilusionados con un posible gobierno cuatri o quintapartito ante el hundimiento del PP. No se me ocurre peor escenario en este momento que un gobierno de un PSOE minoritario con otros minoritarios, traicionando desde el inicio a sus electores sobre los que no se ha hecho pedagogía, solo se les ha dado torticeramente la razón autoconvenciendose todos de que el problema de España no es otro que Rajoy es un malvado.Si el PSOE quiere ser algo tiene que seguir la hoja de ruta de Rubalcaba. Si los cachorros van de precipitación en precipitación la ciudadanía, bastante mas centrada de los que se cree (quiere salir de la crisis, no discursos huecos ni aventuras de final dudoso) dará un no al PSOE que durará muchos años.A nivel de Andalucía el tema es aun peor. Los cargos orgánicos e institucionales simplemente han laminado cualquier disidencia interna y han dado una patada hacia delante, intentando gobernar y ganar elecciones a golpe de aparato, instituciones, prensa y propaganda. El alejamiento del PSOE andaluz de la ciudadanía es brutal, y desde luego su alejamiento de las capas urbanas, clases medias y elites ilustradas es absoluto. El triunfo de los cachorros, de Susana Díaz, es completo e irreversible. Por el bien de Andalucía lo mejor es que el PSOE deje de gobernar un tiempo esta comunidad; es la única posibilidad de que surja una nueva izquierda que aglutine como en otros tiempos clases medias y clases populares.Final de texto alternativo ("o como agarrarse a la ultima esperanza"): en la Conferencia Politica del PSOE a celebrar el noviembre, en vez de discutir exclusivamente sobre las primarias -lo mas probable-, se realiza una discusión a fondo sobre el ideas y programas, alcanzándose un consenso sobre una oferta socialista atractiva a amplios sectores ciudadanos, e incluso en Andalucía las ideas y no los impermeables aparatos son los motores de la renovación]]></content>
		</document>
		<document id="b65870b319cd6d88b072f939fa227791" url="http://dzamorano.blogspot.com/2013/07/foro-etico-observacion-personal-a.html">			<content><![CDATA[“DECLARACIÓN: Peticiones y reflexiones de militantes y simpatizantes socialistas al próximo Comité Federal del PSOE”A- Rechazamos nuevos Pactos bilaterales con Rajoy ?A fecha de hoy es evidente que nada se debe pactar con el PP. Es intolerable que Rajoy no de explicaciones sobre la sospecha de la financiación ilegal sistemática de su partido vía cohecho, y esta falta de explicaciones en una línea roja que impide cualquier negociación. Pero fuera de momentos de crisis como el actual no creo que hay ningún fundamento ético que obligue al PSOE a evitar pactos con el PP. El PP representa, o debería, a una porción de la ciudadanía, como el PSOE lo hace con su porción. Negociar, pactar, hablar en la calle, entre ciudadanos, es o debería ser lo sensato, y esta sensatez puede también justificar pactos o negociaciones entre PP y PSOE. Posibilismo es conseguir algo para no perder todo, y desde luego al PSOE no le hace falta ninguna estrategia posibilista, pero negociar y eventualmente pactar no tiene que ser posibilismo, no tiene porque llevar a priori un adjetivo de casi perdedores. El único limite a negociar y pactar es no perder nada de lo básico, pero negociar, renunciar algo por conseguir otro algo, se hace a diario en la vida cotidiana, y no veo inconveniente anatemizar esto en la vida política. Estemos crispados en lo fundamental,  pero no en lo cotidiano. Debemos intentar que ellos, los del PP de calle, sean tan buenos, tolerantes y dotados de sentido común como nosotros queremos ser, y esto es también negociar y pactar con ellos.B. Una advertenciaEl mayor enemigo actual del PSOE esta dentro del PSOE. Les hablare del Andalucía, que es lo que conozco. Griñan tiene un discurso impecable e ilusionante, pero la realidad de lo que ocurre es muy otra. El PSOE-A esta en manos de un reducido grupo de cargos públicos (reducido pues hay ya poco cargo publico al que pueda optar el PSOE) que simplemente vigilan sus intereses con una alejamiento absoluto de la sociedad real, y trabajando a  golpe de rueda de prensa y boletín oficial. Este problema podría ser transitorio, pero el ultimo movimiento, unas primarias ilegitimas por precipitadas, van a culminar el aislamiento mas absoluto del PSOE-. Se perderán muchos militantes, se perderán muchos simpatizantes (son ridículas unas primarias que solo consigue chanza y no admiración externa al PSOE), no se recuperará ningún voto del ya perdido: urbano, de clases medias, de progresistas ilustrados. Se perderán las próximas elecciones, obteniendo el PP mayoría absoluta si no hace las cosas mal, y barriendo si lo hace bien para sus intereses (simplemente deslizando su mensaje al centro ideológico, cambiando de líder y prometiendo dinamismo). En Andalucía el PSOE ha perdido todas la ciudades grandes, y no tiene visos de recuperar ninguna alcaldía de estas; al PP le falta un suspiro para culmina su victoria total, y por muchos años. La pena es que esta derrota anunciada y duradera del PSOE no será porque los andaluces sean de derechas, que son claramente de centro-izquierds, será porque el aparato del PSOE-A simplemente se ha enrocado en defensa de sus intereses personales mas primarios y ha abandonado la calle, los movimiento sociales, la gente común con sentido común. La juventud, por poner solo un ejemplo: los socialistas jóvenes no tienen prácticamente ningun miembro en los órganos representativos en la Universidad de Málaga. Y así es todo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>