<author id="39b07a01d0d82b93dfdced6e094e623b" url="nacionalismodeandarporcasa.blogspot.com.es" feed="http://nacionalismodeandarporcasa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="b4460c89224df6201d04cab7c9b6d5dc" url="http://nacionalismodeandarporcasa.blogspot.com/2014/01/apoyando-la-dictadura-de-franco-hubo.html">			<content><![CDATA["(...) Tal como están las cosas, ¿lo ven probable? ¿Sin fantasmas del pasado, sin 1714 por ejemplo, sin el fascismo y su persecución del catalán por poner otro ejemplo? Precisamente le he comentado el caso de la guerra civil. En efecto, el fascismo o, más bien, en el entramado de intereses e ideas que dio soporte a la dictadura de Franco hubo amplios grupos de la sociedad catalana. La dictadura de ningún modo no fue la expresión de unos territorios contra otros. En concreto, en 1939 hubo destacados catalanes que abrieron las puertas de Barcelona a las tropas de Franco. Por eso, la persecución del catalán fue un aspecto más de la dictadura en su afán de borrar toda diferencia ideológica y cultural en la península para construir un español tan católico como tradicionalista, y tan sumiso como enajenado por la identidad patriótica. Cada hecho histórico, por tanto, debe ser analizado en su contexto y en aquel contexto la prohibición de un idioma entraba en el mismo conjunto de prohibiciones ideológicas y culturales que afectaban a al pensamiento, a la creación artística o incluso a la libertad sexual.  (...) Quizás de aquella tríada conceptual que lanzó la revolución francesa a la palestra de la historia –libertad, igualdad y fraternidad- las ideas de libertad e igualdad han pasado a ser las protagonistas y han abierto largos debates y conflictos, lo sabemos, pero se ha quedado al margen la necesidad de la fraternidad, lo que hoy llamamos solidaridad, como principio igualmente imprescindible para cimentar una convivencia justa.(...)"         (Entrevista al historiador Juan Sisinio Pérez Garzón, Salvador López Arnal, Rebelión, 13/12/2013)]]></content>
		</document>
		<document id="2ff98bbec3c25bcc37bed6ca64417c61" url="http://nacionalismodeandarporcasa.blogspot.com/2014/01/cataluna-sale-claramente-beneficiada.html">			<content><![CDATA["Entre los ‘afanes’ reformistas para el año que acabamos de estrenar destaca el de la financiación autonómica, que es uno de esos temas con los casi nadie está contento. Pero, supongo yo, el deseo que subyace tras él no es solucionarlo, sino encontrar una válvula de escape para la olla a presión catalana que está a punto de estallar. El intento es tan loable como inútil. Creo yo.(...) En segundo lugar, es inútil porque resultará imposible encontrar un nuevo punto de equilibrio que sustituya al actual, por malo que sea éste, que en realidad no lo es tanto. Mi pesimismo absoluto se basa en la suposición de que ellos no aceptarán nada que no conlleve un sistema diferencial que les reporte más recursos; ni los demás aceptarán nada que mejore la posición catalana y, en consecuencia, empeore la suya. Hay más comunidades que dan más de lo que reciben. Incluso hay comunidades que dan mucho más que Cataluña y reciben menos que ella, así que es de suponer que éstas no se quedarán nunca satisfechas con propuestas asimétricas.En mi opinión, los catalanes se equivocan gravemente. No solo porque es evidente que el resultado final de la intentona separatista dará como resultado uno peor en el que todos perdemos –pues esto es un juego de suma claramente negativa–, sino porque el punto de partida inicial no es tan malo como aseguran. Las relaciones entre una parte del Estado actual y el todo no hay por qué reducirlas al aspecto fiscal. Por qué razón deberíamos olvidar y despreciar las relaciones comerciales y las financieras, por hablar solo de las que tienen las principales consecuencias económicas y obviando asuntos capitales como la cultura, la historia, los afectos y un larguísimo etcétera. En todo ellos, Cataluña sale claramente beneficiada. Vende en el resto de España mucho más de lo que compra y obtiene en ella muchos más recursos financieros de los que concede.Y eso mismo tiene unas consecuencias fiscales que parecen desconocer y que condicionan mucho a su favor el resultado actual que denominan injusto. Por ejemplo en el impuesto sobre el valor añadido, el IVA. Ahora, todas las ventas a ‘España’ salen grabadas por el IVA, un IVA que paga el resto de los españoles e ingresan ellos. Unos IVAs y unos ingresos que desaparecerían en el caso de obtener la independencia, pues esas ventas se convertirían en operaciones de exportación, exentas de ese impuesto. El nuevo ajuste en frontera reduciría el ingreso, sin compensarse por la vía de las importaciones. Éstas les proporcionarían nuevos ingresos… pero los pagarían ellos mismos y no afectarían al saldo de los intercambios con el Estado. Algunos, en ambos bandos, suponen que es posible estudiar y cuantificar los intercambios sobre bases objetivas e indiscutibles. Vano empeño. Regionalizar los ingresos del Estado es una tarea relativamente posible, pero hacerlo con los gastos es prácticamente imposible. Por ejemplo, ¿a quién le apuntamos el gasto del AVE Madrid-Barcelona? ¿Qué tal a Aragón, que es la comunidad que más kilómetros disfruta? Claro que hay criterios aproximados que son los utilizados en los estudios realizados, pero siempre son subjetivos, siempre discutibles , y nunca aceptados cuando molestan.Así que la solución no vendrá –si viene– por sesudos cálculos de balanzas fiscales. Vendrá –si viene– cuando la razón vuelva. Y no vendrá, me temo, hasta que las consecuencias del desastre mutuo sean tan evidentes que se conviertan, también, en irrecuperables."                      (EL CORREO 05/01/14, IGNACIO MARCO-GARDOQUI, en Fundación por la Libertad)]]></content>
		</document>
		<document id="974985a67b34fb7faaef6e4a3f7176a9" url="http://nacionalismodeandarporcasa.blogspot.com/2014/01/catalunya-debera-hacerse-cargo-de-la.html">			<content><![CDATA["(...) Las repetidas promesas que los dirigentes catalanes que pilotan este tránsito a la ruptura con España les hacen a sus embelesados ciudadanos, acerca de que la independencia les supondrá beneficios sin cuento (puesto que no tendrán que pagar el canon al odiado Estado español por los gastos comunes: Ejército, Jefatura del Estado, Seguridad Social, aeropuertos, puertos, carreteras, ferrocarriles, etc., y además obtendrán beneficios por quedarse con todos los impuestos recaudados en el territorio de Catalunya), les están engañando –cuestión esta de la que creo que son absolutamente conscientes–, y alguien debería demostrarles lo imposible de que se cumplan semejantes vaticinios, si han de cumplir las normas jurídicas más elementales que rigen en los supuestos de separación de los estados.En el momento del divorcio, Catalunya deberá hacerse cargo de la parte de la deuda pública española que le corresponde y que, dado su PIB, el cuarto en riqueza de España –después del País Vasco, Navarra y Madrid–, alcanzaría en este momento la friolera de 50.000 millones de euros. El pago de esta deuda, ni aún a plazos, sumiría al pueblo catalán en la más terrorífica miseria. Pero con ello no habría hecho más que comenzar su andadura, y a la enorme mochila de la deuda hay que añadir que debe hacerse cargo de los gastos de su territorio correspondientes a todos los servicios e infraestructuras que compartían con el Estado español: Ejército, Jefatura del Estado, Seguridad Social, carreteras, aeropuertos, trenes, etc., si no quiere hundirse en el medievo. Es decir, las consecuencias económicas del divorcio han de conocerse, mesurarse y responsabilizarse de ellas, como en cualquier otra ruptura, a menos que se pretenda seguir el ejemplo del marido que abandona a la familia.Pero es evidente que este ejemplo no sirve para todo un país, que no puede huir al extranjero dejando de pagar las deudas y los alimentos de la familia. Hasta ahora, Catalunya ha compartido, como las demás comunidades españolas, las aportaciones europeas desde 1986 en que entramos a formar parte del Mercado Común primero, y de la Unión Europea más tarde, y que no han sido precisamente modestas, y ha podido solicitar que le entregara el Estado español parte de los préstamos internacionales que, sobre todo en el momento actual, nos son fundamentales para sobrevivir. Ninguno de los voceros de la independencia explica a sus seguidores que estas ventajas se acabarán súbitamente si logran su propósito de instalar las fronteras en el Ebro. Que ni las ayudas europeas ni la posibilidad de obtener créditos internacionales se mantendrán en un Estado catalán que ha decidido, por su sola voluntad, sin contar con el Gobierno de España y aún menos con el resto de los ciudadanos españoles, abandonar las responsabilidades económicas que asumía desde hacía medio milenio.Los dirigentes de CDC y los de ERC se muestran indignados si se plantea que en esta trascendental cuestión no solamente tienen que opinar los catalanes sino todos los españoles, porque, como el humorista que he citado, consideran que esto de abandonar el hogar familiar como pretende el muchacho que se quiere emancipar, es una cuestión que únicamente les afecta a ellos. Pero ni siquiera en esta desafortunada comparación podemos asegurar que la salida del chico no afecte a los padres y a los hermanos si han de seguir manteniéndole cuando esté fuera de casa. Y aunque ya oigo las protestas enfurecidas de mis opositores –que no hacen gala, por cierto, de elegancia ni ecuanimidad cuando discuten conmigo– asegurando que no son los españoles los que los mantienen sino al revés, creo que sería de justicia que tuvieran en cuenta lo que significaría para los demás contribuyentes asumir la deuda catalana porque ellos no podrían pagarla.No son menos importantes las consecuencias que devendrían de la separación de Catalunya en cuanto a comercio, industria, agricultura, puertos, intercambios culturales, etc, con el resto de España, no sólo para los catalanes, principales víctimas, sino también para el resto de los ciudadanos del país. Y si tales consecuencias han de ser sufridas por todos los españoles, justo es simplemente que los demás afectados tengan la misma posibilidad de decidir que los catalanes. Resulta extremadamente cínico que los que exigen con cada vez mayor chulería su derecho a decidir se lo nieguen a los demás, con el mismo énfasis.Como es igualmente descarado que los dirigentes políticos catalanes que se han dedicado durante dos años –en la práctica cotidiana bastantes más– a minusvalorar las cualidades de los demás españoles, su capacidad para el trabajo, su formalidad, esfuerzo y honradez, y aún más los han acusado de delincuentes diciendo que les roban, estén haciendo ahora discursos de amistad y colaboración para cuando ellos hayan dado un portazo a la convivencia, con malos modos.   (...)Recuerda vívidamente la peripecia de Cambó, cuando después de años de manifestar su desagrado y molestia con España por la contribución que debía aportar Catalunya al mantenimiento del Estado, se encontró con que sus quejas y demandas eran acogidas con gran disgusto por el resto de los españoles, que comenzaron a rechazar los productos catalanes. Su libro Per la Concordia es enormemente iluminador de cómo la burguesía abandona pronto los ideales cuando se resienten sus negocios. Mientras tanto, con la codicia que la caracteriza, ésta intenta que de la obsesiva campaña se siga algún beneficio del que apropiarse, en tanto no se dicte sentencia de divorcio."          (Lidia Falcón, Público, 06/01/2013)]]></content>
		</document>
		<document id="3cea73b007818eefdad1a89753eb7a20" url="http://nacionalismodeandarporcasa.blogspot.com/2014/01/de-la-intervencion-del-presidente-de-la.html">			<content><![CDATA["Jordi Barbeta, responsable de Política de La Vanguardia, en un artículo publicado este miércoles:"[...] Aún así, de la intervención del presidente de la Generalidad se desprende que el 9 de noviembre habrá consulta o habrá elecciones pase lo que pase y pese a quien pese. "En cualquier caso, yo firmaré la convocatoria" dijo el presidente [autonómico] "dentro de un marco legal" y añadió que "preferiría que fuera una consulta específica", es decir la consulta acordada sobre la relación de Cataluña con España. Mas prefiere la consulta o referéndum pero si el marco legal no le ampara, la única fórmula legal que queda son las elecciones. Teniendo en cuenta que el Gobierno español, el PP y el PSOE ya han reiterado que no van a dialogar ni negociar consulta alguna, lo más probable es que el decreto que firme el presidente [autonómico] la última semana de septiembre será de disolución del Parlamento [autonómico] y convocatoria de elecciones".               (Crónica Global, 08/01/2014)" Lluís Foix intenta recuperar el grano de la paja y admite:"Me cuesta entender los escenarios que dibuja el president que nos reta a 'casi un milagro'. No habla con claridad en el sentido de que ya sabemos todos que Rajoy impedirá la consulta y, por lo tanto, será muy difícil que pueda celebrarse legalmente. Pero la convicción de Mas es de tal contundencia que su promesa de votar el 9 de noviembre puede convertirse en unas elecciones anticipadas, plebiscitarias o no, para pedir al pueblo de Cataluña el respaldo para legitimar una futura declaración de independencia que sería presentada como legítima al margen de la legalidad constitucional. Las elecciones europeas de mayo serán un indicador de la unidad del independentismo en las urnas".       (Pablo Planas, Crónica Global, Jueves, 9 de enero de 2014)]]></content>
		</document>
		<document id="60d88d6405de7f83684319b3f4e4c3eb" url="http://nacionalismodeandarporcasa.blogspot.com/2014/01/de-paz-por-presos-paz-por-nada-eta-se.html">			<content><![CDATA["Hubo un tiempo, primeros noventa, en el que los presos de ETA reivindicaban su derecho a cumplir íntegras sus condenas. Un tiempo de grasiento dominio de lo colectivo, en el que las soluciones individuales eran traición. Un tiempo de calor de establo, cuando creían aún en la victoria, y los presos de la banda soñaban con una amnistía triunfal y para todos a la vez.Los abogados de la banda decían a los presos que se negaran a acogerse a las vías individuales de redención de penas, que les hubieran puesto en la calle sin agotar la condena. El miedo que ETA sembraba en toda España a base de asesinatos, también paralizaba a los presos disidentes, que no se atrevían a salir del rebaño por temor a que la banda les asesinara —como le ocurrió a Yoyes— o por miedo a sufrir rechazo social al volver al pueblo, unidad de medida de pureza revolucionaria.Si en los años noventa un miembro de la banda hubiera dicho que los presos de ETA tenían que reconocer el daño causado, asumir la ley penitenciaria de un Estado calificado por ellos como opresor, romper el colectivo de presos y recorrer una vía individual pequeño-burguesa para acogerse a los beneficios penitenciarios y salir a la calle, los mismos que hoy han reconocido todo lo anterior, le hubieran asesinado.La historia de la banda terrorista ETA es la historia de una organización que se ha pasado la vida matando y llegando tarde. Matando también a los miembros de la propia banda (asesinato de Pertur) que llegaron con antelación a las conclusiones en las que hoy están los que han hecho durante años del asesinato una forma de vida.Kepa Pikabea —24 asesinatos, dos secuestros, 30 años de cárcel en su currículum, expulsado de la banda—, reconoce que la estrategia de asesinar ha sido "inhumana y cruel" y que "hemos cometido muchos actos contra la dignidad humana". (La luz al final del túnel, documental de Eterio Ortega). Al final, cuarenta años de crímenes, secuestros, extorsiones, siembra de odio y miedo, no han servido para nada, decimos cada vez más.Es duro el balance político y el balance personal. Después de asesinar a diez, quince, veinte personas, después de pasar más de media vida en la cárcel, se llega a la conclusión de que todo eso no ha servido para nada, de que Euskadi podría estar en el mismo nivel político que tiene hoy sin haber apilado casi mil cadáveres.La reciente declaración del colectivo de presos etarras supone un certificado explícito de la derrota de la banda. (...)ETA ha pasado, en pocos años, de negarse a aceptar paz por presos, porque exigía la independencia y creía que la lograría doblegando al Estado, a la paz sin libertad para los presos. Medio millar de miembros de ETA siguen en la cárcel sin que ETA haya logrado ni uno solo de sus objetivos. Ni uno.En unos años hemos pasado del Amnistia Osoa (Amnistía total), al "sálvese quien pueda" de las medidas individuales, a una reinserción que se promueve y que ya no se califica de traición.  (...)Estamos a un rato de que ETA entregue sus armas, un gesto que tendrá un efecto simbólico y supondrá otro reconocimiento de la liquidación por cese del negocio de matar. Será otro certificado más que acreditará, como lo ha hecho el comunicado de los presos, que ETA se rinde sin conseguir ni uno solo de los objetivos por los que hace más de cuarenta años empezó a asesinar. Será otro gesto que acreditará el final de la violencia, un paso más en una banda que, después de cuatro décadas de asesinatos, solo ha conseguido muerte, terror y sufrimiento."                 (José María Calleja, El País, 31 DIC 2013)]]></content>
		</document>
		<document id="184a9aae63b0d88bf1c23c852e4f74fd" url="http://nacionalismodeandarporcasa.blogspot.com/2014/01/el-alcalde-de-tarragona-del-psc-no.html">			<content><![CDATA["El alcalde de Tarragona, Josep Fèlix Ballesteros (PSC), ha dicho este miércoles que sólo cederá el censo del municipio para celebrar el referéndum separatista si recibe la autorización del Estado y se le garantiza que es "legal"."Si alguien, que sólo puede ser el Estado, me dice que yo puedo ceder el censo de manera legal, lo cederé. No está en mis manos", ha explicado en declaraciones a la Cadena Ser.Ballesteros considera así que es responsabilidad del Gobierno central la configuración del censo para la consulta, y hasta ahora el Ejecutivo se ha opuesto a la celebración de la misma.El presidente de la Generalitat, Artur Mas, discrepa de Ballesteros y este martes aseguró que todos los ayuntamientos están "obligados" a ceder al Instituto de Estadística de Cataluña (Idescat) los datos del padrón para que puedan utilizarse como censo en una eventual consulta. (...)"                       (La Voz Libre, 09/01/2014)]]></content>
		</document>
		<document id="2e0f0834cd8d334f18eb471ad17bcda0" url="http://nacionalismodeandarporcasa.blogspot.com/2014/01/el-gobierno-catalan-debatio-en-1990-un.html">			<content><![CDATA["El Gobierno catalán debate desde hace un mes un documento que pretende ser el borrador del programa ideológico de Convergència Democràtica (CDC) para la próxima década, y que sirva de base para las elecciones autonómicas de 1992. La obsesión por inculcar el sentimiento nacionalista en la sociedad catalana, propiciando un férreo control en casi todos sus ámbitos -el documento propugna la infiltración de elementos nacionalistas en puestos clave de los medios de comunicación y de los sistemas financiero y educativo-, y las referencias a un ámbito geográrico -los Países Catalanes- que sobrepasa los límites del Principado, son algunos ejes del que viene a ser el Programa 2000 de los nacionalistas catalanes.El documento, de 20 folios de extensión, equipara Cataluña a los Paises Catalanes -entendiendo estos como el área de influencia de las comunidades catalana, valenciana y parte de sureste francés-, y sostiene que Cataluña es una "nación europea emergente", una "nación discriminada que no puede desarrollar libremente su potencial cultural y económico".Desde esta perspectiva, los redactores del documento resaltan que la búsqueda de la soberanía hace imprescindible la "sensibilización ciudadana hacia el reforzamiento del alma social", objetivo que persiguen las directrices dadas en el texto, entre las que se incluye la reforma del Estatut.El documento propugna la configuración de un sociedad catalana de claro corte conservador, en la que tengan vigencia "Ios valores cristianos" y en la que se fomenten las "fiestas populares, tradiciones, costumbres y trasfondo mítico". Una sociedad a la que se debe sensibilizar sobre la "necesidad de tener más hijos para garantizar su personalidad colectiva".ObjetivosPara cumplir sus objetivos, los ponentes no ocultan la necesidad de controlar a los educadores para que cumplan lo estipulado en la doctrina nacionalista. Se aboga, así, por "vigilar la composición de los tribunales de oposición" para todo el profesorado.Asimismo, se alienta a "reorganizar el cuerpo de inspectores de forma que vigilen la correcta cumplimentación de la normativa sobre la catalanización de la enseñanza". También se considera necesario "incidir en las asociaciones de padres".La voluntad de dirigismo queda de nuevo patente en el apartado relativo a los medios de comunicación: hay que "introducir gente nacionalista (...) en todos los puestos claves de los medios de comunicación". También se postula "incidir en la formación inicial y permanente de los periodistas y de los técnicos de comunicación para garantizar una preparación con conciencia nacional catalana".El documento promueve la creación de organizaciones patronales, económicas y sindicales catalanas, y la conveniencia de diseñar "una estrategia para optar a los cargos directivos de las instituciones" financieras.De igual forma, se propugna "incidir sobre la administración de justicia y orden público con criterios nacionales", y revisar los mecanismos de acceso y promoción del funcionariado.El Consell Executiu de la Generalitat ha abordado en las últimas semanas diferentes aspectos del documento y su presidente, Jordi Pujol, ha mantenido reuniones individuales con miembros de su Gobierno y con diferentes dirigentes de la coalición nacionalista. Pujol distribuyó un preborrador del documento a los miembros del Gobierno catalán al inicio de las vacaciones de verano de 1989 con el ruego de que lo leyeran y que, en septiembre, hicieran sus aportaciones.Notas de PujolPoco o casi nada se volvió a hablar del asunto en un año. Hace dos meses, Pujol repartió el documento, que tenía novedades. A diferencia de la ocasión anterior, el presidente de la Generalitat solicitó que las aportaciones al documento se hicieran llegar con rapidez y pidió a los consejeros que lo distribuyeran entre los secretarios generales de los departamentos para que abordaran conjuntamente aspectos que les corresponden y propusieran iniciativas.La génesis del documento se produce a partir de unas notas de Pujol. Aunque no tiene, aparte del presidente de la Generalítat otros padres, se sabe que han participado los consejeros Macià Alavedra (Economía), Joan Guitart (Educación), Joan Vallvé (Agricultura) y Josep Laporte (Sanidad), así como el secretario general de Convergència, Miquel Roca."           (El País, 28/10/2990)]]></content>
		</document>
		<document id="83ecbefa792a1d53eda88200b6ffe612" url="http://nacionalismodeandarporcasa.blogspot.com/2014/01/en-cataluna-la-guerra-fue-una-guerra.html">			<content><![CDATA["(...)Sigo en el XX. ¿Se puede hablar de un ”alzamiento militar” en 1936 contrario a los intereses catalanes que provocó la oposición y la lucha de toda la sociedad catalana?La sublevación militar de 1936 se produjo contra el proceso reformista que suponía la experiencia republicana, especialmente tras las elecciones que ganó el Frente Popular. Ese proceso reformista incluía una nueva forma de articulación territorial del estado (por la vía de los estatutos de autonomía) que fue uno de los aspectos, pero no el esencial, desde mi punto de vista, que impulsaron el golpe contra la legalidad republicana. Las víctimas del golpe fueron las clases trabajadoras en su conjunto y aquellos sectores de las clases medias y de la burguesía que se habían implicado en los procesos de cambio puestos en marcha en 1931. En Cataluña y en el conjunto de España. La guerra no fue una guerra “contra Cataluña”, sino una guerra civil en toda regla, también en el interior de la propia Cataluña. No sólo hubo catalanes en ambos bandos sino que una fracción importante de la burguesía catalana había tenido un papel muy relevante en los procesos de desestabilización del régimen republicano que se habían producido en los años anteriores al enfrentamiento bélico. Y una vez iniciado este, esos mismos sectores contribuyeron política y económicamente al esfuerzo de guerra de los sublevados. Cuando estos ganaron la guerra, aquellos recaudaron los beneficios de su inversión anterior. Y así durante las casi cuatro décadas que duró la dictadura. Los paganos de esa operación fueron una vez más las clases populares, así como amplios sectores de las clases medias, catalanas y españolas. La persecución de la lengua y la cultura catalanas fue también el resultado de la derrota republicana, o dicho de otra manera, fueron víctimas del triunfo de las fuerzas de la derecha, incluyendo entre ellas a una burguesía catalana que tenía claro donde estaban sus intereses, independientemente de lo que pasara con la lengua, con las instituciones o con los símbolos del país. ¿El franquismo fue un régimen contra Catalunya? ¿Qué sentido tiene esa expresión?Bien, creo que en parte ya he contestado anteriormente a esta última pregunta. El franquismo fue un régimen que defendió clarísimos intereses de clase, y que fue sufrido por una gran parte (seguramente, la mayoría) de la población española, incluyendo claro está a la catalana, que fue tratada sistemáticamente como enemiga. Los ciudadanos catalanes sufrieron la agresión constante del régimen en la misma medida que el resto de los ciudadanos españoles, con el añadido de aquellas políticas de represión lingüística y cultural que no se aplicaban, por razones obvias, en otros territorios del estado.La ciudadanía que emigró de sus lugares de origen y llegó a Catalunya durante las décadas de los años cincuenta, sesenta y setenta, ¿fue una operación diseñada para castellanizar el país, para aniquilar su lengua y cultura?No, y seguir manteniendo eso a día de hoy carece de sentido. La emigración masiva hacia Cataluña respondió a razones de índole económico y social; también (sobre todo al principio) político, pero no como resultado de una política orientada hacia la castellanización de Cataluña, sino como el resultado de la represión política en muchas zonas rurales de España que llevaba a la gente a huir hacia territorios como Cataluña donde poder empezar una vida nueva. Otra cosa, claro está, es que la llegada masiva de inmigrantes procedentes de otros lugares de España tuviera como consecuencia una profunda castellanización del país, sobre todo porque el régimen no permitía, por ejemplo, la escolarización en catalán, que sin duda hubiese amortiguado (aunque no evitado totalmente) esa castellanización. Para la lengua catalana, la combinación de una política lingüística represiva, la falta de una escuela en catalán y la llegada de millones de inmigrantes en muy poco tiempo que no tenían el catalán como lengua ni posibilidad real de aprenderla constituyó un golpe tremendo que la dejó en estado realmente comatoso. (...)"                    ( Entrevista a Francisco Morente, Salvador López Arnal, El Viejo Topo, Rebelión, 26/12/2013)]]></content>
		</document>
		<document id="5a16f374301dc4a47d7addb9cdd606ca" url="http://nacionalismodeandarporcasa.blogspot.com/2014/01/este-mito-se-basa-en-que-la-guerra.html">			<content><![CDATA["En el caso de Euskadi, y dejando de lado nuestra historia desde el paleolítico, el nacionalismo vasco, más allá de las cuatro batallas de Sabino Arana, quiere fundar la comunidad vasca en el mito de haber ganado la paz aun habiendo perdido la Guerra Civil. Y si Euskadi ganó la paz en la Guerra Civil, los vencedores no la ganaron, sino que se quedaron con la guerra y con la mala conciencia. Este mito se basa en que la Guerra Civil fue española, pero no vasca, que fue una guerra de España contra Euskadi, creando la dicotomía fundamental que ha dado sentido a la visión nacionalista.El nacionalismo de la izquierda radical vasca asume esta dicotomía como punto de partida, y la asume basada en el mismo mito de que los vascos preservaron la buena conciencia frente a la mala que anidaba en el alzamiento nacional y en la dictadura de Franco. La dicotomía Euskadi-España creada tras la guerra se radicaliza con ETA y se convierte en elemento estructural de la mentalidad de muchos vascos. España es una cosa y Euskadi es otra. Y en Euskadi no hay, ni debe haber rastro de lo que se llama y denomina España. Sólo entonces se dará la verdadera Euskadi, que ahora vuelve a llamarse Euskal Herria, y sólo entonces se podrá decir que existe por parte de España el verdadero reconocimiento de la nación vasca.En estos juegos con la historia suele gustar a los nacidos más tarde dotarse de una genealogía aceptable. A los nacionalistas de hoy les interesa subrayar que ya sus padres fueron antifranquistas, y que ya sus abuelos lucharon por una Euskadi independiente. El problema radica en que la sociedad vasca es una sociedad pequeña y en muchos casos se conoce la historia de las familias desde hace varias generaciones. Y la supuesta limpieza genealógica que funda la buena conciencia de los actuales no siempre es posible sustentarla. De carlistas fueristas pudieron surgir franquistas, y de éstos radicales nacionalistas. Lo que permanece en el tiempo es la voluntad de definir el conjunto de la sociedad vasca desde una visión exclusiva de parte. Del euskaldun=fededun al euskaldun=abertzale o nacionalista. Sólo hay, sólo debe haber una única forma de ser vasco. En la historia de la Iglesia católica hubo una fórmula que expresaba esta idea a la perfección: «extra ecclesiam nulla salus», fuera de la Iglesia no hay salvación, fuera de la visión de Euskal Herria de la izquierda abertzale radical no hay identidad posible, no hay forma posible de ser o llamarse vasco. Y a esta fórmula respondía la otra que hablaba del ‘compelle intrare’, de obligar a entrar en la Iglesia, en la comunidad. Estás fórmulas sirvieron de base a la Inquisición, y sirven a todos los planteamientos totalitarios. Hace algún tiempo que el dirigente de la izquierda nacionalista radical Pernando Barrena, preguntado por un periodista si no reconocía que hubiera en la sociedad vasca personas que no veían a Euskadi o Euskal Herria de la misma forma que ellos, contestó diciendo que «ya los convenceremos», es decir, ya los convertiremos.Y es que el totalitarismo cuando eleva la parte a totalidad realmente sueña con una totalidad, con construir la totalidad, dar forma al conjunto tal y como lo ve él. Y quiere que esa totalidad, ese conjunto contenga a todos. Pero para ello primero tiene que hacer que todos sean como ellos, los tiene que convencer, los tiene que convertir, los tiene que transformar, tienen que dejar de ser distintos a él para que entren en la homogeneidad sin la que son incapaces de pensar la totalidad. (...)"                   (JOSEBA ARREGI, EL CORREO 12/12/13, en Fundación para la Libertad)]]></content>
		</document>
		<document id="47ae56c63b2930b4ed9672dc069d3ec7" url="http://nacionalismodeandarporcasa.blogspot.com/2014/01/la-cuestion-nacional-cohesiona-buena.html">			<content><![CDATA["(...) ¿No hay una fuerte ideología nacionalista en todo este proceso, proceso en el que los valores e ideas asociadas a las fuerzas de izquierda han quedado muy pero que muy diluidas?  FM: Me parece absolutamente evidente. Me remito a lo que señalaba más arriba.JLMR: Amén.Las clases dominantes catalanas, ¿qué opción os parece que están tomando? ¿Apuestan por la ruptura?FM: La gran burguesía financiera e industrial, creo que no. Callan, pero ese silencio es estruendoso en el momento actual. Sin duda, su opción es la del pacto fiscal (o algo similar), pero no se atreven a mostrar abiertamente su rechazo a la independencia, que es contradictoria con la estructura de sus intereses, claramente compartidos con otras fracciones de la burguesía española. Puede que los sectores económicos orientados a la exportación fuera de España, y más claramente los que tienen su mercado fundamental o únicamente en Cataluña, sí puedan sentirse tentados por la independencia (mayor posibilidad de captar recursos públicos por la proximidad del poder político que lo haría posible, entre otras cosas). En todo caso, creo que la clarificación de la situación en que quedaría una Cataluña independiente en relación con la UE sería fundamental para decantar posiciones.JLMR: Como el juego nacionalista es equívoco y tramposo, procuran también mantener el equívoco y no pillarse los dedos. Aunque las manifestaciones de Gay de Montellá, o las de Oliu (Banc de Sabadell)son cada vez más claras: no se trata solo de la cuestión de la UE, o del euro, es que es en España donde tienen las mayor parte del negocio, sobre todo del negocio financiero. Es significativa la burla de los de Polonia -cada vez menos corrosivos con el poder nacionalista; no sé que diría ahora de ellos Ferrán Monegal -sobre Durán LLeida, "volando" en círculos con la ayuda de un ejemplar de La Vanguardia.CCOO y UGT han apoyado la consulta. ¿Qué os parece su posición? Son dos sindicatos obreros.FM: En general, y como se ha señalado en muchas ocasiones, las élites políticas de Cataluña son más catalanistas que sus respectivas bases políticas y sociales. Me parece que eso es aún más claro en el mundo sindical. Tengo escrito que, en Cataluña, la cuestión nacional cohesiona a buena parte de las clases medias y a una parte no desdeñable de las burguesas, pero divide profundamente a la clase trabajadora. Los sindicatos mayoritarios no han sido en esto neutrales, y han comprado completo el discurso nacionalista del derecho a decidir. No sé si les pasará factura; sí tengo pocas dudas sobre que ello vaya a reportarles grandes muestras de apoyo en lugares de Cataluña donde se sitúan los restos de sus bases obreras.JLMR: Me produce la misma angustia que la cuestión de ICV-EUiA. No quiero participar del linchamiento de los sindicatos y de los partidos, de izquierda, que impulsa la derecha, con profusión de medios. Pero lo ponen muy difícil seguir defendiéndoles. No romperé, todavía, mi carnet de UGT; aunque la paciencia tiene un límite.¿Queréis añadir algo más?FM: Tengo la sensación de que la izquierda catalana puede ir preparándose para una larga fase de hegemonía político-cultural de la derecha nacionalista, a cuya consolidación ella misma esta contribuyendo con increíble satisfacción. Daba grima ver algunas sonrisas la noche del día en que se dio a conocer el formato de la pregunta y la fecha de la consulta. ¿Qué es exactamente lo que la izquierda tenía que celebrar ese día? ¿Alguien se paró a pensar que ese acuerdo lo que significaba era la vía libre para la aprobación de los presupuestos antisociales contra los que la misma izquierda que celebraba el pacto había llamado a manifestarse hace unas semanas? ¿Nos hemos vuelto todos locos?JLMR: Algunos se han extraviado y su extravío parece locura. No lo es. Es error político, debilidad. Incapacidad para actuar a partir de los principios y luchar por ellos; aunque se esté en minoría. Aunque no llegáramos ya al ni al 1 por ciento, yo seguiré defendiendo la igualdad social y política, la república, el federalismo, la democracia, la sociedad sin clases,....Acepto la derrota, no acepto la renuncia. Ni creo que la debamos tolerar."   (Entrevista a los historiadores Francisco Morente y José Luis Martín Ramos sobre la consulta anunciada en Catalunya para noviembre de 2014, Rebelión, 20/12/2013)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>