<author id="39c08db186942d9182a309bc52609279" url="dmolinap.blogspot.com" feed="http://dmolinap.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="27a63644444e5a525ca0679b43684960" url="http://dmolinap.blogspot.com/2011/10/5-maneras-de-deshacerse-de-unity.html">			<content><![CDATA[Una de las bazas más importantes de las nuevas Ubuntu es su interfaz Unity, que está cosechando tantas alabanzas como críticas. Para aquellos de vosotros que, como yo, no estais cómodos con Unity aquí os dejo 5 alternativas, rápidas y fáciles de instalar.Manera 1: La interfaz GnomeShellGnomeShell, en mi opinión, se integra mucho mejor con el nuevo Gnome3 y permite exprimir al máximo sus nuevas funciones.Para instalarlo:sudo apt-get install gnome-shell gnome-tweak-tool gnome-themes-standardPara usarlo:Cierra sesión y al poner de nuevo tu nombre de usuario y contraseña elige el tipo de sesión GnomeInterfaz GnomeShellManera 2: El hermano pequeño Unity 2DSi tu problema es que no puedes (o no quieres) usar los efectos gráficos de Unity pero te gusta su funcionamiento, Unity 2D es una alternativa más ligera y que no requiere tener el 3D activado en la gráfica.Para instalarlo:sudo apt-get install unity-2dPara usarlo:Cierra sesión y al poner de nuevo tu nombre de usuario y contraseña elige el tipo de sesión Ubuntu 2DInterfaz Unity 2DManera 3: El escritorio clásico (Fallback Mode)Para los nostálgicos de Gnome2 existe una opción bastante similar (al menos en aspecto) sin necesidad de instalar ni cambiar nada, se trata del "Fallback Mode" un modo de compatibilidad originalmente pensado para entornos sin soporte 3D y con la típica estética de 2 paneles de Gnome2. Es necesario instalar GnomeShell para poder usar el escritorio clásico.Para usarlo:Cierra sesión y al poner de nuevo tu nombre de usuario y contraseña elige el tipo de sesión Gnome Classic Interfaz Gnome ClassicManera 4: Cambiar de escritorio.Aunque a muchos usuarios de Ubuntu les cueste creerlo Gnome no es el único escritorio disponible en linux, hay más, con funcionamientos y características muy diferentes. Los más usados son el espectacular KDE con su escritorio Plasma, el equilibrado XFCE ligero pero completo y el ultraligero LXDE muy útil para máquinas con pocos recursos.Para instalarlos:sudo apt-get install kubuntu-desktoposudo apt-get install xubuntu-desktoposudo apt-get install lubuntu-desktopPara usarlos:Cierra sesión y al poner de nuevo tu nombre de usuario y contraseña elige el tipo de sesión que corresponda (KDE / XFCE / LXDE)Escritorio KDE4 Escritorio XFCE4Esritorio LXDEManera 5: Entorno gráfico sin escritorio.Es posible usar el entorno gráfico sin necesidad de un gestor de escritorio consumiendo recursos, la solución es usar directamente un gestor de ventanas. El más usado de ellos es seguramente OpenBox, más ligero que todos los anteriores y muy configurable.Para instalarlo:sudo apt-get install openbox openbox-themes obconf obmenuPara usarlo:Cierra sesión y al poner de nuevo tu nombre de usuario y contraseña elige el tipo de sesión Openbox.Gestor de ventanas OpenBox Una opción similar a OpenBox con sus mismas ventajas de ligereza y simplicidad es FluxBox (añadido por sugerencia de mitcoes).Para instalarlo:sudo apt-get install fluxboxPara usarlo:Cierra sesión y al poner de nuevo tu nombre de usuario y contraseña elige el tipo de sesión Fluxbox.Gestor de ventanas FluxBoxMás información Gnome3 http://www.gnome.orgGnomeShell http://live.gnome.org/GnomeShellKDE http://kde.org/XFCE http://xfce.org/LXDE http://lxde.org/OpenBox http://openbox.org/Artículos relacionados Gnome3 / Gnome ShellOpenBox, un gestor de ventanas ultraligero]]></content>
		</document>
		<document id="4d5d5df9bf7cf861073137f741a7cb67" url="http://dmolinap.blogspot.com/2011/10/gestores-de-archivos-alternativos.html">			<content><![CDATA[Con la llegada de Gnome 3 llegó también la actualización del gestor de archivos Nautilus. Esta actualización introdujo un profundo rediseño y simplificación de Nautilus, como se había estado pidiendo desde hace tiempo. Sin embargo nunca llueve a gusto de todos y han sido muchas las voces que se quejan de que han perdido funciones importantes o que no les gusta la nueva interfaz de Nautilus.Si eres de este grupo de usuarios o simplemente quieres probar experiencias nuevas en este artículo te mostraré varias alternativas a Nautilus y cómo instalarlas en Ubuntu 11.10.Marlin, la apuesta del proyecto ElementaryEste gestor de archivos es el heredero del proyecto Nautilus Elementary, sus principales virtudes son una cuidadísima interfaz gráfica gran cantidad de opciones, integración perfecta en Gnome3 y prácticamente todas las funciones que podemos encontrar en Nautilus.Para instalarlo ejecutaremos:sudo add-apt-repository ppa:elementary-os/dailysudo apt-get updatesudo apt-get install marlinGestor de archivos MarlinAdemás podemos establecerlo como gestor de archivos por defecto fácilmente desde el propio programa en el menú Edit - Preferences - Make Marlin my default file managerThunar, el gestor de archivos de Xfce4Otro proyecto que está cobrando fuerza gracias a los "desencantados" con Gnome3 es Xfce4, un escritorio al estilo Gnome2 pero con aplicaciones más ligeras y con un menor requerimiento de recursos.Thunar tiene todo lo que podemos esperar de un gestor de archivos moderno y al estar basado en las mismas librerías que Gnome su instalación no arrastra excesivas dependencias. Sus principales virtudes son bajo consumo de recursos, perfecta integración en Gnome 3 y buenas posibilidades de configuración / personalización.Gestor de archivos ThunarPara instalarlo usaremos:sudo apt-get install thunarPCmanfm, un gestor de archivos independientePCmanfm es un gestor de archivos que no forma parte de ningún escritorio, aunque por sus características ha sido adoptado por el escritorio LXDE como gestor de archivos por defecto.Sus principales virtudes son: muy rápido, muy ligero, muy pocas dependencias, gran cantidad de opciones y soporta navegación por pestañas.Gestor de archivos PCmanfmPara instalarlo simplemente ejecutamos:sudo apt-get install pcmanfmMás informaciónMarlin file managerThunar file managerPCMan file managerArtículos relacionadosNautilus a fondo]]></content>
		</document>
		<document id="56f8372e0df51668da95d89326a5fbdc" url="http://dmolinap.blogspot.com/2012/01/por-que-muchos-usuarios-no-estan.html">			<content><![CDATA[Bajo este (deliberadamente) conflictivo título voy a tratar de reunir las principales objeciones que se plantean a Gnome3/GnomeShell, intentaré dar una breve explicación y una o varias posibles soluciones al problema.Nota: he de decir que mientras me documentaba me ha sido realmente difícil encontrar objeciones claras, todo eran quejas del tipo "me gustaba más antes", afirmaciones de difícil demostración tipo "peta por todas partes" o conclusiones muy osadas como "no he conseguido instalarlo por lo tanto Gnome3 está lleno de errores".Falta la barra de tareas y/o lista de ventanasExplicación: esto es quizá lo más chocante al usar Gnome3 por primera vez (tanto con GnomeShell como con Unity). En Gnome3 las funciones de la barra de tareas las realiza el menú Actividades al que se accede fácilmente con un gesto de ratón y que en cambio sólo es visible cuando el usuario lo requiere, ahorrando espacio y distracciones en pantalla.Soluciones:- Podemos elegir entre las ventanas abiertas desde el menú Actividades.Lista de ventanas en el menú Aplicaciones- Podemos usar alguna de las varias extensiones que añaden un panel inferior con la lista de aplicaciones abiertas. https://extensions.gnome.org/extension/3/bottom-panel/ o https://extensions.gnome.org/extension/25/window-list/Barra de tareas / lista de ventanas en una extensión- Podemos usar programas externos como Tint2 para añadir esta funcionalidad. http://code.google.com/p/tint2/Barra de tareas / lista de ventanas con un programa externoSin botones minimizar / maximizarExplicación: este es el segundo punto chocante con el que se encuentra todo el que instala Gnome3. Al igual que pasaba con la barra de tareas estas funciones quedan obsoletas o son incorporadas por otros elementos del escritorio.Soluciones:- Usar otros elementos del escritorio: la función del botón maximizar/restaurar la asume el doble clic sobre la barra de título de la ventana y además se mejora esta función con los bordes activos permitiendo diferentes tipos de "maximización" arrastrando la ventana al borde derecho, izquierdo o superior.La función minimizar está obsoleta en Gnome3 ya que se prioriza el uso de diferentes espacios de trabajo más que minimizar/restaurar ventanas. Aun así puedes minimizar la ventana activa con la combinación de teclas Alt+F9 o con botón derecho en la barra de título.Dos formas de minimizar una ventana- Añadir los botones que faltan: si no puedes vivir sin estos botones abre un terminal y ejecuta: gconftool-2 -s -t string /desktop/gnome/shell/windows/button_layout "menu:minimize,maximize,close"También podemos hacer esto mismo usando los programas gnome-tweak-tool, dconf-editor o gconf-editor.Botones minimizar y maximizar activadosEl menú de usuario no tiene la opción ApagarExplicación: Gnome3 es un escritorio diseñado pensando en dispositivos modernos: netbooks, notebooks, tabletas... en la mayoría de estos dispositivos se usa más la Suspensión que el Apagado total del sistema. Sin embargo ¿qué pasa si queremos apagar el sistema? Como veremos a continuación la solución es muy sencilla, pero esta objeción me parece bastante acertada.Soluciones:- Pulsando Alt mientras el menú de usuario está desplegado la opción Suspender cambia por la de ApagarApagar pulsando la tecla Alt- Con la extensión Alternative status menu, con la que tendremos disponibles Apagar, Suspender e Hibernar https://extensions.gnome.org/extension/5/alternative-status-menu/Apagar con la extensión Alternative status menuGnome3 es poco personalizable Explicación: una de las prioridades durante el desarrollo de Gnome3 era la simplificación del escritorio y la homogenización de la "imagen" ofrecida. Esto que puede parecer una buena idea ha tenido como consecuencia que se limiten mucho las opciones de personalización, por ejemplo por defecto no es posible cambiar el tema de escritorio.Soluciones:- Gnome Tweak Tool: esta herramienta es el complemento perfecto para Gnome3, permite cambiar casi cualquier cosa, tipografías, tema de GTK, tema de iconos, tema de Gnome-Shell, gestión del escritorio, botones de la ventana, extensiones... Se instala fácilmente con la orden:sudo apt-get install gnome-tweak-toolConfigurar Gnome3 con Gnome Tweak Tool- Dconf /Gconf: esta potente herramienta permite cambiar opciones ocultas tanto de los programas como del propio entorno, puede usarse gráficamente o por línea de comandos. Su principal desventaja es que puede ser difícil encontrar algunas opciones y su sintaxis no es apta para inexpertos. Puedes instalarlo con la orden:sudo apt-get install dconf-toolConfigurar Gnome3 con DconfGnome3 no se ajusta al usuario, es el usuario quien debe ajustarse al sistemaExplicación: como ya he comentado antes las premisas con las que se diseñó Gnome3 son las de simplificar y unificar al máximo la interfaz y el manejo del sistema. Esto hace que el usuario poco experimentado tenga pocas distracciones y pocas maneras de perderse entre opciones que no entiende, pero también que el usuario avanzado no encuentre la manera de trabajar tal como lo hacía antes.Por ejemplo la gestión dinámica de escritorios de Gnome3 (los escritorios se crean a medida que se necesitan y se destruyen cuando no se usan) puede ser perfecta para un usuario poco exigente, pero fatal para un usuario que necesita un número fijo de escritorios o una distribución muy precisa de las aplicaciones en espacios de trabajo.Las soluciones a este problema son muy subjetivas, incompletas y seguramente no contentarán a todos.Soluciones:- Extensiones: la mayoría de cosas que Gnome3 hace diferente a Gnome2 pueden cambiarse por medio de extensiones, tan sólo hay que entrar en https://extensions.gnome.org y descargar las que necesitemos.Ejemplo de extensión para imitar el comportamiento de Gnome2- Cambiar la manera de trabajar: aunque la reacción más frecuente es negarse a cambiar, con el tiempo muchos usuarios acaban adaptándose al nuevo sistema. Como ya pasó con novedades como el uso del ratón, las interfaces gráficas o el más reciente KDE4 (que en su momento no recibió más que críticas y ahora es alabado por muchos)ConclusiónSi bien es cierto que un gran número de usuarios está rechazando Gnome3 y eso es un dato innegable, creo que muchos de estos usuarios descontentos no han entendido bien el cambio de filosofía de trabajo del escritorio (o la han entendido pero no es su estilo) o no se han detenido a ver como podían solucionar los problemas que les han ido surgiendo. En un pequeño número de casos Gnome3 no cubre las necesidades básicas del usuario, pero está claro que ningún entorno pretende contentar al 100% de los usuarios y en GNU/Linux tenemos la suerte de poder elegir.Si tenéis más objeciones que no haya tratado aquí o creéis que alguna de las soluciones propuestas no es correcta dejad un comentario e intentaré responderlas. Si hay suficientes y son propuestas interesantes haré una nueva entrega de objeciones/soluciones.Más informaciónExtensiones de GnomeShell https://extensions.gnome.orgGnome3 Overview http://www.gnome.org/gnome-3/Artículos relacionadosInstalar (y arreglar) Gnome 3.0 en Ubuntu 11.04 paso a paso Las extensiones de Gnome Shell ]]></content>
		</document>
		<document id="ba0c3b458624a04add6665d6caa5d6b5" url="http://dmolinap.blogspot.com/2012/02/libera-tu-android-i-introduccion.html">			<content><![CDATA[Android es un sistema operativo en pleno auge, cada vez vemos más personas enganchados a sus smartphones por la calle, los tablets son más frecuentes en reuniones y aparecen webs, comunidades y blogs sobre Android a diario.Sin embargo la mayoría de los usuarios no sacan todo el jugo a sus potentes dispositivos a causa de las restricciones que tanto Google com fabricantes y operadoras aplican a los mismos. En este artículo daremos un repaso general al proceso y en los próximos artículos veremos 5 casos concretos de liberación de terminales.¿Qué gano liberando un Android?Hay muchas razones para hacerlo (en seguida las detallo) pero realmente la más importante, al menos para mi, es la libertad en sí misma. El mismo motivo por el que uso GNU/Linux en lugar de Win/OSX, poder hacer lo que yo quiero y no lo que una empresa me deja hacer.Dejando temas filosóficos al margen aquí va una lista general de las ventajas de la liberación (y hay muchas más):Acceso root: por defecto el usuario root está desactivado en Android para evitar precisamente que hagamos modificaciones profundas al sistema.  Cualquier usuario de GNU/Linux entenderá perfectamente lo importante que es tener acceso root al sistema.Aplicación de gestión de permisos administrativosOverclocking: igual que en los ordenadores podemos forzar el hardware para conseguir un mayor rendimiento, o reducir su potencia para ganar autonomía. Esto no es posible en los terminales sin modificar.Opciones de Overclocking/UnderclockingTethering usb/wifi/bluetooth: el tethering consiste en convertir tu teléfono Android en un router que comparte su conexión 3g a través del cable usb, del dispositivo wifi o del bluetooth, y así poder conectar otros dispositivos a intrnet. Algunas operadoras limitan esta función sin motivo alguno.Tethering o Zona WifiEliminar las aplicaciones y configuraciones de las operadoras: por defecto el teléfono lleva muchas aplicaciones de las operadoras que casi nadie usa y que no se pueden quitar.   Personalizaciones de las operadorasEliminar las aplicaciones de los fabricantes: igual que las operadoras los fabricantes también nos imponen sus propias aplicaciones de las que no podemos deshacernos fácilmente.Aplicaciones impuestas por el fabricanteRoms cocinadas: una rom en Android es una imagen total del sistema operativo, las roms cocinadas son las que hace la comunidad al margen de los fabricantes, las roms cocinadas más conocidas y usadas son CyanogenMod y MIUI. Gracias a las roms cocinadas podemos cambiar totalmente el aspecto y funcionamiento de un Android en cuestión de minutos.  Rom MIUICopias de seguridad totales: con un terminal liberado podremos crear copias de seguridad del sistema para restaurarlo fácilmente en caso de fallo. Gestor de copias de seguridad ROM ManagerCopias de seguridad de las aplicaciones: podemos llegar a tener más de 100 apps instaladas, al reinstalar el sistema va bien tener una copia de seguridad para no tener que reinstalarlas manualmente. Copia de seguridad de aplicacionesMejora del rendimiento: aun sin hacer Overclocking una rom cocinada como CyanogenMod suele dar un rendimiento de entre el 50 y el 100% superior comparado con la rom originalOtras mejoras: actualización a Android 4, formato ext4, crear tu propia rom, cambiar el logo, personalizar la barra de estado, aumentar la duración de la batería, acceso a cientos de aplicaciones nuevas, aumentar la memoria interna para instalar más aplicaciones... las posibilidades son casi ilimitadas.¿Qué pierdo liberando un Android?Principalmente la garantía del dispositivo, la mayoría de compañías se escudan en que las modificaciones realizadas han alterado el aparato y que eso no lo cubre la garantía.Otro tema, poco frecuente pero importante, es que en el caso de que seamos un poco manazas o inexpertos podríamos llegar a dejar totalmente inservible el terminal, lo que en inglés llaman brick (ladrillo).El proceso de liberación no siempre es sencillo y al principio puede asustar.Vale, estoy convencido ¿Cómo lo libero?Esta pregunta no tiene una única respuesta, cada terminal tiene su propio método y deberemos seguir unos pasos únicos para conseguirlo.En foros especializados como XDA (inglés) o HTCManía (español) encontraremos las instrucciones detalladas para cada terminal.En próximos artículos detallaré el proceso para los 5 Androids a los que he tenido acceso: HTC Wildfire, HTC Desire S, Amazon Kindle Fire, Barnes and Noble Nook Color y Sony Ericson Xperia Ray.Más informaciónRom CyanogenMod http://www.cyanogenmod.com/Rom MIUI http://miui.usForo XDA http://forum.xda-developers.com/Foro HTCManía http://www.htcmania.com/foro.phpArtículos relacionados]]></content>
		</document>
		<document id="c33e81d3db1e945ce6e8a7ab79935bac" url="http://dmolinap.blogspot.com/2012/02/monta-un-escritorio-ligero-en-5-minutos.html">			<content><![CDATA[Esta semana montaremos un escritorio liviano pero completo, perfecto para máquinas virtuales, ordenadores con pocos recursos o usuarios exigentes que quieren dar el máximo de recursos a sus aplicaciones y no al sistema.Resumiendo lo que vamos a hacer es usar el gestor de ventanas OpenBox complementado con una barra de tareas (Tint2), un lanzador de aplicaciones y comandos (gmrun) y un monitor de sistema (conky) que nos ayudará a comprobar el mínimo consumo de este escritorio.El resultado final será un escritorio limpio, funcional y con un consumo de recursos mínimo.Escritorio OpenBoxInstalamos los paquetes necesariosTodo lo que vamos a usar está en los repositorios oficiales de Ubuntu, no se reuqiere ningún repositorio extra ni PPA:sudo apt-get install openbox obconf obmenu gmrun conky hsetroot tint2En detalle:openbox: gestor de ventanasobconf: panel de configuraciónobmenu: editor de menúsgmrun: lanzador de aplicaciones y comandosconky: monitor de sistemahsetroot: establece el fondo de pantallatint2: barra de tareasAdemás tendremos que generar un índice de aplicaciones para poder acceder a ellas desde el menú de openbox con la orden:ln -s /var/lib/openbox/debian-menu.xml ~/.config/openbox/debian-menu.xmlArchivos de configuraciónPara evitaros tener que editar manualmente los archivos de configuración he colgado los míos, podéis descargarlos (y modificarlos) a vuestro gusto:autostart.sh: órdenes a realizar al iniciar la sesión openbox, guarda el archivo en ~/.config/openbox/rc.xml: definición de los menús de openbox, guarda el archivo en ~/.config/openbox/conkyrc: configuración del monitor de sistema conky, renombra el archivo a .conkyrc (el "." es necesario) y guárdalo en ~Bauhaus.ttf: la tipografía usada en conky, guárdala en ~/.fonts/iLocke.jpg: el wallpaper (puedes usar cualquier otra imagen pero tendrás que cambiar la linea hsetroot del archivo autostart.sh), guárdalo en ~/Imágenes/Iniciar sesiónYa sólo nos queda cerrar la sesión actual y desde el Login Manager elegir el tipo de sesión OpenBox.Más informaciónOpenbox http://openbox.org/Tint2 http://code.google.com/p/tint2/Gmrun http://sourceforge.net/projects/gmrun/Artículos relacionadosOpenBox, un gestor de ventanas ultraligeroBMPanel, un panel ultraligeroPCmanfm, un gestor de ficheros ultraligeroConky, un monitor de sistema ultraligeroUtilidades de escritorio ultraligeras]]></content>
		</document>
		<document id="c0229a0e5e9696129db714b5162bbc79" url="http://dmolinap.blogspot.com/2012/02/monta-un-escritorio-ligero-en-5-minutos_20.html">			<content><![CDATA[Hace poco vimos cómo montar un escritorio ligero basado en OpenBox, esta vez veremos una opción diferente, igualmente sencilla pero basada en las librerías Qt y que por tanto se llevará mejor con las aplicaciones y opciones del escritorio KDE.A diferencia de OpenBox, RazorQt es un entorno de escritorio, y puede ser configurado para usar cualquier gestor de ventanas que tengamos instalado en el sistema (incluyendo OpenBox), aunque con el que conseguiremos mejores resultados es con el gestor de ventanas de KDE kwinEl resultado final será un escritorio completo, limpio y funcional con un consumo de recursos muy bajo (unos 30 mb de ram en total).Escritorio RazorQtInstalar los paquetes necesariosTodos los paquetes necesarios están incluidos en un PPA, así que su instalación es muy sencilla:sudo add-apt-repository ppa:razor-qt sudo apt-get update sudo apt-get install razorqtInicio de sesión y configuraciónPara poder usar RazorQt sólo tendremos que cerrar la sesión actual y volver a hacer login usando el tipo de sesión Razor.Escritorio RazorQt Lo primero que se nos preguntará es qué gestor de ventanas queremos usar, podéis elegir el que más os guste, luego podremos cambiarlo desde las opciones de Razor.Una vez iniciado el entorno vemos que Razor consta de un completo panel, un menú principal, un cambiador de aplicaciones (al que se accede con la combinación de teclas Alt+Tab), un lanzador de comandos (aparece al apretar Alt+F2), un sencillo gestor de escritorio y un panel de control.Cambiador de aplicacionesLanzador de comandosEl panel de control está dividido en 3 partes: sesión, escritorio y opciones de Razor.Opciones de RazorQtConfiguración de la sesiónEditor de escritorioIntegración con KDESi ya tienes instalado KDE en tu sistema simplemente elige el gestor de ventanas kwin desde la ventana de Opciones de sesión. Si no tienes KDE pero quieres usar su gestor de ventanas usa el comando:sudo apt-get install kde-window-managerNota: este comando instalará una gran cantidad de librerías de KDE.Las ventajas que conseguiremos con esto es que RazorQt usará un tema visual mucho más agradable a la vista y si tenemos los efectos visuales activados en KDE también estarán disponibles en RazorQt.RazorQt mostrando los efectos Opacidad y Transparencia de KwinPuedes configurar los efectos de escritorio de KDE con el comando:kcmshell4 --icon preferences-system-windows kwincompositingIntegración con QtTambién podemos mejorar el aspecto de las aplicaciones Qt y de los propios menús de Razor con qtconfig:sudo apt-get install qt4-qtconfig && qtconfigLa misma ventana capturada antes y después de modificar las opciones de Qt: Integración con GnomeVamos a cargar las opciones de Gnome desde el incio de RazorQt. Pulsamos en Menu - Preferencias - RazorQt settings - Configuración de sesiones Razor - Autostart - Razor Autostart - Add. Veremos un cuadro de diálogo donde introduciremos los siguientes datos:Nombre: Opciones de GnomeComando: /usr/lib/gnome-settings-daemon/gnome-settings-daemonCerramos sesión y volvemos a entrar para aplicar los cambios.La misma ventana capturada antes y después de la integración con las opciones de Gnome:Más informaciónRazorQt home page http://razor-qt.org/Artículos relacionadosMonta un escritorio ligero en 5 minutos: OpenBox]]></content>
		</document>
		<document id="aaabbe325490431a092ffe32e76f3511" url="http://dmolinap.blogspot.com/2012/03/libera-tu-android-ii-htc-wildfire.html">			<content><![CDATA[La semana pasada vimos cuáles son las ventajas y desventajas de liberar un terminal Android, esta semana vamos a entrar en materia viendo cómo se concreta todo esto en un terminal concreto: el HTC Wildfire.Nota: os recuerdo que este proceso invalida la garantía y que existe un pequeño riesgo de que puedas dejarlo inservible.El proceso general consta de los siguientes pasos:Desactualizar el HBOOTLiberar el HBOOT Instalar una rom cocinadaLo que pretendo con estas lineas es que entendais el proceso, para los detalles usaré los fantásticos tutoriales que hay en el foro de HTCMania, pero si no entendeis el proceso es muy fácil que no sepais seguir los tutoriales.Desactualizar el HBOOT (sólo HBOOT 1.01.0002)El HBOOT es el menú de arranque y existen las versiones 1.01.0001 o 1.01.0002. Para saber qué versión de HBOOT tienes apaga el teléfono, mantén pulsado el botón Bajar Volumen y pulsa el botón Power, cuando veas una pantalla blanca ya puedes soltar el boton Bajar Volumen.HBOOT 1.01.0001 listo para liberarSi tienes el 1.01.0001 puedes pasar directamente el siguiente punto. si tienes el 1.01.0002 debes desactualizar el HBOOT a la versión 1.01.0001 siguiendo esta guía: http://www.htcmania.com/showthread.php?t=248179HBOOT 1.01.0002 listo para desactualizarNota: Este proceso borrará todos los datos de tu teléfono, guarda todo lo que no quieras perder.Liberar el HBOOTEste proceso en los HTC se denomina hacer "s-off" y sirve para poder manipular el arranque, es un proceso muy sencillo, lo realiza un programa llamado Revolutionary, teneis los pasos detallados en esta guía: http://www.htcmania.com/showthread.php?t=228979El resultado final será un HBOOT versión 6.01.1002 y lo más importante S-OFFHBOOT liberado (S-OFF)Instalar una rom cocinadaAhora que ya hemos desbloqueado el HBOOT y Revolutionary ha instalado un menú recovery modificado vamos a instalar la rom CyanogenMod7 por ser una de las más usadas y optimizadas (pero puedes usar la rom que prefieras siempre que sea para HTC Wildfire, evidentemente).Descarga el archivo update-cm-7.1.0.1-buzz-signed.zip  y guarda el .zip en la raíz de la microSD (sin descomprimir!). Opcionalmente podemos instalar el paquete de aplicaciones de Google para tener acceso al Android Market, Gmail, Gtalk, Google Maps... para eso descarga el archivo gapps-gb-20110828-signed.zipIniciamos en modo HBOOT-> RECOVERYMenú Recovery CWMEl Revolutionary además de liberar el bootloader habrá descargado e instalado el ClockWorkMod Recovery, un menú de arranque modificado desde el que podremos instalar la rom que has descargado, para eso usa las siguientes opciones:wipe data/factory reset-> Yes wipe cache partition -> Yesinstall zip from sdcard -> choose zip from sdcard -> update-cm7.zipinstall zip from sdcard -> choose zip from sdcard -> gapps-gb-20110828-signed.zip (opcional)reboot system nowExplicación: los pasos "wipe" limpian el teléfono para que los datos viejos no interfieran con los nuevos, el "install zip" instala la rom que hemos descargado, en este caso CyanogenMod7, y el "reboot" como era de esperar reinicia el sistema para aplicar los cambios.Tras el primer arranque (que tardará unos minutos) tendrás instalada una nueva rom, optimizada y con acceso root activado para que puedas hacer cualquier cosa que se te ocurra. Que la disfrutes! La próxima semana liberaremos el hermano mayor del Wildfire, un HTC Desire S.Pantalla principal de CyanogenMod7Más informaciónForo HTCMania (con toda la documentación necesaria)Programa Revolutionary (para liberar el bootloader)Foro CyanogenMod7 (con las roms para cada dispositivo)Artículos relacionadosLibera tu Android (I): Introducción]]></content>
		</document>
		<document id="8bf2a20f6f0dd5cb90ce3e55dda73f13" url="http://dmolinap.blogspot.com/2012/03/libera-tu-android-iii-htc-desire-s.html">			<content><![CDATA[Anteriormente ya os expliqué cuáles son las ventajas y desventajas de liberar un terminal Android y vimos como hacer el proceso para liberar un HTC Wildfire, esta semana liberaremos el HBOOT de otro modelo de HTC, el Desire S.Nota: os recuerdo que este proceso invalida la garantía y que existe un pequeño riesgo de que puedas dejarlo inservible.El proceso general consta de los siguientes pasos:Identificar la versión de HBOOTLiberar el HBOOT Instalar un Recovery modificadoInstalar una rom cocinadaNo voy a entrar en los detalles de cada paso, en lugar de eso intentaré dar una visión global y comprensible de todo el proceso remitiendo a las fantásticas guías de HTCMania para los detalles exactos.Identificar la versión de HBOOTAntes de proceder debemos desactivar el inicio rápido del Desire S, pues esta opción impide entrar en el menú HBOOT. Vamos a Ajustes -> Energía -> (desmarcar) Reinicio rápido. Una vez hecho esto apagamos totalmente el teléfono y lo iniciamos manteniendo pulsada la tecla Bajar volumen y con una pulsación corta del botón PowerAparecerá una pantalla con fondo blanco, en la parte superior podemos ver la versión de HBOOT que tenemos:HBOOT del HTC Desire S (en este caso 2.00.0002)Existen dos versiones principales del HBOOT: versión 0.98.000x y versión 2.00.0002,  comprueba qué versión de HBOOT tienes pues el proceso a partir de aquí es diferente para cada uno.Liberar el HBOOTa) HBOOT 0.98.000x este es el original y se libera (s-off) mediante el método Revolutionary http://www.htcmania.com/showthread.php?t=250933HBOOT 0.98.000x liberado por el método Revolutionary (s-off)b) HBOOT 2.00.0002 este es el que tienen los terminales que han recibido la actualización a Android 2.3.5 / Sense 3.0 y se libera (unlock) por el método oficial http://www.htcmania.com/showthread.php?t=277519Al finalizar el proceso deberás ver algo así en el menú HBOOT:HBOOT 2.00.0002 liberado por el método oficial (unlock)Instalar un Recovery modificadoa) HBOOT 0.98.000x, el propio Revolutionary descarga e instala el ClockWorkMod Recovery, así que si tienes este hboot puedes saltarte este paso.b) HBOOT 2.00.0002, el menú Recovery original no permite instalar roms cocinadas así que tendremos que substituirlo por el ClockWorkMod Recovery siguiendo esta guía http://www.htcmania.com/showpost.php?p=3145728&postcount=10Por cualquiera de los dos caminos acabaremos teniendo el recovery modificado y listo para instalar una rom cocinada:ClockWorkMod RecoveryInstalar una rom cocinadaAhora que ya hemos desbloqueado el HBOOT y tenemos un recovery modificado vamos a instalar la rom CyanogenMod7 por ser una de las más usadas y optimizadas (pero puedes usar la rom que prefieras siempre que sea para HTC Desire S, evidentemente).Descarga el archivo update-cm-7.1.0-DesireS-signed.zip y guarda el .zip en la raíz de la microSD (sin descomprimir!). Opcionalmente podemos instalar el paquete de aplicaciones de Google para tener acceso al Android Market, Gmail, Gtalk, Google Maps... para eso descarga el archivo gapps-gb-20110828-signed.zipIniciamos en modo HBOOT-> RECOVERYEl Revolutionary además de liberar el bootloader habrá descargado e instalado el ClockWorkMod Recovery, un menú de arranque modificado desde el que podremos instalar la rom que has descargado, para eso usa las siguientes opciones:wipe data/factory reset-> Yes wipe cache partition -> Yesinstall zip from sdcard -> choose zip from sdcard -> update-cm7.zipinstall zip from sdcard -> choose zip from sdcard -> gapps-gb-20110828-signed.zip (opcional)reboot system nowExplicación: los pasos "wipe" limpian el teléfono para que los datos viejos no interfieran con los nuevos, el "install zip" instala la rom que hemos descargado, en este caso CyanogenMod7, y el "reboot" como era de esperar reinicia el sistema para aplicar los cambios.Tras el primer arranque (que tardará unos minutos) tendrás instalada una nueva rom, optimizada y con acceso root activado para que puedas hacer cualquier cosa que se te ocurra. Que la disfrutes! La próxima semana liberaremos un tablet, el aclamado Kindle Fire de Amazon.Pantalla principal de la rom CyanogenMod7Más informaciónForo HTCMania http://www.htcmania.com/portal.phpForo XDA Developers http://forum.xda-developers.com/index.phpRevolutionary (s-off) http://revolutionary.io/HTC Dev (unlock) http://htcdev.com/bootloaderRom CyanogenMod7 http://www.cyanogenmod.com/Artículos relacionadosLibera tu Android (I): IntroducciónLibera tu Android (II): HTC Wildfire]]></content>
		</document>
		<document id="21cb0bee514eede3ca5563f5d283a741" url="http://dmolinap.blogspot.com/2012/03/libera-tu-android-iv-amazon-kindle-fire.html">			<content><![CDATA[Ya hemos visto como liberar dos teléfonos Android, concretamente los modelos HTC Wildfire y HTC Desire S, vamos a cambiar ahora de tipo de terminal con la liberación del tablet Amazon Kindle Fire. Si quieres saber más sobre el Kindle Fire echale un vistazo a este video:El tablet de Amazon es un terminal estupendo, con unas especificaciones impresionantes, equiparables a otros tablets que lo superan y casi duplican en precio. ¿Cómo es esto posible? Pues bien, se trata de una agresiva campaña de Amazon para vender sus servicios on-line: ofrecen un atractivo tablet "atado" por software a sus servicios. Lo que vamos a hacer aquí es deshacer esas ataduras para obtener al final del proceso un tablet de gran calidad, totalmente funcional y a un precio realmente atractivo.Amazon Kindle Fire con el software originalNota: os recuerdo que este proceso invalida la garantía y que existe un pequeño riesgo de que puedas dejarlo inservible.No voy a entrar en los detalles de cada paso, en lugar de eso intentaré dar una visión global y comprensible de todo el proceso remitiendo a las guías de XDA Developers (en inglés) para los detalles exactos.El proceso general consta de los siguientes pasos:Obtener acceso rootInstalar un Recovery modificadoInstalar una rom cocinadaObtener acceso rootHay varias herramientas para obtener el acceso root en el Kindle Fire, yo he usado el método BurritoRoot3 por su facilidad de uso y por la comodidad de que instala automáticamente el bootloader (menú de arranque) FireFireFireBootloader Firefirefire con su logo característicoEn XDA tenéis las instrucciones detalladas para hacerlo desde Linux, windows y Mac http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=1410223 así como enlaces de descarga de los archivos necesarios.Instalar un recovery modificadoUna vez obtenido el acceso root y con el menú de arranque modificado vamos a instalar un nuevo recovery (menú de recuperación) que nos permitirá instalar roms cocinadas, formatear particiones y hacer copias de seguridad entre otras interesantes opciones.Existen dos alternativas de recovery para el Kindle Fire, el ClockWorkMod Recovery y el TWRP, voy a usar el primero por ser el que mejor conozco, pero el procedimiento es similar useis el que useis.El proceso es sencillo, se trata de descargar la imagen KINDLE-FIRE-UtterChaos-CWM5-touch-v01-FINAL-1_recovery.img y "flashearla" al Kindle con el comando:fastboot flash recovery archivo.imgCWM RecoveryInstalar una rom cocinadaEl primer paso es descargar la rom, en este caso yo he usado la rom Energy ICS CM9 por ser una de las más completas y actualizadas disponibles para Kindle (está basada en CyanogenMod9 con Android4). Enlace directo de descarga: http://fileor.com/users/nrgz28/296/FireUna vez descargada pasamos el archivo .zip sin descomprimir a la raíz de la microSD.Ahora toca arrancar en modo recovery pulsando el botón Power para encender el Kindle y manteniéndolo pulsado hasta que el propio botón Power se ilumine en color naranja (al principio puede que te cueste un par de intentos).Una vez veamos la pantalla del CWM Recovery seguiremos estos pasos para instalar la nueva rom (las opciones exactas pueden variar ligeramente dependiendo de la versión de CWM que hayais instalado):wipe data/factory reset-> Yes wipe cache partition -> Yesinstall zip from sdcard -> choose zip from sdcard -> romfile.zipreboot system nowExplicación: los pasos "wipe" limpian el teléfono para que los datos viejos no interfieran con los nuevos, el "install zip" instala la rom que hemos descargado, en este caso CyanogenMod7, y el "reboot" como era de esperar reinicia el sistema para aplicar los cambios.Al final del proceso y tras unos toques de personalización obtendremos un escritorio como el siguiente, con todas las funciones de Android activadas y ninguna limitación por parte de Amazon:Escritorio principal del Kindle Fire con la rom Energy ICS CM9Más informaciónRoot: BurritoRoot3 http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=1410223Bootloader: FireFireFire http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=1369405Recovery: ClockWorkMod http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=1454241Rom: Energy ICS CM9 http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=1528024Foro XDA: Amazon Kindle Fire http://forum.xda-developers.com/forumdisplay.php?f=1306Artículos relacionadosLibera tu Android (I): IntroducciónLibera tu Android (II): HTC WildfireLibera tu Android (III): HTC Desire S]]></content>
		</document>
		<document id="428459076e9ee28768d08b94b0c34497" url="http://dmolinap.blogspot.com/2012/03/libera-tu-android-v-b-nook-color_30.html">			<content><![CDATA[Seguimos con la serie de artículos dedicados a liberar todas las capacidades de los dispositivos Android, esta vez le toca al tablet Nook Color de Barnes & Noble. Un terminal muy parecido en prestaciones, precio y diseño al Kindle Fire de Amazon.Si quieres saber más sobre el Nook Color no te pierdas este video:Nota: os recuerdo que este proceso invalida la garantía y que existe un pequeño riesgo de que puedas dejarlo inservible. No voy a entrar en los detalles de cada paso, en lugar de eso intentaré dar una visión global y comprensible de todo el proceso remitiendo a la guía de XDA Developers (en inglés) para los detalles exactos. El proceso general consta de los siguientes pasos:Crear una microSD de arranquePreparar los archivos Instalar el recovery y la rom modificadaB&N Nook Color con el software originalCrear una microSD de arranqueEl Nook Color tiene la gran ventaja de arrancar desde la SD por defecto así que no será necesario desbloquear ni cambiar el Bootloader, en lugar de eso bastará con crear una microSD de arranque.Descarga la imagen de arranque desde este enlace http://tinyw.in/0VwExtrae el archivo .imgTraspasalo a la microSD, desde GNU/Linux puedes usar el comando dd if=archivo.img of=/dev/sdc1 (cambiando archivo.img por el nombre real del archivo y sdc1 por la partición que corresponda a la microSD) o desde Windows con el programa Win32DiskImager Preparar los archivosUna vez creada correctamente la microSD de arranque descargaremos los archivos CWM 3.2.0.1 (el recovery), CyanogenMod 7.2 (la rom modificada) y Gapps (pack de aplicaciones de Google).Copiamos estos 3 archivos sin descomprimir a la raíz de la microSD.Instalar el recovery y la rom modificadaApaga el Nook Color, inserta la microSD modificada y enciende el Nook. Arrancará desde la microSD y tras unos segundos podrás ver el menú CWM Recovery.Desde aquí seleccionaremos:Install .zip from SDcard - Choose .zip - Selecciona el zip de CyanogenMod 7.2Install .zip from SDcard - Choose .zip - Selecciona el zip del paquete GappsInstall .zip from SDcard - Choose .zip - Selecciona el zip de CWM 3.2.0.1Wipe data /factory reset(en este punto es recomendable extraer la microSD, formatearla en el PC con formato fat32 y volverla a insertar en el Nook Color)Reboot Así de sencillo, y ya tenemos nuestro Nook Color transformado de un simple lector de libros electrónicos a un completo y potente tablet Android.Nook Color con el software modificadoMás informaciónForo Nook Color en XDA: http://forum.xda-developers.com/forumdisplay.php?f=860CyanogenMod7 para el Nook Color: http://forum.xda-developers.com/showthread.php?t=1344873Artículos relacionadosLibera tu Android (I): IntroducciónLibera tu Android (II): HTC WildfireLibera tu Android (III): HTC Desire SLibera tu Android (IV): Amazon Kindle Fire]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>