<author id="3aa530879a8399638868613e08b56763" url="sitiosdezaragoza.blogspot.com" feed="http://sitiosdezaragoza.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f6633fe96174aaa5afebacbec19a7043" url="http://sitiosdezaragoza.blogspot.com/2008/08/mil-y-una-historias-en-la-celebracin.html">			<content><![CDATA[Al grito de viva la Virgen del Pilar y Viva Zaragoza y bajo el terrible sofoco del estío zaragozano los miembros de un escuadrón perfectamente uniformado de la Asociación Histórico Cultural Voluntarios de Aragón inició ayer a las ocho de la tarde un recorrido que los llevó desde la Plaza Aragón hasta la Plaza España, con sus bayonetas al hombro y con aire marcial. Todo estaba lleno de curiosos y gente haciendo fotos y vídeos en busca de la mejor instantánea de la recreación histórica. Ayer era 4 de Agosto y se recordaba como doscientos años antes, durante una de jornada de calor también sofocante, los zaragozanos de la época comenzaron a vivir el fin del primer sitio de la ciudad.El proyecto Milyuna Historias acudió y participó de manera activa en esta recreación histórica continuando sus colaboraciones con la más importante asociación de recreación histórica de Aragón.]]></content>
		</document>
		<document id="2ce27af90fb6de32b321a3168930ae5c" url="http://sitiosdezaragoza.blogspot.com/2008/08/nuevos-especiales.html">			<content><![CDATA[En breve colgaremos nuevos desarrollos visuales para la serie de batallas de Bailén, Arapiles y otros episodios destacados de la Guerra de la Independencia. Permaneced atentos.]]></content>
		</document>
		<document id="c7765dc8d6cb623ebbd5f317d67a37cc" url="http://sitiosdezaragoza.blogspot.com/2008/09/ahora-empiezan-de-verdad-los-sitios.html">			<content><![CDATA[En este año tan movido y tan importante para Zaragoza no creas que con la Expo termina todo, porque precisamente ahora llegan muchas más actividades de conmemoración de los dos Sitios que sufrió la ciudad en 1808 y 1809.Así que tienes que estar atento, y sobre todo dispuesto a participar activamente en este Bicentenario como el pueblo de Zaragoza participó en su defensa contra el asedio francés. Porque el protagonista de todo esto eres tú, sois vosotros, somos nosotros, todos los zaragozanos.Conferencias, recreaciones históricas, teatro y exposiciones serán algunas de las actividades que desde el Ayuntamiento y diferentes asociaciones de conmemoración de Los Sitios se preparan, no te lo pierdas.De momento, para ir abriendo boca, os informamos del desarrollo de una actividad que os permitirá ver Los Sitios desde una perspectiva diferente a la clásica. Se trata del estreno el 17 de septiembre del espectáculo teatral "Sitios Saragosse" de Mariano Anós en el Teatro Principal, representación que cuenta con una estética y una perspectiva muy contemporáneas y vanguardistas, ahondando en la naturaleza humana y en todo lo que un conflicto bélico como Los Sitios provoca en los sentimientos de los hombres y las mujeres que lo viven. Este planteamiento tiene como marco la música, la danza contemporánea y la poesía. Para más información:http://www.teatroprincipalzaragoza.com/repre.php?id=225]]></content>
		</document>
		<document id="e127adeb425036202667ed090b1be930" url="http://sitiosdezaragoza.blogspot.com/2008/09/exposicin-de-pintura-antologa-y-motivos.html">			<content><![CDATA[Hola,Ya sabéis que desde el blog intentamos teneros al corriente de todo lo que ocurre en torno el Bicentenario de Los Sitios de Zaragoza y de la Guerra de la Independencia. En esa conmemoración tiene un papel muy activo el Casino Bilbilitano de Calatayud, lugar relacionado con Los Sitios y la guerra a través de su antiguo dueño, el Barón de Warsage, héroe de Los Sitios de Zaragoza.Así que desde su Asociación han preparado diversas actividades como conferencias y exposiciones. Hoy mismo, día 1 de septiembre, se inaugura una exposición que ha viajado ya por toda España, y ahora le llega el turno al Casino Bilbilitano. Se trata de 30 cuadros del pintor Jesús Soler que lleva como título “Antología y motivos del 2 de mayo”, y tenéis la oportunidad de disfrutarla hasta el día 30 de septiembre.También en el Casino Bilbilitano tendrá lugar el día 6 de septiembre, a las 19’30 en el Salón Rojo, una conferencia sobre “El levantamiento popular durante la Guerra de la Independencia, en Calatayud y su área de influencia”, a cargo de José Andrés gallego, del CSIC.Así que ya sabéis, acercaros hasta el Casino Bilbilitano, en la calle Rúa de Dato 17 de Calatayud, y sobre todo estad atentos a su programación. La entrada a todas las actividades es libre, ¡así que no dejéis pasar la oportunidad!Un saludo, ¡seguiremos informando!]]></content>
		</document>
		<document id="9c6e9ba1d1b90cd7f7286d5521842bdd" url="http://sitiosdezaragoza.blogspot.com/2008/09/exposicin-la-zaragoza-de-los-sitios-del.html">			<content><![CDATA[¡Hola! Como ya dijimos ayer, con este mes de septiembre se inaugura toda la actividad de la conmemoración del Bicentenario de Los Sitios. De hecho, hoy se inaugura en la biblioteca municipal Fernando Lázaro Carreter, en Torrero, una exposición que lleva por título “La Zaragoza de Los Sitios”. Acerca al visitante a la vida cotidiana de la época y de la Guerra de la Independencia a través de vestidos, maquetas, armas de época…La entrada es libre y la dirección de la biblioteca es C/Monzón, 3. Tenéis hasta el 25 de septiembre para ver esta exposición, así que no perdáis tiempo y acercaros hasta la biblioteca Lázaro Carreter para disfrutarla.]]></content>
		</document>
		<document id="2cb3029353542629c047f96096fba65b" url="http://sitiosdezaragoza.blogspot.com/2008/09/los-vecinos-del-arrabal-reivindican-la.html">			<content><![CDATA[La asociación de vecinos Tío Jorge Arrabal exige la inmediata solución del conflicto surgido con la estatua del Tío Jorge y su inmediata colocación. Este domingo 28 de septiembre ha tenido lugar en el Parque del Tío Jorge, en el zaragozano barrio del Arrabal, una fiesta infantil reivindicativa de la situación surgida en torno a la estatua del Tío Jorge, obra del escultor, Ángel Orensanz.Los vecinos del Arrabal se han puesto manos a la obra y mediante el evento quieren hacerse oír ante las partes para que "solucionen el entuerto" de la estatua del Tío Jorge. Niños y mayores del Barrio han hecho su propia escultura. Sobre una base de estatua, todos han cubierto el boceto de venda de escayola, creando su propia obra. Más de 300 personas han participado en su construcción que ha sido combinada con juegos infantiles y en un ambiente festivo y reivindicativo los vecinos han construido su obra y la han colocado en las proximidades del pedestal de la antigua estatua de forma reivindicativa. Como colofón final, gran parte de los participantes se han hecho una foto de familia como recuerdo de la jornada.Extraído de: http://www.aragondigital.es/]]></content>
		</document>
		<document id="2d7d1be9d1bdeae4a585dff11634ede1" url="http://sitiosdezaragoza.blogspot.com/2008/09/ltimos-das.html">			<content><![CDATA[¡Aprovechad los últimos días de dos exposiciones que pronto dejarán la ciudad! Si no las habéis visitado todavía, deberíais acercaros, en primer lugar, al Centro de Historia de Zaragoza (Plaza San Agustín, 2), donde se encuentra expuesta la muestra sobre Los Sitios hasta el 14 de octubre, además de otras muy interesantes, todas ellas con entrada libre. La exposición muestra las tres fases por las que pasó la ciudad antes, durante y después de Los Sitios: la “Zaragoza confiada”, “Zaragoza sitiada” y la “obligada calma”. Para más información sobre esta exposición:http://www.zaragoza.es/ciudad/museos/es/chistoria/ficha_Agenda?codigo=43255Y en segundo lugar, en la Lonja de Zaragoza se expone hasta el día 19 de octubre “Encrucijada de culturas” de Ibercaja. La exposición se inauguró el 5 de junio, y lleva todo el verano en la ciudad con motivo de la Expo. Recorre la Historia de Zaragoza, con un apartado muy interesante sobre Los Sitios que no deberíais perderos. La entrada también es libre y la exposición se encuentra abierta de martes a domingo. Para horarios y más información:http://www.ibercaja.es/obrasocial/detalle.php?id=a213529ee2bffcb2e084684d9c6409b92354927838c25a9f77794225d23244d5Así que ya veis, os queda algo más de un mes para disfrutar de estas exposiciones, ¡una buena manera de afrontar el fin del verano!]]></content>
		</document>
		<document id="b47e1d11f0b6b8ef26921fe85741995a" url="http://sitiosdezaragoza.blogspot.com/2008/09/puerta-del-sol-en-el-teatro-albniz-de.html">			<content><![CDATA[Quienes seáis de Madrid o tengáis oportunidad de visitar la capital entre el 12 y el 28 de septiembre de este mes de septiembre no deberíais perderos la representación teatral Puerta del Sol, adaptada de los Episodios Nacionales de Benito Pérez Galdós, y que toma como eje central el Motín de Aranjuez y el levantamiento del 2 de mayo. Es una buena manera de acercarse a la obra de Galdós y a estos dos episodios de la historia de Madrid y de toda España, así que los que podáis acercaos al Teatro Albéniz para disfrutar de esta adaptación coproducida por la compañía de Juan Carlos Pérez de la Fuente.Las representaciones tienen lugar de martes a domingo, y podéis adquirir las entradas por Internet, por teléfono o en cajeros de Caja Madrid e Ibercaja. Para más información: http://www.fundaciondosdemayo.es/actividades_ficha.cfm?idArticulo=276]]></content>
		</document>
		<document id="ce734c058f1c3d2d851928ad03f7325f" url="http://sitiosdezaragoza.blogspot.com/2008/09/sitios-saragosse-en-la-expo.html">			<content><![CDATA[Hoy y mañana, 2 y 3 de septiembre, podéis disfrutar en el Palacio de Congresos de la Expo de Zaragoza de un espectáculo teatral sobre los Sitios, dirigido por el aragonés Mariano Anós. Se trata de una representación muy original que tiene como título “Sitios Saragosse”, y en la que tienen gran importancia la música, la poesía y la danza contemporánea.El espectáculo tiene lugar de 20:30 a 22:00, y las entradas tienen un precio de 20, 25 y 30€. Para compra de entradas y más información http://www.expozaragoza2008.es/?seccion=768&idevento=1358&fechaevento=020920082030&idioma=es_ES]]></content>
		</document>
		<document id="85a5699a95d183f5d8f4a6b44873471d" url="http://sitiosdezaragoza.blogspot.com/2008/10/2-ciclo-de-conferencias-los-sitios-de.html">			<content><![CDATA[Asociación Cultural “Los sitios de Zaragoza” ha preparado el ciclo de conferencias, de título: “Los Sitios de Zaragoza y su influencia en la resistencia española a la invasión napoleónica”, para todos estos a quien la Guerra de la Independencia no es indiferente.En este 2º ciclo se aportarán diversos puntos de vista sobre operaciones de guerra en ciudades, anteriores y posteriores a los asedios en la capital aragonesa, y cómo afectaron a personas de muy diversos lugares de España. Las conferencias serán realizadas por unos de los grandes expertos sobre este tema como D. Germán Segura García, D. Horacio Vázquez, D. Arsenio García Fuertes.Las conferencias tienen lugar de 29 a 31 de Octubre en Centro de Historia de Zaragoza en Plaza de San Agustín a las 19:30.Para más información: http://www.asociacionlossitios.com/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>