<author id="3c6be62a7c840cab8a489126cb37a8c2" url="indiosmusicales.blogspot.com" feed="http://indiosmusicales.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="9e55bcc807a8ccc3feeae522ce2e3542" url="http://indiosmusicales.blogspot.com/2013/12/amaral-los-coronas-y-eagulls-nuevas.html">			<content><![CDATA[El festival de la localidad gallega de Vilalba, es decir, el FIV, ha engrosado su cartel, y a los nombres de Izal, Maryland, Second y The Right Ons, ha añadido los de Amaral (confirmando como ésta su única fecha en Galicia), Los Coronas y Eagulls.  br />El abono para los dos días de festival (11 y 12 de abril) están a un precio de 25 euros más gastos de gestión, limitado a los 500 primeros abonos. Para adquirirlos o más información, podéis entrar a su página web. ]]></content>
		</document>
		<document id="640784582aaa5d26bd558dd9071c6044" url="http://indiosmusicales.blogspot.com/2013/12/beyonce-publica-disco-sorpresa.html">			<content><![CDATA[Sin ningún comunicado de por medio, dejándonos a todos sorprendidos y, lo que es más llamativo, haciendo imposible cualquier filtración Beyoncé ha publicado nuevo disco sorpresa. Se titula igual que la propia artista y se compone de un total de 14 canciones y 16 vídeos (más el de los créditos). Además ha contado con colaboraciones como las de Jay Z, Drake, Chimamanda Ngozi Adiche y Frank Ocean. Parece ser que sólo estará disponible en formato digital, aunque eso sí, ya está disponible en iTunes.Temas:01) Pretty Hurts02) Haunted03) Drunk In Love (feat. Jay Z)04) Blow05) No Angel06) Partition07) Jealous08) Rocket09) Mine (feat. Drake)10) XO11)Flawless (feat. Chimamanda Ngozi Adiche)12) Superpower (feat. Frank Ocean)13) Heaven14) Blue (feat. Blue Ivy)Vídeos:Pretty Hurts (Video)Ghost (Video)Haunted (Video)Blow (Video)No Angel (Video)Yoncé (Video)Partition (Video)Jealous (Video)Rocket (Video)Mine (feat. Drake) [Video]XO (Video)***Flawless (feat. Chimamanda Ngozi Adiche) [Video]Superpower (feat. Frank Ocean) [Video]Heaven (Video)Blue (feat. Blue Ivy) [Video]Grown Woman (Bonus Video)Credits (Video)]]></content>
		</document>
		<document id="69c0b344ad5e9013d93fa02e4ec555f1" url="http://indiosmusicales.blogspot.com/2013/12/blood-red-shoes-estaran-en-marzo-en.html">			<content><![CDATA[Budweiser ha anunciado una nueva gira de su Budweiser Live Circuit. Si hace ya unos días comunicaban la de Yuck, en esta ocasión serán los ingleses Blood Red Shoes los que vendrán a Madrid y Barcelona a presentar su nuevo trabajo, un disco de título homónimo que verá la luz el próximo 3 de marzo.Las entradas ya están a la venta, con una oferta promocional para las 100 primeras de cada ciudad de 15 euros más gastos de gestión.FECHAS BLOOD RED SHOES: 22 de marzo - Madrid (Sala Copérnico) - Entradas23 de marzo - Barcelona (Sala Razzmatazz 3) - Entradas]]></content>
		</document>
		<document id="5e59ac9a38715610e2ca83302f7436d7" url="http://indiosmusicales.blogspot.com/2013/12/contempopranea-anuncia-sus-primeras.html">			<content><![CDATA[El festival extremeño Contempopranea, que este año tendrá doble cita (primero los días 6 y 7 de junio en Badajoz, y después el 25 y 26 de julio en Alburquerque), ha anunciado sus primeras confirmaciones.  br />Un cartel como es habitual casi 100% nacional, con las únicas excepciones de los británicos Maxïmo Park que ejercerán como uno de los cabezas de cartel, y de los franceses Exsonvaldes, y The Third Twin DJs (sí, los sobrinos de uno de los Daft Punk que tanto dieron que hablar el pasado año). El resto de confirmaciones son nombres patrios: Love of Lesbian, El Columpio Asesino, The Zombie Kids, Pony Bravo, Maika Makovksi, La Habitación Roja, Izal, León Benavente, Sidonie, Fuel Fandango, Klein y Automatics, estos últimos ya estaban confirmados.La oferta para el abono del "doblete" es de 50 euros, también están a la venta entradas para cada uno de los días y para cada uno de los emplazamientos. Para más información podéis entrar en la web del festival.]]></content>
		</document>
		<document id="a75363fc32d03656f3a38f97920e35b" url="http://indiosmusicales.blogspot.com/2013/12/crystal-fighters-encabezan-las-nuevas.html">			<content><![CDATA[Con dos días de antelación (en principio iba a haber nuevas confirmaciones el día 25) el BBK ha anunciado un total de seis nuevos nombres que se suman a su interesante cartel formado por Franz Ferdinand, Phoenix, The Black Keys y MGMT, entre otros.  br />Las onfirmaciones internacionales han sido tres, y están lideradas por los británicos Crystal Fighters, que seguirán con la presentación de su último álbum "Cave Rave", además también estará la elegante electrónica de Chet Faker, y la miscelánea de los franceses Shaka Ponk.Por otro lado y en el ámbito nacional han sido confirmados los jóvenes y prometedores Belako, los omnipresentes Izal y el sexteto La M.O.D.A (La Maravillosa Orquesta del Alcohol).Para más información podéis entrar a su página web.]]></content>
		</document>
		<document id="fb2c30a4883920e70f222f5e52af9acb" url="http://indiosmusicales.blogspot.com/2013/12/drake-estrena-nuevo-tema-trophies.html">			<content><![CDATA[Uno de los nombres del año ha sido sin duda el de Drake, incluso Pitchfork nombró su "Hold On, We’re Going Home", incluído en su último y notable disco "Nothing Was the Same", como el mejor tema de este 2013.Ahora, y como ya había anunciado, ha estrenado un nuevo tema que aunque ya había podido ser escuchado en alguno de sus conciertos ahora llega la versión de estudio de "Trophies". Disfrutadla. ]]></content>
		</document>
		<document id="dc07d9bcc4a5d7aa24709831f7592e1a" url="http://indiosmusicales.blogspot.com/2013/12/editors-encabezan-las-nuevas.html">			<content><![CDATA[El Low Festival (parece ser que ya no se llaman Low Cost) ha anunciado un total de cuatro nuevos nombres para su cartel, en el que ya estaban The Hives, Los Campesinos!, Corizonas, Iván Ferreiro, Sidonie, Nacho Vegas y unos cuantos más.  br />Una lista de confirmaciones que encabezan Editors, que volverán a nuestro país presentando su último trabajo "The Weight Of Love" tras pasar este verano por el Arenal Sound y el BBK Live, y hace un par de meses por Madrid, Barcelona y Murcia. También han sido anunciados Refree, Xoel López y PAUS.El abono para los 3 días tiene un precio (hasta agotar 230 abonos) de 48 euros más gastos de gestión. Tanto para esto como para cualquier otro tipo de información podéis entrar en su página web.]]></content>
		</document>
		<document id="d0ac663140be79073ff20b018a2cac8b" url="http://indiosmusicales.blogspot.com/2013/12/foo-fighters-dan-un-concierto-sorpresa.html">			<content><![CDATA[El pasado lunes Foo Fighters dieron un concierto sorpresa en una pizzeria de Moorpark (California). Aunque no estrenaron nuevas canciones, en el setlist (compuesto por 23 temas) no faltaron grandes éxitos de Ghrol y compañía como "Learn To Fly", "The Pretender" o "Everlong".En un par de días, darán un multitudinario concierto en México con The National como banda invitada en el estadio Foro Sol, con capacidad para 55.000 personas. Y es que parece que la vuelta definitiva a los escenarios está cada vez más cerca... pues todo apunta a que en el próximo año publicarán un nuevo álbum.Os dejamos con un vídeo de un fan del citado concierto sorpresa en el que se pueden escuchar "Learn To Fly", "White Limo" y "Arlandria", así como con el setlist de éste.Setlist:'All My Life''Rope''The Pretender''My Hero''Learn to Fly''White Limo''Arlandria''Breakout''Cold Day in the Sun''Long Road to Ruin''Big Me''Stacked Actors''Walk''These Days''Generator''Monkey Wrench''Hey, Johnny Park!''This Is a Call''Bridge Burning''Dear Rosemary''Breakdown' (Tom Petty and the Heartbreakers cover)'Times Like These''Everlong' ]]></content>
		</document>
		<document id="d3c0c4a4736a3d5222648afd70270b04" url="http://indiosmusicales.blogspot.com/2013/12/nuevas-confirmaciones-del-arenal-sound.html">			<content><![CDATA[El Arenal Sound ha aumentado su cartel, en el que ya contaba con nombres como los de Azealia Banks, Miles Kane, Mando Diao o The Wombats, con un total de 9 novedades más.Las confirmaciones están encabezadas por la electrónica (que parece ser que es lo que no para de pedir la gente a este festival...) de Knife Party, de los alemanes Boys Noize en formato DJ Set y de Skip & DieEn el ámbito nacional estarán en Burriana: Love of Lesbian que continúan con la gira de su último trabajo "La Noche Eterna. Los Días No Vividos"; los siempre geniales Triángulo de Amor Bizarro, y su gran "Victoria Mística"; The Right Ons y su cambio al castellano con "Volcán", El Columpio Asesino, que presentarán en 2014 su nuevo disco; al igual que harán los valencianos Polock que también estarán en el festival; y por último la electrónica nacional de Kostrok.Los abonos, que van desde los 57,50 (sin camping) hasta los 110 del tipo VIP + Camping Arenal, pasando por los 70 del Camping Malvarrosa, y los 90 del Camping Arenal, los podéis adquirir en su página web.]]></content>
		</document>
		<document id="623feafa11d2e3bced6fe60294cd557f" url="http://indiosmusicales.blogspot.com/2013/12/the-black-keys-y-mgmt-encabezan-las.html">			<content><![CDATA[El Bilbao BBK Live ha añadido unos interesantísimos nombres que se suman a los de Phoenix, Franz Ferdinand y demás, que ya estaban confirmados.  br />En lo alto y como nuevo cabeza de cartel se sitúan The Black Keys, de los cuales aún estamos a la espera de saber si en 2014 nos traen un nuevo álbum (que todo apunta que sí). A estos les acompañan ni más ni menos que Andrew Vanwyngarden y compañía, que presentarán al fin en España su último trabajo homónimo, hablamos de MGMT.Por otra parte estarán también los ahora omnipresentes Imagine Dragons, con su disco de debut "Night Visions", que sigue arrasando entre las masas. Y para concluir se unen White Lies y John Talabot DJ Set, presentando ambos sus nuevos discos publicados este 2013. Como decimos el festival ha apostado fuerte y su cartel ya va tomando forma. Para más información, abonos y demás, podéis visitar su página web.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>