<author id="3c9715a1e211cef764b21516c01aeff6" url="pasiondevivir.blogcindario.com" feed="http://pasiondevivir.blogcindario.com/atom.xml" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="8e0903785146c145f82f1525a21cd4a5" url="http://pasiondevivir.blogcindario.com/2010/02/00105-bicicletas-en-malaga.html">			<content><![CDATA[En estos días he tenido el gusto de conocer a Balboa, que es un reconocido miembro de "Ruedas Redondas", y me dio este documento en mano..Esta Ordenanza entró en vigor el pasado 28 de enero y se publicó en el BOP de la Provincia el 27 de enero.Se puede ver completa en el BOP número 17, una través de la web del BOP de Málaga, o en la web del Ayuntamiento de Málagawww.malaga.eu, En el apartado de Movilidad y Transportes, donde aparece el texto completo,Ruedas Redondas es una asocición de ciclistas malagueños              Es genial que ya se pueda ir por las aceras con la bici sin temor a ser sancionados por ello, pero teniendo en cuenta la norma principal, que es: no olvidar nunca que quien tiene preferencia depaso es el peatón, y el respeto mutuo de los dos por un espacio que tenemos que compartirhasta que no se creen las infraestructuras que nos permitan a los ciclistas tener nuestro lugar propio de circulación.En Europa la convivencia de la bici y el peatón es cotidiano, pero nosotros los malagueños aun estamos en pañales, pero estos documentos son un buen comienzo para ello.Y darle las gracias a Ruedas Redondas por la información, y estar ahí siempre en la lucha de los derechos de todos por una vida más sana y más segura.Y gracias a Movilidad y Transportes, del Ayuntamiento de Málaga, por facilitarme toda la informaciónque le pedí.    http://www.ruedasredondas.org/                           ]]></content>
		</document>
		<document id="aa0eb3ad326563322469a2c40901f68b" url="http://pasiondevivir.blogcindario.com/2010/04/00106-derechos-de-autor.html">			<content><![CDATA[La música es mucho más que una propiedad de unos señores que cobran por ella una y otra vez cada vez que se reproduce , son como un estómago insaciable que nunca terminaremos de llenar !!Cuando un creador crea cualquier cosa merece que se reconozca su esfuerzo se premie, y se pague un precio razonable por ese trabajo,  pero no crear monopolios con esa creación que nunca terminaremos de pagar ( porque en realidad quien paga su avaricia somos todos)   los que no somos tan ricos como lo son ellos.Es normal ver cómo la música monta su tenderete y endiosan a cantantes que graban su cd y a tumbarse y vivir del invento que nunca dejará de cobrarLa música no pertenece a nadie desde tiempo inmemorial existeEl instrumento mas antiguo del mundo          Hasta la más nueva            Lo que no se puede consentir es que su rapiña llegue a estremos como este de pedirle el 10% € a una madre deseperada por la salud de su hijo                      Como escribe Manuel MachadoHasta que el pueblo las canta,las coplas, coplas no son,y cuando las canta el puebloya nadie sabe el autor.Tal es la gloria, Guillén,de los que escriben cantares:oír decir a la genteque no los ha escrito nadie.Procura tú que tus coplasvayan al pueblo a parar,aunque dejen de ser tuyaspara ser de los demás.Que, al fundir el corazónen el alma popular,lo que se pierde de nombrese gana de eternidad.]]></content>
		</document>
		<document id="5b2e711c83072e4f85ad5fb25b7940f8" url="http://pasiondevivir.blogcindario.com/2010/04/00107-medicamentos-y-derechos-de-autor.html">			<content><![CDATA[Los medicamentos tiene patentes con duración de 20 años, esto impide su fabricación libre y barata en países pobres, lo cuales tienen que pagar los tremendos derechos de autor que no se pueden permitir, por lo tanto la gente de estos países muere por no tener acceso a ellos,y no sólo eso, sino que se han dejado de fabricar medicamentos, que son sólo para enfermedades propias de estos países pobres como la tuberculosis, el paludismo, la enfermedad del sueño ... y tantos otrosLas farmacéuticas tienen claros sus objetivos, y no se cortan para nada a la hora de promocionar sus productos:Según el estudio publicado en The New England Journal of Medicine:94% de los médicos tienen algún tipo de relación con la industria farmacéutica 80% de los médicos frecuentemente aceptan almuerzos y muestras gratuitas Un tercio de los médicos recibieron pagos de la industria farmacéutica para atender reuniones profesionales o clases de educación continua 28% de los médicos han recibido dinero por asesoría, ofrecer conferencias o conseguir pacientes para estudios clínicos de algún fármaco.  El contacto entre médicos y visitadores médicos se ha incrementado de un promedio de 4,4 visitas por mes en el año 2000, a un promedio de: 16 veces/mes con cardiólogos 9-10 veces/mes con internistas 8 veces/mes con pediatras 4 veces/mes con cirujanosLos delegados son esos que van con un maletín negro que están en las consultas de los médicos, y suelen entrar a verlos sin cita previa.Y no culpo a los médicos, pero sí sé que son humanos, y que gota a gota es capaz de romperse la piedra más dura , y los delegados de medicina son tan insistentes ... Quién no se dejaría influir por tanto regalo y tanto viaje, y a quién no le gusta llevarse a casa unos euritos extras???]]></content>
		</document>
		<document id="5b392d578500e368dce148aa57014546" url="http://pasiondevivir.blogcindario.com/2010/05/00108-el-dialogo-y-la-comunicacion-en-la-pareja.html">			<content><![CDATA[La relación de pareja se sostiene en dos pilares fundamentales: el Amor y el Diálogo. Si falta alguno de estos dos elementos no estamos hablando de matrimonio o pareja sino de un hombre y una mujer que viven juntos sin ningún tipo de relación profunda. El amor y el diálogo crean comprensión y armonía en la vida de familia. ¿Cómo debe ser la comunicación en la pareja?No dejarse llevar por la monotonía. Amar y sentirse amado. Para ello el otro debe de escuchar con una cierta frecuencia que le dices: Te quiero, te amo, te necesito… Esforzarse por poner en común todas las vivencias y experiencias que la vida matrimonial, familiar y social nos ofrece diariamente. El silencio, el no compartir, la falta de diálogo debe estar desterrado de la vida matrimonial. Aceptar con amor y humildad las pequeñas o grandes debilidades que se vayan presentando en la vida de pareja… El otro tiene fallos, yo también los tengo… ¿Cómo podemos ayudarnos el uno al otro? ¿Cómo te puedo ayudar…? No disimular ni disfrazar los pequeños conflictos de cada día por miedo a enturbiar la armonía y la paz. Esta postura creará a la larga más problemas y dificultades en la comunicación. ¿Qué es dialogar?Intercambiar puntos de vista, razones de ambos. soluciones posibles… pero siempre escuchando al otro con buena voluntad y sabiendo aceptar con humildad y sencillez todo lo positivo que el otro aporta. Cerrarse al diálogo es cerrar la puerta a todo entendimiento y hacer insoportable la convivencia.El diálogo sincero y amistoso ayuda a solucionar problemas y descargar las tensiones.Se dialoga no sólo con la palabra, sino también con la mirada, la sonrisa, el tono de la voz, los gestos, el silencio… Este tipo de lenguaje es a veces más necesario y reconfortante que el de las palabras, porque expresa con mayor claridad la actitud interior.Lo que hay que potenciar y evitar en el diálogo:Actitudes positivas que facilitan el diálogoAceptarse uno mismo como es, pero teniendo presente que puede cambiar y mejorar. Dejarse ayudar. Esta postura siempre cautiva al otro. Ser coherentes, transparentes y sencillos a la hora de comunicar algo. Aceptar al otro como es, con sus luces y sus sombras. Comprender al otro en aquello que dice y en lo que no puede o no sabe decir; aquello que está detrás de sus palabras. El espíritu de tolerancia y un cierto desprendimiento de las propias seguridades. Saber encajar con sencillez los propios errores y limitaciones. El optimismo, la alegría y el buen humor son siempre ingredientes saludables para el diálogo y la comunicación. Actitudes negativas que dificultan el diálogoEl conocer poco al otro y la poca confianza en el otro pueden provocar celos, prejuicios, malentendidos, reservas… El talante orgulloso y autosuficiente bloquea a la persona y produce una serie de complejos: sentimientos de inferioridad, de agresividad de decepción… Tener una postura crítica y negativa ante el otro, crea un ambiente de pesimismo y de falta de esperanza. La condena y la intolerancia hacia el otro, lo hunden psicológicamente y no le dejan aire humano para respirar. Las manías, las obsesiones, el autoescucharse, el repetir mil veces las cosas… La manera y la forma de dialogar. El diálogo suele fallar, no por el contenido, sino por la forma: los gritos, las ironías, las segundas intenciones, la verdad a medias… La comunicación en los momentos difíciles:No dejarse llevar por la espontaneidad. Es mejor estudiar y meditar con tranquilidad el problema. Pedir ayuda y orientación a otras personas cualificadas. No perder los nervios, ni la esperanza, ni el optimismo. Saber esperar: Dale tiempo al tiempo que es el mejor remedio contra todos los males (Miguel de Cervantes). Rezar a Dios pidiéndole su luz y su verdad. Un silencio oportuno puede resultar fecundo y esclarecedor. El encuentro y la comunicación sexual:La sexualidad invita al ser humano a salir de sí mismo y a darse al otro.El encuentro sexual tiene estas características:Libertad: Ni imponer al otro, ni dominación , ni explotación. Igualdad: Hombre y mujer tienen los mismos derechos y la misma dignidad. Ternura: Sensibilidad y respeto al otro. Fidelidad: El amor matrimonial es fiel y exclusivo. Generosidad: Pensar más en el otro que en uno mismo. Globalidad: No reducir el encuentro sexual a lo puramente genital, ni vivirlo como pasatiempo frívolo, ni como objeto de consumo. Para pensarSomos tan… cruelesque prefieres estar unas horas con quien quieresque toda una vida con quien te quiere,— o al revés —.Gracias Gloria Fuertes El irrespeto por la naturaleza ha afectado la supervivencia de varios seres, y entre los más amenazados está la hembra de la especie humana. Tengo apenas un ejemplar en casa, que mantengo con mucho celo y dedicación, pero en verdad creo que es ella la que me mantiene. Por lo tanto, por una cuestión de auto-supervivencia, lanzo la campaña “Salvemos a las mujeres”. Tomen de acá mis pocos conocimientos sobre la fisiología de la feminidad, con el fin de que preservemos los raros y preciosos ejemplares que todavía quedan:    1. Hábitat: La mujer no puede vivir en cautiverio. Si está enjaulada, huirá o morirá por dentro. No hay cadenas que las aten y las que se someten a la jaula pierden su DNA. Usted jamás tendrá la posesión sobre una mujer; lo que la va a atar a usted es una línea frágil que necesita ser reforzada diariamente.  2. Alimentación correcta: Nadie vive de la brisa. Mujer vive de cariño. Déle en abundancia. Es cosa de hombre, y si ella no lo recibe de usted, lo buscará en otro. Besos matinales y un “yo te amo” al desayuno las mantienen bellas y perfumadas durante todo el día. Un abrazo diario es como el agua para los helechos. No la deje deshidratarse. Por lo menos una vez al mes es necesario, si no obligatorio, servirle un plato especial.  3. Flores: También hacen parte del menú. Mujer que no recibe flores se marchita rápidamente y adquiere rasgos masculinos como la brusquedad y el trato áspero.  4. Respete la naturaleza: ¿No soporta la TPM (tensión pre-menstrual)? Cásese con un hombre. Las mujeres menstrúan, lloran por cualquier cosa, les gusta hablar de cómo les fue en el día, de discutir sobre la relación. Si quiere vivir con una mujer, prepárese para eso.  5. No restrinja su vanidad: Es propio de la mujer hidratar las mechas, pintarse las uñas, echarse labial, estar todo un día en el salón de belleza, coleccionar aretes, comprarse muchos zapatos, pasar horas escogiendo ropas en un centro comercial. Comprenda todo esto y apóyela.  6. El cerebro femenino no es un mito: Por inseguridad, la mayoría de los hombres prefiere no creer en la existencia del cerebro femenino. Por ello, buscan aquellas que fingen no tenerlo (y algunas realmente lo jubilaron). Entonces, aguante: mujer sin cerebro no es mujer, sino un simple objeto . Si usted está cansado de coleccionar estatuillas, intente relacionarse con una mujer. Algunas le mostrarán que tienen más materia gris que usted. No les huya, aprenda con ellas y crezca. Y no se preocupe; al contrario de lo que ocurre con los hombres, la inteligencia no funciona como repelente para las mujeres.  7. No haga sombra sobre ella... Si usted quiere ser un gran hombre tenga una mujer a su lado, nunca atrás. De esa forma, cuando ella brille, usted se bronceará. Sin embargo, si ella está atrás, usted llevará una patada en el trasero.  8. Acepte: Mujeres también tienen luz propia y no dependen de nosotros para brillar. El hombre sabio alimenta los potenciales de su compañera y los utiliza para motivar los propios. Él sabe que, preservando y cultivando la mujer, él estará salvándose a sí mismo.    Luis Fernando Veríssimo    ]]></content>
		</document>
		<document id="21f8c2254b4c08b6b89ff65484f6bd95" url="http://pasiondevivir.blogcindario.com/2010/06/00109-mueren-diez-inocentes.html">			<content><![CDATA[Diez personas perdieron la vida a manos del ejercito judío cuando navegaban por aguas internacionalesCon un cargamento de medicinas y ayuda humanitaria con destino a la franja de GazaSe ha vuelto a manchar de sangre la bandera blanca de la pazUn grupo de españoles también iba de una ONG llamada: Paz, Cultura, Solidaridad Las victimas de este acto brutal entregaron su vida por ayudar a otra gente y portarse como seres humanos “solo hicieron eso” intentar llevar medicinas al herido y comida al hambriento(estos hechos terribles no lo debemos perdonar ni olvidar) y si es así el sacrificio de sus vidas habrá sido en vano ]]></content>
		</document>
		<document id="564e4d21c0d2872acf2e2b869e038a66" url="http://pasiondevivir.blogcindario.com/2010/08/00110-el-espacio-a-un-clip-de-tu-raton.html">			<content><![CDATA[ Microsoft WorldWide Telescope te permite conocer de cerca el espacio que rodea a la tierra y hasta donde llega la vista de los telescopios como el Hubble Cuando te interesa este tema esta pagina es ideal para pasar horas y horas escudriñando los rincones de los planetas y sus lunasEsta pagina es gratuita ( por ahora) y la a creado Microsoftsu direccion es:  http://www.worldwidetelescope.org/webclient/Tendras que descargarte una pequeña aplicacion y ya solo te tienes que amarrarte fuerte el cinturon que vas de viaje al espacio! ]]></content>
		</document>
		<document id="8125b345cf6530ccbf942b74641c0413" url="http://pasiondevivir.blogcindario.com/2010/10/00111-para-ti.html">			<content><![CDATA[                  Para ti                    Hola,                               ¿Qué tal estás?Te doy la bienvenida, y quiero decirte que me encanta que estés aquí, aunque sólo te conozco por foto te diré que eres muy guapo, o será que yo te veo así...la verdad que la foto no está muy clara, pero no te preocupes que tu abuelo te hará fotos mejores !!             No eres más grande que un pulgar, pero sé que serás una gran persona, pero no quiero que olvides un consejo que te voy a dar:Cuando vengas al mundo mantén tus manitas cerradas y no dejes escapar todos los tesoros que traes en ellas:Tu inocencia, no la pierdas nunca, se siempre un poco niño, nunca dejes de jugar y sonreír, aunque a veces te toque perder en el juego de la vidaEntre tus manitas traerás amor:Adorarás a tus padres desde el primer momento (jamás dejes de hacerlo porque ellos te darán el amor más puro).Reparte amor con los demás (se generoso), recuerda que detrás de toda persona hay un ser humano con sus valores y sus debilidades, trata bien a los demás y no te cortes a la hora de repartir afecto.Y sobre todo recuerda:Mantén tus manitas bien cerradas para aferrarte bien a este regalo que es la vida, cuídala y disfrútala, jamás jamás la veas pasar como un simple espectador.¡¡Te espera un viaje increible!!Esperando ver tu sonrisa se despide.                                   Tu abuela ]]></content>
		</document>
		<document id="3e0234039e3b8ac5e728a085f39d6c12" url="http://pasiondevivir.blogcindario.com/2011/04/00112-la-vida-te-da-sorpresas.html">			<content><![CDATA[         Cuando empecé a estudiar estaba llena de incertidumbres, quería superar este reto que durante toda mi vida me ha condicionado , me ha hecho sentir inferior a los demás, y es que así era verdaderamente. Nunca tuve la cultura que me hacia falta para tener mejores puestos en mi trabajo. Jamás pude pasar de ser una simple trabajadora sin cualificación, por la sencilla razón que no tenia los estudios elementales.Pero a mis 56 años me he propuesto superar este reto, tal vez porque me lo debe la vida, la suerte o el destino.Me propuse retomar los poquísimos estudios que tenia para conseguir el titulo de Graduado en Secundaria, aunque sabia al tremendo desafío al que me enfrentaba porque yo partía del antiguo 5º de EGB y asimilar el conocimiento de 4 años en siete meses tras los cuales pasaría la prueba que cosiste en tres exámenes de dos horas cada uno y todos en el mismo día. El primer día en clase me di cuenta que yo era la persona de mayor edad y que todos tenían mas conocimientos que yo.                    Cuando el profesor empezó a explicar formulas en la pizarra, en ese momento comprendi lo durísimo que iban a ser esos 7 meses, pero me equivoque.Según iban pasando los días me concentraba mucho en las explicaciones que nos dan los profesores y practicaba en casa poco a poco; iba asimilando los conocimientos, pero no sin esfuerzo por mi parte, aunque también he de decir que disfruto con esos nuevos conocimientos que me hacen entender mejor mi entorno y me dan contestaciones a muchas preguntas que me hago, por ejemplo el conocimiento de la historia me ha hecho entender mejor la forma en que vivían nuestros antepasados, que es el punto de partida de las políticas y los gobiernos que tenemos hoy , e infinitas cosas mas.Aunque en clase de secundaria para adultos no se tiene demasiado tiempo para profundizar en las materias, se dan los contenidos en esencia por la falta de tiempo material.En clase de mayores se vive un poco de stress pensando en la prueba que nos espera , en un solo día tienes tres pruebas y tienes que darlo todo en ellas y demostrar que tienes los conocimientos, esto te hace sentir nervios no solo a la prueba en si, sino a si vas a poder demostrar que mereces ese titulo.Yo creo que todas las personas que pasan por un examen definitivo tienen estos mismos pensamientos negativos, y yo me contagie totalmente de esos nervios e inseguridades.Y llego el temido día del examen.Conmigo se examinaron mayormente gente muy joven, y yo me sentía en inferioridad , dentro de mi estaba aterrorizada y me decía que ya era demasiado mayor para estar allí y que mi mente ya no funcionaria como toda aquella juventud que estaba junto a mí en esa sala inmensa llena de pupitres en la que estábamos sentados delante de una hoja de papel y un bolígrafo en la mano.Cuando me pusieron el examen delante estaba temblando empecé a leer los primeros enunciados de las preguntas y no los entendía como si estuvieran escritos en otro idioma, aunque las leí una y otra vez.Respiré profundamente y centré mi mente en el motivo que me había traído hasta ese pupitre. Y recordé aquella infancia en la que había jornadas de más de 9 horas de trabajo al pie de una maquina en vez de estar jugando o estudiando.Y en ese momento recordé unas palabras que me dijo una de mis profesoras cuando yo le confesé que no me sentía lo suficientemente preparada para pasar la prueba,a lo que ella me respondió :?La Vida te da Sorpresas?. Tengo mucha fe en esta profesora, por el grandísimo respeto que tiene ante las personas mayores que queremos estudiar y despierta entre los alumnos verdadero interés en cada asignatura y nos contagia las ganas de aprender y crecer como personas. Y con este pensamiento tan positivo cogí con fuerza el bolígrafo y empecé a responder preguntas sin parar (no deje ni un renglón vacío). Tenia que esperar 5 días para saber la nota ,yo no quería que pasara el tiempo porque mientras mas tardara en ver la nota mas tardaría en desengañarme y así podía jugar con la ilusión de haber aprobadoPero inevitablemente llegó el día y yo estaba allí en la puerta del instituto sin atreverme a entrar y que la realidad de una mala nota me bajara de mi nube Pase la puerta y me dirigí a aquella cristalera con los blancos papeles llenos de nombres en orden alfabético y temblando encontré mi inicial, la S, seguí con el dedo la lista hacían abajo y allí estaba mi nombre y junto a él la nota de Matemáticas : ámbito científico tecnológico 5 No me lo podía creer repasé una y otra vez con el dedo aquella enorme lista de nombre, pero aún no me lo creía, pasó una profesora y me preguntó qué tal me había salido el examen y yo le mostré con el dedo y me dijo ¡Felicidades!, hasta ese momento no despertéLo había conseguido !                                 Empecé a llorar como una Magdalena,En mi mente te agolpaban sentimientos de orgullo, rabia, pero sobre todo de felicidad ]]></content>
		</document>
		<document id="36b1e6f942de06386906df1cdccb680f" url="http://pasiondevivir.blogcindario.com/2011/05/00113-ya-no-vale-taparse-la-boca.html">			<content><![CDATA[Ya no nos va a proteger el taparnos la boca para evitar enfermar por la contaminación, el desastre de Fukushima nos va llegar tarde o temprano a todo el planeta.La imprudencia humana no tiene límites, y lo ha demostrado claramente al construir centrales nucleares en el peor de los sitios posibles del planeta, sin importar lo mas mínimo la gente que vive en esa zona, y ademas en este caso, Japón dejo que se vertieran aguas radioactivas que han contaminado las zonas marinas y su fauna, la cual esta condenada a ser radiada y entrar en la cadena trófica, esto significa que la radiación se almacena en los cuerpos de animales y plantas, pasando de unos a otros y acumulándose en huesos, músculos y piel, y un buen día nos lo encontraremos en nuestro plato.  Hay que terminar con las centrales nucleares y pasar a energías más limpias, no nos vale justificarnos con que nuestro país vecino es la mayor productora de energía nuclear del mundo,  y si ocurre algo estamos sentenciados ( hay que hacer presión ) para que Francia aleje las centrales nucleares próximas a España, y que se paren las centrales que están funcionando en nuestro país.No podemos jugarnos la salud de las generaciones futuras ( algunos residuos radioactivos son peligrosos hasta 7 millones de años)Mientras las centrales nucleares no sean seguras no son una opción de energía, y los residuos radiactivos se los debe quedar cada país y no comprar con dinero el derecho de abandonarlos en países pobres, así Sarkozy los podrá poner en el sótano de su casa para no pasar frió en invierno.Estos nos quieren poner mas centrales queramos o no!!  Los efectos en el medioambiente son innegables, pero, mientras no se sepa con certeza las sustancias liberadas en el mar, solo se puede hablar de supuestos.    Al respecto, Eduard Rodríguez-Farré, radiobiólogo del Consejo Superior de Investigaciones Científicas, alertó que en el núcleo de un reactor nuclear existen más de 60 contaminantes radiactivos a partir de la fisión del uranio, unos de vida muy larga y otros de vida muy corta.                                                 Yodo                  El experto aseguró que entre esos contaminantes, los que tendrían mayores consecuencias para el medioambiente serían el yodo, el estroncio 90 y el cesio (C-137). ?El yodo afecta inmediatamente y deja mutaciones en los genes, a partir de las cuales se puede desarrollar luego el cáncer de tiroides?, sostuvo.                           En tanto, el estroncio se acumula en los huesos un mínimo de 30 años, como si fuera calcio, y durante años continúa irradiando el organismo; ?mientras que el cesio queda depositado en los músculos?. ?A largo plazo la contaminación nuclear se deposita en el suelo y en el mar, y se incorpora a la cadena trófica de los peces, que son la base de la dieta en Japón, del resto de animales, de las plantas, la fruta, las verduras?, refirió. ?Este proceso se va bioacumulando, es decir, va pasando de un ser vivo a otro y va empeorando. Un ejemplo de ello es el de los miles de renos que hubo que sacrificar en el Ártico tras Chernóbil, porque estaban absolutamente contaminados a través de los líquenes que habían comido?, agregó.                                            Central nuclear ¿Efectos por miles de años? Cabe precisar que otro de los elementos que puede liberarse en un accidente nuclear es el uranio. El isótopo 234, uno de los tres que se puede encontrar de forma natural, tiene un periodo de semidesintegración de 247.000 años, recuerda el diario Los Tiempos. Además, las formas 238 y 235 del uranio, las que se utilizan como combustible en la mayoría de los reactores del mundo, tienen una duración de 4.500 millones de años y de 710 millones de años, respectivamente. Centrales nucleares en EspañaArtículo principal: Energía nuclear en EspañaCentrales nucleares en España:[11]Instalaciones nucleares en España.Santa María de Garoña. Situada en Garoña (Burgos). Construida entre 1966 y 1970. Puesta en marcha en 1970. Tipo BWR. Potencia 466 MWe. Su refrigeración es abierta al río Ebro. Cierre programado para julio de 2013.[12]        Almaraz I. Situada en Almaraz (Cáceres). Puesta en marcha en 1980. Tipo PWR. Potencia 980 MWe. Su refrigeración es abierta al embalse artificial (creado para ese fin) de Arrocampo.  Almaraz II. Situada en Almaraz (Cáceres). Puesta en marcha en 1983. Tipo PWR. Potencia 984 MWe. Su refrigeración es abierta al embalse artificial (creado para ese fin) de Arrocampo.        Ascó I. Situada en Ascó (Tarragona). Puesta en marcha en 1982. Tipo PWR. Potencia 1.032,5 MWe.Ascó II. Situada en Ascó (Tarragona). Puesta en marcha en 1985. Tipo PWR. Potencia 1.027,2 MWe.        Cofrentes. Situada en Cofrentes (Valencia). Puesta en marcha en 1984. Tipo BWR. Potencia 1.097 MWe.        Vandellós II. Situada en Vandellós (Tarragona). Puesta en marcha en 1987. Tipo PWR. Potencia 1.087,1 MWe.        Trillo. Situada en Trillo (Guadalajara). Puesta en marcha en 1987. Tipo PWR. Potencia 1.066 MWe.        Proyectos paralizados en la moratoria nuclear:Lemóniz I y II (Vizcaya).Valdecaballeros I y II (Badajoz).Trillo II (Guadalajara).Escatrón I y II (Zaragoza).Santillán (Cantabria).Regodela (Lugo).Sayago (Zamora).Centrales desmanteladas o en proceso de desmantelamiento:Vandellós I. Situada en Vandellós y Hospitalet del Infant (Tarragona). Puesta en marcha en 1972. Clausurada en 1989. Potencia 480 MW.José Cabrera. Situada en Almonacid de Zorita (Guadalajara). Puesta en marcha en 1968 y parada definitiva en 2006. Tipo PWR. Potencia 160 MW. VANDELLÓS II Localización: L'Hospitalet del Infant (Tarragona), a orillas del Mediterráneo.Reactor PWR en funcionamiento desde 1988.Potencia: 1.087,1 MWe.Autorización de explotación válida hasta: 2020.El 25 de agosto de 2004 se produjo una fuga de agua que motivó la parada del reactor. En marzo de 2005 se reprodujo el problema, lo que obligó a adelantar la parada para recarga de combustible y llevó al CSN a recalificar el incidente de agosto, inicialmente evaluado de nivel 1, al nivel 2 de acuerdo con el INES.Industria impuso una sanción a la central de 1,6 millones                          Ultimas noticias 30-5-2011Lluvias e inundaciones afectan a Japón y UcraniaPublicado el 29/Julio/2008 | 00:00TOYOTA Y KIEV.- Las fuertes lluvias causaron inundaciones en varias zonas de Japón desde la semana pasada. El Ayuntamiento de Kanazawa (centro) evacuó a 50 mil residentes.Cuatro personas, entre ellas tres niños, murieron ayer al ser arrastradas por un río que se desbordó en la ciudad de Kobe al centro de la isla.Mientras que, en otro incidente, un autobús escolar se quedó atrapado en un túnel y parcialmente sumergido en el agua. Las ocho personas que viajaban en el vehículo fueron rescatadas.Por otro lado, el oeste de Ucrania también se encuentra amenazado por los fuertes temporales.Alrededor de 22 personas, de ellas seis niños, murieron, mientras que 20 mil fueron evacuadas.Más de 40 mil casas y 34 mil ha. de terrenos agrícolas están parcialmente inundadas, más de 900 puentes y 680 km de carreteras están dañados. (EFE-AFP)                 La naturaleza parece haberse cebado en los Japoneses, pero en realidad no es solo su penar, sino que es el de todos, porque las radiaciones que habia en el suelo de las zonas inundadas  se ha ido toda al mar ( al el mar de todos)Los daños que ocasionamos a la naturaleza lo pagamos todos , por eso no debemops permitrir las locuras de algunos paises y su frenetica contaminacion que a la postre la vamos a pagar nosotrosConejo nacido en las proximidades de la central de Fukushima Este conejo nació con la malformación de la carencia de orejas y esto podría ser a causa de la radiación de la central]]></content>
		</document>
		<document id="4a229679513f19633ebd00e4f8dba3c3" url="http://pasiondevivir.blogcindario.com/2011/05/00114-15m.html">			<content><![CDATA[  La juventud siempre empuja, la juventud siempre vence, y la salvación de España de su juventud depende.                                              Miguel Hernandez  ﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿﻿  Málaga, Plaza de la Constitución                    22-5- 2011                                      LLAMO A LA JUVENTUD   Los quince y los dieciocho,los dieciocho y los veinte...Me voy a cumplir los añosal fuego que me requiere,y si resuena mi horaantes de los doce meses,los cumpliré bajo tierra.Yo trato que de mí quedenuna memoria de soly un sonido de valiente.  Si cada boca de España de su juventud, pusiese estas palabras, mordiéndolas, en lo mejor de sus dientes: si la juventud de España, de un impulso solo y verde, alzara su gallardía, sus músculos extendiese contra los desenfrenados que apropiarse España quieren, sería el mar arrojando a la arena muda siempre varios caballos de estiércol de sus pueblos transparentes, con un brazo inacabable de perpetua espuma fuerte. Si el Cid volviera a clavar aquellos huesos que aún hieren el polvo y el pensamiento, aquel cerro de su frente, aquel trueno de su alma y aquella espada indeleble, sin rival, sobre su sombra en entrelazados laureles: al mirar lo que de España los alemanes pretenden, los italianos procuran, los moros, los portugueses, que han grabado en nuestro cielo constelaciones crueles de crímenes empapados en una sangre inocente, subiera en su airado potro y en su cólera celeste a derribar trimotores como quien derriba mieses. Bajo una zarpa de lluvia, y un racimo de relente, y un ejército de sol, campan los cuerpos rebeldes de los españoles dignos que al yugo no se someten, y la claridad los sigue y los robles los refieren. Entre graves camilleros hay heridos que se mueren con el rostro rodeado de tan diáfanos ponientes, que son auroras sembradas alrededor de sus sienes. Parecen plata dormida y oro en reposo parecen. Llegaron a las trincheras y dijeron firmemente: ¡Aquí echaremos raícesantes que nadie nos eche!Y la muerte se sintió orgullosa de tenerles. Pero en los negros rincones, en los más negros, se tienden a llorar por los caídos madres que les dieron leche, hermanas que los lavaron, novias que han sido de nieve y que se han vuelto de luto y que se han vuelto de fiebre; desconcertadas viudas, desparramadas mujeres, cartas y fotografías que los expresan fielmente, donde los ojos se rompen de tanto ver y no verles, de tanta lágrima muda, de tanta hermosura ausente. Juventud solar de España: que pase el tiempo y se quede con un murmullo de huesos heroicos en su corriente. Echa tus huesos al campo, echa las fuerzas que tienes a las cordilleras foscas y al olivo del aceite. Reduce por los collados, y apaga la mala gente, y atrévete con el plomo, y el hombro y la pierna extiende. Sangre que no se desborda, juventud que no se atreve, ni es sangre, ni es juventud, ni relucen, ni florecen. Cuerpos que nacen vencidos, vencidos y grises mueren: vienen con la edad de un siglo, y son viejos cuando vienen. La juventud siempre empuja, la juventud siempre vence, y la salvación de España de su juventud depende. La muerte junto al fusil,antes que se nos destierre, antes que se nos escupa, antes que se nos afrente y antes que entre las cenizas que de nuestro pueblo queden, arrastrados sin remedio gritemos amargamente: ¡Ay España de mi vida, ay España de mi muerte! Me voy a cumplir los años al fuego que me requiere, y si resuena mi hora antes de los doce meses, los cumpliré bajo tierra. Yo trato que de mí queden una memoria de sol y un sonido de valiente. ﻿                            Miguel Hernandez  Plaza Cataluña 27-5-2011 Fuerte ataque de la policia contra los manifestantes, que se defendian solo con sus manos abiertas hacia el cielo.     Despues de la represión mas Indignados que Nunca  ﻿ Francia ,29-5-2011 se solidariza con los Indignados españolesMálaga, 11-6-2011 manifestación Indignados Frente al ayuntamiento Cataluña,15 de junio 2011Los indignados en su pagina oficial publican este comunicado...Comunicado ante los hechos acaecidos durante el día de hoy en Barcelona (15/06/2011)Ante lo ocurrido esta mañana en Barcelona, Democracia real YA quiere dejar claro que:1- El acto no estaba convocado por Democracia real YA, sino por acampadabcn y Aturem el Parlament.2-   Rechazamos los actos producidos por una minoría, que no representan el   espíritu con el que se había convocado el bloqueo del Parlament.   Desde Democracia real YA sostenemos que el camino para lograr nuestros   objetivos pasa por actuaciones pacíficas, y en todo caso, desobediencia   civil.Queremos también  solidarizarnos con todos los  heridos hoy a manos de los Mossos y denunciamos el tratamiento de los  medios de comunicación  ante los hechos acontecidos, dando más énfasis a hechos aislados y  no  al porqué de la protesta: recortes y más recortes Pagina oficial 15Mhttp://www.democraciarealya.es/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>