<author id="3d1e1060aeba80cae7b1ba7d7e3db0c4" url="georgeorwell67.blogspot.com.es" feed="http://georgeorwell67.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="91b843fccf0f407d91d2cbfe7e3404b4" url="http://feedproxy.google.com/~r/GeorgeOrwell67/~3/-CI9UG1SCOc/la-corrupcion-oculta.html">			<content><![CDATA[Si uno se acerca a la prensa estos días diríase que nos rodea corrupción por todas partes... Es así. Somos un país, nación o lo que sea, profundamente corrupto... Sin embargo, en España no hay funcionarios, jueces, médicos o policías corruptos. O al menos pocas noticias de ello tenemos. ¿Recuerda usted que alguna vez hayan enchironado a algún funcionario, juez, médico o policía por corrupción?. Estamos pues en el país más seguro y más fiable administrativamente hablando del mundo. Tenemos unos jueces intachables, ya ve, ni uno ha sentido jamás la más mínima tentación de hacer algo ilegal, que selección más acertada la de nuestra administración, es que acierta siempre. Salvo el caso de Garzón, ahora preocupadísimo por las cosas de Gibraltar, no recuerdo otro caso similar y además se le inhabilitó y a correr... También tenemos una policía excelente. No esperes nada de ella cuando la necesites, aparte de dedicarse a dejar jugar a sus confidentes a traficar con explosivos que vuelan trenes, o a dar chivatazos en bares donde cohabitan etarras, pero es excelente. (Y si, ironías aparte, las Fuerzas y Cuerpos de seguridad del Estado es de lo mejor que queda en esta partitocracia).Lo que ya no me gusta tanto es que en ocasiones, los mandamases de esas Fuerzas y Cuerpos se permitan aconsejarnos sobre nuestra seguridad que se supone debería estar en sus manos. Por desgracia, están dirigidos por gentes con un poderío intelectual que apabulla. Uno de los genios que tenemos mandando en esos cuerpos al que omitiré mencionar por vergüenza ajena, llega a conclusiones tan certeras como que si sale usted de casa sin bolso no se lo robarán. Oiga, de Nobel. O que si usted cierra las puertas y ventanas de su casa nadie entrará en ella. Oiga, ¿y a este Sr. tan inteligente aún nadie lo ha propuesto para dirigir la CIA?¿Qué decir de los médicos? Conozco a un tipo que casi mata a un paciente en una simple operación de menisco que sigue ejerciendo tan pancho. Los ejemplos pueden ser infinitos...Nuestro enorme problema, nuestra mayor desgracia es que estamos rodeados de mediocres, vagos, inútiles, enchufados e incompetentes. Y por desgracia los cuatro sectores que menciono, en especial en sus escalafones superiores son donde más tenemos que verlos, sufrirlos y padecerlos. Cuando un inútil entra en tu vida te la puede amargar hasta limites insospechados. Si para más inri el inútil está frente a ti en la Administración (lamentablemente algo demasiado habitual) lo único que te queda es armarte de valor, paciencia y encomendarte a todos los Santos. Hay 3 sitios en los que no tolero incompetentes: en cualquier oficina de la administración, en la consulta del médico y en la policía. En el médico ya he tenido últimamente dos movidas con incompetentes, hasta el punto de largarme de una consulta cuando vi algo que no me gustó nada. Con la policía no puedo hacer nada. Obtener la licencia de armas y poca cosa más. ¿Para que quiero un Estado que ni me cuida ni me protege? Pero donde más desmadre se percibe y donde la inutilidad e incompetencia alcanza grados máximos es en la administración que a diario mueve nuestros "papeles"... Qué les voy a contar que no hayan sufrido ustedes...¿Tengo que seguir pagando impuestos para que toda esa caterva de inútiles vivan de mi sudor mientras a los ciudadanos nos expolian de una forma que hace tiempo dejó de ser recaudatoria para convertirse en puro latrocinio?La peor corrupción no es la que cada día estamos viendo en los medios anunciada a bombo y platillo de forma más o menos interesada en función de quien publica. No. La corrupción más profunda, la que de verdad ha convertido a España en una ruina es la que vemos, toleramos y sufrimos cada día en todos y cada uno de los rincones de nuestra elefantíasica Administración. Que un poli te ayude antes a ti que a cualquier otro ciudadano porque eres su vecino ES corrupción  Que un funcionario te pase un papel a la zona alta del montón de folios porque conoce a tu cuñado ES corrupción, que la enfermera te cuele 4 turnos en la consulta del médico porque conoce a tu hermana ES corrupción, que un juez haga la vista gorda cuando desaparecen papeles en el juzgado del pueblo porque son para la querida de su hijo ES corrupción... Y la sufrimos cada día. Y la vemos y cerramos los ojos o miramos a otro lado. Y callamos y consentimos... Y no sale en la prensa... Y es la peor de todas las corrupciones. Porque es cotidiana. Porque es gravísima y porque nadie tiene intención de denunciarla, lo que nos convierte en cómplices.</center>En tiempos de engaño universal, decir la verdad se convierte en un acto revolucionario... George Orwell]]></content>
		</document>
		<document id="936eaab0c583eb49a27d080afdc9c2b9" url="http://feedproxy.google.com/~r/GeorgeOrwell67/~3/-u5oH-T_caw/pongamos-que-hablo-de-usted.html">			<content><![CDATA[Cuando usted habla en privado, ¿sabe si alguien con aviesas intenciones le escucha?... ¿Está usted seguro conversando con un amigo o conocido, por ejemplo en su trabajo?, ¿y en su vecindario?, ¿y en el bar de la esquina?, ¿y en el supermercado?... Lo más seguro, lo más probable, vamos que me jugaría una mano y no perdería, es que usted no se lo haya planteado, o bien sea de esos que dicen ¿quien me va a "escuchar" a mi si no tengo nada que esconder?... Pues empiece a hacerlo. Porque se está "escuchando" a la gente. Y nos marcan...Los mismos que cogen a nuestros niños de las escuelas y los llevan a las manifestaciones nos escuchan. Incluso hay quien usa a nuestros hijos de "escuchas"... Se escucha a los amigos, a los conocidos, a los médicos, a los profesores, a los conductores de autobús, al tendero, a la vecina de enfrente, a todo el mundo... Luego se va donde sea menester y se "larga" lo escuchado... "Estaba diciendo que lo de la ETA es de vergüenza, no sabes como ha puesto a ZP y a Mariano”, “Que poca vergüenza, un trabajador como él y defender a esos fascistas (por las víctimas del terrorismo)”, “¿Tu te crees?, me ha dicho que el no vota a partidos que se juntan con asesinos...”. Frases así las he escuchado yo esta misma semana en un sitio donde jamás, repito, jamás, me hubiera imaginado que se realizaran tales prácticas...Generalmente, cuando ocurren estas cosas lo que viene a continuación es que la maquinaria empieza a rodar después de la "escucha": Una llamada al jefe, a un amigo, a la mujer, o a un hermano… “Que se calle, que pida disculpas, que no se vuelva a repetir. Si quiere decir tonterías que hable de fútbol”. Te empiezan a tocar las narices en público y en privado. Y, como no te calles, lo he visto ya varias veces, te empiezan a arruinar la vida... Te calumnian, tratan de hundirte profesionalmente, te desprestigian en lo personal, hacen que sus hijos acosen a los tuyos. Todo vale. Te has salido de la secta de la progr-hez y debes ser reeducado. Eres la vergüenza de la sociedad y debes pagar por tus graves actuaciones y pensamientos. Mientras, los del PP, se ríen de ti. Te dicen que no le des importancia, que todo es fruto de los nervios, que estas cosas en tiempos de crisis pasan, que te tranquilices, que pasará la crisis y se recuperará la economía y que todo se olvidará. Te quedas con las ganas de gritarles "que no es la economía, imbéciles, que se ha acabado el Estado de Derecho" pero para qué...Mientras, alguien ya ha puesto una cruz al lado de tu nombre y formas parte de una lista...Eres perfectamente consciente, porque así te lo han hecho saber, de que si quieren, pueden hundirte. Más...Mucho más...Eso, está pasando...Les recomiendo que vean la película "La vida de los Otros", curiosamente ambientada en 1984... Narra algo muy parecido a lo que, a otro nivel, está pasando ahora mismo en Expaña...Orwell se quedó muy, pero que muy corto...  </center>En tiempos de engaño universal, decir la verdad se convierte en un acto revolucionario... George Orwell]]></content>
		</document>
		<document id="331f05bcc6d9003e8f5506d059af2465" url="http://feedproxy.google.com/~r/GeorgeOrwell67/~3/5BhjvRkBYbE/los-archivos-censurados-de-la-ser.html">			<content><![CDATA[En este año 2014 que en breve entrará en nuestras vidas, se cumplirán 10 años del atentado, aún sin resolver, más cruel de la Historia de España. Atentado en el que 193 compatriotas perdieron la vida para que un tal José Luís llegara como por arte de magia al poder.Es de justicia recordar como actuaron algunos durante aquello, por lo que hoy, acabando un año de infausto recuerdo como va a ser 2013, os ofrezco una cosa que he encontrado por casualidad y que en su día guardé como oro en paño: Los archivos censurados de la Cadena SER que se emitieron desde las 6 de la tarde del día 13 de Marzo de 2004 hasta la 1 de la madrugada. Son 8 horas de radio que la propia Cadena SER censuró en su día de su propia fonoteca y que conviene recordar... Consideradlo mi regalo de fin de año ya que en estos últimos meses no he estado, por circunstancias que no vienen al caso, muy activo :)6 de la tarde del 13 de Marzo de 20047 de la tarde del 13 de Marzo de 20048 de la tarde del 13 de Marzo de 20049 de la tarde del 13 de Marzo de 200410 de la noche del 13 de Marzo de 200411 de la noche del 13 de Marzo de 200412 de la noche del 13 de Marzo de 20041 de la madrugada del 14 de Marzo de 2004</center>En tiempos de engaño universal, decir la verdad se convierte en un acto revolucionario... George Orwell]]></content>
		</document>
		<document id="e7696eb47d513e88453972db7158040e" url="http://feedproxy.google.com/~r/GeorgeOrwell67/~3/5nerSLhcSac/35-anos.html">			<content><![CDATA[Tal y como lo publiqué hace un año, lo publico hoy actualizando las cifras de la edad. No le cambio ni una coma...Qué pena, tan joven y tan “estropeada” para su edad… Hoy, ¿celebramos?, el trigésimo quinto aniversario de nuestra Carta Magna. A pesar de que parece que más de la mitad de los españoles ni sabe lo que dice, ni le “importa un huevo” lo que diga. Eso si, hay que cambiarla oiga… Como sea. 35 años después de “aquello”, sonroja leer algunos pasajes de la misma, cabrea y mucho ver como se blindó la clase política de entonces, lo que permite a la actual hacer lo que le salga prácticamente de las narices y produce verdadera pena ver en qué han convertido entre unos y otros a este pobre país regido aún por la Ley de Leyes que hoy cumple 3 décadas y 5 años. 35 años después de “aquello” no es de recibo que habiendo desarrollado hasta un límite más que absurdo algunos apartados de la misma, no se haya pasado más que de puntillas por otras disposiciones que o no interesan, o al parecer no forman parte de la Carta Magna. 35 años después de “aquello” es evidente que la cagada ha sido monumental, que nos engañaron como a chinos, en especial a los que entonces no la pudimos votar y que empezábamos a andar por la vida, como quien dice, a partir de entonces. Íbamos a vivir en democracia, nos decían… Democracia que pronto degeneraría en partitocracia… Porque oiga, no me fastidie, llamar democracia a esto es como llamar “obra de arte” a cualquier película española producida con posterioridad a 1980… 35 años después de “aquello” el panorama es desolador. Ni de casualidad se conseguirían actualmente NINGUNO de los consensos que la misma Constitución prevé para su modificación o derogación. Lo cierto es que se nos ha quedado una cara de tontos que asusta al ver el resultado de todo aquello. 35 años después, algunos empiezan a darse cuenta de que como la Constitución no es un documento nada fácil de modificar, aquí, como somos así de chulos, se ha venido optando por la vía del “salto legal” vía Estatutos varios, trampas jurídicas nazionanistas o por simple y llanamente el incumplimiento directo de la misma.Hace años, tal día como hoy, me quejaba en una conversación entre amigos de lo vagos que eran, (son) sus Señorías y autoridades varias que en fecha tan señalada optaban por hacer dejación grave de sus funciones y no “celebraban” lo que era su obligación. Veremos como va hoy… Este año, no se termina de entender, por muchos 35 años que se conmemoren, que haya nada que celebrar. Y es que, 35 años después de “aquello”, habremos de reconocer muy a nuestro pesar y sin ánimo de amargarle la fiesta a nadie, que pocos motivos existen hoy para celebrar nada… Finalmente me pregunto… ¿a qué tonto de las narices le va a interesar leerse este tocho?...</center>En tiempos de engaño universal, decir la verdad se convierte en un acto revolucionario... George Orwell]]></content>
		</document>
		<document id="a80aaa9ebf63333d091a08d0d167f499" url="http://feedproxy.google.com/~r/GeorgeOrwell67/~3/6zdhX5Ke4G4/que-ha-pasado-en-cataluna-mucho-tonto.html">			<content><![CDATA[Publico hoy un post de @LagartijaSoy autora del Blog Cavilaciones de Lagartija, que viene que ni pintado para el día que celebramos, con el que coincido plenamente. Negar que los "charnegos" han sido los tontos útiles de esta historia es desconocer Cataluña.Me pregunto qué ha pasado en Cataluña para que en los últimos 30 años haya pasado de ser la comunidad más próspera y admirada de España, a una de las más desprestigiadas, cuando no el hazmerreir del resto del país (pole position que antes sólo ocupaba Andalucía)Manejo varias hipótesis:1) Económicas2) Políticas3) SocialesEconómicas.- Mientras la economía de esa zona de España era puntera, gracias fundamentalmente al empuje del sector textil, la actividad principal se centraba en producir bienes y comerciar con ellos. Nada distraía al pueblo catalán de su próspera actividad, que daba de comer e incluso permitió enriquecerse en muchos casos tanto a propios como a foráneos.Políticas.- Refresquemos nuestra memoria, respecto a los distintos gobiernos catalanes:1) El primer presidente de la Generalidad catalana (tras la muerte de Franco), fue Josep Tarradellas (desde su retorno del exilio en 1977 hasta 1980). Recuerdo aquel día, 23 de octubre de 1977, cuando desde el balcón del Palacio de la Generalidad, gritó a la multitud concentrada en la plaza de Sant Jaume la famosa frase «Ciutadans de Catalunya, ja sóc aquí!» Yo estaba entre aquella multitud (era una niña pequeña) con mis padres, que no quisieron perderse aquel día histórico. Aquella primera frase de Tarradellas, dicha con gran emoción, tenía una carga simbólica nada desdeñable. Dijo, "ciudadanos de Cataluña", no "catalanes" únicamente. Fue un discurso conciliador e integrador y aquella tarde pareció comenzar en Cataluña una época ilusionante aunque, los años siguientes nos demostrarían que aquello no fue más que la esperanza de ciudadanos ingenuos. Tarradellas fue un gran político, vilipendiado más tarde por círculos nacionalistas e independentistas, que consideraron que traicionaba al pueblo catalán en la medida en que siempre mantuvo un carácter dialogante e integrador, lejos de las veleidades segregacionistas que pronto comenzaron a forjarse. Tarradellas jamás dudó que Cataluña era parte de España y no dio alas a quienes sostenían el mendaz y falso concepto de "Països catalans".2) El siguiente presidente de la Generalidad catalana es Jordi Pujol, quien gana las elecciones en 1980 y gobierna Cataluña durante 6 legislaturas, hasta el año 2003. El partido que dirige en ese tiempo los designios de aquella comunidad es en realidad la unión de dos partidos:nacionalistas: Convergencia Democrática de Cataluña, de ideología liberal y de centro-derecha, y Unión Democrática de Cataluña, de ideología democristiana. Es curioso como, sin manifestarse abiertamente a favor de la independencia desde el gobierno de CIU, sí fue calando, sin embargo, esa tesis, de un modo digamos, subliminal. Jugaban al tanteo, en aquellos primeros años, sin atreverse a mostrar abiertamente sus cartas, por si la jugada les salía mal y perdían votos. Era una especie de "sí, pero no". 3) No es hasta la llegada del PSC al gobierno, en el año 2003, cuando se comienza a destapar el tarro de las esencias rupturistas. Pasqual Maragall preside el gobierno catalán desde ese año y hasta 2006 en que ocupa su puesto José Montilla. A pesar de obtener once escaños menos que Convergencia y Unión, Montilla fue investido presidente con los votos a favor de Izquierda Republicana de Cataluña e Iniciativa por Cataluña-Verdes. Curiosa barrexa (mezcla) que ya nos hace intuir por dónde van a ir las cosas desde entonces.Montilla, político sin perfil ni liderazgo y ciudadano acomplejado por su origen andaluz, que necesita demostrar que él es más catalán que nadie, se dejar llevar por los vientos más radicales de sus socios de gobierno. Lleva a su partido, el PSC, por derroteros de los que ya será muy difícil sacarlo a pesar de su histórica alianza (aunque no de civilizaciones) con su homólogo español, el PSOE.4) Montilla preside la Generalidad catalana hasta el 2010, fecha en que de nuevo CIU llega al poder de la mano de Artur Mas. Lo ocurrido desde entonces hasta ahora, es de todos conocido y Cataluña se encuentra en estos momentos al borde del abismo, y poniendo en peligro tanto su estabilidad (allá ellos) como la del resto de España. Sociales. Vamos a analizar ahora, sucintamente, las circunstancias sociales que han contribuido a la debacle en la que se encuentra ahora mismo ese territorio español. Existen tres tipos de ciudadanos catalanes:1) El catalán burgués. Es el catalán "de toda la vida", el ciudadano que  con su "seny" y espíritu emprendedor llevó a Cataluña a las más altas cotas de prestigio y bienestar. Es el grupo de los empresarios de renombre, de los comerciantes; un grupo de clase alta o media-alta que tradicionalmente votó a CIU (el partido catalanista por excelencia), para más tarde "atreverse" con el PSC para volver de nuevo a CIU. En este grupo hay tanto catalanes independentistas como soberanistas, que desean seguir siendo parte de España en algunos casos por auténtico sentimiento identitario y convicción ciudadana; en otros, por temer que la escisión sería ruinosa para sus intereses económicos.2) El catalán independentista. Se trata de un grupo de ciudadanos jóvenes, vocingleros, sectarios, radicales, desinformados a golpe de lavado de cerebro en sus escuelas, universidades y medios de comunicación. Son grupos también 15 M, que blackberry en mano se organizan para plantar batalla en las calles o allá donde cuadre. Son personas que votan mayoritariamente a ERC y a los Verdes, los más jóvenes, y a CIU los papás de estos jovenzuelos kaleborrokizados.3) El charnego. Este grupo es catalán de nacimiento, aunque sus orígenes son al 50% andaluces. Su padre o madre llegaron hace muchos años a Cataluña, desde lugares como Jaén, Almería, Granada...En puridad, sólo se aplica ese calificativo a la mezcla de catalán con andaluz y no con personas de otros lugares de España. Eso indica el carácter xenófobo del apelativo. Recuerdo que en la escuela, yo podía decir con orgullo que era salmantina (jamás me llamaron charnega), pero mis amigas que habían nacido en Andalucía, procuraban ocultar ese "detalle". Cataluña, a pesar de ser tierra de acogida, siempre fue un lugar clasista y entre los propios inmigrantes, los había de 1ª y de 2ª categoría. De hecho, los trabajadores que llegaban de Madrid, de Castilla, del País Vasco, muchas veces lo hacían para ocupar puestos cualificados, incluso ejecutivos y de mando, no siendo ese el caso de la generalidad de los trabajadores que llegaban desde el sur de España.Los charnegos tuvieron que aprender a sobrevivir en un lugar que en que no pocos casos les era hostil y les recluía en ciudades y barriadas-gueto. Cornellá (en las proximidades de Barcelona), Ciudad Badía, en las proximidades de Sabadell eran ejemplo de ello...Posiblemente el "Síndrome de Estocolmo" nos venga muy bien para explicar porqué muchos de aquellos charnegos y sus hijos actuales han acabado engrosando las filas del nacionalismo más virulento. En los casos más extremos, se trata de españoles esquiroles, que reniegan de su propia identidad como mecanismo de defensa que les permite integrarse más rápidamente en una sociedad en la que difícilmente tienen encaje de otro modo.El grupo 2 (catalán independentista) ha encontrado en estos charnegos la figura del "tonto útil" que tan bien le viene para engrosar cadenas independentistas, para pegar cartelería variada, para quemar banderas españolas... Estos charnegos están haciendo un vergonzoso caldo gordo en una sociedad que, en cuanto tenga la ocasión, les volverá a señalar con el dedo recordándoles que en realidad ellos no son catalanes 100% y se lo recordará probablemente, a ritmo de rumba.#EspañaNOseVota</center>En tiempos de engaño universal, decir la verdad se convierte en un acto revolucionario... George Orwell]]></content>
		</document>
		<document id="f6037dd74f209b28bc543a885fd84b14" url="http://feedproxy.google.com/~r/GeorgeOrwell67/~3/8zkiGlToHP8/feliz-navidad.html">			<content><![CDATA[</center>En tiempos de engaño universal, decir la verdad se convierte en un acto revolucionario... George Orwell]]></content>
		</document>
		<document id="4cd413193a366ed3669453cd23447d77" url="http://feedproxy.google.com/~r/GeorgeOrwell67/~3/AIh7p8gqNCg/los-estafados.html">			<content><![CDATA[Somos los estafados... Aproximadamente tenemos entre 40 y 50 años y nos estafaron. Vaya si nos estafaron... Nos criaron, de niños, en la Dictadura, más tarde, en la preadolescencia, o adolescencia, según la edad, nos explicaron que íbamos a tener democracia y nos lo creímos. Nos hablaban de la libertad, de la democracia, de lo maravilloso que iba a ser todo tras la muerte del Dictador malo y perverso que habíamos tenido hasta entonces. Los mismos que hasta el día anterior habían estado poniéndonos de pie ante su foto, presente en todas las aulas de la antaño llamada nación Española, hoy Progrelandia. Los mismos. Y nos estafaron con esa cantinela de libertad, democracia y toda la montaña de enormes mentiras que nos contaron...Conocemos la Historia de España porque la aprendimos de los maestros, de aquellos maestros de antes de que los progres nos trajeran la cursilería de “profesor” que todo buen maestro aborrece. Aquellos “profes” que no nos obligaban a hablarles de usted y que lo emponzoñaron todo. Querían ser nuestros colegas y sólo consiguieron que nadie les tomara en serio. Fumaban porros delante nuestro porque era moderno y sólo consiguieron que aún seamos la generación que más gente dejó en los cementerios con las venas agujereadas y el cuerpo lleno de caballo. No calibraron que los chicos no estaban preparados para saber decir hasta aquí y los chicos pasaron de los porros al ácido y del ácido al caballo. Y así, como por arte de magia se cargaron a una gran parte de nuestra generación... Nos estafaron... Eran parte del Estado nuevo que nacía y nos estafaron en la adolescencia, y eso marca mucho; y luego su maravilloso, democrático y libre Estado ya nunca ha dejado de mentirnos y de seguir estafándonos...Pasado el tiempo empezaron a estafar a nuestros hermanos pequeños y ahora lo hacen con nuestros hijos. Ahora lo que se estila es la coca y beber como cosacos. Los chicos de ahora tumban a un regimiento de Legionarios en menos de lo que canta un gallo y la mayoría tendrán el tabique operado antes de los 40. Hoy día somos para orgullo patrio una potencia mundial en consumo de drogas. Blandas, duras y de todo tipo... En eso si somos supercampeones. Se cargaron la juventud y no eran conscientes de que estaban sembrando la semilla que acabaría con su invento: una sociedad putrefacta que apesta a vicio, corrupción y basura...Pero no contaban con que los estafados salieran respondones... Pensaban, puede que con parte de razón, que todos estaríamos o muertos o retirados oportunamente con una paguilla aseada. Los que conseguimos sobrevivir nos hemos convertido en fascistas que dicen ellos. Fascistas nos llaman. Con un par... Les damos miedo... Les damos miedo porque saben que los conocemos, porque saben que sabemos donde estuvieron entonces y donde están ahora. Pero sobre todo porque sabemos como lo hicieron. Sabemos que todo lo que nos contaron en el 78 en las aulas ES mentira, sabemos que nos estafaron y sabemos que lo único que hicieron es construir un Estado para vivir como marajás sin dar palo al agua. Lo sabemos y ellos saben que lo sabemos, por eso nos llaman fascistas. No acabaron con todos nosotros y a los que quedan hay que marcarlos para matarlos civilmente y quien sabe si pronto realmente... Urge acabar con toda la basura de Sistema que impera en nuestra patria. Y urge hacerlo rápido, porque de lo contrario no sólo traicionaremos los principios en los que algún día creímos, nos estaremos traicionando a nosotros mismos. Y estaremos dejando a nuestros hijos un mundo peor que el que nacimos, cuando no hace mucho la esperanza era dejarles uno mucho mejor que el que conocíamos.Nos estafaron, si. De nosotros depende que dejen de hacerlo...</center>En tiempos de engaño universal, decir la verdad se convierte en un acto revolucionario... George Orwell]]></content>
		</document>
		<document id="ac7e436647068c97d15685727d93c617" url="http://feedproxy.google.com/~r/GeorgeOrwell67/~3/aiuUOEhuBu4/banear-por-ip-en-blogger.html">			<content><![CDATA[Como ya os había contado en ésta entrada, hacía bastante tiempo que tenía un visitante, digamos "molesto" en el blog... Y digo bien, tenía.Buscando en Internet encontré varios códigos de baneo por IP hasta que dí con uno que realmente funciona. El problema del código era que le faltaba una pequeña parte de código PHP en un servidor, cosa que he solucionado y os puedo asegurar que el código que hoy pongo a disposición pública funciona.En primer lugar es necesario si quieres usar el código que tengas en tu blog el Statcounter instalado y funcionando. Statcounter es la herramienta que permite saber qué IP es la que te está tocando las narices. Basta ir a "Actividad de los visitantes" en el menú de la izquierda para saber qué IP's han estado en tu blog y lo más importante qué han estado haciendo (por ejemplo dejando un comentario). No obstante hay otras alternativas para averiguar la IP de cualquier visitante... San Google es tan poderoso...Una vez localizada la IP (statcounter da unos informes fantásticos) ya podemos instalar el código de baneo. Teniendo en cuenta que el programa nos da la hora de acceso, la URL de entrada, la de salida y, reitero, bastante información sobre nuestros visitantes, va a ser sencillo asegurarnos de que vamos a banear a quien corresponde. Para instalar el código solo debemos añadirlo como un gadget más en la barra lateral de nuestro blog (o abajo o arriba, a gusto, es invisible), escogiendo la opción de "Insertar Gadget" y luego "HTML/Javascript". No hace falta ponerle título, así será más "invisible" aún. Simplemente pegamos el siguiente código que habremos modificado con las IPs adecuadas:CÓDIGO:<script type="text/javascript" src="http://georgeorwell67.hol.es/addr.php"></script><script type="text/javascript">//<!CDATA[var banned_ip = new Array();banned_ip[0] = '85.84.68.43';banned_ip[1] = '173.254.216.68';banned_ip[2] = '194.39.141.10';banned_ip[3] = '172.191.244.148';banned_ip[4] = '85.84.74.46';var mes_bi = "Tu IP está baneada, cretino. Largo de aquí!";for(var i=0;i<banned_ip.length;i++) { eval('var re = /^' + banned_ip[i] + '/ ;');   if (re.test(mc_user_ip))   {     document.write('<style type="text/css">');     document.write('BODY{display:none;}');     document.write('</style>');  alert(mes_bi);    break;  }}//] ] ></script>Para modificar las IP's debéis cambiar donde dice:banned_ip[0] = '85.84.68.43';banned_ip[1] = '173.254.216.68';banned_ip[2] = '194.39.141.10';banned_ip[3] = '172.191.244.148';banned_ip[4] = '85.84.74.46';Por las que os interese banear.Por cierto las aquí publicadas son las del psicópata que acosa a varios bloguers, yo incluido. Si un mamaracho así se cree que puede ir insultando y amenazando a la gente impunemente por Internet, yo me siento muy libre de publicar sus IPs. Y a ver si tiene lo que tenemos los hombres de denunciarme, será muy interesante aportar a Su Señoría las amenazas e insultos que me ha venido dedicando estos dos últimos meses...Si alguien se siente libre de "jugar" con ellas es su problema. Allá cada cual con sus actos :) Me consta que el "propietario" de esas IPs lleva meses acosando a más gente y es bastante conocido :)Finalmente mostraros qué va a ver vuestro visitante coñazo cada vez que entre una vez lo tengáis baneado. Verá esto:Una vez le dé al OK la página se queda en blanco y no carga.Eso es todo. Disfruten su nuevo gadget. Estoy seguro de que a más de uno le va a venir de maravilla...</center>En tiempos de engaño universal, decir la verdad se convierte en un acto revolucionario... George Orwell]]></content>
		</document>
		<document id="12dd11f3ea5610d1fc3c6361596a2c5e" url="http://feedproxy.google.com/~r/GeorgeOrwell67/~3/Aj9eKwg-3ro/aviso-codigo-de-baneo-rectificado.html">			<content><![CDATA[Me comunica un amable lector que el código de baneo de ésta entrada donde explico como banear a alguien usando blogger, había dejado de funcionar.Efectivamente se había suspendido la cuenta por exceso de tráfico, lo que significa que sois muchos los que usáis el código. :)Pues bien. Los que estéis usando dicho código debéis cambiar la segunda línea del código de la siguiente forma. Donde dice:http://georgeorwell67.byethost16.com/addr.phpdicha línea debe ser sustituida por ésta:http://georgeorwell67.hol.es/addr.phpEn la entrada original ya está corregido el código.De nada :)</center>En tiempos de engaño universal, decir la verdad se convierte en un acto revolucionario... George Orwell]]></content>
		</document>
		<document id="c3a749bd014a1320275fa4a93a93540a" url="http://feedproxy.google.com/~r/GeorgeOrwell67/~3/bfu6L0TvR48/sufrimiento.html">			<content><![CDATA[Cada mañana, al levantarse, Alfredo sufre...Es su dolor de una intensidad y una dureza insoportables. De hecho Alfredo sabe que muy pocos seres humanos soportarían, como él hace, estoicamente, y sin chistar, su profundísimo sufrimiento.Cuando piensa en las víctimas de las preferentes que su Gobierno estafó, Alfredo no sufre, eso son menudencias sin importancia. A Alfredo los casi 6 millones de parados no le producen ni frío, ni calor. ¿qué importa que su Gobierno creara más de la mitad de ellos?...Bobadas. Que en España (como le cuesta pronunciar ese infecto nombre a Alfredo, otra manera de acrecentar su dolor), haya más de dos millones de familias viviendo en la más absoluta de las pobrezas no es algo que incomode en demasía a Alfredo, esas cosas pasan y hay que verlas como algo natural. Los mercados son así de crueles cuando nos abocan a las crisis fascistas que sufren algunos...El dolor que atenaza a Alfredo es mucho más intenso, mucho más lacerante, mucho más virulento e insoportable que todas esas menudencias de las que la gente se queja, la mayor parte de las veces por puro vicio...La gente solo habla de corrupción, de EREs, de chorradas y de tonterías que ninguna importancia tienen. Qué profundo asco le produce a Alfredo ver como pierden el tiempo en esas bobadas... Él sufre, y nadie se fija más que en idioteces...Y es que Alfredo, el hijo del aviador del Ejército Nacional sufre porque sabe que en el Valle de los Caídos hay enterrado un Dictador y un enemigo de la democracia... Y eso duele... ¡¡¡Cómo duele!!! No os podéis hacer la más mínima idea de como duele...Cada mañana al levantarse, Alfredo, tiene que hacer de tripas corazón para poder ingerir las delicatessen que su criada le sirve antes de irse al único lugar de trabajo que conoce desde hace décadas: el Parlamento... (si, Alfredo siempre ha tenido criadas en su casa y no sabéis como se ha puesto el servicio desde que a José Luis, maldito idiota, se le ocurrió que había que regularizar su situación profesional... asco de país...) Tras el desayuno, ese dolor, esa herida lacerante, ese terrible trauma, se acrecienta de manera insoportable... ¿Como se puede vivir con eso sin derramar cada día lágrimas de impotencia, rabia y pena? ¿Como sobrellevar tamaña afrenta a los ideales democráticos que Alfredo solo empezó a defender en 1976 justo al día siguiente de haber llorado la muerte de esa bestia malvada?...La gente se queja de idioteces... Siempre quejándose... Que si no pueden pasar con 426 euros, que si no les atiende el médico porque para pagar el sueldo de Alfredo y sus adláteres hay que cerrar hospitales, que si los nenes no comen ¡maldita sea!, que dejen esos niños el vicio de comer, que es carísimo, coño...Todos se quejan y solo el pobre Alfredo sufre... Si todos supieran... Cuanto dolor... Cuanto sufrimiento silencioso... Pero eso se va a acabar... Si... Alfredo se ha propuesto dejar de sufrir y va a desenterrar al Dictador. A ser posible antes de las elecciones "uropeas"... Y si esos fascistas del gobierno se oponen él les señalará con su dedo acusador: "¡¡¡FASCISTAS!!!, ¡¡¡NOSTÁLGICOS DEL FRAQUISMO!!!, ¡¡¡¿¿¿NO VEIS QUE  SOLO CAUSÁIS DOLOR???!!!"...Si... Alfredo va a dejar de sufrir cuando saquen al Jefe de su padre de ese horrendo monumento que se dedicó a si mismo para estar ya ¡¡¡37!!! años recordando a Alfredo que ganó una Guerra al auténtico y único Régimen Democrático que nunca haya existido en España... Si...Que cese este dolor...Alfredo sufre...Tened compasión...   Solo es un ser humano que sufre...Tened compasión...PD.: Como mero apunte histórico, hay que señalar pues es de justicia, que Don Francisco Franco Bahamonde siempre quiso ser enterrado en el cementerio del Pardo, donde compró una tumba. La decisión de enterrarle en el Valle de los Caídos fue tomada tras su muerte por el actual Jefe del Estado Don Juan Carlos de Borbón y Borbón. Para los desmemoriados...</center>En tiempos de engaño universal, decir la verdad se convierte en un acto revolucionario... George Orwell]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>