<author id="3e8cadd086e6375a38fe168a4942f38a" url="destylou.blogspot.com" feed="http://destylou.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="13d477d27d8baa4ac3cfd0c28f88fb8" url="http://destylou.blogspot.com/2012/02/alemania-un-albanil-descubre-un-tesoro.html">			<content><![CDATA[Un albañil ha descubierto un tesoro de tres kilogramos de oro y plata valorado en más de 100.000 euros al reformar el suelo de la cocina de una vivienda en la ciudad alemana de Hannover, en el norte del país.El rotativo local Hannoverschen Allgemeinen Zeitung informó que el hombre, de 38 años de edad, alertó inmediatamente a la empresa que le había encargado la reforma, que a su vez informó a los herederos del piso.'Nunca había tenido tanto oro y plata en la mano', declara el albañil en el rotativo, en el que explica que el hallazgo se produjo al levantar el piso de linóleo para cambiarlo por uno de azulejos, oculto en los bajos de los muebles de cocina.En ese lugar aparecieron varias bolsas viejas de plástico en cuyo interior se encontraban desde una barra de oro de un kilogramo con el sello de la casa Degussa a un apreciable número de dólares de oro australianos, así como monedas de plata y una cubertería del mismo metal.'Encontrarse un tesoro da una sensación curiosa', señala el descubridor, cuya identidad no facilita el diario y quien confiesa que en ningún momento pensó en apropiarse del oro y la plata.La empresa que había encargado la reforma señala en la información que no se ha hablado aún de una recompensa, pero que los herederos del piso, cuyo dueño falleció a avanzada edad, han solicitado ya los datos del albañil para mostrar su agradecimiento por su honradez.]]></content>
		</document>
		<document id="b54b27fbeb321b19e7f552c7b9093a7" url="http://destylou.blogspot.com/2012/02/detenido-el-menor-que-atraco-9-bancos.html">			<content><![CDATA[El adolescente de 19 años y su padre, Miguel Ángel M.O., de 42 años, han sido imputados, según las investigaciones, tras cometer su último asalto a una entidad bancaria en el distrito madrileño de la Latina.El menor era el que atracaba los bancos mientras su padre lo ayudaba a escapar, según ha informado un portavoz de la Jefatura Superior de Policía de Madrid.Accedía a la sucursal camuflado con una gorra y gafas de sol mientras su padre lo esperaba fuera. En todos los atracos hacía lo mismo, amenazaba con un arma de fuego a los empleados y les entregaba un papel a las cajeras con la cantidad de dinero que debían de darle.Su padre le esperaba en el exterior realizando labores de cobertura y después huían en Metro o en vehículo. La investigación comenzó el pasado mes de junio, cuando los agentes tuvieron conocimiento de varios atracos cometidos en sucursales bancarias con un 'modus operandi' similar.Un individuo joven, de piel oscura, y disfrazado con gorra o gafas de sol accedía a las entidades y, tras amenazar con un arma de fuego, sustraía el dinero y huía a la carrera. Tras las primeras pesquisas, los investigadores comprobaron que ésta persona no actuaba sola.En todos los atracos, su padre le esperaba en el exterior para realizar funciones de cobertura y asegurar la fuga en metro o vehículo. Igualmente constataron que los robos siempre se cometían en la misma franja horaria; entre las 9 y las 11 de la mañana. Arrestados tras su último golpe La pasada semana cometieron su último atraco en una entidad bancaria situada en la calle Camarena de Madrid.Un individuo amenazó a los empleados con un arma de fuego y abandonó rápidamente el lugar. Por el 'modus operandi' utilizado y la descripción dada por los empleados de la entidad bancaria, los investigadores relacionaron este hecho con otros de similares características que ya estaban siendo investigados.Los investigadores pusieron en marcha inmediatamente el dispositivo anti atracos para localizar a los autores. Padre e hijo fueron localizados a bordo de un vehículo cuando se dirigían hacía su domicilio. En ese mismo momento se les detuvo.Los agentes comprobaron que el padre portaba el arma con la que el hijo acababa de perpetrar el robo. Asimismo, el menor aún vestía la misma indumentaria con la que accedió a la sucursal.Hasta el momento, los investigadores han podido determinar que son los presuntos autores de hasta 9 atracos, todos ellos cometidos en la capital. Ya han sido puestos a disposición de la autoridad judicial competente.La operación ha sido llevada a cabo por el Grupo XII de la Brigada Provincial de Policía Judicial perteneciente a la Jefatura Superior de Policía de Madrid y coordinada por el Juzgado de Instrucción número 47 de la capital.]]></content>
		</document>
		<document id="4186f4485536863e216ba0873ded385c" url="http://destylou.blogspot.com/2012/02/dos-turistas-han-sido-deportados-de.html">			<content><![CDATA[Una pareja de turistas británicos fueron detenidos y repatriados por haber publicado un "tweet" que las autoridades de Estados Unidos consideraron una posible amenaza contra el país.Leigh Van Bryan y su compañera de viaje, Emily Bunting, de 24 años, fueron interceptados en el aeropuerto de Los Angeles e interrogados por el contenido de los dos mensajes que había enviado el chico.En uno de ellos decía que iba a los EE.UU. para "destrozar América" y en el otro tweet, que iba a "desenterrar a Marilyn Monroe".Aunque los dos jóvenes estuvieron durante varias horas dando explicaciones, diciendo que no tomaran en serio esos tweets, que eran bromas a sus amigos y además, ser ciudadanos británicos, que suelen tener un poco de más consideración en norteamérica, no les sirvió para nada, porque las autoridades decidieron deportarlos inmediatamente tras ser interrogados durante cinco horas.La CBP (autoridad de Protección de Pasajeros y Fronteras) asegura que "la información recabada durante la entrevista reveló que ambos individuos eran inadmisibles en los Estados Unidos y por ello fueron devueltos a su país de origen".Al parecer, lo que el joven escribió era una cita de la serie de televisión "Padre de Familia"."Sólo queríamos pasar un buen rato en las vacaciones. Eso es todo lo que se puede entender en los tweets de Leigh", afirma Emily Bunting.Según los turistas, el primer tuit traducido en castellano como "En tres semanas estaremos en Los Angeles meándonos en la gente de Hollywood Boulevard y desenterrando a Marilyn Monroe" es una cita textual de la serie Padre de Familia.También explican que "destrucción" es un el término que utilizan para ir de fiesta. Pero de nada sirvieron estas alegaciones de los jóvenes ya que, tras el interrogatorio y registro de su equipaje, los dos turistas fueron encerrados durante doce horas hasta que les enviaron de vuelta a Londres vía París."Ahora es algo gracioso, pero en su momento pasamos mucho miedo", reconoció Van Bryan que si tiene ganas de volver en el futuro a Estados Unidos necesitará un visado. La asociación británica de agentes de viajes (Abta) ha alertado a sus compatriotas que tengan cuidado con lo que publican en sus cuentas de Twitter.En declaraciones a la BBC, un responsable de la entidad afirmó que escribir afirmaciones en un foro público que puedan ser consideradas amenazantes no será visto con simpatía por las autoridades estadounidenses."En el pasado hemos visto a turistas retenidos por los agentes de seguridad aeroportuaria por bromear con que llevaban una bomba en la mochila", advirtió. En todo caso, Abta ha recalcado que "el personal de seguridad de los aeropuertos no tiene sentido del humor cuando se trata de un riesgo potencial".Y yo me pregunto, ¿no se cansan de hacer el ridículo en EE.UU. con estas cosas?]]></content>
		</document>
		<document id="a0a6bc9a521a2488a7296920113780f5" url="http://destylou.blogspot.com/2012/02/el-lehendakari-debe-de-aprender-euskera.html">			<content><![CDATA[Algunos políticos intentan convencer al resto de la población de que hay que ser austeros y "aguantar" el chaparrón de esta crisis de la que nadie ve el final.Pero al parecer ellos no entran en esas políticas de ajustes y para muestra "otro botón".Patxi López recibirá clases de euskera y eso le costará al Gobierno Vasco nada más y nada menos que 48.231 euros, 8.000 euros más que el año pasado.El Boletín Oficial del País Vasco publicó el pasado viernes el anuncio de adjudicación a la academia Ulibarri Euskaltegia del expediente relativo a la formación en euskera del lehendakari.La academia tiene su sede en Bilbao y es un centro de referencia en la enseñanza de euskera a nivel profesional.Fuentes de la Lehendakaritza consultadas por Efe han explicado que Patxi López dispone de un profesor que se desplaza a Vitoria para enseñarle euskera y que se acomoda a su agenda, lo que exige mucha flexibilidad por parte del docente.Este sería el motivo por el cual el coste de sus clases es muy superior al que paga cualquier otro alumno que acude al centro y recibe la formación dentro de un grupo.Los precios de la academia para este año están colgados en su página web y van desde los 710 euros para un curso completo de dos horas o dos y media diarias, a los 450 euros de los cursos de cuatro horas dos días a la semana.López compagina su agenda como lehendakari con el aprendizaje de euskera, igual que hizo su antecesor en el cargo, Juan José Ibarretxe, quien abandonó la Lehendakaritza convertido en un presidente autonómico bilingüe.En 2010, el Gobierno Vasco destinó 36.600 euros a sufragar la enseñanza de la lengua vasca del lehendakari y en 2011, gastó 40.235 euros en el mismo fin.¿Cómo puede haber tanta diferencia?... de 710 euros a casi 50.000!.. eso sí que es dar ejemplo de austeridad.]]></content>
		</document>
		<document id="3bd439a2ae775dc2e775733f4335f092" url="http://destylou.blogspot.com/2012/02/ensenan-euskera-con-dinero-publico-y.html">			<content><![CDATA[Para rizar el rizo sobre el despropósito de algunas acciones que se están produciendo en nuestro país avaladas por un supuesto "progresismo" que muchos gritan, defienden y alardean, nos enteramos de que dos polémicos vídeos de la Fundación Leizaola, dedicada a la promoción del euskera, han sido objeto de numerosas críticas por emplear un contexto sexual de dudoso gusto.Lo más curioso y para otros indignante, es que esta fundación recibió 3.500 euros del Gobierno vasco para realizar estos trabajos.Pero ya no es sólo que los vídeos sean de dudoso gusto, sino que también se pueden escuchar comentarios machistas.Para ser más concretos, en uno de ellos, una mujer de aspecto exuberante escucha los comentarios machistas de un par de chicos: "Le eché un kiki y la dejé tirada como un trapo viejo", dice uno de los chicos y el otro le contesta: "para eso sirven las mujeres". Seguidamente, la mujer decide vengarse de ellos, proponiéndoles un trío y al final, después de desnudarse los deja en calzoncillos en el pasillo.Y ahora seguramente montones de personas dirán que no hay nada de malo. ¿En serio?]]></content>
		</document>
		<document id="22d3e332c37b4c4df150df09c252b647" url="http://destylou.blogspot.com/2012/02/fallo-de-seguridad-en-los-goya-con.html">			<content><![CDATA[A pesar de que los organizadores de la XXVI edición de los Premios Goya habían anunciado que anoche habría un invitado sorpresa y en realidad se referían a la actriz Silvia Abascal, que reapareció muy recuperada tras sufrir un ictus cerebral hace unos meses, hubo otro invitado especial que asistió al evento sin entrada previa.El año pasado fue "el imbécil de la barretina" (gorro típico catalán) y este año, ha sido un "Muletilla" que se ha "tirado al ruedo" para reivindicar el "primer western" de Extremadura.Todo ocurrió mientras Isabel Coixet recibía el premio por el documental "Escuchando al juez Garzón", que vio cómo entraba el invitado sorpresa y se ponía a hablar, dejándolo ésta, que se explayara.Las cámaras han podido mostrarlo perfectamente porque el "muletilla" pudo decir todo lo que quería y además por primera vez en toda la ceremonia, las cámaras mostraron un plano de la espalda de los ocupantes del estrado, momento en el que se pudo apreciar la bandera pirata que el advenedizo había impreso en su traje.Y aunque la seguridad del evento falló con la entrada de este hombre, pudieron bloquear a otras tres personas que querían entrar con caretas de "Anonymous" y que también querían invadir el escenario.Lo curioso es que a los periodistas y cámaras la seguridad no les dio ni una pizca de tregua, pidiéndoles las pulseras identificativas para permitirles el acceso a la sala de prensa.Con el invitado sorpresa sin embargo tardaron un poco en reaccionar, a pesar de que estaba dando el discurso de su vida ante millones de espectadores.Este incidente no afectó a la ceremonia, donde la película de Enrique Urbizu "No habrá paz para los malvados" fue la gran ganadora, llevándose seis estatuillas de las 14 a las que estaba nominada.]]></content>
		</document>
		<document id="451ce5f15904973d14850a38a9631257" url="http://destylou.blogspot.com/2012/02/insolito-22000-euros-de-indemnizacion.html">			<content><![CDATA[Una galería de Múnich, al sur de Alemania, ha sido condenada a pagar una indemnización de 22.000 euros por la destrucción de dos patatas fritas que habían servido en 1990 como prototipo para un objeto de oro con forma de cruz titulado "Pommes d'Or".La sentencia no es recurrible y ha sido dictada por la Audiencia Superior de la capital bávara dando así la razón al artista Stefan Bohnenberger frente a la galería Mosel und Tschechow, a la que había denunciado por destruir lo que consideraba piezas artísticas, aunque solo fueran un modelo para un objeto definitivo.Al contrario que la instancia anterior, que falló en contra del artista, la Audiencia Superior de Múnich no abordó la pregunta de si las patatas fritas eran también arte, sino de si podían tener un valor pecuniario.En el fallo del tribunal tuvo al parecer una influencia considerable la declaración como testigo de una coleccionista de arte que se mostró dispuesta a comprar las patatas fritas y a pagar por ellas incluso 2.500 euros (unos 3.300 dólares)."El artista ha sufrido la pérdida de unos posibles ingresos por el comportamiento culpable de la galería", señaló un portavoz del tribunal al explicar la sentencia, mientras el artista expresó su satisfacción y la galerista Andrea Tschechow su disgusto.A juicio de la condenada las dos patatas fritas no podían ser consideradas un objeto de arte y puso en duda su posible venta, ya que, al tratarse del modelo para una pieza única, podrían haber sido utilizadas para hacer copias ilegales.Tras su separación de la galería Mosel und Tschechov en 2005, Bohnenberger reclamó la devolución de su obra "Pommes d'Or" y las dos patatas fritas que habían servido como modelo para la pieza única.La galería le entregó, tras un largo tira y afloja y el pago de 1.000 euros (1.325 dólares) por el material para su creación, la obra de arte, pero reconoció que las patatas fritas originales habían sido destruidas y que después de 22 años su estado de conservación sería muy dudoso.]]></content>
		</document>
		<document id="88c0aeb4c3d8e05a22aa08123320dbf5" url="http://destylou.blogspot.com/2012/02/lata-de-manteca-de-la-segunda-guerra.html">			<content><![CDATA[Parece increíble que una lata de manteca distribuida en Alemania por un cargamento de ayuda tras la II Guerra Mundial, todavía sea comestible.La lata de manteca de cerdo fue envasada en Estados Unidos y según los resultados que se le han hecho, el producto no ha caducado y todavía es apto para su consumo.Un jubilado farmacéutico alemán llamado Hans Feldmeier, de 87 años, decidió entregar la manteca envasada en el año 1948 a las autoridades sanitarias del estado federado de Mecklemburgo-Antepomerania, en el este del país, para que la analizaran, alertado por el debate en torno a la eliminación de alimentos con fecha de caducidad vencida."En términos generales, el estado del producto tras 64 años es satisfactorio en lo que se refiere a su grado de frescura y composición material", reveló Frerk Feldhusen, director de la Oficina de Agricultura, Seguridad Alimentaria y Pesca regional.Aunque el análisis de la manteca permitió detectar una ligera merma en aroma y sabor, la calidad del producto no se aleja excesivamente de las normas establecidas para su consumo.Para explicar el buen estado del producto tras el paso de los años, los expertos aludieron a su conservación en una lata preservada de la influencia del aire y la luz externos, así como de la presencia de conservantes como el ácido cítrico y la resina de guayaco con efectos antioxidantes.Por razones sentimentales, Feldmeier no había sido capaz en todos estos años de deshacerse de la lata de manteca de la marca "Swifts Bland Lard".La lata rojiblanca llegó a sus manos en uno de los paquetes de ayuda repartidos por millones en la Alemania Occidental tras la guerra mundial -que incluían además leche en polvo, azúcar y queso- y que posteriormente llegaron también a la vecina oriental después de sortear numerosos obstáculos."Sencillamente no me podía separar de esta bonita lata", explicó Feldmeier, quien la recibió de vuelta tras ser analizada, aunque, eso sí, ya sin su contenido.]]></content>
		</document>
		<document id="eb2c42edc85414cfeca5512abad3235a" url="http://destylou.blogspot.com/2012/02/le-trasplantan-el-rinon-de-la-amante-de.html">			<content><![CDATA[Ayse Imdat de 34 años decidió donar el órgano a la paciente Melihat Avci, sin haber recibido presiones de ningún tipo. Tan sólo quería ayudar a la esposa de su amante.Ha ocurrido en Turquía.La paciente llevaba 12 años de diálisis y tanto esposa como amante, residen en la provincia de Nevsehir - Anatolia central.El matrimonio se casó hace 16 años y de su relación nació un hijo, pero a los cuatro años de la boda, Meliha empezó a sufrir insuficiencia renal y tuvo que someterse a diálisis tres días a la semana.El marido, Mehmet conoció a su amante, Ayse hacía cinco años y tienen una hija juntos.En una recaída de la esposa de su amante, Ayse decidió donar sangre, pero después decidió ofrecerle su riñó.La operación se ha producido y el trasplante ha sido un éxito.Meliha asegura al diario turco que ella nunca habría pedido este favor, pero que está muy agradecida a la persona con la que ahora comparte "sangre, un marido y un riñón".]]></content>
		</document>
		<document id="a5bfbbdd6b3abcdd091ddd79a4a5d768" url="http://destylou.blogspot.com/2012/02/los-mossos-recomendaron-por-error-un.html">			<content><![CDATA[En el perfil de los Mossos d’Esquadra de la red social Facebook, incluyeron durante unas horas una extraña recomendación para los jóvenes que iban a salir a celebrar el carnaval.Esa recomendación de la Policía autonómica catalana aconsejaba a los jóvenes un consumo moderado de alcohol y drogas.Por supuesto esa nota fue retirada inmediatamente.En ella remarcaban la necesidad de realizar "un consumo moderado de alcohol y drogas" durante las celebraciones de carnaval para evitar "riesgos innecesarios".Los Mossos admitieron el error y en cuanto lo detectaron lo eliminaron, sin dar más importancia a lo ocurrido.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>