<author id="3eaeafce6a2feb26bc85c2c5d595fc97" url="habitaquo.blogcindario.com" feed="http://habitaquo.blogcindario.com/atom.xml" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="cdabdd22275301ab12ba7b5b0fb160dc" url="http://habitaquo.blogcindario.com/2008/03/00059-habitaquo-el-planeta-habitado-o-habitaquo.html">			<content><![CDATA[Recuerdo que cuando ponias a buscar habitaquo te salía: quizás quiso decir habitado, lo que imagino que era un premonición para decirnos que el planeta habitaquo estaba habitado y se sabia aunque no se quería decir. Empieza haber una corriente sobre la creencia de que los habitantes de otro planeta, los extraterrestres estan prontos a comunicarse con los humanos, terricolas. Creemos desde el principio que es una maniobra de los habitantes de habitaquo para disimular su llegada y por eso tienen a muchas personas incluida Pepon Bond abducido para comunicarse con nosotros poco a poco y así no pegarnos el susto. Lo mismo mandan primero robot, imagino que más avanzados que la thermomix, para que vayamos avituandonos a su presencia. Nosotros os conminamos a poner un mensaje a los extraterrestres en esta página de mensajes alienigenas y así hacerles un buen recibimiento a partir de las ideas que se nos ocurran, mejor con gracia por si tienen sentido del humor ya que el humor es un grado de inteligencia y pensamos que los extraterrestres tienen que tener una tecnología más avanzada e incluso un buscador a que llaman quogle que también busca planetas habitados para que los visiten los de habitaquo.]]></content>
		</document>
		<document id="79d2bf5f083666641df83d40a7a17130" url="http://habitaquo.blogcindario.com/2008/04/00060-ovni-de-habitaquo-en-google-earth.html">			<content><![CDATA[Exite habitaquo, esta noticia de un Ovni en Google Earth viene a confirmar cada vez más nuestra premonición de que los habitantes de habitaquo que habitan el planeta habitaquo estan cada vez más cerca de nosotros, ya estubieron en mayo pasado, y ahora volveran en este nuevo mes de mayo. También vemos que existe una corrinte por parte de sabios y cientificos que nos estan aconstrumbrando a pensar que si que existen civilizaciones extraterrestres y que puede haber contacto con los humanos. Nosotros desde planeta habitaquo lo llevamos diciendo desde hace tiempo, e incluso pepomn bond, un colega de Jaime, sigue abducido, seguimos sin noticias de él, y por eso si quereis ver todos los video recopilados pasaros por la Web de Habitaquo y dejar vuestro mensaje para la llegada de los aliens de habitaquo a la tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="6348ac5da959a5fc6935c2a6a527cf5" url="http://habitaquo.blogcindario.com/2008/04/00061-habitaquo-estan-cerca-los-del-planeta-habitaquo.html">			<content><![CDATA[Habitaquo sigue dando que hablar y mientras en la tierra se habla del efecto chiki chiki en Eurovisión, las Chachi Gol con su cancion de la eurocopa, algunos de habitaquo se hacen discotequeros, los felices habitantes del planeta habitaquo se acercan disimuladamente a la tierra. Estos aliens o extraterrestres de los que no sabemos su pinta, aunque cuando pudimos ver el vídeo de la abducción de Pepon Bond parecian grandes como de dos metros y manos de cuatro dedos como los simsons, (o Iker Casillas), el caso es que parece que va ha haber novedades respecto al planeta habitaquo de las que intentaremos estar informados y tambien desde la Web de Marketing Viral Habitaquo]]></content>
		</document>
		<document id="512cfaebc065c0835591f6428efab7e4" url="http://habitaquo.blogcindario.com/2008/05/00062-sigue-sin-dar-senales-los-de-habitaquo.html">			<content><![CDATA[Esperamos a los habitantes de habitaquo para este mes de mayo aunque por ahora no den señales de vida. Seguimos sin  noticias de Pepon Bond Abducido por los de habitaquo aunque de nuevo ha aparecido su video en Youtube secuestrado por los alienigenas de habitaquo que aunque no se les ve perfectamente si que se nota su presencia. Seguiremos pendientes de nuevas noticias sobre habitaquo el planeta.]]></content>
		</document>
		<document id="6ce42eb9864257948dd9435084d98d8c" url="http://habitaquo.blogcindario.com/2008/05/00063-segun-la-iglesia-catolica-los-extraterrestres-existen-seran-de-habitaquo.html">			<content><![CDATA[Hoy he leido que un Jesuita de la Iglesia Católica comenta que pueden existir extraterrestres de otro planeta, lo decian en el Norte de Castilla vamos que no lo descartan, esto confirma cada vez más nuestra teoria de que poco a poco nos estan preparando para la llegada de los habitantes de Habitaquo como comentabamos en un Post de Marzo sobre la llegada de los habitantes de Habitaquo, seguro que cuando el rio suena agua lleva. Nosotros desde que Pepon Bond dejo un mensaje en video en Youtube desde una nave alienigena, estamos más alertas que nunca. Mientra aquí en la tierra y concretamente en España, solo baila el Chiki Chiki, el Euro Gol de Las Chachi Gol y se prepara la Eurocopa . Seguiremos informando. Saludores]]></content>
		</document>
		<document id="73b4c60ca83794400a7d5ac2578dfab7" url="http://habitaquo.blogcindario.com/2008/05/00064-el-vaticano-y-los-extraterrestres-del-planeta-habitaquo.html">			<content><![CDATA[Lo seguimos contando, que la Iglesia Católica o sea el Vaticano dice que es compatible creer en alienigenas sin pecar. Vamos que se empieza a dar la idea que llevamos diciendo desde hace tiempo que los extraterrestres existen y son del planeta habitaquo, si quereis dejar un comentario sobre ello lo podeís hacer en este blog o en los mensajes a los alienígenas que desde hace tiempo se esta llenando para dar la bienvenida a los habitantes de habitaquo que se acercarán otra vez a la tierra en el mes a finales del mes de Mayo. Ahora también dicen que el gobierno Ingles a desclasificado sus expedientes UFO de los que un diez por ciento son inexplicables y eso que han sido revisados y son de policias y militares, gente de confianza del gobierno. Mira que lo venimos diciendo, lo que pasa que la humanidad se ha dado por fin cuenta y nos estan preparando para no asustarnos de golpe. Aprovecha y deja un mensaje de bienvenida a los habitantes de otro planeta y un enlace a tu Web ya que seguro que los leen porque tienen ellos una red tipo Internet que se llama Interquo. Seguro que conectaran por ese medio con todos los humanos que dejemos un mensaje a los alienígenas y nos harán participes de su tecnología. Saludores.]]></content>
		</document>
		<document id="90cb396b68b1bab7915e72c6c37381ec" url="http://habitaquo.blogcindario.com/2008/07/00065-los-de-habitaquo-no-aparecieron-seguimos-esperando-su-llegada-sera-este-veranos.html">			<content><![CDATA[Mientras en la tierra se ha celebrado la Eurocopa en la que ha triunfado España y los Españoles con una joven selección de fútbol que seguro que nos da muchos más triunfos, si nos estropean la vida la invasión de los habitantes de habitaquo, esperemos que vengan en son de paz aunque se ha perdido todo contacto y de Pepon Bond Abducido no sabemos nada de la anunciada llegada para Mayo, puede que hayan hecho contacto y no nos habremos enterado, tampoco hemos estado muy atentos. Lo que si que vamos a utilizar si nos enteramos de algo es el sistema de marketing para avisaros de cualquier noticia que tengamos de los habitantes del planeta habitaquo. Puede que quizás esten intenando confundirnos como hicieron en el pasado y por eso hayan sacado a Internet la extraña palabra Eurodipity que dicen que es para promocionar la costa blanca y lo mismo es otro planeta el planeta eurodipity y han influido en los que han preparado esto para confundirnos de nuevo y así hacer su llegada más como diriamos, disimulada. Saludores.]]></content>
		</document>
		<document id="a106c3c0fe243ec6ecb2c3c3be466574" url="http://habitaquo.blogcindario.com/2008/07/00066-vida-inteligente-en-el-universo-y-el-planeta-eurodipity.html">			<content><![CDATA[A Albert Eisten le preguntaron si que creia en más vida en el universo y les contesto: ¿Si no? Que desperdicio!También era difícil creer en que españa ganase la Eurocopa de Fútbol y mira tu...  El caso es que notros sabemos que estan entre nosotros y de hay la corriente para que vayamos acostrumbrandonos a su presencia. Claro que la facción dura de los extraterrestres quiere confundirnos como buena estrartegia de inteligencia. Imaginamos tambien que eurodipity puede que sea un planeta también: el planeta Eurodipity o a lo mejor es mucho cachondeo.A ver si de nuevo se comunica con nosotros Pepon Bond que sigue abducido como se representa en este video de Egipto Ahora se ha convertido en una saga en Yuotube. Estan haciedo una visualización de las ciudades. Saludores]]></content>
		</document>
		<document id="20f17b52b56b9ec0e07cd4397800f91a" url="http://habitaquo.blogcindario.com/2008/07/00067-un-astronauta-declara-que-existen-los-extraterrestres.html">			<content><![CDATA[Segun leo en el Mundo, Edgar Mitchell asegura que ya ha habido contacto con extraterrestres, nosotros ya lo sabemos ya que son del planeta Habitaquo, claro que lo que dice este astronauta es que esto se sabe desde hace tiempo y que incluso ha habido reuniones, más todavía que Steven Spilberg  ha estado en una de ellas. Además asegura dos temas muy importantes: "el ser humano ha sido visitado por aliens en los últimos 60 años" y "estos contactos han sido ocultados por la NASA" . Esto viene a confirmar nuestra teoría que se esta descubriendo poco a poco la exitencia de seres de otro planeta, ¿el planeta eurodipity?, para que la humanidad vaya tomando cociencia de su existencia y no se produzca el pánico habitual de este tipo de historias. Como nosotros hemos sido previsores os invitamos a poner un mensaje de bienvenida a los aliens y así cubrirte las espaldas diciendoles por ejemplo que estabais deseando de que llegarán los extraterrestres y así si tienen malas pulgas suavizarles un poco. Saludores]]></content>
		</document>
		<document id="e0e599671bd4b813518407a88102bb55" url="http://habitaquo.blogcindario.com/2008/08/00068-desde-gijon-tengo-noticias-de-que-en-lugo-se-han-avistados-ovnis.html">			<content><![CDATA[Hay que ver, parace que Galicia es una zona proclive a la aparición de OVNIS ya que en una revista editada por telefónica se habla de que en Lugo han sido avistados númerosos objetos no identificados. Si es que los de habitaquo estan cerca por mucho que lo ignoremos no podremos evitar que empiecen a tomar contacto con los humanos. Esto es lo que tienen los extraterrestres que hacen camañas de desinformación, ahora en Internet para que no sepamos claramente si estan entre nosotros. Ahora parece que ha surgido un nuevo término que despista algo más: Eurodipity De que han surgido hasta directorios eurodipity y páginas de todos los paises como EU que hacen que esto nos confunda más. Lo que estan haciendo en el mundo es construir robot y no solo el de thermomix para una cocina sencilla y rica rica, y así prepararnos para enfrentarnos a esto visitantes de otro planeta. Saludores]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>