<author id="3f71fe343a69e6f3adb5db4d727cb914" url="estamosendirecto.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/8546780351809804163/posts/default" country="ES">
	<documents count="21">
		<document id="28ed4183c09739d3c5a5e51787ffec1b" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/01/etta-james-la-voz-que-envolvio-de.html">			<content><![CDATA[1. Etta James murió ayer.2. Sobran las palabras.3. Suena su voz:]]></content>
		</document>
		<document id="3c09f29cb612efd30be61faf1e679dfa" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/01/la-desaparicion-fulminante-de-la-web-de.html">			<content><![CDATA[1. Y así se quedó ayer la web de Spanair. Vacía. 2. Sucedió nada más anunciar la compañía aérea que cancelaba su actividad.3. En ese momento no quedó casi resquicio oficial de Spanair en la red y, por supuesto, desaparecieron los logotipos. 4. Sólo sobrevivió un obligado número de teléfono y un link a un comunicado tranquilizador para los clientes. 5. No es nuevo: en los cierres de grandes empresas, los logotipos desaparecen, se esconden o minimizan. 6. En ese instante, es habitual que lleguen otros colores contrapuestos a los corporativos. También las tipologías características se convierten en otras sin personalidad. Todo sea para no hundir una imagen de marca  aún más.]]></content>
		</document>
		<document id="e4040334e2c0b28a48cdda9787d10674" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/01/los-50-discos-mas-vendidos-en-espana-en.html">			<content><![CDATA[1. Pablo Alborán - Pablo Alborán (triple platino)2. Sergio Dalma - Vía Dalma3. Manolo García - Los días intactos4. Sergio Dalma - Vía Dalma II5. Adele - 21 6. Pablo Alborán - En acústico7. El Barrio - Espejos8. Amaral - Hacia lo salvaje9.-Maná - Drama y luz10. Estopa - 2.011. Dani Martín - Pequeño12. Manel - 10 milles per veure una bona armadura 13. Shakira - Sale el sol 14. Coldplay - Mylo Xyloto 15. Extremoduro - Material defectuoso 16. Justin Bieber - My Worlds 17. Julio Iglesias - Volumen 1 18. Malú - Guerra Fría 19.-David Guetta - Nothing But The Beat20. La Oreja de Van Gogh - Cometas por el cielo 21. Justin Bieber - Under The Mistletoe 22. Amy Winehouse - Lioness: Hidden Treasures 23. Lady Gaga - Born This Way 24. Dúo Dinámico - Somos jóvenes: 50 años 25. Vetusta Morla - Mapas 26. Il Divo - Wicked Game 27. Marea - En mi hambre mando yo 28. Andy y Lucas - Pido la palabra 29. Bustamante - Mío30. Michael Jackson - Michael 31. Michael Bublé - Christmas 32. Maldita Nerea - Fácil 33. Niña Pastori - La orilla de mi pelo 34. Rihanna - Loud 35. Alejandro Sanz - La colección definitiva 36. Songs for Japan 37. Bunbury - Licenciado Cantinas 38. Adele - 19 39. Selena Gomez & The Scene - When The Sun Goes Down40. David Guetta - One Love 41. Cantores de Híspalis - La gran fiesta de las sevillanas 42. Melendi - Volvamos a empezar 43. Amaia Montero - 2 44. Bruno Mars - Doo-Wops & Holligans 45. Merche - Acordes de mi diario 46. Bunbury - Gran Rex 47. Red Hot Chili Peppers - I’m With You 48.-Raphael - Te llevo en el corazón 49.-Carlos Baute - Amarte bien 50. Jennifer Lopez - Love]]></content>
		</document>
		<document id="77623f1027053f4bad647aeea29f1368" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/02/belen-esteban-y-mayra-gomez-kemp.html">			<content><![CDATA[1. Mayra Gómez Kemp ha estado hoy en Sálvame.2. Y se enfadó con el programa. Mucho.3. El motivo: habían retrasado demasiado su entrada a plató por aquello de impulsar la audiencia. (ver conflicto aquí)4.  Pero Mayra les cantó las cuarenta. Como debe ser. "No todo vale", dijo la mítica presentadora que lucha de nuevo contra el cáncer.5. Habló largo y tendido, pero su paso por el Estudio 1 de Telecinco nos dejó una imagen: Mayra Gómez Kemp y Belén Esteban juntas. 6. Sálvame unió el pasado y presente de la televisión en un sólo plano. Ja. ]]></content>
		</document>
		<document id="ae39a8d9891b37c3e4ce3a1c3ebe9ba8" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/02/entrevista-raquel-sanchez-silva.html">			<content><![CDATA[1. Ayer tuvimos la oportunidad de hacer una entrevista a Raquel Sánchez Silva. 2. La periodista nos habló de televisión, su salto a Supervivientes, su regreso a Cuatro con El Cubo y reflexionó sobre su evolución como comunicadora. 3. La entrevista completa la podéis leer en Telediaria de La Información. Pinchando aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="4a6a74c34cd3ad3df0b93015fca93c09" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/02/rotos-ultimo-cortometraje-de-roberto.html">			<content><![CDATA[1. Tras el éxito del estreno canario de su primer largometraje, Seis puntos sobre Emma (que se estrena en todo el país el próximo 11 de mayo), Roberto Pérez Toledo vuelve a participar en el prestigioso festival Notodofilmfest, donde ganó hace dos años el Premio Especial del Jurado con Los Gritones.2. Lo hace con Rotos, una emocionante historia protagonizada por los populares Alejandro Albarracín (Tierra de Lobos, Pasión de Gavilantes), Elena Furiase (El Internado), Javier Calvo (Física o Química), Dani Muriel (Escenas de Matrimonio), Elisa Mouliaá (Águila Roja), Jonás Berami ( El Secreto de Puente Viejo ), Laura Díaz (Ángel o demonio), Fernando Tielve (Seis puntos sobre Emma), Ana del Rey (La Pecera de Eva), Ruth Armas (Los Gritones) y David Mora (Sé lo que hicisteis)3.  Siempre hay alguien quien nos enseña a romper…]]></content>
		</document>
		<document id="33eb4559eb701be6a0cc444f7b246130" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/03/1.html">			<content><![CDATA[1. Soraya Arnelas se ha estrenado como actriz. Y da mucho miedo. 2. Pero no os asustéis: el pavor marcado en su rostro es porque la historia lo requiere. 3. Se trata del "cortometraje" Triste soledad de un violinista, que la cantante protagoniza junto a Alberto Amarilla y Marcos Valcárcel. 3. Soledad, tristeza, dolor, amor, pasión, locura, odio y miedo son los principales ingredientes que vende este  shortfilm. Aunque, tras ver el adelanto, parece que pesa sobre todo la locura... 4. Espero que sea locura transitoria. Porque, de momento, impactado estoy con los intensos caretos de Soraya:  Tema relacionado:Soraya y su merecido éxito]]></content>
		</document>
		<document id="5c79faf43e2db2b545903cef5ad0ffdb" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/03/la-evolucion-en-imagenes-de-un-logo-que.html">			<content><![CDATA[1. Cien años de cine.2. Y de una marca memorable y rotunda.3. Un siglo después, la esencia del logotipo de Universal sigue intacta.4. Personalidad que sobrevive al paso del tiempo, los rediseños y la tecnología.]]></content>
		</document>
		<document id="befa611ba9b313b457915d8aa87224f" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/03/paula-vazquez-miguel-bose-ana-torroja.html">			<content><![CDATA[1. Paula Vázquez, Miguel Bosé, Ana Torroja, David Bustamante, Sergio Dalma y Natalia Jiménez ya están listos para encontrar El Número Uno.2. No será nada fácil. 3. Pero tenemos razones por las que Telecinco debe tener miedo a este nuevo formato de Antena 3 y Gestmusic. Pincha aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="9e345822c489bd4af8c970178e543f2d" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/03/si-tu-me-dices-ven.html">			<content><![CDATA[1. Si tú me dices ven, lo dejo todo.2. Así rezaba la gran promoción de TVE de 1992.3. Un spot corporativo que iba directo al corazón a través de un éxito musical reconocible y reconocido para la audiencia.4. Pero, también, empatizando con los rostros de la cadena que, mientras cantaban la canción de Los Pachos, hacían piña arropando los contenidos y la marca de Televisión Española.5. Estas promociones son fundamentales para impulsar la imagen de cualquier cadena y, en caso como este, para tocarnos la nostalgia de la televisión pública con la que crecimos.]]></content>
		</document>
		<document id="88e807b55066b457bda3230bdc7f788c" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/04/criticas-seis-puntos-sobre-emma-tras-su.html">			<content><![CDATA[1. Los medios y la red están tratando muy bien a Seis puntos sobre Emma (ver traíler) tras su proyección en el Festival de Cine Español de Málaga. Comparto con vosotros unos cuantos enlaces sobre lo que se ha ido escribiendo sobre la película de Roberto Pérez Toledo.2. En Cinemanía dicen: "Pérez Toledo se revela como un estupendo guionista y director de actores (ya lo demostró en piezas como 'Vuelco' o 'Los gritones'), dotado de una sensibilidad especial para diseccionar las relaciones humanas".3. En Fotogramas: "Verónica Echegui, cuyo talento tenemos que volver a alabar y destacar, dentro de un conjunto notable y notablemente bien dirigido".4. En El Blog del Cine Español: "Roberto Pérez Toledo realiza su carta de presentación en el mundo del largometraje después de recoger varios éxitos en el mundo del cortometraje y tendremos que estar atentos a sus próximos trabajos en cine porque se debut lo aprueba con nota alta".5. En Los Amadores del Cine: "Diez puntos para Emma"6. En CineMérida dicen: "Una estupenda e inteligente primera película de lo más recomendable". Leer crítica completa.7. En Cinedania: "Pocas veces ha retratado el cine español una historia de personas con discapacidad con tanta humanidad". Texto completo aquí.8. En Totó y amigos: "Una historia sustentada en un brillante guión muy bien construido, con un fantástico reparto en estado de gracia". Texto completo aquí.9. En La opinión de Málaga: "La película se inspira en lo que le cuentan sus amigos al director. Quizás por eso el filme es tan cercano y sus personajes, tan mundanos". Crítica completa.10. En MálagaHoy: "Lo imperfecto es una seña de identidad que vincula al cine patrio, pero 'Seis puntos sobre Emma', es su muestra más refinada". Leer crítica completa.11. En Uno que voló sobre el nido del cuco: "La gran virtud de la película son los personajes contruidos por Pérez Toledo tanto los principales como los secundarios". El texto completo aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="36856ee4a41d635755cfb0d783f7379a" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/07/lina-morgan-versus-mr-bean.html">			<content><![CDATA[1. Hace unos días comparaba a Mr. Bean con Lina Morgan. 2. La gente pensó que me estaba metiéndo con Rowan Atkinson, Mr Bean. 3. Y me dio pena. Porque, realmente, las muecas de Lina Morgan despertaban en el público la misma sonrisa, o incluso más, que los caretos de Bean. 4. ¡Quitémonos el prejuicio y los complejos! El magnetismo, talento e instinto de Lina es tan inegable como grande. 5. Lina se merece un artículo en condiciones Pero eso será en los próximos días. 6. De momento, nos quedamos con una curiosidad: la adaptación catódica que Doña Lina Morgan hizo de su éxito Agradecida y Emocionada para TVE, desde los míticos, y hoy ya vacíos, esperando su demolición, Estudios de Color de Prado del Rey. 7. Buscad las siete diferencias en la letra...> Cuando Lina Morgan se emocionaba en playback <> La Latina ya no es de Lina Morgan <]]></content>
		</document>
		<document id="a105cc08d414f90d3c676674045a4bf0" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/07/londres-enciende-el-pebetero-y-al-rato.html">			<content><![CDATA[1. El pebetero de Londres pudo resultar espectacular en su alzamiento y encendido en la ceremonia de inauguración, con sus 204 pétalos uniéndose en un mismo fuego.2. Pero, en realidad, este pebetero rompió una de las características más mágicas de la tradición de la llama olímpica: su traslado desde Grecia, a través de las manos de cientos de atletas, para mantenerse viva, sin apagarse, hasta el último día de los juegos.3. Aquí, en Londres, se han olvidado de ese metafórico significado, se han olvidado del valor añadido real de este símbolo.4. Y, este año, el pebetero ha sido de quita y pon. De esta forma, se trasladó del centro del coliseo olímpico a un nuevo lugar, situado en la entrada sur del estadio, donde no tienen acceso los turistas. Sólo podrán ver la imagen que genera una cámara. 5. Por supuesto, en el traslado del pebetero, el fuego se apagó. Y así desapareció una de las esencias más icónicas de los JJ.OO.6. Ahora, los turistas están desilusionados, porque no pueden ver, ni de lejos, el gran emblema olímpico. ¡Pebetero, vuelve a ponerte en las alturas! Es el problema de vivir en unos tiempos en los que empieza parecer habitual eso de enterrar la magia de las ideas con personalidad propia. > Diez cosas que descubrí de los británicos en la ceremonia de inauguración de Londres 2012 <]]></content>
		</document>
		<document id="7e0179b833f6a48607d69caa1f44f597" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/08/5th-helena-drive.html">			<content><![CDATA[1, Tiene cuatro habitaciones, tres baños, techos de madera, suelo de terracota, grandes ventanales al jardín… y una estupenda piscina. Aunque ella nunca se bañó en esa piscina.2.  En esta casa, en el número 5 de Helena Drive de Los Ángeles, murió Marilyn Monroe hace cincuenta años. Las causas de su fallecimiento son y serán siempre un gran misterio sin esclarecer realmente.3. Esa misma y extraña noche, nacía el mayor mito e icono de la historia del cine.  Hoy todos los medios recuerdan este inmortal fallecimiento que la propia Marilyn presagió, sin saberlo, al colgar en la puerta de la casa de sus sueños un cartel que rezaba: “Aquí acaba el viaje”. > ver vista aérea de la casa de Marilyn en GoogleMaps <> la casa estuvo en venta hace dos años. Ver fotos <]]></content>
		</document>
		<document id="4adee637ff85e98803bef723f869f178" url="http://www.estamosendirecto.com/2012/10/articulos-sobre-tve.html">			<content><![CDATA[1. TVE es la madre y el padre de nuestra televisión. 2. Con ella crecimos, con ella sentimos, con ella reímos, con ella descubrimos, con ella nos formamos, con ella nos informamos, con ella nos entretuvimos. Y lo seguimos haciendo. 3. La importancia de una televisión pública, que cree en el talento, en las ideas, en la televisión y en la sociedad, es clave para que un país crezca saludable. 4. En los últimos meses, he escrito varios artículos en lainformacion.com sobre mi forma de ver, creer y entender TVE. Aquí recopilo algunos:La importancia de TVEOcho medidas para salvar TVECosas que debe saber un abogado del Estado para presidir RTVEAquella creatividad juguetona de los programas infantilesEl plató donde aprendió Pilar MiróSeis motivos por los que creer en TVEAna, Ana PastorCuatro formatos de entrevistas que revolucionaron la entrevista en TVECinco secretos que nunca te contaron de 'Un, dos, tres'Fran Llorente, el periodista de TVE que devolvió la credibilidad a TVEFernando Navarrete, el valor añadido del consejo de RTVELa primera gran revolución de los 'TD'25 años con las 'Chicas Hermida'El arte de vender TVELo que no vimos de la boda de los Príncipes de AsturiasEl patrocinio cultural, ¿la salvación de TVE?Y ADEMÁS...Viaje por la historia de Prado del Rey]]></content>
		</document>
		<document id="bd4042688360117d3c37bd79399405c1" url="http://www.estamosendirecto.com/2013/10/baccara-origina-o-copia.html">			<content><![CDATA[Y ADEMÁS...Así ha sido el regreso de 'Tu cara me suena']]></content>
		</document>
		<document id="da7a757729a120f82809e43476a238d2" url="http://www.estamosendirecto.com/2013/10/donde-esta-la-marquesina-publicitaria.html">			<content><![CDATA[1. Están en las paradas del bus o en las esquinas más transitadas de tráfico. Sus diseños no están unificados, en algunos incluso puedes reciclar pilas.2. Para la mayoría se llaman 'marquesinas', aunque el nombre técnico es 'mupi'.3. Existen cientos de mupis en Madrid, los anunciantes se los reparten. 4. Pero hay uno que es el más disputado: el mupi plantado, sigiloso, en un lateral de la Calle Preciados.5. No está junto a una parada de bus, ni pegado a una boca del Metro. Ocupa una calle peatonal.6. La mayoría de los viandantes no son conscientes de que ese parapeto está ahí, pero lo intuyen, lo observan y el mensaje publicitario se queda clavado en su mirada.Más historias de Madrid...El faro que asoma sobra la Fnac]]></content>
		</document>
		<document id="e461e2d8626d8f1ac61247154f353737" url="http://www.estamosendirecto.com/2013/10/el-mercado-de-la-cebada-vida-en-color.html">			<content><![CDATA[1. Demoler 'pone' a determinados mandatarios. Tiramos edificios, destruímos patrimonio... y levantamos flamantes mastodontes clónicos por obra y gracia de la especulación. Enterramos, así, la personalidad de nuestra historia más reciente.2. El Mercado de la Cebada estaba inmerso en un plan para convertirse en un novedoso centro comercial para una ciudad que quiere ser 'in' pero que, al mismo tiempo, se olvida de que para ser 'in' también se debe creer en su ídentidad urbana que surge de las huellas del paso del tiempo. 3. Pero el mercado resiste. Sus características bóbedas de cemento se levantan, estos días, hacia al cielo deslumbrando colores, en un trabajo del talentoso colectivo artístico Boamistura.4. Estos madrileños, están tiñendo de colores y texturas la particular fachada de La Cebada, que, hasta ahora, podía parecer un edificio feo, pero que jamás fue un edificio más. Epicentro del barrio de La Latina, donde fue inaugurado por el Rey Alfonso XII en el 1875, en 1956 su estructura original fue derribada para ser levantado de nuevo dos años más tarde. ¿Volverá a suceder lo mismo?5. Con esta propuesta, Boamistura demuestra que las envejecidas construcciones pueden (y deben) avanzar en el tiempo como versátiles icónos de una ciudad que aprende de su historia. Y la aprovecha.6. Esta intervención, que fusiona palabras, colores, dibujos y formas, será el mural de arte urbano más grande de España, y uno de los mayores de Europa.7. El castizo ladrillo de la fachada de La Cebada que, como ya pasó con otros emblemáticos mercados, sólo esperaba la destrucción de la piqueta; ahora resurge con optimismo. El optimismo que impregna las ideas que aprovechan la riqueza de las edificaciones que dejaron cicatrices en nuestros barrios. Un patrimonio que hay que saber reinventar y preservar, más allá de las decisiones apresuradas del negocio rápido sin demasiadas miras de futuro.Y ADEMÁS...Puedes consultar la página web de Boamistura]]></content>
		</document>
		<document id="88dc47f8acd4d01c6f560b78e87865a2" url="http://www.estamosendirecto.com/2013/10/origina-o-copia-roko-versus-winehouse.html">			<content><![CDATA[Y ADEMÁS...Así ha sido el regreso de 'Tu cara me suena']]></content>
		</document>
		<document id="d6439124b3e0bc5f42f169ba526caf3c" url="http://www.estamosendirecto.com/2013/11/halloween-love-un-nuevo-corto.html">			<content><![CDATA[1. ¿Hay algo que dé más miedo que Michael Myers, más que Chucky, más que la Niña Medeiros y más que Freddy y Jason juntos? 2. El director Roberto Pérez Toledo pretende responder a esta pregunta a través de Halloween Love, su nuevo cortito, interpretado por David Mora y Alejandra Sabá.3. Para mí, ha sido un honor echar una mano en la producción de esta historia terroríficamente... emocionante. Ahí va:Y ADEMÁS...Cuando Roberto Pérez Toledo encontró a Verónica Echegui]]></content>
		</document>
		<document id="a3979f1061712f5506f61de56d4cbec2" url="http://www.estamosendirecto.com/2013/12/tweetentrevista.html">			<content><![CDATA[Lluvia de preguntas en mis notificaciones de Twitter esta mañana. El motivo: una #TweetEntrevista que me han realizado alumnos de periodismo de la Universidad de Valladolid para su asignatura de Ciberperiodismo.Ellos son Alejandro Leonardo, Diego Paunero, Bárbara Vieites y Janire Roces, y ésta es la entrevista resultante de unir el puzzle de tuits de 140 caracteres...Empezamos la mañana con una #TwitterEntrevista a @borjateran ¡Hablaremos de TV y Periodismo! Podéis seguirla con el hashtag #BTeránDirecto— Janire Roces (@JaniRoces) diciembre 17, 2013<@JaniRoces La TV sabe conjugar a la perfección información, divulgación y, también, entretenimiento, creatividad y espectáculo. ¡Ahí es ná!— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Hay muy buen producto en nuestra tele, en todos los géneros. Desde Salvados hasta las ficciones q incluso exportamos fuera (1/3)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Aunque, para mí, es #Tucaramesuena el programa que ha recuperado la ilusión por los programas de entretenimiento en la tele (2/3)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces La tele que juega con las ideas con el miedo justo a los audímetros y creyendo en la inteligencia del espectador.(3/3)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Existe la telebasura, pero eso no es siempre Sálvame. También existen informativos basura, al igual que la prensa basura. (1/3)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Hay programas de corazón muy bien hechos, y hay telediarios mal ejecutados. Al final, la línea roja está en la honestidad. (2/3)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Afecta a una sociedad culturalmente menos rica. Por suerte, cada vez somos más críticos y sabemos diferenciar lo honesto. (3/3)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces No era el momento de tanta televisión generalista, y, al final, hemos regresado al escenario de dos teles privadas fuertes. (1/2)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Atresmedia aprendió de los errores de Mediaset con Cuatro, y ha logrado impulsar los puntos fuertes de La Sexta. (2/2)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Y añado: también pasa con muchas series... nos falta algo de camino, pero también por el momento actual económico que sufrimos.— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces El cierre de Canal 9 sólo ha manchado un tipo de treta política. (1/3)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Al final, el problema de las autonómicas ha estado en malas gestiones por intereses de políticos de turno. (2/3)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Las teles públicas pueden ser sostenibles si vuelven a hacer tele, tele próxima, cercana... si vuelven a estar en la calle. (3/3)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Creo que sí. Y más ahora: todo lo que sepas suma. Y mucho. (1/5)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces En esta profesión siempre debemos estar en constante formación. Avanzando, creciendo, aprendiendo... Ahí vamos :) (2/5)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Es verdad que, en mi caso, también he trabajado en televisión y me gustaría volver a currar en este medio. (3/5)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Y creo que esa experiencia detrás de las cámaras me ha aportado mucho para mi trabajo analizando la tele en prensa. (4/5)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces En realidad me apasiona toda la comunicación, la radio... y, por supuesto, el periodismo online, que está por inventar. (5/5)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Más que bloguero, soy un Licenciado en Periodismo que he intentado aprovechar Internet para crecer. (1/4)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces No es que se pueda, es q se debe poder vivir siempre de un trabajo periodístico que realizas a un medio con ánimo de lucro. (2/4)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Sin cobrar, el rendimiento profesional no funciona porque falta el intercambio necesario que produce la responsabilidad. (3/4)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces Y no creo en eso de 'curras gratis, pero tendrás visibilidad'. De la visibilidad no comemos,eso es una trampa muchas veces. (4/4)— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@JaniRoces No esperéis en casa a q os llame un gran medio de comunicación. Tenéis la mejor plataforma para mostrar vuestro talento: Internet— Borja Terán (@borjateran) diciembre 17, 2013<@borjateran Nos quedamos con el consejo :) ¡Muchísimas gracias por tu atención y las ideas que nos has dejado! #BTeránDirecto— Janire Roces (@JaniRoces) diciembre 17, 2013<]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>