<author id="40742ba136ecfee5cd1748bd5966187a" url="ionantolin.blogspot.com.es" feed="http://ionantolin.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="50da803a03be0af536dfa37b92d55425" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogYMedioDeIonAntoln/~3/08YEGrY9B9g/por-las-alamedas-de-la-democracia.html">			<content><![CDATA[Tal día como hoy, hace cuarenta años, la democracia se marchitaba en Chile. Mientras las bombas caían sobre el Palacio de la Moneda, en el que resistía Salvador Allende, el presidente elegido por los chilenos, el silencio de medio mundo y la connivencia de los restantes escribían una de las páginas más tristes de la historia. Supurando esa melancolía que destilan todas las dictaduras sanguinarias, y que hacen de la vida una sucesión de imágenes en blanco y negro que envía los colores a las mismas cárceles en las que sufren y mueren los demócratas. Lo digo en presente, porque pese a que hoy rendimos homenaje a todos los chilenos que lucharon y murieron por defender la libertad, esa batalla se sigue librando en nuestro tiempo en muchos lugares del planeta.Columna completa en El Plural]]></content>
		</document>
		<document id="7779e982ce33b8abb387a4698a6eeff7" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogYMedioDeIonAntoln/~3/4SwyYTDJ8xo/al-otro-lado-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Nuestro lado del mundo tiene problemas muy serios. Nos quitan el sueño, en el mejor de los casos, porque en el peor condenan a la pobreza a familias enteras. Este lado, con todo, no es un mal sitio para vivir. Las cosas horribles, sobre todo las catástrofes naturales, siempre pasan al otro lado del planeta, y nos pillan tan lejos que siempre estamos pensando en otra cosa cuando ocurren.Filipinas es hoy Haití, como antes lo fueron las zonas costeras de Tailandia tras el tsunami. La diferencia es que con el tiempo, y salvo las excepciones de siempre, comenzamos a olvidarnos de las tragedias antes incluso de que ocurran. Nada se hace para ayudar de forma rápida y contundente ante el azote de la naturaleza. El otro lado del mundo está muy lejos, y está lleno de pobres. Porque esto siempre les pasa a los que no tienen casi nada, y el desastre les quita todo. Aquí, que un día creímos que ya no podíamos tener más, y ahora penamos por volver cuanto antes al despilfarro, nos es suficiente con lamernos las heridas provocadas por nuestra mala cabeza. Nos quitamos la sandalia y lloramos por los Erasmus, mientras en esos sitios tan lejanos faltan tierra y manos para enterrar a la gente.Columna completa en El Plural]]></content>
		</document>
		<document id="f6bf35dcd64a52d3854cce43d5b9ca29" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogYMedioDeIonAntoln/~3/6YG_uGwvhgY/billete-de-ida-tordesillas.html">			<content><![CDATA[Pastaba yo tranquilamente por el campo absorto en mis pensamientos, que en ese momento se reducían a la búsqueda de una compañera de buen ver que aceptase con agrado mi compañía, y quién sabe si algo más. El amigo Langosto, que ayer se rompió un asta haciendo el cabra, me miraba con cierta sorna, y es que ciertamente mi estampa ya no es la de antes. Con 580 kilos de peso no puede decirse que estuviese estilizado como para salir en la Madrid Fashion Week, aunque uno conservaba su encanto y porte señorial, que en el fondo es de lo que se trata, y no de la talla.Como les decía, disfrutaba de los últimos días del verano junto a los compañeros de la manada, y podría decirse que era relativamente feliz. El caso es que mientras me regodeaba en mi confortable sensación, llegaron los señores con el camión en el que tantas veces habíamos visto partir a otros que nunca volvieron. Mal rollo. Langosto decía que los que marchaban, casi siempre de seis en seis, no volvían porque les llevaban a un lugar mejor. Lleno de vacas de portada, pastos delicatessen y unas cuadras de diseño en las que pasar nuestros últimos días como los animales nobles y símbolo de la patria que somos. Langosto siempre ha sido un optimista mandón, y también un ingenuo. A mí lo del camión siempre me dio mala espina. Qué razón llevaba…Y me tocó. Lo curioso del asunto es que, en vez de elegir a otros cinco compañeros para acompañarme, esta vez solo entraría yo. Raro, raro. Tras meterme dentro no sin cierta resistencia, cerraron las puertas y todo se oscureció salvo por algunos rayos de luz que se colaban entre la estructura metálica. Una cárcel con ruedas es lo que era, para que vamos a engañarnos. Salíamos de viaje. Pasé bastante calor durante el trayecto, aunque a través de esas mismas aberturas por las que entraba luz, también se colaba algo de aire. Notaba como el corazón se me aceleraba a medida que pasaba el tiempo. ¿Tendría razón Langosto, y me llevaban camino de un retiro dorado en el Olimpo de los toros? Pese a que intentaba pensar de forma positiva, algo me decía que mi destino iba a ser otro, bastante menos onírico.Columna completa en El Plural]]></content>
		</document>
		<document id="d594aacc64821979968830809d990c53" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogYMedioDeIonAntoln/~3/8-ds1htcA7w/no-la-guerra-o-parar-la-guerra.html">			<content><![CDATA[Se ha desempolvado el lema que se escribió con letras de sangre para denunciar la invasión de Irak, aunque esta vez no se reparte en pegatinas. Se ha elegido el siempre a mano papel de fumar, para poder así cogerse con cuidado la conciencia y seguir refugiados tras las frase hecha mientras en Siria llueve gas letal en barrios residenciales.Seguir leyendo en El Plural]]></content>
		</document>
		<document id="5eeeaa7a81e785f240848388094959c5" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogYMedioDeIonAntoln/~3/8DNKHqgsW0U/todavia-hay-esperanza-para-el-que-casi.html">			<content><![CDATA[      C/2012 S1 (ISON)  14 de noviembre de 2013 | Autor: Bruce GaryLos aficionados a la astronomía siguen desde hace tiempo muy pendientes de las evoluciones del cometa ISON, ya que algunas previsiones lo situaban como un espectáculo en el cielo que podríamos observar a finales de este mes. Los últimos acontecimientos tienen a todo el mundo algo despistado sobre la verdadera dimensión de lo que podremos contemplar, aunque parece que todavía hay esperanza tras unos días en los que pensábamos que se desintegraría sin más. En este enlace lo cuentan muy bien: http://blogs.elcorreo.com/el-navegante/2013/11/18/cometa-ison-se-abren-nuevas-perspectivas/]]></content>
		</document>
		<document id="b9856cc926275777313f0150735a2033" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogYMedioDeIonAntoln/~3/CKBi50OiMAE/5-sencillos-consejos-para-sobrevivir.html">			<content><![CDATA[Ya estamos en Navidad, y llegados a este punto es la hora de dar salida a la gran orgía del consumo familiar. Carnes, pescados, consolas, chándales... Ningún sector productivo se salva de la masiva llegada de ciudadanos ávidos de gastar para pasar las fiestas en condiciones. The walking compradores. Unidas a estas fechas, de forma indivisa, se encuentran las cenas familiares. Por lo general son tres los acontecimientos en los que primos, hermanos y demás familia se juntan para dar buena cuenta de las viandas y cantar las alabanzas: nochebuena, fin de año y la noche de reyes. Tres conjunciones planetarias que muchas veces terminan en las páginas de sucesos de los periódicos, por diversos motivos. Otras la sangre no llega al río y solamente hay que lamentar retiradas de palabra que duran años, o indigestiones históricas. Bien lo sabe mi cuñado, que es médico y le ha tocado hacer guardias en estas noches... de paz . Si quiere pasar por estos trances de una manera tranquila y sin lamentar dramas de ningún tipo, estos cinco consejos pueden ser de su ayuda. Vamos con ello.1º La suegra es la que mandaSi tenía pensado llegar a casa de su suegra para la cena y ponerse a cocinar esos carabineros que le quedan tan ricos, ricos, olvídese. La democracia no ha llegado todavía a la casa de la madre de su esposo o esposa. Siéntese a la mesa, coma lo que le den, cante cuando se lo digan y no haga gestos al hincarle el diente a algo que no le agrade. Avisado queda.2º No hable de políticaMire, puede que tenga usted en su interior ese político en potencia que nos sale en el bar, o en este tipo de cenas, pero no es el momento. El parlamento de Taiwan es una imagen que reproduce bastante fielmente la situación que puede provocar como se le ocurra defender a Zapatero, o decir que Rajoy recibió una herencia, y esas cosas que se escuchan en los informativos. Haber elegido muerte, porque lo que llegará después será mucho peor. Solo puede salvarle una cosa, y es coincidir en los argumentos... con su suegra.3º No bebaEn serio, no beba. Este consejo está directamente relacionado con el anterior. El vino afloja la lengua, y para los postres se verá usted en poder de la oratoria de los grandes estadistas del siglo pasado. De lo que no se estará dando cuenta es de que se le traba la lengua, dice cosas carentes de sentido, y además está hablando... ¡De política! Final fatal.4º Deje hablar al ReySomos un país de tradiciones. Puede que para usted el mensaje navideño de Su Majestad sea siempre el mismo, como si alguien hubiese dejado la cinta en bucle. Da igual. Es un momento de unidad familiar frente al televisor, solo igualado por los partidos de la selección española de fútbol y el mítico concurso de Rosa en Eurovisión. No toque las narices diciendo que en no se qué cadena están poniendo cualquier otra cosa. Cuidado, cuidado.5º Pierda a todo lo que se juegueEspaña es un lugar pintoresco en el que se condena por vicio el juego en público, pero a la que podemos sacamos los naipes, y el bingo que duerme el sueño de los justos en un armario perdido de la casa, y nos jugamos los cuartos con nervio y ansia. Eso sí, al calor del hogar. Es un buen momento para ocultar sus artes en el manejo de la baraja. Tener la habilidad de memorizar todas las cartas que han salido en la partida, y conocer el cálculo matemático para adivinar lo que llevan los demás en la última mano no queda bien en este contexto. El cinquillo es un buen refugio, ya que podrá perder hasta la dignidad sin que nadie le tome por imbécil. Su suegra disfrutará, sus cuñados se descojonarán de usted, sus hijos le mirarán con cara de “¿Qué estás haciendo? ¿No se te daba bien?”. Que el orgullo no le pueda. Los héroes se forjan en el sufrimiento de coyunturas adversas y grandes actos de contrición. Es lo que toca.Hoy tiene usted la primera prueba. Nochebuena es la cena más peligrosa. Todo el mundo llega con nervios y ganas de agradar, por lo que hay que saber pisar el freno. Es como el partido de ida de una eliminatoria. Concéntrese en defender la portería, que todavía queda mucho partido por delante. Con estos consejos puede que incluso llegue al final de estas fiestas sin dejarse pelos en la gatera e incluso hablándose con toda la familia. Quién sabe, incluso puede que llegue a disfrutar. Si esta sensación llega, vuelva directamente, y con urgencia, al primero de estos consejos. Feliz Navidad...]]></content>
		</document>
		<document id="430b0dd095e0cf35c846fc65dc126c16" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogYMedioDeIonAntoln/~3/f3hh8v3Pt3k/promesas-para-un-nuevo-ano.html">			<content><![CDATA[El tópico es habitual en estas fechas. Queremos empezar los siguientes doce meses con la esperanza de poder llevar a cabo antes de las próximas navidades lo que no hemos sido capaces de hacer en toda nuestra vida. Y miren que eso es tiempo. A veces son cosas pequeñas u objetivos relacionados con la salud. Si todo el que ha pensado en dejar de fumar el 1 de enero hubiese tenido éxito en su empeño, hoy no se vendería ni una cajetilla de tabaco. La demostración empírica del fracaso, pese a una legislación que ayuda, es que el negocio va viento en popa y a toda vela. Con los cien cañones por banda y todo.Esta noche, o durante el día de mañana, el primero del año, deberíamos intentar realizar promesas que tengan menos que ver con nosotros. Que no todo sea en primera persona. Si podemos, y queremos, tendríamos que pensar un poco más en los demás. En lo complicadas que están siendo las navidades para muchas familias. Empecemos por ponernos objetivos sencillos: ¿Podemos contribuir a que alguien mejore su situación? Aunque solo sea durante un día. Si la respuesta es positiva, pongámonos a ello. De inmediato. Y no solo en la cercanía. El mundo es un lugar hostil para los más débiles, que en muchos lugares sufren más que nadie la desigualdad y el abandono general al que les sometemos desde hace décadas. Salvo contadas excepciones abanderadas por personas, ONGs y algunas empresas, que las hay, con conciencia social, no puede decirse que nos hayamos preocupado en exceso.Entonces, no miremos para otro lado ante la injusticia, ni pensemos que ésta solo aparece en el telediario (que también). Podemos tomárnoslo como una acción de puro egoísmo. Echemos una mano, porque nos sentiremos mucho mejor. Rememos a favor de la solidaridad y el compromiso social, y verá como mejora su estado de ánimo si es que anda un poco bajo de moral. No falla. Les aseguro que no hay suficientes centímetros cúbicos en un motor que nos lleven a la felicidad, ni metros cuadrados de adosado que nos hagan crecer como personas. Solo encontraremos refugio en nuestra capacidad para buscar en los demás la manera de ser mejores. Reflexione esta noche al hacer sus promesas para el nuevo año. No piense tanto en adelgazar el cuerpo, cuando puede engordar el alma. Dedique un minuto a mejorar el mundo. Si sumamos todo ese tiempo… puede ser el comienzo de algo muy grande.Que tengan un 2014 magnífico, lleno de solidaridad y felicidad. Ya nos toca.Columna publicada en el diario El Plural, el 31 de diciembre de 2013]]></content>
		</document>
		<document id="6e7ebfcc3785d3a5c94a3a22bd850f05" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogYMedioDeIonAntoln/~3/ggmM6Z5rhvE/la-caixa-y-un-grupo-de-business-angels.html">			<content><![CDATA[Caixa Capital Risc, la gestora de capital riesgo de ”la Caixa”, a través del vehículo de inversión Caixa Capital Micro, ha liderado una ronda de inversión de 230.000 euros en Spotbros, en la que también han participado business angels y los actuales accionistas de la empresa.Spotbros es la compañía creadora del cloud messaging, un nuevo sistema con el qué es más fácil compartir y enviar archivos a través de mensajería instantánea. Se trata de la fusión de dos potentes tecnologías (el almacenamiento en la nube y la mensajería instantánea) que hacen posible enviar cualquier tipo de archivo y de cualquier tamaño de forma inmediata a través del chat. Los usuarios pueden guardar y compartir sus archivos en su “Nube”, para luego enviarlos a través del chat a sus contactos y disfrutarlos desde cualquier dispositivo (PC, tablet o smartphone). Además, Spotbros ofrece un terabyte de almacenamiento en la nube totalmente gratis, lo que convierte a Spotbros en una herramienta muy útil.La empresa fue fundada a finales de 2011 por Alejandro López, ingeniero Informático e Industrial, Fernando Calvo, licenciado en Administración y Dirección de Empresas, Gorka Rodríguez, ingeniero Informático, y Álvaro Marcos, ingeniero Electrónico. Los cuatro, nacidos en Bilbao, se conocieron en el colegio y se graduaron en la Universidad de Deusto.Spotbros tiene a Enrique Dans como consejero y a Olli-Pekka Kallasvuo, ex CEO de Nokia, como inversor. El servicio se ofrece a través de una aplicación móvil que salió al mercado en octubre de 2012 y que, en sólo un año, ha conseguido 1,3 millones de usuarios registrados y cerca de 200.000 usuarios activos diarios.Con la ronda de inversión, los socios quieren iniciar su plan de internalización con su lanzamiento en Reino Unido en seis meses. Además, Spotbros pretende fortalecer su desarrollo como canal de comunicación entre empresas y usuarios a través de sus spots o chats.El mercado de la mensajería instantánea y el cloud computing están en constante evolución y crecimiento. A nivel mundial, hay más de 1.000 millones de usuarios de mensajería instantánea. Cada día se mandan 6.000 millones de mensajes y se estima que, en 2016, la cifra de usuarios y mensajes enviados se habrá duplicado.]]></content>
		</document>
		<document id="afd9587674841ac26bc714c7ca7bee6a" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogYMedioDeIonAntoln/~3/H2gaAW6hlcc/hasta-siempre-twitter-que-te-vaya-bonito.html">			<content><![CDATA[Jordi Sevilla deja Twitter. “Bueno. Hasta aquí. Cierro mi cuenta de Twitter. Esto no es el ágora democrática donde informarse y debatir con argumentos. Que os vaya bonito”. Mientras escribo esta columna, esas palabras son el epitafio telemático del que fuera ministro de Administraciones Públicas bajo la Presidencia del Gobierno de José Luis Rodríguez Zapatero.Columna completa en El Plural]]></content>
		</document>
		<document id="3056a6bf4f2e1e19ce0b56bbb41a9218" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogYMedioDeIonAntoln/~3/IK25k_islSg/no-olvidemos-los-libertadores.html">			<content><![CDATA[Los cementerios, cunetas y fosas comunes están llenos de libertadores casi olvidados. Hombres y mujeres que pusieron por delante de su vida una idea: que la libertad deseada para su pueblo no sería solo un sueño. La muerte fue para muchos de ellos el precio a pagar por su insolencia ante los poderosos. Una afrenta que no perdonaron los dueños de las armas, que hacían alarde de su potencia de fuego ante la incapacidad para articular un discurso que pudiese rebatir al de aquellos que gritaban libertad, igualdad… democracia.Nelson Mandela pasó gran parte de su vida en la cárcel por lo que pensaba y reivindicaba, pero al contrario que otros logró sobrevivir para poder construir el país que había soñado tras los barrotes de Robben Island. Lo hizo desde la superioridad que da la razón, y no la raza. Asumiendo aquello que sus carceleros nunca pudieron concebir: que todos eran ciudadanos libres de un país llamado Sudáfrica, y que así deberían convivir para dejarle a las nuevas generaciones una sociedad mejor. El legado de Madiba, el gran líder que sí será recordado, servirá a otros muchos para saber que sus sueños son el futuro.  Que lo que les cuentan las televisiones y medios oficiales solo son ecos del miedo a la libertad. Noticias que ya hablan de pasado aunque prometan bonanzas para los años venideros.Espero que la memoria de Mandela sirva también para recordar a otros muchos, en lugares de los cinco continentes, incluida España. Ciudadanos que un día decidieron plantarse ante el tanque, sentarse en el lugar prohibido del autobús o defender el resultado de unas elecciones. Héroes anónimos que no descansan en mausoleos ni tuvieron homenajes con decenas de líderes mundiales rindiendo pleitesía. Al menos no todavía. De momento tienen nuestra gratitud. Ellos y sus familias, que hoy reivindican sus historias de lucha y entrega a la causa de esta democracia de todos. Tienen el reconocimiento de los que sabemos que su herencia es lo que hoy nos permite poder acudir a un colegio electoral y votar lo que nos plazca, escribir esta columna o cantar la épica de la lucha de Mandela. Solo si los olvidamos, habrán perdido. No pasará jamás.Columna publicada en el diario El Plural, el 11 de diciembre de 2013]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>