<author id="40b6494e0469c5279b5f14353aa25c0c" url="fejidifaldia.blogspot.com.es" feed="http://fejidifaldia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="cc585b968fddca67e57fafdf71ae2dca" url="http://fejidifaldia.blogspot.com/2013/11/el-sabado-30-de-noviembre-se-celebrara.html">			<content><![CDATA[El día 30 de Noviembre vamos a realizar un evento en La Carolina : Es un Festival Benéfico a favor de las personas afectadas de Parkinson y sus familiares de la Provincia de Jaén y es el primer evento que realizamos con nuestra sede de la Carolina ya inaugurada.Nos gustaría que le dierais la mayor difusión posible, y si estáis interesados en acudir os esperamos allí!Te adjunto el cartel y la imagen del díptico donde se promocionan los grupos que van a colaborar de forma desinteresada.El texto que nosotros estamos enviando es el siguiente:“ Festival Benéfico a favor de las personas afectadas de Parkinson y sus familiares :Mi pueblo Solidario.Os proponemos un plan alternativo para la tarde de este Sábado! Un excelente grupo de artistas nos van a deleitar ofreciéndonos desde el más profundo y sentido cante flamenco hasta grandes espectáculos de danza y magia, pasando por impresionantes voces de coros y cantautores!No hay excusas! Os esperamos el Sábado día 30 de Noviembre a las 19.30 h en el Teatro Carlos III de la Carolina (Jaén). Las entradas las podéis adquirir en taquilla y reservándolas llamando al 662022071. “]]></content>
		</document>
		<document id="646c68ff91f44412176efc2480b43de2" url="http://fejidifaldia.blogspot.com/2013/11/fejidif-entre-las-entidades.html">			<content><![CDATA[FEJIDIF entre las entidades subvencionadas por la Obra Social de Caja Granada en JaénEste lunes 18 de noviembre, la Obra Social de Caja Granada entregó en la persona de Luís González Ruiz – Vicepresidente de Caja Granada que estuvo acompañado por Juan Pablo Uroz – Director Territorial de Caja Granada en Jaén, las subvenciones a distintas entidades de Jaén y ProvinciaEste lunes 18 de noviembre la Obra Social de Caja Granada entregó las subvenciones correspondientes al año 2013 a las distintas entidades de la provincia de Jaén, entre las que se encuentra FEJIDIF, la cual estuvo representada por Vanessa Marín – Tesorera y Juan Manuel Olivares – Secretario y en la que estaban igualmente entidades amigas como APROMPSI, CRUZ ROJA, ALZHEIMER CAZORLA y alguna entidad amiga más.FEJIDIF ha recibido 1000 euros para el Proyecto EDUCANDO DESDE OTRA PERSPECTIVA 2013 cuyo objetivo general es ofrecer a las personas con discapacidad física y orgánica, con problemas de comunicación una experiencia educativa y recreativa, que favorezca su propio desarrollo personal y social y que promueva su integración e inclusión en el sistema educativo en condiciones de igualdad, y cuyos destinatarios/as serán el alumnado de educación adulta del colegio “Antonio Machado” de la ciudad de Jaén. Se beneficiarán de este proyecto 15 personas con discapacidad física y/u orgánica, que se encuentren en situación de dependencia  y con dificultades en la comunicación, y que residan en algún municipio de la provincia.Y todo bajo la Fundamentación de que FEJIDIF lleva más de 15 años trabando el área de la educación a las personas con discapacidad. Nos hemos centrado mucho en hacer posible el crecimiento educacional y formal del colectivo, dando respuesta a las necesidades de integración en la sociedad. Es cierto que existen una educación formal que supliría la necesidad de crear un aula especifica, pero la realidad es que no existe ningún aula de formación que responda a las necesidades de las personas con discapacidad física y dificultades en la comunicación..]]></content>
		</document>
		<document id="1fa5afd1541f74a6c7754dbb097e012c" url="http://fejidifaldia.blogspot.com/2013/11/fejidif-reivindicara-un-transporte.html">			<content><![CDATA[El día 3 de diciembre se conmemora el DIA INTERNACIONAL DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD. Este año 2013 FEJIDIF quiere DENUNCIAR LA FALTA DE AUTOBUSES INTERURBANOS PARA PERSONAS CON DISCAPACIDAD.El informe realizado por FEJIDIF sobre la accesibilidad del transporte interurbano de la provincia de Jaén, INDICA se ha avanzado mucho en la accesibilidad de las estaciones y apeaderos no tanto en el de las paradas y los servicios que las estaciones ofrecen, cafetería, cuarto de baño, sala de espera, alguna tienda, y venta de billetes.En Jaén no podemos subirnos al autobús y lo peor de todo es que no se sabe cuándo podremos subirnos en uno de ellos.LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD y especialmente las PERSONAS CON LA  MOVILIDAD REDUCIDA NO PODEMOS VIAJAR EN AUTOBUS y por lo tanto NO PODEMOS DISFRUTAR de las posibilidades que ofrece el transporte público pues éste por ejemplo acerca a las personas entre si, para ver a un familiar, para hacer turismo, para buscar trabajo, para trabajar, para ir compras, para ir al médico, para estudiar, o simplemente para ser iguales.FEJIDIF y sus ASOCIACIONES NO ENTENDEMOS cómo NO se ha abordado y se ha trabajado seriamente este asunto pues no hay ningún autobús adaptado en la provincia.SE ESTA INCUMPLIENDO A DIARIO el Decreto 293/2009, pues éste establece que se garantizará que el acceso y utilización por las personas con discapacidad se realizará de manera autónoma y segura, así como establece que los nuevos autobuses deberán ser accesibles.Para FEJIDIF la solución a esta situación no puede esperar más, y este problema tiene que solucionarse YA.]]></content>
		</document>
		<document id="de16fa054f9c77c3a4cb80919991ab65" url="http://fejidifaldia.blogspot.com/2013/11/fejidif-se-desplazara-valladolid-para.html">			<content><![CDATA[FEJIDIF se desplazará a Valladolid para presentar PUEDO VIAJAR en INTUR 2013Presentaremos nuestra Red Social de Turismo Accesible de ámbito nacional www.puedoviajar.es en la Feria Internacional de Turismo de Interior de Valladolid del 21 al 24 de noviembre 2013, y donde FEJIDIF se encontrará ubicada en el Pabellón 2, compartiendo el Stand 221 con Native Hotels y Castilla Termal. Igualmente FEJIDIF aprovechará esta oportunidad para reunirse con distintas entidades del sector del TurismoLos motivos por los que las personas con discapacidad, y en general todas aquellas que tienen necesidades de accesibilidad, no son atendidos de manera adecuada por la industria de los viajes y el turismo son una combinación de factores entre los que destacan la falta de oferta de productos, de servicios accesibles y de un sistema adecuado de información sobre dichos producto. Esta falta de información fiable es considerada como una de las principales causas que impiden viajar e ir de vacaciones a las personas con discapacidad o con necesidades de accesibilidad.La Red Social de Turismo Accesible PUEDO VIAJAR, www.puedoviajar.es es una iniciativa financiada por el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio (Plan Avanza 2009) y la Diputación de Jaén y gestionada por FEJIDIF, cuyo objetivo es proporcionar información fiable y segura sobre la accesibilidad de los destinos, instalaciones y  servicios turísticos a través de Internet.Puedo Viajar es una Red social sobre Turismo Accesible basadas en diferentes herramientas de la Web 2.0. Se trata de un Portal que proporciona información completa y fiable sobre la accesibilidad de las instalaciones, destinos y servicios turísticos. Es pues un punto de encuentro entre viajeros, administraciones y empresarios donde compartir información y experiencias. Un lugar para expresar sugerencias, felicitaciones y quejas relacionadas con los viajes, el turismo y la accesibilidad. Además ofrece a las empresas y administraciones turísticas una plataforma desde la que lanzar y difundir sus productos y servicios turísticos accesibles.]]></content>
		</document>
		<document id="76898ae477146d689b7dfb7afbf24a4b" url="http://fejidifaldia.blogspot.com/2013/11/fejidif-y-jaen-paraiso-de-sabores_18.html">			<content><![CDATA[FEJIDIF y “Jaén, Paraíso de Sabores” realizarán una Degustación de Aceites durante la semana del 25 al 29 de noviembre de 2013? Podremos degustar ACEITES Oro Bailen, Fuenroble, variedad picual y arbequina del Castillo de Canena, Oleícola San Francisco y Aceites del Cortijo Spiritu Santo? El Bullicio Café realizará para sus clientes una degustación de aceites en los desayunos y meriendas de la semana del 25 al 29 de noviembre, saboreando tostadas con distintos aceites, desde los más intensos a los más afrutados y donde nuestro oro líquido es, sin duda, uno de los patrimonios de la provincia de JaénJAEN PARAISO DE SABORES, una iniciativa de FEJIDIF con el apoyo de la Diputación Provincial de Jaén y cuya finalidad es promocionar y comercializar los productos de la provincia de Jaén, ofrecerá como inicio de la campaña de aceituna del curso 2013-2014 una DEGUSTACION DE ACEITES durante los desayunos y meriendas de la semana del lunes 25 al viernes 29 de noviembre de 2013.                       FEJIDIF en su apuesta diaria por los productos de Jaén, y de la mano del Proyecto JAEN PARAISO DE SABORES invitará a sus clientes y amigos a una degustación de los mismos para las personas que desayunen y merienden en EL BULLICIO CAFÉ, sito en la C/ Ramón Espantaleón, junto al Centro de Salud Federico del Castillo de la capital (Barrio de Sta. Isabel)Para cualquier duda o información, pueden ponerse en contacto con Alfonso Huertas – Vicepresidente de FEJIDIF informacion@jaenparaisodesabores.es - tfno: 619 09 61 19]]></content>
		</document>
		<document id="7de3bd2de54e521778c865539d38e92" url="http://fejidifaldia.blogspot.com/2013/11/jose-antonio-garcia-y-vicky-romero.html">			<content><![CDATA[Jose Antonio García y Vicky Romero actuarán en Cazorla en el X MEMORIAL JUANA MARTOSEl viernes 13 de diciembre se celebrará en el Teatro de la Merced de Cazorla el X MEMORIAL JUANA MARTOS con las actuaciones del granadino JOSE ANTONIO GARCIA (TNT, 091, MEZCAL o GUERRERO GARCIA) y la jienense VICKY ROMERO (Los Pulseritas) a partir de las 20’30h. y todo bajo la dirección del periodista de Onda Jaén Televisión JAVIER NIETOEste año hemos querido continuar rindiendo homenaje a nuestra amiga y fundadora de la Asociación de Personas con Discapacidad Física y Orgánica de la Comarca de Cazorla, JUANA MARTOS contando con el granadino JOSE ANTONIO GARCIA, músico granadino de prestigio con una dilatada experiencia en grupos como TNT, los inolvidables y siempre añorados 091, o posteriormente liderando MEZCAL o GUERRERO GARCIA, que ahora abre una nueva etapa en solitario con su propio nombre y donde irá acompañado en acústico por Sergio Guerrero a la guitarra y Caótica Ana al violín con temas de ayer y de hoy que le han marcado su extensa y dilatada trayectoria musical.Igualmente y para comenzar la velada, la cantaora y bailaora nacida en Sabadell y afincada en Jaén VICKY ROMERO acompañada por guitarra y percusión en lo que será un repertorio amplio de “una cantaora con una apertura musical grande que no está encasillada en la rigidez estricta del flamenco”, pues su trabajo la ha llevado a mezclar con la música Clásica, la Contemporánea, el Jazz, la música Árabe, música Africana, el Rock, Pop, Funky, etc., y todo bajo la dirección del periodista JAVIER NIETO]]></content>
		</document>
		<document id="11c3eb9351f612b3f2209d2485a9f014" url="http://fejidifaldia.blogspot.com/2013/11/nuevas-actividades-del-banco-del-tiempo.html">			<content><![CDATA[Nuevas actividades del BANCO DEL TIEMPO de Jaén para los meses de noviembre y diciembre de 2013Os adjuntamos información sobre las actividades que vamos a realizar desde el BANCO DEL TIEMPO  en el mes de noviembre y diciembre.La  persona de contacto para este tema será Lola Contreras - lolacontreras@fejidif.org 953267566]]></content>
		</document>
		<document id="de64ab6476451f1df1911d5018642a28" url="http://fejidifaldia.blogspot.com/2013/11/puedo-viajar-presente-en-intur-2013-de.html">			<content><![CDATA[FEJIDIF presentó PUEDO VIAJAR en INTUR 2013FEJIDIF asistió a la Feria Internacional de Turismo de Interior de Valladolid del 21 al 24 de noviembre 2013 con la Red Social de Turismo Accesible PUEDO VIAJAR www.puedoviajar.es, que presentó a distintas Administraciones y entidades del sector compartiendo el Stand cedido muy amablemente por Pablo Ramón – Responsable de Comunicación en NATIVE Hoteles con Encanto y Turismo AccesibleFEJIDIF ha estado presente en la 17ª Edición de la Feria Internacional de Turismo de Interior de Valladolid – INTUR 2013 presentando la Red Social de Turismo Accesible PUEDO VIAJAR, www.puedoviajar.es cuyo objetivo es proporcionar información fiable y segura sobre la accesibilidad de los destinos, instalaciones y  servicios turísticos a través de Internet.En esta ocasión hemos compartido viaje con los amigos Pablo Ramón y María Auxiliadora de NATIVE Hoteles con Encanto y Turismo Accesible a los que agradecemos muy gentilmente su apoyo y colaboración en estos días, habiendo creado un gran vínculo profesional y afectivo que nos puede llevar a realizar negocios y lazos colaborativos futuros y que posiblemente nos lleve a ir juntos de la mano a FITUR 2014PUEDO VIAJARDurante INTUR 2013, los representantes de FEJIDIF en este evento, Pilar Martínez – Presidenta, Alfonso Huertas – Vicepresidente y Juan Manuel Olivares – Secretario, con PUEDO VIAJAR bajo el brazo, nos hemos reunido con diferentes personalidades, entre ellas con Fernando Fraile – Director General del ICTE - Instituto para la Calidad Turística Española o Consuelo Santiago – Presidenta de COCEMFE Castilla y LeónHemos mantenido unas 30 reuniones con distintas Administraciones Autonómicas y Locales, visitando los stand de Castilla y León, Galicia, Extremadura o ciudades como Bilbao, Palencia, Valladolid, Laredo, Ayto Miranda de Ebro, Ayto de Ciudad Rodrigo, la Oficina de turismo de Salamanca, el Patronato provincial de turismo de Segovía, Diputación de Ávila, Diputación de León, Diputación de Zamora, Diputación de Soria y  Ayto de Oncala, así como con entidades del sector Turístico nacionales e incluso con portuguesas y alemanas.PUEDO VIAJAR ha llevado a INTUR una propuesta de colaboración para que las distintas entidades puedan difundir y promocionar sus experiencias, servicios e instalaciones accesibles en nuestra red social, así como distintas posibilidades de potenciación de su turismo hacia el resto del panorama nacional.Igualmente hemos ofrecido una propuesta de FORMACION EN TURISMO ACCESIBLE que PUEDO VIAJAR ha programado para el año 2014. La propuesta de la formación ha sido muy bien recibida.Los motivos por los que las personas con discapacidad, y en general todas aquellas que tienen necesidades de accesibilidad, no son atendidos de manera adecuada por la industria de los viajes y el turismo son una combinación de factores entre los que destacan la falta de oferta de productos, de servicios accesibles y de un sistema adecuado de información sobre dichos producto. Esta falta de información fiable es considerada como una de las principales causas que impiden viajar e ir de vacaciones a las personas con discapacidad o con necesidades de accesibilidad.PUEDO VIAJAR es una Red social sobre Turismo Accesible que proporciona información completa y fiable sobre la accesibilidad de las instalaciones, destinos y servicios turísticos. Es pues un punto de encuentro entre viajeros, administraciones y empresarios donde compartir información y experiencias. Un lugar para expresar sugerencias, felicitaciones y quejas relacionadas con los viajes, el turismo y la accesibilidad. Además ofrece a las empresas y administraciones turísticas una plataforma desde la que lanzar y difundir sus productos y servicios turísticos accesibles.]]></content>
		</document>
		<document id="556e5fa1f8ee2e030a9809de2768a462" url="http://fejidifaldia.blogspot.com/2013/12/aspaj-celebro-este-sabado-14-de.html">			<content><![CDATA[ASPAJ celebró este sábado 14 de diciembre su Jornada Nacional sobre la Ataxia de FriedreichJosé Manuel Rico - Presidente de ASPAJ, Pilar Martínez - Presidenta de FEJIDIF e Inmaculada Roldán – Tesorera de ASPAJ inauguraron las ya tradicionales Jornadas anuales celebradas en La Carolina y que este año han estado dedicadas a conocer los avances del estudio de investigación de la terapia génica en la Ataxia de FriedreichASPAJ en la defensa de los derechos de las personas que tienen ataxias hereditarias y en la vanguardia de las últimas investigaciones y tratamiento en esta materia, este año ha querido celebrar sus Jornadas Provinciales en torno a la investigación dirigida por el Dr. Javier Díaz Nido en materia de terapias génicas de la ataxia de Friedrich.El Dr. Díaz Nido se muestra optimista frente a los últimos avances y ve de forma muy positiva todas las líneas de investigación que estén abiertas en todo el mundo, sobre todo en Estados Unidos y Europa.La otra cara de las jornadas ha sido la falta de financiación de que disponen los laboratorios para continuar con estudios tan importantes en las personas afectadas por enfermedades raras y en especial las personas con ataxia de Friedrich. Para ello Isabel Campos Vicepresidenta de FEDAES nos ha presentado que desde hace algunos años, FEADES http://www.fedaes.org/ a través de la plataforma GECEFA, está recaudando fondos para poder continuar con la investigación del Dr. Javier Díaz Nido, como así ha ocurrido este año que por la aportación realizada desde FEDAES ha sido posible no paralizarla hasta recibir los fondos públicos hasta poder llegar a su conclusión.La Sra Campos ha hecho un llamamiento para continuar recibiendo aportaciones que poder recoger y seguir manteniendo la investigación que está muy cerca de llegar a conclusiones muy positivas, para ello podemos dirigirnos a FEDAES en la C./ San Martín 17, 47003 - Valladolid. E-mail: sede.valladolid@fedaes.org Teléfonos: 983 278 029 y 672 155 973.La jornada concluyó con una comida de convivencia.]]></content>
		</document>
		<document id="d214be5dcda2dd0dcc44070ab90483aa" url="http://fejidifaldia.blogspot.com/2013/12/convenio-de-colaboracion-entre-el.html">			<content><![CDATA[El pasado día 27 de diciembre de 2013 se firmó en la sede del Ilustre Colegio oficial de Médicos de Jaén, un convenio de colaboración entre este colegio y la asociación provincial de Fibromialgia y Sindrome de Fátiga Crónica de Jaén AFIXA.Dicho acto ha estado representado por D. Emilio Garcia de la Torre y Dña Maria Isabel Garrido Cárdenas en su condición de presidentes de ambas entidades.Este convenio logra marcar el comienzo de una relación necesaria entre el colectivo médico y los pacientes afectados de estas enfermedades y que hará posible una mejor relación entre los mismos, un mayor conocimiento y formación sobre la etiopatogenia , tratamiento multidisciplinar e investigación hasta ahora realizadas y que estan contribuyendo a un mejor conocimiento de las mismas.De este modo se pretende lograr los objetivos de ambas entidades, como la dedicación constante a la actualización profesional de sus colegiados/as a través de cursos y otras actividades de formación médica continuada por parte del colegio y la difusión colaboración e implicación en la mejora de la cálidad de vida de las personas afectadas de Fibromialgia y Sindrome de Fatiga Crónica por parte de la asociación AFIXA.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>