<author id="4165edc5c2344a75da1e7af24a6329a4" url="cienciaconpaciencia.blogspot.com" feed="http://cienciaconpaciencia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f0443bfb8cef42a25cd49ff9d780a09f" url="http://feedproxy.google.com/~r/cienciaconpaciencia/~3/0qsGL_Bq6W8/control-biologico-de-plagas.html">			<content><![CDATA[Ha llegado la segunda entrega de entradas invitadas. Esta entrada ha sido redactada por Erik Rodríguez (Norueguen), biólogo por la Universidad Autónoma de Madrid y Máster en Biología de la conservación por la Universidad Complutense. En la actualidad trabaja en insectos predadadores de frutos de sabina y sus parasitoides para la escuela universitaria de ingenierias agrarias en Soria, Universidad de Valladolid. Os dejo con su texto:“Por muchos años ha sido reconocido que el más grande de los factores en prevenir que los insectos dominen al resto del mundo, es la guerra interna que realizan entre sí. Los insectos entomófagos generalmente pasan desapercibidos y su ausencia rara vez es notada hasta que su eliminación por los factores adversos climáticos o por las aplicaciones masivas de insectida permiten a la especie hospedadora incrementarse rápidamente hasta el máximo de su potencial biótico. Ejemplos de esta clase se han ido incrementando por el uso inadecuado de los altamente tóxicos y persistentes insecticidas orgánicos y casos muy conocidos incluyen los brotes de arañas rojas (Tetranychidae) después de aplicaciones de DDT, Dieldrin, Sevin, etc., y de la escama algodonosa Icerya purchasi después de aplicaciones de DDT y Malation”. Con estas palabras reflexionaba sobre el uso de insectidas y describía la importancia de los insectos como controladores de plagas Robert L. Metcalf en 1959, entómologo pionero en la investigación y denuncia del abuso de insecticidas. No es en absoluto exagerado el poder que se concede a los insectos (y por ende al resto de organismos) como controladores de plagas. Este es el tema que nos ocupa hoy: el control biológico de las plagas, que veremos superficialmente ya que ahondar en ello se haría demasiado largo y tedioso.SEGUIR LEYENDO...]]></content>
		</document>
		<document id="3a884664c0005433c800c91e026ecddf" url="http://feedproxy.google.com/~r/cienciaconpaciencia/~3/7PPTUaN7HTQ/geofotos-barrios-de-luna.html">			<content><![CDATA[Estos días los he pasado con los estudiantes de segundo curso de la licenciatura de Geología en el "campamento" (así es como llamamos a las prácticas de campo los geólogos) de Barrios [de Luna], que es la mitad de la asignatura "Trabajos de Campo I" y cuyos contenidos son los correspondientes a la asignatura de Geología Estructural y Dinámica Global. Estas prácticas se realizan en a lo largo del embalse de Barrios de Luna (León) que tiene una de las sucesiones de estratos paleozoicos más completas del mundo y un número considerable  de estructuras geológicas fáciles de observar por lo que es un lugar privilegiado en lo didáctico de la geología y en lo bonito del paisaje, al que acuden geólogos en prácticas de todo el mundo, este año por ejemplo, nos encontramos con un grupo de Manchester, pero otras veces han sido holandeses, estadounidenses, canadienses... Por desgracia se me olvidó la cámara de fotos, así que sólo dispongo, de momento, de las fotos que saqué con el móvil y francamente son malas. Uno de los días se va hasta Candás (Asturias), para ver algunas estructuras distintas a las que se ven en Barrios, allí saqué esta foto, la única que quedó medio decente con el móvil.Bonito pliegue en la formación Formigoso. Se puede observar como los estratos más pizarrosos (los de color negro) se pliegan de forma muy distinta (Clase III de Ramsay) de los de areniscas (estratos más claros) que son pliegues similares (clase II)]]></content>
		</document>
		<document id="d14622199b2fd19f4896fd01ec80805" url="http://feedproxy.google.com/~r/cienciaconpaciencia/~3/A3qj2yCq5VA/mineria-de-interior.html">			<content><![CDATA[Ya ha pasado bastante tiempo desde la última actualización de las entradas invitadas. Al final, se está alargando el cumpleaños del blog más de lo que me gustaría, y además, ciertas cosas que tenía pensadas aún no están resueltas. Sin embargo, aquí estamos otra vez, esta vez la escritora es Silvia Alba estudiante de Ingeniería de Minas en la universidad de León.MINERÍA DE INTERIORLa minería en la historiaLas primeras minas eran simples excavaciones en afloramientos de minerales en la superficie, sobre todo metales (hierro, cobre), sílex, caliza.En el caso de los metales, se obtenían por calcinación del mineral para obtener el metal fundido. En el caso del sílex y la caliza, el tratamiento era más primitivo, simplemente se le daba a la herramienta la forma deseada.Fue con el auge del Imperio Romano que llegó la auténtica revolución de la minería. Ya no solo se explotaba lo que afloraba, sino que las minas pasaron a ser grandes infraestructuras con miles de obreros (o esclavos).En España, un ejemplo de lo anterior es el complejo minero de Las Médulas. Los romanos encontraron oro en estas montañas, y no les tembló el pulso a la hora de llevárselas por delante para obtener el precioso metal.Mediante métodos hidráulicos, o ruina montium el mineral era extraído a razón de 3 gramos de oro por cada tonelada de tierra movida.Estos métodos hidráulicos no consistían en otra cosa que almacenar grandes cantidades de agua en embalses artificiales, para conducirla hacia la mina de manera repentina. De este modo, el agua arrancaba la tierra de la montaña y arrastraba con ella el oro. Este agua era filtrada con un arbusto muy típico de la zona: la escoba; en la escoba quedaban retenidas las partículas de oro.El paso siguiente era quemar la escoba para obtener el oro, como las cenizas eran más ligeras que el metal este método facilitaba la separación.SEGUIR LEYENDO...]]></content>
		</document>
		<document id="a89a83e2218c0154ae06e49797416be7" url="http://feedproxy.google.com/~r/cienciaconpaciencia/~3/afMU76htAl4/geofotos-con-pasatiempo.html">			<content><![CDATA[La foto siguiente está tomada en la región de Ponga (Asturias aunque suene a África y Tsamina mina eh, eh Waka Waka eh, eh Tsamina mina zangalewa)y es un pequeño cabalgamiento. Un cabalgamiento es un tipo de falla/fractura inversa o dicho de una manera sencilla es una capa que se sube encima (cabalga) de otra o de sí misma. Os reto a adivinar dónde está (y a localizar la escala):Algún lugar de la región geológica del Ponga (Asturias), Junio de 2009.SEGUIR LEYENDO...]]></content>
		</document>
		<document id="c6547239064bd7f5a0093a52935bac01" url="http://feedproxy.google.com/~r/cienciaconpaciencia/~3/aHMS71EFZlE/por-que-aparecen-las-ojeras.html">			<content><![CDATA[Las ojeras son, según el diccionario, unas manchas más o menos lívidas perennes o accidentales, que aparecen alrededor del párpado inferior. Según el espejo, son esos semicírculos oscuros que nos salen cuando no dormimos bien, cuando estamos cansados o alguna vez inexplicablemente. No hay que confundir las ojeras con las bolsas que es el abultamiento de la piel debajo de los ojos:Ojera.BolsaSEGUIR LEYENDO...]]></content>
		</document>
		<document id="d3bcd21d0efd83d6598a66103135bebf" url="http://feedproxy.google.com/~r/cienciaconpaciencia/~3/CAduhI58c8Y/como-funciona-la-tierra-i-composicion-y.html">			<content><![CDATA[La Tierra consta esencialmente de tres capas diferenciadas por sus propiedades químicas: núcleo, manto y corteza. El núcleo tiene un radio medio de 3.474 km y está dividido esencialmente en dos capas gruesas: el núcleo interno, sólido que tiene un radio de unos 1.237 km, y el núcleo externo, líquido, que consta de un espesor de 2.237 km. El manto ( tiene un espesor de entre 2.861 y 2.891 km aproximadamente, según se trate de manto subcontinental o suboceánico. Es sólido todo él aunque hay una capa, conocida como "canal de baja velocidad", en la cual las rocas se comportan más como la plastilina caliente. Finalmente, la corteza que es la capa más superior es también sólida y tiene un espesor de entre 35 en los continentes y 5 km en los océanos de media, aunque puede alacanzar en los continentes a 60 km y en los océanos puede ser más estrecha de 2 km.La Wikipedia me vuelve a sacar de un apuro. En este caso con una buena simplificación de la división de La Tierra en función de sus propiedades químicas.SEGUIR LEYENDO...]]></content>
		</document>
		<document id="f2d34132bcfc994510440ad3e14b64b5" url="http://feedproxy.google.com/~r/cienciaconpaciencia/~3/dG0b4huR5p0/las-plantas-tambien-hablan-traves-de.html">			<content><![CDATA[p { margin-bottom: 0.21cm; } Ya ha llegado la siguiente entrada invitada de la serie. La autora de la entrada es Ana García-Cervigón que realiza su tesis doctoral en el Área de Botánica de la Escuela Universitaria de Igenierías Agrarias de Soria, Universidad de Valladolid. No os entretengo más...Las plantas también hablan… a través de sus anillosTodos hemos visto alguna vez un tronco caído o el tocón de un árbol cortado y hemos contado numerosos anillos concéntricos en la madera (figura 1). De este modo podemos saber la edad del árbol en el momento en que murió, pero además, a partir de su estudio detallado se puede llegar a descubrir un montón de cosas que unas veces servirán para mejorar la gestión de los bosques, otras para ayudar en la ubicación temporal de los objetos arqueológicos y otras para delatar malas prácticas de empresas y fábricas. A continuación veremos a grandes rasgos cómo se puede desentrañar toda esta información.p { margin-bottom: 0.21cm; }Figura 1. Sección de una rama de nogal (Juglans regia) trabajada como posavasos. Foto: Luis Gª-Cervigón.SEGUIR LEYENDO...]]></content>
		</document>
		<document id="aedc6f2ed94c5cfd5532e2d74563a89b" url="http://feedproxy.google.com/~r/cienciaconpaciencia/~3/Dn2j2cN4caw/geofotos-ripples.html">			<content><![CDATA[Los ripples (conocidos también como "ondulitas" o "ripple marks") son esas estructuras onduladas que se ven bajo el mar o incluso, cuando la marea baja mucho, quedan expuestas. Estas estructuras se forman debido a las corrientes de agua (al igual que las dunas se forman debido a las corrientes de aire) y se pueden encontrar desde en el litoral hasta a profundidades muy grandes (siempre que haya una corriente de agua y un sedimento que esta corriente puede arrastrar). Estas estructuras pueden fosilizar y encontrarse endurecidas en cualquier lugar de los continentes.No he encontrado en mi archivo de fotos ninguna foto adecuada de ripples por lo que he decidido tomar fotos que aparecen en wikimedia commons. Además de las que he seleccionado podéis ver muchas y muy buenas fotos de esta estructura allí, para ello os proporciono este enlace: RIPPLE MARKS.La fotografía de arriba son "ripple marks" asimétricos actuales (con huella y todo) fotografiados por Michael Rygel. Es un lugar en el que la marea ha bajado tanto como para que queden expuestos.La fotografía de abajo son ripple marks fósiles fotografiadas junto a un martillo usado como escala por Mark A. Wilson. Una bonita piedra para el salón :).]]></content>
		</document>
		<document id="1eefda9e40ac74e5841bf0d191a5ac17" url="http://feedproxy.google.com/~r/cienciaconpaciencia/~3/FIXPBIJKw1M/el-efecto-coriolis-2-el-pendulo-de.html">			<content><![CDATA[Péndulo de Foucault de la facultad de ciencias en Salamanca. Debe de ser el que peor funciona del mundo.Hace ya mucho tiempo escribí una entrada que pretendía tener varias partes. Cualquier lector habitual del blog habrá olvidado. Aquella entrada trataba de los conceptos de velocidad angular y velocidad linear. Repasar aquella entrada no es necesario para entender la que hoy presento, pero tener en la cabeza ambas ayudará mucho a entender la tercera entrega (que espero no sea en dos años).León Foucault fue un físico francés, que además de su archifamoso péndulo midió la velocidad de la luz entre otros trabajos. El péndulo lo utilizó en 1851 para demostrar que la tierra rotaba, a esas alturas, ya nadie necesitaba la demostración puesto que de sobra era conocido, pero su demostración sirvió para llenar los museos de ciencia con un artilugio de lo más espectacular.SEGUIR LEYENDO...]]></content>
		</document>
		<document id="32ffdd2b2f59e7a0bc953969132b1f3a" url="http://feedproxy.google.com/~r/cienciaconpaciencia/~3/Fm9yCIGiv88/geofotos-terremoto-japon.html">			<content><![CDATA[Desde este espacio, y antes de comenzar, me gustaría transmitir mi más sentido apoyo a los ciudadanos japoneses ante la desgracia que les está tocando vivir. Espero que remonten el vuelo y el Sol Naciente vuelva a resplandecer en breve. También querría dar mi más sentido pésame a todos aquellos que han perdido seres queridos en la tragedia.  Por suerte desde un punto de vista personal y por desgracia desde uno emocional, no estaba en Japón durante el terremoto del Viernes 11 de marzo de 2011. Vivir un terremoto (y salir con vida) de intensidad superior a 6,5 es una de las cosas que me gustaría experimentar antes de morir. Otra es vivr una erupción volcánica, por suerte tengo una cita con una en junio, y llenaré esto de fotos del Stromboli en acción. Sin embargo, he decidido subir algunas de las fotos geológicamente más espectaculares y divulgativas que he encontrado. Es común ver en los periódicos fotos de la destrucción causada por el terremoto y su subsiguiente tsunami, pero no tan frecuente es ver fotos de lo que ocurre geológicamente durante un terremoto, en concreto he seleccionado dos imágenes de The Boston Globe en los que se observa el salto de falla (cuánto se ha movido) de más de 1 metro producido en superficie por el terrmoto. Estas imágenes están dedicada a los que creen que los procesos geológicos son siempre muy lentos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>