<author id="41a598d090359f095f86c803721adea9" url="comunidadglisse.blogspot.com" feed="http://comunidadglisse.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="4dc409411da075afe20eea7078e21f11" url="http://feedproxy.google.com/~r/comunidadglisse/~3/3KJgFXM6Bl4/fijaciones-personalizadas-switchback.html">			<content><![CDATA[Seguimos con el tema del estilo y la personalización... esta vez con Switchback Bindings.En 4 sencillos pasos puedes diseñar las fijaciones perfectas para que vayan a juego con tu tabla, botas y ropa... o simplemente para que dar el cante en la nieve!!Sólo hay que elegir:1. Color y tamaño de la Base2. Color y tipo de material del Padding (almohadilla de la base)3. Color de los Straps4. Color y tipo del Spoiler (o sin Spoiler)Hay 7 colores diferentes a elegir de cada pieza, lo que nos da más de 15.000 combinaciones posibles!Las piezas son totalmente intercambiables y sin necesidad de herramientas. Se acabó el volverse loco para buscar repuestos...Vídeo promocional:]]></content>
		</document>
		<document id="6c5efb8cf4c2022b33c01a3fe1db9743" url="http://feedproxy.google.com/~r/comunidadglisse/~3/3QfIr_lgwsU/donde-comprar-trajes-de-neopreno-hurley.html">			<content><![CDATA[Muy buena pregunta, porque es algo que nos hemos preguntado mas de uno viendo el circuito mundial este año, con muchos de los pros enfundados en el traje de las rayas.La verdad es que desde que Hurley se introdujera en el mundo del traje de neopreno de surf, ha evolucionado de una manera considerable, hasta tal es el punto que del top 44 del circuito mundial de surf, un porcentaje muy elevado compite con el traje mas deseado del momento, el neopreno Fusion de Hurley.El neopreno Fusion de Hurley no sólo combina lo ultimo en tecnología para neoprenos , sino que además también ha revolucionado el diseño de los trajes con sus míticas rayas , usadas ahora en muchos de sus diseños textiles, con un precio más que asequible para toda la tecnología aplicada en cada traje.Cada neopreno Hurley Fusion incorpora entre otras, estas caracteristicas (para neoprenos en 3/2 milímetros):-Pecho y espalda en 3milímetros de neopreno superstrech light.-Brazos y piernas en 2milímetros de neopreno superstrech light.-Entrada de traje en pecho con cremallera, minima entrada de agua, maximo desalojo.-Zona de remada en hombro sin costuras.-Paneles de rodilla en Supratex (material de maxima resistencia a la abrasión).-Paneles de piernas rediseñados (novedad con respecto al anterior fusion) total libertad de movimientos.-Bolsillo exterior para llave con invento.-Neopreno 100% superstrech light, el neopreno mas flexible, ligero y de mayor strech..-Costuras 100%, SCS, en cinta de neopreno (esto aporta una elasticidad extra con un sellado optimo).-Costura líquida aplicada en puños y piernas, cierre extra estanco (no se usan en las costuras del cuerpo para no perder elasticidad).SUrfers y atletas de la talla de Jon Jon Florence, Adrian Buchan, Julian Wilson, Brett Simpson, Kolohe Andino, Nat Young, Felipe Toledo, Miguel Pupo, Alejo Muniz, Rob Machado, Carissa Moore, Curren Caples y nuestro Jonatan Gonzalez entre muchos otros dan fe de la máxima calidad y el mejor diseño de Hurley Wetsuits.Dentro de un par de días complearemos nuestro apartado de neoprenos para que podais comprar el neopreno fusion de Hurley desde tu casita a un sólo click en nuestra tienda online desde aqui.También algun traje de Hurley nos queda en stock con un buen descuento para los que tengais el bolsillo un poco más pelado.Os dejamos un enlace directo a HURLEY para los que querais saber más acerca de los productos de la marca americana.]]></content>
		</document>
		<document id="6e7a707d87f4e8fe3cac1ed7904a5726" url="http://feedproxy.google.com/~r/comunidadglisse/~3/3saJAvptnUA/ruedas-para-penny-y-retro-skateboards.html">			<content><![CDATA[Todos los que hemos visto alguno por la noche hemos flipado.Por fin, después de mucho esperar, ya están disponibles los nuevos modelos de la marca nacional Baby Miller, y podeis comprarlos desde aquí online a un solo click Baby Miller UROTambién tendremos disponibles ruedas sueltas con la mejor tecnología Led dentro de muy poco , para los que tengais ya un Penny, un Baby Miller o cualquier otro retro/skate y querais iluminar vuestro camino.]]></content>
		</document>
		<document id="f4f8875ad12594a317dd181ed71ee2e5" url="http://feedproxy.google.com/~r/comunidadglisse/~3/4My91LciZbg/surftrip-indo-2013.html">			<content><![CDATA[A pesar de que hacía relativamente poco tiempo que pudimos hacer un viaje de SOLO SURF a Indonesia,http://comunidadglisse.blogspot.com.es/2012/05/surftrip-indo-2012.htmlEste verano y dadas varias casualidades nos cuadro un vuelo relampago de ultima hora a un precio muy bueno y a finales de Julio pusimos rumbo a Jakarta. (Vitoria/Madrid/Berlin/Abudabhi/Jakarta/Denpasar)Este año compatibilizamos el turismo en general de islas como  Lombok, Bali,  Nusa Lembongan o las Gili con parte de business/surftrip. Así,  nos movimos más que el anterior (base establecida en Uluwatu) y tuvimos la suerte de poder visitar más sitios.El mes de Agosto, a pesar de que el swell es más constante y mucho más potente que en las otras fechas, el número de gente en el agua y sobre todo los precios (suben un 30% mínimo) nos dejaron un sabor agridulce,  puesto que había más olas pero también más gente.Disfrutamos de lo lindo en un Nusa Lembongan algo menos masificado que Bali, que nos dejó sesiones increibles en el arredife (derecha de Shipwrecks) y Playgrounds. Además las famosas por su buceo islas Gili (muy conocidas turisticamente hablando) y más en concreto Gili Trawangan  que con el swell entrando a tope y bastante gordo nos dejaron surfear una derecha bastante decente.La zona de Canggu y como nó, la península de Bukhit donde volvimos a sentar base durante unos cuantos días completaron el viaje dandonos increibles sessiones, sobre todo en Uluwatu.Binging el día que se celebró la final del Padang Padang de Ripcurl lanzó muy muy buenas olas aunque en esta si la espera puede llegar a ser algo frustrante, y como no Dreamland, Balangan, Impossibles, Padang y Uluwatu hicieron cuadrar buenas olas todos los días. Alguna  foto mas del viaje podeis ver AQUIBuen tiempo, agua calentita, Nasi gorehs a tutiplé, que mas podemos pedir????Ahí van unos consejos que nos hubieran venido muy bien conocerlos de antemano;-Intentar cuadrar fechas que no sean Agosto (puede que el swell no sea tan regular pero tu cartera te lo agradecerá)-NO dejar la moto sin bloquear por peligro a que te desaparezca ( nos pasó y gracias a diós apareció aparcada en un lugar cercano a nuestro alojamiento), parece ser que al haber muchos ciclomotores iguales hay mucha gente que se equivoca de moto.-Llevar tablas algo más grandes, menos de 6.0 es quizás un poco corto (más de un día un 6.5/6.6 nos hubiera ido de maravilla)-El BALI COFFE es un cafe-poso incluso masticable (mejor pedir nescafé)Y la cruda realidad nos espera ya, fresquito, lluvia, pocas olas y mucho viento...pero que nos quiten loBAGUS!!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="3f99871bd225a161701a3bea9b7fc644" url="http://feedproxy.google.com/~r/comunidadglisse/~3/5If5ieUPDIc/sorteo-lote-de-productos-dragon.html">			<content><![CDATA[En Glisse Board Shop queremos colaborar con una original campaña lanzada por Dragon:"Desde Dragon se os invita a que se unan a la conversación #WeAreFrameless. Queremos ver cómo discurre su invierno , en la montaña, en la calle o en tu ‘’sesión’’ de apreski . Basta con publicar una foto en Instagram, y luego etiquetar @dragonalliance y #WeAreFrameless entrando inmediatamente a formar parte en el sorteo.El concurso de Instagram se lanza el 15 de octubre y se prolongará hasta el 31 de enero , dándole ocho oportunidades de ganar . Todos los meses a fin de mes un esquiador y snowboarder afortunados recibirán un paquete de premios que incluyen una máscara NFX Dragon, una máscara APX Dragon, unas gafas de sol Mansfield , ropa y un bonito surtido Dragon."Así que ya sabéis, si queréis ganar un lote de productos Dragon: Etiquetad vuestras fotos "invernales" en Instagram como se indica arriba y... mucha suerte con el sorteo!!]]></content>
		</document>
		<document id="8e995850cafbc637e5df2d26baabd6dc" url="http://feedproxy.google.com/~r/comunidadglisse/~3/6NXJ4dWx5e0/tablas-de-snowboard-de-nikita-desde-ya.html">			<content><![CDATA[  Ya están disponibles en nuestra TIENDA ONLINE (podéis tenerlas en casa en 24 horas) las nuevas tablas de snow de Nikita. Las tablas cuentan con unos diseños muy originales y característicos (como viene siendo habitual en la marca exclusiva de chica), esta vez predominando los tonos pastel.Ahora viene lo complicado... elegir entre los tres diseños que nos ofrecen: Sideways Sista, Chickita y Tulipop Chickita. Y como no podía ser menos también está disponible la nueva temporada de Nieve de NIKITA en Glisse.]]></content>
		</document>
		<document id="1ea04d868d1adfad1d1fbc5d0015309d" url="http://feedproxy.google.com/~r/comunidadglisse/~3/9HolPHHLWk8/glisse-en-boletus.html">			<content><![CDATA[Buenas peña!! Para que podáis disfrutar de más ofertas Glisse se ha unido a BOLETUS. ¿¿¿Qué es Boletus???Muy fácil, es una app para móvil que te dice las ofertas de los establecimientos que tienes cerca dependiendo de tu localización.Pasos a seguir:1. Descargar Boletus en el móvil.2. Elegir las ofertas que os interesen.3. Acercaros a la tienda.]]></content>
		</document>
		<document id="5b3c5adce0b8aa4a41dcbe72c8955bb8" url="http://feedproxy.google.com/~r/comunidadglisse/~3/beE7hTAow-U/clash-of-legends-reef-2013.html">			<content><![CDATA[Este año los fans han escogido los participantes de la Clash of the Legends Hawaiian Pro 2013, y los elegidos han sido Kaipo Jaquias (HI), Brad Gerlach (CA) y Michael Ho (HI). Sunny García (HI) participará defendiendo del 12 al 23 de Noviembre el título del anterior campeonato .Sunny García (en la imagen), a sus 43 años, tiene asegurada su participación por ser el actual campeón. Creció en el oeste de Oahu y llegó a la fama en 1986 con la victoria sobre Tom Carroll en el Gotcha Pro en Sandy Beach. García ha ganado seis Triple Coronas y el título Mundial ASP en 2000.Kaipo Jaquias, 42 años, es un regular de Kauai que ha surfeado el Tour Mundial ASP durante 10 años, ganando la Triple Corona de Hawaii en 1996.Brad Gerlach, 48 años, nativo de Encinitas, ha tenido una de las carreras surferas más interesantes. Se unió al Tour Mundial ASP y después de varios años de competición, terminó segundo del mundo en 1991. Después volvió al surf desarrollando la Liga Nacional de Surf.Michael Ho, 56 años, es uno de los primeros nombres en los libros de historia cuando hablamos de Backdoor y Pipeline. Ha sido 2 veces ganador de la Triple Corona y ganó la Pipe Masters en 1982 con una muñeca rota. Sus 2 hijos, Mason y Coco son surferos profesionales.]]></content>
		</document>
		<document id="6e4b6b253a5af22f832035ad8245f740" url="http://feedproxy.google.com/~r/comunidadglisse/~3/DR5KQmR5Kpo/nuevo-edit-de-jaime-venegas-penny.html">			<content><![CDATA[HAce ya algún tiempo que nos presentaron nuestros colaboradores Jaime Venegas y Victor Ijurko su ultimo edit aprovechando las tardes de este mismo verano por la costa francesa.Lamentablemente hasta ahora no hemos sacado un rato para poder echarle un visto y decir que,  como siempre,  y en todos los trabajos realizados por estos dos jóvenes gasteiztarras derrochan elegancia y fluidez en estilo combinado con el mejor sonido; en este caso el de un buen amigo del propio Jaime:  ukelele sound for Penny Summer. Perfecta combinación.Enjoy!!!]]></content>
		</document>
		<document id="9c6242d561971d4888611c7487bdc2a7" url="http://feedproxy.google.com/~r/comunidadglisse/~3/DTBjYOKoJ5c/boards-collection-tus-cromos-de-surf.html">			<content><![CDATA[Dentro de muy poquito tendremos en nuestras tiendas y en nuestra tienda online lo que todos estabais esperando:¡Boards Collection, la primera colección de cromos de surf, skate y snowboard en Europa y de venta en tiendas especializadas  a partir del 14 de octubre!Para los que tenemos ya unos añitos, el tema de las colecciones de cromos, de futbol, formula 1, Camel Trophy y demás deportes eran todo un reto además de un pasa tiempo pedagógico muy interesante.Pues bien, ahora de la mano de los cromos de Boards Collection, podermos por fin completar, cambiar, negociar, y estudiar los cromos sobre nuestros deportes favoritos. Una colección sobre la historia, las leyendas y los protagonistas del surf, skate y snowboard mundial. 120 cromos acompañados de un documentado álbum (con 2 muñecos ToyBoarders y adhesivos de regalo).Los cromos de Boards ofrece a los coleccionistas de manera divertida y didáctica la resumida historia de estos deportes, además de la oportunidad de ganar fabulosos premios: cámaras GoPro Hero3, relojes G-Shock, gafas Arnette y 3 viajes-camps de verano para aprender, disfrutar y mejorar el surf, skate y snowboard durante una semana.Estate atento porque en breve aterrizan por nuestras tiendas desde donde podras comprar tus cromos Boards Collection en un solo click, así que empieza ya con tu cole!!!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>