<author id="43b7fe2d86b2170dad3dee11aaa3666f" url="rafsos.blogspot.com" feed="http://rafsos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="a6378e6199f4804582cc0064a632f80d" url="http://feedproxy.google.com/~r/RafsosPopurri/~3/20PkwMmvJ00/como-saber-si-me-roban-el-wifi.html">			<content><![CDATA[Muchas veces nos preguntamos si nos roban el wifi, pues bien pues hoy os traemos un programa que nos permitira escanear todos los dispsositivos que esten conectados a nuestra red.Wireless Network Watcher es un programa gratis que te permite saber si alguien está conectado a tu red inalámbrica para robar tu Wi-FI.Descarga e instala el programa   1. Haz clic en descargar Wireless Network Watcher. . Pulsa en  Guardar archivo y elige la carpeta donde se almacenará.   2. Ve a esa carpeta, localiza el archivo wnetwatcher_setup. Ejécutalo haciendo doble clic sobre él. Confirma pulsando Sí en caso de que te salga una ventana de aviso.   3. En el asistente de instalación pincha en las pantallas sucesivas Next, Next, Install y Finish.El programa se ejecutará por sí solo la primera vez. Sigue leyendo para saber cómo usarlo.<script src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js" type="text/javascript">Es posible convertir el programa a español, pero es tan simple que no creo que valga la pena que te molestes en hacerlo.Ve quién está conectado a tu red Wi-Fi   1. Conecta el Wi-Fi en tu PC (y en otros equipos que puedas tener).   2. Ejecuta Wireless Network Watcher entrando en:Inicio -> Todos los programas -> NirSoft Wireless Network Watcher -> Wireless Network Watcher   3. Escaneará tu red Wi-Fi y mostrará una lista de los dispositivos conectados a ella en ese momento (ve la imagen). Los identifica por su IP, nombre, MAC, etc.   4. Compara los datos de esos dispositivos con los tuyos, ordenadores, moviles, tablets, cualquier dispositivo que tengas conenctado por wifi. Si hay algun dispositivo conectado que no esté en tu lista, sabrás que es la de un intruso que está robando tu Wi-Fi      NOTA:      El primer dispositivo que muestra el programa es el router. No te asustes si su MAC no coincide con ninguna de las de tu lista.Tambien te puede interesar:5 programas para tus copias de seguridad]]></content>
		</document>
		<document id="5609011c0ed3c5e552f93da02ea58371" url="http://feedproxy.google.com/~r/RafsosPopurri/~3/3vTIm0Q_JoM/7-recomendaciones-para-una-compra.html">			<content><![CDATA[1.) Es muy importante que la página web donde compren sea segura. Para saberlo una página segura pasa de ser http a https. Además, a la parte inferior derecha o izquierda del navegador tiene que aparecer un candado cerrado.2.) No compren si en la página web no se indican los datos, identidad y dirección de la empresa vendedora, las características del producto o servicio, su precio y si éste incluye el coste del transporte, la forma de pago, la modalidad de entrega e información sobre el documento de desistimiento.3.) Cuando hagan el pedido, el vendedor les tiene que avisar de su recepción sin demora también por vía electrónica. Es conveniente que impriman el mensaje del vendedor, que tiene que contener toda la información de interés relativa al producto y el precio de dicho.4.) El vendedor tendrá que realizar la entrega del bien o servicio dentro de los 30 días siguientes al de la aceptación expresa del consumidor, excepto que en la oferta se indique otro plazo..5.) Si hacen el pago mediante la autorización del cargo en una tarjeta de crédito, recuerden que pueden exigir la anulación del cargo al vendedor y/o a la entidad emisora de la tarjeta porque deshaga la operación si la tarjeta es utilizada indebidamente o si finalmente no se llegase en pertrechar el bien o servicio.6.) Es muy recomendable que utilizen una tarjeta de crédito vinculada a una cuenta bancaria donde pueden hacer imposiciones por el importe exacto de sus compras. Así, limiten el riesgo de cobros no esperados en caso de captación fraudulenta de uss datos.7.) Vigilen qué información les da la web sobre el uso que hará de sus datos personales en el supuesto de que compren algún producto.Tambien te puede interesar:Kamasutra en la empresa ]]></content>
		</document>
		<document id="3903a27c19a06aaa6a6c79496b0222e3" url="http://feedproxy.google.com/~r/RafsosPopurri/~3/ANgwcvwSDqI/dropbox-te-lo-pone-mas-facil-para.html">			<content><![CDATA[Dropbox, el conocido servicio de almacenamiento de datos en la nube, añadió una interesante característica a su oferta, al estrenar la posibilidad de compartir archivos de la casilla personal del usuario hacia otras personas a través de un sencillo link o vínculo, el cual podemos enviar incluido en cualquier correo.Se implementó de manera muy simple, a través de una opción llamada “Obtener enlace” que aparece cuando seleccionamos el archivo.Puedes crear un enlace con cualquier archivo o carpeta en tu Dropbox. Estos enlaces se pueden enviar a cualquiera (aun a personas que no sean usuarios) para que los vean<script src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js" type="text/javascript">Fotos, videos, texto e incluso carpetas pueden ser visualizadas llegando a través del link, habiendo soporte también para usar esta función a través de la aplicación para móviles de Dropbox. La persona que recibe el vínculo puede ver la información a través de un portal y visor personalizado que promete un amplio soporte de formatos y contenidos.Seguro que ya tienes una cuenta en dropbox, ya que va muy bien para tener siempre disponible esos archivos que muchas veces necesitamos y unca nos acordamos de llevar en nuestro usb, si no la tienes y quieres probar este sistema de almacenamiento en la nube, que es totalmente gratis, pulsa en este enlace y empieza a disfrutar de DROPBOX.Tambien te puede interesar:Copia seguridad online]]></content>
		</document>
		<document id="7de50463ad799ab4d70999daafcf344d" url="http://feedproxy.google.com/~r/RafsosPopurri/~3/BO6XZeccmWQ/borsman-abogados-low-cost-en-valencia.html">			<content><![CDATA[La nueva abogacía comprometida con el cliente y adaptada a la realidad actual.La firma valenciana de abogados Borsman opta por un sistema de trabajo basado en el mínimo precio para dar una respuesta profesional a las necesidades legales de los clientesValencia - Con el objetivo de dar un servicio profesional y eficaz, a un precio competitivo, la firma de abogados valenciana Borsman pone en marcha una nueva filosofía de trabajo basada en el término conocido como low cost, que se traduce en un servicio de calidad ofrecido al mínimo precio o de bajo coste, que respeta los mínimos honorarios que establece el Colegio de Abogados, que compromete los mismos con los resultados obtenidos, que evita costes innecesarios y fracciona incluso el abono de sus tarifas atendiendo a la situación económica del cliente.El término low cost, según explican desde Borsman, “significa trabajar para nuestro cliente de forma útil y eficaz, sin generar gastos innecesarios, utilizando las nuevas tecnologías y generando alianzas estratégicas entre todos los abogados que formamos la organización, para que el cliente quede satisfecho tanto con nuestro servicio como con los costes”. En definitiva, este innovador servicio de abogados económicos, pero con alto nivel de experiencia y profesionalidad, se traduce en “saber optimizar nuestros propios recursos para ser más eficientes en el día a día y poder ofrecer este servicio cualificado a bajo coste”.El servicio low cost de esta firma radicada en la ciudad de Valencia, pero con ámbito de trabajo en toda la Comunidad Valenciana, requiere una absoluta personalización en cada caso, ya que las tarifas se ajustan y equilibran al máximo, dependiendo de los distintos objetivos que se persiguen en cada uno de lo procesos. De esta forma, el cliente obtiene un servicio cualificado a bajo coste, con mínimos horarios, o por obtención de resultados.Implicación profesional y personalUna de las bases de esta filosofía de trabajo es la implicación profesional y personal del abogado en cada caso en concreto. Este compromiso da respuesta a las necesidades económicas del cliente y propicia una complicidad positiva entre ambos, lo que permite afrontar el proceso con mayor seguridad y en beneficio de los intereses comunes, ya que los resultados cuentan tanto para el abogado como para el cliente. El low cost en abogacía no debe confundirse con menor calidad o mal servicio, sino todo lo contrario. En Borsman definen esta asistencia personalizada como un sistema directo, económico y accesible a cualquier tipo de cliente. En definitiva, tal y como resumen desde la dirección de ésta firma legal, “es un servicio impartido por una nueva generación de abogados que nos adaptamos a la época actual, porque somos conscientes de los difíciles momentos que estamos viviendo”. “Para este proyecto queríamos juntarnos con los mejores profesionales en el ejercicio de la abogacía diaria con ésta misma percepción, a la vez que éramos conscientes de la importancia del posicionamiento en los buscadores para dar a conocer nuestra filosofía de trabajo y aparecer en las primeras posiciones de entre tanta oferta de sevicios legales, de ahí que solicitamos la colaboración de Quique Mateu, experto en posicionamiento y en los servicios 2.0”.Posicionamiento en buscadoresSegún Quique Mateu, profesional independiente y experto en SEO, “la necesidad de estar en la primera página de Google es de vital importancia para que este proyecto salga adelante, ya que nuestro “target”  son personas que nos van a encontrar a través de internet, sobre todo al principio hasta que nos vayan conociendo”. El compromiso con el cliente también pasa por asegurar que el método de pago no sea una preocupación añadida: “Acordamos cuál es el mejor sistema según el caso y le proponemos facilidades para afrontar el proceso sin sobresaltos económicos, puesto que al cliente ya le suele generar bastante estrés acudir o preparar un juicio, como para que además esté preocupado por los honorarios”, explican desde la firma. En este sentido, estudiar el modelo de presupuesto más oportuno para satisfacer los gastos y la posibilidad de fraccionar los pagos son algunas de las cuestiones que se concretan desde el principio, siguiendo los compromisos de claridad, implicación y complicidad absoluta con el cliente.Borsman lo forman un gran número de abogados independientes, así como estudios jurídicos y bufetes con una dilatada experiencia en pleitos ante los Tribunales. La colaboración entre clientes y abogados para conseguir el éxito, a un precio justo y asumible, es lo que da sentido a este innovador servicio de abogados económicos en Valencia, responsables en el ejercicio de su profesión y sabedores de las dificultades del momento actual. ]]></content>
		</document>
		<document id="87e2e7a985488dc2a88836d88c805620" url="http://feedproxy.google.com/~r/RafsosPopurri/~3/eHBLc3xCLeo/guardiola-infografia-para-recordar.html">			<content><![CDATA[<script src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js" type="text/javascript">Aunque no soy seguidor del Barcelona, puedo decir que siento un gran respeto por el trabajo que ha realizado Guardiola durante estos años, es la imagen de una persona trabajadora y perseverante con sus objetivo, aunque tambien pienso que se debia haber ido el año pasado, ya que la gente tenemos una memoria muy efimera y seguro que muchos hoy en dia ya no recuerdan todo lo que a conseguido y sin embargo tienen presente lo que este año no ha podido conseguir.Por eso me he decidio a publicar una infografia con su trabajo como entrenador del Barcelona.La infografia es de alfredo vela Fuente: Infografias en castellanoTambien te puede interesar:Santiago Calatrava versus Javier Mariscal]]></content>
		</document>
		<document id="bd422beaf9d16e749eb506023aeb2280" url="http://feedproxy.google.com/~r/RafsosPopurri/~3/fOC_USzIjrc/copia-de-disco-11-proporciona-la-forma.html">			<content><![CDATA[Ya no es necesario pasar horas realizando el tedioso y complicado trabajo  de volver a realizar las instalaciones cuando se actualice su PC. Tome todo lo mejor del sistema que está acostumbrado, y simplemente se mueven a la unidad de disco duro nuevo. La operación no requiere reiniciar el sistema y es completamente seguro para sus datos. Usted puede continuar trabajando en el equipo hasta que la migración ha terminado, y entonces el disco duro nuevo es un duplicado exacto de su viejo, con todo el software listo para funcionar.Drive Copy 11 Compact incluye asistente intuitivo que realiza migraciones de Windows de manera rápida y segura a las nuevas Unidades de disco e incluso downsizes a las unidades de menor capacidad, gracias a las capacidades avanzadas de los nuevos datos de exclusión. Usted puede transferir un sistema vivo, sin impacto a su trabajo, al tiempo que mantiene sus particiones automáticamente alineadas en el proceso si es necesario.Use Drive Copy 11 compacto para migraciones rápidas manteniendo su equipo eficiente!Clona todo un disco duro o una partición en particular en una operación simple;Migra de Windows a Unidades de disco duro (aun con menor capacidad) en una sola operación;Migra disco duro a contenedor;Proporcionalmente cambia el tamaño de las particiones durante la migración a una unidad de disco duro más grande;Alinea automáticamente las particiones en el disco de destino si es necesario;Automáticamente detecta y copias MSR (sistema de Microsoft reservados) para las migraciones éxitosas de Windows 7;Permite al usuario para excluir los datos durante el proceso para que se ajuste el disco de destino;Paragon Drive Copy 11 Pacto se basa en la Professional Edition, con exclusión de las siguientes funciones:Por favor, ver más características, los escenarios de uso y la información detallada del producto enParagon Drive Copy 11 Professional website.Soporte Técnico: Durante el periodo de Giveaway Paragon Software ofrece soporte técnico en http://twitter.com/paragonsoftware. Por favor, envíe sus preguntas si tiene algún problema durante la descarga, registro o utilización del software. El Equipo de Paragon Software de soporte le responderá lo antes posible.Requerimientos del Sistema:Windows XP/ Vista/ 7 (x32/ x64); Internat Explorer 5.0 or higher; Intel Pentium CPU or its equivalent, with 300 Mhz processor clock speed; 256 MB of RAM (512+ recommended) Precio:Este programa tiene un valor de $ 39.95, pero es gratis para nuestros usuarios por tiempo limitado. Descarga Paragon Drive Copy 11 Compact (English Version) ahora Sitio Alternativo #1Extrae el Contenido del Archivo descargado e instala el Software. Lee cuidadosamente las Instrucciones que encontrarás en el Archivo readme.txt. Este archivo es válido para todas nuestras descargas.Paragon Drive Copy 11 Compact (English Version) está disponible como oferta en Giveaway of the Day! Tienes 20 horas 37 minutos para descargarlo e instalarlo.Términos y CondicionesPor favor, recuerda que este software que has descargado e instalado dentro del Periodo Giveaway tiene las Siguientes Limitaciones:No posee soporte técnicoNo posee actualizaciones gratis de futuras versionesUso estrictamente personalESTE SOFTWARE ES ENTREGADO TAL COMO ES SIN NINGUNA GARANTÍA DE NINGÚN TIPO. ES SIN LIMITACIONES, DE ACUERDO A LAS APLICACIONES HECHAS POR LEY, EL USUARIO FINAL ASUME COMPLETAMENTE LOS RIESGOS DE CALIDAD Y PERFORMANCE DE LA APLICACIÓN DESCARGADA.View the original article here]]></content>
		</document>
		<document id="a604a400b82f1c782189b54b1e366093" url="http://feedproxy.google.com/~r/RafsosPopurri/~3/FPjw1i8sWUU/cena-de-nochevieja-en-salones-aqualandia.html">			<content><![CDATA[No te puedes perder toda la fiesta y diversión que han preparado en Salones de Bodas Aqualandia para la Cena de Fin de Año o Cena de Nochevieja, como prefieras llamarla, informate rapidamente ya que son plazas limitadas.]]></content>
		</document>
		<document id="423c4e6005a32ba5ce462a6d217f5044" url="http://feedproxy.google.com/~r/RafsosPopurri/~3/fvLbKIGC2bo/educar-un-perro-paso-paso.html">			<content><![CDATA[Si tu tienes un perro desobediente que te causa estrés o vergüenza, entonces estás en el lugar correcto, para aprender "Cómo educar a tu perro paso a paso".Entre los problemas de conducta de tu perro, que podrás resolver se encuentran: Agresión, morder, cavar, ladrar, saltar, llorar, aullar, hacer destrozos cuando queda solo, tirar de la correa cuando lo llevas a pasear, comer excrementos, robar comida, y mucho más. Cómo poder disfrutar de la grata compañía de tu perro y establecer un nuevo vínculo con él, mucho más saludable para toda la familia. Además podrías ganarte la admiración de todos tus amigos y familiares, quienes querrán saber cómo hiciste para educar a tu perro en tiempo récord y sin ayuda de un entrenador profesional.Cómo adiestrar a tu perro. Recuerda, que adiestrar no significa esclavizar ni maltratar. La metodología que enseño en el libro, no tiene nada que ver con "maltrato y violencia". Esas teorías NO las comparto y tampoco las aconsejo.Cómo comunicarte con tu perro y lograr que te entienda. Recuerda, que este es el secreto para educar a tu perro, para que aprendas a convivir contigo, con tu familia, con otras personas y con otros perros.Cómo comprender el comportamiento de tu perro. Si aprendes esto, podrás disfrutar al máximo de su amistad y asegurarte que le das, el trato más adecuado en cada situación. De esta forma, le mejoras su calidad de vida y le permites que sea un "perro feliz".La información y las técnicas se aplican a todas las razas y a todas las edades. Olvídate de contratar a un entrenador profesional de perros. !Ahorra cientos de dólares y aprende el secreto mejor guardado de estos entrenadores!. Pruebalo!]]></content>
		</document>
		<document id="442a8d02a0de52d2e00101a9522baf31" url="http://feedproxy.google.com/~r/RafsosPopurri/~3/grb-L6ih0Qc/imprime-el-trozo-de-web-que-necesites.html">			<content><![CDATA[Hoy os traigo una Web a Rafsos Popurri que nos permite seleccionar el trozo de web que queremos imprimir.Este servicio reformatea las páginas web para que puedas suprimir los elementos innecesarios antes de imprimirlas, así solo mandarás a la impresora lo que realmente necesitas y ahorrarás papel y tinta (o tóner).Entra en www.printwhatyoulike.com, pon la URL a imprimir en Enter a URL y pulsa en Start.Aparecerá una nueva ventana en el navegador donde, al pasar el ratón por cada uno de los elementos, estos quedarán seleccionados con un marco rojo. Si pulsas sobre un elemento con el botón derecho del ratón y marcas Remove, lo eliminarás. Si quieres quitar todas las imágenes, selecciona Page/Remove images y, para imprimirlo, File/Print.Funciona muy bien y nos permite imprimir solo lo que necesitamos, además soluciona también el problema que tenemos a veces que al imprimir se corta algo del texto que justamente queríamos.Tambien te puede interesar:Protege tus ficheros5 programas para realizar tus copias de seguridad]]></content>
		</document>
		<document id="67cea0dc79e7bf3424c02d3f9da25203" url="http://feedproxy.google.com/~r/RafsosPopurri/~3/jTl-Bz_botY/avg-livekive-copia-de-seguridad-online.html">			<content><![CDATA[Ya podemos empezar a usar LiveKive el servicio de  AVG para backup de nuestros datos en la Red, sincronizándolos con todos nuestros dipositivos digitales.Podemos encontrar diferentes tipos de servicios, desde el gratuito de 5Gigas,que ya nos puede dar un buen servicio uno de 25Gigas que cuesta unos 50 dólares y el servicio ilimitado por unos 80 dólares.En febrero se había lanzado la versión Beta del mismo y ahora despues de las pruebas ya esta disponible, aunque solo en ingles, esperemos que pronto lo este en español.Características: Backups faciles y automáticos de tus archivos. Comparte de manera rápida y fácil fotos, música con tu familia y amigosCarpetas accesiblesy ordenadas a través de Internet sincronizadas con tus dispositivos digitales.Como seguridad, utiliza encriptación de tipo militar para asegurarse de la privacidad y seguridad de tus datosDisponible para MAC , Windows (XP, Vista, 7)O sea que tendrás mayor protección contra cualquier tipo de problema informático, pues tus archivos se sincronizarán automáticamente generando copias en la web, que pueden accederse desde cualquier dispositivo, incluidos teléfonos inteligentes. Cuenta con aplicaciones para iPhone,iPad y  Android.Nunca esta de mas contar con un respaldo de tus datos. Pruebalo en   LiveKive]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>