<author id="4691dd2026375b412f3e7c886a809dbf" url="granviacociditomadrileno.blogspot.com" feed="http://granviacociditomadrileno.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="bed2046c2465e3dc0ee0a4e7b7efc23e" url="http://granviacociditomadrileno.blogspot.com/2010/05/automoviles-por-la-gran-via-la.html">			<content><![CDATA[Hemos conocido los concesionarios de coches de los dos primeros tramos de la Gran Vía; y lo hemos hecho como siempre, comenzando con la Avenida del conde de Peñalver y siguiendo por la de Pi y Margall.En el tercer tramo, Avenida de Eduardo Dato, no hemos encontrado referencias sobre concesionarios de automóviles, quizá por eso decidimos concluir este tema, dando a conocer el punto de vista de los periodistas de la época en cuanto a la circulación de automóviles se refiere.La Circulación por Madrid hacia 1910.La circulación de transportes en los primeros años del siglo XX mostraba un avance lento. Aún transitaban por las nuevas avenidas gran cantidad de carruajes tirados por caballos y el medio de transporte más moderno era el tranvía eléctrico.Pocos automóviles se veían y los peatones atravesaban las calles por donde les convenía. Esto era motivo de los grandes titulares de la prensa sensacionalista, ya que con la llegada de los primeros automóviles los accidentes eran muy frecuentes.Real Automóvil Club de EspañaEn 1903 nace el Real Automóvil Club de España, presidido por el duque de Santo Mauro. La institución fomentará el uso del automóvil organizando eventos tales como la carrera París-Madrid de 1903, y colaborará con todo lo relacionado a solventar los inconvenientes de la circulación.Los locos años treintaMadrid se mueve al ritmo del foxtrot, el swing, el charleston y, por supuesto, la copla. La Gran Vía es un gran salón de exposición de la extravagancia y el glamour, acompañados del seductor palpitar del neón y el trajín de los automóviles.En la Europa de 1930 el incremento de los automóviles fue del 9,6% respecto al año 1929. Esto representaba una preocupación mayor que la de regular la circulación. El arquitecto Sr. Ulargui hace un profundo análisis en el artículo 'El problema de la circulación en las grandes ciudades', publicado en el periódico 'El Heraldo de Madrid' del 11 de octubre de 1932.Nada es más gráfico y veraz que las imágenes tomadas en tiempo real en aquel Madrid enloquecido de la década de los 30. Podemos apreciar el tráfico fluido de la Gran Vía y calle de Alcalá, así como el hormiguero en activo de personas y máquinas en la Puerta del Sol.La necesidad de un sistema de regulación del tráfico estaba en la mente del Ayuntamiento; fue así como nacieron los 'guardias controladores' y se implementaron los semáforos.El control de la circulaciónComo comentábamos, el uso descontrolado de las vías por parte de peatones y conductores daría paso al incremento de los accidentes de tráfico.Algo impensable si consideramos la velocidad de aquellos aparatos, pero debemos tener en cuenta que eran muy robustos y difíciles de controlar.También debemos tener en cuenta que convivían tranvías, coches de caballo, automóviles y peatones, todos ellos a la buena de Dios, sin más control que el sentido común.En la Conferencia de la Asociación Internacional de los Clubs automovilistas, celebrada en Munich en 1928, se abordó el tema de la unificación de las señales en todo el mundo para reducir los riesgos de la circulación.En ella se tomaron decisiones sobre el diseño de las mismas, así como de aquellas que realizaban los 'controladores'.De seis signos que utilizaban se reducirían a cinco, estos son:"Primero. Levantar la mano verticalmente; la palma hacia adelante para detener la marcha de los vehículos.Segundo. Partiendo de la anterior posición, volver la palma de la mano hacia el otro lado y agitar el antebrazo repetidas veces de adelanta a atrás para que los coches avancen.Tercero. Brazo extendido, la palma de la mano hacia atrás, para que los coches que vienen por su espalda se detengan.Cuarto. Partiendo de la anterior posición, mover el brazo horizontalmente hacia el pecho, para dar paso a los coches situados a sus espaldas.Quinto. Asociar los signos primero y tercero para detener los vehículos que vienen por ambos lados."El Imparcial - Año LXII - Núm. 21.237, Pág. 3. Madrid, jueves 31 de Mayo de 1928La nota graciosa la pone Rafael Martínes Gandia en su "Trini. Novela de una muchacha madrileña", que aparecía por entregas en la revista semanal 'Crónica'.No queremos herir la sensibilidad de ninguna fémina, y entendemos que quien escribe la novela lo hace con la mentalidad del año 1935; por eso preferimos adjuntar el texto:.En 1932 se distribuían por todo Madrid 346 guardias controladores a pie, 25 a caballo y 21 motorizados.En la revista de urbanización "La Ciudad Lineal", del 10 de febrero de 1929, aparecen algunas señales luminosas y de timbre utilizadas para el control de la circulación. (ver noticia)La Circulación en MadridA principios de los años 30 los lugares de más tráfico eran las calles de Alcalá, desde Cibeles hasta la Puerta del Sol; la Carrera de San Jerónimo desde la Puerta del Sol hacia la calle de Nicolás María Rivero; la calle Mayor desde la calle de Ciudad Rodrigo hasta la Puerta del Sol; la del Arenal y la Gran Vía, en sus dos primeros tramos.Que se cite tantas veces la Puerta del Sol era normal y lo sigue siendo. Allí llegaba la circulación de las calles Alcalá, Mayor, Preciados, Montera y Carretas.Otros focos de aglomeración de vehículos eran la Red de San Luis, la Plaza del Callao y la calle de Alcalá en su paso por las calles de Sevilla y Peligros.En horas puntas, entre las nueve menos cuarto y las nueve y cuarto de la mañana, circulaban unos 4.500 vehículos por hora, sin contar a los tranvías.También el tráfico era intenso por la calle Barquillo, la Cibeles y Glorieta de Atocha, Rondas de Valencia y de Toledo.Luces y timbres controladoresEl cambio de luces, así como el sonido de los timbres controladores, variaba según aumentara o disminuyera la circulación.Por ejemplo, en la Puerta del Sol el 'disco verde' lucía 50 segundos; el rojo 35 segundos, y 10 segundos el amarillo.La alternancia de luces se hacía de forma automática, existiendo control lumínico en la Puerta del Sol, en la calle Peligros, Fénix (Alcalá y Gran Vía), Cibeles, Clavel, Red de San Luis y Plaza del Callao.Cuando la circulación en un sentido era muy intensa y el control lumínico podría colapsar la vía, intervenían los 'guardias controladores' para regular el tráfico.Nos gustaría continuar con este tema. Todos son interesantes y, en algunos casos, curiosos; pero aún queda mucho por contar.Por decirlo de alguna manera, ahora viene el plato fuerte, si es que lo anterior os supo a poco, porque comenzaremos a recorrer paso a paso la Gran Vía, de la mano de una compañía muy especial.Testigo de la inauguración de las obras de Gran Vía y transeúnte que lo fue de ella durante un tiempo, Gedeón, protagonista del “periódico de menos circulación de toda España”, nos mostrará, uno a uno, los edificios de la centenaria avenida.La antesala de la Gran Vía: Edificio de 'La Unión y el Fénix Español'.]]></content>
		</document>
		<document id="4fae4d5addadfdc986d27f8b5a5069b2" url="http://granviacociditomadrileno.blogspot.com/2010/05/automoviles-por-la-gran-via-segunda.html">			<content><![CDATA[Desde 1899 el automovilísmo había adquirido un extraordinario desarrollo en Europa y en especialmente en Francia. Nacen entonces las carreras de coches, motivo por el cual la industria automovilística irá innovando progresivamente hasta conseguir velocidades de vértigo, 50 km/h, por poner un ejemplo.El grabado de este Decauville muestra el aspecto de los coches hacia 1902; más adelante veremos la metamorfósis a la que se vieron sometidos estos aparatos.El automóvil era un 'artículo de lujo' al que tenía acceso la "crème de la crème" de la aristocracia española. Así el duque de Alba era propietario de un Panhard de 24 caballos; el conde de Peñalver, el marqués de Santillana y el duque de Santo Mauro, Pahard de 6 caballos. Este último también tenía un Peugueot de 8 caballos.Claro que estos son algunos de los condes, duques y marqueses, además de la alta burguesia, que disponían de estos medios de transporte.Hay que tener en cuenta que un automóvil de 12-14 caballos constaba entre 12 y 14 millones de pesetas. El gasto mensual que suponían era de unas 2.200 pesetas. A saber:Gasolina y grasas 800 ptas.Neumáticos 700 ptas.Reparaciones, seguros e impuestos 270 ptas.Mecánica, garage y accesorios 430 ptas.En resumidas cuentas, el automóvil era sinónimo de prestigio, algo que supieron aprovechar las empresas para publicitar sus productos. Un ejemplo claro es este anuncio de los míticos chocolates Matías López:De la Hemeroteca Digital-BNE, fuente de documentación de nuestros artículos, hemos recopilado anuncios sobre las oficinas y tiendas de las grandes firmas de automóviles instaladas en Madrid.Como es lógico, citaremos aquellas que estaban sobre la Gran Vía; pero había muchas, y de prestigiosas marcas, repartidas por el centro de la ciudad.De PUBLICIDAD AUTOMOVILESDe PUBLICIDAD AUTOMOVILESLas imágenes y los datos han sido recogidos en su mayoría de la revista 'Madrid Automóvil', publicación dedicada a los deportes de motor y la actualidad del automóvil de Madrid y Provincias. En su tiempo tuvo la Redacción y Administración en la calle Ayala, 57 - Entresuelo, derecha.Primer tramoAvenida de conde de PeñalverLa primera fotografía, publicada por memoria de madrid, muestra el Salón de Exposición que la firma FIAT HISPANIA tenía en el número 19.A continuación, anuncios publicitarios de la firma. Ilustraciones y fotografías a toda página que hablaban de las maravillas de los FIAT y anunciaban los modelos que aparecían año tras año.También estaba la firma MERCEDES ESPAÑOLA S.A., único concesionario para España y Marruecos de DAIMLER-BENZ. La Oficina central, Exposición y Ventas estaban en el número 25.El Presidente de esta sociedad era D. Juan Manuel Urquijo, y el Director de las oficinas de Madrid era D. Pedro Houke.La firma automóviles y camiones DELAHAYE estaba en el número 22. La fotografía inferior nos muestra una panorámica de la flota de camiones tomada en 1920Y como en su mayoría este artículo ha mostrado publicidad, acabaremos mencionando la agencia de publicidad PUBLICITAS, que estaba en el número 13.Automóviles por la Gran Vía - Tercera parte.]]></content>
		</document>
		<document id="c555dcc5c5905c2acc9036f7ced20a4c" url="http://granviacociditomadrileno.blogspot.com/2010/05/automoviles-por-la-gran-via-tercera.html">			<content><![CDATA[Continuamos con la serie de artículos sobre los automóviles que circulaban por las calles madrileñas y cuyos concesionarios estaban en la Gran Vía.Para esos años, el automóvil había materializado muchos adelantos fruto de la investigación y el desarrollo de tecnologías avanzadas. Comparados con el I+D actual aquello era una completa revolución.Hoy tenemos automóviles que aparcan solos, nos hablan y controlan todo. Con unos motores que han perdido cualquier similitud con los anteriores, sistemas eléctricos en bloque y sofisticados programas informáticos, aquellos conductores de antes quedarían mudos del pasmo.Así funcionaban antes las cosas:  Segundo tramoAvenida de Pi y MargallEste tramo de la Gran Vía, que va desde la Red de San Luis hasta la Plaza del Callao, se comenzó a construir en 1917 y en 1921 ya era transitable.En este período de tiempo se irán alzando los edificios que la engalanan, y en ellos surgirán los concesionarios de automóviles y otros negocios.MORRIS España - Pi y Margall, 7En 1927 abrirá sus puertas el número 7 de esta avenida la Compañía Morris España S. A. que venderá 3.500 automóviles en media hora en el Salón Anual del Automóvil de Londres.En estas fotografías podemos ver el 'Pequeño Morris' de 1928, que tenía 5 caballos de fuerza.LINCOLN - Pi y Margall, 11También en 1927 se instalará la firma LINCOLN en el número 11.Hay alguna referencia que indica que también estaba en ese número la Casa CADILLAC. Este anuncio del diario 'La Voz' del 13 de febrero de 1930 da cuenta de ello:La revista 'Madrid Automóvil' publica en febrero de 1927 las marcas de automóviles y sus representantes, siendo Cadillac la ubicada en el número 11..Compañía Internacional de Máquinas Agrícolas - Pi y Margall, 16De esta Compañía poco podemos decir ya que no hemos encontrado información. Esperemos que nuestros buenos amigos de Memoria de Madrid puedan ofrecernos más detalles.RENAULTEn ese mismo número estaba el Salón de Exposición de la conocida firma RENAULT, cuyas oficinas y talleres estaban en la Avenida de la Plaza de Toros, 7 y 9.A continuación vemos dos modernos Renault de 8 cilindros de 1930.CHRYSLER (S.E.I.DA.) - Pi y Margall, 14La firma Chrysler tenía sus oficinas en la Plaza de la Lealtad, 4; más tarde sería en la calle Espronceda, 38. Su Salón de Exposición estaba en el número 14 de Pi y Margall.STUDEBAKER - Pi y Margall, 18En 1928 la prestigiosa firma STUDEBAKER (S.E.C.R.E.A.) inaugurará su flamante Salón de Exposición en el número 18 de la Avenida de Pi y Margall.En la fotografía inferior, ambas son del fotógrafo Ragel, vemos un chasis de Studebaker hecho en oro... o por lo menos es lo que dice en el cartel de la esquina inferior izquierda.La firma Studebaker era una de las principales fabricantes de automóviles de los años 20, con una producción diaria de 750 coches. Esto les permitía vender automóviles de primera categoría al precio de uno de segunda categoría.En la imagen siguiente podemos ver el Studebaker de 1935. Un 'pedazo de pepino' con nuevo sistema de suspensión independiente en las ruedas delanteras y frenos hidráulicos compound..Así se anunciaba el concesionario de Studebaker de Pi y Margall, 18:Y esto es lo que había, en cuanto a concesionarios de coches se refiere.Mucho más queda por ver y, como siempre, os invitamos a seguir conociendo las historias de la Gran Vía, con nuestro agradecimiento por la visita.Automóviles por la Gran Vía - La Circulación.]]></content>
		</document>
		<document id="a0458e7f232c9aa5aa4f710a83420372" url="http://granviacociditomadrileno.blogspot.com/2010/05/edificio-de-la-gran-pena-1915-1917.html">			<content><![CDATA[Hemos conocido datos sobre el hoy llamado 'Edificio Metrópolis', antesala de la Gran Vía, y de la casa del Párroco de San José, testigo de primera línea en el momento de la inauguración de las obras.También hemos dado referencias sobre los edificios construidos en el primero, segundo y tercer tramo de la vía.Este es el momento de que Gedeón nos cuente detalles e historias sobre cada uno de los edificios. Si bien intentaremos seguir un orden cronológico, nuestro recorrido comenzará en la misma dirección que avanzaron las obras de derribo y construcción, es decir, desde Alcalá hacia Plaza de España.Sabrán ustedes disculpar si vamos de una acera a la otra, pero es que en tiempos de Gedeón la gente cruzaba la carretera por donde le venía en gana.La Gran PeñaFicha Técnica - VídeoComienza Gedeón su relato sobre la Gran Peña, aportando, además, datos sobre la sociedad de los primeros años del Siglo XX. Lo primero que ha hecho es mostrarnos un dibujo en perspectiva del proyecto presentado por los arquitectos.    GEDEÓN: - ¡Qué bien plantao quedó este edificio! Quién diría que la Gran Peña comenzó su andadura en las tertulias del Café Suizo, allá por 1869. Famosas eran, y famosos quienes en ellas participaban.Por aquí tengo unas fotos donde usted puede ver el Café Suizo en su última época y otra de 1905, con el Hotel Continental. Preste atención al escudo de la Gran Peña, justo encima del Café.La verdad es que aquella Peña tenía una buena cantidad de socios que arrimaron el hombro cuando se decidió sacar a concurso el proyecto de construcción de la Gran Peña en la aún paupérrima Gran Vía. Figurese que entre todos ellos juntaron 1.000.000 de pesetas para el sufragio de las obras, eso dice mucho del nivel que tenían aquellos señores.Venga, vamos a conversar en una casa que tengo alquilada de forma vitalicia en los altos de la Gran Peña. De paso le invito un Coñac UDALLA.¿Lo conoce? En 1922 había adquirido gran prestigio, y fue medalla de oro en las Exposiciones de Buenos Aires y Milán de 1910. Se fabricaba, al igual que el anís, en las destilerías Santa María, del pueblo de Udalla, de Santander. El propietario era D. Pedro Ruiz Ocejo, sucesor de D. Baldomero Landa.¿Qué le parece? ¡Está bueno, sí señor!Si lo sabré yo, que estuve en la Feria de Muestras de San Sebastián del año 22 y su stand era el más concurrido. Hasta S. M. Alfonso XIII hizo elogios para estos licores.Bueno, como le iba contando...El solar, primero de los pares de la Gran Vía, con fachada a esta y a las calles de la Reina y del marqués de Valdeiglesias, tenía una superficie de casi 1.089,85 m² y se valoró a 800 pesetas la unidad.Los más caros fueron los adquiridos por los Sres. Murga (Red de San Luis, con fachada a la Plaza, Hortaleza y Fuencarral) y Allende (esquina a Gran Vía a Hortaleza y Caballero de Gracia), a razón de casi 1.000 pesetas por m².En aquellos tiempos, 1912, presidía la sociedad de la Gran Peña el marqués de Portago. En 1914 por fin se hizo realidad la compra del solar, que costó 840.000 pesetas, más los gastos de escrituración. Para entonces la buena administración y buena voluntad de los socios había logrado un capital de 1.400.000 pesetas.El 14 de abril de 1914 salió el Concurso de Proyectos; para la misma época también salió el del Centro del Ejército y la Armada. La verdad que los proyectos presentados eran directamente proporcionales al presupuesto establecido. Mucho lirili y poco lerele, sabe usted. Conclusión, hubo que declarar desierto el concurso.Sin embargo, uno de los proyectos estaba casi aprobado por la amplia mayoría de socios de la Gran Peña, así que con unas pequeñas modificaciones se le dió el definitivo; era el presentado por los arquitectos Antonio de Zumárraga y Eduardo Gambra.1.100.000 pesetas fue la cantidad presupuestada para las obras, que debían estar finalizadas en un plazo de veintidos meses.Las obras comenzaron en octubre de 1915. Cuando estaban acabando la cimentación de los sótanos, zas, una capa de agua enorpeció y encareció los trabajos. Sume usted 25.000 pesetas al dispendio que llevamos acumulado.Mire, aquí tengo un viejo ejemplar de la revista 'La Construcción Moderna'. Échele un vistazo, que ahí vienen detalles del concurso y de las obras.El edificio estaba destinado para Casino y dependencias de la Peña, con una zona para tiendas por la calle de la Reina, y como casas de alquiler, para poder sufragarse. La única casa de alquiler que queda es ésta que usted ve. Para tal fin se establecieron tres entradas diferentes, pero eso se lo cuentan en la ficha técnica. Personajes tan ilustres como el conde de Peñalver estuvieron ligados a esta Sociedad. Tal era el nivel que habían comprado un coche para atender a sus socios. Además, el Real Automóvil Club estuvo en estas dependencias. En el año 1919 Alfonso XIII asistió a la ceremonia que aquí se celebró con motivo de cumplirse cincuenta años de la fundación de la Gran Peña.Y ahora, si le parece bien, vamos a dar un paseo hasta el número 7 de Conde de Peñalver, que le quiero presentar a  mi amigo Perico, un barman espectacular que está trabajando en el 'Pidoux'.Edificio de La Gran PeñaProyecto: Arquitectos Eduardo Gambra y Antonio de ZumárragaInspector de Obras: Arquitecto D. Joaquín CarrascoContratistas: Sres. Levenfeld y DolzAño de Construcción: 1915 - 1917Superficie: 1.089,85 m²Altura: 25 m en la fachada de Gran Vía y calle del marqués de Valdeiglesias (sin contar los torreones o cuerpos avanzados de la azotea)Descripción: 7 plantas en altura y 2 plantas en sótano.Estilo: Renacimiento español Siglo XVIIIMateriales: Zócalos de sillería, ladrillo, mortero de cemento, revoque de cemento en fachadas y entramado metálico...Detalles: El documento hace referencia a la distribución de las zonas Planos de AlzadaPlanos de Planta memoriademadrid: Ayuntamiento de Madrid - Expediente - 1915 Descarga en PDF.]]></content>
		</document>
		<document id="5fc93cc5ce6fa15bf676ccfb3daf03cc" url="http://granviacociditomadrileno.blogspot.com/2010/05/gedeon-de-festejos-en-la-gran-via-de.html">			<content><![CDATA[Gedeón ha estado presente en las fiestas del Centenario de la Gran Vía y pudo comprobar que los madrileños continuamos igual de fiesteros que en su época.GEDEÓN: -Disculpe usted las trazas que traigo, pero es que he estado con el Alcalde-Presidente en un agasajo.Luego di un paseo por la pradera de San Isidro Labrador para ver el ambiente. Muy concurrido estaba aquello, aunque eché en falta al buhonero de todos los años que montaba un número más o menos así:¡Pasen y vean, señoresa la bestia corrupia.Al pato que hace cua cua cuaaatro meses que no come,y al gato que come serríny caga tablones!(Gracias, Gema!)Estimado amigo, si para los madrileños de aquellos tiempos los festejos de San Isidro coincidentes con la llegada del cometa Halley eran la repanocha, esto del centenario de la Gran Vía me ha dejado boquiabierto y patidifuso.¡Y lo bien que se veía la Gran Vía con la alfombra azul!Le digo con sinceridad que me he pasado por el cielo de los madrileños en busca de don Francos Rodríguez, Aguilera, Romanones y Peñalver; también fui en busca de Sallaberry, Octavio, y todos los arquitectos que participaron en las obras de la Gran Vía y sus edificios. Tenían allí arriba su propio festejo, un poco anticuado sabe, con discursos de los que aburren y todo eso, pero festejo al fin.Por el agujerito asomaron, supongo yo que con una menopea del quince, beodos de felicidad, aquellos ilustres señores.Al arquitecto Ignacio de Cárdenas Pastor, constructor de la Telefónica, se le subió el ego al ver en su edificio la película esa que pusieron. Hay que decir que un poco asustados estábamos, porque si nos parecían cosas de otro mundo las películas de los Lumière, ¡imagínese usted lo que representó ver ese despliegue de sonido, luz y color!Con una máquina fotográfica de las de ahora pude captar ese momento. Algunos de los asistentes, pegados unos a otros como en el tranvía de Cuatro Caminos, se quejaban de que mi sombrero les cortaba la visual, otros que si les pinchaba con el bastón, y los más suspicaces decían que iba oliendo a alcanfor.Menos mal que por allí andaban muchos chulapos y chulapas, y gollescos también, entonces mi vestimenta no desentonaba.Mire; vea que película más moderna:También capte unas instantáneas de la Gran Vía con su alfombra azul. Por fortuna San Isidro nos dio tregua y la tarde se quedó soleada, aunque por momentos venía un biruji interesante.Mucho llamó mi atención ver a los paseantes depositando sus sentaderas en plena calle. Unos se sentaban, otros se tumbaban, y algunos hasta merendaban en la pulcra alfombra azul.A decir verdad, antiguamente, si veíamos un culo depositado en la vía, era por susto o atropello de un coche o un tranvía.Por la noche, luego de disfrutar de conciertos al aire libre -me gustaron los de la Red de San Luis, muy propios de mi época- llegaron los fuegos de artificio. ¡Que maravilla! Digo yo que tuvo que suponer muchos Reales al Ayuntamiento. Fíjese usted que cuando entró Carlos III en Madrid hubo tres noches de fuegos en El Retiro. Aquello costó 100.000 Reales Vellón, sin contar la pólvora y el salitre, que lo puso el Ayuntamiento. (Documento que habla de este tema)Bueno; hoy nos hemos saltado la historia. Pero esto que he contado el día de mañana también lo será. Agradecido quedo por haber dejado que fuese yo el relator; le aseguro que llevaba cien años esperando este momento. ¡Que digo cien, muchos más! Tenga en cuenta que esto viene desde que Chueca y Valverde estrenaron la zarzuela.Y ahora, acabado ya el homenaje a la Gran Vía con este despliegue de fuegos, le invito a tomar café al Fornos y disfrutar de la tertulia que en estos momentos estará en pleno apogeo.Ya verá. Algunos dirán que por qué era azul y no roja la alfombra; otros que lo de la Telefónica era una fantochada; y unos cuantos protestarán porque allí faltó la guardia montada y que nadie invitó a Alfonso XIII, aunque allí estaba.Luego saltarán los poetas con una oda a la Gran Vía, o al que colocó la alfombra.Los más intelectuales harán referencias a calles de Nueva York y se dejarán llevar por el aroma del café y el humo del cigarro... por no decir que se irán por los cerros de Úbeda.Con ese ambiente es normal que Don Manuel se pegase un tiro en 1904. Pero esa es otra historia.¡Anímese, hombre! El café de Fornos está bajando hacia Cibeles, por el lado izquierdo de Alcalá, justo en la divisoria de aguas. NOTA DEL REDACTOR:Estimados lectores, tengan ustedes en cuenta que Gedeón vive de recuerdos entre nuestro Madrid y el de su tiempo. Si buscan el Café de Fornos se encontrarán con el Starbucks Coffee (Edificio Vitalicio)..]]></content>
		</document>
		<document id="688ac4085814efcada67c143cf516af4" url="http://granviacociditomadrileno.blogspot.com/2010/05/gedeon-en-las-fiestas-de-san-isidro-del.html">			<content><![CDATA[GEDEÓN: -¡Ya he visto como os las gastáis en las fiestas populares! Este año 2010 el programa de festejos viene nutrido.Pero sepa usted que visto como está el cielo en este domingo de Rastro, y sin querer traer malos augurios, le diré que en la romería de San Isidro de 1910 el tiempo fue desfavorable. Cosa esta muy complicada para el santo patrono de Madrid, pues al llegar las fechas de su onomástica se le presenta un gran dilema.Por un lado los labradores le piden agua, y por otro lado los que hacen rosquillas le piden sol. Y es que tiene dos alternativas: o cambia su cumpleaños para Junio o pone un toldo impermeable en la pradera.¡Nunca llueve a gusto de todos!(Basado en un relato de Enrique López-Marín, Madrid Cómico, 28 de mayo de 1910).Y así fue, las fiestas estuvieron pasadas por agua, aunque la mañana de romería se presentó soleada, a ruegos e imploraciones de los juerguistas. Ese fue el caso de Alfonso Pechuán y Luis Gómez, que acabaron en la Casa de Socorros de La Latina con contusiones y llenos de alcohol hasta arriba. A lo mejor le ofrecieron al Santo beberse todas las licorerías si hacía buen tiempo.Día 13 de Mayo de 1910¡Figúrese! Pasados por agua y encima sin la augusta visita de la Infanta Isabel, cuya asistencia era ya una tradición. Esta vez cogió el barco y se marchó a la Argentina para celebrar los cien años de independencia de aquella tierra.Pero hubo otra clase de tormentas en el pasado siglo que no estaba en el Santo poner remedio. En 1837 se intentó suprimir la fiesta, trasladándola al domingo más inmediato pero, ¿quién podía privar al pueblo madrileño de comidas, diversión y de ir a comprar una campanilla ¹ y demás zarandajas que se venden en el monte de la ermita?Pues la intención primera era la de enviar escuadrones de caballería para impedir acudir a las fiestas.Afortunadamente todo quedó en esos discursos que hacen los diputados para pasar el rato en la Cámara.¹ Campanillas de barro que entonces estaban de moda en las romerías y que luego fueron sustituidas por pitos de cristal adornados con flores. - ¡Qué desgracia! Ha caido tanta agua, que se han mojado hasta las buenas intenciones. ¿Qué son ahora? ¡Papeles mojados!-Aquí tengo los recortes del periódico ‘La Época’ del 13 de Mayo y el de mi revista del 22 de Mayo. Lea usted y verá que fiestón:Periódico La Época, 13 de Mayo de 1910Revista Gedeón, 22 de Mayo de 1910Si quiere le sigo contando, porque aquel año de 1910 fue de verbenas mayores que la de San Isidro.Pero como nos toca zarzuela, lo dejamos para el jueves.(Si te ha gustado este artículo puedes conocer más datos en Los Jueves de Gedeón: EL COMETA HALEY Y LOS AEROPLANOS)PRADERA DE SAN ISIDRO -1910]]></content>
		</document>
		<document id="4bb71a0178b798141a67d49c9425d964" url="http://granviacociditomadrileno.blogspot.com/2010/05/la-antesala-de-la-gran-via-edificio-de.html">			<content><![CDATA[Comenzamos este recorrido de la mano de Gedeón, y lo hacemos con un edificio que no forma parte de la Gran Vía pero se alza, con su imponente cúpula dorada, en el comienzo de la misma.Por cierto, en breve os contaremos cosas de Gedeón; de momento dejemos que sea él quien nos cuente.La Unión y el Fénix Español.Ficha Técnica - VídeoGEDEÓN: -Cómo no recordar este edificio de una de las Compañías de Seguros más poderosa de aquellos tiempos. La fundaron en 1864; ¡fijese usted si no han pasado años!Recuerdo muy bien cuando comenzó su construcción y la categoría que tuvo su inauguración.El 15 de mayo de1905 había salido a concurso el proyecto de edificación del Palacio de la Compañía. Recuerdo que en la revista 'La Construcción Moderna' publicaron las bases del concurso. (Concurso para el Proyecto de edificación del Palacio de la Unión y el Fénix)Claro que sólo le eché un vistazo -a mi me interesa más la política- pero sí me quedó grabado en la memoria el croquis de la planta del edificio.Mire, aquí está el dibujito:.¡Cinco casas hubo que demoler para construir este monumento al poder adquisitivo! Eran los números 37, 39, 41, 43 y 45 de la calle de Alcalá. Una de ellas fue la famosa casa del ataud.Mire, aquí tengo una foto de la calle de Alcalá de finales del siglo XIX donde se ve la casa que le digo:¿Ha visto usted? Como si fuese un presagio de la que se nos avecinaba.Tenga en cuenta que aquella obra costó unos cuatro millones de pesetas, y le digo yo que, a ciencia cierta, esos eran muchos Reales de Vellón.En el Consejo de Administración había peces gordos de todas las raleas, incluidos políticos, claro.El que llevaba las riendas de la empresa allá por el año 15 era un barbas de apellido Setuain, y de nombre Francisco.Colecciono muchos cromos de aquellos tiempos, así que seguro que lo tengo. Mire, aquí está el tal Setuain:Fíjese lo que le digo: el edificio es de hormigón armado. ¿A que no lo parece? Pues sí señor, esa nueva técnica de construcción fue utilizada en gran parte del edificio.Se revistió con cinc todo el piso de mansardas, cuya fachada es de hormigón, y lo es también la gran cúpula del chaflán. Con el revestimiento de cinc se pudo disimular la estética para que fuese igual que el resto de las fachadas, que es de sillería..Vea, esto que parece una foto mal hecha es en realidad un grabado del proyecto presentado por los arquitectos franceses Jules y Raymond Février.¡Figúrese usted, si ya era imponente en el dibujo, cómo no lo iba a ser una vez acabado!Se comenzó la construcción el 4 de junio de 1907, estando de director de la obra el arquitecto D. Luis Esteve Fernández-Caballero. Este era español, eh!Mire que remates y que artesonado. ¡Una verdadera obra de arte!Aquí está la mano de Benlliure, no le quepa la menor duda.Y lo bonito que quedaba el ave Fénix con esa figura humana montada en su lomo. La había hecho un francés... Saint Marceaux, o algo así.La tarde del sábado 21 de enero de 1911, una tarde muy agradable por cierto, hicieron la fiesta de inauguración. Una fiesta de postín, que se sepa.Bueno, tengo la lengua como un estropajo de tanto darle al palique.Si le parece bien a usted, podemos acercarnos al bar 'Alegría' y apurar un trago...Por la sed, sabe.No se apure, que está muy cerca. Aquí, en la calle de Sevilla.¡Ni 'Simón', y mucho menos tranvía! Andando, que es gerundio.Nota del Redactor: A propósito de la entrada en el bar, y sin que sea nuestra intención pensar mal de D. Gedeón y compañía, dejamos esta publicidad que de subliminal poco tiene. Es del periódico Crónica de un día del año 1935.Antigua casa del párroco de San José .Edificio 'Metrópolis'Antiguo Palacio de 'La Unión y el Fénix Español'Proyecto: Arquitectos Jules y Raymond FèvrierDirector de Obras: Arquitecto D. Luis Esteve Fernández-CaballeroAño de Construcción: 1907 - 1911Superficie: 820 m²Fachadas: 87 m (Alcalá, Rotonda y Caballero de Gracia )Altura: 26 m en la fachada monumentalDescripción: 6 plantas en altura y 2 plantas en sótano.Estilo: RenacentistaMateriales: Hierro, cemento armado, piedra labrada, laminado de cinc, ladrillo prensado...Maestros artesanos: Saint Marceaux, Landousky, De Lambert y Mariano Benlliure.El 15 de mayo de1905 sale a concurso el proyecto de edificación del Palacio de la Compañía. (Concurso del Proyecto de edificación del Palacio)El Concurso estaba dotado de tres premios:Primer Premio: 8.000 pesetas (Adjudicado a los arquitectos Mrs. Fèvrier)Segundo Premio: 5.000 pesetas (Desierto)Tercer Premio: 3.000 pesetas (Adjudicado al arquitecto D. Julio Zapata)La dotación del Segundo Premio fue dividido en cuatro menciones honoríficas.La escultura de la cúpula, hecha en bronce, es obra del artista francés Charles Rene de Saint-Marceaux.El grupo escultórico de la base de la cúpula es obra de Mariano Benlliure. Consta de cuatro figuras que simbolizan a la Compañía amparando a las tres ramas de sus seguros (incendios, accidente de trabajo y de vida).Sobre las esbeltas columnas laterales van figuras ciclópeas realizadas por Landousky y De Lambert.La decoración de fachada e interiores es obra de D. Pedro Estany.Plano en PlantaInformación sobre la Compañía y el edificio: http://www.alexmadrid.es/fenix/Desde Cien Años de Gran Vía agradecemos a 'alexmadrid' las fotografías actuales del edificio Metrópolis.]]></content>
		</document>
		<document id="d3efa63cc6dbc9e6b80529eed893ce2" url="http://granviacociditomadrileno.blogspot.com/2010/05/la-antigua-casa-del-parroco-de-san-jose.html">			<content><![CDATA[- Sí señor, aquí comenzó todo, en la casa del cura.GEDEÓN: -Era un día de júbilo. ¡Por fin se comenzaban las obras tantas veces anunciadas! Había público por todas partes y políticos a rabiar. El momento lo merecía porque era de una solemnidad que ponía los pelos de punta.Y aquí estuve yo, entre la multitud, más o menos ahí, donde estaba la estatua de la violetera.Le resumo el acontecimiento:A las diez y media o las once menos veinte comenzaron a asomar los carruajes Reales.Los primeros en llegar fueron la Infanta María Teresa y Don Fernando; con ellos venía el Príncipe Adalberto de Baviera.Al momento apareció la Infanta Isabel y a continuación la Reina María Cristina.Como a las once menos cinco llegaron los Reyes con el Príncipe Leopoldo de Battenberg.¡Qué ovación! Parecía que aquello se iba a demoler sólo, sin golpes ni piquetas.Bueno.Toda la plana Real y parte del Gobierno estaban allí, en el Palacio de La Unión y el Fénix..Concurrieron como grandes mentores del proyecto el Romanones y Peñalver. También Alberto Aguilera, ex Alcalde-Presidente y Francos Rodríguez, el nuevo Alcalde.Este último se acercó al palco para pedir la venia a S.M. y empezó a dar su discurso.Recuerdo estas palabras: “Yo debo decir en este momento a S. M. que el Ayuntamiento está decidido a acometer grandes empresas y grandes obras, y para ello está seguro de contar con el apoyo de superiores esferas”.¡Señor mío, no sé qué esfera sería aquella, pero veo que las obras continúan!Luego plantificó su discurso el Presidente del Consejo, y para que el peloteo fuese mayor lo acabó con un ¡Viva el Rey!, que la multitud coreó gustosa.Jejeje... el concejal Rosón gritó ¡Viva el Pueblo!, y el pueblo le hizo caso.-Entonces el Rey se levantó y, seguido del Alcalde y del inglés Silver, subió a una pequeña plataforma que estaba colocada casi al final de la casa del cura. Le entregaron una piqueta que lucía más que el sol -dicen que era de oro y plata; me lo creo- y ¡zas!, dio el primer golpe en la pared.Ovaciones otra vez, y las campanadas de la iglesia de San José. A continuación, como una puesta en escena del Apolo, aparecieron por el tejado un montón de albañiles que imitaron al Rey.Luego sus majestades los Reyes firmaron el Acta y el resto está en la historia.¡Así comenzó todo, amigo mio!Esa misma noche la imaginación de los madrileños se ponía en activo y al día siguiente ya estaba la nota graciosa en la calle.Como comprenderá, servidor no se quedó corto y aprovechó para dar rienda suelta al sarcasmo de la época publicando en mi revista sendos artículos y páginas de humor gráfico.Con la ocurrencia de que fuera el Rey el que diese el primer piquetazo -muy apropiado para la ocasión, pero poco acertado para el cotilleo de las cosas de palacio- ya se andaba diciendo por ahí que "¡Alfonsito hincaba el pico!"Un momento... ya sigo:- Quién fuese Gran Vía para rendirme a sus pies de usted.Ejem!... Como le iba diciendo, los obreros comenzaron la demolición de la casa del cura. Y con el beneplacito de los eclesiasticos, que ya es decir.¡Menudo negocio hicieron algunos con los desperdicios de aquellos derribos! Mire, lea:También echaron abajo el Palacio del Sevillano, y desde ahí todo lo que encontraban a su paso.Recuerdo muy bien aquel Palacio estilo renacentista. En esa casa, durante los acontecimientos de julio del 1858, 'la Vicalvarada', quedó formada una junta para la salvación de Madrid. El duque de Sevillano en acto patriótico puso a disposición la casa y sus servicios.Muchos negocios desaparecieron en esta primer avanzada al progreso. Había un comercio que yo frecuentaba; era la tienda de D. Carlos Knappe, dedicada a la venta de todos los aparatos eléctricos y para la electricidad que usted pueda imaginar. Bueno, seguro que ni se lo imagina. Estaba en la calle del Clavel.Venía andando desde Santo Domingo por Jacometrezo y luego por Caballero de Gracia hasta la tienda de Knappe para ver con qué me asombraba en el escaparate.Luego retrocedía hasta Montera, disfrutando de las bellas damas que se paseaban por las sederias, y llegaba hasta la Puerta del Sol.Por cierto, tendría que haber estado usted en Sol el día que entraron los Húsares de Pavia provenientes de Melilla. Aconteció poco antes de la inauguración de las obras de la Gran Vía.Gedeón en las Fiestas de San Isidro de 1910.]]></content>
		</document>
		<document id="fb99669ce49f3d5612697bc60508ac32" url="http://granviacociditomadrileno.blogspot.com/2010/05/la-casa-del-conde-de-artaza-y-el-centro.html">			<content><![CDATA[Gedeón nos ha contado detalles sobre la Gran Peña y el bar americano PIDOUX.Hoy se sitúa en la calle del Clavel esquina con Gran Vía (Conde de Peñalver), para hablarnos sobre dos pintorescos edificios: la Casa del conde de Artaza y el Centro del Ejército y la Armada.GEDEÓN: -Hace una mañana soleada y agradable, de esas que regala Mayo, a pesar de ser tan traicionero.He preparado un par de aperitivos con mortadella SIBERIA por si le apetece bajar hasta los jardínes de El Retiro después de nuestro paseo por la avenida del conde de Peñalver.Bueno, le voy contando:En 1919 la cosa estaba complicada; hubo que establecer el estado de guerra en previsión de los altercados que pudieran producirse por una huelga general anunciada. La cuestión era un polvorín en Barcelona; hasta los somaten salieron a la calle para prestar servicio.En Madrid salió el ejército por si ocurriese algún disturbio. Mire, aquí tengo una foto de unos huelguistas en conde de Peñalver, instando a unas modistas a unirse a la huelga.Si se fija con detenimiento podrá identificar el edificio; allí había un obrador de corte y confección.¿Qué, le suena? ¡Sí señor, es la fachada del edificio de 'La Estrella'!Ya llegamos. Aquí tiene; en esta acera el edificio de las casas de alquiler del conde de Artaza, y en la otra acera el Casino Militar o Centro del Ejército y la Armada.Casas de alquiler del conde de ArtazaFicha Técnica - Vídeo¡Vea que puerta más bonita!Ahora mismo estamos en el número 14 de conde de Peñalver, la señorial casa del conde de Artaza, que recibiera el 21 de noviembre de 1918 mención honorífica en el Concurso de edificios de 1917.Este portento, destinado a casas de alquiler y tiendas, puede considerarse una de las obras más brillantes del arquitecto D. Cesáreo Yradier, bien conocido en Madrid y en la Gran Vía.Consta de nueve plantas, dos de ellas -planta baja y entresuelo- destinadas a comercio, y hasta una azotea que da servicio a las plantas principales. Incluido el solar, la obra supuso dos millones de pesetas.D. Julián  Olivares y Solivian, conde de Artaza, es el 'pájaro' que aparece en esta foto de 1918. Posa junto al Primer Premio de Madrid de Tiro de Pichón, celebrado en la Casa de Campo, y del que fue ganador por haber derribado 19 pájaros en 20 disparos.¡Así vivían estos señoritos de la aristocracia madrileña!Era miembro accionista de la Sociedad Española de Construcción Naval, del Consejo de accionistas del Banco de España, gobernador de San Sebastián, miembro del senado por el grupo liberal conservador, amiguísimo de Eduardo Dato y gran señor de las ruletas de casino.Falleció el 19 de noviembre de 1931 a los 65 años. (ver esquela)Tenga presente que le he dicho el número 14 de conde de Peñalver, que en aquellos tiempos estaba en Gran Vía esquina con calles del Clavel y Caballero de Gracia. Hoy le corresponde el número 11.No crea que para mí es fácil localizar las casas por numeración; por fortuna me acuerdo de ellas porque las he visto alzarse desde los cimientos.Observe esta fotografía. Ya ve que aquí están todos de uniforme y no exactamente de 'botones'. Mire, aquí está el Rey Alfonso XIII y los infantes D. Carlos y D. Fernando, además de la plana mayor de la Junta Directiva de este edificio que tenemos aquí en frente. La imagen es recuerdo del día de su inauguración, en 1916.Centro del Ejército y la ArmadaFicha Técnica - Vídeo¡Que porte tiene este edificio! Pero no siempre fue tan elegante, al menos en su exterior.Usted dirá que dónde voy cargado con tantos recuerdos, pero son necesarios para que se haga una idea. Mire, en esta otra fotografía puede ver el primitivo Centro del Ejército y la Armada en 1910. Estaba en la Plaza del Ángel.El interior era muy elegante y mantenerlo resultaba costoso. A principios de siglo se pagaba un alquiler de 2,030 pesetas más otras 35,98 pesetas que costaban los profesores y las dependencias.¿Quiere ver más fotos?Su nueva situación, aquí en la Gran Vía, con tantos edificios lujosos y comercios de categoría no podía ser más acertada. No sólo fue utilizado por los miembros del Casino, sino que allí también se reunían en su salón de actos otras Sociedades, como la del Tiro Nacional.También se celebraban allí otros eventos, como el Campeonato Femenino de Ajedrez, que se celebraba en un salón que ya no existe, ahora es una tienda.Una gran obra, moderna y elegante, del arquitecto D. Eduardo Sánchez Esnarriaga. Tiene cinco plantas visibles y una azotea; pero dispone de tres pisos subterráneos dotados del más refinado confort.El contratista fue D. Blas de Marco, a quien puede conocer en este retrato.Las nueve plantas quedaban salvadas con varios y potentes ascensores de la casa OTIS PIFRE, que estaba en la Ronda de Atocha, 32.Como es lógico, este mostrenco había que calentarlo en épocas invernales, para ello se encargó a la casa SCHULTHESS & Cía. la instalación de calefacción con aparatos IDEAL, que facilitaban la limpieza por vacío, en sustitución de los molestos cepillos, zorros y todos esos trastos que perjudican la salud y los muebles.Sobre todos estos temas le cuentan en la ficha técnica. Ahora nosotros iremos disfrutando de la avenida hasta Alcalá, y de allí a los jardines de El Retiro, donde le prometí que daremos cuenta de esta mortadella y le enseñaré la famosa Casa de Fieras.Casas de alquiler del conde de ArtazaProyecto: Arquitecto D. Cesáreo Yradier UriarteContratista:Año de construcción: 1915 - 1917Superficie: 1.042,63 m²Descripción: 9 plantas, incluídos dos sótanos.Estilo: NeoplateréscoMateriales: Ladrillo, cemento armado con entramado metálico, piedra artificial, cerámica de Talavera en fachada y portal, marmol.Empresas colaboradoras:Albañilería y piedra artifical, D. José GrauEntramado metálico, Sres. Torras y MartíCarpintería de taller, D. Antonio MaldonadoIdem. de armar, D. Federico CambónHerrajes de colgado y seguridad, Sres. Sobrinos de IgartúaCristalería, Sucesores de Pereantón: Sres. Plata y FernándezFontanería y aparatos de saneamiento, Sr. González de la HozSolados y revestidos  de azulejos, Oliver y CompañíaCerrajería, Sres, garcía Nieto y AsinsFumistería, Sr. VallésMarmolistas, Sres. Nicoli y FranciVidriería artística, Sr. ManmejeanInstalación eléctrica, Sr. CoboInstalación de ascensores, Sres. Boetticher y NavarroPlanosAyuntamiento de Madrid - Patrimonio histórico edificado (ver documento) Centro del Ejército y la ArmadaProyecto: Arquitecto D. Eduardo Sánchez EznarriagaContratista: Blas de MarcoAño de construcción: 1914 - 1916Superficie: 965 m² + 217,52 m²Descripción: 9 plantas, tres de ellas en sótano.Empresas colaboradoras: ver en 'Mundo Gráfico' del 6 de diciembre de 1916Detalles:Ayuntamiento de Madrid - Patrimonio histórico edificado (ver documento)La Construcción Moderna, 19161130 (ver documento) Planos]]></content>
		</document>
		<document id="cc3d44513bcc466ee8b4a214bd3866bf" url="http://granviacociditomadrileno.blogspot.com/2010/06/casas-de-juan-giralt-laporta.html">			<content><![CDATA[Dedicamos este artículo a D. Jesús Anasagasti por su vinculación con D. José López Sallaberry (su bisabuelo) y D. José Monasterio Arrillaga, cuñado de éste último, y arquitecto que proyectará en 1914 el edificio para las casas de Juan Giralt Laporta.GEDEÓN: -Me ha gustado mucho esta invitación que me ha hecho a la Plaza del Callao. ¿Cómo decía que se llama este evento?... ¡sí, sí, Karaoke! Muy interesante, socialmente hablando.Si le apetece, bajamos por la acera de la sombra de Gran Vía (impares) hasta las casas de Juan Giralt Laporta; un edificio que nada tiene que envidiar a los que estamos viendo en este tramo de la vía, antaño avenida de Pi y Margall.Le voy contando.Juan Giralt Laporta era un industrial de esos que salen de la nada y amasa fortunas a fuerza de trabajo. Comenzó en Barcelona y más tarde se estableció en Madrid. Tenía sucursal en la calle de Fuencarral, 55.Su negocio estaba dedicado a la fabricación de envases, utensilios y todo tipo de aparatos de farmacia, Química, Física, Toxicología, Droguería, Perfumería, Confitería y Botillería.Aquí tengo un recorte de 'La Revista ilustrada de vías', del año 1899, donde se habla de la gran variedad de cosas que hacía.Pincha sobre el texto para ver el artículo de la revistaTales habilidades le hicieron merecedor de la medalla de oro en la Exposición Universal de Barcelona y una clientela selecta: la Real Casa, el Laboratorio de sanidad militar, Museos oficiales e infinidad de Universidades, Institutos y Escuelas de comercio.¡Una verdadera insdustria nacional que facturaba unas 500.000 pesetas al año!Casas de alquiler de Juan Giralt LaportaFicha Técnica - Vídeo¡Llegamos! El edificio de Giralt Laporta; un poco estrecho, pero no por ello menos importante.Junto a él puede ver un edificio de hechura moderna, dependencias de la Oficina de Atención al Ciudadano de la CAM, y donde en su momento estuvo la Sociedad de Los Previsores del Porvenir.La casa de Giralt engalana la Gran Vía desde 1916 y es obra del arquitecto D. José Monasterio Arrillaga, que lo había proyectado para comercio y casas de alquiler. Todo un alarde de genialidad para salvar la estrechez del solar y aprovechar al máximo su superficie.En aquel tiempo ocupaba el número 20 de la avenida de conde de Peñalver, hoy Gran Vía número 5, y tiene otro acceso, más sobrio, por la calle de Caballero de Gracia.Para don Giralt aquellos años le pillaron pletórico porque, además de esta bella obra, anunció la construcción de una fábrica en Valdemorillo; zona  ideal y de tradición para la elaboración de cerámicas.Volviendo al edificio, le diré que es del estilo afrancesado, llamado de los 'Luises'. Tiene unos balcones que da gusto verlos y, si se fija en la fachada verá que la puerta principal está desplazada hacia el lateral. Esto no es un error de cálculos; se hizo así para dotar a la planta baja de un local comercial que ocupa su totalidad.¡Qué casualidad! Aquí llevo una foto del interior del local en los años 30, cuando se llamaba 'Hijos de Giralt Laporta'.Ya estamos en junio, amigo mío, y debería ponerse usted un sombrero con la que está cayendo.Le comento que estos calores no son de ahora, recuerdo la conversación de dos señores en 1896 que me dan la razón. Es curioso, pero continúa la costumbre de hablar del tiempo cuando no se tiene otro tema.Y ahora, amigo mío, sin que piense usted que esto es una descortesía, le dejo en esta esquina de la vivienda de Luis Ocharán, de la que hablaremos cuando regrese de Cercedilla.Quizá usted no lo sepa, pero tengo una buena amiga, que vive en la calle del Pez, coupletista de profesión y amante de vocación, con la que pasaré unos días en el hotelito de unos amigos.Preciosilla es su nombre artístico. Le aseguro que no pudo elegir otro mejor que haga honor a su carita, y a otros destinos de su amplia geografía.De la revista 'Eco Artistico' del 25 de septiembre de 1913 - Año V, númeto 39Casas de alquiler de Juan Giralt LaportaProyecto: José Monasterio ArrillagaAño de Construcción: 1914 - 1916Superficie:Estilo: Francés, denominado de los 'Luises'Descripción: monumentamadrid (ref.: 02355)Planos de alzadaPlanos de planta]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>