<author id="46c9447b9d3f5eda155a4435c7699b42" url="www.blog.bifid.net" feed="http://www.blog.bifid.net/ca/rss" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="49a95d7791e6dfb756bbabfffd6b2117" url="http://www.blog.bifid.net:80/ca/blog/post/10/Waxin-Milkin-web-dedicada-a-la-iconografia-de-la-memoria-colectiva">			<content><![CDATA[Diu que quan estàs a punt de morir, un seguit d'imatges de la teva vida passen ràpidament davant teu. Tots tenim una memòria pròpia, que ens proporcionaria la majoria d'aquestes diapos vitals, però també una memòria colectiva, que de ben segur ens n'hi aportaria alguna.La "senyo" que ens posava còpies, el primer petó, aquella moto trucada o una bronca del jefe especialment dolorosa són records que cadascú de nosaltres té emmagatzemat al seu disc dur particular. En Michael jackson ballant a Trhiller, una pantalla de l'Street Fighter, l'Ivan Drago o la família de'n Bill Crosby són en canvi imatges que ens pertanyen a tots i que conformen el nostre JO colectiu.Waxin' & Milkin' és una pàgina web on trobareu, si no totes, gran part de les instantànies que conformen la iconografia del nostre record de grup i que, de ben segur, a l'hora de dinyar-la desfilaran per davant de més d'un de nosaltres.]]></content>
		</document>
		<document id="295e495f883d69b28a92830cc6cfcb2f" url="http://www.blog.bifid.net:80/ca/blog/post/14/Muhammad-Ali-17-01-1942">			<content><![CDATA[Muhammad Ali"L'home de 50 anys que veu el món de la mateixa manera que el veia amb 20 anys, ha malgastat 30 anys de la seva vida."]]></content>
		</document>
		<document id="1c4847d6c14213a056aeb68b845632cb" url="http://www.blog.bifid.net:80/ca/blog/post/15/Videos-per-difondre-la-tracabilitat-d-aliments">			<content><![CDATA[www.foodtraceability.eu és una web impulsada per la Unió Europea i en la que Bífid s'ha encarregat de donar vida a una serie de petits curtmetratges que volen mostrar a l'usuari com pot afectar la traçabilitat dels aliments en les seves vides. Al mateix temps la web incorpora una serie d'exercicis interactius, explicacions i demés continguts que ens apropen als últims avenços del sector.La web ha estat construida amb el treball com a partners de Conductiva en la programació i Bífid en el disseny gràfic i animació.]]></content>
		</document>
		<document id="437cb36e900978cd57d745e3df6a9761" url="http://www.blog.bifid.net:80/ca/blog/post/18/Wrenchmonkees-motos-uniques">			<content><![CDATA[www.wrenchmonkees.comDiuen que construeixen motos per conduir-les cada dia. Són simples, expressions mecàniques. Fan motos úniques, personalitzades, per a qui li agrada conduir motos.A nosaltres ens semblen art, disseny, bellesa, la hòstia.]]></content>
		</document>
		<document id="7b1e79a4b11780efd7f075ce5f2d4b49" url="http://www.blog.bifid.net:80/ca/blog/post/21/Els-Germans-Oligor">			<content><![CDATA[Els germans Oligor són dos joves que durant tres anys es tanquen al sòtan de casa seva per crear un món de marionetes, autòmats i artilugis mecànics que donen vida a un desengany amorós que havia deixat força tocat a un dels dos germans. Essent tant impresionant el món interior que havien construit, comencen a desfilar per veure el sòtan de casa seva, amics, familiars i coneguts, fins que un dia, el veu un promotor teatral i decideix posar-hi els diners necessaris per treure el muntatge de sota terra i portar-lo a voltar món.Si teniu la sort que l'obra de teatre faci una parada prop de casa vostra, no deixeu passar l'oportunitat d'anar a veure "Las tribulaciones de Virginia". Si no és així, podeu veure el reportatge de Karmafils on és veuen les interioritats dels germans, així com del seu equip de muntatge (el cosí Oligor).]]></content>
		</document>
		<document id="dd8fe8b082c34b6cb52a87f2ac716d15" url="http://www.blog.bifid.net:80/ca/blog/post/22/Calvin-Dexter-imatges-que-parlen">			<content><![CDATA[Al descobrir a Calvin Dexter vam veure que la dita "una imatge val més que 1000 paraules" era certa. Com si d'una pel·lícula es tractés, ens teletransporta al seu món fotogràfic particular, ple de picardies, sensualitat, glamour, intriga, misteri, passió i bellesa, per explicar-nos històries amb les seves instantànies. Calvin aconsegueix que els seus personatges deixin de ser models per convertir-se en actors, i que ell deixi de ser fotògraf per convertir-se en director. Quan estrenaràs la pròxima pel·lícula Calvin?"Calvin Dexter va néixer el 1975 en un petit poble prop de Barcelona. Des de la música al cinema, passant per la pintura i la fotografia, Calvin sempre va mostrar una gran passió per tot el relacionat amb l'art i la creació.Llicenciat en Traducció i Interpretació el 1998, Calvin també va formar-se en diferents escoles de disseny gràfic i il·lustració i va cursar dos anys a l'ESCAC, l'Escola Superior de Cinema i Audiovisuals de Catalunya, on es va especialitzar en l'escriptura de guions per al cinema.Encara que actualment resideix en el poble que el va veure néixer, també ha viscut durant llargues temporades als Estats Units, Dinamarca i Tailàndia. Viatjar és, al costat de la fotografia, la seva altra gran passió.Avui per avui, Calvin Dexter combina el treball de periodista, fotògraf i traductor per a diferents mitjans impresos i online especialitzats en fotografia i electrònica de consum amb el treball de fotògraf de moda."www.calvindexter.comCalvin Dexter a Flickr]]></content>
		</document>
		<document id="a9d172b157f8a607690ede06c207dc92" url="http://www.blog.bifid.net:80/ca/blog/post/24/Meeting-of-Styles-09-Lleida-The-Big-Plush">			<content><![CDATA[Un any més es va celebrar a Lleida, a mitjants de Juliol, el "Meeting of Styles" una de les més grans trobades de "graffiters" que hi ha a nivell nacional. Tot i el menor número de participants respecte edicions anteriors, en aquest es va veure un nivell més alt d'artistes i una millor organització. Un cop més la calor va ser un dels punts més destacats, però gràcies a l'entrada lliure que hi havia a la piscina municipal, tots els participants vem sobreviure. Els NGFX també hi vem ser, representant la comarca d'Osona, amb la necessaria col·laboració d'en Jaik, Bisual i Morta.Aquí us deixo una mostra de la inspiració, dels esbossos previs i del resultat final.]]></content>
		</document>
		<document id="e2664c8c6d1f26dbc43065e7b7b821b" url="http://www.blog.bifid.net:80/ca/blog/post/25/Gent-del-Barri">			<content><![CDATA[La jornada laboral seria molt més dura sense la freqüent presència d'herois del manteniment urbà com en Caneda i en Casals, sense ells això no seria l mateix. Gràcies per tocar les collons!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>