<author id="47ab49dda568a14e97f17449d70d5634" url="marketingayuda.blogspot.com" feed="http://marketingayuda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c1e1740acf80c66f3190293d96841211" url="http://marketingayuda.blogspot.com/2008/04/tu-presencia-en-internet-dominios-ws.html">			<content><![CDATA[Tener presencia en internet se ha convertido ya en algo fundamental para cualquier empresa, colectivo o persona que quiera dar a conocer sus trabajos o actividades. Las ventajas de internet son muchas, y eso hoy día ya lo sabe casi todo en mundo.La gran demanda de dominos a hecho que algunos se saturen, siendo dificil por ejemplo encontrar un dominio .com al que poner el nombre que tu quieras.]]></content>
		</document>
		<document id="a6f5bec5e3cc9e44954bdc20bb9142ed" url="http://marketingayuda.blogspot.com/2008/05/agregar-tu-web-direcctorios-te-traera.html">			<content><![CDATA[Una cosa importante a la hora de pormocionar tu web o blog para dar a conocer tu negocio en internet, es conseguir importantes enlaces para aumentar la popularidad (PageRank) de tu web y conseguir muchas visitas. Esto hará que tu web o blog aparezca mejor posicionada en los buscadores.Por eso hoy te vamos a recomendar, aparte de que agreger continuamente tu web o blog a diversos direcctorios, es]]></content>
		</document>
		<document id="6be633b6c48154dfa9a1cbab91bfb4d5" url="http://marketingayuda.blogspot.com/2008/05/consejos-basicos-para-tu-negocio-online.html">			<content><![CDATA[Saludos, vamos a ver aquí algunos tips fundamentales para hacer que tu web tenga muchas visitas y estas se interesen por tu negocio. Seguro que ya tienes en cuenta algunos de estos consejos, pero otros seguro te pueden sevir de ayuda.1.- Intenta poner buenos títulos y ecabezamientos que capten la atención de los visitantes, muchas veces la gente que visita tu web tiene prisa y tienes que captar]]></content>
		</document>
		<document id="d995d66c37807ccf6ce9367b01ed886" url="http://marketingayuda.blogspot.com/2008/05/espera-un-cheque.html">			<content><![CDATA[El trabajo de vigilar nuestros pensamientos nos puede llevar a descubrir cuales son los más repetitivos y los que estan marcando nuestra actitud. Si supieses que cambiandolos puedes cambiar tus circunstancias, ¿lo harías?Este pequeño fragmento escrito por Lisa Nichols, coautora de la famosa serie de libros "sopa de pollo para el alma" nos da un ejemplo sobre esta cuestión."Cuando quieres cambiar]]></content>
		</document>
		<document id="ad13865a60b2f17a6349a258ff08cf84" url="http://marketingayuda.blogspot.com/2008/05/ganar-dinero-no-es-malo.html">			<content><![CDATA[El título de este post parece ridiculo, y más cuando uno de los valores principales por los que el mundo se mueve y por lo que se valora a las personas es el dinero. Pero esto para la mayoría de la gente, en el fondo, no es así.Si te fijas la riqueza esta en manos de unos pocos y los demas creemos que esos pocos son gente sin escrúpulos y que han explotados a otros para ganar su dinero. Esto en]]></content>
		</document>
		<document id="1df8e7b11c4e02f149182d3c29944edb" url="http://marketingayuda.blogspot.com/2008/05/mercadeo-marketing-o-negocios.html">			<content><![CDATA[Mercadeo significa el translado de un producto o servicio del fabricante al consumidor, y multinivel, significa que hay varios niveles en la distribución de estos productos o servicios.Existen tres formas básicas de mercadeo, las ventas por detalle como se realizan en cualquier tienda o supermercado, las ventas directas que habras visto alguna vez en la puerta de tu casa, y el mercadeo]]></content>
		</document>
		<document id="c7d087d6af4f6c80602e766aa2797d95" url="http://marketingayuda.blogspot.com/2008/05/porque-puedes-lograr-en-exito-con-un.html">			<content><![CDATA[Los negocios multinivel te permiten generar miles de dólares a medio y largo plazo, lo bueno es que recibirás ganancias tanto por tu esfuerzo como por el esfuerzo de otras personas.Déjame mostrarte como funciona el "efecto de multiplicación":Supongamos que una empresa te paga $1 dólar por cada afiliado que generes. En este ejemplo te muestro cuánto puedes ganar con solo incorporar a 10 personas]]></content>
		</document>
		<document id="8706cddd88c0a0254beb55f78eff4a5d" url="http://marketingayuda.blogspot.com/2008/05/promo-business.html">			<content><![CDATA[Promo-Business es una empresa de publicidad y promoción en internet con la que puedes conseguir cientos de prospectos y gente interesada en tu negocio. Esta empresa te cobra una membresia cada mes a cambio sus servicios (que incluyen capacitación y herramientas), esto te va a garantizar un aumento de tus ingresos en tu negocio. Simplemente con Promo-Business puedes comprar prospectos para tu]]></content>
		</document>
		<document id="c5d6d9d942718e0ae48a3d47eb2f6655" url="http://marketingayuda.blogspot.com/2008/05/que-es-lo-que-busca-tu-posible-cliente.html">			<content><![CDATA[Vender algo por internet o para conseguir afiliados a tu negocio multinivel puede ser un trabajo dificil si no sabes como hacerlo, o mejor dicho, si no te pones en el lugar de la otra persona. ¿Que es lo que busca tu posible cliente o referido en internet?La mayoría de la gente lo que buscamos en internet es información, información para resolver un problema o una necesidad. Si queremos comprar,]]></content>
		</document>
		<document id="b45d2441dd8f44d1f89fd68fd2dca00" url="http://marketingayuda.blogspot.com/2008/06/alternativa-adsense.html">			<content><![CDATA[Muchos son los webmasters que buscan una alternativa a Adsense, ganar un dinero poniendo anuncios de texto en una web o blog es una de las formas de retabilizarlos, pero muchos son los que han tenido problemas con Adsense ya que segun sus politicas internas y secretas, pueden eliminar tu cuenta para siempre cuando quieran.Internet está lleno de gente que ha sido eliminada de Adsense sin haber]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>