<author id="47b9a5a32480e8b01f46067d99f1f22e" url="ipaderos.com" feed="http://feeds.feedburner.com/ipaderos" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c112262af2351a16fc4c2135d2c3d2ff" url="http://rss.feedsportal.com/c/34835/f/642007/s/35b2e966/sc/15/l/0Lipaderos0N0C0A10C0A90Cprimera0Eavalancha0Ede0Enuevas0Eaplicaciones0Een0Ela0Eapp0Estore0Een0E20A140C/story01.htm">			<content><![CDATA[Una vez pasadas las fiestas, con sus ofertas iniciales, el posterior cierre temporal de iTunes Connect y las últimas rebajas generalizadas en el precio de las aplicaciones, llega el momento de que los estudios de desarrollo recuperen la actividad normal. Y eso supone que a mediados de semana nos encontramos habitualmente con una serie de […]]]></content>
		</document>
		<document id="83d7030c139c571ce6c7e9ba5b6a53eb" url="http://rss.feedsportal.com/c/34835/f/642007/s/35b3e0a2/sc/28/l/0Lipaderos0N0C0A10C0A90Cozobot0Eun0Erobot0Epara0Etu0Eipad0Eces140C/story01.htm">			<content><![CDATA[Ozobot es un curioso invento que puede dar lugar a todo un nuevo modelo de juegos para iPad. Se trata de un pequeño robot que interactúa con la pantalla de la tableta en función de las marcas que se vaya encontrando en ella. Le podemos decir que siga una línea de un determinado color, que […]]]></content>
		</document>
		<document id="f9e7b2f31dc1a966a6fa286f0e85c278" url="http://rss.feedsportal.com/c/34835/f/642007/s/35b6b376/sc/15/l/0Lipaderos0N0C0A10C0A90C10A0Eaplicaciones0Egratuitas0Epor0Etiempo0Elimitado0E0A90Eene0E140C/story01.htm">			<content><![CDATA[Las siguientes aplicaciones se encuentran en oferta en la App Store por tiempo limitado. El precio que indicamos a continuación es el que tienen en el momento de publicar este artículo. Es posible que pasadas unas horas la oferta desaparezca, así que, como siempre recordamos en estos casos, comprobad el precio antes de realizar la […]]]></content>
		</document>
		<document id="209030d56e110eb3ade70ced9f2f6c92" url="http://rss.feedsportal.com/c/34835/f/642007/s/35b6b37d/sc/15/l/0Lipaderos0N0C0A10C0A90Casphalt0E80Eairborne0Eactualizacion0Econ0Enuevos0Ecoches0Edeportivos0Ey0Emucho0Emas0C/story01.htm">			<content><![CDATA[Tener un iPad es casi tener una consola. Si quieres disfrutar del realismo de la velocidad con un buen juego, esta es tu gran oportunidad. Poder utilizar el iPad a modo de volante te ayuda a sumergirte mucho más en el juego y vivir al máximo la experiencia de conducir un gran deportivo. Asphalt 8: […]]]></content>
		</document>
		<document id="980e530c1cffe879b89e45a22a06b518" url="http://rss.feedsportal.com/c/34835/f/642007/s/35bea5d0/sc/28/l/0Lipaderos0N0C0A10C10A0Cbelkin0Epresenta0Esus0Efundas0Econ0Eteclado0Epara0Eipad0Eair0Eces140C/story01.htm">			<content><![CDATA[Belkin es una de las pocas grandes compañías que todavía no había presentado sus fundas con teclado para el nuevo iPad Air. Este tipo de accesorios se ha convertido, casi desde la aparición de las primeras versiones de la tableta de Apple, en uno de los complementos más demandados por usuarios que utilizan sus equipos […]]]></content>
		</document>
		<document id="667f398976eff94882f5976745850fa7" url="http://rss.feedsportal.com/c/34835/f/642007/s/35bea5d2/sc/15/l/0Lipaderos0N0C0A10C10A0Csunrise0Ecalendar0Ese0Ehace0Euniversal0Een0Ela0Eversion0E20E10C/story01.htm">			<content><![CDATA[En febrero de 2013 una pequeña compañía creada por dos antiguos empleados de Foursquare lanzaba Sunrise Calendar, una aplicación para iPhone que ofrecía una nueva forma de gestionar nuestros calendarios. Además de su cuidado diseño, su principal característica era la integración con los calendarios de Google, iCloud, Facebook, LinkedIn y Foursquare, permitiendo centralizar en una […]]]></content>
		</document>
		<document id="ed75b7f457e9381481713b68517c120f" url="http://rss.feedsportal.com/c/34835/f/642007/s/35bfb464/sc/5/l/0Lipaderos0N0C0A10C10A0C90Eaplicaciones0Egratuitas0Epor0Etiempo0Elimitado0E10A0Eene0E140C/story01.htm">			<content><![CDATA[Las siguientes aplicaciones se encuentran en oferta en la App Store por tiempo limitado. El precio que indicamos a continuación es el que tienen en el momento de publicar este artículo. Es posible que pasadas unas horas la oferta desaparezca, así que, como siempre recordamos en estos casos, comprobad el precio antes de realizar la […]]]></content>
		</document>
		<document id="477543b88dcdc1bcb45f41c08aa9e757" url="http://rss.feedsportal.com/c/34835/f/642007/s/35c33ec8/sc/5/l/0Lipaderos0N0C0A10C10A0Csi0Etambien0Ehay0Etweaks0Epara0Elos0Emas0Enostalgicos0C/story01.htm">			<content><![CDATA[iOS 7 supuso una revolución en el diseño y en muchos aspectos de la interfaz que vemos cada día en nuestro iPhone/iPad/iPod Touch. Con el jailbreak, los desarrolladores han dado rienda suelta a todas las modificaciones posibles, muchas veces añadiendo nuevas funciones y, en otros casos, rescatando antiguas características. Si recuerdas la antigua multitarea y […]]]></content>
		</document>
		<document id="df64f4dd78d916e05088ffb843a20aaa" url="http://rss.feedsportal.com/c/34835/f/642007/s/35c97fc5/sc/5/l/0Lipaderos0N0C0A10C110C120Eaplicaciones0Egratuitas0Epor0Etiempo0Elimitado0E110Eene0E140C/story01.htm">			<content><![CDATA[Las siguientes aplicaciones se encuentran en oferta en la App Store por tiempo limitado. El precio que indicamos a continuación es el que tienen en el momento de publicar este artículo. Es posible que pasadas unas horas la oferta desaparezca, así que, como siempre recordamos en estos casos, comprobad el precio antes de realizar la […]]]></content>
		</document>
		<document id="97b8d7a029bcc0d5b3e496458da19594" url="http://rss.feedsportal.com/c/34835/f/642007/s/35c9d3fd/sc/5/l/0Lipaderos0N0C0A10C120Cevasi0An70Ese0Eactualiza0Econ0Esoporte0Epara0Eios0E70E10Ebeta0E30C/story01.htm">			<content><![CDATA[A las pocas horas del lanzamiento de la tercera beta de iOS 7.1 para desarrolladores comentamos que había aparecido una versión no oficial de evasi0n7 que permitía hacer el jailbreak en dicha beta. Hoy evad3rs, el grupo responsable de evasi0n7, ha publicado la versión oficial de esta herramienta (1.0.3) para hacer el jailbreak en iOS 7.1 […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>