<author id="48d4ac64cfa69bf3167b5dae5e382bf0" url="alestedeepem.blogspot.com" feed="http://alestedeepem.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="283037531669e28121487aaaeb4356d6" url="http://alestedeepem.blogspot.com/2013/10/ayudarles-proteger-sus-suenos-es.html">			<content><![CDATA[UNRWA España Como sabes millones de personas están sufriendo a causa del conflicto en Siria y en medio de todo ese sufrimiento, a veces es fácil perder de vista la difícil situación única a la que se enfrentan los refugiados de Palestina. Manal y sus seis hijos fueron desplazados en dos ocasiones durante el año pasado. "Mis hijos fueron testigos de cosas terribles", dice Manal, algo que les]]></content>
		</document>
		<document id="459298783adc11ec7f4f5cbd39541c21" url="http://alestedeepem.blogspot.com/2013/10/carta-de-premios-nobel-de-la-paz.html">			<content><![CDATA[Presidente Putin: Retire los cargos de piratería y libere de inmediato a los “30 del Artico” Mairead Maguire, et al. Once Premios Nobel de la Paz le piden al Presidente ruso Vladimir Putin que retire los cargos contra 30 tripulantes del rompehielos de Greenpeace que fueron detenidos el pasado 19 de septiembre por militares rusos, tras una protesta no violenta en el Mar de Pechora.]]></content>
		</document>
		<document id="5ed9105d968ea0fb0421f1749f9e1aab" url="http://alestedeepem.blogspot.com/2013/10/guerras-silenciosas.html">			<content><![CDATA[Carlos Ayala Ramírez Según la Organización de las Naciones Unidas para la Alimentación y la Agricultura (FAO, por sus siglas en inglés), uno de cada cuatro niños menores de cinco años en el mundo padece retraso del crecimiento. Esto significa que 165 millones de niños están tan malnutridos que nunca alcanzarán todo su potencial físico y cognitivo. Aproximadamente, 2 mil millones de personas en]]></content>
		</document>
		<document id="920d9ceb0145f8ac1125363f873b113d" url="http://alestedeepem.blogspot.com/2013/10/libertad-para-los-30-activistas-de.html">			<content><![CDATA[Greenpeace Las oficinas de Greenpeace en todo el mundo están haciendo todo lo posible conseguir su liberación. Pero sin ti no podemos hacer nada. Nuestros actos de protesta, nuestras declaraciones o nuestras apelaciones no sirven de nada si detrás no hay personas como tú que las respalden. Por eso te pedimos un simple gesto: que envíes un email a las autoridades rusas. De la firma de]]></content>
		</document>
		<document id="3f192c32598afb402b3bde430956634e" url="http://alestedeepem.blogspot.com/2013/10/mexico-adultas-mayores-en-total.html">			<content><![CDATA[México Por Carmen R. Ponce Meléndez* Siete de cada 10 adultas mayores en México no tienen acceso a un trabajo formal, están en la informalidad laboral y por supuesto son vulnerables por carencias sociales; 5 de cada 10 es vulnerable por ingresos. De hecho a 6 de cada 10 los sostiene la familia; sólo 2.7 reciben pensión por su trabajo; más de la mitad (56.2%) gana hasta dos salarios mínimos.]]></content>
		</document>
		<document id="e821f42b466b88000535441f08f8ad63" url="http://alestedeepem.blogspot.com/2013/10/organizaciones-indigenas-se-reuniran-en.html">			<content><![CDATA[Perú Agencia Púlsar Los dirigentes indígenas de la Asociación Interétnica de Desarrollo de la Selva Peruana, AIDESEP, darán a conocer los problemas que atraviesan los pueblos en aislamiento voluntario y en contacto inicial que viven en la reserva territorial Kugapakori Nanti-Nahua. Esta zona de la Amazonía peruana está en peligro debido a que el gobierno de dicho país pretende ampliar las]]></content>
		</document>
		<document id="f597b04fd5c12b422a1364337eeb377a" url="http://alestedeepem.blogspot.com/2013/10/rajoy-destituye-al-comisario-que-dirige.html">			<content><![CDATA[España eldiario.es El presidente dijo en julio y en referencia velada a Bárcenas que nadie le imponía policías o fiscales y eso retrasó el cese del comisario Losada, que ya le había sido comunicado Interior informa a las nueve de la noche de la destitución y lo esconde dentro de una remodelación de la cúpula policial Pedro Águeda - MADRID El Gobierno ha cesado al máximo responsable]]></content>
		</document>
		<document id="27d496edfcbeacaeacabe9414eb171d7" url="http://alestedeepem.blogspot.com/2013/10/seis-pasos-para-ayudar-siria-ciberaccion.html">			<content><![CDATA[Amnistia Internacional ¡Actúa! Más de 2.000.000 de personas han tenido que abandonar Siria. Más de 4.000.000 han perdido sus hogares y se han convertido en personas desplazadas. ¡Más de 27.000 personas ya han firmado nuestra petición! Necesitamos ser más para ayudar a Siria. Una de estas personas es Wafa. Tiene treinta y tantos años y llevó a su hijo a un hospital de Deraa. “El hospital]]></content>
		</document>
		<document id="f2bd3aff3ecde53aad4360c6b3bb0d8f" url="http://alestedeepem.blogspot.com/2013/10/sudan-flagelada-por-no-cubrirse-el-pelo.html">			<content><![CDATA[Sudán Amnistía Internacional Amira Osman Hamed puede recibir hasta 40 latigazos por negarse a cubrir su cabello con un pañuelo en público. ¡Actúa! Actualización: El juicio a Amira se ha retrasado hasta el 4 de noviembre. Tenemos más tiempo para conseguir que se retiren los cargos contra ella. Amira Osman Hamed de 35 años, es ingeniera civil y activista de los derechos de las mujeres. Está]]></content>
		</document>
		<document id="9f18cada3e526d8b4389b1541c6007a8" url="http://alestedeepem.blogspot.com/2013/10/un-gobierno-contra-la-independencia.html">			<content><![CDATA[España Al Este de Epem Mintieron para lograr votos para gobernar. Mienten, tras conseguir acceder al gobierno. Nos manipulan, nos siguen mintiendo, nos insultan; pero no nos movemos para luchar por nuestros derechos, por nuestra libertad, por la justicia. No nos movemos viendo que se nos roba, se nos desposee de nuestro patrimonio económico, social, cultural.  "Siempre fue así", "Es lo que hay",]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>