<author id="4af0342d42a2e30a7a65a8118493eab1" url="msrasturias.wordpress.com" feed="http://msrasturias.wordpress.com/feed/" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="588f92d0a172556e24f59f2d12f3aa2e" url="http://msrasturias.wordpress.com/2011/10/15/accion-social-vi-jornadas-de-la-disidencia/">			<content><![CDATA[CELE/Lo cultural se hace social en las Jornadas de la Disidencia Por tercer año consecutivo las Jornadas de la Disidencia albergará la actividad social de recogida de ropa, juguetes y material escolar para niños. Todos debemos tener presente la situación de extrema necesidad que sufren muchas familias españolas, y que los niños, una de las […]]]></content>
		</document>
		<document id="17c152a8bcab2d4195bb24b15d7b42e7" url="http://msrasturias.wordpress.com/2011/10/15/programa-de-las-vi-jornadas-de-la-disidencia/">			<content><![CDATA[CELE/Presentamos el programa provisional de las VI Jornadas de la Disidencia, el cual puede sufrir alguna pequeña variación que se comunicaría en breve de ser así. VI JORNADAS DE LA DISIDENCIA “Los Valores del Espíritu frente a la moral del esclavo” Madrid 11,12 y 13 de Noviembre Programa de actividades *** VIERNES, 11 de Noviembre […]]]></content>
		</document>
		<document id="fa3b2dfc8a237218efe6b181adfa0d85" url="http://msrasturias.wordpress.com/2011/10/16/la-europa-posible/">			<content><![CDATA[Socialismo en las planificaciones de largo alcance (territorial, temporal), liberalismo y autogestión social en los procesos productivos, comunales, ecológicos que se han de dar en la pequeña escala. Estamos contra el “Progreso”. Esta Europa Capitalista se autoaniquila y oprime a sus pobladores. Detrás de todo ese ruido de maquinarias y reactores sigue vivo el rumor […]]]></content>
		</document>
		<document id="354f64940944498b956ad71303b04986" url="http://msrasturias.wordpress.com/2011/10/19/regionalismo-transversal-en-asturies/">			<content><![CDATA[  Después de un periplo por el llamado “asturianismo”, y tras algunos sinsabores que no necesito detallar, creo que tengo derecho a escribir unas líneas acerca del correcto enfoque de lo que hoy debería significar nuestro patriotismo. El patriotismo de los astures. 1. En primer lugar, creo que la mayoría de los asturianos en modo […]]]></content>
		</document>
		<document id="2f08b968e39dfc7f1e7e6ec87836d6ad" url="http://msrasturias.wordpress.com/2011/10/20/el-msr-ante-las-elecciones-del-20-n/">			<content><![CDATA[MSR/El Movimiento Social Republicano comunica a todos sus militantes, simpatizantes, amigos y votantes que estará presente en las próximas elecciones generales del día 20 de noviembre, haciendo campaña por el VOTO NULO. ¿Por qué? 1.- El MSR considera anticonstitucional la reforma de la Ley Electoral, aceptada por todos los partidos con representación parlamentaria (PP, PSOE, […]]]></content>
		</document>
		<document id="a27ba348e13b298fec74878c0058702c" url="http://msrasturias.wordpress.com/2011/10/22/el-msr-ante-el-ultimo-comunicado-de-eta/">			<content><![CDATA[MSR/El MSR ante el último comunicado de ETA Tras décadas de terror y de asesinatos, ETA anuncia el fin definitivo de su actividad armada. Ante este hecho histórico para España, el MSR:  1. Lamenta que, ETA no haya manifestado su disolución, la entrega de sus armas, y pedido perdón a todas sus víctimas, directas o […]]]></content>
		</document>
		<document id="7d18df761059193d03fd5124ae23d7cb" url="http://msrasturias.wordpress.com/2011/10/23/ascamon-plantea-el-despido-de-sus-70-trabajadores/">			<content><![CDATA[MSR-Asturies/La empresa Asturiana de Calderería y Montaje S. L., especializada en la construcción de estructuras para puentes y pasarelas, ha presentado un Expediente de Regulación de Empleo que supondrá el despido de todos los trabajadores que integran su plantilla. El pasado mes de julio, la dirección pactó con el comité de empresa, controlado por CCOO, […]]]></content>
		</document>
		<document id="9f01ce5eb572c93a5bb8873af3ac962c" url="http://msrasturias.wordpress.com/2011/11/03/luis-donday-siempre-presente/">			<content><![CDATA[MSR/Luis Donday, a sus 24 años, ha emprendido un viaje más allá de lo que conocemos. No estará en este mundo que él con tanto esfuerzo y sacrificio intentó cambiar. Pero seguirá estando aquí, en la estela de su lucha, esa que nos sobrevive y que permanece más allá de lo mortal. Su ejemplo de […]]]></content>
		</document>
		<document id="75de374d6122429017b52e4562f478f2" url="http://msrasturias.wordpress.com/2011/11/03/programa-definitivo-de-las-vi-jornadas-de-la-disidencia/">			<content><![CDATA[CELE/Programa definitivo de las VI Jornadas de la Disidencia Madrid 11,12 y 13 de Noviembre Programa de actividades   ***   VIERNES, 11 de Noviembre 18:00 h. Recepción e instalación de stands. 18:20 h. Acto de apertura a cargo de Carmen Martín Padial, Secretaria Nacional de Difusión, Imagen y Comunicación del Movimiento Social Republicano 18:30 […]]]></content>
		</document>
		<document id="34e2fca0fd40b5ac8ad752716640b8c9" url="http://msrasturias.wordpress.com/2011/11/06/papeleta-electoral-msr/">			<content><![CDATA[MSR/A las 00:00h dio comienzo la campaña electoral, estas elecciones se caracterizan por un aumento de la represión del sistema que se autodenomina “democrático”. Con la nueva ley electoral ha reducido la pluralidad de los partidos que se presentan en 1.186 menos. En estas “elecciones” existen 1.145 candidaturas que se presentan, es decir más de […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>