<author id="4b70545fe0cb6c93e9e853416bb8224a" url="demicasaalautopia.blogspot.com" feed="http://demicasaalautopia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="8c435cead76dd486f0403cdd0c81f3ff" url="http://feedproxy.google.com/~r/Demicasaslautopia/~3/347SS_qQQHE/recuerden-recuerden-el-5-de-noviembre.html">			<content><![CDATA["La conspiración de la pólvora"Fawkes es conocido por su participación en la Conspiración de la pólvora. Fue probablemente puesto a cargo de la ejecución por su experiencia militar y con explosivos. Fawkes y otros conspiradores alquilaron una cripta debajo de la cámara de los lores, tras un intento fallido de cavar un túnel debajo del edificio. El 26 de octubre de 1605 Lord Monteagle recibió una carta anónima advirtiéndole que se mantuviera alejado del parlamento.Monteagle le mostró la carta al Rey Jacobo, quien ordenó que se condujera la búsqueda en las bodegas debajo del parlamento, a tempranas horas del 5 de noviembre, Fawkes fue descubierto saliendo de la bodega que habían alquilado y fue arrestado. Dentro de la bodega se encontraron barriles de pólvora debajo de leña y carbón. Fawkes dijo que su nombre era John Jonson, y fue torturado por unos días para tratar de extraerle información sobre sus compañeros en la conspiración. Luego de unos días Fawkes reveló algunos nombres de los conspiradores, pero sólo de aquellos que estaban muertos o los que ya las autoridades conocían. El 31 de enero fue llevado a juicio, donde fue hallado culpable. Fue llevado al Old Palace Yard en Westminster donde sería ejecutado. Fawkes fue el último en llegar a la horca de la cual se tiró rompiéndose el cuello, las costillas y haber quedado totalmente desfigurado y con un ojo salido.Fuente: Wikipedia]]></content>
		</document>
		<document id="684734511bdc909a8391774a084438f4" url="http://feedproxy.google.com/~r/Demicasaslautopia/~3/4z9kgJE5a2c/cita-piotr-kropotkin.html">			<content><![CDATA["En medio de este mar de angustia cuya marea crece en torno a ti, en medio de esa gente que muere de hambre, de esos cuerpos amontonados en las minas y esos cadáveres mutilados yaciendo a montones en las barricadas... Tú no puedes permanecer neutral; vendrás y tomarás el partido de los oprimidos, porque sabes que lo bello y lo sublime -como tú mismo- está del lado de aquellos que luchan por la luz, por la humanidad, por la justicia."Piotr Kropotkin]]></content>
		</document>
		<document id="47bcbe044c5be4b79fa13d6c1a38fc0b" url="http://feedproxy.google.com/~r/Demicasaslautopia/~3/78XLJ8lyN1g/documental-los-anos-del-no-do.html">			<content><![CDATA[Pan para todosPan para todos Franco suprime las cartillas de racionamiento trece años después de acabada la Guerra Civil. La medida sucede a los decretos de liberación de la venta del pan, la carne y el aceite y pone fin al mercado negro. El gobierno pone en marcha el llamado Plan Badajoz. Este proyecto tiene como fin llevar agua a las zonas más áridas de Extremadura e impulsar su agricultura. Se celebra en Barcelona el XXXV Congreso Eucarístico Internacional bajo el lema "La Eucaristía y la Paz". Eva Perón muere en Argentina. Desaparece víctima de la leucemia a los 33 años. Millones de argentinos y españoles lloran su pérdida. Las cacerías de Franco se convierten en un escenario donde los políticos y la alta sociedad medran a sus anchas. El general Eisenhower gana las elecciones presidenciales de su país por un amplio margen de votos. España recibe con satisfacción el triunfo del popular Ike. El Barcelona, liderado por Kubala, gana la liga y la Copa del Generalísimo.Watch Los años del NODO: 1952 - Pan para todos in Educational | View More Free Videos Online at Veoh.comPara ver el Vídeo compelto os pedirá instalar el Veoh Web Player. podéis hacerlo pinchado aquí. ]]></content>
		</document>
		<document id="7db9b1da98685b7b4b76220f275b698a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Demicasaslautopia/~3/8W22hCMMcSs/pesia-kenneth-rexroth.html">			<content><![CDATA["Kenneth Rexroth (22 de diciembre de 1905 - 6 de junio de 1981) fue un escritor, poeta y artista estadounidense. Es considerado uno de los padres de la Contracultura norteamericana."Extraído de Wikipedia.LAS VENTAJAS DEL CONOCIMIENTOSoy un hombre sin ambición,con pocos amigos, incapaz por completode ganarse la vida, con la juventudque lo abandona, prófugo de alguna justa condena.Solitario, mal vestido, ¿qué puede importarme?A medianoche me sirvo una jarrade vino blanco caliente con semillas de cardamomo.Con mi harapienta bata gris y mi vieja boinatomo asiento en medio del frío y escribo poemas,dibujando desnudas figuras en los márgenes arrugados,copulando con muchachas de dieciséis años,ninfómanas de mi imaginación."La señal de todas las cosas - Antología poética" ]]></content>
		</document>
		<document id="8ab72219e5be7b77d29d755290b24291" url="http://feedproxy.google.com/~r/Demicasaslautopia/~3/AbK4MoLV48g/dia-mundial-de-la-poesia.html">			<content><![CDATA[NO VOLVEREMOS A VAGAR...Así es, no volveremos a vagar Tan tarde en la noche, Aunque el corazón siga amando Y la luna conserve el mismo brillo. Pues la espada gasta su vaina, Y el alma desgasta el pecho, Y el corazón debe detenerse a respirar, Y aún el amor debe descansar. Aunque la noche fue hecha para amar, Y demasiado pronto vuelven los días, Aún así no volveremos a vagar A la luz de la luna. Lord Byron.]]></content>
		</document>
		<document id="d51734ecfca3058da8db4ec136ffa1fb" url="http://feedproxy.google.com/~r/Demicasaslautopia/~3/BNtVTHrUjCo/20n-muerte-de-durruti.html">			<content><![CDATA["Era increíble, no poseía nada, nada, absolutamente nada.Todo lo que tenía pertenecía a todos. Cuando murió me puse a buscaralgunas ropas para enterrarlo con ellas. Finalmente encontramos unachaqueta de cuero vieja, muy gastada, unos pantalones color caqui y un parde zapatos agujereados. En una palabra, era un hombre que lo daba todo, nole quedaba ni un botón. No tenía nada."Ricardo Riona Castro"El corto verano de la anarquía" H.M. Enzensberger]]></content>
		</document>
		<document id="24de1bbfab19835dcf568b484be1a27" url="http://feedproxy.google.com/~r/Demicasaslautopia/~3/cXrP-2OKUGs/documental-los-anos-del-no-do_26.html">			<content><![CDATA[Novena entrada de esta serie de documentales.Los años del NODO: 1949 - Diez años después de la guerra.1949 - "Diez años después de la guerra La guerra fría y la victoria comunista en China provocan que Occidente considere como aliada estratégica a la España de Franco. La Unión Soviética hace estallar su primera bomba atómica. La marina norteamericana recala por primera vez en España. El rey Abdullah Hussein de Jordania llega a España. El monarca hachemita es recibido en La Coruña por Francisco Franco. Se crea una nueva Escuela de Mandos de la Sección Femenina. Está destinada a la formación del personal necesario para la articulación del modelo nacional católico. Aparecen los famosos "duros" con el lema “Francisco Franco Caudillo de España por la gracia de Dios”. Mueren tres destacados líderes de la República: Niceto Alcalá Zamora, Fernando de los Ríos y Alejandro Lerroux. Ramón Gómez de la Serna regresa a España después de su exilio en Argentina." Watch Los años del NODO: 1949 - Diez años después de la guerra in Educational | View More Free Videos Online at Veoh.comPara ver el Vídeo compelto os pedirá instalar el Veoh Web Player. podéis hacerlo pinchado aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="41cd738853f4479bc5e9a38c7ca1b9c7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Demicasaslautopia/~3/dl_PdyesnnM/documental-los-anos-del-no-do.html">			<content><![CDATA[Décima entrada de esta serie de documentales.1950 - La boda de CarmencitaLa boda de Carmencita Franco lleva a su hija al altar. Carmen Franco polo, "Carmencita", se casa en El Pardo con el médico Cristóbal Martínez Bordiú, Marqués de Villaverde. España consigue el cuarto lugar en el Campeonato del Mundo de Fútbol después de vencer a Inglaterra con un gol de Zarra. Fuerzas de Corea del Norte traspasan el paralelo 38 e invaden Corea del Sur. La ONU revoca su decisión de aislar a España y Estados Unidos designa embajador en Madrid. El idilio entre Ava Gadner y Mario Cabré inquieta a Frank Sinatra, que se presenta en España por sorpresa para visitar a su prometida. Franco, que desde el inicio de la Guerra Civil no había pisado suelo africano, viaja a Sidi Ifni y el Sáhara para reforzar el mensaje de la tradicional amistad hispano-árabe. Juanito Valderrama triunfa con la canción "El emigrante". "Lo que el viento se llevó" llega a España once años después de su estreno en Estados Unidos.Watch Los años del NODO: 1950 - La boda de Carmencita in Educational | View More Free Videos Online at Veoh.comPara ver el Vídeo compelto os pedirá instalar el Veoh Web Player. podéis hacerlo pinchado aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="f696df2f91e349d8159f2cfa8fb3455a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Demicasaslautopia/~3/dtB3pe3GRNc/documental-bush-politica-y-evangelio.html">			<content><![CDATA[En este documental de PBS Frontline, Bush, política y evangelio (The Jesus Factor), se examina la fé Cristiana Evangélica del presidente Bush, como Cristiano renacido y el impacto que ello tuvo en su política. También cuenta con Wayne Slater, redactor jefe de "The Dallas Morning News", quien siguió la carrera política de Bush. Él es también el autor del libro "Bush's Brain: How Karl Rove Made George W. Bush President".Bush hijo ha subido al poder gracias al apoyo de un sector ultra-cristiano y numeroso dentro de EEUU, y su política está moralmente comprometida con sus fanáticas creencias de una manera bastante evidente, desdibujando las fronteras de la tradición norteamericana sobre la separación Iglesia-Estado.Como Cristiano Evangélico, el President Bush tiene algo en común con el 46% de Americanos que que se describen a ellos mismos como "Seres Renacidos" o que tienen una relación especial con Jesucristo. A menudo hemos visto al presidente rezando cuando tenía que tomar decisiones importantes sobre la Nación, ¿pero qué es lo que sabemos realmente sobre los fundamentos de la fé de George Bush? ¿Hasta qué punto afectan las creencias religiosas del Presidente en su toma de decisiones? ¿Y cuán estrechamente se reflejan los puntos de vista religiosos de Bush en el floreciente (y políticamente influyente) movimiento evangélico?Si no puedes ver el vídeo, pincha aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="d2697b3e3a78d23e828ba7c6f6b7e73c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Demicasaslautopia/~3/ErAPHmOKqSo/atentado-de-cambiosnuevos-primera-parte.html">			<content><![CDATA[El día 7 de Junio de 1896 en la confluencia de las calles Cambios Nuevos y Arenas de Cambio se mascará la tragedia. Una bomba estallará al paso de la procesión del Corpus que la Iglesia de Santa María del Mar, en Barcelona, estaba celebrando.Tres personas fallecerán en el acto por culpa de la metralla que llevaba el artefacto. Aunque, a medida que van pasando los días, en número de víctimas mortales llegará a doce. Además, alrededor de sesenta personas tendrán que ser atendidas con diversas lesiones de mayor o menor gravedad.Nada más conocerse la noticia la autoría del atentado se atribuirá al movimiento anarquista, que se convertirá en el blanco de todas las iras. La prensa, de una y otra tendencia, clamará por unas medidas represivas contra cualquier persona que comulgue con los ideales ácratas. Así que el odio popular se extenderá más allá de los autores de la matanza.Frases como: "Hay que extirpar esta secta sanguinaria" o "A las fieras no se les pregunta si han causado algún daño, se las extermina por el solo hecho de ser fieras" comenzará a ser el pan de cada día en los diarios catalanes y españoles.A partir de este momento a cualquier persona relacionada de alguna manera con el anarquismo se le perseguirá y juzgará culpable por la sociedad, fuese o no fuese cómplice de la acción terrorista. Incluso muchos ciudadanos, contagiados por el clima de odio existente en la ciudad, comenzarán a tomarse la justicia por su mano y a ajusticiar a cualquiera que tenga que ver, o tuviese en un pasado, con las ideas libertarias.Con este clima de odio y venganza se topará la policía al empezar con sus investigaciones. El juez instructor del caso será el teniente coronel Enrique Manzano que nombrará como colaborador al teniente de la Guardia Civil Narciso Portas, experimentado en reprimir protestas obreras y atentados terroristas.La misma noche de la explosión, se propuso como primera medida la detención inmediata de todos los anarquistas que la policía tenía en su agenda. Esto quiere decir que todo aquel que fuese sospechoso o hubiese tenido algo que ver con alguna que otra escaramuza,aunque no estuviese relacionada con este acontecimiento, sería perseguida y encarcelada. La oleada de detenciones comenzará tras la aprobación de la suspensión de garantías constitucionales el 9 de junio (Estará en vigor hasta el 17 de diciembre).A partir de aquí la represión será feroz y llegará a tal punto que, en poco más de un mes, en torno a cuatrocientas personas entrarán a prisión como sospechosas de colaborar en la colocación del artefacto explosivo.Como es normal con estas cifras, el hacinamiento en los penales barceloneses comenzará a ser un problema para las autoridades, que tendrán que hacer trasvases de estos presos al castillo de Montjuic. Estas medidas no fueron suficientes por lo que se intentó trasladar a cincuenta de ellos al crucero Almirante Oquendo, pero la petición se denegó.Continuará...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>