<author id="4b9db9f416d25d7af1553366bed450fe" url="katzelian.blogspot.com" feed="http://katzelian.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="b534b4f150f3a30b737c90b181ed7d26" url="http://katzelian.blogspot.com/2008/01/cosas-sospechosas.html">			<content><![CDATA[Ayer publique que dimitió el antiguo responsable de la UNED y denunció contrataciones a dedo por parte de la diputación de Málaga.Hoy nos enteramos de que será sustituido por María José Álvarez Arza, ese nombre seguramente no os diga nada, pero si os digo que su hermana es Magdalena Álvarez Arza, la ministra de fomento y cabeza de lista del PSOE en las generales por Málaga.Yo no quiero ser mal pensado, pero esto es muy sospechoso y pone el duda la honestidad en la elección de la sustituta para dicho cargo, pero como digo es solo sospechoso.Al presidente de la diputación, Salvador Pendón (puñitos de Oro) al ser preguntado por la dimisión del antiguo responsable, solo dijo que el no sabe nada y que esas cosas no se preguntan.]]></content>
		</document>
		<document id="74767c7ee14903af7774d697934ec6b6" url="http://katzelian.blogspot.com/2008/01/el-calentamiento-glaciar.html">			<content><![CDATA[A los agoreros de al gore y todos sus acólitos, le ha salido un duro competidor, la Glaciación.Parece ser que para el 2022 se espera que el sol entre en estado de hibernación con lo que emitirá menos calor, ósea que bajaran las temperaturas y empezara una nueva era glaciar.Esta teoría de la NASA ha sido confirmada por El Space and Science Research Center (SSRC), que es la entidad científica más prestigiosa del planeta en materia de investigación espacial detectó un particular fenómeno: "La superficie del Sol está experimentando importantes cambios" que podrían tener "repercusiones sustanciales sobre la futura actividad solar". "Normalmente, el cinturón solar avanza a una velocidad media de 1 metro por segundo. Sin embargo, en los últimos años, se ha decelerado hasta los 0,75 metros por segundo en su parte norte y hasta 0,35 en el sur. Nunca hemos observado una velocidad tan baja", afirmaba entonces la NASA. De acuerdo con esta teoría, puesto que la velocidad de dicho cinturón influye en la intensidad solar, "un cinturón lento implica una actividad solar más baja", según los científicos del organismo espacial estadounidense.También dice el organismo que "no resultaría extraño que se registrasen temperaturas más altas en el planeta justo antes de que éstas caigan de forma drástica", advierte. Algo que coincidiría con el proceso de calentamiento global que acontece en la actualidad. Este organismo prevé que la "llegada de una peligrosa era glaciar" se producirá en apenas 20 ó 30 años.Cabe destacar que La Academia de Ciencias Rusa ha dicho exactamente lo mismo.]]></content>
		</document>
		<document id="71acc6210a745a25903e2c6af660ef17" url="http://katzelian.blogspot.com/2008/01/el-trasvase-almera-barcelona.html">			<content><![CDATA[En este país pasan cosas muy raras, una de ellas es esto, el trasvase que se va a realizar desde Almería, una ciudad que como todos sabemos les sobra agua por todos lados, a Barcelona, esa capital en el cual sus políticos se negaron a ser solidarios y nos dejaron sin agua.Pues este es el panorama, una provincia como Almería teniendo que dar agua faltándole a ella misma y a las de su alrededor, y se llevan al agua a Barcelona por que ellos se están quedando sin agua teniendo el Ebro, y se quejan de que no tienen agua, en fin, una alegría, aquí sin agua y se la llevan los barceloneses, si no tienen agua, pues que se quejen a ZP, que derogo el plan hidrológico nacional que en el cual hacia llegar agua a Cataluña, pues que ahora no se quejen y nos pidan agua.Y lo mas gracioso que se la llevarán en barco.]]></content>
		</document>
		<document id="7a3861634edce2f21f61025f5c0902df" url="http://katzelian.blogspot.com/2008/01/estoy-unos-das-desconectado-y-no-veas.html">			<content><![CDATA[Hay que ver!!!!!!, estoy unos días sin escribir y las noticias salen por todas partes. La mas importante de todas como ya podréis ver es la de Zapatero reconociendo que hablo con ETA, después del atentado, eso yo creo es la noticia mas importante de la semana.Después tenemos la mas comentada y que mas alegrías ha suscitado en el electorado, que es la aparición de Pizarro en las listas, una muy buena noticia para todos.La ultima, pero no menos importante, ha sido el NO de Rajoy a Gallardón en las listas, en esta me explayaré para dar mi opinión.Lo primero de todo es decir que yo estoy a favor de Gallardon, me parece un político muy bueno y que llegará muy lejos eso seguro, pero, como todo ser humano, comete errores.A mi personalmente no me ha gustado nada que Gallardon fuera todo el rato diciendo que quería estar en las listas como su fuera un niño chico empecinado en algo, eso no me ha gustado nada, después, la llorera que tuviera y su enfado de criajo al decirle no y con amenaza incluida de que dejaría el partido, eso menos.También hay que criticar a Rajoy porque tendría que haberlo dejado claro mucho antes, no ponerse ahora en medio de la precampaña para liarla y darle munición al PSOE, como siempre he dicho, el PP ganaría de calle tan solo si se estuviera calladito y no la liara el solo.Y ahora solo me queda a todas las personas que se han alegrado de que Gallardon no vaya en las listas, a mi, personalmente me hubiese gustado de fuera, en mi opinión, habría acumulado muchos votos, y ahora los vamos a perder, como bien dice Fraga.Y todos los que lo acusan de ser de izquierdas a Gallardon, díganme en que cosas es de izquierda porque yo sepa es de centro y como su propio nombre indica ser de centro conlleva coger lo bueno de la izquierda y de la derecha.Yo creo que me he explicado lo mejor que puedo sobre los temas que nos ocupan y si alguien no les gusta pues mala suerte porque que yo sepa en el PP yen la derecha en general , el pensamiento único no existe y mejor que mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="ba6912e77adeb05d1d39fbf2f93ad3a0" url="http://katzelian.blogspot.com/2008/01/perdon.html">			<content><![CDATA[Ofuuuuu, cuanto tiempo sin escribir, es lo que tiene cuando uno es autónomo y la economía no va muy bien, hay que pluriemplearse, pero en fin, espero estar de vuelta muy pronto y ponerme al día.Un saludo.]]></content>
		</document>
		<document id="bd852139244be3e0b72eede1a8e6973a" url="http://katzelian.blogspot.com/2008/02/el-correo-electoral.html">			<content><![CDATA[Ya han empezado ha enviar chorradas los partidos políticos y el que gana siempre son los socialistas, esto es lo que me han enviado, un sobre con “ el kit del no votante” . lo primero que se me viene a la mente es como han conseguido mi dirección, porque que yo sepa yo no se la he dado.Bueno, dejando eso de lado, siempre todos los partidos empiezan ha enviar tonterías y esta es una de ellas.porque según el PSOE, no comprenden es que si no votan es porque sus ideas sobre estos temas son diferentes a los suyos o en todo caso no se vota por que no hay ganas. Entonces que me están diciendo????? Que mis ideas son una mierda y por eso no voto?????????? Pues en todo caso, si no votara no seria porque mis ideas fueran una mierda, mas bien porque no concuerda con ninguna de las opciones que hay.Y otra cosa, yo creía que eran mas ecologistas y lo son solo de cara al publico porque después todo se ve y esto es de cartón y no se tira a la basura si no al contenedor azul, será que los pobres mucho hablar de la ecología y después nada de nada.]]></content>
		</document>
		<document id="49ac53208e422d8643b7616187085ac" url="http://katzelian.blogspot.com/2008/02/el-hermano-de-zapatero-como-se-enchufa.html">			<content><![CDATA[Como buen Capo, el señor Z mira mucho por su familia y no ha podido soportar que su hermano se haya separado y le ha buscado algo en lo que entretenerse, como buen socialista y amante de la familia, lo ha puesto cerca suyo, le ha hecho asesor de la moncloa, la verdad yo no se cual es su especialidad asi que no se de que asesora a su hermanito.Antes pagábamos a 656 asesores, entonces eso quiere decir que ahora le pagamos a 657 asesores?????]]></content>
		</document>
		<document id="2781f4795c53cf649803217f396f0f0e" url="http://katzelian.blogspot.com/2008/02/el-que-se-jode-soy-yo-un-buen-video.html">			<content><![CDATA[Cantan un poco regular, pero tienen mas razon que un santo.value="http://www.youtube.com/v/DmM5bdcixaU&rel=1">]]></content>
		</document>
		<document id="ae74686d1038d13836b820f7a59d082d" url="http://katzelian.blogspot.com/2008/02/el-seor-z-denigra-mlaga-2016-y-las.html">			<content><![CDATA[Esto es de impresentable, que el presidente del gobierno se decante por una candidatura, pero como ya escribí hace tiempo, eso ya ha ido pasando con otros ministros que también se han decantado por ella, no es que no se lo merezca, pero me gustaría que fueran imparciales, que para eso son los máximos representantes de todos los españoles y no de Córdoba solo, yo como malagueño me decanto por mi candidatura, pero yo no ostento ningún cargo así que puedo hacerlo, pero el presidente ni los ministros deberían hacerlo.]]></content>
		</document>
		<document id="f17323117124d5c286ee6c423d9b3a0e" url="http://katzelian.blogspot.com/2008/02/la-nueva-amenaza-rusa.html">			<content><![CDATA[Los rusos parecen que quieren volver a ser una superpotencia como antaño y no les gusta que sus antiguos territorios tengan nuevos amigos y quieran unirse a otros club, como el de la OTAN, que no les gusta mucho y por eso amenazan a Ucrania de que si se unen a la OTAN, apuntaran sus misiles nucleares hacia Kiev y por ende a Europa y lo mismo pasa con otros países de su antigua orbita como la República Checa, Polonia, etc.Como todos sabemos, Rusia quiere recuperar su antiguo esplendor, si alguna vez lo tuvo, o mejor dicho, su antiguo poder en el mundo ya que después de la caída de la unión soviética no levantan cabeza, por eso se molestan tanto.Además, la OTAN, tiene k poner el sistema de antimisiles para protegerse de lo peligros que nos puede tirar Irán, algún que otro misil, y los rusos se creen que lo ponemos por ellos, aunque sea verdad porque no nos fiamos ni un poco de ellos, ya que desde que el putin esta, parece cada día mas a la unión soviética y eso no se puede pasar de vista y hay que protegerse frente a estas amenazas que nos quieren borrar del mapa.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>