<author id="4c01bae0eae89480364bd2da4c4c3cc5" url="charrada.blogspot.com.es" feed="http://charrada.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="23bde9ab072eaa04821e75e7519a92cf" url="http://charrada.blogspot.com/2013/10/el-problema-es-que-espana-sea-un-poco.html">			<content><![CDATA[Hace 30 años el genial Forges lo decía como si fuera hoy. Necesitamos un Gobierno que no de risa. Sobre todo en el mundo mundial, en Europa. Hay que hacerse respetar, conservar al menos el respeto logrado en tiempos pasados. España fue más respetada, sin duda, tenida en cuenta de muy diferente manera a como lo es hoy. Algo gordo habremos hecho muy mal a nivel social, de todos nosotros.Tu comentario es muy necesario para los lectores.]]></content>
		</document>
		<document id="eae4bb5ad132bba1cd2f002a07415b84" url="http://charrada.blogspot.com/2013/10/ficcion-un-relato-corto-de-alice-monro.html">			<content><![CDATA[Una cuentista canadiense, Alice Monro, casi desconocida en España y tras bastantes ocasiones en la lista de premiables, ha conseguido al fin el Premio Nobel de Literatura 2013. Es sobre todo un premio Nobel al cuento, al relato, a la condensación del escrito, a las historias complejas y poéticas que se concentran para incidir más sobre el lector.  En esta dirección podemos leer el relato “Ficción” de Alice Munro, que en exclusiva publica clarín.com del libro “Demasiada felicidad”.   Vemos ahora el inicio del relato.FICCION   Lo mejor del invierno era volver a casa en el coche, después de todo el día dando clases de música en los colegios de Rough River. Ya había oscurecido, y en la parte alta del pueblo quizá estaba nevando mientras la lluvia azotaba el coche por la carretera de la costa. Joyce dejó atrás los límites del pueblo y se internó en el bosque, y aunque era un bosque de verdad, con grandes abetos de Douglas y cedros, cada cincuenta metros más o menos había una casa habitada. Algunas personas tenían huertos; otras, ovejas o caballos, y había empresas como la de Jon, que restauraba y hacía muebles. También ofrecían servicios que se anunciaban junto a la carretera y en especial en esa parte del mundo: cartas del tarot, masajes con hierbas, resolución de conflictos. Algunos vivían en caravanas; otros se habían construido casas, con tejado de paja y extremos de troncos, y otros, como Jon y Joyce, estaban restaurando viejas casas de labranza. Había algo especial que a Joyce le encantaba ver mientras volvía a casa y entraba en su finca. En esa época mucha gente, incluso algunos habitantes de las casas con techo de paja, estaban instalando lo que llamaban puertas de patio, aun cuando, como Jon y Joyce, no tenían patio. No solían ponerles cortinas, y los dos rectángulos de luz parecían ser indicio o promesa de comodidad, de seguridad y abundancia. Por qué era así, más que con las ventanas corrientes, Joyce no lo sabía. Quizá se debiera a que la mayoría no servía solamente para asomarse sino que se abrían directamente a la oscuridad del bosque y a que exhibían el refugio del hogar con tanta ingenuidad. Gente cocinando o viendo la televisión, de cuerpo entero; escenas que la seducían, aunque sabía que las cosas no serían tan especiales dentro. Lo que Joyce veía cuando entraba en el sendero de su casa, sin pavimentar y encharcado, era el par de puertas de aquellas que había colocado Jon enmarcando el interior resplandeciente y a medio hacer. La escalera de mano, las estanterías de la cocina sin acabar, las escaleras al descubierto, la cálida madera iluminada por la bombilla que Jon colocaba para enfocar donde quisiera, dondequiera que estuviera trabajando. Se pasaba el día trabajando en su cobertizo, y cuando empezaba a oscurecer dejaba libre a la aprendiza y se ponía con las obras de la casa. Al oír el coche de Joyce volvía la cabeza hacia ella un momento, a modo de saludo. (continúa aquí…)Tu comentario es muy necesario para los lectores.]]></content>
		</document>
		<document id="c05110ec6f4faefadac7980dc4d386cc" url="http://charrada.blogspot.com/2013/10/los-cajeros-automaticos-estan-llenos-de.html">			<content><![CDATA[La crisis económica en España está creando auténticas penurias en los usuarios de los cajeros automáticos. ya no quedan libres para poder dormir por las noches. Parece broma, pero en Madrid sirve un paseo por las calles que no sean el cogollo más céntrico, el de los turistas, para ver la mediocridad, la grisura y el dolor, la actual imagen de la crisis y las penas sociales.Tu comentario es muy necesario para los lectores.]]></content>
		</document>
		<document id="64454a9c0cd8b35e1e8901a2874d58aa" url="http://charrada.blogspot.com/2013/10/no-tendremos-democracia-hasta-que-los.html">			<content><![CDATA[Decía Forges en el año 1981 que: "No tendremos democracia hasta que los tipos de interés dejen de ser el interés de los tipos".En aquellos años nadie se imaginaba que30 años después seguiríamos con problemas económicos sobre todo para los que menos tienen. Ahora los tipos de interés no son del 16% pero da igual, nos han engañado otra vez a costa de subir brutalmente el precio de lo que compramos a crédito. Al final tampoco se pueden pagar los costes financieros.Tu comentario es muy necesario para los lectores.]]></content>
		</document>
		<document id="b73f0a08eb09e781214b88b823869f6d" url="http://charrada.blogspot.com/2013/10/prohibido-subir-los-sueldos.html">			<content><![CDATA[Postigo nos lo dice claro, suben las posibilidades de salir de la recesión, pero no queda nada claro que salgamos los españoles de la crisis,. De que nosotros lleguemos a notar las mejoras, pues primero están “los dueños” para llevarse los brotes verdes.Tu comentario es muy necesario para los lectores.]]></content>
		</document>
		<document id="4c63d748ed6f8021c1751f1bcea96e13" url="http://charrada.blogspot.com/2013/10/saigyo-hoshi-poeta-japones-de-la.html">			<content><![CDATA[Saigyô Hôshi fue un famoso poeta japonés del siglo XII que nació en una familia noble del periodo Kamakura que se hizo monje budista tras trabajar como policía del Emperador jubilado Toba. Viajó pero sobre todo escribió poesía a veces melancólica y triste, inspirada en la naturaleza y en el mundo que iba conociendo en sus viajes.“La cabaña deja entrar el agua cuando llueve, y yo estoy mojado.Pienso en la amable visita de la luna”Tu comentario es muy necesario para los lectores.]]></content>
		</document>
		<document id="61ad290e052b349ff0897081ad7e67b9" url="http://charrada.blogspot.com/2013/11/ayudar-las-librerias-es-ayudar-la.html">			<content><![CDATA[Celebrado en Zaragoza el V Congreso Iberoamericano de la Cultura se plantearon sesiones para hablar del futuro de las librerías y del libro en papel. Sus conclusiones además de interesantes son imprescindibles en este momento, si las librerías tradicionales quiere sobrevivir como servicio muy útil para la sociedad.? El librero debe ser el facilitador de las lecturas? Una librería debe ser un lugar apetecible para ir y sentarse? Las librerías deben ofrecer más servicios a sus clientes? Las librerías deben ayudar a socializar culturalmente a los clientes? Los libreros deben recuperar su viejo oficio de comunicadores y trasmisores de cultura, reinventando la forma de vender lo mismo? Hay que crear más lectores de todo tipo? Hay que crear espacios de lectura, cafés de lectura dentro de las librerías, etc.? Hay que vender libros en papel y libros digitales en el mismo espacio físicoTu comentario es muy necesario para los lectores.]]></content>
		</document>
		<document id="1c40fdddc831976fc6b891e311a097d3" url="http://charrada.blogspot.com/2013/11/conocio-muchos-medicos-por-su-nombre.html">			<content><![CDATA[El ácido humor de El Roto en El  País es tremendo, alucinante a veces, sarcástico y doloroso otras, hilarante otras. Siempre genial.Vivimos muchos más años. Bueno, mentira. vivimos algunos más. Pero a costa de pasar de mano en mano, sin mejorar muchas veces la calidad de vida en los últimos años. Vivimos para sufrir, para hacer sufrir, para doler, para cobrar pensiones, para llorar. Un abrazo a todos los que no están con nosotros.Tu comentario es muy necesario para los lectores.]]></content>
		</document>
		<document id="b1ab886cc7fd58cd5d729c546fbdcd09" url="http://charrada.blogspot.com/2013/11/es-el-miedo-ante-los-desastres-la.html">			<content><![CDATA[Una madre con sus tres hijos se intenta refugiar con sus hijos del tifón Haiyan, mientras este golpea fuertemente la ciudad de Cebu, Filipinas central. Los rostros del miedo son toda una declaración de la potencia del desastre humano.El tifón más fuerte en todo el mundo en este año 2013 y posiblemente, el más poderoso que jamás haya golpeado la tierra, azotó la región central de Filipinas, obligó a millones de personas a huir a tierras más seguras, cortó las líneas de energía y destrozó pueblos y ciudades. Haiyan de una categoría 5 es considerado un súper tifón que se abalanzó sobre el extremo norte de la provincia de Cebú, un popular destino turístico con la segunda ciudad más grande del país, después de azotar las islas de Leyte y Samar. La imagen es del fotógrafo Zander Casas para Reuters.Tu comentario es muy necesario para los lectores.]]></content>
		</document>
		<document id="e1d007d234a44bfa49a72b9b24506d2a" url="http://charrada.blogspot.com/2013/11/quien-cobra-el-trabajo-de-los-becarios.html">			<content><![CDATA[Disfrazamos las palabras para que suenen mejor. No somos esclavos simplemente por que suena mal decirlo. Pero los que tienen la suerte de trabajar lo hacen con menos derechos que antes y en muchos casos sin sueldo y con horarios denigrantes comparados con hace unas décadas. Los becarios y los voluntarios son los nuevos abusos "bien vistos" para disfrazar el trabajo gratis que algunos si rentabilizan.Tu comentario es muy necesario para los lectores.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>