<author id="4c1a4ff33fe74634ea01bf7afae3da10" url="atusalud07.blogspot.com.es" feed="http://atusalud07.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="a1f89559a039a584408adbef99d73499" url="http://atusalud07.blogspot.com/2012/09/prurito-anal.html">			<content><![CDATA[El prurito anal es la afectación de forma permanente de la piel, que produce picor o sensación de ardor en la zona anal y tejidos de alrededor como en el escroto o la vulva y que nos crea la necesidad imperiosa de rascarse. Es un problema frecuente, sobre todo en hombres, pero suele ser un problema por el que no se consulta con el médico.No se trata de una enfermedad sino de un síntoma. La piel que rodea al ano es sensible y, por tanto, cualquier situación que produzca suciedad y humedad puede dar lugar a picor. Las causas son muchas y variadas, pero el denominador común es el paso de heces hacia dicha zona.Instrucciones para pacientes con prurito anal. Ver loción de calamina.Saludalia: ¿que es el prurito anal?.]]></content>
		</document>
		<document id="c4ebf79efc39792b19ce6e6ddf940b5a" url="http://atusalud07.blogspot.com/2012/10/cumplimentacion-y-automedicacion.html">			<content><![CDATA[Vídeo elaborado para el apartado "vídeos y Salud" de #clinifam12.Saber cuidar de la salud de nosotros mismos y de quienes nos rodean es importante y necesario. Hay muchos problemas de salud agudos con si?ntomas leves (resfriados, tos, dolor, etc.) o cro?nicos (reuma, artrosis, etc.) cuyo tratamiento no farmacolo?gico debe conocerse, y respetar dos principios básicos en cuanto la medicación:Mantener el cumplimiento terapéutico en el tratamiento crónico:El inclumplimiento terapéutico o la falta en la toma del tratamiento indicado para un problema de salud de carácter crónico, ya sea por la modificación o reducción de la pauta establecida por tu médico o por la ausencia y/o olvido en la toma de la medicación durante un periodo de tiempo. Es una de las causas demostrada de empeoramiento o agudización de determinadas patologías, y actúa como obstáculo a la hora de poderconseguir los objetivos de control que te han recomendado para tu problema de salud (Hipertensión arterial, diabetes, hipercolesterolemia, insuficiencia cardíaca, insuficiencia renal, cardiopatía isquémica, enfermedad pulmonar obstructiva crónica,...). Evitar la automedicación:Cuando la toma de un fa?rmaco es por iniciativa propia o por consejo de otra persona, sin informar ni consultar a su me?dico, hablamos de automedicacio?n irresponsable.La automedicacio?n irresponsable provoca mu?ltiples errores e implica un riesgo grave para su salud. Las consecuencias ma?s importantes son: dan?os directos por el fa?rmaco, interacciones con otros que ya este? tomando, ocultamiento de enfermedades, empeoramiento de la enfermedad y resistencia a los fa?rmacos. Guía práctica de  la salud, semFyC; información sobre automedicación.Guía práctica de  la salud, semFyC; uso racional de antibióticos y antitérmicos.Hoja de información para pacientes, camFiC; antibióticos.]]></content>
		</document>
		<document id="8f34c38a0240d41c0c48451a84f33e5f" url="http://atusalud07.blogspot.com/2012/11/fascitis-plantar-dolor-en-talon.html">			<content><![CDATA[Hay muchas causas de dolor en el a?rea del talo?n, pero la ma?s frecuente es la inflamacio?n de una membrana o banda de la planta del pie (fascia plantar) en la zona del talo?n. Se denomina fascitis plantar.La fascitis plantar es la primera causa de dolor en talón y supone un motivo frecuente de consulta a los médicos de familia y comunitaria.Para su diagnóstico suele bastar con unas preguntas sobre el tipo de dolor, la evolución y la exploracio?n fi?sica, siendo característico un dolor matutino con los primeros pasos.Su causa es múltiple... siendo el sobrepeso y los incorrectos ha?bitos deportivos sus factores de riesgo ma?s frecuentes.Su evolucio?n es favorable mejorando con tratamiento en 1 an?o.El si?ntoma más importante que produce la fascitis plantar es el dolor en la planta del pie, fundamentalmente al caminar, cuando el talo?n toca el suelo. Puede ser debida a la aparición de un espolo?n calca?neo, que es un pequen?o crecimiento del hueso donde la fascia plantar se engancha con el talo?n. El que exista un espolo?n no quiere decir que tenga una inflamacio?n, pues hay personas que tienen espolo?n sin dolor alguno en la planta del pie. El tratamiento siendo su causa múltiple, precisa de la suma de varias actuaciones.Cuanto antes se inicie el tratamiento, mayor probabilidad de e?xito, aunque la mayoría de recomendaciones tienen una evidencia limitada su suma puede conseguir la recuperación. Siempre empezaríamos por la evaluación de los factores de riesgo, peso y calzado, para iniciar tratamiento con medidas higiénicas, ejercicios de estiramiento y antiinflamatorios (AMF 2008;4(4).).Medidas higie?nicas: Consistenen emplear calzado adecuado, reducir el peso hasta valores o?ptimos, evitar caminar descalzo y realizar reposo relativo evitando la sobrecarga prolongada. Para aliviar el dolor pueden resultar útiles los vendajes funcionales de descarga y la aplicación de frio. Podemos añadir el efecto de “masaje” aplicar hielo local (unas cuatro veces al di?a, no más de 10 minutos seguidos y nunca directamente en contacto con la piel). Una forma útil de aplicar el frio, es mediante  una botella congelada, pisándola y rodando repetidamente para favorecer el estiramiento del tejido a la vez.Ejercicios de estiramiento: Los ejercicios de estiramiento de la fascia plantar, del tendo?n de Aquiles y de la eminencia tenar pueden ser u?tiles; te recomiendo revises estos ejercicios en el blog de Fisioterápia en Atención Primaria.Para el estiramiento de fascia plantar se coloca la pierna lesionada por detrás de la sana, con los talones apoyados en el suelo por completo y siguiendo ambos una li?nea imaginaria. Se procede a doblar lentamente ambas rodillas. Se recomienda mantener esta posicio?n unos 15 segundos, repitiendo el estiramiento unas 6-8 veces al di?a.El estiramiento del tendo?n de Aquiles se realiza colocando la pierna lesionada completamente estirada detrás de la sana y apuntando el pie afectado al talo?n del pie sano, con las manos apoyadas en la pared. A continuación se procede a inclinarse hacia delante, doblando la pierna sana simultáneamente. Se recomienda realizarlo unos 10-15 segundos 3-8 veces al di?a.La musculatura tenar (músculos de la planta de los dedos) se refuerza colocando la eminencia tenar (puntilla del pie) sobre un escalo?n o apoyada contra la pared y empinando lo máximo que se pueda sobre los dedos de los pies.Antiinflamatorios no esteroideos: Su función es aliviar el dolor y la inflamacio?n, especialmente en casos de dolor agudo. Su efectividad es limitada en el tiempo.Ortesis: Las más utilizadas son las ortesis nocturnas y las taloneras. Las ortesis nocturnas tienen como objetivo evitar la flexión plantar manteniendo el tobillo en posicio?n neutra y pasiva mente estirar la musculatura de la pantorrilla y de la fascia plantar. Las taloneras blandas permiten reducir la tensión sobre el talo?n dando soporte al arco plantar (ver taloneras y espolón en el Blog de Fisioterapia en Atención Primaria). El uso de tablillas de utilización nocturna no tiene evidencia de resultados en los cuadros de dolor crónico.El resto de medidas como la infiltración con corticoides, las ondas de choque extracorpo?rea, o la cirugía suele reservarse para casos resistentes a los tratamientos anteriores. El uso de tratamiento con la?ser, ultrasonidos o plantillas con la?minas electromagnéticas es muy limitado y no se dispone de evidencia que respalde su uso.Información para pacientes semFyC; Guía Práctica de Salud: Fascitis plantar, dolor en talón.]]></content>
		</document>
		<document id="aca1a6af14b94152dcb18a578a682660" url="http://atusalud07.blogspot.com/2012/11/uso-de-inhaladores.html">			<content><![CDATA[La vi?a inhalada es muy u?til en las enfermedades pulmonares. Por esta vi?a el medicamento llega directamente a los bronquios. Asi? se necesita menos cantidad y produce menos efectos secundarios.Los inhaladores en cartuchos presurizados (más conocidos como sprays o aerosoles) son muy u?tiles. Son ligeros y los puede llevar con usted con facilidad. Por ello se usan con frecuencia como medicación en caso de ahogo. Los puede aplicar directamente en la boca. En este caso, necesitara? aprender a usarlos bien. Es importante pulsar el aerosol en el momento adecuado de la respiración. También se pueden aplicar a través de una ca?mara espaciadora. Así le resultara?n más fa?ciles de usar. Y le sera?n muy u?tiles en las crisis de ahogo. Hay también aerosoles que se activan con la aspiración. No necesitan coordinar la respiración con la pulsación. Existe un sistema híbrido, en el que el producto se encuentra en estado líquido, pero no tiene propelentes es el sistema Respimat.Los inhaladores de polvo seco son fa?ciles de usar. Son pequen?os y los puede llevar consigo sin dificultad. El medicamento esta? en forma de polvo muy fino. Por ello puede que usted no sienta co?mo el medicamento llega hasta sus bronquios. Hay varios sistemas de inhalacio?n de polvo seco: los que tienen muchas dosis en su interior (multidosis) –el Accuhaler, el Easyhaler, el Novolizer y el Turbuhaler– y aquellos en los que se introduce una ca?psula con una sola dosis: Aerolizer, Breezhaler y el HandiHaler. Con la nebulizacio?n inhalamos los medicamentos a trave?s de una corriente de aire. Es fa?cil de usar. No requiere ningún esfuerzo por su parte. Pueden administrarse varios fa?rmacos juntos.Su me?dico y su enfermera le informará de cuántas inhalaciones puede hacer y cuántas veces al di?a. La seleccio?n del dispositivo, por tanto, no se hará en funciónn del medicamento a administrar, sino que habra? que tener en cuenta otros aspectos, como la disponibilidad y asequibilidad del fa?rmaco y del dispositivo, la uniformidad de los dispositivos si se utilizan varios a la vez, la capacidad de los pacientes para el manejo correcto del dispositivo, la preferencia del paciente, la falta de tiempo o las habilidades para instruir adecuadamente al paciente en el uso del dispositivo y el control posterior. Debería a su vez, conocer que dispositivos tiene que tener a mano para el tratamiento de "rescate" ante agudizaciones y empeoramientos y cual es el tratamiento de mantenimiento para estar libre de enfermedad y/o garantizar su vida libre de síntomas con asma y/o EPOC a parte de elimitar los factores desencadenantes como el tabaco o otros alergénos en caso de atópia.Instrucciones específicas en el uso de inhaladores, full per a pacients SCMFiC, elige cual es tu dispositivo y mejora su forma de utilización:58.1 Instrucciones de uso del inhalador de cartucho presurizado (ICP) 58.2 Instrucciones de uso del sistema Modulite® 58.3 Instrucciones de uso del sistema activado por la aspiración (SAA®) 58.4 Instrucciones de uso de las cámaras de inhalación 58.5 Instrucciones de uso del Aerolizer® 58.6 Instrucciones de uso del Handihaler® 58.7 Instrucciones de uso del Inhalator Ingelheim® 58.8 Instrucciones de uso del Accuhaler® 58.9 Instrucciones de uso del Easyhaler® 58.10 Instrucciones de uso del Novolizer® 58.11 Instrucciones de uso del Turbuhaler® Instrucciones genericas en el uso de inhaladores: Guía Práctica de la Salud:Como utilizar un inhalador de polvo seco.Como utilizar un inhalador en spray.Como manejar un nebulizador.Es fundamental aprender a utilizarlos bien: vídeos de manejo y uso de aerosoles con instrucciones de uso.Uso de inhaladores -Guía de uso CedimCat Inhaladores, información y vídeo en el Blog de Rosa.Centre d'Informació de Medicaments de Catalunya -Uso correcto de inhaladores Uso correcto de inhaladores- Vídeo YouTube 1 y 2. Canal YouTube tipos y técnicas de aerosolterapia (en catalán/english)- Canal riverojoseluisEn las sesiones de San Blas, también hemos hablado de ellos ver aquí, incluye vídeo.Para uso pediátrico: Desde el blog de docencia Calvià nos ofrecen estos vídeos de Youtube en los que se explica la técnica correcta para cada uno. Podéis repasarlos para revisar vuestra propia técnica y también pasárselos a los pacientes (duran alrededor de un minuto). tomados de la página del Gipi (Grupo Independiente de Pediatras Informatizados).]]></content>
		</document>
		<document id="ddde5fd7f500965dcbd158925018d34d" url="http://atusalud07.blogspot.com/2012/12/chequeo-de-la-prostata-psa.html">			<content><![CDATA[Hace unos años se empezó a usar el PSA (Antígeno Prostático Específico) para hacer el diagno?stico precoz del ca?ncer de pro?stata, porque se pensaba que así se podrían salvar vidas. Con los conocimientos me?dicos actuales existen dudas respecto la recomendación de hacerse el PSA. Hoy en di?a no conocemos los beneficios de esta prueba pero sabemos que puede perjudicarle en algunos casos. Con la información de este post y esta hoja informativa  que te recomendamos leer pausadamente, puedes conocer más sobre esta prueba, así como los beneficios y riesgos de hacer la prueba para que tomes la decisión que creas más adecuada (hoja informativa elaborada por camfic). Que? es el PSA:El PSA es una sustancia de la pro?stata que se puede medir con un simple ana?lisis de sangre. Cuando se encuentra un PSA alto puede indicar que la pro?stata es ma?s grande de lo normal, que esta? inflamada o infectada, y tambie?n que puede haber un ca?ncer. Un PSA alto no siempre significa que haya un ca?ncer. Junto con el PSA debe realizarse tambie?n un tacto rectal.Que? inconvenientes tiene hacerse el PSAEl PSA no es una prueba exacta. Cuando un PSA sale alto, hay que hacer otra prueba (biopsia de pro?stata) para confirmar si hay un ca?ncer. Habrá hombres en los que se encuentre un PSA alto que no tendra?n ca?ncer de pro?stata. Otros hombres con PSA normal tendrán en realidad un ca?ncer que no sera? diagnosticado. Si la biopsia confirma un ca?ncer, y no esta? avanzado, podrá ofrecerse un tratamiento con cirugi?a o radioterapia para intentar curarlo. Los efectos beneficiosos de estos tratamientos no se conocen bien. Los tratamientos tienen con frecuencia efectos secundarios importantes.Cuando se diagnostica un ca?ncer, no podemos saber si sera? uno de los que se desarrollara? o no. El PSA puede identificar ca?nceres que nunca habrían dado problemas. A estas personas se les hará un tratamiento que no les aportara? ningún beneficio.Con la información que disponemos en la actualidad (fecha diciembre de 2012, FMC)Los profesionales de atención primaria jugamos un papel importante en los cribados de la población de riesgo medio, a través de la captación oportunista o poblacional. En el caso que nos ocupa, y con la evidencia disponible y a la espera de los resultados definitivos de los ensayos clínicos en marcha, en pacientes asintomáticos entre 50 y 75 años no se debería aplicar de forma activa el PSA como prueba de cribado. En el caso que tú como paciente lo solicites, tu médico de familia y comunitaria  o tu enfermera debe informarte  sobre sus beneficios y riesgos, respondiendo a tus preguntas y resolver tus dudas en relación a la decisión de realizarte o no esta prueba, así como la utilidad de realizar un tacto rectal y la cumplimentación de la escala internacional de síntomas prostáticos (IPSS).En mayores de 75 años no se aconseja la realización del PSA como prueba de cribado.Más información de interés:Información para pacientes GuíaSalud: Que es la próstata.Información para pacientes GuíaSalud: Información al paciente con cáncer de próstata.Información sobre PSA (Antígeno Prostático Específico) en MedlinePlus, actualizado 2012.Información sobre PSA (Antígeno Prostático Específico) en Salupedia, actualizado 2010.Guía práctica de la Salud, semFyC: Cáncer de próstata. Valor del PSA.Guía práctica de la Salud, semFyC: Hipertrofia Benigna de Próstata (HBP).]]></content>
		</document>
		<document id="f7dc730ffbf5c244c7cefb242e38e4b5" url="http://atusalud07.blogspot.com/2012/12/molestias-antes-de-la-regla-sindrome.html">			<content><![CDATA[El trastorno que presentas se conoce como si?ndrome premenstrual o como tensión premenstrual, y se llama así a un conjunto de molestias que aparecen de 5 a 11 di?as antes de la regla y desaparecen con el sangrado o poco después. Es más frecuente de lo que te pueda parecer: hasta tres de cada cuatro mujeres lo han tenido a lo largo de su vida. Es más frecuente entre los 20 y los 35 an?os y va desapareciendo cuando se acerca la menopausia.La naturaleza e intensidad de los si?ntomas pueden variar de una mujer a otra. Algunas mujeres pueden tener dificultades para hacer su vida normal en esos di?as. Es un problema molesto, pero no es una enfermedad ni supone peligro para tu salud en el futuro. No sabemos exactamente por que? ocurre, pero parece ser que los cambios hormonales que sufre tu cuerpo a lo largo de tu ciclo menstrual (regla, ovulación) tienen un papel importante; por eso, antes de tener la regla te encuentras peor y una vez la has pasado ya presentas mejoría. Lo que sí sabemos, es que el funcionamiento de las hormonas del ciclo de la mujer es normal en aquellas que lo padecen.Cada mujer es distinta y por eso las molestias que presentas tu? pueden ser distintas de las de otra mujer, aunque las dos tenga?is si?ndrome premenstrual. Por eso es importante que sepas distinguir cuáles son las que más te incomodan y así poder ayudarte mejor: ansiedad, irritabilidad, insomnio, tristeza, hinchazón de piernas, dolores de cabeza o dolores musculares, tensión en los pechos, molestias de esto?mago, estreñimiento, etc. Las molestias más frecuentes son: malestar general, dolor de cabeza y en las articulaciones, hinchazón de manos, pies y vientre, tensión en las mamas, fatiga, na?useas, vómitos o diarrea, cambios en el apetito y en el sueño, a?nimo decaído con tristeza y llanto fa?cil, irritabilidad, mal humor y menor concentración. Pero los sintomas son múltiples y muy variados: Alteraciones en el estado de ánimo: ansiedad, irritabilidad, nerviosismo, sentimiento de culpa, cambios en el estado emocional, depresión, cansancio, crisis de llanto, etc..Síntomas como confusión, dificultad de concentración, tendencia al olvido. Así como, cambios en la conducta, deseo de toma de alimentos, tendencia al aislamiento, sensación de baja estima, cambios o disminución en el deseo sexual.Síntomas gastrointestinales: cambios en el ritmo intestinal (frecuentemente estreñimiento), dolor abdominal, náuseas, vómitos, sensación de plenitud intestinal, etc.Retención de líquidos: edemas, tensión mamaria, aumento periódico de líquidos, etc.Problemas cutáneos: brotes de acné, herpes labial recurrente, agravamiento de otros problemas de la piel que ya padezcas, moratones, etc.Otros: cefalea, fatiga, insomnio, palpitaciones, dolores articulares, rigidez muscular, parestesias, empeoramiento de las alergias o crisis epilépticas en caso de padecerlas.Para su tratamiento es fundamental estar informada de las características de este problema para poder comprender y saber convivir con los síntomas y no sentirte como "enferma", si no más bien que tengas la idea de que estos son molestias temporales debidas a estos cambios cíclicos hormonales que se producen en tu cuerpo.Aquí te ofrecemos algunas recomendaciones generales encaminadas a mejorar tus molestias y ayudarte a sentirte mejor:Haz cambios en tu dieta:  Evita el alcohol y la cafei?na. Si te molesta mucho la retencio?n de li?quidos (piernas hinchadas, tensio?n en los pechos, ganar unos kilos de ma?s) come sin sal. Come varias veces al di?a pero en pequen?a cantidad: «poco y a menudo». Busca una alimentacio?n rica en fibra: fruta, verdura y granos enteros. Te ayudara? a sentirte mejor. Haz una alimentación rica en calcio Practica ejercicio regularmente Descansa y duerme lo suficiente  Evita los tacones altos y las prendas que comprimen la cintura, sobre todo si esta?s molesta por la retención de líquidos.Encuentra un momento al di?a para relajarte y evitar tensionesBusca apoyo en tu familia y tu entorno: explicarles lo que te ocurre puede ayudar a que te entiendan y sentirte mejor.No te culpabilices por tus cambios de humorHabla con tu me?dico si sigues sin notar mejori?a y recuerda que, por encima de todo, lo ma?s importante eres tu?.   Guía práctica de la Salud semFyC: Molestias ates de la regla, el síndrome premenstrual.Cuando es necesario se puede recurrir a un tratamiento farmacológico sintomático que será siempre individualizado por tu médico en función de tu clínica, y que será más o menos necesario o intenso en función de la gravedad de los mismos. El 9% de las mujeres que sufren este cuadro padecen lo que se considera síndrome premenstrual moderado o severo y el 1,5% el llamado Síndrome Disfórico Premenstrual, su forma más grave. Los tratamientos más utilizados para combatir este trastorno son los fármacos para suprimir la ovulación, los analgésicos, inhibidores de la recaptación de serotonina, ansiolíticos, agonistas de la dopamina para los síntomas mamarios y los diurético para la retención de líquidos. Pero como te he comentado esto será tu médico quien te los recomiende, indiqué y controle si fueran necesarios.Con cierto nivel de evidencia y utilidad también se pueden indicar recomendaciones dietéticas y preparados de herbolario que a continuación te indicamos. Ten en cuenta que las dosis recomendadas es posible que no las encuentres en los preparados comercializados por lo que deberás ajustar la misma:Suplementos minerales de calcio (1000 a 1200 mg/día), nivel de evidencia A.Suplementos de vitamina B6, siempre a dosis baja (50 mg/día, nunca superar los 200 mg/día), evaluando su utilidad a los tres meses de inicio y retirando en caso de no obtener mejora, nivel de evidencia B.Suplementos de vitamina E, en caso de dolor mamario durante la última fase del ciclo (150-140 mg/día),  nivel de evidencia B.Suplementos de magnesio durante dos meses (200 mg/día),  nivel de evidencia C.Extractos de Vitex agnus-castus (árbol casto, sauzgatillo o pimienta de los monjes) en cápsulas  o líquido durante cuatro ciclo menstruales (20 mg/día),  nivel de evidencia B.Extractos de Ginkgo biloba, para los síntomas congestivos tomado durante el último periodo del ciclo, día 16 al quinto del siguiente ciclo (80 mg/día),  nivel de evidencia B. Aceite de onagra (primavera o primula), para mejorar el dolor mamario, retención de líquidos, estado de animo y la irritabilidad (iniciar con 3-5 g/día para reducir posteriormente según respuesta, evitando en caso de antecedentes de epilepsia),  nivel de evidencia B. Más información del síndrome premenstrual MedlinePlus:Síndrome premenstrual - MedlinePus. También está disponible en inglésSíndrome premenstrual (Oficina para la Salud de la Mujer en el Dept. de Salud y Servicios Humanos de los EE.UU) - PDF. También está disponible en inglésSíndrome premenstrual (PMS) y trastorno disfórico premenstrual (PMDD)(Red de Salud Hormonal) - PDFSíndrome premenstrual (SPM)(Academia Americana de Médicos de Familia)Sobrellevando la enfermedad: Cuidados personales para el síndrome premenstrual - También está disponible en inglés Condiciones específicas:Sensibilidad e hinchazón mamaria premenstrual - MedlinePus. También está disponible en inglés. Trastorno disfórico premenstrual - MedlinePus. También está disponible en inglés.  Trastorno disfórico premenstrual (TDPM) (Academia Americana de Médicos de Familia) - También está disponible en inglés.Adolescentes:  Cómo afrontar los problemas menstruales más frecuentes (Fundación Nemours) - También está disponible en inglésMás información del síndrome premenstrual CUN50 y orientación sobre tratamiento de fitoterapia y consejos el Blog de Casa Pià.Información obtenida de FMC. 2006;13(4):230-6. y AMF 2005;1(5):284-289.]]></content>
		</document>
		<document id="1f7ebba36f1911b7938a5b0ee0a9698" url="http://atusalud07.blogspot.com/2013/01/duelo.html">			<content><![CDATA[Texto tomado de la Hoja informativa "Consejos ante la pérdida: el Duelo" del Grupo de Trabajo de Cuidados Paliativos de la semFyC (2008), al cual pertenezco.Si esta?s leyendo esta hoja informativa es porque recientemente has padecido la pe?rdida o fallecimiento de un ser querido, y tu me?dico o enfermero ha considerado que puede ayudarte a afrontar este periodo de “dolor” en el que de forma normal van a aflorar emociones y comportamientos provocados por este sentimiento. Estas forman parte de lo que llamamos “duelo” y con las variaciones que cada uno de nosotros podamos aportarles, va a permitir que nos adaptemos a esta pe?rdida, y de forma progresiva lleguemos a un equilibrio que nos permita mirar al man?ana con esta ausencia.¿Es normal lo que sientes? Cuando se esta? elaborando el duelo, algunos de los sentimientos que normalmente y de forma progresiva puedes empezar a experimentar son:Confusio?n, con sensacio?n de perplejidad, actuando o sintiendo como si la pe?rdida no hubiera ocurrido.Nos sentimos enfadados contra alguien, o contra nosotros mismos. Con sentimientos de rabia, fustracio?n, o culpa; intentando la bu?squeda de la persona perdida, mediante los suen?os o percibiendo su presencia.Desesperanzado ante la separacio?n, tristes y solos... apareciendo si?ntomas fi?sicos como el insomnio, el dolor de cabeza, dolor de estomago o vaci?o, boca seca, la fatiga y ansiedad.Recupero el intere?s por las cosas y por las personas que esta?n junto a mi, reorganizo mi vida con la pe?rdida.Los nin?os pueden manifestar sentimientos, si?ntomas o conductas similares: hay que facilitarles la tarea mantenie?ndose a su lado informa?ndole gradualmente de lo ocurrido, permitirle si quieren participar en los funerales, animarles a que expresen lo que sienten.. Es aconsejable NO tomar decisiones importantes los primeros di?as despue?s de la pe?rdida¿Cua?ndo se termina el duelo? Es muy variable. Cada persona tenemos nuestro propio ritmo y necesitamos un tiempo distinto para la adaptacio?n a su nueva situacio?n, para volver al equilibrio normal necesitamos:Aceptar la difi?cil realidad de la pe?rdida.Integrar las emociones y el dolor de esta pe?rdida.Acostumbrarnos a esta ausencia, recolocando los recuerdos y seguir viviendo.Si pasado un tiempo piensa tanto en la persona fallecida que le resulta difi?cil hacer las tareas que antes haci?a, o? lo/la recuerda con una profunda tristeza; se sigue sintiendo vaci?o "su vida no tiene sentido", o? consume drogas, alcohol o tranquilizantes en exceso...Debe pedir ayuda y acudir a aquel profesional con el que sienta que le va a ayudar mejor ya sea el me?dico, la enfermera, el psico?logo o trabajador social...¿Cómo puedo hacerlo más llevadero..? Dejar salir mi tristeza, y llorar si es preciso, permitiendo que los sentimientos se manifiesten. Puedo hablar del proceso y como me siento con mis amigos y familiares, no es bueno hacerme el valiente.He de dar la oportunidad a mis amigos y seres queridos de estar a mi lado, y pedir ayuda si lo necesito.Despue?s de los primeros di?as, seria bueno hacerme un horario y seguirlo (hora de levantarse, comidas, hora de acostarse, etc.), he de regrese a mi rutina diaria e intentar de mantener mis responsabilidades, sin agobios.El primer paso para superar esta situacio?n es aceptar la muerte... ¡dejarle marchar!.. decirle adio?s desde el corazo?n y no buscar culpables.Es importante que no descuide mi alimentacio?n, que duerma lo suficiente, y evite el automedicarme o el alcohol.Puede que vuelva a revivir estos los sentimientos de pena en cumplean?os, aniversarios, festividades y otros momentos especiales. Estos recuerdos son buenos y debo dejar salir los sentimientos con naturalidad.Cuando tenga que recoger sus cosas, lo hare? de golpe superando asi? la tristeza inicial, me interesa guardar y pensar en los momentos alegres y recordarle con alegria.Donde conseguir más información: Información de salud para toda la familia en FamilyDoctor.org: El duelo: enfrentar la enfermedad, la muerte y otras pérdidas.TeenHealth from Nemours: La muerte y el Duelo.Información para pacientes fisterra: Duelo.Gui?as del duelo SECPAL.2008: Guía para familiares en duelo. Guía elaborada por Secpal orientada hacia familiares que han perdido un ser querido. 2008: Guía de duelo en Castellano. Guía de duelo de la Sociedad Española de Cuidados Paliativos.Como hacer frente a la pérdida de un ser querido (en PDF), Edita: Asociación Española Contra el Cáncer 2008.Ku?bler-Ross E. La muerte un amanecer. Barcelona, 1991: Ed. Lucie?rnaga.Ginsburg, GD. No esta?s sola cuando e?l se va. Barcelona, 1999: Ed. Marti?nez Roca.Rodri?guez, P. Morir es nada. Barcelona: Barcelona 2003: Ediciones B.Libros que pueden ayudar a los nin?os:FMLC, Fundación Mario Losantos Campo: Explícame Qué Ha Pasado.Guía para ayudar a los adultos a hablar de la muerte y el duelo con los niños (ver en PDF).Huisman-Perrin E. La muerte explicada a mi hija. Barcelona.2003. Ed..El Aleph.Layunta A. "Papa?, expli?came el cuento de la vida". 2002. RBA Integral.Brigitte, Labbe?, Puech. "La vida y la muerte (Piruletas de Filosofi?a)”. 2002. Ed SM.Cortina M, Reguero A "¿Do?nde esta? el abuelo?". 2001. Ta?ndem ediciones.Verrept P. "Te echo de menos". 2001. Ed. Juventud.]]></content>
		</document>
		<document id="cf64a0f81879f0051a5bc9f9de38a65e" url="http://atusalud07.blogspot.com/2013/01/rosacea.html">			<content><![CDATA[La rosácea es una enfermedad inflamatoria persistente de causa desconocida que afecta a la piel de la cara.  Con frecuencia empieza como un enrojecimiento de la nariz, mejillas, frente y barbilla.  Más tarde pueden aparecer granos (rojos y con pus) y venitas rojas en las mejillas y en la nariz.  No se cura pero suele responder bien al tratamiento, si éste se realiza con regularidad y se evitan los factores que la empeoran.  Este tratamiento puede ser preciso mantenerlo durante un tiempo muy prolongado.  Las recurrencias son frecuentes y van a requerir nuevos ciclos de tratamiento.¿Cuáles son los síntomas de la rosácea?La rosácea tiene muchos síntomas, incluyendo los siguientes:Enrojecimiento frecuente de la cara (sonrojarse). La mayoría del enrojecimiento se encuentra en el centro de la cara (la frente, la nariz, las mejillas, y la barbilla). También se puede tener ardor y una leve hinchazón.Líneas rojas delgadas debajo de la piel. Estas líneas aparecen cuando los vasos sanguíneos que están bajo la piel se agrandan. Esta área de la piel puede estar algo hinchada, tibia y enrojecida.Enrojecimiento constante que aparece junto con granos en la piel. A veces, estos granos pueden tener pus (pústulas). Los granos duros en la piel pueden volverse dolorosos más tarde.Nariz hinchada. Algunas personas (mayormente los hombres) tienen la nariz roja, más grande y con chichones.Piel engrosada. La piel de la frente, la barbilla, las mejillas y otras áreas se puede poner más dura debido a la rosácea.¿También pueden afectarse los ojos?Cerca de la mitad de las personas que padecen de rosácea desarrollan problemas con los ojos. Los ojos pueden estar enrojecidos, resecos, con picor, ardor, exceso de lágrimas y con la sensación de tener arena en los ojos. Los párpados pueden inflamarse e hincharse. Además, los ojos pueden volverse sensibles a la luz, y la persona puede tener la visión nublada o borrosa o con algún otro problema.¿Como puedo ayudar en mi tratamiento? A continuación te propongo una lista de consejos y factores a evitar para mejorar tu problema y evitar que pueda agravarse (modificado de fisterra):El uso de cremas o pomadas con corticoides tópicos pueden ser perjudiciales.  Si está utilizando una crema que pueda contener un corticoide debe consultar a su médico.  Éste seguramente se lo suspenderá en 3 ó 4 semanas, a veces utilizando durante algún tiempo uno de baja potencia (hidrocortisona 1%), para evitar un intenso fenómeno de rebote.Algunos medicamentos que se toman por la boca también pueden empeorar su problema (corticoides sistémicos, fármacos vasodilatadores), consúltelo con su médico.La exposición solar, el sol perjudica, si no le resulta posible evitarlo, debe usar fotoprotectores como mínimo de factor 15.La estancia en lugares muy caldeados y los cambios bruscos de temperatura perjudican. El calor, el frío y el viento también deben evitarse.La higiene facial debe efectuarse con agua tibia, y se deben evitar las temperaturas extremas. Los cosméticos son generalmente mal tolerados, debiendo evitarse los productos cosméticos grasos o los que contengan alcohol, mentol, hierbabuena, eucalipto y fragancias. En su lugar deben utilizarse limpiadores suaves, con sulfacetamida y sulfuro. El enrojecimiento y las telangiectasias se pueden camuflar con mu?ltiples productos cosméticos que incorporan un tinte verdoso. La ansiedad y el estrés pueden ser perjudiciales. El estrés emocional, al igual que las comidas picantes, pueden aumentar el flushing -enrojecimiento-, por lo que se deben tratar la ansiedad, el estre?s con técnicas de relajación y otras medidas... en caso de ser necesario tratamiento farmacológico.Aunque no se disponga de estudios al respecto, parece que los masajes faciales que favorezcan el drenaje linfa?tico podrían disminuir el componente eritematoso de la rosa?cea -sonrojado-. E?stos deben realizarse dos veces al di?a durante varios minutos de forma circular, en nariz, las mejillas y la frente. En cuanto al afeitado, se recomienda la utilización de maquinilla ele?ctrica frente a la hoja de afeitar. No existe una dieta específica para la rosa?cea, pero deben evitarse todos los alimentos que aumenten la dilatación de las venas y arterias de la cara, como se ha indicado: el alcohol, las bebidas y las comidas calientes, las comidas picantes o con muchas especies, las bebidas excitantes (el café, el te? y la cola), los hidratos de carbono, las grasas, el chocolate, los frutos secos y los alimentos que liberan histamina, como los quesos fermentados. Debe aconsejarse a los pacientes que coman relajados y que mastiquen despacio. También es importante evitar el tabaco.  ¿A parte de estos cuidados cual es mi tratamiento? Es aquí cuando tu médico te informará del tratamiento farmacológico más adecuado al estadío o nivel de gravedad de tu enfermedad, para que tengas una orientación disponemos de: Tratamientos tópicos: Los antibióticos son tradicionalmente la primera línea de tratamiento, por sus efectos antiinflamatorios, y presentan mayor efecto frente a las páulas y pu?stulas, sin modificar el eritema ni las telangiectasias. Dentro de los tratamientos tópicos también se dispone del ácido Acelaico dos veces al día con propiedades antiinflamatorias. No se deben aplicar corticoides to?picos, excepto en la rosa?cea fulminante, donde se utilizan ciclos cortos.Tratamiento sistémico: Debe mantenerse hasta que desaparezcan las lesiones inflamatorias o durante un peri?odo de 12 semanas. Esta? indicado en casos moderados y graves de rosa?cea y en formas leves que no responden a tratamientos to?picos, y consiste en antibióticos orales  o retinoides. En algunos casos que no responden al tratamiento habitual se ha indicado el tratamiento erradicador del H. Pylori, siempre que se haya confirmado la infeccio?n. Tratamiento quirúrgico y/o laser: en casos avanzados y/o específicos.Para los ojos:  La mayoría de los problemas de los ojos se tratan con antibióticos por vi?a oral. Las personas que tienen infecciones en los párpados tienen que lava?rselos a menudo. El me?dico le puede indicar que se frote los párpados con cuidado usando un champú para nin?os diluido con agua o con un limpiador de párpados que se puede comprar sin receta. Después de frotarse, debe aplicarse una compresa tibia (pero no caliente) varias veces al di?a. De ser necesario, el me?dico le puede recetar gotas con esteroides para los ojos.  Más información en: MedilinePlus: Rosácea.Información para el paciente del servicio de dermatología Hospital Universitario Marqués de Valdecilla Santander:  Rosácea ver en PDF. En NIAMS (Instituto nacional de Artritis y enfermedades Musculoesqueléticas y de la Piel de los Estados Unidos): ¿Qué es la rosácea? Esenciales: hojas informativas de fácil lectura (2009). En la entrada titulada ¿Rosácea y ácaros? del blog Dermapixel. Si lees este blog ten en cuenta que se refieren a un caso particular (el de Elisa). Sin embargo si pongo esta referencia es por la excelente explicación que se hace de las causas de la rosácea, por si tienes interés (mecanismos patogénicos).]]></content>
		</document>
		<document id="6ce08f4dd78e38cebd10569d4f081604" url="http://atusalud07.blogspot.com/2013/02/dolor-de-oido-adulto.html">			<content><![CDATA[El oído se divide en tres partes, externo (oreja y conducto auditivo hasta la membrana del ti?mpano), medio (o caja timpa?nica) e interno (donde se encuentran los receptores nerviosos del oído). Cuando una de estas partes se inflama se llama otitis.La otitis externa puede producirse por un simple grano o foúnculo. El si?ntoma habitual es un dolor local, en ocasiones intenso, que empeora cuando se toca o se mueve el lo?bulo de la oreja. Cuando la inflamación es de todo el conducto externo, suele haber una supuración de pus amarillo-verdoso, puede notar que oye menos e incluso tener unas de?cimas de fiebre. Con frecuencia ocurre tras nadar o bucear o por haber introducido en el oído bastoncillos u objetos para rascarse.La otitis media aguda también produce dolor y los si?ntomas son parecidos. Suele aparecer durante o después de infecciones respiratorias agudas (resfriados, catarros, etc.). Puede presentar perforación del ti?mpano y supuración. Casi siempre hay fiebre.La otitis media serosa consiste en la acumulación de moco detrás de la membrana del ti?mpano. Aparece también durante o después de un resfriado y el si?ntoma principal suele ser la sordera o molestias poco definidas del oído.La mayoría de las otitis medias agudas esta?n causadas por virus y se curan espontáneamente sin antibióticos, sin que aumente el número de complicaciones o secuelas.En ocasiones puede tratarse de un «dolor referido». Esto quiere decir que la causa no esta? en el oído, sino en otra parte; por ejemplo, la articulación de la mandíbula, los dientes, la garganta, los ganglios u otro lugar cercano. Causas La trompa de Eustaquio va desde la parte media del oído hasta la parte posterior de la garganta. Esta trompa drena líquido que normalmente se produce en el oído medio. Si la trompa de Eustaquio resulta bloqueada, se puede acumular líquido. Esto puede llevar a presión por detrás del tímpano o a una infección del oído. En los adultos, es menos probable que el dolor de oído sea debido a una infección en este órgano. Lo que se piensa que es un dolor de oído puede realmente provenir de otro lugar, como de la articulación temporomandibular, los dientes, la garganta u otro lugar. Esto se llama dolor "referido". Las causas del dolor de oído pueden abarcar:Artritis de la mandíbulaInfección aguda del oídoInfección crónica del oídoLesión en el oído debido a cambios de presión (por grandes alturas y otras causas)Un objeto clavado en el oído o cerumen seriamente impactadoTímpano roto o perforadoInfección sinusalDolor de garganta con dolor que se irradia a los oídosSíndrome de la articulación temporomandibular (ATM)Infección dentalTratamiento Las medidas generales que se pueden tomar en casa son:Mantener un ambiente húmedo.Utilizar un analgésico antinflamatorio como puede ser el paracetamol o el ibuprofeno.Las compresa frías aplicadas localmente puede ayudar a tener menos dolor.En la otitis externa aguda o si presenta dolor o supuracio?n de oi?do, evite la entrada de agua en el oi?do. En la otitis media aguda o serosa:No fume. Es un riesgo para usted y las personas que viven con usted. Los hijos de fumadores padecen más frecuentemente otitis medias agudas y otitis serosas. Mantenga la nariz destapada con lavados frecuentes con agua con sal o suero fisiolo?gico. En la otitis media serosa mastique chicle sin azúcar, favorece la ventilación del oído medio, la eliminación del moco y disminuye la presión en dicha cavidad.El dolor de oído causado al descender ó subir rápidamente desde o a grandes alturas se puede aliviar al deglutir o tragar saliva, al masticar chicle o con otros métodos y, en el caso de los bebés, se les puede dejar que succionen de un biberón durante el descenso.Con el tratamiento correcto y bien seguido, la clínica de la otitis media aguda mejora en 72 horas.  Sin embargo, el tratamiento nunca debe suspenderse en cuanto se nota alivio; debe tomarse el tiempo indicado por su médico.Más información en:Guía práctica de la salud semFyC: Dolor de oído en el adulto.Dolor de oído: MedlinePlus.Dolor de oído. Tuotromédico.comInformación para pacientes sobre la Otitis media. fisterra.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>