<author id="4c85b36f3f235531801b4626ed710273" url="locurachina.blogspot.com" feed="http://locurachina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="88c6727adfc095f7d4967150068be64" url="http://locurachina.blogspot.com/2005/11/en-la-plaza-de-tiannanmen-en-beijing.html">			<content><![CDATA[Beijing. Verano. Mediodia. 40 grados. Estamos en la plaza de Tianannmen. La plaza más grande del mundo y centro de la capital del pais más poblado del mundo. Grabamos un video de presentación.Visita nuestra web LocuraChina <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="f2de51892959cc69b0a9d5914d8cae11" url="http://locurachina.blogspot.com/2005/12/costumbres-chinas.html">			<content><![CDATA[Interesante el debate que se está planteando en el foro acerca de las costumbres higiénicas de algunos de nuestros amigos chinos cuando van caminando por las calles de su país. Noticia que se podría enlazar directamente con la relacionada con los "cuartos de baño chinos". No te lo pierdas si te interesan estos temas.Visita nuestra web LocuraChina <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="8bc61d7a7c502bc31bf09984fb51dd46" url="http://locurachina.blogspot.com/2006/01/nos-vamos-kenia.html">			<content><![CDATA[Buenas de nuevo a todos!. Después de estar un montón de tiempo sin postear cosas nuevas en el blog de China, volvemos a publicar un blog con nuestro nuevo Viaje. Esta vez nos vamos a Kenia!El decidir el destino del viaje ha sido bastante complicado esta vez (como siempre). Inma tenía un par de meses de vacaciones en febrero y marzo (cosas del Erasmus en Alemania) y no sabíamos como aprovechar mejor el tiempo. Así que empezamos a pensar en posibles destinos. Por la cabeza nos pasó La India, Australia, USA, Argentina, Perú, Egipto, Sudáfrica ..., pero al final Kenya ha sido la elección.Pero este no es un viaje normal!. Inma, va a ir a hacer un voluntariado a Kenia durante un mes. Es una cosa que tenía ganas de hacer y que ya os contará detenidamente. La asociación con la que se va a integrar es BOHAPO, y la ciudad donde se encuentra es Bungoma.Después de que Inma lleve un mes realizando sus tareas de voluntariado en Kenia, volaré a Nairobi para pasar unos 18 días de vacaciones por allí. Ya estamos organizando el viaje y hay mil cosas que contar. Por supuesto intentaremos actualizar el blog con nuestras aventuras todo lo que podamos. Esperemos que tenga tanto éxito como LocuraChina ... de momento tenemos que contar un montón de cosas: El "por qué" del voluntariado, las fechas del viaje, las cosas que queremos ver, el kilimanjaro, el serengueti, los leones, los matatus, los safaris, el visado, los trámites, el vuelo con escala en Qatar...Visita nuestra web LocuraChina <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="8d77939be7aa3e1b6225be0a00e101f5" url="http://locurachina.blogspot.com/2006/02/unas-fotos-de-china-de-relax.html">			<content><![CDATA[Aquí os pongo unas cuantas fotos de China, por si se os han quitado las ganas de ir:Visita nuestra web LocuraChina <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="5f6ce74c6bfefaeed385d985d0a2b5cb" url="http://locurachina.blogspot.com/2006/02/viajeros-china.html">			<content><![CDATA[Hacía mucho que no miraba el mapa de viajeros a China de la página, y me he llevado una sorpresa al saber que tenemos gente de muchos países de Europa y América. Un saludo a todos!Visita nuestra web LocuraChina <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="62d0c854d34dd809ae3c63d836979c77" url="http://locurachina.blogspot.com/2006/04/aviso-importante-foro-locurachina.html">			<content><![CDATA[Hola de nuevo a todos. Como ya sabéis, hace un par de días estuvimos intentando cambiarnos de foro, a uno que controláramos nosotros. Hemos tenido problemas con el registro de nuevos usuarios, y por eso nadie escribía en él.Gracias a todos por los mails que nos habéis mandado comentándonos lo que pasaba, y queremos desde aquí pediros perdon por este tiempo sin foro.Desde este momento, ya os podéis registrar desde la nueva dirección. Al hacerlo, recíbireis un mail con todas las instrucciones. Por si tenéis problemas hemos reabierto durante una semana el foro viejo para que nos conteis si tenéis problemas. Un saludo a todos!PD: Es necesario registrarse para poder escribir en el nuevo foro.INSTRUCCIONES PARA ESCRIBIR EN EL NUEVO FORO:1: Acceder a http://www.locuraviajes.com/foro y pinchar en registrarse2: Rellenar nombre de usuario y contraseña3: Acceder al foro y entrar con la nueva contraseña4: Si lo deseais podeis cambiar la nueva contraseña siguiendo las instrucciones del mail que se os envía al registraros.Visita nuestra web LocuraChina <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="a03456510cd0af3e5748c29eb4160697" url="http://locurachina.blogspot.com/2006/04/cambio-de-direccin-en-el-foro.html">			<content><![CDATA[Buenas de nuevo a todos!. Como habréis ido notando, desde hace un tiempo, la página ha ido aumentando de visitantes, y en estos momentos contamos con unas mil visitas diarías.Debido a una serie de problemas que estamos teniendo con el foro actual, nos hemos visto obligados a cambiarlo de hosting. Por ello, hemos cerrado las conversaciones del actual foro de locuraChina, para que empecéis a escribir en el nuevo foro de locuraViajesSentimos mucho, todas las molestias que esto pueda causar, pero esperamos que todo sea para mejor, ya que estamos en plena creación de un nuevo portal de viajes, mucho más grande.Las conversaciones antiguas, seguirán accesibles durante bastante tiempo, en el foro viejo, para que la gente pueda consultarlas. Pero ya no será posible escribir. Para ello, os pedimos que os registréis en el foro nuevo. Un saludo!Visita nuestra web LocuraChina <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="9d4ff16c37a6d2edada895979d7e4447" url="http://locurachina.blogspot.com/2006/07/tren-rumbo-lhasa.html">			<content><![CDATA[Queridos amigos, el pasado 1 de julio se realizó el primer viaje de tren de la nueva línea ferroviaria que une Pekín con Lhasa (Tibet) en 48h según nos informa hoy en primera plana el diario El País.La línea comienza en Golmud y a lo largo de sus 1.142 km pasa por varias ciudades importantes como Pekín, Chongqing, Chengdu...El tren supera los 4000 metros de altura en más del 80% de su trayecto, y llega hasta los 5.072 m.Un billete ida y vuelta sentado cuesta 389 yuanes, y en litera blanda 1262 yuanes, aunque el número limitado de plazas disponibles diariamente y la gran antelación que se requiere (más de 4 días) hace que hayan proliferado las reventas a precios de avión.Visita nuestra web LocuraChina <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="4bff43fcf7169c9e56153a5a88650da6" url="http://locurachina.blogspot.com/2006/09/vuelos-baratos-china-y-dems.html">			<content><![CDATA[Buenas a todos! Como mucha gente nos pregunta cual es la forma más barata para viajar a China, estamos creando un portal de vuelos baratos donde recopilaremos la información de todas las bases de datos de todas las compamías de bajo coste. Así podréis encontrar los vuelos más baratos para vuestro destino, tanto si es China como si no.Esperamos que os guste: Mil Vuelos BaratosVisita nuestra web LocuraChina <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="1a7b82af272960738876196f076e26bb" url="http://locurachina.blogspot.com/2006/10/nace-locuraviajes-el-portal-de-viajes.html">			<content><![CDATA[Hoy es un día muy importante para la (pequeña) historia de blogsfarm. Después de mucho tiempo incubando el proyecto lanzamos locuraviajes: Un portal de viajes en el que queremos que los blogs tengan mucho protagonismo.Locuraviajes es básicamente las siguientes cosas:Un punto de referencia para el viajero, que busque información sobre viajesUn completo blog de viajes hecho de viajeros para viajeros. Donde los redactores y colaboradores son unos apasionados de los viajes y quieren seguir siéndolo.Un completo portal de información sobre vuelos baratos, viajes baratos y hoteles baratos donde encontrar las mejores ofertasUn buscador de experiencias de viajes colaborativo, donde encontrar información de primera mano acerca del destino donde quieres viajar.Un foro de viajes donde los usuarios cuentan y comentan sus viajes por el mundo.Esperemos que os guste leerlo tanto como a nosotros escribirlo!Visita nuestra web LocuraChina <</div>]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>