<author id="4ccd23b8b397ff7c14429badd64d64a5" url="madridparla.blogspot.com" feed="http://madridparla.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="cb307fb6151d5e4e2d6b2432cb3af8e0" url="http://madridparla.blogspot.com/2013/10/otra-de-las-privatizaciones-del-psoe-de.html">			<content><![CDATA[Otra de las radicales privatizaciones del PSOE, los autobuses amarillos de Parla, ajustan horarios para adecuarse al descenso de la demanda de viajeros, tal y como ocurre en todas las líneas de autobuses de todos los municipios de Madrid, un transporte subvencionado que en todo momento ha de revisarse en función de la demanda, potenciando unas líneas y ajustando otras. Hasta ahí todo lógico salvo los histéricos ladridos de los amiguetes del PSOE-IU que sólo bucan echar cortinas de humo para desviar la atención de sus escándalos.  Cabe recordar como ha sido puesto de manifiesto, que el PSOE de Parla lo privatizó TODO, incluídas las líneas de autobuses amarillos. El periódico El País destapó las radicales privatizaciones del Ayuntamiento(PSOE) de Parla : El PSOE de Parla PRIVATIZÓ TODO.  Todos los parleños son testigos de lo vacíos que generalmente suelen ir los autobuses urbanos amarillos. La más surrealista era la línea 4, que iba al desolado y fracasado Parla-Natura, donde lo habitual es que la única persona que se veía subida en el autobús............era el conductor.  Ante el creciente desprecio que los parleños sienten por los caciques del PSOE-IU, quienes han convertido Parla en el degradado y arruinado suburbio dormitorio que es en la actualidad, debido a la degradación, suciedad, abandono y a los continuos escándalos e imputaciones judiciales, la banda del pulpo y otros parásitos palmeros salen en tromba con las pestilentes mentiras que les caracterizan. Enlaces de la noticia: http://www.abc.es/20110512/madrid/abcp-hombre-privatizo-parla-20110512.htmlhttp://madridparla.blogspot.com.es/2011/05/el-hombre-que-privatizo-parla.htmlhttp://madridparla.blogspot.com.es/2013/09/el-pais-se-hace-eco-de-las-radicales.html ]]></content>
		</document>
		<document id="bf9d3fb0d59084a4f850c99ca6f90428" url="http://madridparla.blogspot.com/2013/10/parla-bate-todos-los-records-negativos.html">			<content><![CDATA[Nuevos datos publicados del del Informe del mercado de la vivienda en la provincia de Madrid, estudio que se elabora semestralmente a través del Departamento de Análisis e Informes (DAI), ponen de relevancia las abismales diferencias entre municipios, con la estabilización de los precios en algunos municipios y el hundimiento total de los precios en otros, siendo Parla el municipio que lidera el batacazo con el precio más barato de la Comunidad de Madrid, 1044 euros m2, una cifra al margen de la realidad, pues las viviendas en Parla son prácticamente invendibles y carecen del más mínimo atractivo comprador. Y más teniendo en cuenta que como evidencia el siguiente reportaje, en Parla es posible comprar un "piso en propiedad" por 600 euros o menos. http://madridparla.blogspot.com.es/2013/01/venta-ilegal-de-pisos-okupados-en-parla.html http://bcove.me/d2kc66jt   El municipio en la que se ubica el inmueble es un factor que ejerce una influencia determinante en la evolución de los precios. Ejemplo evidente de la galopante degradación y devaluación actual de Parla es el dato de que sólo en el primer semestre de 2013 Parla lideró el descenso del precio de la vivienda con un brutal -23% Enlace de la noticia: http://www.elmundo.es/elmundo/2013/09/25/suvivienda/1380124763.html   Otros enlaces relacionados: http://madridparla.blogspot.com.es/2013/09/la-arruinada-parla-lidera-el-ranking.htmlhttp://www.burbuja.info/inmobiliaria/burbuja-inmobiliaria/189634-leaving-parlatroit-historia-de-un-desempepitamiento.htmlhttp://www.burbuja.info/inmobiliaria/burbuja-inmobiliaria/400879-cronicas-madmaxisticas-desde-parla.html https://www.google.es/search?q=parla+paraiso+okupa]]></content>
		</document>
		<document id="a3fbbaee79d4fa7f7c58686d3286a84b" url="http://madridparla.blogspot.com/2013/10/parla-cronica-de-un-rescate-anunciado.html">			<content><![CDATA[   El portavoz popular de Parla, Miguel Ángel López, reflexiona en este artículo con sensatez y coherencia, sobre la petición desesperada del RESCATE e intervención realizada al Ministerio de Hacienda ante la quiebra y ruina total de Parla, desgobernada por los caciques burgueses del PSOE-IU, fruto de la catastrófica situación que sufre la arruinada y degradada Parla.  El Ayuntamiento de Parla lleva muchos años gastando el doble de lo que ingresa. Pese a la crisis, este consistorio de 130.000 habitantes sigue gastando 100 millones de euros al año y recaudando 60. Ya el Plan de Pago a Proveedores sacó a la luz el año pasado hasta 250 millones de euros de facturas en el cajón.Y el tranvía ha sido la puntilla. El gran proyecto de Tomás Gómez acabará en el Tribunal Supremo para depurar responsabilidades penales por adjudicar obras a dedo, no justificar 42 millones e inflar facturas para que las pague el Estado. El PSOE ha reconocido por fin que el tranvía costará 253 millones de euros, casi el triple de lo previsto, lo que supone el certificado de defunción de este consistorio como prestador de servicios públicos.En la actualidad, este ayuntamiento sólo paga la nómina neta de sus trabajadores. No paga el IRPF ni la Seguridad Social, ni la luz ni el agua, ni la limpieza viaria y recogida de basura, ni la tasa de bomberos, ni la limpieza de colegios, ni el mantenimiento de zonas verdes… ni por supuesto el tranvía. Todo lo paga el Estado a través del Plan de Pago a Proveedores: 250 millones el año pasado y otros 46 este año, para un total de casi 300 millones solo en proveedores. Gracias, por tanto, a un Gobierno del PP, las empresas siguen prestando servicios a Parla. Sí, han leído bien, empresas privadas, porque en Parlatodo está privatizado por el PSOE.Esta es la realidad de Parla por mucho que el PSOE y sus socios de IU hagan trilerismo político para decir que no es un rescate, sino una ayuda más. Se acogen a un Real Decreto para que el Estado les enchufe liquidez (otros 106 millones), pero presentan un plan de ajuste mintiendo en las previsiones de ingresos y obviando gastos tan evidentes como el tranvía, hasta el punto de que su propio interventor les recomienda que retiren ese plan.Dice el alcalde que acepta voluntariamente los requisitos de ese Real Decreto, entre ellos que le intervengan el presupuesto y cuentas corrientes, además de comprometerse a subir tasas e impuestos. Y lo hace sabiendo que, una vez que coja el dinero, no va a cumplir lo prometido porque no va a hacer un nuevo presupuesto y eso que llevamos desde 2010 con el mismo (como suena). Y tampoco va a recortar gastos superfluos, pese a que el clientelismo político nos cuesta casi 6 millones de euros al año. Y es que Fraile sabe que no va a cumplir nada de lo que marca ese Real Decreto a cambio de concederle este rescate para ayuntamientos en ruina total.Se trata solo de una treta más para obtener liquidez inmediata y seguir manteniendo el chiringuito hasta las próximas elecciones con la muy socialista excusa de que “si tengo que subir impuestos o recortar gastos por mi culpa, se la echo al PP y listo”. Porque según Fraile, el problema de Parla no es la ruina que han provocado los únicos que han gobernado en esta ciudad,… sino que el PP le tiene manía a él. Sí, suena ridículo, pero es la única excusa que le queda al PSOE de Parla.Esperamos que Hacienda haga cumplir la ley a este alcalde, aunque visto lo que ha hecho con las comunidades, premiando a las que incumplen y castigando a las que más cumplen, como Madrid, no nos quedan muchas esperanzas. Aunque Esperanza es lo único que nos queda.Enlaces de la noticia: http://www.madridactual.es/20131008559358/parla-cronica-de-un-rescate-anunciadohttp://blogs.ppmadrid.es/lopezdelpozo/rescate-ayto-parla/ ]]></content>
		</document>
		<document id="c957479666cbf0c1fe5405238e55c3dd" url="http://madridparla.blogspot.com/2013/10/robos-en-coches-en-el-inseguro-y.html">			<content><![CDATA[La inseguridad de las degradadas calles de la decrépita Parla, según el vecino que ha hecho las fotos, estos robos en los coches vienen ocurriendo desde hace mucho tiempo y siempre en la misma calle del centro. Dantescas Imágenes cotidianas de Parla el degradado, sucio y arruinado suburbio dormitorio también conocido con como el Paraíso Okupa, el corral de la morería, el cortijo de PSOE-IU, Parlatroit o la Cañada Real Vertical. Enlaces relacionados: http://www.flickr.com/photos/parla https://www.google.es/search?q=parla+delincuenciahttps://www.google.es/search?q=paraiso+okupa+parla http://www.parlahoy.es/por-qu-los-okupas-prefieren-parla-para-instalarse-y-la-consideran-el-paraso-vt5744.html http://madridparla.blogspot.com.es/2013/10/parla-bate-todos-los-records-negativos.htmlhttp://www.burbuja.info/inmobiliaria/burbuja-inmobiliaria/189634-leaving-parlatroit-historia-de-un-desempepitamiento.html http://www.burbuja.info/inmobiliaria/burbuja-inmobiliaria/400879-cronicas-madmaxisticas-desde-parla.html   ]]></content>
		</document>
		<document id="9746798b266844db9a3cf6aa5c72994b" url="http://madridparla.blogspot.com/2013/10/vandalizadas-senales-de-trafico-e.html">			<content><![CDATA[Señales típica de las degradas y vandalizadas calles de la arruinada Parla. Madmaxismo y ley de la selva en el paraíso okupa.Enlaces relacionados: http://www.flickr.com/photos/parla https://www.google.es/search?q=parla+delincuenciahttps://www.google.es/search?q=paraiso+okupa+parla http://www.parlahoy.es/por-qu-los-okupas-prefieren-parla-para-instalarse-y-la-consideran-el-paraso-vt5744.html http://madridparla.blogspot.com.es/2013/10/parla-bate-todos-los-records-negativos.htmlhttp://www.burbuja.info/inmobiliaria/burbuja-inmobiliaria/189634-leaving-parlatroit-historia-de-un-desempepitamiento.html http://www.burbuja.info/inmobiliaria/burbuja-inmobiliaria/400879-cronicas-madmaxisticas-desde-parla.html]]></content>
		</document>
		<document id="895893f25c78d923aba8534264d8315c" url="http://madridparla.blogspot.com/2013/11/cataclismo-inmobiliario-en-la-arruinada.html">			<content><![CDATA[Cataclismo Inmobiliario en la arruinada y decrépita Parla. En 5 años Parla bate todos los records de hundimiento y devaluación de las viviendas. Nadie quiere las viviendas invendibles en la ciudad más marginal y atrasada de Madrid, donde los precios reales de las viviendas sufren hundimientos estratosféricos que llegan incluso al -200% en muchos casos.Las cifras negativas son contundentes en Parla, el municipio no sólo con el precio medio del suelo más barato de toda la Comunidad de Madrid, sino que también ha sido en Parla donde ha producido la mayor caída en picado del precio de la vivienda desde el inicio del pinchazo de la burbuja inmobiliaria en el año 2007.  Parla sufre el mayor hundimiento y depreciación inmobiliaria de los municipios de más de 50.000 habitantes de la Comunidad de Madrid y su área de influencia.A esto hay que añadir que Parla es un ejemplo del exceso urbanístico, según las estadísticas de Catalunya Caixa publicadas por el diario "ElPaís".Desde los precios máximos de comienzos de 2007 hasta la actualidad, el descenso en picado del valor medio de las viviendas enParla es de más de un -70% (en algunos barrios de Parla la depreciación supera incluso el -200%). Infinidad de pisos en Parla carecen de valor, ya no es que se vendan a 20.000 o 30.000 euros, es que su valor es cero y están fuera del mercado, auténtico tapayogurismo. Los precios seguirán en caída libre porque aún deben corregirse ante una cada vez mayor sobreoferta y una nula demanda.Que el precio de las viviendas caiga por sí mismo es consustancial a la actual coyuntura de crisis económica, la falta de trabajo y créditos y la insaciable locura constructora del pasado. Pero que el descenso sea tan dramático es un síntoma inequívoco y fiel reflejo de la multitud de parámetros peyorativos e indicadores socioeconómicos que atesora Parla.El estallido de la burbuja ladrillera del que Parla es uno de sus máximos exponentes, unidas a la falta de crédito, incesantes embargos hipotecarios, la propia ruina y quiebra municipales de Parla, fracaso escolar, masivas okupaciones ilegales de viviendas, un paro alarmante, delincuencia, inseguridad, abandono, y las graves y estructurales carencias y problemas del municipio, forman los indicadores que generan el incesante deterioro del municipio y la brutal depreciación del precio de la vivienda en Parla.Infinidad de viviendas en Parla son ya invendibles por sus características, ubicación y potenciales destinatarios.  Enlaces de la noticia: http://www.burbuja.info/inmobiliaria/burbuja-inmobiliaria/479272-catacrock-inmobiliario-parla-52-preciometro.htmlhttp://madridparla.blogspot.com.es/2013/10/parla-bate-todos-los-records-negativos.htmlhttp://madridparla.blogspot.com.es/2013/09/la-arruinada-parla-lidera-el-ranking.htmlhttp://www.burbuja.info/inmobiliaria/burbuja-inmobiliaria/189634-leaving-parlatroit-historia-de-un-desempepitamiento.htmlhttp://www.burbuja.info/inmobiliaria/burbuja-inmobiliaria/400879-cronicas-madmaxisticas-desde-parla.htmlhttps://www.google.es/search?q=parla+paraiso+okupa]]></content>
		</document>
		<document id="e7a8f74639cc3d68ba24125bc597e0a9" url="http://madridparla.blogspot.com/2013/11/el-ayuntamiento-de-parla-adeuda-dos.html">			<content><![CDATA[Según el Consorcio Regional de Transportes de Madrid la deuda del Ayuntamiento de Parla con el Consorcio por este convenio es de unos 2 millones de euros:  1,2 millones correspondientes a ejercicios anteriores y 716.00 euros referidos al presente ejercicio. El alcalde socialista afirma ahora que va a incumplir el convenio por el cual el Consorcio Regional le presta este servicio municipal, aunque en realidad Fraile lleva años sin pagar y debe 1,9 millones de EUROS.  Según la oposición popular parleña la ruina del PSOE de Tomás Gómez y de su sucesor Fraile en el Ayuntamiento de Parla sigue provocando cada vez más problemas para todos los parleños . La última ocurrencia del actual alcalde ha sido amenazar al Consorcio Regional de Transportes (CRT) con incumplir su parte del convenio por el cual este organismo regional se encarga de prestarle una competencia municipal como son los autobuses urbanos. Así lo decidió el Gobierno parleño en la anterior legislatura al solicitar al CRT que se hiciera cargo de sus autobuses municipales a través de un convenio por el que el Ayuntamiento de Parla se comprometía a financiar la mitad del servicio y el Consorcio la otra mitad, a diferencia de otras ciudades madrileñas que se encargan por sí mismas de este servicio y de decidir los horarios, frecuencias y rutas de todas sus líneas. Pues ahora Fraile se niega a poner su parte con la excusa de que el CRT ha reordenado varias líneas por el descenso en el número de viajeros, lo que ha provocado ajustes de frecuencias en las horas menos concurridas del día (valle), no en las horas punta. Y esta es la excusa del alcalde de Parla para negarse a pagar su parte del convenio y poner así en peligro los autobuses urbanos, aunque la realidad es que Fraile lleva años sin pagar al CRT, al que le deba más de 1,5 millones de euros.  “Amenazas y chantajes del Arruinador de Parla”  Para el portavoz adjunto del PP de Parla, Joaquín Reyes “es vergonzoso que Parla tenga de alcalde a un insensato capaz de dejar a los vecinos sin autobuses con tal de hacer oposición a la Comunidad para tapar que él y su amigo Tomás Gómez han convertido a este ayuntamiento en uno de los más arruinados de todo el país”. Reyes reconoce que “a nadie nos gusta que se ajusten las frecuencias de autobús, aunque sea solo para las horas menos utilizadas, pero la reducción del número de viajeros y las actuales circunstancias de crisis imponen ciertas medidas puntuales para mantener el servicio”. “Lo que es impropio de un alcalde es salir con amenazas y chantajes de mal pagador, cuando la realidad es que Fraile no tiene para pagar porque se lo ha gastado en despilfarros ilegales por los que está imputado y por eso no paga los autobuses, ni la tasa de bomberos ni a los proveedores a los que ha llegado a deber la cuarta deuda más grande de España”, en alusión a los 250 millones de euros que el Gobierno local de Parla solicitó al Plan de Proveedores del año pasado, solo por detrás de Madrid capital (1.000), Jerez (400) y Jaén (300). Enlaces de la noticia: http://www.laquincena.es/noticias/parla/2013110744705/fraile-amenaza-pagar-lineas-autobus-parla-competencia http://www.sermadridsur.com/noticias/cavero-dice-que-si-parla-sale-del-convenio-con-el-consorcio-los-abonos-no-valdran-en-los-autobuses-urbanos_37061/ http://madridparla.blogspot.com.es/2013/10/otra-de-las-privatizaciones-del-psoe-de.html ]]></content>
		</document>
		<document id="846463d7a102b94a7a45eefe5e7caa26" url="http://madridparla.blogspot.com/2013/11/es-parla-la-ciudad-mas-sucia-de-europa.html">			<content><![CDATA[ Cualquier día de la semana, las calles de Parla rebosan de suciedad, litronas, latas, basura, millones de excrementos de perros, escombros, vertidos, desperdicios, etc. Aceras en las que se quedan pegados los pies de la porquería que tienen, cuando no están rotas las baldosas desde hace años ante el total abandono y desidia municipales. Los servicios de limpieza se ven desbordados y son totalmente insuficientes e incapaces ante tanta porquería, incivismo e impunidad. ¿Es Parla la ciudad más sucia de Europa? ¿y de África?. Cualquiera que haya viajado se dará cuenta de que sí lo es.  Y eso pagando unos impuestos de lujo que son un sablazo para los sufridos y empobrecidos parleños. La infinidad de okupas que están tan a gustito instalados en Parla por supuesto no pagan nada, ellos gratis total en todo. Lo cierto es que ningún municipio muestra ni por asomo semejantes niveles de degradación, deterioro y marginalidad en sus calles como los que sufre Parla.  Enlaces de la noticia:  http://madridparla.blogspot.com.es/2013/08/parla-sucia-y-pestilente-pese-al.html  http://madridparla.blogspot.com.es/2012/10/suciedad-incivismo-abandono-y-basuras.html http://www.20minutos.es/carta/460310/0/suciedad/parla/ http://madridparla.blogspot.com.es/2012/10/suciedad-incivismo-abandono-y-basuras.html   www.flickr.com/parla  http://www.nuevosvecinos.com/bparlaeste/fotos    ]]></content>
		</document>
		<document id="83bc0721864d6cd7044a800f6e2aafb6" url="http://madridparla.blogspot.com/2013/11/la-repugnante-suciedad-de-las-calles.html">			<content><![CDATA[Aumenta la indignación vecinal de los parleños por el lamentable y repugnante estado de las calles del suburbio dormitorio de Parla Este. Un barrio reciente pero con una galopante degradación en todos los aspectos. Contenedores abarrotados, suciedad por todas partes, millones de excrementos caninos, aceras muy sucias y rotas............ La degradación de este suburbio dormitorio comienza a ser imparable. En la arruinada Parla da asco tirar la basura con la pestilente suciedad y abandono que sufre la ciudad pese al sablazo del IBI, impuestazos de lujo a cambio de nulos o tercermundistas servicios. Además del tradicional incivismo, se sufre la catastrófica gestión de la recogida de basura y la limpieza, con una sucesión de contratas que vienen y se van. Repugnantes imágenes a las que los parleños, desgraciadamente ya nos hemos acostumbrado.  ¿Para qué sirven los escandalosos impuestos de lujo que se pagan en Parla? Para tener las calles así de repugnantes y pestilentes. Enlaces de la noticia: http://madridparla.blogspot.com.es/2012/11/cronicas-de-la-ruina-y-el-abandono-en.html http://madridparla.blogspot.com.es/2013/08/parla-sucia-y-pestilente-pese-al.html http://madridparla.blogspot.com.es/2012/10/suciedad-incivismo-abandono-y-basuras.html http://www.20minutos.es/carta/460310/0/suciedad/parla/ http://madridparla.blogspot.com.es/2012/10/suciedad-incivismo-abandono-y-basuras.html ]]></content>
		</document>
		<document id="a844e1c1e4239d0ca58b890546a71f1d" url="http://madridparla.blogspot.com/2013/11/multitudinaria-pelea-de-jovenes-latinos.html">			<content><![CDATA[A última hora de la noche del pasado domingo, 25 de noviembre, se produjo una pelea entre numerosos jóvenes latinos en los andenes de Cercanías de la estación de Getafe Central.  Los participantes en la espectacular reyerta residen en los municipios de Yuncos y Parla y son de origen colombiano y ecuatoriano. Para detenerla, intervino la Policía Municipal, que decomisó piedras y armas blancas a los contendientes, según informa el concejal de Seguridad, José Luis Casarrubios.Enlace de la noticia: http://masgetafe.es/index.php/sociedad/item/2130-pelea-en-los-andenes-de-cercanias-de-la-estacion-de-getafe-central]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>