<author id="4fcad650df811186c03e37512fc09db3" url="puertoslp.blogspot.com.es" feed="http://puertoslp.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="2c07cb1c589282d3567f221a88141aa4" url="http://puertoslp.blogspot.com/2012/07/aitor-trujillo-nombrado-como-nuevo.html">			<content><![CDATA[AITOR TRUJILLO / FORMACIÓN UNIVERSIDAD LPGC CFEl CEF Puertos de Las Palmas anuncia, por medio de este comunicado, la designación de Aitor Trujillo como entrenador del Cadete "B" para la próxima temporada 2012/2013, en la que el equipo Cadete de primer año tendrá el objetivo de trabajar con vistas al futuro Cadete Preferente.El nuevo entrenador llega de las filas del Internacional de Gran Canaria como máximo responsable de su conjunto Cadete, habiendo militado en la cadena base del Universidad LPGC CF con anterioridad.]]></content>
		</document>
		<document id="f9160a8392efedeeab1733687156fb63" url="http://puertoslp.blogspot.com/2012/07/claudio-beyer-pizzedaz-sera-el.html">			<content><![CDATA[CLAUDIO BEYER PIZZEDAZLa Comisión Deportiva del Club Escuela de Fútbol Puertos de Las Palmas notifica oficialmente al argentino Claudio Enrique Beyer Pizzedaz como entrenador de porteros de la cadena para la próxima temporada 2012/2013. Así pues, será el máximo responsable de esta área específica en el club.Claudio, además, compondrá el cuerpo técnico de los equipos del Cadete "A" de Preferente y Juvenil "B" de Preferente a petición del técnico Daniel Fernández.]]></content>
		</document>
		<document id="bc6f898ea47562d0a27053ab183ecba4" url="http://puertoslp.blogspot.com/2012/07/contratacion-de-oscar-mendez-como.html">			<content><![CDATA[ÓSCAR MÉNDEZLa Comisión Deportiva del CEF Puertos de Las Palmas, tomando como referencia este comunicado, hace oficial la incorporación del técnico Óscar Méndez como coordinador de formación y evolución de la base. Así pues, el ex preparador del conjunto palmero de la UD Tijarafe de Tercera División en la temporada pasada, ocupará un cargo novedoso en la estructura de la Dirección Deportiva de este club en la campaña venidera 2012/2013.Los dirigentes portuarios apuestan por un salto de calidad en la metodología de trabajo que se va a desarrollar por parte de los diferentes entrenadores de los más pequeños, ya que éstos estarán asesorados por la figura del entrenador uruguayo Óscar Méndez, quién supervisará las tareas que se implementarán en el día a día en los diferentes entrenamientos desde Benjamines hasta el Cadete "B". También estará cerca de los equipos de categoría superior como son los casos del Cadete "A", Juvenil "B" y Juvenil "A".Se puede tomar como referencia de este proceso formativo al técnico del Cadete Preferente y Juvenil Preferente, Daniel Fernández, ya que desde un panorama más personal ha sido instruido desde sus inicios como entrenador por la persona de Óscar Méndez Albano a través de la Metodología de Trabajo "Periodización Táctica", impulsada por el entrenador portugués José Mourinho.Óscar Méndez Albano es Técnico Deportivo Superior en Fútbol- Uefa Pro. (Entrenador Nacional Nivel 3). Escuela Nacional de Entrenadores. R.F.E.F.España, "Diploma de Preparador Físico". Montevideo, Uruguay. I.S.E.F. Universidad de la República Oriental del Uruguay, "Director Técnico de Fútbol". Montevideo, Uruguay. I.S.E.F. (Instituto Superior de Eduación Física, Estudiante "Facultad de Psicología" de la Universidad de la República Oriental del Uruguay".Como punto de conclusión, cabe mencionar que el nuevo coordinador de formación y evolución de la base del Puertos de Las Palmas ha sido el entrenador personal del futbolista profesional Jonathan Viera durante su estancia en la U.D. Las Palmas S.A.D.]]></content>
		</document>
		<document id="bcd5da94a0187aae6d3087ab7abe3625" url="http://puertoslp.blogspot.com/2012/07/cuadrante-de-entrenamientos-semana-del.html">			<content><![CDATA[La Dirección Deportiva del CEF Puertos de Las Palmas pone en conocimiento de todos sus integrantes el cuadrante de entrenamientos de la primera semana de Pretemporada para los equipos del Juvenil "A" de División de Honor, Juvenil "B" de Preferente y Cadete "A" de Preferente.PICA SOBRE LA IMAGEN PARA AGRANDAR]]></content>
		</document>
		<document id="272652a9ad4a02dcda160f55222826a9" url="http://puertoslp.blogspot.com/2012/07/david-perez-central-con-proveniente-del.html">			<content><![CDATA[DAVID PÉREZEl Departamento de Comunicación del Puertos de Las Palmas, a través de este comunicado oficial, informa de que el jugador David Pérez Navarro, defensor proveniente del CD San Juan Tres Palmas, se convierte en el tercer fichaje efectuado por el técnico del Infantil "A" 2012/2013, Fernando Rodríguez.]]></content>
		</document>
		<document id="65f9e8c8efd65e83aeb824dc6cf08046" url="http://puertoslp.blogspot.com/2012/07/el-atacante-borja-navarro-con.html">			<content><![CDATA[BORJA NAVARROMediante esta notificación oficial, se comunica a los fieles simpatizantes del Puertos de Las Palmas que el Infantil "A" 2012/2013 tiene una nueva incorporación para la próxima temporada. Se trata del jugador de ataque Borja Navarro Ramírez, con procedencia del CD Árbol Bonito.]]></content>
		</document>
		<document id="90f1c7be3e7615ff12932203c680999a" url="http://puertoslp.blogspot.com/2012/07/el-guardameta-borja-guerra-se-convierte.html">			<content><![CDATA[BORJA GUERRAEl Puertos de Las Palmas confirma este jueves la contratación del guardameta Borja Guerra para la próxima temporada 2012/2013, con lo que el ex guardamenta de la AD Huracán se convierte así en el tercer fichaje del equipo Juvenil División de Honor.]]></content>
		</document>
		<document id="96f7c5d3c86552afec78745fb45407e0" url="http://puertoslp.blogspot.com/2012/07/entrenadores-temporada-20122013.html">			<content><![CDATA[Después de oficializarse cada uno de los entrenadores que se harán cargo de los diferentes equipos del CEF Puertos de Las Palmas de cara a la próxima temporada 2012/2013, les ofrecemos a continuación la relación de los mismos en sus respectivos equipos:Juvenil "A" División de Honor: Armiche Quevedo.Juvenil "B" Preferente: Daniel Fernández.Cadete "A" Preferente: Daniel Fernández.Cadete "B" Primera: Aitor Trujillo.Infantil "A": Fernando Rodríguez.Infantil "B": Mykel Barrera.Alevín "A": Nilo Dos Santos.Alevín "B": Jerónimo Santana "Momito".Benjamín "A": Raymond González "Ray".Benjamín "B": Javier Padrón.]]></content>
		</document>
		<document id="54c756fb43a932ef80b93ae2f705be4f" url="http://puertoslp.blogspot.com/2012/07/joel-valeron-se-convierte-en-el-decimo.html">			<content><![CDATA[JOEL VALERÓNEl máximo responsable del Cadete Preferente, Daniel Fernández, ha gestionado una nueva incorporación de cara a la próxima temporada 2012/2013.Joel Valerón, jugador proveniente del Real Club Victoria, se convierte en el décimo séptimo fichaje del Cadete representativo para la campaña venidera.Cabe mencionar que Joel Valerón es primo del jugador profesional de fútbol Juan Carlos Valerón, que actualmente milita en el RC Deportivo de La Coruña de Primera División.]]></content>
		</document>
		<document id="925b742e0c23f609c88dbcd63e71e4f8" url="http://puertoslp.blogspot.com/2012/07/la-incorporacion-de-carlos-melian.html">			<content><![CDATA[CARLOS MELIÁNLa Dirección Deportiva del Club Escuela de Fútbol Puertos de Las Palmas, mediante este comunicado oficial, informa a sus fieles simpatizantes que el Cadete Preferente 2012/2013 tiene una nueva incorporación. Se trata de Carlos Melián, jugador polivalente con procedencia del RC Victoria.La incorporación de Carlos a la disciplina de trabajo del Cadete representativo significa el décimo sexto fichaje del conjunto de Daniel Fernández para la campaña venidera.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>