<author id="506d4ba60a6de9091408c4461c36111d" url="blogdecarolus.blogspot.com" feed="http://blogdecarolus.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="7be6996dadd5f5d8b2631c98935f287b" url="http://blogdecarolus.blogspot.com/2010/06/balance-de-la-cumbre-g-20-en-toronto.html">			<content><![CDATA[Una ciudad tranquila y pacífica convertida en campo de batalla. Vehículos y comercios pasto de las llamas. Pérdidas millonarias en la organización de dos cumbres: la de los 8 países más poderosos del mundo y la del resto del coro hasta completar los 20. Es el único balance que se puede hacer.Estados Unidos defendiendo las tesis económicas de un europeo (Keynes) y Europa defendiendo las de un norteamericano (Friedman). Se han encontrado para fotografiarse con un “estamos de acuerdo en que no estamos de acuerdo”.Cada país hará lo que le dé la gana, que es la mejor situación para que los tiburones financieros sigan atacando país por país. Ni siquiera se ha alcanzado acuerdo unitario en poner una tasa bancaria para controlar los flujos de capitales y de operaciones financieras.No hay duda, en una economía global quien pueda sacar cabeza será engullido por el resto de los que también se están ahogando.Habrá que poner en duda que nuestros líderes a nivel mundial tengan la talla necesaria para resolver problemas.Nada, a esperar.]]></content>
		</document>
		<document id="f14c967679b1c4d285da6dc60fb7dedb" url="http://blogdecarolus.blogspot.com/2010/06/otra-refundacion-mas-para-izquierda.html">			<content><![CDATA[Izquierda Unida se refunda en Fuenlabrada. Como siempre, a base de intentar dividir al PSOE absorbiendo a militantes “descontentos”. Con la verborrea clásica izquierdista y a la espera de ver pasar manifestaciones desde la acera, para colocarse oportunamente a la cabeza con la pancarta de turno y salir en la foto, Izquierda Unida se refunda por enésima vez.Ahora toca “bloque alternativo al neoliberalismo”, antes fue la corrupción en el PSOE o la traición de “OTAN de entrada NO”, por no poner todas las urgencias habidas a golpe de titular mediático.Ante un millar de participantes de la asamblea refundadora, Cayo Lara, actual coordinador general de IU, comunica una novedad: “Ha llegado la hora de la transfusión del PSOE a IU, la base social desencantada del PSOE tiene que venir a esta fuerza política”. Otra novedad de izquierdas es que “ante la situación política, económica y social, se hace aún más necesaria una amplia convergencia de organizaciones, personas y fuerzas de izquierdas para dar respuesta a los ataques que sufre la mayoría social y la clase trabajadora, desde las instituciones internacionales, la derecha política y económica y desde el Gobierno". Es decir, la unidad de izquierdas sólo es unidad y sólo es de izquierdas cuando las peras caen del campo grande al campo chico.Esa es toda la alternativa de Izquierda Unida, juntar a cuatro amiguetes e ir por la vida de Robin Hood. Piden la “unidad de izquierdas” pero dividen el voto y además se enfadan si otros izquierdistas, como Iniciativa per Catalunya- Els Verds, pretenden montarse un tinglado similar.¿ No sería mejor plantear para sucesivas elecciones la inclusión de candidatos de IU en las listas del PSOE, o hacerlas conjuntas, en las provincias y municipios donde la división del voto da la mayoría a la derecha ?. Es posible que de esta forma se consiguieran más diputados para IU, que influyesen "matizando" a un gobierno del PSOE pero asegurando la presencia de la izquierda en el poder. Quien dice diputados dice alcaldes y concejales también.Todo esto me recuerda a la famosa película “La vida de Brian” de los Monty Python con sus diferentes frentes de liberación. Al final acaban todos como el escuadrón suicida y la casa por barrer.]]></content>
		</document>
		<document id="eaf5491498e3a07965cd6ff60628351a" url="http://blogdecarolus.blogspot.com/2010/06/si-eres-radical-toda-la-policia-de.html">			<content><![CDATA[Desde el pasado 26 de abril existe un programa de vigilancia policial y recolección sistemática de datos personales que afecta a cualquier ciudadano europeo sospechoso de ser “radical” o en proceso de “radicalización”, preferentemente serán sometidos a investigación los elementos de extrema izquierda o derecha, nacionalistas, religiosos o antiglobalización.Los documentos 8570/10 y 7984/10 referentes a la “Radicalización en la UE” fueron aprobados ese mismo día por el Consejo de la Unión Europea reunido en Luxemburgo bajo la Presidencia Española, de turno este semestre. El programa estaba concebido inicialmente para prevenir el terrorismo en Europa con seguimiento especial a grupos terroristas islámicos. Sin embargo los términos genéricos (documento 7984/10) que dan cobertura a esta vigilancia policial coordinada, pueden extenderse a cualquier ciudadano o grupo que perteneciendo a organizaciones legales civiles, políticas o sindicales, pueda ser susceptible de una progresiva “radicalización” política o ideológica sin necesidad de que sea “violenta”. La propagación de mensajes no cómodos con los gobiernos de turno puede ser signo de “radicalización” que, como todo buen policía sabe, es suficiente un cambio de situación particular del sospechoso ( pérdida de una ayuda económica, imposición de una multa de tráfico o deterioro en las relaciones familiares o laborales) para que el proceso de radicalización pueda alcanzar niveles violentos.La invitación a los gobiernos europeos para que vigilen de forma especial “ los mensajes de radicalización”, si son violentos o no, si hay variaciones en los sentimientos personales en relación hacia un grupo político o ideología comúnmente aceptados, o si se argumenta o se comenta sobre temas políticos, sobre todo en internet, vulnera la libertad de expresión de forma generalizada.Lo peligroso de estos programas de vigilancia y coordinación policial a nivel europeo es la no concreción del grado de “violencia” de cualquier proceso radical, que bien puede venir por un enfado por una resolución administrativa o por una sucesión de frustraciones personales y sociales que conduzcan a la integración del sospechoso en una banda armada de delincuentes o un grupo terrorista. Se siguen las consignas “a la americana”, donde cualquier policía de barrio celoso de salvar a la humanidad de si misma, gracias a su catecismo normativo (resumen abreviado de código penal), puede intervenir ante cualquier sospechoso. Por deformación , todo aquel que no sea del gremio profesional es un potencial delincuente e incluso los propios compañeros.Para que no haya ningún género de dudas en la propagación de mensajes, un servidor se considera “radical” desde que la compañía eléctrica le cambió las condiciones de servicio. El grado de “radicalización” es progresivo y extremo cada vez que sufre un incremento de tarifas en su factura, que es cuando sueña con ver las centrales de energía eléctrica saltar por los aires. Sin duda, señal inequívoca de estar adquiriendo la condición de terrorista o próximo a cometer un acto como tal.Fuente original:  statewatch. ONG que monitoriza el cumplimiento de los derechos civiles y libertades en Europa.]]></content>
		</document>
		<document id="d1db81fe10de2f8a52c2d1f9b6357598" url="http://blogdecarolus.blogspot.com/2010/06/test-de-stress-el-milagro-economico-de.html">			<content><![CDATA[Hasta hace una semana España iba camino del desastre siguiendo los pasos de Grecia. El paquete de recortes, la reforma laboral y otras medidas del gobierno español – y cualquier otro paquete que se hubiese presentado- eran insuficientes para París, Londres y Berlín. Es cuando, en el último Consejo Europeo, Zapatero se saca de la manga la iniciativa de hacer públicas las pruebas de esfuerzo de la banca española (test de stress), exigiendo al resto de socios comunitarios hacer lo mismo.¡Milagro!. Los bancos españoles superan la prueba siendo el Banco de Santander uno de los mejores situados para soportar futuros ataques especulativos. De forma automática “ya no hay crisis”, todos los amigos de la Unión Europea, los mercados y sus grupos de presión internacionales, los medios de comunicación -Financial Times incluido- y hasta el mismísimo Obama se vuelcan en parabienes y alabanzas a los esfuerzos del gobierno español para reducir el déficit. Hablando mal y rápido hasta una mierda empaquetada le hubiese bastado a Zapatero para conseguir ese giro de 180 grados después de esa hábil maniobra. La clave ha sido mostrar transparencia y exigirla, lo que no ha gustado a algunos socios europeos.No hay que tirar las campanas al vuelo, la situación sigue siendo grave pero no tanto como la que tienen Alemania, Francia, Inglaterra o Italia, donde han tenido que inyectar grandes cantidades de dinero público para tapar los agujeros de su banca privada. En España no teníamos ese problema pues los bancos españoles ya disponían de un fondo, controlado por el Banco de España, para respaldar y prevenir posibles agujeros. El problema que tenemos deriva del alto nivel de endeudamiento que los españoles tenemos con los bancos a nivel particular y éstos, a su vez, con la banca internacional. Otro gran problema, no menos importante, es la reestructuración de las cajas de ahorro con el necesario ajuste de caballo en sus cuentas, secuela de la gran fiesta inmobiliaria donde estaban inmersas y el consiguiente pinchazo.El principal problema de Europa es Alemania. En una entrevista al diario alemán Die Zeig, el reputado financiero George Soros aseguró que la política económica de Angela Merkel, canciller de Alemania, es una amenaza para Europa que podría destruir el proyecto europeo. Soros afirma que la salida de Alemania de la moneda única sería útil para el resto de Europa. Angela Merkel con su “miedo a la inflación” (alza de precios) está conduciendo a Alemania y al resto de países europeos a la recesión económica con sus ajustes de estabilidad, enfrentándose incluso con Francia donde también se aplican políticas monetaristas y neoliberales. La obsesión que tiene la Merkel por actuar en solitario, a base de medidas de “ama de casa” y de recorte doméstico, primando los intereses alemanes sobre el resto de los europeos, está conduciendo al colapso del euro y a la desintegración de una política común, según Soros, donde los enfrentamientos por hacer valer las políticas económicas de cada país están a la orden del día.La Merkel, consciente de que Alemania es la locomotora que debe tirar de las economías europeas y que además es la principal fuente de financiación del resto de los socios comunitarios, ha optado por unas políticas miopes y caseras para salvar primero su país, obligando al resto al ajuste de cinturón para evitar que sus economías crezcan antes que la alemana. De paso se asegura el reintegro de capitales a Alemania evitando el susto de la falta de liquidez de países como Grecia o España, si estos “derrochan” en inversiones públicas necesarias para la recuperación y posterior crecimiento económico.De ahí vienen los ataques desleales desde Alemania hacia países como España, poniendo en solfa su solvencia económica y haciendo circular rumores en tal sentido, mientras aprovechaban para conseguir créditos más baratos en su competición con la propia España para conseguir financiación de los mercados. Y en eso llegó Zapatero e hizo público los test de stress de los bancos españoles, fundamental para demostrar la solvencia financiera. Parece que no le gustó mucho a la Merkel porque tuvo que comprometerse, junto al resto de países, a hacer públicos los de los bancos alemanes en los próximos meses. Y por cierto los bancos alemanes están ahora recurriendo masivamente al Banco Central Europeo (BCE), gran aliado de Alemania, para conseguir créditos que los recapitalicen, antes de hacer públicos sus test de stress.De momento nos han dejado en paz e incluso la agencia de calificación crediticia FICHT, una de las principales que influye en que paguemos los intereses más altos o más bajos por el crédito internacional que solicitemos, alaba las medidas de ajuste del Gobierno y las califica de “ambiciosas”. Afirmando que las preocupaciones sobre la solvencia de España son “exageradas”, siendo “sólido” el sector financiero. Este último el que ha soportado las pruebas de esfuerzo ante ataques a su solvencia.Sólo por ello, el semestre español en la presidencia europea queda de por sí justificado. No obstante y no menos importante, hay que añadir que a petición de la misma presidencia española se decidió impulsar una tasa a la banca para que el dinero público no tenga que salir al rescate de las entidades financieras en caso de futuras crisis, así como proponer al G-20 la imposición de una tasa a las transacciones financieras. Es una medida intervencionista ( socialdemócrata, keynessiana o lo que se desee) de primer orden, fundamental para controlar los mercados y una brecha abierta en el modelo neoliberal que se quiere imponer desde los mercados y los gobiernos conservadores europeos.Otra cosa es que las medidas de ajuste económico, la reforma laboral y la futura reforma de las pensiones del Gobierno socialista español sean del agrado de todos. De momento Zapatero ha anunciado que la mayoría de estas medidas se han tomado de forma obligada por la coyuntura y por las presiones económicas, es un paréntesis para asegurar el futuro del Estado de Bienestar. La duda está en cómo disminuir el número de parados, alrededor de cuatro millones y medio, sin que se reactive la economía a base de inversiones y ayudas por parte de las administraciones públicas.Veremos los resultados tras un breve bajón económico, a uno o dos años vista. Entonces se podrán valorar con más perspectiva estas decisiones.]]></content>
		</document>
		<document id="42dbc5b0cb02295f384402d8c6591361" url="http://blogdecarolus.blogspot.com/2010/07/por-que-pierde-la-izquierda.html">			<content><![CDATA[No cabe duda de que siempre pierden los gobiernos de izquierda que, al menor tropiezo, abandonan sus propias ideas, sean socialistas o socialdemócratas. Lo hacen cuando adoptan postulados que no son propios, sea por “responsabilidad”, por “realismo” o por “interés nacional”. Es cuando pierden partidarios que rara vez se vuelven a recuperar.A la izquierda se le pide que demuestre que sus políticas no son sólo válidas en tiempos de bonanza, la derecha también adopta políticas sociales sin necesidad de traicionarse cuando las cosas van bien. A la izquierda se le pide que sus propias ideas, las que justifican su elección, sirvan también para los tiempos de crisis.Gobernar por gobernar no necesita de ideologías de cambio social. Incrementar derechos ciudadanos de poco sirve si no se tiene la autonomía económica necesaria para ejercerlos o se suprimen por falta de presupuesto.El PSOE se equivoca renunciando, con presiones exteriores o sin ellas, a sus ideas programáticas, a sus promesas. Ha tenido la oportunidad histórica de oponerse a la dictadura de los mercados, de oponerse a los dictados de unos gobiernos contrarios a sus políticas socialdemócratas y a nuestros intereses nacionales. Podría haberse aliado con los Estados Unidos de Obama que, salvando las distancias, han copiado las ideas y programas iniciales de Zapatero. Pero se ha preferido ceder a los reinos de taifas europeos, cuyos principales líderes no dejan de ser correas de transmisión de los mercados y sus agentes.Hay quien dice que las recetas del pasado no son válidas para esta crisis “nueva” y que cambia todos los días, obligando a improvisar para capear el temporal. Pero de inmediato se aplican las mismas recetas de siempre: palo y tentetieso para la mayoría de desgraciados que suelen votar a la izquierda y blindaje para los corruptos y defraudadores que suelen votar a la derecha.Así se podrán explicar, a nivel local, por qué el PSPV-PSOE no levanta cabeza en la Comunidad Valenciana desde hace lustros. Y por qué, tras un pase efímero por la izquierda, hay comunidades que vuelven a votar a la derecha, como pasará en Catalunya y el País Vasco.Cuando la izquierda defrauda a los que la elevan al poder, sus votantes se abstienen facilitando el triunfo de la derecha. Pasan muchos años hasta su vuelta a primera plana, condenando a la siguiente generación de dirigentes al ostracismo y a las cómodas banquetas de la oposición, convirtiéndolos en políticos profesionales carentes de la frescura de sus inicios. Peor aún, sus partidarios pierden referentes ideológicos y se ven confundidos en desbandada, propiciando la vuelta atrás a su pesar.La derecha lo tiene fácil, no engaña y todos sabemos lo que quiere. Sólo necesita señalar con el dedo y decir: “ Veis, son igual que nosotros pero no son de fiar porque mienten “.No somos nosotros los que debamos asumir los errores y equivocaciones de nuestros dirigentes. En lo básico seguimos pensando igual y podemos adaptarnos a las circunstancias por necesidades de guión. Pero el daño se hace a generaciones enteras que sufren la regresión de sus derechos y libertades por culpa de los errores de cálculo de quienes, a una mala, vivirán cómodamente gracias a sus generosos cargos políticos del pasado.Yo voy a continuar luchando por las ideas que creo a pesar de que las decisiones de los que dicen representarme no concuerden, pero mi interés es mínimo y me da igual. Como ciudadano y como partidario “nuevo” de izquierdas sigo esperando explicaciones que me convenzan, de los que me tienen que convencer.]]></content>
		</document>
		<document id="7a8a2c6f3fab489491bd2a5fe367b308" url="http://blogdecarolus.blogspot.com/2010/08/trinidad-jimenez-tomas-gomez-y-las.html">			<content><![CDATA[Lo mejor que le ha podido pasar al PSM y a Tomás Gómez ha sido el lío mediático que se ha montado. Tres años...  y pocos sabían de su existencia, la de Tomás, todo era Esperanza. Ahora ya sale en primera plana junto a Trinidad Jiménez y eso es bueno, muy bueno. Los madrileños tienen dos ofertas, dos estilos diferentes, dos nuevas alternativas a la siempre omnipresente Esperanza Aguirre.En política da lo mismo que se hable bien o mal de uno, lo importante es que se hable, que se le recuerde a uno aunque no se sepa bien porqué. El recuerdo de un nombre es el voto del indeciso.Zapatero, al apadrinar a la ministra de Sanidad ,Trinidad Jiménez, como candidata a la presidencia de la Comunidad de Madrid, ha posibilitado que Tomás Gomez, actual primer secretario de la federación socialista madrileña, salga del anonimato.Tanto la prensa supuestamente de izquierdas como la de derechas al tomar partido, por una o por otro en función de amores y odios al propio Zapatero, están haciendo un inmenso favor al PSM. Los correveidiles del PP también, mucho más cuanta más saña empeñen en triturar a cualquiera de los dos candidatos socialistas.Se consigue con las primarias movilizar y entusiasmar a la militancia socialista. Unas primarias, independientemente del resultado, es el mejor ejercicio preparatorio para unas elecciones y da suficiente cobertura mediática para que los electores conozcan al candidato y su oferta.En comunidades como la valenciana se tiene miedo a abrir procesos "no controlados". Jorge Alarte sería el Tomás Gómez valenciano, no lo conoce ni Dios y eso es ser el candidato perfecto a chupar banquillo en les Corts Valencianes. Se teme que un enfrentamiento con Ximo Puig - otro desconocido para el gran público - sólo aportase más división entre las filas del PSPV. Unas elecciones primarias permitirían que sonase el despertador, muy importante para las adormecidas bases del socialismo valenciano. A nivel municipal sería además una prueba de liderazgo para muchos secretarios generales que se ven alcaldables por la ley del mínimo esfuerzo, es decir, aprovechando que existe baja afiliación y escasa militancia tienen segura su candidatura sin oposición alguna.Se dice que este tipo de elecciones internas dividen al partido, pero lo correcto sería decir que motiva a los partidarios de cada candidatura y limpia la organización de burócratas que impiden la participación de los afiliados. Si se es consecuente con el proyecto, los perdedores se unirán a los ganadores para tener más fuerza. Sólo desertarán los tibios o los que no han tenido la oportunidad de participar democráticamente.Convocar primarias desde el escalón más bajo, en cada agrupación, lejos de dividir, lo que hace es dar nuevas energías para que los afiliados renueven su “contrato” con el partido. Es lo mínimo que se le puede ofrecer al afiliado, darle opción y poder para proponer a la ciudadanía los hombres y mujeres que más confianza le merecen. De esta forma el elector, el ciudadano, sabe que hay una gran fuerza detrás de cada candidato que avala su programa electoral.Le vendría muy bien al PSOE generalizar estos procesos electorales internos: rompe la inercia conformista y perdedora; da posibilidades de que surjan nuevos líderes con ideas y formas más frescas; motiva, moviliza y prepara a la militancia de cara a las elecciones y, por último, constituye una plataforma mediática inestimable y económica para dar a conocer propuestas y candidatos.La prensa siempre agradece llenar sus páginas y la precampaña sale gratis.]]></content>
		</document>
		<document id="ce74f98c3c9fc753e82b2c3f1b0eaf60" url="http://blogdecarolus.blogspot.com/2010/09/hoy-hago-huelga.html">			<content><![CDATA[Con el corazón partido debo hacer huelga de mi huelga de bloguero. Mi salud no me permite participar en manifestaciones pero mi mente está con los huelguistas. Puedo comprender las razones aparentes que han llevado a este gobierno a abdicar prematuramente de sus ideas iniciales. Lo que no puedo aplaudir es que suministre gratuitamente la excusa para que un próximo gobierno de la derecha endurezca las condiciones de los que hemos apoyado, y seguiremos apoyando a nuestro pesar, al gobierno de José Luis Rodríguez Zapatero.Los sindicatos se han visto obligados a convocar la huelga general para el día de hoy. No tienen otra opción y lo más seguro es que salgan tocados. Los medios de comunicación son de derechas y deberían de estar encantados. No apoyarán la huelga porque los sindicatos representan un obstáculo importante para el avance de las "nuevas" ideas introducidas por Reagan y la Thatcher allá por los ochenta y que tanto les gustan ahora. Sacarán a relucir el veneno mortífero que los editores destilan hacia todo lo que representa poder social que no puedan controlar. En realidad directores, periodistas y becarios no pintan nada, solo sueñan con portadas con su nombre y no dejan de ser meapilas donde se les indica que vacíen la vejiga.Con unos medios de comunicación cuya libertad de prensa se basa en los dictados de sus propietarios, con unos partidos de izquierdas cuyos seguidores verdaderos lo son más por compromiso cultural que por necesidad, con unos sindicatos sin arraigo en la clase trabajadora y con unos trabajadores que se creen mayoritariamente clase media y , por lo tanto, con una conciencia que les permite estar cómodos con gobiernos neoliberales, el caldo de cultivo favorece un nuevo amanecer del Partido Popular.El problema es saber, sin presión alguna, si lo que deseamos es acercarnos al sistema económico norteamericano donde prima lo privado sobre lo público; o si por el contrario deseamos continuar con unos servicios públicos de calidad, que es el modelo europeo que deseábamos cuando iniciamos la transición política a la democracia. En Europa pintan bastos y espadas para el estado de bienestar social y en los Estados Unidos aparentemente copas y oros.Los sindicatos se van a desayunar con portadas deshonrosas para los piquetes informativos, con segadoras bajos sus pies que recuerden el coste laboral de esta huelga y los descuentos que se les va a realizar a cada trabajador, así como cifras de incidencia desalentadoras. Todo un montaje para desacreditar más aún, si cabe, a los sindicatos convocantes y la no necesidad de una jornada de lucha como la del día de hoy.Por desgracia para los sindicatos, no tienen otra alternativa que salir victoriosos. Su credibilidad para representar a una clase obrera que no se siente como tal puede ser una amarga factura. Será mucho peor para los que nos creemos “clase media”.]]></content>
		</document>
		<document id="1441460544d363b1c6c6b1af76f6d80a" url="http://blogdecarolus.blogspot.com/2010/09/la-huelga-la-gano-la-prensa-de-derechas.html">			<content><![CDATA[Los sindicatos cumplieron su papel dignamente: pararon donde tenían influencia (grandes empresas y transportes), cumplieron los servicios mínimos y no hubieron incidentes salvo casos aislados. El gobierno socialista a su vez fue respetuoso y dejó el baile de cifras para los principales actores. Todo ha quedado en tablas.Pero ya ayer los diarios digitales de la derecha , con sus medios radiofónicos y televisivos, afinaron su puntería en desacreditar a los sindicatos y boicotear de forma sibilina la jornada de huelga. Mataban dos pájaros de un tiro al afirmar que estaba “pactada” como si de una obra de teatro se tratara, lo que caló hondo entre la población y resultó ser, junto a la frase “tenían que haberla hecho antes” el comentario general de la calle. Ciertamente los que deberían ser protagonistas principales, los ciudadanos que a su vez son trabajadores, pasaron a ser meros espectadores. Con ellos no iba. Es más, trabajadores de izquierdas y tenderos de derechas coincidían en acusar a gobierno y sindicatos de ser culpables de la crisis por igual. Es el mundo al revés.Hoy las portadas de los principales periódicos, preparadas con varias semanas de antelación, se despachaban con un rotundo “Fracaso general” y “acción violenta de los sindicatos” (ABC y El Mundo), “Huelga borroka” ( asimilándolos a los seguidores de ETA en LA RAZÓN), o pidiendo “¡Juicio a los piquetes! (como se pedía por el ultraderechista diario La Gaceta). Pero el transfondo era lanzar el mensaje de que “los sindicatos son mafias financiadas por el gobierno” como indicaba un columnista del ABC, famoso por palizas en bares de copas. Así van las cosas.La prensa moderada, que también participa de las teorías neoliberales que arrasan por el mundo entero, constataba un “impacto moderado” (El País) o “una huelga no general” (LA VANGUARDIA). El resto de diarios regionales se decantan por titulares y análisis parecidos según barrios e ideologías. Nada nuevo.Lo cierto es que los sindicatos, a pesar de la digna actuación para los tiempos que corren, han resultado tocados y asimilados por la población como comparsas del gobierno socialista. Tienen que ir cogidos de la mano a la fuerza y buscar un entendimiento.También deberíamos reflexionar sobre el poder que ejercen los medios de comunicación sobre nuestra vida diaria y nuestro pensamiento. Poder en manos de grupos empresariales que, salvo excepciones, sirven a una ideología y a unos intereses muy ligados al neoliberalismo, palabra que pocos trabajadores entienden pero que les va gustando. Si miramos en la trastienda de cada grupo editorial veremos que periódicos, emisoras de radio y televisiones pertenecen a un mismo nucleo de amiguetes, con un Berlusconi escondido a la cabeza- Estos grupos son los que en verdad ejercen de “Gran Hermano” controlando a los gobiernos. Podremos creer que como son producto, los gobiernos, de la voluntad popular, pues no deberían quedar afectados. No es así. Nuestro conocimiento, nuestro pensamiento y nuestras decisiones se basan siempre en lo que nos transmiten los medios de comunicación. Incluso si no queremos admitirlo pensemos que las opiniones de los que nos rodean y que de alguna forma nos influyen, también parten de esos medios.Fijémonos en algo tan inocente como un comentario referente a lo que va a hacer el gobierno socialista tras la huelga general: “no vamos a cambiar nuestra política porque España lo necesita”. No hay argumentos de peso, solo “por necesidad”. Nadie explica en qué consiste esa necesidad, porqué se toman una medidas y no otras, ni cuales son las perspectivas según se apliquen unas u otras. Es tan ambiguo que cualquier periodista puede informar a favor, en contra, o lo contrario de todo lo anterior. Es un juego de palabras, pero en eso consiste la manipulación.El gobierno pierde seguidores, implicando también a los sindicatos, al no comunicar claramente y con razonamientos comprensibles hasta por el más idiota que pueda haber en este país, sus decisiones. La política comunicativa de un gobierno es tan importante, o más, que sus propias acciones. Dejarla en manos de otros, como ha hecho hasta ahora, significa que sus decisiones dependen siempre de lo que quieran comunicar los medios. No controla ni su presente ni su futuro y por lo tanto es un gobierno débil, aunque tuviese mayoría absoluta. Sus actos serán borrados de un plumazo cuando dejen el poder. Y serán los seguidores, y votantes circunstanciales, lo que paguen el pato en el futuro.Ya está pasando, lo estás viendo.]]></content>
		</document>
		<document id="3ed3c3fa20d9022bf1fa7828dddfa623" url="http://blogdecarolus.blogspot.com/2010/10/el-final-de-los-sindicatos-en-espana.html">			<content><![CDATA[Las patronales CEOE y CEPYME han propuesto a los sindicatos CCOO y UGT que se reforme la negociación colectiva para que las empresas se “descuelguen” de forma general de los contenidos y de los salarios pactados. Es decir, las empresas impondrán el salario y las normas que quieran sin oposición alguna. Ya no harán falta los sindicatos para nada.Ya desde inicios de la democracia el gran error de los sindicatos fue aceptar la aplicación generalizada a todos los trabajadores, sindicados o no, de lo pactado en los convenios sectoriales.Ello produjo de inmediato la no necesidad de estar afiliado a ningún sindicato, puesto que sin pagar cuota y sin la incomodidad de hacer huelga cualquier trabajador se beneficiaba de los incrementos salariales y de los demás apartados aprobados en convenio colectivo.Los sindicatos se convirtieron para los trabajadores en meras gestorías laborales. Un servicio extra sindical como lo es la asesoría jurídica es, desde entonces, lo único que relaciona cualquier trabajador con sindicato. Aparte de los cursillos de formación profesional y de la negociación colectiva, los sindicatos no tienen otro valor para la llamada “clase” trabajadora.Las políticas noliberales contemplan la destrucción total de todo aquello que se oponga a su libertad total de hacer y deshacer. Los sindicatos son un estorbo y el primer paso es neutralizarlos mediáticamente, el segundo quitarles las subvenciones y por último convertir en papel mojado todo aquello que se firme.En España, UGT y CCOO tendrán que ponerse las pilas también si no quieren desaparecer. Los trabajadores ya son “pasotas” de por sí y sólo se quejan en la barra de los bares, no de las putadas que les hacen los empresarios, sino de lo mal que los defienden los sindicatos cuando acuden a ellos a última hora. Esos "currelas" que todo lo saben no suelen decir que se enteraron de sus derechos y de que existían los sindicatos hasta que firmaron la carta de despido.“ Rebaños del mundo uníos “.]]></content>
		</document>
		<document id="71484573a84732c4e65410003d49c18f" url="http://blogdecarolus.blogspot.com/2010/10/en-que-piensa-zapatero.html">			<content><![CDATA[La derecha lo odia a muerte. La izquierda, que le ha venido apoyando hasta la fecha, la va perdiendo a pasos agigantados. La prensa la tiene en su contra. Sus aliados europeos le ponen la zancadilla. Sólo le van quedando aduladores que lo mantienen secuestrado en su mundo monclovita. Se autoinmola mismamente.Carrillo ha dicho que "el mayor reproche que le puede hacer" al presidente Zapatero es "haber vuelto de Bruselas diciendo que las medidas iban a resolver la crisis, y eso no es verdad"."Si Zapatero hubiera dicho que le habían puesto una pistola en el pecho y que no tenía más remedio que tomar estas medidas porque sino iban a hacer lo que hicieron con Grecia, le hubiéramos comprendido", ha afirmado el ex-secretario general del PCE, que de esto tiene algo de experiencia.Salvo un par de ministros el resto podría irse a casa perfectamente. No hacen falta, ni se les ve su trabajo ni son mediáticos. Zapatero ya no tiene ideas ni política propia, todo viene de Berlín. París o Bruselas. Ni siquiera los santones del PSOE (antes barones) saben qué hacer. El agua se les cuela por el fregadero.De esta guisa sólo se puede salir cambiando radicalmente el gobierno inmediatamente y con ministros (y ministras) que sean más mediáticos que Belén Esteban. Por lo menos nos divertiremos un rato.Su política debe virar de nuevo 180 grados, demostrando con los cojones en la mesa ( enfrentarse a la realidad según la antigua definición de la RAE ) que es posible una política de izquierdas, al menos keynessiana o rooseveltiana.Los partidarios sabrán apoyar a quien puede equivocarse y seremos todos corresponsables. La derecha, muy mayoritaria en el mundo de los tenderos hacia arriba y ya incluyendo a muchos trabajadores sin causa, podría darse un batacazo si se demuestra la validez de las alternativas socialistas en tiempos de crisis. En caso contrario no perderíamos nada.Con estas políticas neoliberales estamos cautivos de los mercados y del pragmatismo (ideología) de París y Berlín, que hacen de su capa un sayo sin dar explicaciones. Por mucho que se siga esa corriente, los Moody? y otros clubs calificadores no dejarán de aguarnos la fiesta. Están en ello.Lo siento mucho Zapatero, el amor fue bonito mientras duró..]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>