<author id="512c35dbd31c27e3a4874a8407151eb8" url="blog.tumanitas.com" feed="http://blog.tumanitas.com/feed/" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f2e6cfa07a8c28462972f2df357c41a7" url="http://blog.tumanitas.com/acabado-en-alto-brillo-para-los-muebles/">			<content><![CDATA[Todo empezó con los muebles de la cocina. En algunas tiendas y comercios del ramo, hace unos años empezamos a ver ese acabado con brillo de espejo que las tendencias habían dejado de lado a favor de las superficies mate. Fue llegar y triunfar: los muebles en alto brillo empezaron a llenar de luz nuestras cocinas, y de ellas salieron al resto de la casa. Hoy día es una de las tendencias que pegan más fuerte en decoración, y no es de extrañar: aporta modernidad, luz y un toque lujoso a cualquier espacio. Conseguir muebles con acabado alto brillo se […]]]></content>
		</document>
		<document id="b695367b9e220a009d94125418164c0a" url="http://blog.tumanitas.com/ayudas-para-la-rehabilitacion-energetica-de-edificios/">			<content><![CDATA[Aunque los recortes nos acosan por todos los flancos y las ayudas al sector de la construcción y la rehabilitación de inmuebles se han visto (como las del resto de los sectores) drásticamente reducidas, todavía queda algún que otro clavo ardiendo al que agarrarse para seguir adelante. Este mes de octubre, el sector ha recibido un balón de oxigeno a través del programa PAREER, que contempla ayudas para la rehabilitación energética de edificios residenciales ya existentes. Además, las ayudas se han aumentado para edificios del sector hotelero, con lo que han pasado de un presupuesto de 100 millones de euros […]]]></content>
		</document>
		<document id="169628e2b2a34c3f3e2e2b06af49624e" url="http://blog.tumanitas.com/colores-adecuados-para-habitaciones-infantiles/">			<content><![CDATA[Pintar la habitación de los niños puede convertirse en una experiencia totalmente inspiradora. Es fundamental la buena elección de colores que otorguen descanso necesario y la vez estimulación, le influenciarán en el desarrollo de la imaginación y de la personalidad de los pequeños. Por lo general estas habitaciones suelen caracterizarse por su gran colorido. Una buena idea es pintar las paredes de colores distintos, por ejemplo, utilizar en una de ellas un color suave como el azul celeste, verde vibrante o morado, mientras dejamos el resto de color neutro como el blanco o crema. Así evitaremos saturar demasiado el espacio. […]]]></content>
		</document>
		<document id="f9879c8720b6507bfc825011f2b99896" url="http://blog.tumanitas.com/columnas-en-casa-que-hacer-con-ellas/">			<content><![CDATA[Pareciera siempre que las columnas entorpecen la armonía dell hogar pero lo cierto es que ese trozo de muro instalado en el salón de tu casa o habitación es estructuralmente necesario dependiendo de la obra de una casa. Ahora, el punto más importante dependerá de ti y será aprovechar ese espacio que tan poco uso le damos, simplemente con un poco de tu creatividad. EExisten muchas ideas para decorar las columnas de interior el cual puede resultar un problema si el espacio es reducido. Entre las ideas estéticamente más fáciles nos encontramos con sencillamente pintar la columna de otro color […]]]></content>
		</document>
		<document id="2c3e7a0c65c4d237fad17d98704be0df" url="http://blog.tumanitas.com/como-quitar-el-gotele/">			<content><![CDATA[Está claro que las tendencias en decoración van cambiando. Es así como el gotelé que estuvo tan de moda en décadas anteriores, actualmente ha pasado a mejor vida. Hoy en día lo que se impone en el hogar son las superficies planas y las pegatinas de vinilo. Quitar el gotelé de las paredes de un piso de 80m² puede llegar a costar alrededor de 2.000 euros, sin embargo, en TuManitas.com puedes solicitar tus presupuestos y encontrar los mejores precios para realizar trabajo de tal magnitud y complejidad. Revisando el estado de las paredes Antes de quitar el gotelé, los expertos […]]]></content>
		</document>
		<document id="cae1a6dd1aac9031e24f34ceed82fea8" url="http://blog.tumanitas.com/consejos-para-proteger-tu-hogar-del-invierno/">			<content><![CDATA[Cada día sentimos con más fuerza la baja de temperaturas y el mal tiempo.  La experiencia nos dice que tenemos que ser precavidos ante la llegada del invierno y prepararnos ante las fuertes lluvias, viento y nieve.  Por esa razón,  que hoy te daremos algunos consejos para que pases un  invierno tranquilo en tu hogar. Cuidado con las filtraciones Una buena mantención  de  ventanas, tejados, canalones y alcantarillado, te permitirá ahorrar bastantes euros.  Entre lo más básico, comprueba que el viento no se cuele por ningún rincón de las ventanas. Si hay filtraciones es mejor taparlas con acrílico o masilla. […]]]></content>
		</document>
		<document id="b4bac46d05adf48a2c0ca62eec805276" url="http://blog.tumanitas.com/decoracion-navidena-en-chimeneas/">			<content><![CDATA[En éstas fechas la decoración, chimeneas y navidad son términos que van muy de la mano. El calor de una chimenea durante el invierno crea el ambiente perfecto para reuniones familiares durante los días de Navidad. Por eso, hoy os hablaremos de la mejor decoración de chimeneas para celebrar las fiestas de fin de año. Revestimientos para la seguridad en tu hogar Existen diferentes estilos entre las más comunes las clásicas chimeneas de combustión natural, las chimeneas eléctricas y chimeneas que funcionan con gas. Lo fundamental para disfrutar de una agradable ambiente navideño es invertir en un buen revestimientos para chimeneas,  así […]]]></content>
		</document>
		<document id="fea56f95edfeb2313c976918ba46d7a7" url="http://blog.tumanitas.com/donde-y-como-pedir-ayudas-para-una-reforma/">			<content><![CDATA[Si no lo sabías o no lo tenías claro, te ofrecemos una informacion completa para que puedas realizar una reforma contando con las ayudas que te ofrecen los diferentes órganos públicos.  ¿Qué tipo de ayudas?, ¿qué requisitos son necesarios?, ¿cuánto dinero se puede solicitar?. En primer lugar es necesario saber dónde dirigir nuestra petición. El Ministerio de Fomento es la entidad que ofrece las subvenciones al igual que las comunidades autónomas, sin embargo, en éstas últimas existen algunas diferencias como la cantidad de dinero que pueden llegar a ofercer o los requisitos administativos que tengas que cumplir.  En sus soportes web […]]]></content>
		</document>
		<document id="e796a094e81c772f9e0cc7158531678e" url="http://blog.tumanitas.com/el-sector-de-la-construccion-se-transforma/">			<content><![CDATA[Lo cierto es que bastante cansados estamos de la crisis pero como dice el dicho “al mal tiempo buena cara”  siempre hay que buscar soluciones a los problemas  y reinventarse.  Ante esta tesitura,  el sector de la construcción que se ha visto mayormente afectado, no le ha quedado otra que transformarse. Luego de tanto tiempo y al parecer, el sector de la construcción finalmente ha encontrado un nuevo nicho por donde salir a flote. Actualmente la tendencia de los hogares es a optar por la remodelación de un inmueble frente a la compra de uno nuevo. Esto se debe al […]]]></content>
		</document>
		<document id="d5eb4a8425bfda58274b9a51aedc2dbc" url="http://blog.tumanitas.com/humedades-en-casa-como-eliminarlas/">			<content><![CDATA[En invierno o en verano siempre es importante poner atención a las manchas de humedad en las paredes de nuestros hogares, ¿porqué? más que por un tema estético, las humedades en casa pueden provocarnos malestares físicos como enfermedades respiratorias y alergias; como también el deterioro de la estructura de nuestra vivienda. Por lo general las manchas de humedades aparecen en nuestros hogares debido a las filtraciones por los exceso de lluvias y también por  malas instalaciones de cañerías y desagües en las paredes cercanas al baño y cocina. ¿Cómo eliminarlas? Para acabar con las humedades lo más aconsejable es que […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>