<author id="512d5935e3e39c769563f72a37b09616" url="lefabuleuxdestinduchocolat.blogspot.com.es" feed="http://lefabuleuxdestinduchocolat.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="2a4c47fe939ff4b404a901986f53e60d" url="http://lefabuleuxdestinduchocolat.blogspot.com/2011/11/almond-and-butternut-mini-cake.html">			<content><![CDATA[Jo no se on viviu vosaltres però a Sentmenat no para de ploure i ja fa fred, així que ja tinc una excusa més per encendre el forn. En aquest cas dos cops en una tarda.El primer cop he fet la versió d'aquests pastissets que vaig veure al blog roost. Però deu ser que jo no estic acostumada a treballar sense farina (en aquest blog em sembla que només he vist receptes sense gluten) perquè he trobat que la massa quedava massa humida. La carbassa té molta aigua i la farina d'ametlla no l'absorbeix així que queda una textura massa extranya per mi.Però no m'he donat per vençuda perquè de gust eren molt bons i d'aspecte també. I he tornat a fornejar incorporant farina de blat, sucre de canya ecològic i reduint la quantitat de carbassa i la veritat és que el resultat m'ha agradat molt més. Em sembla que és el primer cop que improvitzo tant i no acaba sent un desastre! Us deixo amb la recepta versionada!Yo no se donde vivís vosotros pero en Sentmenat no para de llover y ya hace frío, así que ya tengo una excusa más para encender el horno. En este caso dos veces en una tarde. La primera vez he hecho la versión de estos pastelitos que vi en el blog roost. Pero debe de ser que yo no estoy acostumbrada a trabajar sin harina (en este blog me parece que sólo he visto recetas sin gluten) porque he encontrado que la masa quedaba demasiado húmeda. La calabaza tiene mucha agua y la harina de almendra no lo absorbe así que queda una textura muy extraña para mí. Pero no me he dado por vencida porque de sabor eran muy buenos y de aspectomuy bonitos. Y he vuelto a hornear más incorporando harina de trigo, azúcar de caña ecológico y reduciendo la cantidad de calabaza y el resultado me ha gustado mucho más. Me parece que es la primera vez que improviso tanto y no acaba siendo un desastre! Os dejo con la receta versionada!Ingredients:2 tasses de farina d'ametlla marcona1 tassa de farina de blat1 tassa de carbassa cuita xafada2 cullerades de mel4 cullerades de sucre de canya refinat ecològic2 ous1 culleradeta i mitja de canyella en polsmitja culleradeta de salmitja culleradeta de bicarbonat sodicmitja culleradeta d'impulsor químic (això també ho he afegit)avellanesPer les càpsules: trossos 14x14 de paper vegetal llis (el del mercadona va perfecte)Ingredientes:2 tazas de harina de almendra marcona1 taza de harina de trigo1 taza de calabaza cocida y chafada 2 cucharadas de miel4 cucharadas de azúcar de caña refinado ecológico2 huevos1 cucharadita y media de canela en polvomedia cucharadita de salmedia cucharadita de bicarbonato sódicomedia cucharadita de impulsor químico (esto también lo he añadido)avellanasPor las cápsulas: trozos 14x14 de papel vegetal linos (el de mercadona va perfecto)Preparació:Escalfem el forn a 180ºC.Barragem tots els ingredients en un bol menys les avellanes.Agafem els trossets de paper vegetal i els col·loquem als forats del motllo de muffins/cupcakes. Ells sols es dobleguen ;)Posem parts iguals de massa dins.Tallem unes avellanes i altres les deixem senceres. Les repartim per sobre.Ho enformen durant uns 30 minuts.Preparación:Calentamos el horno a 180ºC.Mezclamos todos los ingredientes en un bol menos las avellanas.Cogemos los trocitos de papel vegetal y los colocamos en los agujeros del molde de muffins/cupcakes. Ellos solos se doblan ;)Ponemos partes iguales de masa dentro.Cortamos unas avellanas y otras las dejamos enteras. Las repartimos por encima.Lo horneamos durante unos 30 minutos.Aprofito també per mencionar dues coses que em fan especial il·lusió:Aprovecho para mencionar dos cosas que me hacen especial ilusión: Avui publico foto a 1080 fotos de cocina!! :)Hoy publico en 1080 fotos de cocina!! :)Volia agraïr al blog I'm a foodie, and that's it per haver-me donat el premi Best blog! No coneixia el seu blog i m'ha fet molta il·lusió que em nombrés. A més he pogut descubrir la seva cuina i té molt bona pinta, jo ja m'he fet seguidora, feu-li una visita!! Mil gràcies guapa!Quería agradecer al blog I'm a foodie, and that's it por haberme dado el premio Best blog! No conocía su blog y me ha hecho mucha ilusión que me nombrara. Además he podido descubrir su cocina y tiene muy buena pinta, yo ya me he hecho seguidora! hacedle una visita!! Mil gracias guapa!]]></content>
		</document>
		<document id="7262def59ebb946174e8c11fff4062e7" url="http://lefabuleuxdestinduchocolat.blogspot.com/2011/11/memories-duna-cuinera-miso-soup.html">			<content><![CDATA[Bon dilluns a tothom! Avui em desperto amb especial energia perquè he passat un cap de setmana molt especial. Dissabte vaig tenir un dinar molt agradable a casa on tothom va portar coses per menjar i ara tinc la nevera plena de menjar boníssim. Fins i tot estic descobrint que les cremes m'agraden! ;) I diumenge per fi vaig tenir temps de fer la sopa que us porto avui pel trio fantàstic de Memòries d'una cuinera, que aquest mes ens reptaven a fer una sopa. La que porto avui és una versió de la tradicional sopa miso japonesa. Dic versió perquè pel que he vist la típica porta brou de peix de base (dashi). Jo he fet una versió vegetariana amb brou de verdures. La recepta i l'atrezzo és a càrrec de la Isa, la cosina de l'Arnau (i ja una mica meva també :)). Ella em sol portar les receptes sanes que de tant en tant poso al bloc. Merci Isa!!Feliz lunes a todos! Hoy me despierto con especial energía porque he pasado un fin de semana muy especial. El sábado tuve una comida muy agradable en casa donde todos trajeron cosas para comer y ahora tengo la nevera llena de comida buenísima. Incluso estoy descubriendo que las cremas me gustan! ;)Y domingo por fin tuve tiempo de hacer la sopa que os traigo hoy por el trío fantástico de Memòries d'una cuinera, que este mes nos retaban a hacer una sopa. La que traigo hoy es una versión de la tradicional sopa miso japonesa. Digo versión porque porque he visto que la típica lleva caldo de pescado de base (dashi). Yo he hecho una versión vegetariana con caldo de verduras. La receta y la atrezzo es a cargo de Isa, la prima de Arnau (y ya un poco mía también :)). Ella me suele traer las recetas sanas que de vez en cuando pongo en el blog. Gracias Isa!!Ingredients (ho he versionat una mica):1 got de brou de verdures (el meu era de: api, pastanaga, nap, patata i ceba).3 gots d'aigua1 tira d'alga kombu seca1 culleradeta de miso (el meu era mugi miso)TofuUna mica de cibulet fresc(la recepta original portaba flocs de tonyina seca en comptes de tofu i les proporcions d'aigual i brou era per cada unitat de brou 5 d'aigua).Ingredientes (lo he versionado un poco):1 vaso de caldo de verduras (el mío era de: apio, zanahoria, nabo, patata y cebolla).3 vasos de agua1 tira de alga kombu seca1 cucharadita de miso (el mío era mugi miso)TofuUn poco de cebollino fresco(la receta original llevaba copos de atún seco en vez de tofu y la proporción de caldo y agua era por cada unidad de caldo, cinco de agua). Preparació:Posem el brou de verdures i l'aigua a bullir uns minuts amb l'alga kombu i el tofu a daus.Passats uns 15 minuts retirem l'alga, baixem el foc de manera que el brou deixi de bullir i posem la culleradeta de miso i ho deixem uns minuts remenant perquè s'integri bé. És important que el miso no bulli. Segons he llegit si bull perd les seves propietats.Retirem el tofu i colem el brou. Posem el tofu i una mica de cibulet tallat petit per sobre.Preparación:Ponemos el caldo de verduras y el agua a hervir unos minutos con el alga kombu y el tofu a dados.Pasados unos 15 minutos retiramos el alga, bajamos el fuego de forma que el caldo deje de hervir y ponemos la cucharadita de miso y lo dejamos unos minutos removiendo para que se integre bien. Es importante que el miso no hierva. Según he leído si hierve pierde sus propiedades.Retiramos el tofu y colamos el caldo. Ponemos el tofu y un poco de cebollino cortado pequeño por sobre.]]></content>
		</document>
		<document id="c428d898831da73fb38566a004d01ebd" url="http://lefabuleuxdestinduchocolat.blogspot.com/2011/11/my-first-baby-shower-i.html">			<content><![CDATA[Avui no porto cap recepta, ni tan sols la foto es meva!! Jo (amb alguna ajudeta ;)) he fet la cigonya i el pastís que veieu (tot amb fondant) per un encàrrec d'una Baby Shower per l'amiga d'una bona amiga. Aviat us podré ensenyar totes les fotos perquè hi van haver més coses i també donar alguns detalls més de tot. Per ara volia compartir aquesta foto, que de nou repeteixo que no és meva, però sí d'algú que molts coneixeu, alguna idea? :P. I us l'ensenyo perquè, entre altres coses, estic contenta de com va quedar la cigonya especialment. Havia probat de fer laguna figura amb fondant però no li trobava el punt. Espero que us agradi!Hoy no traigo receta, ni siquiera la foto es mía!! Yo (con alguna ayudita ;)) he hecho la cigüeña y el pastel que véis (todo con fondant) par aun encargo de una Baby Shower para la amiga de una buena amiga. Pronto os podré enseñar todas las fotos porqué hubieron más cosas, y también dar algunos detalles más de todo. Por ahora quería ocmpartir esta foto, que de nuevo repito que no es mía, pero sí de alguien que muchos conocéis, alguna idea? :P. Y os lo enseño porque, entre otras cosas, estoy contenta de ocmo quedó la cigüeña especialmente. Había probado de hacer alguna figura con fondant pero no le encontraba el punto. Espero que os guste!!També volia aprofitar per dir que molta gent de la xarxa blocaire es va mobilitzar sota la iniciativa Blocs contra la fam. A mi se'm va passar totalment, em sembla que ho van comunicar per FB i com me'l miro poc i malament ni me'n vaig adonar! Però el que sí faré avui que ja sóc conscient és animar-vos a fer una donació d'aliments duraders a un dels punts de recollida de Catalunya que podeu consultar a la web de la Fundació Banc dels aliments, aquí, i que tindrà lloc avui i demà. A Sentmenat és fa al Caprabo!También quería aprovechar para decir que mucha gente de la red bloguera se va movilizó bajo la iniciativa Blogs contra el hambre. A mí se me pasó totalmente, me parece que lo comunicaron por FB y como me lo miro poco y mal ni me di cuenta! Pero lo que sí haré hoy que ya soy consciente, es animaros a hacer una donación a uno de los puntos de recogida de Cataluña que podéis consultar a la web de la Fundació Banc dels aliments, aquí, que tendrá lugar hoy y mañana. En Sentmenat es en el Caprabo!Molt bon cap de setmana!!Muy buen fin de semana!!]]></content>
		</document>
		<document id="d4fc06570027afb529ac2926c9f2d74b" url="http://lefabuleuxdestinduchocolat.blogspot.com/2011/12/film-and-food-galetes-de-canyella-i.html">			<content><![CDATA[Aquest mes a Film & Food vam proposar fer un intercanvi de galetes o de receptes de galetes. Hem de dir que per l'íngrid i per mi ha estat un dels reptes més complicats de gestionar i que hem tingut varis problemes que esperem que durant aquesta setmana es puguin anar resolent. Per això, hi haurà gent que avui no podrà publicar i hem decidit allargar el plaç de publicaciones uns dies més abans de fer el collage i el sorteig.En el meu cas ha sigut força senzill. Aprofitant una quedada que vam organitzar a principis d'any amb algunes blocaires en la que volíem fer algo semblant al club del llibre de Recetas y Confidencias, vaig optar per l'intercanvi de galetes.Així, fa unes setmanes l'Alba del taller de cuina, l'Ana de Lovefood, l'Íngrid de My lovely food, la Judith del món de Juju, la Mònica de Coses de Llàbiro, la Paula de Bon Tiberi, la Sandra dels Fogons de la Bordeta i jo ens vam reunir per dinar i fer un intercanvi de galetes. Cadascuna havíem de portar tants paquests de 6 galetes com assitents més una. De manera que totes ens quedessim amb un paquetet de cada assitent. La sobrant en aquest cas li vam enviar a la Gemma de Fogons, que havia de venir i tot i no poder ens va enviar els seus paquetes, gràcies Gemma!Tot i els mails que ens vam estar enviant durant mesos a la majoria de les assistents no les coneixia en persona però ben aviat vam començar a parlar com si ens coneguessim de fa temps i va ser un dinar genial on hi va haver més d'una "receta" i més d'una "confidencia" i que segur repetirem ben aviat! Aprofitant la reunió, vam intercanviar les galetes i vam assignar a cada una una galeta de la que parlar el dia de publicació del repte de Film & Food. A mi casualment em va tocar la de la meva sòcia i bona amiga, Íngrid!! :) Eren boníssimes i estaven empaquetades amb unes capsetes de Nadal precioses, aquí us deixo la recepta i algunes fotos!!  Este mes a Film & Food propusimos hacer un intercambio de galletas o de recetas de galletas. Tenemos que decir que para Íngrid y para mí ha sido uno de los retos más complicados de gestionar (a correos le han pitado los oídos seguro) y que hemos tenido varios problemas que esperamos que durante esta semana se puedan ir resolviendo. Por eso, habrá gente que hoy no podrá publicar y hemos decidido alargar el plazo de publicaciones unos días más antes de hacer el collage y el sorteo. En mi caso ha sido bastante sencillo. Aprovechando una quedada que organizamos a principios de año con algunas blogueras en la que queríamos hacer algo pareciendo al club del libro de Recetas y Confidencias, hice un intercambio de galletas. Así, hace unas semanas Alba de El taller de cuina, Ana de Lovefood, Íngrid de My lovely food, Judith de el món de Juju, Mònica de Coses de Llàbiro, Paula de Bon Tiberi, Sandra de els Fogons de la Bordeta y yo nos reunimos para comer y hacer un intercambio de galletas. Cada una teníamos que traer tantos paquestes de 6 galletas como asitentes más una. De manera que todas nos quedáramos con un paquete de cada asistente. La sobrante en este caso la enviamos a Gemma de Fogons, pues tenía que venir y a pesar de no poder nos envió sus paquetes, gracias Gemma! :)A pesar de los mails que estuvimos enviando durante meses a la mayoria de las assistentas no las conocía en persona pero pronto empezamos a hablar como si nos conociéramos de hace tiempo y fue una comida genial donde hubo más de una receta y más de una confidencia y que seguro que repetiremos pronto.Aprovechando la reunión, intercambiamos las galletas y asignamos a cada una una galleta de la que hablar el día de publicación del reto de Film & Food. A mí casualmente me tocó la de mi socia y buena amiga, Íngrid!! :) Eran buenísimas y estaban empaquetadas con unas cajitas de Navidad preciosas, aquí os dejo la receta y algunas fotos!!Ingredients:2 rovells d'ou1 cdta d'extracte de vainilla2 cucharads d'aigua150 gr de mantega tova100 gr de sucre lustri300 gr de farina tamissada1/ cdta de llevat 2,5 gr1 polsim generós de sal1 1/2 cdtas de canyella en pols120 gr de xips de xocolataIngredientes:2 yemas de huevo1 cdta de extracto de vainilla2 cucharads de agua150 gr de mantequilla blanda100 gr de azúcar lustre300 gr de harina tamizada1/ cdta de levadura 2,5 gr1 pizca generosa de sal1 1/2 cdtas de canela en polvo120 gr de pepitas de chocolatePreparació:Barregem en un bol els rovells d'ou, l'extracte de vainilla i l'aigua. En un altre bol batem amb la batedora de varetes la mantega tova i el sucre glas fins a obtenir una barreja cremosa. Afegim a poc a poc els rovells d'ou amb vainilla i després incorporem la farina i el llevat tamissat amb la sal i la canyella.Afegim en últim lloc els xips de xocolata i barragem sense treballar massa la pasta.Dividim la pasta de manera que obtinguem dos cilindres de 3 cm de diàmetre. Els fem rodar sobre el sucre glas. Emboliquem en film transparent i refrigerem almenys una hora.Precalentem el forn a 160 ºC. Untem amb mantega una placa del forn.Tallem els cilindres de pasta en trossos d'1 cm de grossor i les posem sobre la placa. Fornegem uns 10 minuts o fins que estiguin daurades. Deixem refredar sobre una reixeta.Preparación:Mezclamos en un cuenco las yemas de huevo, el extracto de vainilla y el agua. En otro cuenco batimos con la batidora de varillas la mantequilla blanda y el azúcar glas hasta obtener una mezcla cremsa. Añadimos poco a poco las yemas de huevo vainilladas y después incorporamos la harina y la levadura tamizadas con la sal y la canela.Añadimos en último lugar las pepitas de chocolate y mexclamos sin trabajar demasiado la pasta.Dividimos la pasta de modo que obtengamos dos cilindros de 3 cm de diámetro. Hagámoslos rodar sobre el azúcar glas. Envolvemos en film transparente y refrigeramos al menos una hora.Precalentamos el horno a 160 ºC Untamos con mantequilla una placa de hornear.Cortamos los cilindros de pasta en rebanads de 1 cm de grosor y las ponemos sobre la placa. Horneamos unos 10 minutos o hasta que estén doradas. Dejamos enfriar sobre una rejill.aRecepta del llibre de galetes de Le Cordon BleuReceta del libro de galletas de Le Cordon Bleu]]></content>
		</document>
		<document id="825c984797b476fe293ecc06c84ed665" url="http://lefabuleuxdestinduchocolat.blogspot.com/2011/12/la-recepta-del-15-turro-de-xocolata.html">			<content><![CDATA[Com em va agradar llegir a Ca la Bordeta que la proposta de la recepta del 15 d'aquest mes era el torró.No és que sigui una gran fan dels torrons. Acostumo a menjar un parell o tres de trossets per festes i prou perquè de seguida se'm fan pesats. Però sí tenia moltes ganes de fer-ne algun i és que jo prefereixo cuinar dolç que salat però a l'hora de menjar no acustomo a menjar gaire quantitat de coses dolces. Tret quan porten xocolata i el torró no é sl'excepció. M'encanta el torró amb xocolata: el d'avellanes, el de licor, el d'arròs inflat...Així que no m'he pogut resistir a fer un que portés aquest ingredient. A més li he afegit un ingredient secret a la cobertura...a veure si sabeu què és. Hi ha algú que em sembla que ho sabrà molt ràpid...;)Espero que us agradi!Como me gustó leer a Ca la Bordeta que la propuesta de la recepta del 15 de este mes era el turrón. No es que sea una gran fan de los turrones. Acostumbro a comer un par o tres de trocitos por fiestas y ya está porque enseguida se me hacen pesados. Pero sí tenía muchas ganas de hacer alguno y es que a yo prefiero cocinar dulce que salado pero a la hora de comer no acostumbro a comer mucha cantidad de cosas dulces. Salvo cuando llevan chocolate y el turrón no es la excepción. Me encanta el turrón con chocolate: el de avellanas, el de licor, el de arroz hinchado...Así que no me he podido resistir a hacer uno que llevara este ingrediente. Además le he añadido un ingrediente secreto a la cobertura...a ver si sabéis qué es. Hay alguien que me parece que lo sabrá muy rápido... ;)Espero que os guste!Ingredients:6 cl de cointreau80 grams de trossets de taronja confitada400 grams de xocolata amb llet de qualitat (jo vaig fer servir Valrhona)120 grams de nata líquidacacau en polsxocolata negra 70%Ingredientes:6 cl de cointreau80 gramos de trocitos de naranja confitada400 gramos de chocolate con leche de calidad (yo usé *Valrhona)120 gramos de nata líquidacacao en polvochocolate negro 70%   Preparació:Calentem el cointreau una mica i el posem amb la taronja confitada. Ho deixem una horeta.Escalfem la nata líquida fins que arribi a ebullició. L'aboquem sobre la xocolata amb llet a trossets molt petits. Esperem un minut i removem (si no es fdesfà, acabem de desfer-ho al bany maria).Afegim la taronja i el cointreau i remenem.Preparem un motlle forrat amb film transparent.Aboquem el preparat i ho deixem quallar a la nevera (1 hora).Talelm el turró a la mida que el volguem. Posem cacau en una cara del torró.Desfem la xocolata 70% i pintem la cara amb cacau. Deixem que qualli.Girem el torró, posem cacau i la decoració que volguem.Preparación:Calentamos el cointreau un poco y lo ponemos con la naranja confitada. Lo dejamos una hora.Calentamos la nata líquida hasta que llegue a ebullición. Lovertemos encima del chocolate con leche a trocitos muy pequeños. Esperamos un minuto y removemos (si no se deshace, acabamos de deshacerlo al baño maría).Añadimos la naranja y el cointreau y removemos.Preparamos un molde forrado con film transparente. Vertemos el preparado y lo dejamos cuajar a la nevera (1 hora).Cortamos el turrón en la medida que queramos. Ponemos cacao en una cara del turrón.Deshacemos el chocolate 70% y pintamos la cara con cacao. Dejamos que cuaje.Giramos el turrón, ponemos cacao y la decoración que queramos.  ]]></content>
		</document>
		<document id="f13c69483ccdbdaa614cd035dc74b6c" url="http://lefabuleuxdestinduchocolat.blogspot.com/2011/12/marzipan-snowman.html">			<content><![CDATA[Ja fa dies que la blogoesfera s’està omplint de receptes de Nadal originals i molt bones, jo començo avui amb aquest snowman de massapà tenyit. És molt fàcil de fer i pot servir d’alternativa a les figuretes de massapà típiques de la sobretaula dels àpats de Nadal però també per adornar pastissos, cupcakes, o el que se us acudeixi. També es pot fer amb fondant però no està tan bo :P La idea l'he tret del llibre de Christophe Felder del que us he parlat tants cops.En el llibre fa servir massapà. Jo he fet una versió del massapà cru dels panellets sense posar-hi ou per poder-lo mantenir sense coure. La recepta per fer el massapà com cal, és més elaborada (poso les dues receptes).  Ya hace días que la blogoesfera se está llenando de recetas de Navidad originales y muy ricas, yo empiezo hoy con este snowman de mazapán teñido. Es muy fácil de hacer y puede servir de alternativa a las figuritas de mazapán típicas de la sobremesa de las comidas Navideñas pero también para adornar pasteles, cupcakes, o lo que se os ocurra. También se puede hacer con fondant pero no está tan rico! :P La idea la saqué del libro de Christophe Felder del que os he hablado tantas veces.En el libro se usa mazapán. Yo he hecho una versión del mazapán crudo dels panellets sin poner huevo para poderlo mantener sin cocer. La receta para hacer el mazapán como debería es más elaborada (pongo las dos recetas).    Ah!! avui em toca publicar foto a 1080 fotos de cocina, podeu veure la foto aquí!Ah!! hoy me toca publicar foto en 1080 fotos de cocina, podéis ver la foto aquí!Ingredients:100 grams d’ametlla molta (millor si és marcona)50 grams de sucre normalAigua (a ull, el necessari per poder treballar el massapà cru)Cacau en pols, colorant vermell, blanc i taronja.Un escuradentsIngredientes:100 gramos de almendra molida (mejor si es marcona)50 gramos de azúcar normalAgua (a ojo, la necesaria para poder trabajar el mazapán crudo)Cacao en polvo, colorante rojo, blanco y naranja.Un palillo.Si voleu fer el massapà típic de les fruites de massapà:Ingredients:250 grams de ametlla molta500 grams de sucre glas50 grams de glucosaCoure la glucosa i el sucre en 15 cl d'aigua fins uns 126 ºC.Apartar el cassó del foc, posar les ametlles moltes i remoure enèrgicament amb una cullera fins que la preparació estigui granulosa.Posar el colorant.Deixar refredar.Si queréis hacer el mazapán típico de las frutas de mazapán:Ingredientes:250 gramos de almendra molida500 gramos de azúcar glas50 gramos de glucosaCocer la glucosa y el azúcar en 15 cl de agua hasta llegar a unos 126ºC.Apartar el cazo del fuego, poner las almendras molidas y remover enérgicamente con una cuchara hasta que la preparación esté granulosa.Poer el colorante.Dejar enfriar. Preparació:Barragem l’ametlla i el sucre. Afegim l’aigua necessària per poder treballar el massapà. Tenyim una part blanca, una altra marró amb el cacau, una altra petita de vermell i una molt petita de taronja.Per montar-lo, us deixo unes imatges!Jo no ho vaig enganxar amb res especial. El massapà és enganxós i de seguida queda tot ben agafat.Preparación:Mezclamos la almendra y el azúcar. Añadimos el agua necesario para poder trabajar el mazapán. Teñimos una parte de blanco, otra de marrón con el cacao, otra pequeña naranja y otra muy pequeña naranja. Para montar-lo os pongo unas fotos!Yo no lo pegué con nada especial. El mazapán es pegajoso y enseguida queda todo bien enganchado. El barret el vaig fer tallant un tros estret del cilindre per la base i un tros més gros per la resta.El sombrero lo hice cortando un trozo estrecho del cilindro para la base y otro más grande para el resto. Les celles les vaig marcar amb la punta d'un pinzell.Las cejas las marqué con al punta de un pincel.Al principi només li vaig posar un braç tal i com ho fa el Christophe Felder. Finalment jo li vaig afegir el segon (primera foto).Al principio sólo le puse un brazo tal y como lo hace Christophe Felder. Finalmente yo le añadí el segundo (primera foto). ]]></content>
		</document>
		<document id="19affb5105d51bcc6a3967ea282b460" url="http://lefabuleuxdestinduchocolat.blogspot.com/2011/12/memories-duna-cuinera-canelons-de-nous.html">			<content><![CDATA[Aquests dies no vaig gaire sobrada de temps, sento no poder passar per les vostres cuines, espero reincorporar-me ben aviat! En qualsevol cas no podia faltar al repte de Memòries d'una cuinera d'aquest mes. Així que trec el cap per portar-vos la meva aportació!Aquest mes la proposta era fer canelons, un plat típic per aquestes festes. Els que us porto jo avui no són els clàssics de carn. He volgut provar una de les moltes receptes d'un llibre de canelons que em va donar la mare de l'Arnau: 100 receptes de canelons, i he fet els que us porto en aquesta entrada: uns canelons de nous, panses i mató amb salsa d'api.Espero que us agradin i si no puc passar-me per les vostres cuines, us desitjo una molt bona entrada d'any a tots!Estos días no voy muy sobrada de tiempo, siento no poder pasar por vuestras cocinas, espero reincorporarme bien pronto! En cualquier caso no podía faltar al reto de Memòries d'una cuinera de este mes. Así que saco la cabeza para traeros mi aportación!Este mes la propuesta era hacer canelones, un plato típico para estas fiestas. Los que os traigo yo hoy no son los clásicos de carne. He querido probar una de las muchas recetas de un libro de canelones que me dió la madre de Arnau: 100 recetas de canelons, y he hecho los que os traigo en esta entrada: unos canelones de nueces, pasas y mató con salsa de apio. Espero que os gusten y si no puedo pasarme por vuestras cocinas, os deseo una muy buena entrada de año a todos!Salsa d'api:Ingredients:500ml de brou de verdures5 troncs blancs d'api a trossets molt petits (jo els vaig ratllar)50 grams de mantega50 grams de farina1 got de lletSalPebreNou moscadaPreparació:Posem a escalfar l'api amb el brou.En una altra cassola desfem al mantega. Un cop desfeta afegim la farina i anem remanant enèrgicament amb unes varetes. Afegim la llet i el brou sense deixar de remanar.Posem sal, pebre i nou moscada i anem remenant fins obtenir una textura suau.Salsa de apio:Ingredientes:500ml de caldo de verduras5 troncos blancos de apio a trocitos muy pequeños (yo los rallé)50 gramos de mantequilla50 gramos de harina1 vaso de lecheSalPimientaNuez moscadaPreparación:Ponemos a calentar el apio con el caldo.En otra cazuela deshacemos la mantequilla. Una vez deshecha añadimos la harina y vamos removiendo enérgicamente con unas varillas. Añadimos la leche y el caldo sin dejar de remover.Ponemos sal, pimienta y nuez moscada y vamos removiendo hasta obtener una textura suave. Canelons:Ingredients:18 plaques de canelons200 grams de nous pelades picades o triturades200 grams de mató100 grmas de panses de corint100 grams de formatge parmesà ratllat2 tasses de beixamel espessasalpebrePreparació:Barragem en fred el mató, les panses, les nous i el parmesà.Afagim la beixamel i salpebrem.Farcim amb això els canelons previament cuits.Posem per sobre una mica de salsa d'api i formatge ratllat.Ho gratinem al forn.Canelones: Ingredientes:18 placas de canelones200 gramos de nueces peladas picadas o trituradas200 gramos de mató100 gramos de pasas de corinto100 gramos de queso parmesano rallado2 tazas de bechamel espesasal pimientaPreparación:Mezclamos en frío el mató, las pasas, las nueces y el parmesano.Añadimos la bechamel y salpimentamos.Rellenamos con esto los canelones previamente cocidos.Ponemos por encima un poco de salsa de apio y queso rallado.Lo gratinamos al horno.]]></content>
		</document>
		<document id="30e46d8d24c36fdead1f956d7dfaa15" url="http://lefabuleuxdestinduchocolat.blogspot.com/2011/12/my-first-baby-shower-ii.html">			<content><![CDATA[Fa uns dies us avançava la foto de la cigonya i el pastís fondant que vaig preparar per la meva primera Baby Shower. Era el meu segon pastís amb fondant i tot i els problemes que vaig tenir pel fondant  vaig aconseguir-lo acabar.Avui us porto més fotografíes i us revelo la incògnita que us vaig deixar sobre la foto que us ensenyava. Però primer us parlo de la BBS i de les noies que em van fer l'encàrrec.Hace unos días os avanzaba la foto de la cigüeña y el pastel fondant que preparé por mi primera Baby Shower. Era mi segundo pastel con fondant y a pesar de los problemas que tuve por el fondant  lo conseguí terminar. Hoy os traigo más fotografías y os revelo la incógnita que os dejé sobre la foto que os enseñaba. Pero primero os hablo un poco de la BBS y de las chicas que me hicieron el encargo. Tret de les últimes fotos, la resta van ser fetes per l'equip Escofet Chic Ambiances. La Clara Escofet, amiga de la meva bona amiga Vivs, juntament amb la seva mare i la seva germana fa poquet van inaugurar el seu nou negoci a Barcelona. Elles es dediquen a la creació d'ambients per a tot tipus d'espais i events. A més disposen d'un showroom on es duen a terme tot tipus de produccions, presentacions, exposicions, celebracions privades i events d'empresa.Salvo las últimas fotos, el resto fueron tomadas por el equipo Escofet Chic Ambiances. Clara Escofet, amiga de mi buena amiga Vivs, junto con su madre y su hermana hace poco inauguraron su nuevo negocio en Barcelona. Ellas se dedican a la creación de ambientes para todo tipo de espacios y eventos. Además disponen de un showroom donde se llevan a cabo todo tipo de producciones, presentaciones, exposiciones, celebraciones privadas y eventos de empresa.A més també fan decoracions amb flors com el centre que podeu veure a les fotos, bisutería i encàrrecs de disseny gràfic com la invitació que van fer per la Baby Shower o les etiquetetes que podeu veure als cakepops. Tot això juntament amb els espais els podreu veure aquí. Potser reconeixeu també per allà la meva amiga Vivs i alguns dolços que he fet jo.Aprofito per agraïr a la Clara i a Escofet Chic Ambiances per la seva confiança i suport! :)Además también hacen decoraciones con flores como el centro que podéis ver a las fotos, bisutería y encargos de diseño gráfico como la invitación que hicieron para la Baby Shower o las etiquetas que podéis ver en los cakepops. Todo esto junto con los espacios los podréis ver aquí. Quizás reconocéis también por allí a mi amiga Vivs y algunos dulces que he hecho yo. Aprovecho para agradecer a Clara y a Escofet Chic Ambiances por su confianza y apoyo! :)En aquesta ocasió en el seu espai es va celebrar una festa Baby Shower inspirada en l'arribada del futur rei de la casa. Per això els centres florals anaven coronats. De dolços hi havia un pastís de xocolata i mermelada de gerds, unes cupcake de vainilla amb buttercream amb aroma d'ametlla, uns pastissets d'ametlla i gerds i uns cakepops de brownie.En esta ocasión en su espacio se celebró una fiesta Baby Shower inspirada en la llegada del futuro rey de la casa. Por eso los centros florales iban coronados. De dulces había un pastel de chocolate y mermelada de frambuesas, unas cupcake de vainilla con buttercream con aroma de almendra, unos pastelitos de almendra y frambuesas y unos cakepops de brownie.Tot això ho vaig fer amb l'ajuda d'una altra blocaire que com us vaig dir, va fer la foto de l'anterior post de la BBS. Ella té un bloc preciós que des de fa molt temps segueixo i admiro. I ara que he tingut la sort de poder conèixer qui hi ha darrera, també l’admiro a ella com a persona. És una persona molt honesta, sincera i molt generosa, a part de tenir molt bon gust ;)!  Ella és la Ivana de My Little Things!Us deixo amb un parell de fotos que segurament us recordin més a ella :)!Moltes gràcies per tot Ivana!!Todo esto lo hice con la ayuda de otra bloguera que como os dije, hizo la foto del anterior post de la BBS. Ella tiene un blog precioso que desde hace mucho tiempo sigo y admiro. Y ahora que he tenido la suerte de poder conocer quién hay detrás, también lo admiro a ella como persona. Es una persona muy honesta, sincera y muy generosa, aparte de tener muy buen gusto ;)! Ella esIvana de My Little Things! Os dejo con un par de fotos que seguramente os recuerden más a ella :)! Muchas gracias por todo Ivana!!]]></content>
		</document>
		<document id="8571c9d30cb54b18768bc70b3826514d" url="http://lefabuleuxdestinduchocolat.blogspot.com/2011/12/when-food-met-fashion-ii-chicken.html">			<content><![CDATA[Como algunos sabéis, mi amiga Vivs del blog de moda Crónicas de mi armario y yo, decidimos hacer una fusión de las cosas que más nos gustan a cada una; la moda en su caso y la gastronomía en el mío. Así que con carácter mensual, intentamos hacer una entrada conjunta. Hoy es nuestra segunda entrega!Se que a muchos de los que seguís mi blog, la moda no os dice mucho o nada y por eso me alegro que aún así muchos dierais vuestra opinión, gracias!! :)  Hace un par de veranos Arnau y yo hicimos una ruta en coche por el sur y por Portugal. A pesar de ser verano, en la costa portuguesa hacía frío (bueno, al menos para mí que soy muy friolera) y la primera noche durmiendo en tienda de campaña pasé mucho frío. Afortunadamente no debía ser la única porque encontramos una paradita donde vendían ponchos de lana. Me compré uno para que me hiciera de manta por la noche y resulta que según me ha comentado Vivs (Crónicas de mi armario), este año los ponchos y capas están de moda. Seguramente el mío no lo esté, casi toca al suelo de lo grande que es pero a mi me encanta para estar por casa y, aunque no sea del todo cierto, puedo decir que voy a la moda! :P El mío no os lo enseñaré, mejor vemos el de ella y yo os explico la receta, una hamburguesa de pollo con cebolla, sésamo tostado y jengibre con pan de hamburguesa casero. El pan me ha sorprendido porque es muy fácil de hacer y el resultado es muy, muy bueno.Pero antes os cuento un poco qué lleva la modelo! ;)Vivs lleva unos tejanos pitillo de mango (old, es decir de otra temporada/viejos, jjj!), una camisa blanca de Mango, un poncho gris con plumas de Fairly y botines It Heidi de It Shoes.De todo lo que lleva a mi me llamó especial atención los botines It Shoes y no lo digo porque me gusten (que sí me gustan) sino por la historia de estos. Detrás de esta marca se esconde la propietaria del blog So urban So chic, Isis, que apasionada por los zapatos empezó vendiendo zapatos de otras marcas, estudió diseño y actualmente vende los suyos. Si es que querer es poder!Y ahora sí, la receta!Ingredientes:Para la hamburguesa (la cantidad de hamburguesas que salen dependerá de lo grandes que las hagáis. A mi me salieron 3)500 gramos de carne picada de polloUn trocito de jengibreSésamo1 cebolla grandeSal y pimientaCortamos la cebolla en juliana y la cocemos a fuego lento en una sartén con bastante aceite hasta que coja un color marrón.Añadimos un poco de jengibre rallado y el sésamo. Lo cocemos unos minutos y lo retiramos todo del fuego.Mezclamos la cebolla con el jengibre y sésamo con la carne de pollo salpimentada y formamos las hamburguesas. Para los panecillos (receta de Anna Bellsolà para 13 panecillos (lso que sobren, los podéis congelar bien):Ingredientes:1 kilo de harina de trigo650 ml de agua160 gramos de mantequilla70 gramos de azúcar50 gramos de leche en polvo20 gramos de levadura fresca20 gramos de sal100 gramos de semillas de sésamoAmasamos todos los ingredientes menos el sésamo en un cuenco hasta que la masa tenga elasticidad. Para saberlo, se coge un trozo de masa, se estira con los dedos y debemos conseguir que se estire tanto que quede semitransparente.Dejamos reposar la masa en el cuenco 30 minutos tapada con un paño húmedo para queno se reseque.Sacamos al masa del cuenco y cortamos porciones de 150 gramos.Les damos forma de bola y las ponemos en una bandeja para horno con un papel de horno.Dejamos que fermenten en al bandeja tapadas con un trapo húmedo hasta que doblen su volúmen (ahora unas 2 horas, o más si hace mucho frío).Precalentamos el horno a 180 ºC.Pintamos los panecillos con agua y ponemos semillas de sésamo encima.Ponemos la bandeja en el horno durante 20/25 minutos (no hace falta vapor).Los dejamos enfriar en una rejilla. Montaje: abrimos el pan, ponemos lechuga y tomate y la hamburguesa. Yo al pan sólo le puse un poco de aceite y sal para hacerlo más sano, pero a la próxima le podré alguna salsa ;)!]]></content>
		</document>
		<document id="3d7ccafa7f649335ff735222f86574fd" url="http://lefabuleuxdestinduchocolat.blogspot.com/2011/12/white-christmas-when-food-met-fashion.html">			<content><![CDATA[Quedan muy pocos días para la Navidad y este año además de haberlo celebrado con Film & Food (i les meves bruixetes, clar ;)), con los turrones de la recepta del 15 y pronto los canelones de Memòries d'una cuinera, también en la sección When food met fashion queríamos hacer un poco de celebración. Así que hace unos días mi amiga Vivs de Crónicas de mi armario, Clara de Escofet de chic ambiances y yo nos reunimos para preparar esta entrada y desearos a todos felices fiestas!!Vivs puso la ropa, yo la comida y Clara la casa y la decoración. Incluso yo me vestí con la ropa que Vivs trajo para mí!Me veréis al final. No posé mucho porque me despisté haciendo fotos, pero algo salgo gracias a Clara que me persiguió con su cámara y pude hacer el último collage con sus fotos! De comida llevé una casita de pain d'épices del libro de Christophe Felder (foto de arriba), unas galletitas de mantequilla (receta aquí) con formas navideñas y con agujerito cogiendo al idea de Heva de Tarjeta de embarque y unos magnolia cupcakes rellenos de mermelada de frambuesa con frosting de queso y crocanti de avellana (ingrediente que alguien especial me regaló ;P).Vivian llevaba un vestido de crochet blanco de zara, cinturón gris con lacito Fun&Basics, medias de calzedonia, zapatos H&M, pendientes de aro de Bijou Brigitte y anillo de Mango. Los pendientes y anillo con brillantes (falsos).Yo llevaba un vestido blanco de Massimo Dutti, cinturón negro que iba con el vestido, medias calzedonia, zapatos Sitgetana y pendientes de una tienda local.Magnolia cupcakesIngredientes:225 gramos de harina leudante190 gramos de harina normal200 gramos de mantequilla440 gramos tazas de azúcar4 huevos grandes a temperatura ambiente250 ml de leche1 cucharadita de extracto de vainillaMermelada de frambuesaPreparación:Precalentar el horno a 180 ºC.Tamizar los dos tipos de harina y reservar.En un bol batimos la mantequilla hasta que quede cremosa y añadimos el azúcar hasta que quede incoporado. Agregamos los huevos uno a uno hasta que quede todo homogéneo.Añadimos las harinas en tres tandas alternando con la leche y extracto de vainilla en dos.Rellenamos 2/3 de la cápsula de cupcakes.Horneamos 25 minutos.Los dejamos enfriar y sacamos un poco de la parte central de cada cupcake.Rellenamos con mermelada de frambuesa.Frosting:Ingredientes:500 gramos de crema de queso225 gramos de azúcar glas125 gramos de mantequilla (yo no le puse después de ver el el blog La Gemmota a la cuina que también quedaba bienv ;))Crocanti de avellanaEstrellitas comestiblesPreparación:Si ponemos mantequilla: fundimos la mantequilla y la mezclamos con el azúcar y la crema de queso con la batidora.Si no: mezclamos el azúcar con la crema.Escudillamos en los cupcakes.Adornamos con el crocanti y las estrellitas (yo también puse un trozo de chocolate negro).Que tengáis unas Felices Fiestas!! :)Os dejamos con esta versión de White Christmas de Gaga. Tranquilos, mantiene el ritmo de la original y sale muy abrigada! :P  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>