<author id="52f621f44bfd191c1732d041c64f7d9f" url="finnismundi.blogspot.com.es" feed="http://finnismundi.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="ce09cabb10ccb76767ad26f25c515f44" url="http://finnismundi.blogspot.com/2012/06/como-salir-de-la-crisis.html">			<content><![CDATA[Sugerencias, ideas, consejos para saber como salir de la crisis económica.Deja tu idea para salir de la crisis. Gracias.Ejemplos de cómo salir de la crisis:1) Comparte piso.2) Compra marcas blancas o no compres artículos de marca.3) No gastes en cosas que no necesites.4) No dejes que la publicidad te cree necesidades que no tienes.5) Prescinde del coche y viaja en transporte público.6) Veranea en la vieja casa del pueblo.7) Cocina en casa y haz reuniones de amigos en casa, no salgas a bares por ahí.8) Deja de fumar.9) No te apuntes a un gimnasio, sal a correr al paque.10) En vez de comparte un perro coje uno de una perrera.11) No compres libros, hazte de una biblioteca pública.12) Vive con tus padres.13) Sal con una pareja que te pague tus caprichos.15) Si pones mantequilla al pan el jamón serrano más barato te sabrá como el más caro.16) Compra el vino en bodegas.17) No bebas.18) No tengas hijos.19) No te cases.20) No te matricules en la universidad, mira a ver qué libros se necesitan y estudia por tu cuenta y no olvides comprar los libros a estudiantes de cursos superiores.21) Aprende a vivir con menos.22) Practica la filosofía de que menos es más.23) Ayunar es bueno para el cuerpo, ayuna un día a la semana.24) No hagas el almuerzo ni la merienda y cena poquito.25) No tomes café, excita y no es bueno.26) Compra productos de oferta.27) Compra la ropa en mercadillos.28) Viaja mentalmente leyendo libros de viajes.29) Usa menos el teléfono, escribe cartas.30) Usa el correo electrónico para comunicarte.31) Vete de compras pero no compres nada, así estarás entretenido.32) Vete a la universidad de filosofía de diez a doce y coje el periódico EL Mundo que se reparte gratis para los estudiantes.33) Destila tu propio whiskey.34) Haz ,como Ghandy ,tu propia ropa.35) Vete a unos grandes almacenes y di en voz alta "Cuantas cosas que no necesito"36) Andar es bueno, no cojas el autobús.]]></content>
		</document>
		<document id="1c6b8f6f268949d32e48e5ceddca5293" url="http://finnismundi.blogspot.com/2012/06/efemerides_07.html">			<content><![CDATA[1945El rey NORUEGO Haakon VII y su familia regresan a Oslo.1942Concluye la Batalla de Midway durante la Segunda Guerra Mundial, una victoria crucial de Estados Unidos contra la armada y la aviación japonesa1940El rey Haakon VII y el resto del gobierno noruego huyen de Tromsø y se exilian en Londres.1929La Ciudad del Vaticano se convierte en un estado soberano.1905Noruega disuelve su unión con Suecia.1835José María Queipo de Llano es nombrado Presidente del Consejo de Ministros de España.1654Luis XIV es coronado como rey de Francia1494El reino de Castilla firma con el de Portugal el Tratado de Tordesillas.1099Se inicia el sitio de Jerusalén, durante la Primera Cruzada.]]></content>
		</document>
		<document id="d7232132acec7f74afc12c5918c91f84" url="http://finnismundi.blogspot.com/2012/06/intervencion-europea-de-la-banca.html">			<content><![CDATA[El secretario general del Partido Popular Europeo (PPE), Antonio López-Istúriz, ha cifrado  entre 80.000 y 100.000 millones de euros la cantidad que necesitaría la banca española del fondo de rescate europeo para recapitalizarse, en el caso de que el Gobierno español decidiera finalmente recurrir a dicha opción tras conocer el informe del Fondo Monetario Internacional (FMI) y el resultado de la auditoría elaborada por las consultoras Oliver Wyman y Roland Berger."Las cifras normalmente entran dentro de lo que este fondo es capaz de aceptar. Este fondo tienen 240.000 millones y las cifras que se están manejando están en torno a los 80.000 o 100.000 millones o menos, dependiendo de los informes, pero siempre entran dentro de las posibilidades de este fondo", ha asegurado en una entrevista en TVE, recogida por Europa Press.No obstante, López-Istúriz ha reiterado que de momento es una cuestión que se está debatiendo y que será el Gobierno español "soberano y elegido" el que tome las decisiones sobre si recurrir o no a este fondo, en el caso de que finalmente la Unión Europa decida crear "los mecanismos para ayudar a la banca española" durante el Consejo Europeo que tendrá lugar el próximo 28 de junio.Ni rescate ni intervenciónLópez- Istúriz ha matizado que de pedirse finalmente las ayudas, Bruselas sólo exigirá condiciones a la banca y nunca al Gobierno, ya que no se trataría ni de un "rescate" ni de una "intervención", sino sólo de "una ayuda". "Un rescate o una intervención significa unas condiciones a un Estado macroeconómicas, es decir, mayores reformas" ha aclarado.En este sentido, se ha referido a las palabras del ministro de Hacienda y Administraciones Públicas, Cristóbal Montoro, en las que aseguraba que "los hombres de negro no van a venir a España", para defender que nuestro país no necesitará ser rescatado y que Bruselas no tiene previsto "imponer una serie de criterios" al Gobierno español, que ha sido elegido "por una mayoría absoluta" y que "tiene el criterio suficiente para aportar soluciones"."En España, desde el primer momento el Gobierno de Rajoy ha ido tomando medidas dolorosas, ha pedido sacrificios a los ciudadanos, y las reformas están ahora en vigor", ha ensalzado, para reconocer, no obstante, que hubiera sido de agradecer que desde la Unión Europea y desde Alemania, en concreto, se hubieran alabado dichas medidas antes. "Las declaraciones positivas podían haberse enviado antes, yo se lo he dicho a Merkel", ha revelado.]]></content>
		</document>
		<document id="686e1125bcdd44be8e8e0100b4b18ad9" url="http://finnismundi.blogspot.com/2012/06/la-eurocopa-comienza.html">			<content><![CDATA[La incertidumbre empieza a generar ansias en los equipos a un día del comienzo de la Eurocopa. Alemania, uno de los fijos candidatos para obtener el título de esta edición, es uno de los equipos que mayor hermetismo mantiene en sus entrenamientos. El DT Joachim Löw se enfrenta a un complicado panorama a la hora de decidir el equipo titular con el que encarará el grupo B junto a Portugal, Holanda y Dinamarca. La canciller alemana, Ángela Merkel, visitó ayer a los jugadores para desearles suerte en la Eurocopa: “Es un gran honor para el equipo y un buen augurio”, dijo el defensa Per Mertesacker. Y es que todos quieren jugar el sábado ante Portugal y su gran estrella, Cristiano Ronaldo. El defensor Mats Hummels, el mediocentro Toni Kroos y el delantero Mario Gómez podrían ser las primeras dificultades en el rompecabezas de Löw para enfrentarse al complicado conjunto luso. Otros favoritos al título intentaron relajarse en la jornada previa al torneo. Los seleccionados de Italia y Holanda visitaron ayer el campo de exterminio nazi de Auschwitz-Birkenau. Pese a los escándalos de corrupción que vuelven a afectar la imagen del fútbol italiano, los futbolistas se mantienen en una actitud positiva. “Debemos confiar en nuestro juego y saber que para ellos también será difícil contra nosotros”, aseguró el defensa Giorgio Chiellini en mención al debut de los ‘azurri’ con España. Precisamente el seleccionador español, Vicente del Bosque, afirmó tener decidido el equipo que jugará contra Italia, el domingo en el debut de la Eurocopa 2012. Todo indica que Álvaro Negredo y Fernando Torres se disputarán el puesto de delantero, aunque existe la posibilidad de que del Bosque apueste por un volante ofensivo como David Silva. El centrocampista del Athletic Bilbao, Javi Martínez, indicó ayer que España tiene muchas variantes en la delantera, y el DT puede decidir jugar con cualquier centro delantero como Torres, Negredo o el ariete del Athletic de Bilbao, Fernando Llorente. La presencia de los 16 equipos den Polonia y Ucrania se completó con la llegada de Inglaterra. En el equipo entrenado por Roy Hodgson cuenta con una escuadra mermada por las lesiones de Frank Lampard, Gary Cahill y Gareth Barry mientras que el delantero Wayne Rooney no podrá disputar los dos primeros partidos por sanción. “Será un torneo muy duro”, dijo el volante del Tottenham Scott Parker antes de volar hacia Polonia. Inglaterra compartirá la ciudad de Cracovia con otras dos selecciones, Italia y Holanda. Sin embargo, los ‘Three Lions’ disputarán todos los partidos de la primera fase en Ucrania. La polémica inglesa quedo marcada por las declaraciones del el ex jugador Alan Shearer. El ex atacante afirmó que no cree que los inventores del fútbol moderno tengan posibilidades para ganar el título. En la Eurocopa El torneo   europeo empieza mañana con la disputa del partido entre Polonia y Grecia, que será a las 11:00 (de Ecuador). A las 13:45 está previsto el encuentro entre Rusia y República Checa.    El sábado  serán los partidos del ‘grupo de la muerte’:  Holanda   vs.   Dinamarca y Alemania vs.  Portugal. Para domingo se disputarán los compromisos:  Irlanda vs. Croacia y España vs. Italia. La primera fecha de los grupos se cierra el lunes con: Ucrania vs. Suecia y Francia vs. Inglaterra.]]></content>
		</document>
		<document id="d3e2093fe4978385666d381e45d299a3" url="http://finnismundi.blogspot.com/2012/06/manifestacion-de-mineros.html">			<content><![CDATA[La manifestación de los mineros en Madrid acaba con varios detenidos La manifestación contra el recorte de las ayudas a la minería del carbón celebrada en Madrid, en la que participaron más de 12.000 personas según los sindicatos y 5.000 según la policía, se ha saldado con "al menos dos detenidos" y varios contusionad]]></content>
		</document>
		<document id="995cc96b02979c9b5e2221646a08d226" url="http://finnismundi.blogspot.com/2012/06/manolo-preciado-muere.html">			<content><![CDATA[El Levante ha informado en un comunicado que la entidad "está de luto" por el fallecimiento del técnico Manuel Preciado, que dirigió al equipo en la temporada 2003-2004 y logró el ascenso a Primera División."Todos los estamentos que conforman el levantinismo están consternados tras conocer el repentino fallecimiento del técnico Manuel Preciado como consecuencia de un infarto", señala el club.El Levante logró con una victoria en el estadio Chapín de Xerez un ascenso que el club califica como "un hito histórico que se resistía desde la década de los años sesenta".El consejo de administración del Levante, que preside Francisco Catalán, "lamenta esta irreparable pérdida y traslada sus condolencias a su familia en estos momentos tan complicados".Quico Catalán: "Preciado ha sido, es y seguirá siendo historia nuestra"El presidente del Levante UD, Quico Catalán, ha asegurado que Manolo Preciado "ha sido, es y seguirá siendo historia" del equipo valenciano y ha lamentado el fallecimiento del técnico porque "se ha ido un amigo y una gran persona".Catalán ha subrayado que "se ha ido un hombre de fútbol que ha brillado siempre allá donde ha estado". "Y en esta tierra brilló haciendo historia, ya que después de más de 40 años nos lideró hacia la Primera División", ha recordado.El presidente del Levante ha evocado la "sonrisa, la vitalidad y el optimismo" de Preciado, a pesar de que tuvo una vida "llena de contrastes". "Salvó los momentos duros gracias al fútbol", ha aseverado."Se va uno de los nuestros, un hombre de fútbol y, como a él le gustaba decir, un tío de verdad que siempre daba la cara y te decía las cosas como eran", ha concluido el presidente, cuyas palabras han sido refrendadas por un aplauso de los presentes en el acto.]]></content>
		</document>
		<document id="16d0ab1cb01ecec90f5f9bb4b63f4eab" url="http://finnismundi.blogspot.com/2012/06/miley-cyrus-se-casa-con-liam-hemsworth.html">			<content><![CDATA[La joven cantante Miley Cyrus ya luce el anillo de compromiso del que parece ser su prometido, otra joven estrella del mundo del espectáculo, el actor Liam Hemsworth. Ambos se conocieron durante el rodaje del debut cinematográfico de Miley, el drama romántico ‘The Last Song‘, en el año 2009. Aunque su relación se detuvo durante un breve paréntesis -mientras la antigua Hannah Montana rodaba otra de sus películas-.Miley Cyrus tiene 19 años y es una de las artistas con mayores ingresos en el mundo del espectáculo.Los primeros rumores acerca del compromiso surgieron hace algunos meses, pero entonces la pereja trató de desmentirlo. Ahora, ya luciendo su anillo de compromiso, no es posible negarlo por más tiempo.Miley Cyrus se declara “estar en el cielo” en estos momentos. La familia de la joven se muestra muy contenta con la elección de Miley.Por ahora quedan muchos detalles sobre la ceremonia, pero sin duda que será una de las bodas del año.Felicidades a Miley Cyrus y Liam Hemsworth.]]></content>
		</document>
		<document id="c7765a90995467338836c8f34cc422a9" url="http://finnismundi.blogspot.com/2012/06/nuevos-recortes-en-madrid.html">			<content><![CDATA[ La Central Sindical Independiente y de Funcionarios (CSI-F), sindicato más representativo en el ámbito de las Administraciones Públicas, convocará manifestaciones contra los nuevos recortes salariales a los empleados públicos que prepara el Gobierno de la Comunidad de Madrid que irán concretando a lo largo del día.   CSI-F rechaza frontalmente los nuevos recortes salariales "por injustos, por haberse tomado mediante la imposición y no mediante negociación y, sobre todo, porque vuelven a penalizar a los únicos que no han tenido culpa en esta crisis y a los únicos que fueron austeros en la época del despilfarro".   En la convocatoria de la Mesa General del Empleado Público, la consejera de Presidencia y Justicia, Regina Plañiol, informó ayer sobre las medidas que afectarán a los empleados de la Comunidad de Madrid, en el proyecto de nueva ley de presupuestos generales de la Comunidad de Madrid para 2012.   Entre las medidas destaca la rebaja salarial de un 3,3 por ciento en la masa salarial, que se aplicará en funcionarios, con la reducción del 6 por ciento, en el complemento específico y del 25 por ciento del mismo en las pagas extraordinarias; y en personal laboral, una reducción lineal del 3,3 por ciento.   También se llevará a cabo una reducción del 10 por ciento de la jornada laboral al personal interino, sea funcionario o laboral, con la consiguiente reducción salarial. Desde el sindicato entienden que la reducción para este personal será del 13,3 total de las retribuciones actuales. Además, se plantea la suspensión de cualquier tipo de subvención directa a las organizaciones sociales y se negociará una reducción de la Acción Social.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>