<author id="537c6747f781af232d601909f6d8bc4b" url="rutas-saltamontes.blogspot.com" feed="http://rutas-saltamontes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="57109aaff237d684101400e6bfc255c9" url="http://rutas-saltamontes.blogspot.com/2008/04/la-tornera-sierra-pobre.html">			<content><![CDATA[Cómo llegar (desde madrid):Ver mapa más grandePlano de ruta:v/div>Perfil de ruta:Descripción de la ruta:La ruta transcurre en la provincia de Madrid, en el límite con la provincia de Guadalajara, partiendo de la localidad de Puebla de la Sierra, ascenderemos al pico de La Tornera bordeando, previamente, el pico de la Centenera. La ruta se encuentra en la denominada Sierra Pobre o Sierra del Rincón.Aparcaremos el coche en Puebla de la Sierra. Si llegamos a la localidad desde Robledillo de la Jara, por la M-130, el tramo inicial recorre unos 400 metros volviendo por esta carretera, hacia el norte (dirección Robledillo de la Jara) hasta que nos topemos con el puente que cruza el Río o Arroyo de la Puebla. Aparece aquí, a mano izquierda, una pista junto a unas casas viejas que comienza a ascender muy tímidamente apuntando al norte.Esta pista termina en bajada en un puente que cruza el Arroyo del Portillo. A partir de este punto la pista se estrecha en senda, una senda que comienza a girar hacia el oeste, de forma pronunciada, y que acaba en una gran pradera (El Lomillo) desde la que se contempla todo valle hacia Robledillo de la Jara, con la Peña de la Cabra al Oeste, y Cerro concha esperándonos al Este. Desde este punto posiblemente nos demos cuenta de que la pista ha desaparecido y que el camino hacia La Centenera está sembrado de jara pringosa. Seremos valientes y atravesaremos durante unos 400 metros, no sin dificultad, este tramo hasta que un pinar nos facilitará el paso. Llegaremos entonces a cruzarnos con otra pista que bordea La Centenera y que se observa claramente como se dirige hacia los pies de la Tornera. En este punto podemos decidir si ascender hacia la Centenera, de frente, o ir hasta el Collado de la Centenera a través de la pista a mano izquierda. En nuestro caso, tomamos la segunda alternativa.Caminando por la pista, contemplando las magníficas vistas que pueden desde ahí divisarse, llegaremos a los pies de la Centenera. Un canchal de pizarra a mano derecha nos invita a ascender al collado de la Centenera para poder recorrer la cuerda de la Tornera desde el Sur.Esta subida al collado, al igual que con las jaras, puede hacerse algo cansado pues cruza un pequeño pinar, muy bajo, y debemos esquivar las ramas que apuntan al suelo.Una vez en el collado, la ruta se dibuja hacia el Noroeste, en un serpenteante ascenso empinado a la cuerda de la Tornera, guiándonos por las señales que dejan las cabras a su paso. Una vez arriba creeremos estar viendo la Tornera, pero nos desengañaremos al sortear este grupo rocoso por su ladera oeste. En cuanto alcancemos a ver la Tornera nos daremos cuenta de que la cuerda dibuja una cresta en todo su recorrido y será conveniente atravesarla por su lado izquierdo (oeste), descendiendo unos metros para poder sortear más fácilmente los filones de pizarra que asoman de la tierra.Ya en la base de la Tornera, tras superar el Alto de los Cellos la subida a la cumbre no tiene ningún misterio, se hace de forma cómoda, y, una vez arriba, las vistas nos permiten identificar bastantes picos conocidos.El último tramo, de vuelta a Puebla de la Sierra cuenta con el apoyo de los hitos o mojones de la senda GR-88. Bien visible desde la cima, veremos cómo esta cuerda es más suave, con una cresta inicial que debemos sortear por su lado derecho (inicialmente la abordaremos por la izquierda, oeste, para, cruzar el cresterío por un paso hacia la derecha, este, bajando por grandes planchas de pizarra). Tras recorrer hacia el Norte este canchal, llegaremos a un collado en el que la cuerda se suaviza para dar paso a un cómodo descenso entre algunos grupos de pizarra.Desde este punto podremos ver cómo la cuerda se bifurca hacia mano izquierda, en dirección a la Puebla de la Sierra, siguiendo los hitos hasta llegar a un pinar, por el que una pista o arrastradero de troncos aparece de repente. Lo seguiremos hacia mano izquierda, dirección Sur, hasta que el pinar, que crece a su derecha, termina indicado por un hito, a mano derecha. Será una bajada directa a Puebla de la Sierra, desde la que podrá comenzar a verse en breve, tras dejar el pinar a mano derecha.En cuanto a Puebla de la Sierra (fuente, wikipedia):Puebla de la Sierra es un municipio de la Comunidad de Madrid (España), situado a unos 110 kilómetros de la capital, Madrid. Su población es de 104 habitantes. Hasta mediados del Siglo XX fue conocida como Puebla de la Mujer Muerta.Seguir leyendo...En imágenes:Descargar:]]></content>
		</document>
		<document id="d25174624a8bf05a0dfb7a4832534ae7" url="http://rutas-saltamontes.blogspot.com/2008/04/lo-que-el-viento-se-llev-tu-dinero.html">			<content><![CDATA[Me ha hecho gracia este anuncio que puede verse en ebay. Ya había visto algo parecido, anunciándolo en "madrid directo" o algún programa de esos, pero es que es muy gracioso.Se trata de un vendedor que nos ofrece:"VIENTO DE TODOS LOS SITIOS.DE LA MONTAÑA, DE LA PLAYA, DE TODOS LOS LUGARES.RECOMIENDO EL FRASCO DE CIERZO RECOJIDO EN LOS PIRINEOS DE ARAGON.EL PRECIO ES DE UN FRASCO.DESCUENTOS DE 50% A PARTIR DEL SEGUNDO FRASCO DE LOS GASTOS DE ENVIO."Nos recomienda el frasco de cierzo recogido en los pirineos de Aragón!, ahí es ná!Nada muchachos, quien quiere darse la paliza si te lo dan en un frasco!!]]></content>
		</document>
		<document id="50e4cd8f8679bb27105aa6823420b69" url="http://rutas-saltamontes.blogspot.com/2008/04/nuestras-fotos-panoramio-junto-con.html">			<content><![CDATA[Cuando comenzamos a registrar nuestras andadas y a subirlas a internet, junto con la descripción fotográfica de la zona, alojada en Panoramio, las APIs que ofrecía tanto Google como Panoramio no eran lo suficientemente potentes y el proceso de publicación de las mismas (mostrar las fotos) se hacía algo tedioso. De hecho, el tutorial que escribí y tengo publicado en Matando el tiempo usaba ese método. Requería paciencia por nuestra parte, y espacio, pues había que bajarse toda la codificación JASON que nos daba Panoramio y guardarla en un archivo, para la zona concreta.Afortunadamente esta tarde me preguntaba nuestro amigo Pepe una cuestión en relación a esto, pues tenía intención de usarla en su web (os invito a que os paséis por allí, tienen rutas muy interesantes para MTB por la zona sevillana).El caso es que me comentó que había visto una API que realizaba de forma automática las consultas a Panoramio, sin necesidad de hacerla de forma manual, es decir, carga directamente las imágenes de forma dinámica, según nos vayamos moviendo.Seguramente llevara tiempo esta API implementada, pero yo desconocía su existencia y ahora podemos usarla sin problemas.MENOS CUENTO CAPERUCITAPues bien, para mi caso particular, y que puede servir de forma genérica a otros, he retocado un poco los archivos originales, para que:A partir de un archivo kml o kmz, podamos visualizar la zona con las fotos panoramio que por ahí existan, en un formato de mapa determinado.CONFIGURACIÓN PARA BLOGGERPensemos que vamos a usarlos en blogger. Tenemos los siguientes archivos:panoramio.jsmapas.htmlEl primero de ellos contiene las funciones y declaraciones que mostrarán nuestro mapa.El segundo de los archivos contiene un ejemplo que muestra una de las rutas realizadas. La parte más importante del archivo, que es la que realmente hay que insertar en blogger sería, por un lado ésta:<script src="http://maps.google.com/maps?file=api&v=2.x&key=nuestrakey"type="text/javascript"></script><script type="text/javascript" src="http://www.google.com/jsapi?key=nuestrakey"></script><script src="http://www.google.com/uds/solutions/slideshow/gfslideshow.js"type="text/javascript"></script><script src="http://nuestraruta/panoramio.js" type="text/javascript"></script>Esta parte que acabamos de escribir, que debe contener nuestra API key de google, debería estar siempre cargada al acceder a nuestro blog, por eso el mejor lugar donde insertarlo es justo antes de la etiqueta </head> de nuestra plantilla del blog. Tened en cuenta que he escrito "http://nuestraruta/panoramio.js".Por otro lado, tenemos la parte de código que escribiremos cada vez que queremos mostrar un mapa. Ese trozo es el siguiente:<div id="mapa1" style="width: 400px; height: 300px"></div><script type="text/javascript">var mapa1 = new GMap2(document.getElementById("mapa1")); setupMap(mapa1,"http://ruta/Semillas.kml",2);</script>y en esta línea tenemos que tener en cuenta que id, que en nuestro caso se llama mapa, tiene que coincidir con el primer parámetro de entrada a la función setupMap, pues en caso de poner dos mapas, habría que distinguirlos con diferentes nombres. El segundo parámetro es la ruta completa a nuestro archivo de ruta kml o kmz y el tercero el tipo de mapa a mostrar (1: mapa normal, 2: ortofoto, 3 o por defecto: relieve) .El resultado sería el siguiente, para una ruta al pico Santotis:v/div>]]></content>
		</document>
		<document id="ad98a8232298c2363197c6899fcc9b65" url="http://rutas-saltamontes.blogspot.com/2008/05/hayedo-de-tejera-negra.html">			<content><![CDATA[Cómo llegar (desde madrid):Plano de ruta:v/div>Perfil de ruta:Descripción de la ruta:La ruta transcurre en la provincia de Guadalajara, junto al municipio de Cantalojas. Desde aquí, y atravesando el pueblo en dirección oeste sale una pista que en pocos minutos nos acercará hasta el Centro de Interpretación del parque.Es importante saber que el parque está realmente a 9km del centro de interpretación y que, en caso de querer acercarse con el coche hasta el mismo aparcamiento del parque, hay que hacer reserva previa. En caso de que partamos desde el centro de interpretación, como nosotros hicimos, esto no es necesario, y, además, podremos disfrutar de un magnífico paseo junto al río Lillas.Así, como hemos dicho, los 9 primeros kilómetros transcurren por pista, siguiendo de cerca el río Lillas, admirando el valle que se va abriendo hacia oeste en busca del parque y que queda encerrado entre la Loma de la Torrecilla, Cabeza Gorda y el Collado de la Buitrera.Una vez lleguemos a la entrada al parque, veremos la zona acondicionada como aparcamiento, con una pequeño muro de piedra y la entrada, con su mapa orientativo indicándonos el camino.Es una ruta marcada por hitos, sin pérdida. Se comienza la andada, si optamos por realizar la ruta circular en dirección antihoraria, por la gran pradera de El Caserío por la que pasea el Río Lillas. Según avancemos iremos atravesando un pequeño pinar para adentrarnos ya en pasillos de hayas que, según la época, pueden estar cubiertos por un manto de hojas dorado muy llamativo.El tramo más duro se alcanza al subir a Matarredonda. Desde aquí se contempla el valle con el Collado del Hornillo a nuestras espaldas.El camino de vuelta sigue por la parte alta, a los pies del Alto del Hornillo, también entre hayas, con algún Tejo salpicando el bosque. En otoño, además, muchas especies de setas aparecen con la humedad.Finalmente llegamos de nuevo a la entrada del parque, donde podremos descansar antes de volver al centro de interpretación pista arriba.En cuanto al Parque Natural Hayedo de Tejera Negra (fuente, wikipedia):El Parque Natural Hayedo de Tejera Negra se encuentra en el rincón noroccidental de la provincia de Guadalajara, en el término municipal de Cantalojas, formando parte del macizo de Ayllón, en el extremo oriental del Sistema Central.En 1974 se declara al Hayedo Sitio Natural de Interés Nacional y posteriormente, en 1978, se declara Parque Natural, que se amplió en 1987.Seguir leyendo...En imágenes:]]></content>
		</document>
		<document id="2789e00d17d7ea8c2eb73f31ede714a4" url="http://rutas-saltamontes.blogspot.com/2008/06/navegando-en-el-alcorlo.html">			<content><![CDATA[Llegó el tiempo soleado, el calor achicharrante, y, por suerte, algunos pantanos disfrutan de niveles que hacía años no se veían por estas fechas.Uno aprovecha cualquier hueco que saca (algunos, por desgracia, todavía no han terminado los exámenes..., suerte para ellos!), para lanzarse al monte, al río, o, en este caso, al pantano.Nada nuevo. Una pequeña vuelta por el pantano de Alcorlo, (3,5 km), en una humilde canoa hinchable.v/div>En imágenes (rescatando alguna del año pasado):]]></content>
		</document>
		<document id="e6536e02623e599128a16ccaf3ef6743" url="http://rutas-saltamontes.blogspot.com/2008/06/tetas-de-viana.html">			<content><![CDATA[Cómo llegar (desde madrid):Ver mapa más grandePlano de ruta:v/div>Perfil de ruta:Descripción de la ruta:La ruta transcurre en la provincia de Guadalajara, comenzando desde la localidad de Trillo, famosa por su central nuclear.Aparcaremos junto al motocros. Desde aquí comienza una pista transitable por vehículos. No obstante, a unos 200 metros nos desviaremos a la izquierda para atajar y volver a encontrarnos con la pista en otros 200 metros. A partir de este punto iremos alternando entre pista y senda, según optemos por atajar o evitar posibles matorrales bajos. En todo el camino las indicaciones ofrecidas por los postes SL-1 hacen muy difícil la pérdida.Cuando dejemos definitivamente la pista, en un giro de ésta a mano derecha, continuaremos recto rumbo siempre hacia las dos peñas a culminar. Seguramente la senda esté marcada, y los postes nos recordarán el camino. En unos 3 km caminaremos entre encinas bajas y pequeños pinos.Una vez lleguemos al pie de las peñas, tendremos dos opciones, bien ascender por la parte sureste, desde Viana de Mondejar, o, como nosotros hicimos, por la parte noroeste, donde, posiblemente, la sombra nos facilite el ascenso en días de calor.La ascensión por esa parte no debería resultar complicada pues, aunque de vez en cuando parezca que se pierde el rastro de la senda, la intuición pronto nos arrastra a alguna señal o monolito.Una vez lleguemos a la parte media de los cerros, en una planicie donde los más cómodos suben con el coche, podremos subir a la peña sur rodeando la misma por su ladera oriental (este), en busca de una escalera de metal.Una vez arriba, las vistas son inmejorables. En días claros pueden distinguirse fácilmente los pueblos que alrededor se sitúan.En cuanto a las "Trillo" (fuente, wikipedia):Trillo es un municipio de España en la provincia de Guadalajara a 73 kilómetros de la capital provincial, a las orillas del río Tajo. Tiene 1356 habitantes ,una superficie de 161,9 Km² y una densidad de población de 8,3 habitantes por Km². Forman parte de Trillo cuatro pedanías: Azañón, Morillejo, La Puerta y Viana de Mondejar.En imágenes:Descargar:]]></content>
		</document>
		<document id="a7f9aa8e698fa77311839a0ad27a417" url="http://rutas-saltamontes.blogspot.com/2008/07/semillas-pico-santotis.html">			<content><![CDATA[Cómo llegar (desde madrid):Ver mapa más grandePlano de ruta:v/div>Perfil de ruta:Descripción de la ruta:La ruta transcurre en la provincia de Guadalajara, comenzando en la localidad de Semillas.La salida del pueblo la realizamos dirigiéndonos hacia "Las casas del Fraile", no obstante, este camino, que cruza un pequeño arroyo a través de un puente hecho con algún tronco que es la mejor vía para dirigirse hacia el pico. Conviene desviarse antes, nada mas ver una pequeña pradera en el pueblo, un camino que se dirige hacia el sur y luego gira un poco hacia mano izquierda (este), por la zona llamada Eras de Ayuso (no el pueblo), bajando hacia el barranco para volver a subir hacia la pista que nos llevará directos a la senda a seguir.Una vez alcanzada la primera pista (ancha por donde transitan vehículos) seguiremos hacia el norte (continuando por la senda que llevábamos y que cruza esa pista), hasta dar con una segunda pista. En este punto hay dos opciones. La primera es continuar hacia arriba, buscando la cresta que se dibuja enfrente (quizá un poco a mano izquierda según ascendíamos). Otra opción es la que nosotros tomamos, que no es muy difícil, puesto que la vegetación es baja. En este punto, y si optamos por esta última opción, giraremos a mano derecha, en busca de una fuente de piedra que se asienta a los pies del Santotis, en una barranquera llamada "El Canalizo". A partir de aquí sólo queda recorrer el barranco que dibuja el pequeño arroyo para girar a unos pocos metros hacia la derecha, hacia el oeste, rodeando el pico Santotis para tenerlo en todo momento a nuestra derecha. Rápidamente veremos una gran subida con manto de gayuba, con una pendiente que, incluso, nos permite rodar si nos dejamos caer. La última parte se realiza sobre grandes pizarrales grises que nos permiten ver el cresterío de la cuerda que podríamos haber recorrido como primera opción.Una vez arriba (1560m), podremos contemplar unas magníficas vistas, con el Ocejón muy próximo al noroeste.El descenso lo realizamos por su parte oeste, una pequeña cuerda, muy suave, nos empuja hacia "Mojón Grande" (1514m). Desde este punto podemos tomar un gran cortafuegos que se dirigirá hasta una pista forestal, la cual tomaremos, y que se dirige hacia el oeste para, más tarde volver hacia el este, unos metros más abajo, camino de regreso a Semillas. Justo en la curva de esta pista se encuentran unas ruinas a las que nosotros no llegamos, pues atajamos cortafuegos mediante pues la noche se nos echaba encima.La vuelta no tiene pérdida. Tan sólo hay que seguir la pista forestal que rodea el pico Santotis por su parte norte, y que permite observar el valle que se extiende hacia el Ocejón.En imágenes:Descargar:]]></content>
		</document>
		<document id="55236debb42e404c1d9c28d508d62814" url="http://rutas-saltamontes.blogspot.com/2008/08/hacia-rutas-salvajes.html">			<content><![CDATA[El otro día, cuando volvía de Irlanda, tuve que hacer noche en el aeropuerto de East Midlands. Para que se me hicieran cortas las horas me puse a ver películas en el portátil. Tuve la suerte de descubrir una película muy muy buena, a mi parecer (y al parecer de mi amigo Luis)."Hacia rutas salvajes" cuenta la historia de un chico de 22 años que deja el hogar tras haber finalizado los estudios en la universidad para apartarse del mundo globalizado y consumista en el que vivimos y entregarse por completo a la naturaleza.Su viaje mezcla una fantástica narración, en donde tanto él como su hermana describen de forma intensa y muy poética la aventura que está viviendo a través del continente americano.Y es ese uno de sus puntos fuertes, los detalles en la narración, en la fotografía, en la música y en la originalidad con la que se cuenta esta historia real de los últimos años de vida de Christopher McCandless, rebautizado por él mismo como ALEX SUPERTRAMP.Y es que, en su intento de huír del mundo actual en el que vivimos (año 1990), Alex recorrió miles de kilómetros. Un esquema simple de su viaje puede verse a continuación:Ver mapa más grandeUna magnífica aventura, acompañada de una muy buena bso, que puedes escuchar ahora mismo (en menú a la derecha).Si queréis echar un ojo al trailer:]]></content>
		</document>
		<document id="d6f20565857b996fb3c075b6ec9ee963" url="http://rutas-saltamontes.blogspot.com/2008/08/ruta-por-el-valle-del-ro-mesa.html">			<content><![CDATA[Cómo llegar (desde madrid):Ver mapa más grandePlano de ruta:v/div>Perfil de ruta:Descripción de la ruta:La ruta transcurre en la provincia de Guadalajara, comenzando en la localidad de Mochales.Esta localidad, situada cerca del límite entre la provincia de Guadalajara y Zaragoza, es puerta de acceso al cañón que ha ido dibujando el Río Mesa durante su vida.Así, comenzamos esta ruta buscando un camino agrícola que se dibuja junto al cauce del río. A unos pocos metros del pueblo, tras dejar a la derecha unas curiosas casas de piedra encajonadas a las faldas de los cortados del cañón, veremos unas naves. En este punto la pista se divide en dos. Nosotros tomaremos la pista de la izquierda, que se mantiene siempre paralela al Mesa.En unos 2 kilómetros, y justo cuando el cañón termina de abrirse a su derecha en un gran campo de cultivo, con la ermita de San Pascual a lo lejos, hacia el oeste, el cañón empieza a apretarse para convertirse en fondo de barranco, donde los cortados superan en algunos puntos los 150 metros de altura (zona de El Tormo).A partir de este punto el camino no tiene pérdida. Seguiremos en la medida de lo posible el cauce del río. En nuestro caso, y por desgracia, un río que tiene fama de ser caudaloso, ese año no llevaba ni una gota. A la altura del "Tormo Melero", un gran pináculo de unos 10 metros, al más estilo monolito de "2001, Una odisea en el espacio", comenzamos a rodearlo, fotografiarlo e incluso, intentar escalarlo (de forma cómica, se entiende). Al rato llegó un lugareño, un hombre de unos 45 años, trufero, acompañado de un par de labradores jóvenes. En un momento nos puso al corriente de cómo las cosas ya no son lo que eran. Que ese río nunca lo había visto así. Que ahora, y desde que el incendio de ese mismo verano en Guadalajara había arrasado buena parte de los pinares cercanos, el microclima ya no traía las lluvias necesarias para hacer correr el agua por ese cauce seco. Todavía recordamos cómo echaba la culpa "a esos de las teclas, los que están en sus sillas sin saber lo que pasa en el campo". Nosotros, en ese momento, no comentamos nada... Razón, no le faltaba.Tras el paso por el Tormo Melero, y durante unos 2 kilómetros, el barranco se relaja para voler a apretarse en un serpenteo donde, en caso de que el río llevase agua, el paso se volvería complejo y, posiblemente, impracticable. No obstante, y si hubiera suerte de que el agua corre por esas canalizas, y de que el paso fuera posible, podríamos disfrutar de la cascada que el río forma junto al Molino del Barranco, en la unión del Arroyo de Concha con éste.Más sobre el Valle del Río Mesa:El Valle del Río Mesa se sitúa en las provincias españolas de Guadalajara y Zaragoza. Su recorrido comienza en el nacimiento del río Mesa en el municipio de Selas en Guadalajara y transcurre por angostas gargantas y fértiles vegas hasta el municipio de Carenas en la provincia de Zaragoza.En su recorrido atraviesa los términos de Selas, Anquela del Ducado, Anchuela, Amayas, Mochales, Villel de Mesa, Algar de Mesa en la provincia de Guadalajara, y ya en Zaragoza, pasa por Calmarza, Jaraba, Ibdes y Carenas.Seguir leyendo...En imágenes:Tiempo:El tiempo en Selas<br />Descargar:]]></content>
		</document>
		<document id="c450bce855a177c289f788c7f9b2d72" url="http://rutas-saltamontes.blogspot.com/2008/09/nasa-world-wind-alternativa-google.html">			<content><![CDATA[Si tenéis la oportunidad de bajar este programa, una alternativa diferente a Google Earth, podréis disfrutar de diferentes vistas de algunos de los astros que la NASA controla de forma precisa. Entre ellos, aparte de la tierra, podemos echar un ojo al planeta rojo, a Júpiter y su luna, a nuestra luna, a Venus, o, como también ofrece Google, cielo estelar. Incluso nos permite disfrutar de vistas en 3d reales si disponemos de unos anaglifos (gafas azul y roja de toda la vida).Además, podremos aplicar diferentes capas con contenido científico variado.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>