<author id="547e454ce33b7eeb40a4d091e0dc2ed6" url="apasarelrato.com" feed="http://www.apasarelrato.com/feed/" country="ES">
	<documents count="29">
		<document id="df5aa08fed24bdfdcc4a2782750b7210" url="http://www.apasarelrato.com/%c2%a1tu-tambien-puedes-ser-un-politico/">			<content><![CDATA[Si, y aquí te dejo la primera lección sobre cómo hacer un discurso para cualquier ocasión… Podrás hablar horas y horas sin decir nada, pero pareciendo que eres un gran experto. Para ello lee cualquiera de las frases de la columna 1, seguida de cualquiera de las frases de la columna 2, a continuación otra […]]]></content>
		</document>
		<document id="fd4730f24c855abd4f5a063a2d28253d" url="http://www.apasarelrato.com/artista-con-la-punta-del-lapiz/">			<content><![CDATA[Si señor, este tío sí que está hecho un verdadero artista de minuaturas. Así si que se le saca punta a un lápiz: Gracias Diego N]]></content>
		</document>
		<document id="dc61c302288e16197c5edd60298e85bf" url="http://www.apasarelrato.com/como-explicar-el-nacimiento-de-una-nin-en-el-siglo-xxi/">			<content><![CDATA[Las cigüeñas, las abejas, las flores, la semilla en la tierra… Todo eso está desfasado… Un día, un hijo le pregunta a su padre: —Papá, cómo nací yo? —Muy bien hijo, algun día debíamos hablar de esto y te voy a explicar lo que debes saber: Un día, Papá y Mamá se conectaron a Facebook. […]]]></content>
		</document>
		<document id="4eda340f8c9ed48f181e980456cb0c33" url="http://www.apasarelrato.com/como-se-llama-la-pelicula-i/">			<content><![CDATA[Primer acto: Sale el diablo jugando football. Segundo acto: Sale el diablo jugando basketball. Tercer acto: Sale el diablo jugando baseball. ¿Cómo se llama la obra? Juegos diabólicos]]></content>
		</document>
		<document id="35f0d63ee1a5c48900b10aa58f1e19c6" url="http://www.apasarelrato.com/con-dos-pares-de-narices/">			<content><![CDATA[Un chistecito de mi amigo Antonio: Cuatro amigos habían estado yendo al mismo campamento durante muchos años. Dos días antes de que el grupo partiera, la esposa de Pepe le dijo que él de ninguna manera iría al campamento. Los amigos de Pepe estaban muy incómodos con esa noticia, pero nada podían hacer. Dos días […]]]></content>
		</document>
		<document id="216876b71096f8fdda224eb63d09df7b" url="http://www.apasarelrato.com/cosas-graciosas-adivina-adivinanza-1/">			<content><![CDATA[Imagina que estás en un barco y que el barco se está hundiendo y que llega una manada de tiburones. Tienes una pistola con una bala, ¿Qué haces? El barco se hunde los tiburones se acercan, ¿Qué haces? Solución: Fácil, dejas de imaginar eso. ]]></content>
		</document>
		<document id="57b1716df9f570d0296e185667e9c16b" url="http://www.apasarelrato.com/cosas-graciosas-adivina-adivinanza-2/">			<content><![CDATA[¿Cuál es la planta que camina? Solución: La planta de los pies]]></content>
		</document>
		<document id="f2530c6cfda23bd33afb9c04bf8a9c45" url="http://www.apasarelrato.com/cosas-graciosas-como-se-llama-la-pelicula-2/">			<content><![CDATA[Primera escena: Un té caminando solito en una isla. Segunda escena: Un té caminando solito en una isla. Tercera escena: Un té caminando solito en una isla. ¿Cómo se llama la obra? La isla del tesolito. ]]></content>
		</document>
		<document id="89ce6cc42fd459b6f6104480034a00be" url="http://www.apasarelrato.com/cosas-graciosas-conversacion-de-besugos/">			<content><![CDATA[Para que luego digan que la comunicación entre personas es imposible. A mi por lo menos me queda claro el tema, o temario, o …]]></content>
		</document>
		<document id="63a488ec8221143c7a1599049a8e6359" url="http://www.apasarelrato.com/cosas-graciosas-la-mosca/">			<content><![CDATA[Ahora que llega la primavera y empezamos a abrir mas las ventanas, cuidadin, cualquier mala bestia puede entrar.]]></content>
		</document>
		<document id="ba12269d2a2711c5449bd0ae36c34f3d" url="http://www.apasarelrato.com/cosas-graciosas-mueve-la-cadera/">			<content><![CDATA[Por fin es fin de semana, y llega la hora de bailar y demás. No me he podido resistir a compartirlo ahora. Buen finde a tod@s]]></content>
		</document>
		<document id="a8589f192be7fa2f26b5c692b2cf3c13" url="http://www.apasarelrato.com/cosas-graciosas-tu-que-color-ves/">			<content><![CDATA[En cuantas conversaciones con amigos te ha dicho te queda bien esa camisa morada, y tu le has dicho: ”Gracias, pero es lavanda”. Para ayudar a esos amigos a integrarse en una vida mas colorista y detallada os dejo una tablita que explica porque no se puede sacar de donde no hay. Gracias MJ]]></content>
		</document>
		<document id="17c6e9b6c996461347dcdf5d8dadb8f1" url="http://www.apasarelrato.com/de-que-color-es-mi-sombrero/">			<content><![CDATA[En una mesa hay tres sombreros negros y dos blancos. Tres señores en fila india se ponen un sombrero al azar cada uno y sin mirar el color. Se le pregunta al tercero de la fila, que puede ver el color del sombrero del segundo y el primero, si puede decir el color de su […]]]></content>
		</document>
		<document id="1e8f312c6278e62a1c3cd521b1df9738" url="http://www.apasarelrato.com/dormirse-en-los-laureles-o-donde-les-pille/">			<content><![CDATA[Estos si que se duermen en cualquier sitio. ¿Alguna vez te ha pasado a ti? ¿Te has levantado con un dolor de cuello/espalda/loquesea muy grande?. Pues aquí tienes unos cuantos ejemplos: Gracias Manolo.]]></content>
		</document>
		<document id="5d08d59407fecad0c24bf759fb9c1e38" url="http://www.apasarelrato.com/el-amor-verdadero/">			<content><![CDATA[Aunque hace mucho que no escribo nada, hoy os traigo un relato muy bonito: Era una mañana agitada, eran las 8:30, cuando un señor mayor, de unos 80 años, llegó al hospital para que le sacaran los puntos de un pulgar. El señor dijo que estaba apurado y que tenía una cita a las 9:00 […]]]></content>
		</document>
		<document id="e01b35b2b583f0385d28d51a0b27d9e4" url="http://www.apasarelrato.com/el-cucharazo-en-la-cabeza-by-pablo-motos-y-los-morancos/">			<content><![CDATA[Hace tiempo que ví este vídeo, pero gracias a Manolo que me lo acaba de volver a mandar, me he vuelto a reir un buen rato. Es una broma entre Pablo Motos (del programa del Hormiguero en España) y los Morancos. No os lo perdáis porque es buenísimo:]]></content>
		</document>
		<document id="86504e5a2f761c38bc1b5acf2deb829" url="http://www.apasarelrato.com/el-fotografo/">			<content><![CDATA[Una pareja llevaba años de matrimonio y no lograba tener familia. Vieron a un especialista muy renombrado quien, tras varios estudios, les dijo que la solución era buscar a un padre sustituto. La señora preguntó: - ¿Qué es un padre sustituto? - Es un hombre seleccionado con mucho cuidado, que hace las funciones del esposo, […]]]></content>
		</document>
		<document id="e91b7355ce8e2b8fb630ecc1f2bcac4" url="http://www.apasarelrato.com/en-el-convento/">			<content><![CDATA[La madre superiora irlandesa de 98 años, estaba en su lecho de muerte. Las monjitas la rodeaban, intentando hacer cómodo su último viaje. Trataron de darle leche calentita, pero no la quiso. Una monjita se llevó a la cocina el vaso de leche, recordó una botella de whisky irlandés que les habían regalado por Navidad […]]]></content>
		</document>
		<document id="53a3e7eda935e5fe5f8bc7587afd7773" url="http://www.apasarelrato.com/inmigracion-real/">			<content><![CDATA[A un hombre de unos 70 años le está entrevistando un periodista. El hombre entrevistado se expresa del siguiente modo: - Soy hijo de exiliados. - Hasta los 27 años y poco antes de la transición no pude volver a España por Franco. - Ahora tengo 70 años. - Mi mujer es inmigrante. - Hace […]]]></content>
		</document>
		<document id="1b95509cd6c7e63114f2ce13af4aa4dc" url="http://www.apasarelrato.com/jaimito-en-el-cole/">			<content><![CDATA[El día que comienzan las clases Jaimito pide hablar con la profesora: - Dime Jaimito, ¿cuál es el problema? - Es que soy demasiado inteligente para estar en primer grado. Mi hermana está en tercero y yo soy más inteligente que ella ¡Yo quiero ir a tercero también! La profesora no ve que como resolver […]]]></content>
		</document>
		<document id="a2b082d919e110e1d0e59abc1ed2843f" url="http://www.apasarelrato.com/la-importancia-de-la-letra-pequena/">			<content><![CDATA[Siempre, siempre, siempre, hay que leer la letra pequeña, porque si no, nos podemos encontrar con muchas confusiones. Y si no, ojo al dato: Gracias Antonio C.]]></content>
		</document>
		<document id="6e347802ee1daee26de21a67ac2ee014" url="http://www.apasarelrato.com/los-canales-de-marte/">			<content><![CDATA[He aquí un mapa de las recientemente descubiertas ciudades y canales de nuestro planeta vecino más cercano, Marte. Comience en la ciudad marcada con una N, en el polo sur, y vea si puede deletrear una oración completa recorriendo todas las ciudades, visitándolas sólo una vez y regresando al punto de partida. Cuando este acertijo […]]]></content>
		</document>
		<document id="4ed6090bb999a987f3905998bab1d0ab" url="http://www.apasarelrato.com/melasuda-500-mg-y-keosden-forte-farmacos-para-la-crisis/">			<content><![CDATA[Si estais muy preocupados por la crisis, no tenéis nada más que tomaros 3 pastillas al día de Melasuda 500 mg. Si estás hasta los mismísimos de todo, no te preocupes, te presentamos Keosden Forte, un fármaco para tenerlo todo bajo control. Aquí tenéis el vídeo de presentación: El vídeo es del programa (cancelado) Saturday […]]]></content>
		</document>
		<document id="a8fb02f579309d72ec3f6b7a857bf4cd" url="http://www.apasarelrato.com/mis-animales-de-granja-para-iphone-y-ipad/">			<content><![CDATA[Hola, hoy os presento mi primera aplicación para iPhone, iPad y iPod Touch. Se trata de una aplicación infantil para que los niños aprendan/jueguen, con los animales, con los sonidos que hacen y con cómo se pronuncian sus nombres en inglés y en español. Tiene gráficos en Alta Definición (HD) perfecto para la pantalla del […]]]></content>
		</document>
		<document id="3487d30065d5710f48ee42329194075e" url="http://www.apasarelrato.com/oye-tu-que-eres-informatico/">			<content><![CDATA[Me ha encantado este relato con tantos tintes de realidad: Todo el mundo sabe que cuando el informático sale a fumar, es porque quiere hablar de informática. Oye, que no es que trabajemos en esto, es que tenemos la puta suerte de que nos pagan por practicar nuestro hobby favorito. ¡Qué suerte la nuestra! Justo […]]]></content>
		</document>
		<document id="75edf58f8503c40a8f8ed82dafee0339" url="http://www.apasarelrato.com/que-numero-sigue/">			<content><![CDATA[¿Cuál es el siguiente numero de la serie? 212, 121112 ,11123112, …   Respuesta: El siguiente numero es: 3112132112. La razón 212 (un dos, un uno, un dos y entonces escribimos= 121112) Siguiente un uno, un dos, tres uno, un dos, y asi escribimos = 11123112 … ]]></content>
		</document>
		<document id="5d1ba41da468f50e0949f4a0a2080ab0" url="http://www.apasarelrato.com/recien-casados/">			<content><![CDATA[El: ¡¡Si!! Por fin. Que dura fue la espera. No podría aguantar ni un minuto más. Ella: ¿Quieres dejarme? El: Nooo. ¿Estas loca? Ni siquiera lo pienses. Ella: ¿Me amas? El: Por supuesto, una y otra vez. Ella: ¿Alguna vez me has sido infiel? El: Noooo! Solo pensarlo me da asco. Ella: ¿Me besarías? El: […]]]></content>
		</document>
		<document id="67eca795177e0712d5d2017524a75c31" url="http://www.apasarelrato.com/revision-catastral-2011/">			<content><![CDATA[A continuación os muestro cuales son las distintas visiones que tienen las personas en función de que papel desempeñen a la hora de que quieras vender o comprar una casa. Muy bueno: Tu casa vista por tí Vista por el comprador Por el banco Por el tasador (o la tasadora) Por la Agencia Tributaria Gracias […]]]></content>
		</document>
		<document id="1c8a0f2b581a9a0bf540be5b3ea98379" url="http://www.apasarelrato.com/una-de-abogados-casos-reales/">			<content><![CDATA[Casos reales extraídos del Libro “Desorden en el Tribunal”. Lo que las personas dijeron en su momento. Transcrito literalmente por los Taquígrafos (que tuvieron que permanecer en calma mientras sucedía): Abogado : ¿Cuál es la fecha de su Cumpleaños? Testigo: El 15 de Julio. Abogado : ¿De qué año? Testigo: Todos los años. Abogado : […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>