<author id="549a43a11807e05a4ede2f2b6a74e453" url="asocias.blogspot.com" feed="http://asocias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="21eca1589c71bd027308190bb2fbebfb" url="http://asocias.blogspot.com/2012/12/asocias-en-prensa.html">			<content><![CDATA[Reseña en el diario El Comercio de Asocias y su colaboración con Caser, Leroy Merlín, Cocinas Asturianas, Biesca y Reformas Provixa]]></content>
		</document>
		<document id="3606af4f9ace60d5e89b2f9809e3c116" url="http://asocias.blogspot.com/2012/12/asocias-esta-dando-los-primeros-pasos.html">			<content><![CDATA[Un amigo  me decía recientemente: ¡Estáis locos los inmobiliarios! Os poneis a hacer una feria inmobiliaria con todo lo que está cayendo!!!Pues sí… creo que un poco locos , Sí que estamos. Y lo estamos, porque queremos hacer ALGO para intentar CAMBIAR la realidad que estamos viendo.Tengo muy claro hoy por hoy,  el sentido SOCIAL del inmobiliario, ya que todos los días nuestros clientes nos cuentan los DRAMAS que muchos, por desgracia están viviendo.Hoy más que nunca muchas familias esperan de nosotros , los inmobiliarios, que les AYUDEMOS a vender sus casas, que en unos casos, por la imposibilidad de  seguir pagando las hipotecas por situaciones de desempleo, propias o de algún familiar, y en otros casos por la necesidad de generar liquidez en las maltrechas economías domésticas de las familias, hace que tengamos la RESPONSABILIDAD de buscar cualquier mecanismo que esté a nuestro alcance, para DINAMIZAR la compraventa de viviendas. Creo que NO debemos tirar la toalla!!!!¡¡¡¡ VEAMOS cómo podemos formar parte de la solución y EVITEMOS ser parte del problema!!!!Desde ASOCIAS tenemos CLARO que una parte de la solución a los problemas inmobiliarios que vivimos,  depende de NOSOTROS los inmobiliarios y también tenemos claro que el asociacionismo y el cooperativismo a NOSOTROS nos está funcionando.La cooperación es RENTABLESabemos la dificultad que supone cambiar  el mercado, pero estamos dando los primeros pasos para poder hacerlo]]></content>
		</document>
		<document id="ec309820517d79918a9b6ce192b46458" url="http://asocias.blogspot.com/2012/12/asocias-logra-bajar-el-periodo-medio-de.html">			<content><![CDATA[La Asociación inmobiliaria de Asturias (ASOCIAS) desde su constitución hasta la fecha, ha conseguido bajar el periodo medio de venta que un propietario tarda en vender su casa en Gijón de los 315 días a los 105 días.¿La fórmula? :ASOCIAS está compuesta por 23 INMOBILIARIAS INTERCONECTADAS mediante un sistema on-line que les permite compartir información de los inmuebles que se captan y de sus precios de venta.Que esas inmobiliarias colaboran para vender mediante un mismo proceso de trabajo, de tal manera que las inmobiliarias no captan inmuebles a cualquier precio, sino que es el inmobiliario el que intenta ASESORAR al propietario mediante la información que dispone sobre el precio en el que se estima que se va a cerrar la venta. La fijación de un precio de partida correcto es clave para la venta.Pero el factor más importante es LA EXCLUSIVA COMPARTIDA, que es la herramienta más potente de difusión del encargo de venta que le otorga el propietario a una inmobiliaria, y a su vez ésta lo difunde con el resto de las inmobiliarias asociadas en un mismo precio de venta y durante un plazo determinado, compartiendo los honorarios, de tal manera que todas las inmobiliarias tienen el mismo interés en intentar vender ese inmueble.ANALISIS DE LAS VIVIENDAS VENDIDAS EN EL 2012El precio presupuesto medio de compra en el 2012 en la ciudad fue de 157.000 Euros. La tipología de vivienda más vendida durante el 2012 fue la de 3 habitaciones y la superficie media más demandada fue de 90 m2.Los precios medios en vivienda de segunda mano dependiendo de zonas rondaron entre los 1200 Euros/m2 hasta los 2.400 Euros/m2. Viviendas más exclusivas de nueva construcción pueden alcanzar los 4.000 Euros/m2. Los precios analizados en Viesques o en el Bibio suelen incorporar plaza de garaje, mientras que las viviendas del centro, al precio medio hay que añadirles el valor de la plaza que puede rondar entre los 18.000 y los 40.000 euros. ]]></content>
		</document>
		<document id="f1ed86782f6eb3b2dc33dc1bb2599a72" url="http://asocias.blogspot.com/2012/12/repercusion-en-la-television-del.html">			<content><![CDATA[La TPA entrevistó a varios integrantes de ASOCIAS con motivo de la Feria Inmobiliaria , y aquí están extractos de los videos :Video con Eva Fernandez (Inmobiliaria TU FINCA)Video con Juan Carlos (Inmobiliaria PRADA de Villaviciosa)Para mas información pinchar en el siguiente link de la TPA:http://www.rtpa.es/asturias:ASOCIAS-ofrece-asesoramiento-a-los-interesados-en-adquirir-una-vivienda_111353237952.html]]></content>
		</document>
		<document id="90bb93cb05527e2f75ba7acc70bafe09" url="http://asocias.blogspot.com/2013/01/datos-del-instituto-nacional-de.html">			<content><![CDATA[DATOS DE COMPRAVENTAS A NIVEL NACIONAL DE 2012El número de fincas transmitidas inscritas en los registros de la propiedad procedentesde escrituras públicas realizadas anteriormente en el mes de noviembre es de 133.206,lo que supone un 1,2% menos que en el mismo mes de 2011 y un 2,4% más que en octubrede 2012.En el caso de las compraventas de fincas registradas, el número de transmisiones es de57.248, lo que supone una disminución anual del 5,0% y un aumento del 0,1% respecto almes precedente.Compraventas inscritas en los registros de la propiedadEl 84,0% de las compraventas registradas en noviembre corresponde a fincas urbanas y el16,0% a rústicas. En el caso de las urbanas, el 53,4% son compraventas de viviendas.El número de compraventas de fincas rústicas disminuye un 2,5% en noviembre en tasaanual y el de fincas urbanas baja un 5,5%. Dentro de estas últimas, la compraventa deviviendas desciende un 6,1%El 89,5% de las viviendas transmitidas por compraventa en noviembre son libres y el 10,5%protegidas. En términos anuales, el número de viviendas libres transmitidas porcompraventa disminuye un 3,5% y el de protegidas un 24,0%.El 49,2% de las viviendas transmitidas por compraventa en noviembre son nuevas y el50,8% usadas.El número de operaciones sobre viviendas nuevas desciende un 6,3% y el de usadas bajaun 5,9% respecto a noviembre de 2011.EN ASTURIAS SE INSCRIBIERON 523 ESCRITURAS DE COMPRAVENTA DE VIVIENDAS EN 2012Para mayor información se puede seguir la noticia en el siguiente enlace:http://www.ine.es/daco/daco42/etdp/etdp1112.pdf]]></content>
		</document>
		<document id="aee1c5451b3365468c0608d583b7bed1" url="http://asocias.blogspot.com/2013/02/asocias-estuvo-presente-en-el-sell.html">			<content><![CDATA[SELL-A-BRATION 2013Tuve la oportunidad de asistir recientemente al SELL-A-BRATION 2013 celebrado en las Vegas. Se trata de uno de los mayores eventos inmobiliarios de USA. En este evento se analiza la tendencia del mercado y se comparten las experiencias de los mejores profesionales del país.  La experiencia personal ha sido fantástica ya que no sólo he podido compartir unos días geniales con algunos de los mejores inmobiliarios de España, sino que además he podido aprender un buen número de “secretos” de los profesionales inmobiliarios norteamericanos más destacados. De entre ellos personalmente destacaría  las charlas de AlexBolin y Robert Birkeland  (trabajo con compradores), Raziel Ungar (creación de videos),  Chandra Hall (plan de empresa),  Denny Grimmes (motivación), Bob Corcoran(sistemas de trabajo) y especialmente la de Ashton Gustafson apodado el Home Boy (creación de marca y diferenciación)Respecto a las perlas que me he traído de USA para aplicar a mi negocio, puedo señalar varias: El 60% de las ventas generadas en USA viene como consecuencia del trabajo de recomendaciones de antiguos clientes, de ahí la obsesión de los inmobiliarios americanos por permanecer en la mente de los antiguos clientes mediante distintas acciones de marketing como mailing periódico por cumpleaños, aniversarios, etc..calendarios personalizados, así como organización de fiestas, patrocinios, sorteos, con el fin de buscar la recomendación de nuestros clientes.La reinversión en marketing de las comisiones generadas ronda de media un 20%Seguir una forma de trabajo sistemática y ordenada equivale a ÉXITO.Debemos analizar cada euro de inversión que hacemos y el ROI que nos generaHay que vender con la cabeza y NO con los pies El objetivo es conseguir hacer 100 llamadas cortas al día , ayudándonos de la tecnología necesaria como por ejemplo envío de mensajes al buzón de voz Los correos se deben responder en menos de 5 minutos y a ser posible debemos confirmar mediante mensajes de textoEl correo postal es un elemento de diferenciación frente a la masificación del correo electrónicoEstamos en la era del video. Desde el envío de uno sencillo con la respuesta a una petición de información , hasta los videos más profesionales aportando valor en las webs inmobiliarias informando de los barrios en los que somos especialistas.El manejo de las bases de datos y el marketing por goteo es fundamental. Una campaña por goteo impulsada por una actividad que realmente sea eficaz proporciona información relevante al cliente objetivo, de manera regular, en intervalos que no moleste, y lleva al interesado hacia la decisión de compraLa generación de informes de precios mediante envío de newsletters o publicación de folletos, participación en programas de radio o televisión contribuye a la imagen como experto ante tus clientes.Todo este tipo de acciones van dirigidas a expresar a nuestros clientes una motivación que compartimos cada inmobiliario y que podemos resumirla en una frase: “Sólo quiero que me ayude a ayudarle a usted”Por otra parte destacaría del viaje, el gran nivel de profesionales que han viajado desde España, bien por el gran número de ventas de inmuebles a sus espaldas, o por los muchos comerciales y oficinas a cargo, o simplemente como es mi caso, por la ilusión de seguir progresando como profesional inmobiliario.En el viaje los compañeros hemos tenido la oportunidad de hablar de nuestras respectivas visiones del negocio, de hablar de nuestras inquietudes profesionales, de poner en común nuestras opiniones sobre los programas de gestión que utilizamos,  comentar el funcionamiento de nuestras respectivas “Asociaciones locales” y “MLS”.Pero lo que realmente más me ha marcado de este viaje ha sido la calidad humana de todos los compañeros. Y es que con el punto final del viaje se ha iniciado una estrecha relación de amistad, creando una pequeña “comunidad” que espero que ni el tiempo ni la distancia diluya.Fruto de este viaje vamos a organizar intercambio de visitas profesionales In-situ a las inmobiliarias de los compañeros que se ofrezcan para seguir aprendiendo los unos de los otros, para ver  los escaparates, los planes de marketing, los programas y los métodos de trabajo que cada uno utiliza.Gracias compañeros por haberme dado la oportunidad de conoceros, y hacer que me lo haya pasado tan bien con vosotros, y solo espero que como dijo Ashton Gustafson en Sell-a-Bration entre todos “podamos seguir tocando música en un mundo lleno de ruido”]]></content>
		</document>
		<document id="b19231649f17d1955dd7953f369401e" url="http://asocias.blogspot.com/2013/03/asocias-comprometida-con-la-formacion.html">			<content><![CDATA[El pasado viernes y sábado Asocias organizó un curso de formación sobre Captacion de encargos de venta de inmuebles en exclusiva. El curso congrego a 36 profesionales inmobiliarios en las instalaciones del hotel AC en Gijon.En Asocias estamos convencidos que solo si el profesional inmobiliario se forma, podrá ofrecer un servicio profesional a sus clientes. En ese sentido la mejor forma de prestar el mejor servicio al cliente es poner en practica el compromiso de servicio que supone trabajar en Exclusiva Compartida.La exclusiva Compartida supone dar la máxima difusión al encargo de venta que el propietario del inmueble nos confiere. Muchos profesionales estamos convencidos de ello, pero faltan otros tantos compañeros que se convenzan de esta forma de trabajar, que solo genera ventajas para profesionales y para clientes.Agradecer a Ignacio Castillo su esfuerzo por ayudarnos a ser mejores profesionales y a los compañeros de otras provincias por su interes en asistir a este evento.]]></content>
		</document>
		<document id="e89229dd3fcf794322fc11e1476da0cb" url="http://asocias.blogspot.com/2013/03/asocias-socio-fundador-de-la-feracion.html">			<content><![CDATA[El pasado 4 de Marzo de 2013 firmamos en Madrid el acta fundacional y los Estatutos de la FEDERACION DE ASOCIACIONES INMOBILIARIAS (F.A.I). Este proyecto se fraguó en 4 meses y  se ha hecho realidad gracias al apoyo de muchos inmobiliarios convencidos de que sólo unidos, conseguiremos dignificar nuestra profesión.LosFINES de la Federación serán lossiguientes:FOMENTAR la creación y el desarrollo de las asociaciones inmobiliarias orientadas a la colaboración mediante encargos de venta en exclusiva compartida, así como la profesionalización de sus agencias asociadas.FACILITAR la transferencia eficaz de información sobre inmuebles, procesos, sistemas y todo tipo de proveedores necesarios.REPRESENTAR a sus organizaciones asociadas ante terceros, influyendo en legislación y normativas que hagan crecer de forma sostenible el sector inmobiliario, en los ámbitos geográficos e instancias que correspondan.La asociaciones representadas en la firma del acta fundacional son:ASOCIAS -ASTURIASAFILIA - CANTABRIAAINA - NAVARRAACEGI - CANARIASPISOS PLUS - SAN SEBASTIANALIA - ALCORCON (MADRID)EXTREMADURAMOSTOLES (MADRID)MALAGAEste ha sido nuestro pequeño granito de arena para luchar por un futuro mejor en el sector inmobiliario de este país. ]]></content>
		</document>
		<document id="41604cd17c753d1940f030897f0ccd8e" url="http://asocias.blogspot.com/2013/04/asocias-colaboramos-para-ofrecerte-un.html">			<content><![CDATA[ASOCIAS la componen 23 inmobiliarias , 33 puntos de venta y 74 profesionales inmobiliarios colaborando para prestar el mejor servicio a nuestros clientes en Asturias.]]></content>
		</document>
		<document id="704916f3e2ba6b2307298e2e9ca294b2" url="http://asocias.blogspot.com/2013/04/asocias-en-la-nueva-espana.html">			<content><![CDATA[Asocias en la Nueva España.Seguimos intentando comunicar que la colaboración entre nuestros asociados reduce el período medio de venta de los inmuebles que nuestros clientes vendedores nos confian.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>