<author id="594c7f5c360d8774e9f4a30beaf30970" url="soloveorosas2.blogspot.com" feed="http://soloveorosas2.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="2ffd72fc229b93cce3ca06a610a68bd5" url="http://soloveorosas2.blogspot.com/2010/12/40.html">			<content><![CDATA[Dice el hjpt Aznar ¡que los estados del bienestar no son sostenibles! O sea el discurso de los ladrones del capitalismo, “mercados”, altas finanzas, y no únicamente el discurso ¡sino sus actuaciones criminales! Dice que no puede uno trabajar lo menos posible, jubilarse lo antes posible y cobrar lo más posible.¡¿Y qué hace el hjpt de él me cago en D?! ¡¿Ese hjpt zoquete sí lo puede hacer y no los que a diario se revientan para simplemente tener qué llevarse a la boca o un techo que les cobije, no la vida regalada de la que él y los millares como él disfrutan y sin mérito intelectual ni social alguno para lo mismo?!Y cántame una cancion de ternura sin precedentes]]></content>
		</document>
		<document id="1fd2817d679673fbbe01648904aea1ae" url="http://soloveorosas2.blogspot.com/2010/12/41.html">			<content><![CDATA[Por desgracia para él, todas las que le han llovido y las que le desean de una manera más que delictiva no únicamente blogueros particulares sino altos representantes del partido republicano de EEUU y hasta desde Canadá, parece que podemos creer al fundador de Wikileaks, que no sea ningún gusano al servicio de los criminales intereses de EEUU, sino que estos criminales intereses le quieren “torturado” “muerto” “raptado”, a él, su hijo. Con todas esas burradas, ¿sin que les cueste la cárcel a los que las emitieron?, le amenazan además de con las supuestas violaciones por las cuales en estos momentos está encarcelado.Pero de todas las maneras no perdamos de vista lo principal: Los manejos económicos de todos estos criminales de las altas esferas políticas y financieras. Ahí lo tenemos: NO ÚNICAMENTE OBAMA NO IMPLANTARÁ EN EEUU LA COBERTURA UNIVERSAL MÉDICA (SOLAMENTE DEBES TENER DINERO, LO OBTENGAS DE FORMA CRIMINAL --AL MARGEN DE LA LEY O DENTRO DE ELLA, CRIMINALES ESTOS LOS QUE MÁS BENEFICIOS OBTIENEN Y SIN RIESGO ALGUNO EN SUS ACTIVIDADES-- SI QUIERES PERMITIRTE EL LUJO PROHIBITIVO DE CAER ENFERMO) SINO QUE HA MANIOBRADO, ÉL, SU GOBIERNO, LA DICTADURA MILITAR ENCUBIERTA QUE GOBIERNA AQUEL PAÍS, PARA QUE EUROPA TIENDA A SU MODELO: ¡QUE DIOS TE AMPARE HERMANO DENTRO DE POCO CUANDO CAIGAS ENFERMO DE ALGUNA IMPORTANCIA, PUES COMO NO TENDRÁS DINERO PARA ACCEDER AL COPAGO O AL PAGO ÍNTEGRO DE LAS SOLUCIONES MÉDICAS A TU SALUD… QUE DIOS TE AMPARE!Si la cosa no está clara… El Gobierno socialista, al que al parecer le quedan dos días para dejar de ejercer, dice que ellos, de momento, no implantarán el copago médico en España que ya, ya, se va a aplicar en Europa. Se lo deja a Rajoy de aquí a un año má o meno. Pues, vaya, sea sólo por fastidiar, volveré a aplicar, y ojalá me siguiesen todos los electores, el voto útil al PSOE para que no salga la derecha. Así veremos cómo otra medida de ese sector del espectro patrio es aplicada por un gobierno de izquierdas, no únicamente que éste se vea obligado desde el exterior, capitalismo “mercados” con sede central en EEUU, a rectificar las medidas sociales aplicadas a la consecución del estado del bienestar que, como vemos, y sin necesidad de Aznar que nos lo deje meridianamente claro, no es viable en lugar ninguno del mundo, y, por supuesto, ¿cómo lo sería aquí? Y cántame una cancion de ternura sin precedentes]]></content>
		</document>
		<document id="b90c1cdcf316f12bbe9de941b90dc0bf" url="http://soloveorosas2.blogspot.com/2011/05/5-millones-de-parados-son-suficientes.html">			<content><![CDATA[En Facebook¡Ya no sería la Belén Esteban ni ningún otro bicho del circo de telecinco la tercera fuerza política del país! ¡Lo serías tú nuevo o viejo o de siempre parado pobre desgraciado! ¡Un partido dedicado en exclusividad a garantizar ese derecho de todas las personas, se contemple o no en las constituciones de sus países más o menos criminales, ESE DERECHO A NO MORIRTE DE HAMBRE DE MISERIA DE INDIGNIDAD DE NEGADO ACCESO A LA CULTURA QUE PINTA ALGO: LA QUE SE DIVULGA MÁS POR MALAS QUE POR BUENAS ARTES! ¡¡NUESTRA CULTURA: LA QUE SE DIVULGUE POR OVARIOS MÁS QUE POR LOS DE SIEMPRE TESTÍCULOS QUE HE AHÍ PARA LO QUE SIRVEN: 5 MILLONES DE SERES SIN SALIDA, A LOS QUE SUMAR LOS 5 MILLONES DE OTROS QUE DE SIEMPRE NO LA TUVIMOS!!!Y cántame una cancion de ternura sin precedentes]]></content>
		</document>
		<document id="92ff230567a4efe6f9693b5cbc663dcf" url="http://soloveorosas2.blogspot.com/2011/05/como-el-cometa-elenin-y-el-asteroide.html">			<content><![CDATA[Extraña coincidencia esta del acercamiento a la par de un cometa y un asteroideY tan coincidencia, que parece ser que los dos a la par nos quieran dar un buen espectáculo para finales de este año, noviembre, diciembre. ¿Será de ahí las fuentes de los alarmismos y el difundirse por la red por parte de los amigos de los ovnis aquello de que el cometa realiza extraños cambios en su curso y pareciera estar guiado? ¿Quizá lo guíe el asteroide Yu, o al revés?Cierto es que parece que estamos esperando que algo nos caiga de los cielos y ni queremos esperar al centenario de Alejandra Pizarnik, 2036, y el doble advenimiento del asteroide Apophis, que éste sí que pareciese querer echar cuentas con nosotros tras su primera pasada en 2029.Quitada la guasa, quisiera que alguien, Nasa, Esa, nos mostrase la trayectoria de estos cuerpos y así dejar de temblar por el "improbable" impacto. Improbable, cuando nada en los cielos está seguro. Recuerdo que la última vez que nos visitó el cometa Halley, cuando ya se alejaba de nosotros y allá por la órbita de Saturno o más allá, de repente cambió su luminosidad como si hubiese chocado con algo. El asteroide pasará por entre la Tierra y la Luna y aunque el cometa lo haga más lejos, imaginémonos por un momento la guasa de que ambos decidan darse un común empujoncito gravitatorio que sobre nosotros les precipite.Aunque tal vez... ¡Ahí están los extraterrestres para salvarnos! Esos que dicen vienen detrás del cometa o escondidos a la sombra de él, si es que el Elenin es un cometa y no nuestros tan esperados amigos del espacio exterior.Coincido con el director de la revista "Año Cero", ya que seguramente él coincidirá conmigo en una especial cuarteta de Nostradamus, en que el 11 tiene mucha guasa, sobre todo si es triple, 11 del 11 del 11 y además nos rozan rocas espaciales o pedazos de hielo de la nube de Oort. ¿Más que el 12 del 12 del 2012 se abrirán los cielos al hecho de que no estamos solos? Eso sí que sería un bombazo. Más que el cometa y el asteroide cayéndonos. Tan tímidos nuestros amigos que vienen ocultos tras un cometa o disfrazados de cometa.Así pues Aguirre no te regocijes demasiado de los que esperando esperando que tú te fueses del gobierno de Madrid nos morimos de viejos los pobres, ni tampoco de ese jolgorio de acampada que hoy tienes por todo espectáculo desde los balcones de tu palacete de gobierno... ¡Que quizá hasta de los cielos vengan para desalojarte! A ti y a todos los gobiernos corruptos de la Tierra. Corruptos: Si hay algo en común que tengáis todos los políticos, todos los mandatarios. Corruptos por acción por omisión, por trampear elecciones, por permitir que el reparto de bienes estado del bienestar sea casi exclusivamente para los que no lo trabajan. Y con semejante caricatura del género humano, getas de los que nos representan que con ocho millones de ciudadanos que los voten se sienten tan autorizados para gobernar a cincuenta, ¿nos extraña que los extraterrestres no quieran desocultarse de detrás del cometa?Y cántame una cancion de ternura sin precedentes]]></content>
		</document>
		<document id="6aafa4eb7646169da4f8ab3d7665cc2e" url="http://soloveorosas2.blogspot.com/2011/05/como-se-cocina-no-ya-como-se-masca-o.html">			<content><![CDATA[Pues son reivindicaciones de izquierdas las vuestras ¿o no? (¿Acaso no es la lucha de toda esa gente a la que se ha desplumado en esta crisis, los que perdieron sus casas sus trabajos y por tanto su dignidad?)Y si no lucháis contras las finanzas ladronas y estafadoras que hacen de todas nuestras vidas e intelectos los esqueletos de los que nutrir su triunfo=poder social, DEBERÍAIS DECIRLO.Pues ¿Cómo se cocina, no ya cómo se masca o digiere, que cayendo la Spanish Revolution gane la extrema derecha las elecciones autonómicas y municipales en Madrid y resto de España? Desde luego que iré a preguntárselo a los acampados en la Puerta del Sol.Seguro que borraréis este comentario; pero ya he dicho que ire a la Puerta del Sol a comprobar vuestra democracia y el hecho de que cedáis la palabra a la gente que siempre se nos enmudeció con esta basura que llaman democracia en la que vivimos todos "tan contentos". Más contenta la derecha y la derecha extrema como se sigue viendo.Para que no borren mis reflexiones y comentarios los creadores de la divulgada como pólvora, por no decir tan extrañamente divulgada (que antes de existir ya conocía el expresidente González a través de una visita a los Google y Facebook allí en EEUU, de su existencia, que comentábamos en la entrada anterior) página de facebook y blog blogger o web página "Democracia real ya". Aquí las traigo. Aquí traigo mi ante todas extrañeza de que cuando más de cinco millones de dannificados están reclamando por todo aquello que se les robó en esta crisis (OLVIDANDO QUE A OTROS SE NOS ROBÓ LO MISMO Y MÁS DESDE TODAS LAS CRISIS PROVOCADAS POR EL CAPITALISMO Y SUS FACCIONES TIRÁNICAS DESDE ANTES INCLUSO QUE SE MURIESE FRANCO, Y DESPUÉS Y DESPUÉS Y DESPUÉS, HASTA EL DÍA DE HOY DANDO TUMBOS ENTRE LA IMPOTENCIA Y LA MISERIA Y EL ENMUDECIMIENTO AL QUE NOS CONDENA NUESTRA CRIMINAL COMUNIDAD QUE HACIENDO SEPANISH-REVOLUCIONADAS LOGRA, ¡OH MILAGRO DE MILAGROS!, QUE SEAN DERECHA Y EXTREÑA DERECHA (HASTA POR BILDU-ETA-CIU-NACIONALISMOS ALLÁ EN LAS PROVINCIAS VASCAS Y CATALUÑA) LAS QUE GANEN POR ABRUMADORA MAYORÍA LAS ELECCIONES.HAY QUE ABSTENERSE DE VOTAR A LOS PARTIDOS MAYORITARIOS, DECÍAIS. PARECE QUE SÓLO, LA SIEMPRE ENGAÑADA, MANIPULADA Y DESGRACIADA IZQUIERDA FUE LA ÚNICA QUE OS ESCUCHÓY cántame una cancion de ternura sin precedentes]]></content>
		</document>
		<document id="c8506df6e8bff9e94aca61477e93187f" url="http://soloveorosas2.blogspot.com/2011/05/la-gran-diferencia.html">			<content><![CDATA[La corrupción en el Psoe cuando Felipe González (Corrupción que benefició más a la derecha franquista que a la izquierda. Si alguien se molestó en leer entre líneas, en aquel entonces los ministros y cargos del ministerio del interior imputados hicieron que un falangista de toda la vida al frente de la policía, el famoso Roldán, se llevase y no precisamente para él, ellos, beneficiarios de las comisiones del expolio, los miles de millones desaparecidos cuyo rastro del a dónde fueron, pues ¡¿a dónde fueron?!, sigue hoy sin aparecer, con teatrales representaciones de muertes de los que mediaron en esa desaparición, cuyo rastro del "a dónde fueron" salpicó hasta a la mismísima monarquía) hizo desaparecer y con ayuda de izquierda unida al Psoe del gobierno. Ahora 2011, y sabida la gran corrupción existente en el PP, y con ayuda también de izquierda unida, se les sigue aupando a los gobiernos y con más mayoría cada vez.¿Y por qué digo "con ayuda de izquierda unida"? Si sabido es que el voto que se deposita a favor de este grupo político va más o menos a la papelera, pues por cada voto a los partidos mayoritarios han de depositarse miles de votos para que izquierda unida tenga los mismos resultados o sea la concesión de un diputado, no entiendo todavía el hecho de que su izquierda no se disuelva, sea en nombre del bien general de toda la izquierda que con ello se beneficiaría. ¡No entiendo cómo no se disuelven, o ellos como partido no fuerzan que la ley electoral cambie y un voto a ellos emitido o emitido al partido liderado por Rosa Díez valga lo mismo que uno que va a la derecha de toda la vida o a la izquierda que esa misma derecha utiliza, Psoe, para defenderse de que este franquismo, o monarquía, en que estamos instalados desde que desapareciese el dictador, sea una "democracia"! Y una reflexión para todos los que pretenden organizarse, del blog Wikicitas: "Las únicas cosas que evolucionan por sí mismas en una organización son el desorden, la fricción y el mal desempeño". Peter DruckerY cántame una cancion de ternura sin precedentes]]></content>
		</document>
		<document id="f14ebdce47975e38f5acd1915a5e230e" url="http://soloveorosas2.blogspot.com/2011/05/maravillada-de-asistir-la-formacion-de.html">			<content><![CDATA[Hete ahí que se ha conformado solo sin necesidad de mis escasas dotes fundacionales y aún menos recursos económicos-informáticos-publicitarios.¡Ahí le tenemos! Milagro de milagros. Yo abogando por la creación de un partido político a escasos días de que estallase la Spanish revolution.Ahí os quiero ver amiguitos sin que abandonéis esa Puerta del Sol hasta no conseguir que salga el sol para todos nosotros los que de toda la vida (tengamos la edad que tengamos) estuvimos a la infame sombra del criminal sistema y encima podemos dar gracias de que no nos sieguen la vida como en Siria, o como cuando Franco, su policía en aquello que fue llamado transición a la degradada democracia que construimos, despeñaba desde algún alto edificio a los jóvenes contestatarios que resultaba en que ellos se suicidaron, nadie los asesinó.Degradada democracia que construimos, donde los inmorales nacionalismos fueron los únicos ganadores (desquitada la monarquía y cuantos partidos políticos, especialmente de izquierdas, cedieron en lo que no debieron ceder con tal de ver desaparecer la dictadura franquista), inmorales nacionalismos que impusieron a todos las dichosas autonomías, ese constructo antinatural antihistórico y falsario que nos condujo aquí donde estamos: A la ruina. Cuando es mejor que cada pueblo que se pretende histórico de cuantos conforman España --como si el resto de los pueblos lo fuesen menos o hubiesen sido algo distinto y separado de aquellos de las pretensiones históricas que tanto tienen de falsas, como el gato por liebre del "reino" de Cataluña, cuando lo único que existiese como reino antes de fundirse con Castilla fue Aragón-- multiplique por cientos el dispendio que debe ser mantener tantas y tantas embajadas a lo largo del mundo. Paga España, paga tu bolsillo, tú que te quedaste sin casa, tú sin trabajo; todos nosotros que jamás tuvimos una oportunidad para llegar a ser lo que quisimos en el mundo. Yo ser una voz que alguien oyese, vosotros algo de lo mismo.Hay mucha política mala aquí, muchos parásitos políticos sobrantes y no únicamente los que fueron pillados de corruptos; hay mucho parásito medio de información todos con sus plataformas internáuticas (espacio físico y virtual para ellos, todos los espacios)Y una anécdota graciosa para cuantos estando en el meollo presencial de la acampada puede que os la hayáis perdido, pues vosotros haciendo la historia que los parásitos medios cuenten:En entrevista a Felipe González en la Sexta-2 a éste se le escapó algo de lo más curioso. Narraba una visita a Estados Unidos y a las sedes de los Google, Facebook, etc, donde ya allí se le dijo o avisó con anterioridad a que se produjese vuestro fenómeno social, que el mismo estaba en marcha. Curiosísima divulgación de los hechos antes de producirse.Con ello no quiero decir y por las sospechosas declaraciones de Felipe González en "Debate al rojo vivo" que esto de la spanish revolution sea un camelo montado por los mandarines de la comunicación de masas (hoy más Google, Facebook, Twiter que la muy prestigiada prensa de siempre en papel u on line) Aunque hemos de recordar que fue un trabajador de Google el que montó el follón de la plaza Tahrir y aunque ello le costase el que le apaleasen en la cárcel, desde luego su poder de convocatoria no hubiese llegado a realizarse sin que la manipulación, Google en este caso, Facebook cuando sea, hubiese estado detrás. Fenómeno que vemos repetido con los blogs elevados a fenómeno social, siempre que el que los escriba disienta con el modelo de su país de origen a favor de la occidental democracia... Que ya vemos para lo que sirve, CINCO MILLONES DE PARADOS SON SUFICIENTES PARA FORMAR UN PARTIDO POLÍTICO, O UN NO-PARTIDO, UNA ASAMBLEARIA REUNIÓN. Democracia que parece que los chicos, las bien pagadas lumbreras de Google (ya quisierais vosotros pescar un piquillo de sus excelentes pagas), parecen estar dispuestos a que alguno de vosotros pongáis en duda con tal de ser ellos y las redes sociales protagonistas del fenómeno social. "Sin nosotros no sois nadie". Parece ser el mensaje que nos lanzan a todos, desde autoridades de esas tan dudosas democracias que todos decimos habitar, hasta los pardillos de todos nosotros que ni cuenta nos damos de su mensaje subliminal o sea del que se nos utilice.Bien colegas de mi no-partido político o asamblearia reunión: A ver hasta cuándo os consienten tomar la plaza, o hasta cuándo las redes os considerarán fenómeno destacado. Prometo estar allí entre vosotros entre los últimos desalojados. Prometo seguir siendo fiel a lo que llevo aquí escribiendo desde hace seis años sin haber recibido otra cosa que insultos: Algo huele a podrido en las democracias mientras haya una sola vida, ejemplo la mía, que resulta ser pisoteada por todos, os prometo que algo bastante peor que el que te peguen un tiro en la nuca (Ahora de lo único que me arrepiento es de no haberme expuesto más, como otros, en los tiempos de la cacareada transición a la democracia para que también a mí me hubiesen despeñado desde un alto edificio) LA DEMOCRACIA Y LOS FASCISMOS QUE LA TUTELAN O ELLA TUTELA (Esto que pongo en mayúsculas o subrayado se puede ver, si no me borraron de aquí, entre mis entradas o entre las etiquetas de las mismas) Asociación de Víctimas en democracia. Ong para la Vigilancia de la Decencia en política economía. Este título de 2007 bien pudiera servir para tantos de los acampados en la Puerta del Sol, y las llaves de sus casas que perdieron o sus bolsillos que se los vaciaron: VÍCTIMAS EN DEMOCRACIA entre las cuales me cuento. Asamblearia reunión que bien pudiera acabar, si ella a sí misma se niega a constituirse como partido político, en esta ONG PARA LA VIGILANCIA DE LA DECENCIA EN POLÍTICA Y ECONOMÍASpanish revolution. Nunca me gustó tanto el inglés.Los bancos, las altas finanzas, eso que llaman "los mercados", ¿os pensáis que cederán ante vuestra revolution?, ¿os pensáis que ha de ser pacífica? ¿Pensáis que los acostumbrados desde que el mundo es mundo a enriquecerse con la miseria, el esfuerzo y hasta la inteligencia de los demás, ya bien plagiándola, ya bien amordazándola, SUICIDANDO-ASESINÁNDOLA, van a ceder ni punto? ¿Estaréis dispuestos a cederles vuestro porvenir y hasta treinta incluso sesenta y más años de vuestra vida? ¿Acabará todo esto en el silencio acostumbrado una vez acomodados en el sistema los cabecillas, siempre los hay (helos, ya los veremos), cual ocurriese en el otro mayo el del 68 París?Y cántame una cancion de ternura sin precedentes]]></content>
		</document>
		<document id="b00e76898f8ed48921e49bf9d4bc85cc" url="http://soloveorosas2.blogspot.com/2011/05/si-pudiera-extirpar-la-humanidad.html">			<content><![CDATA[Si pudiera extirpar la humanidad...como una sangüijuela pegada a mi hígado...¿Extirparía de mí la humanidad?¿Dejaría de ser humano el humanosi pudiese atajar sobre sí el cáncer que para élsignifican los otros?¿Importaría mucho dejar de ser humanocuando para ti los que dicen serlosignificaron algo más horrible que la misma muerte?Cosas que debes preguntartecuando sientas que las influencias de los otros en tidestruyeron todo aquello que debió ser para ti la hermosa vida.Pero la capacidad de destruir es para ellos:Sangüijuelas pegadas al hígado de la hermosa vida.La hermosa vidala justa.Como algo que procuraron agostar brote a brote en ti.Como algo de lo que jamás conocieron ellos brote alguno.¿Quiénes son ellos?¿Cuántos son ellos?Muchos deben ser cuando la entera humanidad puede ser descritapor una sangüijuela pegada al hígado de la hermosa vidacomo el cáncer más atroz.¿Y cuántos somos nosotros, hígado de hermosa vida vampirizado por las sangüijuelas?Pocos y aislados en nuestros particulares Cáucasos de nieves perpetuas.Océano de infinita nieve entre cada uno de nosotros.Y cántame una cancion de ternura sin precedentes]]></content>
		</document>
		<document id="2355d2dab32010e50e938467a0a14f49" url="http://soloveorosas2.blogspot.com/2011/05/voto-de-castigo-por-la-crisis-o-voto-de.html">			<content><![CDATA[Es realmente bochornoso que todo el mérito que se atribuye el franquismo PePé en estas elecciones haya salido del ministerio de Cultura del gobierno Psoe. Algo soez.Sí. O sea haya salido de los cabreados muchachitos de la plaza de mayo en que se convirtió la Puerta del Sol. Plaza de Mayo. Qué cerca el nombre de la plaza Argentina y qué lejos las miras y los propósitos. Allí unas madres jugándose la vida contra la dictadura de aquel país inquiriendo a la derecha militar-criminal por la vida de sus hijos asesinados-desaparecidos, aquí unos muchachitos a los que se les priva de su juguetito: ordenadores con descarga.Esto es así. "Psoe, PP, Ciu, No les votes" Decían a su cabecera las páginas de descarga como el Megaumpload, y vaya usté a saber qué en la selva sin ley del emule. Aunque parece ser, como comenté en la entrada de abajo, que los únicos que han seguido la consigna de no votar fueron los del Psoe; ¿o había una consigna oculta que no se dijo y era la de "no les votes, pero únicamente al Psoe"? Ya se ha visto que PP y CIU nada han tenido que temer, sino todo lo contrario, en estas elecciones. ¡Ah derecha, derecha, y tus hijos que aparcas en esta nueva plaza de mayo Puerta del Sol!¡Y puede que encima la ley Sinde les haya hecho un favor!: Sacarlos de sus putas casas y sus putos juegos on line de mierda y colocarles a debatir al más puro estilo griego, en la plaza. ¿Y así pagan estos muchachitos los favores que se les hacen? Dije dos entradas más abajo que asistía maravillada (ya que había abogado en escrito anterior por la creación de un partido político de verdadera izquierda que se pusieran a ello esos CINCO MILLONES DE PARADOS sobre todo si no tenían nada mejor que hacer) a la formación de mi no-partido político. Pero ya vemos que de nada debemos maravillarnos, como no sea que de veras se acostrumben a debatir en la plaza pública y dejen en la ruina a todos esos MEGAUMPLOAD que los convocaron. Que para nada me extraña que este movimiento que se corrió como la pólvora haya salido de los conocimientos informáticos (casi todos esos conocimientos rondan la criminalidad y no únicamente en manos de los que se dedican a hacer su agosto con eso de las descargas) de unos cuantos listillos que ya se han hecho millonarios con su tráfico de películas y juegos y no pueden desacostrumbarse a esos ingresos tan tan tan de derechas: traficar con el trabajo de los demás a la vez que sacan una no menos despreciable pasta de toda su borrega legión de usuarios.Si son así, no creo que pueda yo ir a la plaza de mayo Puerta del Sol a debatir con esos muchachitos... Que ya se acabarán aburriendo cuando sus convocadores (¡Tan de derechas! ¡Tan capitalistas! Instalados cual si fueran el Digital Plus cobrando por servicios recreativos que a ellos no les cuesta un solo duro. Algo así como el canal documental de la televisión estatal, esa televisión que pagamos todos, y por el cual adicionalmente debemos pagar a Digital Plus si queremos verlo) dejen de aglutinarlos, pues no saquen de lo mismo ningún beneficio; cuando sus convocantes vuelvan a no estar en peligro si la derecha para la que sí se pidió el voto entra ya a gobernar el país y deroga la ley Sinde; ¡o cuando sus convocantes, ya que perdieron el negocio del siglo descargas informáticas, sean contratados con espléndidos sueldos para la quinta columna o división de intrigas por esos mismos partidos a los que votaron o no, para los que sí pidieron el voto o no!Ay Puerta del Sol, Puerta del Sol, lamento decir que prefiero a la de Carlos III cantada por Ana Belén.Ahí está ahí estáviendo pasar el tiempola Puerta de AlcaláAhí está ahí estála sra Aguirre sonriendo guiñando el ojo desde el balcón de su casa Madridcomo España era la finca de Francoa los acampados enfrenteque tanto han hecho por ella.Aunque ahora lo que ella hará por ellos será desalojarlos.Bueno los muchachos ya empezaron a recoger sus bártulosy dicen que se van con sus perros y sus flautas a otras plazas.Pero mira como bebenPues si la fuerza de la no violencia es el que gane unas elecciones el Pepé cuando las protestas parece que debieran venir de cinco millones de muertos de hambre que se quedaron sin sus casas, trabajos, sin su dignidad. Ahora os vais a enterar quién de verdá tiene la fuerza ya que se la habéis ratificado por mayoría...No te quejes tú -vosotros- desgraciado-s- que eres -sois- el que te manifiestas. ¿Lo que no te ha quitado el Psoe de Zapatero, pues primero te lo dio --cheques bebé, que tantos hicisteis vuestro agosto jodiendo a marchas forzadas, buenas condiciones de paro, buenos trabajos, va a ratificártelo el Pepé al que ayudaste? ¡Y YO TE GIDO ESTO, YO QUE JAMÁS HE PILLADO CACHO DE GOBIERNO ALGUNO, SINO TODO LO CONTRARIO, LA RUINA CON PP PSOE Y NO DIGAMOS CON FRANCO! La ruina así con esa boquita cosida que es la que se te quedará a ti pasando el tiempo.No me resisto a poner aquí otra de las tantísimas etiquetas con las que orné este diario:Dedicado a los hijoputas intrigantes que se dicen expertos en económicas bancas y demás empresariado y su expertez reside en extraernos hasta el mondongo, y sin anestesia, estilo Jack el destripaEsta consigna es la que debisteis tener clara desde el principio. Con ella delante no creo que hubieseis ayudado a que ganase el Pepé de forma tan vergonzosa.Ellos sí que ejercen contra nosotros, los que nada tuvimos nunca, la peor de las violencias.Y cántame una cancion de ternura sin precedentes]]></content>
		</document>
		<document id="d28ec9a31a98c80141f29f86f3092160" url="http://soloveorosas2.blogspot.com/2011/05/voto-de-castigo-por-la-crisis-o-voto-de_24.html">			<content><![CDATA[Es realmente bochornoso que todo el mérito que se atribuye el franquismo PePé en estas elecciones haya salido del ministerio de Cultura del gobierno Psoe. Algo soez.Y cántame una cancion de ternura sin precedentes]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>