<author id="5955c8a5ca8c4ffd051c65ec61e96f25" url="democraciarealyazaragoza.blogspot.com" feed="http://democraciarealyazaragoza.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="a9e42026495d52df58a298bedfe3c5ac" url="http://feedproxy.google.com/~r/dryzgz/~3/-Dno2j8ZxgU/juntazo-comunicado-de-respuesta-la.html">			<content><![CDATA[Desde Democracia Real YA respondemos a la circular que la Junta Electoral Central ha empezado a distribuir a los Ayuntamientos y Juzgados a día 18 de noviembre, habiendo dirimido y resuelto sobre este tema el día 16, en relación con la reclamación masiva ante las mesas electorales de nuestra campaña DoRiYakiTU.En esta circular, la Junta Electoral Central insta a los Presidentes de Mesa Electoral a que no admitan ningún tipo de reclamación que no se refiera exclusivamente a dudas sobre la identidad de otro elector o relativas a la negativa de la mesa electoral a acreditar el ejercicio del derecho de voto por el elector. Asimismo, insta a la Mesa a que si el elector insiste en poner reclamación se le invite a deponer su actitud o, en caso contrario, se requiera la actuación de la fuerza policial para que abandone el Colegio Electoral.Sin embargo, la misma Junta Electoral el día 17/11/2011 hizo las siguientes declaraciones al Diario Público:- “Esta es una situación nueva, por lo que es complicado aventurar cómo se desarrollará”. Sin embargo, sí que se habían aventurado en la resolución que han mandado a los ayuntamientos con la salida expedida el día 16.- Igualmente, se señala que la Ley Orgánica del Régimen Electoral General, en adelante LOREG, “no dice nada del proceso por el cual debe hacerse la reclamación”, lo cual contradice la información que transmite la circular prohibiendo realizar dicha reclamación.- Además se afirma que sólo “en el caso de que se formara un gran alboroto o de que esta acción pudiera ser considerada como una concentración, el presidente de la mesa podría decidir que eso perturba el desarrollo de la jornada electoral y acudiría entonces a la Junta Electoral”.Por otro lado, los Anexos del Acta en los puntos 1, 4 y 5 se apoyan en los Artículos 91.3, 95.2 y 92 de la Ley Electoral y, sin embargo, los puntos 2 y 3, que son los que afectarían a la campaña DoRiYakiTU, no se apoyan en ninguno (¿vacío legal?). Otro punto a tener en cuenta, son las fechas, una vez más, se espera a dos días de las elecciones para enviar un comunicado en el que se repite incesantemente el llamar a las fuerzas del orden público, con independencia de que se produzcan concentraciones o alborotos.A los presidentes, vocales, interventores y apoderados no les corresponde interpretar una ley para rechazar una reclamación a la que tienen derecho los ciudadanos y ciudadanas españolas en el artículo 99 de la citada Ley Orgánica.Queremos manifestar nuestra intención de seguir reclamando ante la Junta Electoral las deficiencias que tiene el Sistema Electoral español y, para ello seguimos consultando con juristas, sin dejar de comunicar a toda la ciudadanía cuáles son los impedimentos, así como las trabas, que nos pone la Administración, incluso para poner una queja.Por ello, desde Democracia Real YA nos hacemos las siguientes preguntas:- ¿Por qué la sesión de la Junta está fechada el 16 de noviembre; en el Diario Público, el día 17 de noviembre, la Junta Electoral reconoce que “es una situación nueva por lo que es complicado aventurar cómo va a transcurrir” y ahora envía esta circular el día 18, para que no se recojan las reclamaciones?.Esta es la democracia que nos venden.Esta circular se puede leer aquí:http://es.scribd.com/doc/73154244/Junta-Electoral-Central-Prohibicion-de-reclamacion-en-las-mesas-electoralesNuestra reclamación se puede leer aquí:http://es.scribd.com/doc/72965220/PARA-COMPROBAR-DoRiYakiTU-Reclama-Ante-La-Mesa-ElectoralDemocracia Real Ya! - Zaragoza]]></content>
		</document>
		<document id="e72b0721b7565d76a7209c14d889ace3" url="http://feedproxy.google.com/~r/dryzgz/~3/1rMovG-Y9vc/concentracion-de-condena-las-cargas.html">			<content><![CDATA[En señal de protesta ante las cargas violentas que se sucedieron la madrugada del día 4 al 5 en Madrid, invitamos a todo el mundo que quiera a acudir esta tarde a las 20 horas a la plaza del Pilar.Han sido numerosas las detenciones y actuaciones de los miembros del SAMUR para socorrer a lxs heridxs.Ayer fue Madrid, mañana puede ser Zaragoza.¡Difunde y no faltes!Democracia Real Ya! - Zaragoza]]></content>
		</document>
		<document id="b97aa4ee1db7530aa8c3cac0f6abe8ea" url="http://feedproxy.google.com/~r/dryzgz/~3/78bHk8mCwTY/democracia-real-ya-zaragoza-se.html">			<content><![CDATA[Desde DRY! Zaragoza apoyamos la lucha que están llevando a cabo las auxiliares infantiles en defensa de su puesto de trabajo. Son 103 trabajadoras las afectadas como consecuencia de que la nueva empresa gestora del servicio, EULEN, ha decidido no subrogar la plantilla y realizar nuevas contrataciones, renovando la plantilla en un 98%.Este grave hecho vuelve a poner de manifiesto las graves consecuencias que tiene sobre los trabajadores la privatización y externalización de los servicios públicos. En este caso, se trata de un trabajo imprescindible para el correcto desarrollo de la educación infantil pero que, sin embargo, se encuentra externalizado a una empresa privada. Y, como suele ser normal en estos casos, el Gobierno de Aragón, responsable de la externalización, se lava las manos y no quiere saber nada de las 103 trabajadoras que se han quedado en la calle.Desde DRY! Zaragoza animamos a la ciudadanía a apoyar esta justa lucha y a acudir a la manifestación que tendrá lugar el jueves 22 de septiembre a las 18h desde la Lonja, junto a la Plaza del Pilar.Enlace del evento en Facebook.Democracia Real Ya! - Zaragoza]]></content>
		</document>
		<document id="c059e2172520d62d5dba129bf9be07d8" url="http://feedproxy.google.com/~r/dryzgz/~3/7zh301M7Dlc/todos-somos-grecia.html">			<content><![CDATA[En una noche calificada como terrorífica por los propios manifestantes, que se agolpaban a las puertas del Parlamento de Grecia, en la Plaza Syntagma, los diputados de dicho país han dado su voto favorable a las medidas impuestas por la Troika, requisito indispensable para liberar el siguiente tramo del chantaje llamado "rescate" al que están sometiendo al pueblo griego.Liderado por un tecnócrata que no ha sido elegido en las urnas, a espaldas de más de 100.000 manifestantes, los tres partidos mayoritarios han cumplido la última misión que Merkel, la Unión Europea y el FMI les había encomendado, justo antes de que, presumiblemente, se disuelva el Parlamento y se convoquen elecciones.Las escenas vistas por medio mundo a través de internet de lo que estaba sucediendo, denotan el estado de angustia que soporta las ciudadanía de un país donde, los últimos gobiernos, se dedicaron a falsear las cuentas públicas, entregando su economía y su bienestar a la mafia financiera que ahora reclama el pago de una deuda odiosa.Analizando las cifras de la deuda griega y quiénes son los países más expuestos ante un posible impago, comprendemos por qué era tan importante para Merkel y Sarkozy que la votación de hoy saliese adelante. Y es que la banca francesa posee títulos por valor de 40.241 millones de euros, de los que 10.610 millones corresponden a deuda pública, repartiéndose el resto entre deuda bancaria y privada. En cuanto a Alemania, es el siguiente país con mayor exposición directa, 28.314 millones de euros, de los que 24.095 millones son deuda pública.Similares medidas de austeridad son impuestas también para el estado español. Y su cara más visible en estos momentos es la recién implantada Reforma Laboral. Queremos destacar que las medidas de austeridad de Grecia señalan el camino que se pretende que lleve también España, aquí se dio el primer paso con la ya olvidada reforma constitucional, que introducía un peligroso párrafo en el artículo 135.3: "Los créditos para satisfacer los intereses y el capital de la deuda  pública de las Administraciones se entenderán siempre incluidos en el  estado de gastos de sus presupuestos y su pago gozará de prioridad  absoluta."La pérdida de soberanía nacional y la falta de representatividad son más que evidentes ante la imposición de tales medidas. Ante la semejanza con la situación griega, deseamos no vernos abocados al camino de la violencia, esperamos que el Gobierno entre en razón pero, de seguir los mismos dictados que han acabado por arruinar a Grecia y que están haciendo lo propio con países como Portugal o Italia, nos reafirmamos en nuestra voluntad de no aceptar tales imposiciones y de dar la vuelta a la situación.Apoyamos al pueblo griego, lo acompañamos en su lucha, que también es la nuestra.No tenemos miedo.Grupo de apoyo en Facebook. ¡Únete a la lucha!Democracia Real Ya! - Zaragoza]]></content>
		</document>
		<document id="4647e3ec2b30c0237413819681bc80d4" url="http://feedproxy.google.com/~r/dryzgz/~3/8u1cxNQfARI/el-rescate-explicado-en-10-puntos.html">			<content><![CDATA[El  sábado 9 a las 16.00 h Europa nos “rescató”. En medio de la Eurocopa,  de Roland Garrós y del Premio de Canadá de Fórmula 1. Un buen momento  para encontrar a todo el país delante de la pantalla y con pocas ganas  de salir a la calle y perderse el estreno de la Roja. Que los bancos  españoles necesitaban ese dinero se sabía hacía meses, pero se ha  esperado al momento oportuno para solicitar un rescate, que encima nos  venden como una gran victoria.El  domingo 10, presionado por todos los flancos, nuestro presidente se  dignó a comparecer ante los medios -sin preguntas de los periodistas,  fiel a su estilo, que para eso tiene mayoría absoluta- para decirnos que  nos ha salvado de la intervención, que sólo se han pedido 100.000  millones de euros para la banca y que los ciudadanos podemos estar  tranquilos: ahora nuestros ahorros y nuestras casas están más seguros.¿Cómo se puede mentir tanto a un país? ¿Cómo un Presidente que dentro de su programa electoral  estableció no dar ni un duro más a la banca puede seguir gobernando  después de incumplir esta promesa? ¿Cómo se pueden inyectar 23.000  millones de euros de dinero público a la fallida Bankia, que ya había  recibido 4.000 millones, y que Rodrigo Rato se retire con una  indemnización de 2 millones de euros? ¿No debería estar en la cárcel por  malversación de fondos públicos? Y nuestro Presidente, ¿no debería  dimitir ante la imposibilidad de cumplir sus promesas? El Rescate en 10 puntos: que no te vendan la moto!El dinero procedente del fondo de rescate europeo (FEEF) se inyecta en el FROB (el Fondo de Reestructuración Ordenada Bancaria), un organismo público dependiente del Estado español que inyecta liquidez a los bancos con problemas.El dinero procedente de Europa, por tanto, no va directo a los bancos como nos quieren hacer creer, sino a una entidad pública de la que responde el Estado, que actúa de aval. Esto significa que si algún banco de los que recibe dinero a través del FROB no puede después devolverlo, el banco no responde, responde en última instancia el FROB, es decir, el Estado, es decir, nosotros los ciudadanos.Los 100.000 millones de euros ingresados por el Estado en concepto de préstamo se contabilizan en los presupuestos como una deuda de 100.000 millones, más los intereses que devengue dicho importe. Dichos intereses los paga también el Estado, no los bancos, cuidado, es decir: nosotros los ciudadanos.Europa exige a España que dé garantías suficientes (como en cualquier otra transacción de crédito) de que puede devolver el préstamo y los intereses. Esto significa que tenga “saneado” su presupuesto y que mantenga el déficit a raya.Si en el presupuesto acaba de contabilizar una deuda de 100.000 millones de euros, el presupuesto no puede nunca cumplir los objetivos de déficit a menos que se ahorre y se ingrese por otro lado. Traducido a la práctica esto significa: más recortes y subidas de impuestos (que no sé por qué me da que va a ser el IVA de los consumidores, y no el impuesto de las SICAV(esas sociedades de inversión de grandes fortunas que solo cotizan al 1%)).El Estado español lleva muchos meses financiándose a intereses muy elevados. Esto significa que si antes para obtener un crédito pagaba el 2,4% de intereses, ahora paga el 6%. Esto es así por dos razones: Cuanta más incertidumbre se vierta sobre la solvencia de España, más intereses tiene que pagar el país para conseguir financiación, lo cual beneficia a los prestamistas, que en lugar de un 2,4% de intereses se llevan un 6% (y estamos hablando de mucho dinero).Las cajas españolas, que se han sumado al carro de los excesos políticos y constructivos durante años, obteniendo con ello ingentes beneficios, están arruinadas desde hace tiempo porque forman parte de esa burbuja inmobiliaria que ningún Gobierno ha tenido el valor de pinchar. Eso lo saben los bancos e inversores de fuera, y están temerosos de invertir en ellos.Ahora se supone que con el préstamo europeo pagamos menos intereses, ¿pero a cambio de qué? ¿De nada? Vayamos al último punto:Esta dinámica de préstamo+intereses es la misma que ha tenido al continente africano sometido durante décadas, si no siglos. El país está tan endeudado y es esclavo de unos intereses tan altos que todo lo que ingresa va a parar a la devolución de dichos intereses. Para poder hacer frente a estos pagos, el país privatiza y vende toda su riqueza nacional y explota a los trabajadores y habitantes hasta límites inhumanos. África queda lejos, pensamos, pero Grecia no tanto. Y vamos derechitos al mismo resultado. Misma estrategia = mismo resultado.¿Qué podríamos hacer?Dejar caer a los bancos y a sus accionistas, garantizando los depósitos de los ciudadanos corrientes.Nacionalizar los bancos: sus pérdidas pero también SUS BENEFICIOS. Actualmente, cada vez que el estado nacionaliza algo, sanea sus pérdidas con dinero público y, cuando ese algo empieza a dar beneficios, lo privatiza. Las pérdidas por tanto las pagamos los ciudadanos; los beneficios van a manos privadas.Obligar a los bancos a sacar al mercado todas las viviendas que tienen en stock. Obligarles a declarar dicha devaluación del valor como pérdidas en sus estados contables. De esta forma se conseguiría poner en el mercado cientos de miles de pisos a precios sociales de compra y alquiler, con la consiguiente reducción real del precio de la vivienda.Elecciones anticipadas. Un Gobierno que incumple reiteradamente su programa electoral debería estar obligado a convocar elecciones anticipadas para confirmar que sigue contando con el apoyo de los ciudadanos que le votaron convencidos de que iba a realizar otras políticas.Referéndum popular. Un rescate europeo que nos esclaviza durante generaciones, prolongar la edad de jubilación, rescatar a Bankia con nuestro dinero, abaratar el despido, recortar en sanidad, recortar en educación, subir los transportes públicos… Todo esto afecta vitalmente nuestro a bienestar, por lo que debería someterse a referéndum. Actualmente disponemos de la figura del referéndum popular: ¿por qué no se usa? ¿Por qué no la reclamamos?Denunciar a los responsables financieros y políticos de la crisis. Llevarlos ante los tribunales. Embargarles el patrimonio, el sueldo y la jubilación (lo tengan en Cáceres o en las Islas Caimán) hasta que hayan devuelto todo lo que deben. Hay muchas iniciativas en este sentido a las que te puedes sumar.Mientras todo esto sucede, no podemos estar en casa mirando la final de Roland Garros. Si no cambiamos las cosas nosotros, no las cambiará nadie. En unos años podemos vernos, en lugar de viviendo, sobreviviendo. ¡Tomemos las riendas de nuestras vidas!Hay miles de plataformas y movimientos a los que te puedes sumar para cambiar las cosas, aunque solo tengas una hora de tiempo libre a la semana. Muchas personas pequeñas, en muchos lugares pequeños, introduciendo cambios pequeños pueden cambiar el mundo.Contra la estafa del rescate europeo,Plan de Rescate Ciudadano! Democracia Real Ya! - Zaragoza]]></content>
		</document>
		<document id="93c9aa6fa86953ddd0754073202e9201" url="http://feedproxy.google.com/~r/dryzgz/~3/b5iS3b6qdoQ/bienvenidos-opeuribor.html">			<content><![CDATA[Bienvenidos a #OpEuribor. La esencia de la operación es el hecho de que los bancos Ya están quebrados, lo difícil, como decían en Inside Job, es demostrarlo. Resulta que nuestro equipo jurídico sevillano ha estado bicheando los datos del Euribor desde el 2008 y, para nuestra sorpresa, hemos visto que hay muchos días en los que no se publica dato y otros en los que no se cumplen los requisitos legales para fijarlo. De demostrarse esto, significaría que miles de personas afectadas por un proceso de ejecución hipotecaria (pasado o presente) podrían reclamarle al banco la devolución de esos intereses pagados y, lo estudiaremos, responsabilidades penales o civiles. De sentarse una mínima jurisprudencia en este sentido, los bancos tendrían que ahcer un desembolso millonario. GOLPE 1 *(el funcionamiento del Euribor lo encontrais resumido en el documento para enviar a la oficina bancaria y, más en profundidad, en la legislación que ahí aparece) En este rastreo de los cajones oscuros de las entidades bancarias, también tenemos cierta seguridad de que de las ejecuciones hipetocarias realizadas en los últimos 3 años, más de la mitad no han sido inscritas en registros públicos. De esto se derivan dos interesantes datos: 1. De ser así, existe un gran número de inmuebles por los que el propietario, la entidad bancaria de turno, no está pagando impuestos (como el IBI), amen de otros pagos (comunidades de vecinos, por ejemplo), cuyas notificaciones, nos tememos, siguen llegando a su antiguo propietario.2. Al no inscribir el bien inmueble en registro, el banco sigue valorándolo en su balance al precio igual a la cuentía concedida en el préstamo hipotecario, y no al valor de rescate en la ejecución, por lo general al 50% de dicho préstamo. De aquí se deriva e infiere que los balances bancarios están alarmántemente inflados. Para la eficacia de esta acción hay que moverse en varios frentes: 1. Búsqueda de información y envío de solicitudes: destinada a recopilar el máximo de datos y evidencias, pidiéndolas en registros o demandándolas a las propias entidades bancarias. La implicación del máximo de personas y de la mayor diversidad geográfica garantiza una efectividad enorme en este paso. 2. Inundar internet con toda la información, sospechas y denuncias sobre estas irregularidades. Que dé la vuelta al mundo para que, a los pocos días de sacar la noticia, ya esté en las conversaciones del día a día. 3. Convocar una rueda de prensa coordinada entre todos los nodos de todo el país, denunciando simultáneamente estas prácticas irregulares y datos sospechosos. De esa coordinación y potencia del mensaje depende en gran medida la eficacia de la operación. 4. Práctica Jurídica. De confirmarse como ciertas las irregularidades o de tener datos suficientes para tener bastante seguridad, se podrían empezar a impugnar los intereses en los procesos judiciales de ejecución hipotecaria. 5. Ataques DDOS analógicos. Convocar a la ciudadanía a ir masivamente a su oficina bancaria a demandar información relativa al Euribor o a la fijación de otros tipos de interés de préstamos o depósitos. Concentrarlos en días concretos, para conseguir una masificación de personas demandando información, en lo que sería una protesta activa similar al ataque por denegación de servicio que suele hacer Annonymous en la red, pero físico! Los indicios que tenemos hacen que sea muy probable la quiebra, de facto, de los bancos. Orientando estas acciones hacia un banco en concreto, aquél que destaque por prácticas especulativas y ejecuciones abusivas, o que m´s defraude impuestos, puede ser seleccionado como objetivo. Una vez hechas las denuncias y actuado en los 5 ámbitos antes mencionados, la credibilidad y confianza del banco quedará hecha trizas, esa confianza es fundamental para su supervivencia. Le habremos abierto una herida importante, el resto es trabajo de los tiburones de los mercados. Después de la caida del primer banco se pueden pedir, por ejemplo:- Comisión independiente de investigación sobre posibles responsabilidades penales de políticos y banqueros en la gestación y estallido de la crisis.- Tramitación de una reforma urgente de la Ley Hipotecaria.- Medidas de rescate de las familias que se han quedado sin casa y sin trabajo o fuente de ingresos- Cualquier cosa que se nos ocurra. Si en el plazo que convengamos, no se han dado pasos políticos en este sentido, podemos seleccionar otro banco como siguiente objetivo. El calendario propicio para encadenar acciones podría ser:- 15 Septiembre: Presentación en sociedad, multitudinaria de Democracia 4.0 (colgué hace una semana o así el proyecto)- 1 Octubre: Denuncia pública de la situación irregular de las entidades bancarias, #OpEuribor- 15 Octubre: Manifestación a nivel mundial JAQUE!         OpEuribor, Modelo de petición de información   Nombre de la entidad de crédito:                                                 . Oficina                                                  .Dirección                                                                                       -CP  ... Zaragoza             Nombre:            DNI:            @mail:            Domicilio a efectos de notificación:              Estimados señores:             Como prestatario en el préstamo de su titularidad nº ........................................................, cuyas cuotas se cargan mensualmente en la cuenta de mi titularidad nº ..................................................................., préstamo cuyas cláusulas establecen mi obligación de satisfacer un tipo de interés variable, concretamente  en este caso referenciado al conocido como “euribor”, y habiendo sido objeto de actualización dicho tipo de interés aplicable en fechas recientes, vengo a reclamar, al amparo de las normas que a continuación se invocan, la siguiente información, ante la advertencia de posibles errores en su composición y determinación:             Circular del Banco de España 8/1990 de 7 de septiembre, sobre trasparencia de las operaciones y protección de los clientes, y sus modificaciones, como la 7/1999 de 29 de junio y su norma única que modifica el anexo VIII, punto 7, determinando la referencia interbancaria a un año, o la 1/1994 de 22 de julio, que establece un nuevo apartado en su norma VI, apartado 7, letras a) y b). Estableciendo las normas la obligación de que los tipos de interés variables obedezcan en su determinación a los principios de agregación de datos mediante operaciones matemáticas objetivas y a la prohibición de operaciones que en exclusiva o concertadamente hagan depender su determinación de la entidad crediticia o permitan su influencia. Siendo el calculo del euribor un dato proporcionado por la agencia Thomson Reuters, asociada a la EBF, de la que forma parte la CECA, en la que están o han estados ustedes integrados como entidad de crédito,  y realizándose este cálculo conforme a normas preestablecidas, las cuales imponen que el tipo se hallará mediante la media aritmética extraída del conjunto de operaciones de depósitos inamovibles a un año en euros, realizadas entre si por los integrantes del panel de bancos asociados los días de mercado, y siendo este dato de las operaciones diarias, que incluye el montante de las mismas, sujetos intervinientes, su número y tipo, el elemento básico de calculo, solicito: Me faciliten en archivo informático (bien en CD, bien en archivo legible simple enviado a correo electrónico, o de cualquier modo que a ser posible evite la información plasmada en papel, sí es posible) los datos precisos de todas las operaciones diarias realizadas y comunicadas a la entidad Thomson Reuters por el panel de bancos integrantes de EFB, que sirvieron para la determinación del tipo de interés “euribor” aplicable a la operación de préstamo que ambos tenemos concertada, desde el día 1 de junio de 2008 hasta el día 1 de junio de 2011. Datos diarios específicos solicitados:Numero de operaciones del díaImporte de cada operación diaria en euros.Tipo de interés de cada operación.Sujetos intervinientes en cada operación (nacionalidad). A los efectos de comprobar que los cálculos realizados son correctos y que el montante de las operaciones es el adecuado para la determinación del indice de manera objetiva y sin mediación de influencia alguna, les ruego que la información que me faciliten se pueda leer de manera simple y ordenada. Igualmente les ruego que para el caso de que ustedes sean incapaces de facilitarme dicha información me lo comuniquen de manera inmediata, en un plazo que se estima suficiente no sea superior a los quince días naturales, para adoptar las medidas oportunas al efecto de solucionar tal carencia de información básica. Igualmente y por motivos de especialización, les ruego que para la transmisión de la información o para la comunicación de la incapacidad de obtención de la misma por su parte, realicen los contactos en el correo electrónico indicado.                                       Zaragoza, .... de ....................... de 2011.                                                  Fdo.:Democracia Real Ya! - Zaragoza]]></content>
		</document>
		<document id="bab7897e6dffd456d5a933194ecb16f6" url="http://feedproxy.google.com/~r/dryzgz/~3/CVUJtoS7LbU/comunicado-de-condena-contra-las-cargas.html">			<content><![CDATA[Desde Democracia real Ya! condenamos siempre todo tipo de violencia y no podemos permanecer impasibles ante lo ocurrido ayer en Madrid. Por ese motivo, nos solidarizamos con los manifestantes reprimidos injustificadamente dado el carácter pacífico de la protesta.La violencia policial desmedida ha recaído sobre personas que libre, legal (con permiso de Delegación del Gobierno) y pacíficamente se manifestaban contra el gasto desmesurado por parte del Gobierno para sufragar un evento religioso. En esa movilización, había ciudadanos que reclamaban que sea el pueblo quien decida el destino de su dinero y que si no hay para la ciudadanía, no es justo que haya para otros fines privados.El Estado ha atacado con reformas políticas, económicas y ha reprimido con cargas policiales a la ciudadanía. Existen multitud de testimonios, como vídeos e imágenes, que certifican la brutal e injustificada carga policial contra los ciudadanos pacíficos que participaban en la única convocatoria legal del día de ayer. Por lo tanto, aplican su violencia con un rasero distinto dependiendo de quiénes sean los manifestantes. Ambos eran grupos pacíficos, pero sólo uno recibió la humillación y los golpes.Nuestras armas son las protestas pacíficas y la violencia policial sólo ayuda a acrecentar nuestra indignación. Nos INDIGNAMOS ante hechos tan vergonzosos como los de esta noche.No somos mercancía en manos de políticos y banqueros.Infórmate, indígnate, reacciona y manifiéstate por tus derechos en tus calles y plazas. ¡Son nuestras!DEMOCRACIA REAL YA!Documentación y testimonios sobre lo ocurrido: EnlaceDemocracia Real Ya! - Zaragoza]]></content>
		</document>
		<document id="ee55e8e511e64c2b39416516a90922f9" url="http://feedproxy.google.com/~r/dryzgz/~3/GAbQh-EL51c/concentracion-por-el-referendum-para-la.html">			<content><![CDATA[Hacemos un llamamiento a la movilización ciudadana el día 28 de Agosto a las 20h en la Pza. el Pilar (Zaragoza).El objetivo es exigir que la reforma constitucional pretendida por el Gobierno y el Partido Popular sea consultada a través de un refendum vinculante.Esta reforma, consistirá en una nueva redacción del artículo 135 del texto constitucional:A través de una ley Orgánica, el Gobierno establecererá, de forma unilateral, un límite al endeudamiento, una cifra máxima de déficit de gasto público.Se hace referencia a la limitación de actuación de los poderes públicos, no siendo así de los poderes privados.También se habla del acercamiento a los niveles de endeudamiento establecidos por Europa, sin embargo nada de ajuste fiscal ni aproximación a los niveles impositivos y de financiación que tienen el resto de paises europeos, para conseguir la sostenibilidad económica y social.En definitiva, un texto muy próximo a intereses económicos neoliberales , que les permitirá, bajo mandato constitucional, recortar en servicios sociales (educación, sanidad y seguridad social) cuando sea menester. Desde Democracia real Ya! Entendemos que esta reforma traerá gravísimas consecuencias para el futuro del Estado de bienestar y un importatísimo impacto sobre la vida de los ciudadanos. No puede realizarse de espaldas a la ciudadanía.Democracia Real Ya! - Zaragoza]]></content>
		</document>
		<document id="8e48ba84c0705697b0fee3baf33e4a78" url="http://feedproxy.google.com/~r/dryzgz/~3/GLxFhkBWf1s/contestacion-la-consejera-de.html">			<content><![CDATA[En contestación a las declaraciones de Regina Plañiol, consejera de Presidencia y Justicia de la Comunidad de Madrid, publicadas por Europa Press en el siguiente artículo:Enlace1º Si por algo se ha caracterizado el movimiento 15M, es por su pacifismo y civismo. Confiamos en no tener que hacerle llegar al despacho los partes médicos de las personas agredidas por la policía. De igual manera, la invitamos a visionar la siguiente grabación donde se recoge el lamentable modus operandi de los cuerpos y fuerzas de seguridad.EnlaceSi lo necesita, tenemos abundante material gráfico que estaremos gustosos de hacerla llegar.2º Actos como el que aparecen en el enlace anterior, violan además la libertad de prensa. Nos preguntamos si son actos como ese los que usted dice apoyar.3º Nos consta de gente anciana herida por el uso desproporcionado de la violencia policial. Confiamos en que esté usted a la altura del puesto que ocupa y condene los mismos.4º Le recordamos que usted es también consejera de la Presidencia y de Justicia de los madrileños indignados, y en tanto y cuando ostente un cargo de responsabilidad pública se debe también a ellos. No obstante, es usted libre de abandonar su puesto si no está de acuerdo con sus funciones. Como madrileños que somos y por tanto mantenedores de su posición pública, le exigimos una rectificación de sus palabras.Democracia Real Ya - MadridDemocracia Real Ya! - Zaragoza]]></content>
		</document>
		<document id="c1363f3578e419e6462e941dc8d7b58a" url="http://feedproxy.google.com/~r/dryzgz/~3/HZUGzeo8u9g/15-de-octubre-unidos-por-un-cambio.html">			<content><![CDATA[El próximo 15 de octubre cientos de miles de ciudadanos en todo el planeta volveremos a gritar bien fuerte que ¡No somos mercancía en manos de políticos y banqueros!El 15 de octubre personas de todo el mundo tomaremos las calles y las plazas del mundo. Desde América a Asia, desde África a Europa, la gente se está levantando para reclamar sus derechos y pedir una auténtica Democracia. Ahora ha llegado el momento de unirnos todos en una protesta no violenta a escala global.Los poderes establecidos actúan en beneficio de unos pocos, desoyendo la voluntad de la gran mayoría, sin importarles los costes humanos o ecológicos que tengamos que pagar. Hay que poner fin a esta intolerable situación.Unidos en una sola voz, haremos saber a los políticos, y a las élites financieras a las que sirven, que ahora somos nosotros, la gente, quienes decidiremos nuestro futuro. No somos mercancía en manos de políticos y banqueros que no nos representan.Desde Democracia Real Ya Zaragoza queremos subrayar que no somos -ni seremos nunca- un partido político ni una organización sindical. Dada la proliferación de partidos políticos que dicen representar al Movimiento 15M o a Democracia Real Ya, manifestamos nuestra desvinculación de cualquiera de estas organizaciones. El objetivo de Democracia Real Ya es hacer converger la indignación ciudadana en un sentimiento común: ¡No somos mercancía en manos de políticos y banqueros!El 15 de octubre, ciudadanos de todo el mundo salimos a las calles para reivindicar un cambio global, decir "¡NO!" al servilismo de nuestros representantes y su sumisión a los mercados. Denunciamos que las políticas de austeridad producen un incremento de las desigualdades sociales y un ataque frontal contra los pilares del Estado del Bienestar.Al mismo tiempo, estas políticas de austeridad favorecen los intereses económico-financieros privados responsables del modelo de desarrollo económico que ha provocado la actual crisis. Ésta no es únicamente una crisis económica sino también una crisis de la clase política actual, que culmina en la ruptura del pacto social, fundamento de las democracias basadas en la soberanía popular. Ante la precariedad del sistema, reclamamos la reorientación de la economía y la construcción de un nuevo modelo de bienestar social fundado principalmente en dos aspectos:1. La garantía del acceso incondicional a una renta adecuada a través de un trabajo digno, haciendo especial énfasis en el reparto justo del mismo.2. El acceso efectivo y libre a los derechos sociales y bienes comunes, tales como sanidad, educación, vivienda, medioambiente, conocimiento, etc. Para la consecución de este modelo se hace necesaria una política fiscal, presupuestaria y social, así como la auditoría de la deuda, siendo ésta una condición necesaria, pero no suficiente: también es esencial el establecimiento de un nuevo catálogo de derechos sociales, de manera que se rescate alas personas y no a los bancos. También consideramos necesario garantizar la neutralidad y el libre acceso a la red, al conocimiento y la educación contra las dinámicas privatizadoras y mercantilizadoras del saber. El actual modelo de democracia representativa está agotado: no nos sentimos representados.El 15 de octubre nos encontraremos en las calles para poner en marcha el cambio global que queremos. Nos manifestaremos pacíficamente, debatiremos y nos organizaremos hasta lograrlo.Democracia Real Ya! - Zaragoza]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>