<author id="5b295653db3d1123fb47b3dfbc71427c" url="olimpiadafilosoficacm.blogspot.com" feed="http://olimpiadafilosoficacm.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="489964fadc69c57a6db084ff4ed8aac7" url="http://olimpiadafilosoficacm.blogspot.com/2011/04/cartel-y-programa-de-la-final.html">			<content><![CDATA[Ya tenemos el cartel de la finalAdemás, ya podéis descargar el programa que hemos preparado para la final. Como es lógico, podéis imprimirlo.Programa días 8 y 9]]></content>
		</document>
		<document id="e65b2fc202069e91cffd907f58b5846c" url="http://olimpiadafilosoficacm.blogspot.com/2011/04/final-de-la-i-olimpiada.html">			<content><![CDATA[El proceso de la I Olimpiada ha llegado a su término. Largo ha sido el camino y notable el esfuerzo que todos hemos puesto para lograr que llegara a buen puerto. Los actos celebrados el viernes en la Facultad de Filosofía y Letras de la UAM y el sábado en el IES San Isidro cumplieron perfectamente los objetivos previstos.El viernes, tras la protocolaria inauguración de la final de la I Olimpiada Filosófica de Madrid, Jorge Pérez de Tudela logró atraer la atención de los 200 alumnos y profesores de bachillerato que llenaban completamente el salón de actos con sus reflexiones sugerentes sobre la identidad personal. Tras el descanso, alumnos y alumnas de dos institutos debatieron con rigor e intensidad el tema propuesto, logrando también que fueran muchas las personas presentes que se sumaran al debate en las intervenciones que se prolongaron hasta las 13:30. Tras un bufete servido en el vestíbulo de la Facultad de Filosofía y Letras, cuatro grupos de alumnos visitaron diversas instalaciones del Campus de Cantoblanco.El sábado comenzó la final a las 9:30 en la biblioteca del IES San Isidro. Los 20 finalistas tuvieron que responder la pregunta planteada por la Comisión Organizadora: «¿Puede conocerte alguien mejor que tú te conoces a ti mismo?». Mientras hacían el ejercicio, alrededor de 30 profesores celebramos una reunión para valorar la I Olimpiada. La opinión general era muy positiva y quedó claro el compromiso de continuar el curso que viene, ampliando la comisión organizadora y creando un grupo estable de trabajo. El acta de la reunión será enviada a todas las personas que han participado en esta I Olimpiada.Terminado el ejercicio, empezó la charla debate de José Antonio Marina que fue seguida con mucho interés por las más de 100 personas que estaban en el salón de actos. A las 13:00 horas llegó el momento esperado: Miguel Salmerón, profesor del Departamento de Filosofía de la UAM, que participó en la corrección de las disertaciones de los finalistas, presidió el acto de la entrega de premios, en el que estuvieron también César Sáenz, director del IUCE, Francisca Hernandez y Elisa Favaro, de la SEPFI, y José Antonio Marina que había mostrado interés en participar en la entrega de premios. El acto tuvo algo más de emoción porque los ejercicios seleccionados para los tres primeros premios habían sido entregados con un seudónimo, por lo que primero se leía el seudónimo y luego el nombre de la persona. Empezó por el tercer premio y terminó con el primer premio. Y nombrado el ganador, tenía que leer en público el trabajo que había redactado en la final. Fueron tres buenos trabajos que costó elegir porque el nivel general de los 20 finalistas fue bastante bueno.Los nombres de los ganadores de la I Olimpiada Filosófica de Madrid son:Primer premio (Ana Karenina): Ariana Ortúzar Pasalodos. Colegio Senara.Segundo premio (Darian): Miguel Ángel Van Rysselberghe Parra. IES Cervantes.Tercer premio (Petit Couchon): David González Tejada, IES Severo OchoaA continuación se hizo entrega de los premios a los tres primeros y a todos los finalistas, así como los diplomas de participación para los profesores y los Centros e Institutos.Un acto bonito, en un hermoso marco, que supuso un broche excelente a una I Olimpiada que nos ha dejado a todos un grato recuerdo.En próximos días publicaremos una selección de fotos y los vídeos realizados durante la final. Además, antes del verano habremos publicado los trabajos de todos los finalistas.Enhorabuena a todas las personas que ha participado, en especial a los estudiantes, tanto a los finalistas como a los que no llegaron a la final. Sin su participación no hubiera sido posible esta I Olimpiada.]]></content>
		</document>
		<document id="69c2ac2703eb22d79d292842281ae377" url="http://olimpiadafilosoficacm.blogspot.com/2011/10/comienza-la-ii-olimpiada.html">			<content><![CDATA[El pasado mes de junio, comenzamos a preparar la edición de la II Olimpiada Filosófica de Madrid con mucha ilusión y ganas de ampliarla con otras formas de participación. Entre los temas propuestos, elegimos casi por unanimidad, y en gran medida impelidos por los acontecimientos que se habían sucedido a lo largo del año, el tema: ¿Vivimos en democracia?Sin embargo, la primera semana de julio llegaron a los IES públicos madrileños las instrucciones de principio de curso y… llegó septiembre: la aplicación de las Instrucciones de la Consejería de Educación de la Comunidad de Madrid, que regulan el curso 2011/12, ha ocasionado enormes dificultades y graves consecuencias para la organización y funcionamiento de los centros públicos, provocando una enorme indignación y movilizaciones, a las que se han sumado las AMPAS, en tanto que suponen un grave deterioro de la calidad de la enseñanza pública. Entre otras acciones, de forma mayoritaria las asambleas de profesores han acordado la no realización de actividades extraescolares.Gran parte de los organizadores y participantes de esta Olimpiada somos profesores de la Enseñanza Pública y estamos comprometidos con la misma; todo lo que está ocurriendo nos ha llevado a plantearnos la posibilidad de suspender este segundo certamen. Tras discutir las diferentes posiciones, hemos decidido continuar con la Olimpiada. Dos han sido las principales razones para adoptar está posición:- La primera, la delicada situación en la que se encuentra nuestra materia. Cuando iniciamos este proyecto nuestra intención era promover «otra forma de hacer filosofía», una forma de revitalizar la materia puesto que creemos que la filosofía puede y debe contribuir a reivindicar el razonamiento y la argumentación frente a la mera opinión. Además, los alumnos tienen así la posibilidad de desarrollar su capacidad de investigación, su creatividad, sus habilidades críticas y sobre todo, pueden disfrutar haciéndolo.- La segunda, valoraba la posibilidad de incluir la Olimpiada como una parte más en el desarrollo de nuestro temario —intención que también estuvo presente desde el comienzo del proyecto— es decir, que la disertación no constituya un esfuerzo sobreañadido sino un elemento más de nuestra evaluación de los contenidos curriculares, una forma distinta de hacer filosofía en el aula.No obstante, teniendo en cuenta las circunstancias especiales que se están produciendo este curso hemos pensado que, de forma provisional, la Olimpiada se celebraría un solo día y en horario lectivo, de forma que no se considere como extraescolar. En caso de que las circunstancias variasen, reconsideraríamos este punto.Como se hizo en la anterior Olimpiada, varios compañeros han elaborado materiales cuyos títulos os avanzamos y que próximamente estarán a vuestra disposición en este blog.Os invitamos a participar en esta II Olimpíada, agradeciéndoos de antemano y valorando el esfuerzo que para muchos de vosotros supone la participación en circunstancias tan singulares. A día de hoy se nos antoja que el tema de la Olimpiada va a darnos mucho juego para trabajar en las aulas: ¿Vivimos en democracia?II Olimpiada Filosófica de la Comunidad de MadridTema general: ¿Vivimos en una democracia?1. ¿Por qué y para qué la democracia?2. ¿Es la democracia participativa una utopía?3. ¿Es la democracia una tiranía de las mayorías?4. ¿Eligen las personas o los grupos de poder?5. ¿Deben tener límites las democracias?6. ¿En qué instituciones puede haber democracia?Fecha para la celebración de la final de la II Olimpiada Filosófica es el 13 de Abril de 2012Mari Cruz Antón ]]></content>
		</document>
		<document id="89fb669166ed07914119c86411b50a84" url="http://olimpiadafilosoficacm.blogspot.com/2011/10/fechas-para-la-ii-olimpiada.html">			<content><![CDATA[Seguimos avanzando en la celebración de la II Olimpiada de Madrid. Tras una reunión de la Comisión Organizadora, hemos acordado:Al igual que el año pasado, admitimos la participación de centros educativos de Castilla La Mancha. Esta invitación se mantendrá hasta que el profesorado de esa Comunidad decida crear su propia Olimpiada.Fecha límite para la Inscripción en la II Olimpiada de Madrid: 22 de Diciembre de 2011Fecha límite para el envío de las dos disertaciones seleccionadas para poder acceder a la final: 2 de Marzo de 2012Fecha de publicación de las disertaciones seleccionadas: 16 de Marzo de 2012Fecha de la final: 13 de Abril de 2012Premios de la II Olimpiada:1. Premio: Un ordenador portátil2 y 3 premios. Un tabletTodos los finalistas. un regalo y publicación de la disertación redactada en la final en un libro electrónico de Ediciones de la Torre.Hemos introducido los nuevos criterios de corrección; en las dos próximas semanas iremos incluyendo los nuevos documentos en sustitución de los que servían en la I Olimpiada.]]></content>
		</document>
		<document id="dc9c210c982e1940962f58130657b56b" url="http://olimpiadafilosoficacm.blogspot.com/2011/10/libro-con-las-disertaciones.html">			<content><![CDATA[Hemos tardado algo más de lo previsto, pero al final hemos logrado cumplir el objetivo que habíamos anunciado como uno de los premios para todos los finalistas: las disertaciones presentadas en la final han sido publicadas como un libro y ya se puede descargar gratuitamente en la página Web de IrisLa Comisión Organizadora de la I Olimpiada ha decidido costear íntegramente la edición para conseguir que sea gratuita y todo el mundo pueda descargarla sin costo algunoEstas fotos recogen algunos momentos de la final:]]></content>
		</document>
		<document id="c2424ce5d4ab79e15a7c10bb6128ac32" url="http://olimpiadafilosoficacm.blogspot.com/2012/01/calendario-de-la-final.html">			<content><![CDATA[Reunida la comisión organizadora de la II Olimpiada el pasado jueves, día 26 de enero, tomamos los siguientes acuerdos:La final se va a celebrar en dos jornadas. El jueves día 12 de abril, a las 17 horas, en el I.E.S. San Isidro de Madrid, se celebrará el ejercicio en el que las 20 personas finalistas redactarán una disertación respondiendo a una pregunta relacionada con el tema de la Olimpiada. El viernes día 13, a partir de las 9:30 de la mañana, se celebrará la segunda parte de la Olimpiada en el campus de Cantoblanco de la Universidad Autónoma de Madrid: una conferencia de Carlos Taibo, un debate entre los alumnos de dos centros; lectura de las tres disertaciones ganadoras y entrega de premios.En breve prepararemos un cartel con los detalles de la final]]></content>
		</document>
		<document id="7c7cd9bbc7d8864cd0f481204fdbc8b0" url="http://olimpiadafilosoficacm.blogspot.com/2012/03/actos-de-la-final.html">			<content><![CDATA[El Viernes día 13 de Abril, en el Salón de Actos de la Facultad de Biológicas de la UAM, se celebrán los actos de la final:9:30 Inauguración.9:45 Conferencia Coloquio de Carlos Taibo, profesor de la UAM: «En defensa del decrecimiento»10:45 Descanso11:15 Debate entre los alumnos y las alumnas de los IES San Mateo de Madrid y del IES Los Batanes, de Viso del Marqués (Ciudad Real) sobre el tema: ¿Vivimos en una democracia?12:30 Descanso12:40: Proclamación de los ganadores de la II Olimpiada, lectura de las disertaciones ganadoras y entrega de premios.14:00 Clausura de los actos de la final.]]></content>
		</document>
		<document id="f6819dc65dc66e416332490f2bb9b38d" url="http://olimpiadafilosoficacm.blogspot.com/2012/03/finalistas-de-la-ii-olimpiada.html">			<content><![CDATA[La Comisión Organizadora de la II Olimpiada se reunió ayer por la tarde en el IES San Isidro para revisar todos los trabajos presentados por los centros y decidir cuáles pasaban a la final. En total se han presentado 75 trabajos y la selección de los 20 mejores, acompañados por 5 suplentes, no ha sido sencilla.En la página «Finalistas» puede verse la relación completa de las personas que han pasado a la final. Está ordenadas por orden alfábetico del apellido de la persona que ha pasado. Los cinco suplentes está ordenados por orden de preferencia. En caso de producirse bajas entre los finalistas, serán sustituidos por lo suplentes siguiendo el orden en el que figuran en esta relación.Enhorabuena a todos los que han participado. Enhorabuena a todas las personas seleccionadas.El ejercicio final será, como estaba anunciado, el jueves día 12 a las 17:00, en el IES San Isidro.]]></content>
		</document>
		<document id="a5822c20eef41b053a2d198060c0a7f6" url="http://olimpiadafilosoficacm.blogspot.com/2012/04/aqui-teneis-un-pequeno-resumen.html">			<content><![CDATA[Aquí tenéis un pequeño resumen fotográfico de lo que fue esta jornada. Más adelante colgaremos una galería de fotos más amplia y también algún vídeo. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>