<author id="5d2508d8eed7e1ebf44e9f8b6af3d97d" url="labuenamusicalidad.blogspot.com.es" feed="http://labuenamusicalidad.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="35c76aa8cd69669c9713c2efca56d8a9" url="http://labuenamusicalidad.blogspot.com/2013/09/canciones-contra-el-hambre-un-proyecto.html">			<content><![CDATA[Canciones Contra el Hambre, es una iniciativa de la plataforma de promoción musical Rock n Magic, perteneciente a la asociación cultural Velvet Factory.Ya está en marcha el concurso para grupos y solistas emergentes, a la espera de hacerse públicos las confirmaciones de los artistas consolidados que participan en esta iniciativa que une música y solidaridad. El objetivo es hacer una llamada de atención y recaudar fondos para los Bancos de Alimentos, en coordinación con FESBAL (Federación Española de Bancos de Alimentos).La recaudación se efectuará durante la campaña de Navidad a través de internet mediante financiación colectiva o crowdfunding. Antes de eso, en noviembre, se editará un álbum recopilatorio con artistas reconocidos y emergentes que estará disponible en los principales canales digitales de streaming, distribuido por La Cupula Music.En España son ya alrededor de 11 millones de personas las que viven por debajo del umbral de la pobreza y, de estas, más de dos millones necesitan ayuda alimentaria total. La sociedad en su conjunto y la industria musical viven momentos de graves penurias económicas.El disco recopilatorio constará de una veintena de canciones compuestas por artistas consolidados y emergentes. Diez de esas canciones serán elegidas previamente mediante votación popular, a través de un concurso online cuyas bases ya se pueden consultar en la web oficial cancionescontraelhambre.com.]]></content>
		</document>
		<document id="4bc91133a06a7afbdce385f2dde06a5e" url="http://labuenamusicalidad.blogspot.com/2013/09/como-conoci-vuestra-madre-el-nuevo-tema.html">			<content><![CDATA[Iván Ferreiro vuelve con nuevo álbum, ‘Val Miñor-Madrid: Historia y cronología del mundo‘, que se pondrá a la venta el próximo 24 de septiembre.El nuevo disco, producido por Ricky Falker, incluye la colaboración de la cantante mexicana Julieta Venegas en el tema "Alien vs Predator".Como avance, el artista ha estrenado este nuevo tema:]]></content>
		</document>
		<document id="ee044116e9ea1d6e2e7d74c5627c23db" url="http://labuenamusicalidad.blogspot.com/2013/10/30-seconds-to-mars-estrena-el-videoclip.html">			<content><![CDATA[La banda liderada por Jared Leto, ha estrenado el vídeo del que es ya su tercer single, perteneciente a su último trabajo discográfico.El álbum, producido por el propio Jared, con la colaboración de Steve Lillywhite, es el cuarto del grupo y de él han extraído como tercer single, el tema 'City Of Angels'.El videoclip a continuación:]]></content>
		</document>
		<document id="4053710434d30cab5a92919985b0b831" url="http://labuenamusicalidad.blogspot.com/2013/10/curioseando-un-bebe-se-emociona-al.html">			<content><![CDATA[Tan sólo 11 días son los que está el vídeo colgado en youtube y ya supera cinco millones de visitas (hasta ahora). Se trata de un bebé de 10 meses que se emociona al escuchar a su madre cantar el tema 'My Heart Can't Tell You No' de Rod Stewart.Mary Lynne Leroux, es el nombre de la criatura que está causando sensación en la red. En el vídeo se puede apreciar cómo se le caen las lágrimas, hace pucheros y sonríe mientras su madre le canta.¡No te pierdas el vídeo!]]></content>
		</document>
		<document id="491a6f21f2a32a48749b51fbe7ec5c3d" url="http://labuenamusicalidad.blogspot.com/2013/10/dcallaos-y-maria-villalon-primeras.html">			<content><![CDATA[La formación barcelonesa D´Callaos y la compositora malagueña María Villalón son los primeros artistas consolidados que ya han manifestado su adhesión a la campaña humanitaria ‘CANCIONES CONTRA EL HAMBRE’. Ambas canciones formarán parte del disco recopilatorio benéfico compuesto por bandas conocidas y emergentes, e integrado por una veintena de composiciones. El recopilatorio, distribuido por La Cupula Music, se editará el 18 de noviembre en streaming a través de Spotify, Deezer y GrooveShark.La banda de rock andaluz y fusión aportará su granito de arena a este proyecto que aúna música y solidaridad a través del tema “La Noche”, incluido en su último trabajo “El borde donde termina el mar”. Por su parte, la solista malagueña hará lo propio con su single “Todo arde”, versión de un tema original del grupo canario La Vieja Morla, con quien ya protagonizara un dúo hace tres años y que ahora interpreta en solitario y con aires renovados.‘CANCIONES CONTRA EL HAMBRE’ persigue el doble propósito de apoyar a formaciones musicales independientes y noveles que difícilmente se pueden promocionar a través de los canales tradicionales de difusión. Para ello, Rock n Magic convoca el primer concurso de grupos emergentes donde los diez ganadores tendrán la oportunidad de compartir disco con otra decena de bandas y cantantes de trayectoria más dilatada. Cada grupo o artista puede presentar un máximo de dos temas y el plazo de admisión finaliza el próximo 20 de octubre.]]></content>
		</document>
		<document id="f8ead9d00020872c43557605a1559a1b" url="http://labuenamusicalidad.blogspot.com/2013/10/india-martinez-publica-camino-de-la.html">			<content><![CDATA[La artista cordobesa publicó ayer su nuevo disco "Camino de la buena suerte", entrando en el número 2 de la lista iTunes y hoy ha llegado al número 1.Nominada a los Grammy Latino 2013 (también optó por dos premios en el 2009) en la categoría Mejor Álbum Pop Vocal Tradicional por Otras Verdades, India Martínez publica nuevo álbum, el quinto de su carrera.Este nuevo álbum ha sido producido por David Santisteban y Riki Rivera y en él se puede encontrar a una India mucho más personal e íntima y que recupera el protagonismo en la composición.A continuación, el "making of" de Camino de la Buena Suerte:]]></content>
		</document>
		<document id="4ba52e2f6599f73a0fe198a98e81e3c3" url="http://labuenamusicalidad.blogspot.com/2013/10/izal-publica-su-nuevo-disco-agujeros-de.html">			<content><![CDATA[El grupo ha publicado su nuevo disco, segundo de su carrera, desde que comenzasen en 2010. El primer single para presentar este álbum, se titula "Hambre", cuyo videoclip ya está disponible.Este segundo trabajo, llega después de año y medio de su disco debut, además el grupo ha pasado por festivales como Dcode, Arenal Sound o Sonorama.No te pierdas el video de "Hambre":]]></content>
		</document>
		<document id="5bb022e1f903b1c5aac00dccddb131c1" url="http://labuenamusicalidad.blogspot.com/2013/10/keane-estrenan-videoclip-para-higher.html">			<content><![CDATA[La banda británica Keane celebra su décimo aniversario con un recopilatorio de grandes éxitos que verá la luz el próximo 11 de noviembre.El recopilatorio lleva por título The Best of Keane y hace un repaso a canciones como "Everybody’s Changing", "Somewhere Only We Know", "This Is The Last Time" o "Is It Any Wonder?".Habrá dos temas inéditos, "Won't Be Broken" y "Higher than the Sun", éste último es el single con el que presentan el recopilatorio y que ya dispone de videoclip.]]></content>
		</document>
		<document id="60ed514d9409f044e65ed6b450673b49" url="http://labuenamusicalidad.blogspot.com/2013/10/la-banda-britanica-keane-se-toman-un.html">			<content><![CDATA[Keane publicará el 11 de noviembre su disco 'The Best Of', un recopilatorio de éxitos que incluye dos temas inéditos.Según relata el diario británico The Sun, la banda británica se separa tras 16 años de carrera. Pero según una fuente cercana al grupo, los miembros se van a tomar un descanso para emprender proyectos en solitario.El vocalista Tom Chaplin está centrado en un proyecto en solitario y el teclista Tim Rice-Oxley se dedicará a su faceta como compositor para otros artistas.]]></content>
		</document>
		<document id="cef5ff0c0d34f6c40bbc19a6d879b1b7" url="http://labuenamusicalidad.blogspot.com/2013/10/llega-la-tercera-edicion-de-los-vicious.html">			<content><![CDATA[Llega la tercera edición de los Premios Nacionales de Música Electrónica. El evento tendrá lugar en Madrid durante dos días 10 y 11 de diciembre y, además de la gala de entrega de premios, incluirá diferentes actividades, talleres y conferencias.El 11 de octubre se dieron a conocer los nominados a las ocho categorías de votación popular: “Mejor Artista”, “Mejor Festival”, “Mejor Discoteca”, “Mejor Club”, “Mejor Beach Club”, “Mejor Hotel Club”, “Mejor Fiesta” y “Mejor Programa de Radio en Directo” del año. El plazo para las votaciones del público será hasta el próximo 24 de noviembre.La ceremonia reunirá a los grandes protagonistas de la escena de la música electrónica y contará con una gran fiesta de celebración posterior en la que actuarán grandes artistas nacionales e internacionales.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>