<author id="5d37d86700c6fd32b9a0914f93dfef20" url="matritense20.wordpress.com" feed="matritense20.wordpress.com/feed" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="8109285431aa0b431316550346c77379" url="http://matritense20.wordpress.com/2010/05/11/antigua-fabrica-de-cerveza-el-aguila-madrid-spain/">			<content><![CDATA[Cerveza El Águila: Creada en 1900, junto a las otras grandes cerveceras españolas: Mahou (1890), Cruz del Campo (1904) y Damm (1910). Hoy pertenece a Amstel. El conjunto siguió en uso hasta 1978, año en que la fábrica se traslada a instalaciones más modernas en la carretera de Burgos.En 1994 se falló un concurso para […]]]></content>
		</document>
		<document id="28c5db7892ea4131850b549f23ecf275" url="http://matritense20.wordpress.com/2010/05/11/campus-de-la-justicia-de-madrid/">			<content><![CDATA[-El Campus de la Justicia de Madrid (CJM) es una obra de arquitectura que engloba todas las sedes judiciales de la Comunidad de Madrid en un mismo entorno. Este proyecto supone la construcción de un lugar emblemático en Madrid con la participación de prestigiosos arquitectos de todo el mundo. Todos los edificios mostrarán formas circulares […]]]></content>
		</document>
		<document id="399f3df52ca8955b168efccbde2d5466" url="http://matritense20.wordpress.com/2010/05/11/centro-de-formacion-padre-piquer-cmartires-de-la-ventilla-34-28029-madrid/">			<content><![CDATA[http://www.padrepiquer.com/pdf/padrepiquerLARAZON.pdfEl Centro de Formación Padre Piquer ocupa una superficie de 12.478,88 m2 construidos sobre un solar de 8.872 m2 en la zona de la Ventilla; constituye una manzana completa, delimitada por las calles Mártires de la ventilla 34, Magnolias y Cañaveral. http://www.padrepiquer.com/ Caja de Ahorros de Madrid Caja de Ahorros y Monte de Piedad de […]]]></content>
		</document>
		<document id="7cc23237e56db7051629c20b717b9e0a" url="http://matritense20.wordpress.com/2010/05/11/chamartin-2/">			<content><![CDATA[Operación Chamartín: ladrillos a partir de 2012 Puesta marcha de la futura ‘city’ madrileña. Madrid – 04/11/2009 La operación Prolongación de la Castellana -15 años en desarrollo- fue desbloqueada el pasado 23 de diciembre una vez las administraciones públicas se pusieron de acuerdo sobre quién y cómo se afrontaba el pago de las infraestructuras, casi […]]]></content>
		</document>
		<document id="968b86673087cda5e9395f7111060df8" url="http://matritense20.wordpress.com/2010/05/11/edificio-modernista-ano-1902-para-lamarca-hermanos-en-la-calle-fernando-vi10-y-12-madrid/">			<content><![CDATA[Edificio construido por el arquitecto Santiago Castellanos Urízar, se planteó como una construcción de gran desarrollo longitudinal y poco fondo, donde las dependencias comerciales se dispusieron en la planta baja, los talleres en el patio y varias viviendas en la primera planta y segunda. El rótulo corona el frontón que centra el antiguo edificio industrial […]]]></content>
		</document>
		<document id="7f53df0d2eeb7c76863f22cb891ce081" url="http://matritense20.wordpress.com/2010/05/11/el-brooklyn-de-madrid-espana/">			<content><![CDATA[Edificio Carrión “Capitol” (Gran Vía, 41). -Con su Famoso Cartel d schweppes ya internacionalizado con Plaza Callao y al fondo de la Gran Via,Plaza españa (Madrid).]]></content>
		</document>
		<document id="2a2d5a550064ffea318b804f3a2ef829" url="http://matritense20.wordpress.com/2010/05/11/el-edificio-del-banco-espanol-de-credito-banesto-fue-construido-para-sede-de-la-compania-de-s/">			<content><![CDATA[El edificio del Banco Español de Crédito (Banesto) fue construido para sede de la Compañía de Seguros La Equitativa. Fue edificado en el año 1882 y 1891 y está situado en la calle de Alcalá, 14. El edificio, de un eclecticismo muy original, se levanta sobre un solar triangular. En cuanto a su fachada, destacan […]]]></content>
		</document>
		<document id="85a01e37f25e7125958e1ff6fa7b8378" url="http://matritense20.wordpress.com/2010/05/11/estacion-de-chamartin-con-la-terminal-4-del-aeropuerto-de-barajas/">			<content><![CDATA[TRANSPORTES | Plan de Cercanías La prolongación de Cercanías desde Chamartín a la T-4La línea de Cercanías Chamartín-Terminal 4 estará lista en 2010 y a continuación el A.V.E. -La puesta en servicio de esta línea, de 8,8 km de longitud, permitirá la conexión directa de Cercanías de la estación de Chamartín con la Terminal T4 […]]]></content>
		</document>
		<document id="9abebf5613686431e1e8362bcff058c6" url="http://matritense20.wordpress.com/2010/05/11/estacion-del-norte-1859-1941-compania-de-los-caminos-de-hierro-del-norte-de-espana/">			<content><![CDATA[Estación del Norte: http://www.ccprincipepio.com/principepio/paginas/principal.htmLa actual estación de Príncipe Pío Con una superficie de actuación de más de 45.000 m2, de los que en torno a 33.700 m2 corresponden a superficie bruta alquilable, el Centro de Ocio, Cultura y Comercio Príncipe Pío cuenta con 111 locales. Los acuerdos entre ambas entidades liberan a Riofisa de algunos […]]]></content>
		</document>
		<document id="594bc143230df258a925eb550f1e7050" url="http://matritense20.wordpress.com/2010/05/11/felix-arias-martinez-filatelia-arias-pl-mayor-28-28012-madrid/">			<content><![CDATA[MADRIDFÉLIX ARIAS / FILATÉLICO Especialistas en sellos.http://www.filateliaarias.com/catalogo/index.htm Numismatica.http://www.filateliaarias.com/catalogo/index.htm Billetes.http://www.filateliaarias.com/catalogo/index.htm RETRATOOrígenes. Español, madrileño. 1946. Currículo. El caballero es todo un profesional del sello desde 1976. Aunque la afición le viene de mucho antes: desde 1956 difruta con su contemplación y su estudio. Es el propietario de Filatelia Arias, la tienda especializada en la materia, más antigua […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>