<author id="5e875be147199badfad08bdbb001a072" url="igualdad3000.blogspot.com" feed="http://igualdad3000.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="828b0d2a704917c90ba3a4379c8756c1" url="http://igualdad3000.blogspot.com/2013/05/condenada-segun-su-religion-y-ejecutada.html">			<content><![CDATA[Soy Mª Luisa Molina de 2º de bachillerato y hoy os quiero hablar de algo horrible que ocurrió el pasado 22 de abril en Afganistán.  Un padre mató a su propia hija en público por adulterio. Ella se llamaba Halima y tenía dos niños, estaba casada y al parecer se había fugado con uno de sus primos durante 10 días mientras su marido había emigrado a Irán. Fue condenada por adulterío y su padre pidió consejo a tres líderes religiosos del pueblo para lavar el honor familiar.  Los “sabios”,  talibanes, lo vieron claro y aplicaron la sharía —ley islámica—: Halima debía ser ejecutada en público por su propio padre. La ONG Amnistía Internacional ha denunciado, como podéis ver en el vídeo, en numerosas ocasiones la situación de la mujer en este país, según ellos "El lugar más peligroso del mundo para ser una mujer". De nada ha servido en la práctica que el gobierno afgano aprobase en 2009 una Ley de Eliminación de la Violencia contra la Mujer pues en la realidad y como podéis observar en este extenso documental: nacer mujer en Afganistán es un auténtico peligro. Yo pienso que este problema además de producirse en una sociedad tremendamente machista se agrava debido a que poder político y el poder religioso no están separados. Si a los problemas que las mujeres sufrimos en todo el mundo por la falta de una igualdad real, se le suma el fanatismo religioso la consecuencia que se produce es que un padre sea capaz de ejecutar en público a su propia hija. ¿Qué grado de responsabilidad crees que tiene la religión en un crimen tan horrible como el de Halima?]]></content>
		</document>
		<document id="48789629b4b75beeb0e3e4ba44659c17" url="http://igualdad3000.blogspot.com/2013/05/iguales-ante-la-ley.html">			<content><![CDATA[Elena y Rocío Arenas (2º de bachillerato). "Los españoles son iguales ante la ley, sin que pueda prevalecer discriminación alguna por razón de nacimiento, raza, sexo, religión, opinión o cualquier otra condición o circunstancia personal o social." (Artículo 14 de la Constitución Española) Hemos comenzado esta entrada con el Artículo 14 de nuestra Constitución ya que parece que la opinión pública (y nosotras también) no está del todo convencida que la igualdad ante la ley en nuestro país sea realmente así, veamos algunos titulares recientes: Suspenden la imputación de la Infanta Cristina. Destacados juristas denuncian que la infanta Cristina ha tenido un "descarado trato de favor". La familia de Carlos Parra recurrirá la sentencia a Ortega Cano. La Fiscalía recurre la sentencia a Ortega Cano y pide cuatro años de cárcel. Anticorrupción recurrirá la sentencia del juicio a Isabel Pantoja. Isabel Pantoja, condenada a dos años de prisión y Julián Muñoz, a siete años por blanqueo. Si comparamos estos titulares con los siguientes creemos que a otro tipo de ciudadanos se les juzga de otra manera. Seis meses de cárcel por robar en el coche de un cliente. Eviten ingreso en prisión de Emilia, condenada por robar comida y pañales. Piden tres años de cárcel por robar un ordenador y dinero en una tienda. Nos parece, respetando el Principio de presunción de inocencia del todo el mundo (aunque ya algunos han sido "condenados"), que en nuestro país es más fácil que acabe con los huesos en la cárcel un mecánico, una jóven sin dinero para darle de comer a su hijo o una persona con problemas con las drogas que una cantante, un torero o una infanta. Nosotras creemos que la justicia, tal y como dice nuestra Constitución, debería de ser igual para todos y que no dependiera del dinero que tengas para contratar a los mejores abogados o no. La justicia para que efectivamente sea igualitaria debería garantizar la buena defensa de todos los españoles ya que se ve que con una buena defensa no es difícil librarse del "trullo". ¿Pensáis que en España hay una justicia para ricos y una justicia para pobres?]]></content>
		</document>
		<document id="7df9be12014c15b5ad9ae66f787ecdfc" url="http://igualdad3000.blogspot.com/2013/05/marta-del-castillo-siete-versiones.html">			<content><![CDATA[Somos Alejandro e Iván y queremos manifestar nuestra indignación por el cachondeo que Miguel Carcaño (asesino confeso de Marta del Castillo) muestra ante la policía, los jueces, la familia y la sociedad española en su conjunto.  El juez no da credibilidad a la última versión de Miguel Carcaño y archiva la causa. ¿Dejará de buscar la Policía el cuerpo de Marta del Castillo en la finca de La Rinconada? Sin embargo, también estamos indignados por un sistema judicial que se muestra claramente incompetente para hacer que se localice de una vez por todas el cuerpo de la joven. No paramos de pensar como en un país con tantos "especialistas" nadie sea capaz de solucionar este caso y que se de cuenta de que el asesino no deja de mentir, ya van siete!!!  Las versiones de Carcaño. La Policía, convencida de que el cuerpo de Marta del Castillo está en La Rinconada. Comprendemos perfectamente que los padres se aferren a cualquier declaración para poder localizar a su hija, pero la justicia y la policía están para analizar si esas versiones son verosímiles o no y actuar en consecuencia. Pensamos que antes de llevar a Miguel Carcaño al juzgado se debería tener la absoluta certeza de que dice la verdad de lo contrario se generan  falsas espectativas para la familia y una lamentable imagen de nuestras instituciones. ¿Cuántas declaraciones más son necesarias? ]]></content>
		</document>
		<document id="2122eb615afb4bf518022ed9866b2b5b" url="http://igualdad3000.blogspot.com/2013/05/un-pais-para-estudiar.html">			<content><![CDATA[Saray Torrado (2º de bachillerato). España es un país cada vez más solicitado para estudiar en nuestras universidades, tan solo el pasado año vinieron 900.000 extranjeros. Es el país que más Erasmus recibe y las universidades españolas están entre las 20  más demandadas del mundo. Fuente: En el punto de mira universitario. Paradójicamente, en las universidades públicas españolas ha crecido bastante el coste de sus grados y postgrados, lo que ha generado protestas entre los estudiantes, profesores y rectores:El hermano de Wert protesta contra los recortes dando clase en una plaza. Los nuevos recortes encienden la protesta en las universidades.  Los estudiantes paralizarán el jueves la Universidad de Sevilla.  Por ejemplo, el número de estudiantes latinoaméricanos que han venido a España a estudiar ha aumentado un 15% respecto al año anterior, claro que muchos de ellos vienen becados por sus gobiernos ya que allí no están sufriendo la crisis económica que tenemos en Europa. Lo que quiero decir es que mientras muchos españoles no nos podemos permitir el lujo de estudiar en la universidad debido al aumento desorbitado de las tasas, nuestras universidades se llenan de alumnado extranjero. Por supuesto que veo muy bien que vengan extranjeros a nuestro país a estudiar ya que eso supone ingresos y prestigio para nuestra universidad pero... ¿no os resulta curioso que nosotr@s no podamos estudiar y, sin embargo, nuestras universidades "sobrevivan" gracias al alumnado de otros países? ]]></content>
		</document>
		<document id="b707dbee1dfb3fa5d88b9013dbb15447" url="http://igualdad3000.blogspot.com/2013/06/enhorabuena-antonio-munoz-molina.html">			<content><![CDATA[http://antoniomuñozmolina.es/Antonio Muñoz Molina gana el Príncipe de Asturias de las Letras.]]></content>
		</document>
		<document id="dee363b98bd9a0ce249a12918fef4d45" url="http://igualdad3000.blogspot.com/2013/09/its-your-fault-satira-para-denunciar.html">			<content><![CDATA[Para ver los subtitulos hacer click en "Subtitulos" al lado de la opción "Pantalla completa".Hola! Somos Bernardino y Jéssica  (2º bachillerato) y queremos dedicar nuestro primer trabajo de Proyecto Integrado  a denunciar desde nuestro blog la terrible situación de las violaciones que sufren muchas mujeres en la India.  Desgraciadamente  en pleno siglo XXI y en todo el mundo son frecuentes las violaciones, veamos algunos titulares de prensa: Una violación cada cuatro minutos. (México)Una violación cada ocho horas. (En España, 1.161 denuncias al año)46 violaciones a mujeres. La otra cara de las protestas de Egipto.Las Violaciones de Mujeres en la R. D. Congo.  Sin embargo, hay un lugar  que en los últimos meses aparece como el peor del mundo  en relación con  las agresiones sexuales contra las mujeres, ese lugar es la India. Esta misma semana el mundo entero se ha hecho eco del vídeo satírico "It´s your fault" (Es por tu culpa) con el que el grupo "All India Blackhod" (Los charlatanes de la India) quiere concienciar de la realidad que sufren las mujeres en este país asiático.'It's Your Fault', el vídeo de la violación satírica.India's parody rape ‘it's your fault’ video sends a message to us all about the ways victims are blamed.El viral 'Es culpa tuya' y otras falsas verdades sobre la violación.  El caso es que según la organización feminista Apne Aap, en la India hay 90.000 casos por violación pendientes de juicio y que éstos tardan en celebrarse entre 6 y 8 años, además solo condenan al 4% de los acusados lo que en la práctica significa que violar en la India "sale gratis". Ahora bien, otro debate se abrió a raíz de la brutal violación y muerte de la joven Amanat y es el de si la solución está o no en la pena de muerte.Condenados a morir en la horca cuatro de los autores de la violación de Amanat.Amnistía Internacional cree que la pena de muerte no soluciona la violencia.  ¿Qué opinas del vídeo "It´s your fault"? ¿Crees que la pena de muerte solucionará las violaciones en la India?]]></content>
		</document>
		<document id="9d2ab5d3c1609398a0d3d6278d82e868" url="http://igualdad3000.blogspot.com/2013/09/una-firmita-una-gran-ayuda.html">			<content><![CDATA[Movimiento Mediador, es el nombre de un proyecto realizado en el Polígono Sur y en el que tengo la gran suerte de participar como monitora voluntaria. Este proyecto está destinado a la ayuda de mujeres en peligro de exclusión social, ya sea debido a malos tratos físicos o psicológicos, cárcel, paro, etc. En principio es un curso de cocina donde las mujeres al finalizar la jornada se llevan su "tupper" de comida para casa para toda su familia. Pero es mucho más que todo eso, también aprenden convivencia, respeto, rutinas y sobre todo a evadirse de su mundo, encontrando un apoyo que quizás en su entorno no tienen, como es el caso de la confianza para poder contar ciertos problemas y conseguir que se sientan mejor o incluso a veces, buscarle solución entre todas.  Por desgracia, ahora viene un pero, y es que no es un proyecto subvencionado de ninguna forma, es decir, es totalmente voluntario y al estar la mayoría en paro no contamos con recursos para seguir adelante, ya que todo lo que conseguimos es porque las monitoras y alumnas nos lo curramos (hemos vendido ropa de segunda mano, papeletas, etc. ). Así que si no encontramos la ayuda que necesitamos tendremos que finalizar el proyecto.Ahora, por ejemplo, necesitamos una furgoneta para recoger alimentos no perecederos que nos donan. También estamos hablando con grandes empresas o particulares por si nos pueden donar productos frescos, como pueden ser algo de carnes, pescados… Ya que a las mujeres les vendría genial que en sus casa alguna vez se comiese algo así, y no solo unos chicharos sin ni siquiera un triste chorizo xD; y como pedir dinero sería más complicado aún… Por ello, hemos creado una petición en change.org para que nos donen alimentos, así que desde aquí aprovecho y os invito a que firméis, gracias :D  http://www.change.org/es/peticiones/administraciones-y-empresas-privadas-alimentos-pedecederos#Siento que la entrada haya sido tan larga, pero creo que merecía la pena explicarlo todo bien, ¿ustedes que opinan, merece o no la pena un proyecto así? ¿firmarías la petición? ¿y del voluntariado que pensáis?Para finalizar, os doy de nuevo las gracias a los que firméis y no os olvidéis de pasar el enlace, entre todos… es posible!Fdo.: Mª del Carmen Fernández Manzorro (2º bachillerato)]]></content>
		</document>
		<document id="9e5667002a9e9bdbb1d4c504ced4a91d" url="http://igualdad3000.blogspot.com/2013/09/videojuegos-educativos-o-peligrosos.html">			<content><![CDATA[Ángel Macarro (2º de bachillerato). Los videojuegos son unos dispositivos electrónicos que nos permiten, por medio de una plataforma  (ordenador o videoconsola), entretenernos o pasar nuestro tiempo de ocio individualmente o con amigos. El debate sobre las ventajas y los inconvenientes  de los videojuegos se ha instalado en nuestra sociedad de la información siendo las opiniones más frecuentes las siguientes: * Ventajas - Nos permiten pasar el rato con nuestros amigos en la red.- Amplían nuestros conocimientos. Puedes ver en el vídeo de esta misma entrada como el ponente defiende el valor educativo de los videojuegos ya que al mismo tiempo que aprendes te diviertes.- Desarrollan nuestros reflejos. * Inconvenientes - Pueden provocar una enfermedad llamada  "epilepsia fotosensible".- Adicción y ansiedad.- Desarrollan agresividad y malestar, principalmente en niños. Pero... ¿qué opinas tú? ¿Qué te aportan los videojuegos? ¿Crees que los videojuegos te hacen ser más sedentario y antisocial?¿Has aprendido algo jugando con ellos?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>