<author id="5ef17a31d16ffeb9fea0315565ee2787" url="elfarodelacolina.blogspot.com.es" feed="http://elfarodelacolina.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="96b679f5beba5d930af0828811892b0b" url="http://elfarodelacolina.blogspot.com/2013/12/adelson-go-home.html">			<content><![CDATA[La imagen de la jornadaFuente: La InformaciónEs innegable que la renuncia de Sheldon Adelson al proyecto Eurovegas para España es una magnífica noticia. En cierto modo, algo de esperar debido a la conjunción de los conocidos problemas de financiación del magnate norteamericano y la pérdida de atractivo de la marca España. En realidad, la lástima de todo esto es que la cancelación del proyecto no haya venido por el clamor del pueblo contra la cesión de derechos y soberanía que pretendía la multinacional del juego, pues aún habrá gente que suspire por los precarios puestos de trabajo que pudo haber dado. ]]></content>
		</document>
		<document id="22e10b1bb4725c2a4c16a442e38717eb" url="http://elfarodelacolina.blogspot.com/2013/12/balance-del-ano-2013-estilo-rajoy.html">			<content><![CDATA[La imagen de la jornadaFuente: PúblicoEsta vez sin pantalla de plasma de por medio, Rajoy realizó un balance del año 2013 según el guión al que nos tiene acostumbrados: respuestas esquivas, explicaciones sin contenidos, frases hechas y un optimismo sin fundamento para 2014 es lo que ofreció el presidente a los ciudadanos. Es lógico, poco más se puede esperar de un gobernante sumiso a los poderes financieros y sordo a su pueblo.]]></content>
		</document>
		<document id="5a2e21ae7f8a6327aab021c5fc752789" url="http://elfarodelacolina.blogspot.com/2013/12/buscando-evidencias-de-dinero-negro-en.html">			<content><![CDATA[La imagen de la jornadaFuente: PúblicoA estas alturas, lo sorprendente de un registro policial en la sede del Partido Popular es el hecho de que se lleve a cabo. Sin embargo, el sentir mayoritario de la ciudadanía es que, encuentren lo que encuentren, seguro que no será para tanto -por muy negro que sea-, pues, por una parte, ya habrá tiempo de improvisar indultos a medida y, por otra, no hay duda de que la fidelidad de un buen número de votantes parece estar a prueba de recortes y corruptelas. Quizás ya sea hora de plantearse que no es la sede del PP lo único que habría que registrar, sino la de las empresas que se sabe que han sido frecuentemente beneficiadas por las políticas de este partido, a menudo consistentes en la destrucción de lo público para beneficio de lo privado. ]]></content>
		</document>
		<document id="1c4f30f59f32ed9ce93ef5ddce4bbacf" url="http://elfarodelacolina.blogspot.com/2013/12/diccionario-de-la-crisis.html">			<content><![CDATA[neomercantilismo.(De mercantilismo).1. m. Estrategia estatal para conseguir arruinar a los países vecinos -aplicada actualmente por Alemania- donde una economía con superávit permanente en la balanza por cuenta corriente acumula reservas mientras que el resto de países de su área de influencia acumula deudas. Se trata de una estrategia no cooperativa en las relaciones internacionales, dentro de un marco de teórica integración suprarregional.*[*] Definición propuesta por Manuel Moreneo en "Las burguesías del Sur han sellado una alianza con Alemania para liquidar las conquistas sociales". Crónica Popular, 9 de diciembre de 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="f55b642a036a56d54a5847ba95018c39" url="http://elfarodelacolina.blogspot.com/2013/12/discurso-de-navidad-para-la-gente.html">			<content><![CDATA[Si Pablo Iglesias me lo permite, quisiera dedicar su particular discurso de Navidad a todos aquellos que siguen recomendando a quienes les rodean que no se señalen, que aguanten estos malos tiempos con resignación. Frente a aquéllos, nos encontramos con esta noble demostración de valentía, una inteligente declaración de intenciones, un "basta ya" a la situación actual, un sencillo gesto para encender ese necesario espíritu rebelde que clame contra la injusticia, y reivindique la dignidad de los de abajo y la indignidad de los poderosos. Muchas gracias Pablo... y feliz Solsticio de Invierno.A veces la bandera pirata es la bandera de la libertad. Os aseguro que si alguna vez me tocara ser presidente de la III República Española y tuviera que dar un discurso por navidad, hay una fórmula que quedaría suprimida por decreto: “me llena de orgullo y de satisfacción”.Esta noche es una noche muy especial para muchas familias y yo quiero lanzar dos reconocimientos y un desprecio:Mi reconocimiento para esas personas que se ocupan de cuidarnos a todos, que casi siempre son mujeres, madres y abuelas que a lo mejor ahora están viendo de reojo la televisión mientras siguen trabajando, que se han dejado la piel estos días para que en las casas más humildes haya cosas ricas de comer esta noche. Mi reconocimiento para ellas y también para esos jóvenes que se han tenido que ir de nuestro país y que han hecho un esfuerzo enorme para coger un avión y estar esta noche con su familia, algunos no han podido coger ese avión y van a estar lejos.Pero un desprecio también, el desprecio para los que tienen cuentas en Suiza, el desprecio para los de los sobres el desprecio para los que no pagan impuestos, para esas grandes fortunas que a lo mejor esta noche tienen caviar y botellas de champán muy caras y que van a seguir disfrutando de sus privilegios a costa del sufrimiento de la mayoría.Decía el actual, el todavía, Jefe del Estado que la ley es igual para todos; yo creo que no es así, que hay que defender lo de todos, y defender lo de todos contra los privilegiados es asumir que podemos... y decir, que esta noche, ¡viva la República!]]></content>
		</document>
		<document id="7f53e889e65355dabd774931d2337440" url="http://elfarodelacolina.blogspot.com/2013/12/el-caso-blesa-o-la-venganza-contra-el.html">			<content><![CDATA[La imagen de la jornadaFuente: El DiarioEl asunto cada vez recuerda más a una película de Coppola: alguien que habla demasiado, tira de la manta, publica correos que desvelan miserias de personajes considerados intocables en España. El siguiente paso es la vendetta: presiones a los peritos, un juez suspendido y ahora amenazado de cárcel por, como se suele decir en el cine, "meter las narices donde no le llaman". Mientras tanto las sospechas de corrupción, operaciones irregulares, tráfico de influencias, dilapidación de dinero público, volverán a quedar de nuevo relegadas al silencio. ]]></content>
		</document>
		<document id="6da5fed8f9ba3a50cc30012b98d6e090" url="http://elfarodelacolina.blogspot.com/2013/12/el-mensaje-de-navidad-de-pablo-iglesias.html">			<content><![CDATA[La imagen de la jornadaFuente: 20 MinutosPablo Iglesias va a tener que repetir más discursos como el de ayer. Tal ha sido el impacto de sus palabras que incluso los dos grandes bastiones del bipartidismo destacan un mensaje de Navidad que tiene presentes "a aquellos que peor lo pasan"; que insiste en la necesidad de mejorar la calidad democrática "siempre y en todos los órdenes"; en definitiva, un discurso "cercano, realista y comprometido". Con tales adjetivos, sin lugar a dudas los portavoces de estos partidos se referían al discurso de Pablo Iglesias, una alternativa del pueblo y para el pueblo a otros discursos caducos y previsibles de quienes viven en torres de marfil, ajenos al sufrimiento de una ciudadanía que cada vez lo pasa peor. ]]></content>
		</document>
		<document id="eed3aa0cdb1546b76c58e5396e6f1e63" url="http://elfarodelacolina.blogspot.com/2013/12/futbol-marca-espana-y-prioridades.html">			<content><![CDATA[La imagen de la jornadaFuente: Cadena SEREs hora de aceptar que el fútbol impregna el tuétano de una gran parte de los españoles. Por mucho que nos disguste que muchos prefieran manifestarse por el mantenimiento de categoría de su club que contra los recortes, hay que tomarlo como algo ilustrativo, un toque de atención contra cualquier tentación de demonizar este deporte de masas y a sus hinchas. Al menos es de esperar que el expediente abierto por la Comisión Europea a varios equipos españoles sirva para que aquéllos reflexionen sobre la cara oscura de este deporte que una élite empresarial ha convertido en negocio; la misma que está haciendo lo propio con la sanidad, la enseñanza o la seguridad. Así, es necesario admitir que se puede seguir amando el fútbol aún siendo críticos con la manipulación que la casta política hace de éste; se pueden sentir los colores de un equipo a pesar de saber que algunos palcos son lugares donde se acuerdan decisiones que nos afectan a todos; se puede vestir tal o cual bufanda con orgullo a pesar de saber que la marca España que ahora se identifica con los equipos imputados también sirve para justificar mayor represión en las calles.]]></content>
		</document>
		<document id="81fc0987257acd6cb64f55f2ef6f67cd" url="http://elfarodelacolina.blogspot.com/2013/12/guerra-es-paz-libertad-es-esclavitud.html">			<content><![CDATA[La imagen de la jornadaFuente: La GacetaRecuperando un estilo de propaganda totalitaria propio de la novela 1984, la prensa cavernaria de este país celebra el retroceso que supone la nueva ley del aborto. Afirmar que, con esta reforma, "matar vuelve a ser delito" recuerda demasiado a aquello de "Guerra es Paz, Libertad es Esclavitud, Ignorancia es Fuerza". Por lo pronto, con los cambios legislativos de este Gobierno la reducción de las libertades -ley del aborto y ley mordaza- y la ignorancia -ley Wert- están aseguradas, ¿para cuándo la guerra, señores gobernantes? ]]></content>
		</document>
		<document id="40507158c03ccecd3d1fb878f6e7866d" url="http://elfarodelacolina.blogspot.com/2013/12/la-ultraderecha-francesa-se-alinea-con.html">			<content><![CDATA[La imagen de la jornadaFuente: El Huffington PostHabrá quien se pregunte aún por qué no hay partidos de ultraderecha en la escena parlamentaria española. ¿Será quizás porque el actual partido en el gobierno ya se encarga de satisfacer las reclamaciones de los votantes más retrógrados? Como muestra, la ley mordaza o la nueva ley del aborto: lo mismo que reclama la ultraderecha francesa. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>