<author id="5f5750ca47865260f34837bfb67c9e5a" url="smvaldeiglesias.blogspot.com.es" feed="http://smvaldeiglesias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="7">
		<document id="a5ca6648acd9f4d2de88af28a6611bfe" url="http://smvaldeiglesias.blogspot.com/2011/12/detenidos-los-autores-del-atraco-una.html">			<content><![CDATA[La Guardia Civil ha detenido a cuatro personas como presuntos autores de un atraco a una joyería del municipio de San Martín de Valdeiglesias el pasado mes de mayo. Los atracadores propinaron una brutal paliza al joyero el pasado mes de mayo, en un asalto a su establecimiento. El comerciante resultó herido grave y tuvo que ser hospitalizado.Según una nota de la Comandancia de Madrid, los detenidos son los dominicanos J.M.C.S., F.J.P.S.C., K.R.P. y el español C.M.L., todos ellos de entre 28 y 37 años, vecinos de Madrid y con antecedentes.La Guardia Civil considera que los tres dominicanos, que ya han ingresado en prisión, son los autores materiales del atraco a la joyería y de maniatar, amordazar y golpear a su propietario, al que intimidaron con un arma de fuego.Dos de los presuntos autores del robo huyeron del establecimiento en un coche tipo 'ranchera' de color oscuro que les esperaba en una calle cercana y en cuyo interior había un individuo que vigilaba el exterior del establecimiento.El tercer implicado en el atraco consiguió huir a pie por un camino de San Martín de Valdeiglesias.Los testigos han reconocido "sin ningún género de dudas a los autores del hecho", lo cuales, según la Guardia Civil, llamaron su atención cuando salieron corriendo de la joyería manchados de sangre.En el interior del local, además, los agentes localizaron un revólver y una gafas de sol que resultaron decisivos para esclarecer el caso.Los detenidos están acusados de los delitos de robo con violencia e intimidación, detención ilegal y lesiones.En las investigaciones y en las detenciones han colaborado agentes del Grupo V de Extranjería, del Cuerpo Nacional de Policía y el equipo de Policía Judicial de Arroyomolinos-Humanes de la Guardia Civil.Informacion de: TELEMADRID]]></content>
		</document>
		<document id="f2352eafdb767a21de1218ff1fe5f9f5" url="http://smvaldeiglesias.blogspot.com/2011/12/el-ayuntamiento-y-asociaciones-de.html">			<content><![CDATA[Hoy día 12, comienza la campaña de recogida de juguetes para que todoslos niños de la localidad reciban la visita de sus majestades, los Reyes Magos de Oriente,el próximo día 5 de enero.La campaña la ha puesto en macha la concejalía de Bienestar Social, Sanidad yParticipación Ciudadana, con la ayuda de las dos asociaciones de mujeres de la localidad,“Mujeres por la Igualdad” y “Culmanarre” que durante toda esta semana estarán en laPlaza de la Corredera, para recoger los juguetes que quieran donar los vecinos: pueden sernuevos o usados, el único requisito es que estén en buen estado y no sean violentos. Elhorario de recogida de juguetes es de 11 a 13 y de 17 a 18 horas.“Los sanmartieños y sanmartineñas, siempre han mostrado su solidaridad en estacampaña, para que el espíritu de la Navidad llegue a todos los hogares”. Afirma laconcejala de Bienestar Social, Esperanza Micieces.]]></content>
		</document>
		<document id="f23f25a6f630c870eb1cbf2fd7afba8" url="http://smvaldeiglesias.blogspot.com/2011/12/el-dia-10-de-diciembre-la-obra-de.html">			<content><![CDATA[Cinco Horas con Mario”.Hoy lunes comienza la venta de entradas anticipada para la obra de teatro. ““La Estación”. Telf. 91 861 24 20.DescripciónEstamos en Marzo de 1966. Carmen Sotillo, acaba de perder a su marido Mario de forma inesperada. Una vez que las visitas y la familia se han retirado, ella sola vela durante la última noche el cadáver de su marido e inicia con él un monólogo "]]></content>
		</document>
		<document id="f95902fee88bfbd6b306864262d8d3e7" url="http://smvaldeiglesias.blogspot.com/2012/01/el-ayuntamiento-inicia-una-campana-para.html">			<content><![CDATA[Concienciar a los padres de la necesidad de utilizar los sistemas de retencióninfantil en los coches, es el principal objetivo de esta campaña que ha puesto en marcha elAyuntamiento a través de la concejala de Seguridad, en la que colaboran los centroseducativos de la localidad.Durante esta semana los centros de educación infantil y primaria han distribuido un escrito enla que se informa a los padres de la campaña, de las normas que hay que seguir para circularcon menores en los vehículos y las sanciones aplicables. A partir del lunes y hasta el 27 deenero la Policía Local intensificará los controles en toda población y en especial en los accesos a los centros educativos.Desde el área de movilidad de la Policía Local se recuerda que aún en los trayectos cortos esnecesario utilizar el cinturón de seguridad y los sistemas de retención homologados para losmenores y se apela a la responsabilidad de los pares para que lleven a los niños en las sillasadecuadas, debidamente colocadas y correctamente abrochados.]]></content>
		</document>
		<document id="932519c8979bd2e1d4725dfe5f9b6ff9" url="http://smvaldeiglesias.blogspot.com/2012/02/domingo-deportivo-en-el-polideportivo.html">			<content><![CDATA[La mañana comenzó en el pabellon del polideportivo con una competicion amistosa de Gimnasia Ritmica, en el campo de futbol a lado a las 12:20 se disputaba el partido benefico entre un combinado de toreros-artistas contra la peña Veteranos que acabo el partido 5-5. El dinero que se recaudo ira destinado al proyecto Ruthilando, para poner en marcha un centro de estimulacion precoz que atienda a los menores con discapacidad.Y ya por la tarde a las 16:15, fue el homenaje a Jose Rodriguez por su larga trayectoria en el Atletico Valdeiglesias, recordar que el campo de futbol lleva su nombre por sus mas de 30 años dentro del club]]></content>
		</document>
		<document id="61b61c1538672a5ca8e53db8db5e2618" url="http://smvaldeiglesias.blogspot.com/2012/02/partido-de-futbol-benefico-el-domingo-5.html">			<content><![CDATA[Mañana domingo, día 5 de febrero, se celebra a las 12 de la mañana el segundo partido de fútbol entre toreros y veteranos para celebrar el Día Mundial de las Enfermedades Raras entre toreros y veteranos. Será en el campo de fútbol de San Martín de Valdeiglesias. Entrada 3 euros es por una buena causa!!!]]></content>
		</document>
		<document id="e0bb7125214f892e06a4a3d72aeaaec4" url="http://smvaldeiglesias.blogspot.com/2012/03/hoy-sido-inagurado-el-nuevo-hospital-de.html">			<content><![CDATA[Los Reyes han inaugurado este miércoles el Hospital Rey Juan Carlos, el primero de España que lleva el nombre del monarca y el segundo centro hospitalario de Móstoles, que atenderá a 180.000 habitantes de esta localidad y de otros 18 pueblos del suroeste de la Comunidad de Madrid.Además, han asistido los alcaldes de los pueblos madrileños —Navalcarnero, Cadalso de los Vidrios, San Martín de Valdeiglesias, Villa del Prado, Navas del Rey, Villaviciosa de Odón, Cenicientos, Rozas de Puerto Real, Pelayos de la Presa, Aldea del Fresno, Sevilla la Nueva, Villamanta, Villamantilla, Villanueva de Perales, Chapinería, Colmenar de Arroyo y El Álamo— que se beneficiarán de este nuevo hospital.El nuevo hospital Rey Juan Carlos tiene 260 camas en habitaciones individuales, 47 consultas, 10 quirófanos y 78 puestos de urgencias y su puesta en funcionamiento será gradual, de manera que en el plazo de tres semanas todos los servicios estarán operativos.Así, este jueves, 22 de marzo comenzarán a funcionar las consultas y la radiología; el viernes 23, el servicio de extracciones y una semana después, el día 30 de marzo, abrirá la cirugía mayor ambulatoria y la UCI.El hospital de día comenzará a estar operativo a partir del 2 de abril; el 9 de ese mismo mes se abrirá la hospitalización programada y la cirugía con ingreso y, finalmente, el 12 de abril empezarán a funcionar las urgencias y el bloque obstétrico y hospitalización.El centro tiene casi 95.000 metros cuadrados de una superficie, está situado entre la Universidad Rey Juan Carlos y la Plaza de Toros de Móstoles y cuenta con un rápido acceso a través de la autopista A-5 (autovía de Extremadura). Su construcción y equipamiento ha superado los 232 millones de euros de inversión y entre las novedades que incorpora figura un quirófano inteligente, denominado Da Vinci.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>