<author id="5f7b2a76eb8f527fd4c748af0bb38fda" url="ecoforestalia.blogspot.com.es" feed="http://ecoforestalia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f8d7b274a4b4cb4efeb142c47c5d2bf7" url="http://ecoforestalia.blogspot.com/2012/12/breve-balance-de-2012.html">			<content><![CDATA[Pues ya se nos ha ido otro año, e igual que hicimos en Forestalia el año pasado, es un momento propicio para hacer balance de estos últimos 12 meses. El año pasado por estas fechas comentábamos lo complicado que había sido 2011, y que las perspectivas de este 2012 eran aún más sombrías. Pues bien, no creo que nadie esté en desacuerdo si digo que esas agoreras perspectivas se han cumplido con creces, y es que 2012 ha sido un año complicado para todo el mundo. Bueno, menos para los de siempre. Y no sólo eso, sino que una vez más, el año que viene pinta peor que el presente. Pero no es mi intención hacer un análisis político o social del año que despedimos, para eso ya están los innumerables repasos de lo mejor del año que hacen en todas las cadenas de radio y televisión y en los periódicos. No, una vez más, nos vamos a meter en nuestra propia burbuja y vamos a ver qué ha supuesto 2012 para Forestalia. Como Mike Monroe en Dr. en Alaska, vamos a meternos en nuestra propia burbujaHace un año compartía con vosotros una serie de propósitos para el año 2012, que podríamos resumir diciendo que lo único que pretendía era seguir pasándomelo bien con este blog, y confiar en que lo que hiciera le gustara a alguien. Un año después, puedo decir que mis expectativas se han cumplido con creces. He conseguido mantener un ritmo de publicación más o menos constante (esta entrada hace el número 50 de este año) y, sobre todo, he descubierto que ahí detrás sí que había alguien: vosotros. Y como vosotros sois los que mandáis en esta casa, vamos a hacer un breve repaso de las 5 entradas más leídas de entre las publicadas este año. Allá vamos:La ciencia española se desangra: el CSIC suspende pagosDefinitivamente, 2012 no ha sido un buen año para la ciencia en este país: desaparición del Ministerio de Ciencia, recortes en los presupuestos del Programa Nacional de I+D, disminución de plazas en las convocatorias Ramón y Cajal y Juan de la Cierva, suspensión de las becas Postdoc del Ministerio, recortes y tomaduras de pelo varias a los nuevos doctorandos FPU y FPI... (podéis ver una cronología de los recortes en la web de Materia). A mediados de julio, sin embargo, llegaba una de las noticias que más nos conmocionó a todos: la suspensión provisional de pagos por parte del CSIC, el mayor organismo investigador de España, tercero de Europa y la novena institución del mundo en cuanto a producción científica. En esta entrada analizábamos lo que ello suponía: paralización de proyectos, imposibilidad de reforzar personal, adiós a viajes, compras de reactivos... Desde entonces la situación ha mejorado un poco, pero la salud del CSIC sigue pendiendo de un hilo.Nuevas evidencias de la expansión del bosque en España y sus causasEsta entrada es una recién llegada, ya que se publicó hace sólo 3 días, y sin embargo ya se ha convertido en la 4ª entrada más leída este año. Desde este blog he insistido varias veces en que la percepción mayoritaria que se tiene en España de que el bosque se encuentra en grave peligro por la deforestación y las talas no se corresponde con la realidad. En este artículo analizaba los nuevos datos que proprociona un reciente estudio de investigadores alemanes que, usando índices de vegetación calculados a partir de imágenes de satélite, cuantifican los cambios en la masa arbórea y analizan sus posibles causas.A Bezoya se le va la ollaA principios de verano, la marca de agua embotellada Bezoya sacaba un anuncio en el que afirmaba, entre otras lindezas, que la belleza de los cristales de hielo que forma el agua nos indican cuán próxima a la naturaleza está ese agua, citando como referencia al japonés Masaru Emoto. En Forestalia nos pusimos el traje de "escéptico" para ver qué había de cierto en esas afirmaciones, que parecían contradecir todo lo que sabemos de Física y Química. Al final, un pelín de análisis crítico nos mostraba que, como casi siempre, si rascábamos un poco no había más que frases vacías e intereses comerciales.Si sólo hay que reducir el deficit un 3%, ¿por qué los recortes son tan drásticos?Curioso el caso de esta entrada, escrita en marzo pero que vivió su segunda juventud en agosto, arrastrada por el éxito de la entrada más visitada del año, que veremos ahora. Y además, como me corrigieron en Meneamé (donde llegó a portada), el titulo debería decir "Si sólo hay que reducir el déficit 3 puntos porcentuales..." En cualquier caso, la entrada suponía una disección de lo que significan conceptos como PIB, Presupuestos Generales del Estado, déficit o deuda. Y ya de paso, analizábamos en qué se gastaba el dinero en España, para intentar entender la magnitud de los recortes que se nos venían encima.Mitos y verdades sobre los incendios forestalesUn antes y un después en la historia de Forestalia. Y es que todo cambió un día de finales de agosto, cuando por fin me decidí a publicar una entrada que llevaba tiempo rumiando pero que no me acababa de atrever a "soltar". En esa entrada buscábamos ofrecer una mirada diferente sobre los incendios: no siempre suponen la desolación de la que los medios hablan, sino que forman parte de la historia natural del mediterráneo desde hace miles de años. Tanto, que la vegetación está adaptada a los incendios. Hablábamos de régimen de incendios, de tipos, de estrategias de las plantas frente al fuego... Esta entrada llegó a portada del agregador de noticias Menéame, lo cual atrajo a varios miles de personas hasta esta humilde morada, y propició un interesantísimo debate que a día de hoy incluye 78 comentarios, la mayoría de ellos con una corrección y un nivel que son para mí un gran motivo de orgullo y satisfacción (¿dónde he oído yo eso antes?). Como veís, el top 5 de este año es muy diverso: divulgación forestal, crítica a las pseudociencias y charlatanería,  análisis económico, cabreo por los recortes en Ciencia... A todos los que os habéis pasado por aquí con motivo de alguna de estas entradas, o de cualquier otra, muchas gracias por vuestro seguimiento. Pero de toda esa gente, algunos, incomprensiblemente, decidisteis quedaros por aquí y hacer de esta vuestra casa. Y empezasteis a venir y a comentar regularmente, y alguno, jugándose el bloqueo, ¡incluso se atrevió a llevarme la contraria! A vosotros, a esos que me honráis con vuestra visita regular, incluso a aquellos que se que me leen pero que nunca comentan, es a los que más os tengo que agradecer, porque ya formáis parte de esta pequeña comunidad y sois los que me animáis a seguir escribiendo.Durante 2012 también nació la página de Facebook de este blog, como un espacio donde compartir noticias, vídeos o cualquier tipo de contenido relacionado con los bosques pero que no diera como para una entrada en el blog. Reconozco que también tenía mis dudas al respecto, pero seis meses después he comprobado que no sólo es un excelente medio de difusión de las entradas que publicamos aquí, sino que la página tiene vida propia y se ha creado su propia comunidad de más de 200 miembros. Una vez más, gracias a los que me seguís por ese medio.Los bosques de pino negro del Pirineo, hábitat natural del autor de este blogY es que en definitiva ya veis que, a pesar de lo revuelto del entorno, 2012 ha sido un año más que bueno para Forestalia. Así que para 2013 sólo pido que todo siga igual: que yo me lo siga pasando bien escribiendo y que a vosotros os siga gustando. Aun así, ya os anunció que habrá alguna que otra sorpresa en el blog, y alguna de ellas las desvelaré en los próximos días. Así que ¡permanezcan atentos a sus pantallas! El año pasado me despedía pronosticando algunos cambios en mi vida. Pues bien, alguno ha habido, pero nada comparado con lo que nos espera en este 2013 que ya llama a la puerta. Pase lo que pase, os lo iré contando por aquí. Y espero que sigáis ahí, al otro lado. ¡Feliz año para todos!]]></content>
		</document>
		<document id="d9fab6b832f95801c9ed3c87566e2059" url="http://ecoforestalia.blogspot.com/2012/12/los-puentes-de-meghalaya.html">			<content><![CDATA[Meghalaya es una región al nordeste de la India, una de las conocidas como "Siete Hermanas", siete estados que se unen al resto del país a través de la estrecha franja de tierra del corredor de Siliguri. Meghalaya significa en sánscrito "más allá de las nubes", y el nombre no le podía venir mejor a esta meseta montañosa colgada entre el valle del Brahmaputra, al norte, y la fértil llanura aluvial de Bangladesh, al sur.View Larger MapAdemás de ser un destino turístico de primer orden, con frondosos bosques subtropicales y preciosos valles, montañas y cascadas, Meghalaya es conocida por otra característica: que llueve mucho.Pero mucho, mucho.Prácticamente todo el territorio de Meghalaya se encuentra dentro de la cordillera Garo-Khasi, que se dispone de este a oeste justo enfrente del golfo de Bengala. Cada año, cuando los vientos cálidos y cargados de humedad del monzón suben hacia el norte desde el golfo de Bengala se encuentran de lleno con esta muralla y llegan a descargar hasta más de ¡¡12 metros!! (sí, 12.000 mm!!) de lluvia en algunos puntos de Meghalaya, con un récord registrado de más de 25.000 mm en la localidad de Mawsynram en 1986. Con este nivel de lluvias, además concentradas entre abril y octubre, los ríos de Meghalaya se vuelven torrenciales, salvajes, imposibles de controlar y predecir, ni qué decir de cruzar. Cualquier puente que se construya es arrastrado sin remedio por la primera riada del siguiente monzón. Pero a los habitantes de está región de la india se les ocurrió una solución ingeniosa:Pero no quiero hacer un espoiler, así que os dejo que lo veáis por vosotros mismos. El siguiente vídeo (Youtube, 4:31) forma parte del capítulo dedicado a ríos del documental de la BBC 'Human Planet', del cual ya he hablado aquí alguna vez y que no sólo os recomiendo que veáis entero, sino que os exhorto, os ruego, os ORDENO que lo hagáis, porque vale mucho la pena.]]></content>
		</document>
		<document id="84c606d022db6000fda9dad2f4ea5a7a" url="http://ecoforestalia.blogspot.com/2012/12/nuevas-evidencias-de-la-expansion-del.html">			<content><![CDATA[Hace unas semanas publicábamos por estos lares una entrada sobre la percepción que se tiene en Europa, y más en concreto en España, sobre los bosques, y os comentaba cómo ésta percepción (deforestación, pérdida de superficie forestal, grandes talas) no se corresponde con la realidad. En los comentarios alguien me pedía datos (y hacía muy bien), ya que no se acababa de creer que el bosque se expandiera, y yo le remití a informes de la UE y al Inventario Forestal Nacional. Pero hoy traigo material fresco al respecto. Bueno, fresco no, fresquísimo.En concreto, se trata de un artículo titulado "Mapping syndromes of land change in Spain with remote sensing time series, demographic and climatic data" y es tan fresco que, de hecho, aparecerá en el próximo número de la revista Land Use Policy. En él, investigadores de la Universidad de Trier (Alemania) analizan los principales cambios en la cubierta vegetal que ha habido en España en los últimos 25 años, usando imágenes de satélite. Y creo que los resultados son bastante interesantes, ya que no sólo aportan nuevos números y datos, a escala nacional, al debate de la expansión del bosque, sino que además intentan definir las causas que están detrás de estos cambios observados.Los usos del suelo en España en 1990, según las categorías CORINE. Fuente: Stellmes et al. (2013)Resumiendo, lo que han hecho los autores es calcular la variación del NDVI, desde la entrada de España en la UE (1986) hasta la primera gran reforma de la PAC (2005), a una resolución espacial de un kilómetro. El NDVI (Normalized Difference Vegetation Index) es un índice que se utiliza comúnmente para evaluar el vigor de la vegetación, y que se calcula de la siguiente manera:NIR y VIS son la reflectancia para longitudes de onda del infrarrojo cercano (near infrared) y del visible, respectivamente. El NDVI oscila entre -1 y 1, y cada tipo de cubierta del suelo tiene un valor característico. Así, el NDVI del agua es siempre negativo (absorbe más luz en el infrarrojo que en el visible), el de rocas y tierra desnuda es cercano a 0 y el de la vegetación es siempre mayor que 0. Pero el NDVI nos permite hilar más fino que eso. Para realizar la fotosíntesis, las plantas absorben luz en el espectro visible, pero en cambio reflejan la mayor parte de la radiación infrarroja que reciben (ya que no posee suficiente energía por fotón como para sintetizar moléculas orgánicas y absorberla sólo supondría recalentar los tejidos). El resultado es que la señal que reflejan las zonas cubiertas de vegetación estará "empobrecida" en radiación de longitud de onda visible, y por tanto cuanto mayor sea la actividad fotosintética mayor será el valor del NDVI. Esto es lo que hace tan interesante a este índice, ya que permite identificar cambios en el estado de la vegetación: cambios de tipo de cultivo, de especie, de biomasa o, incluso, de estado sanitario de la vegetación.Evolución del NDVI en los montes españoles entre 1986 y 2005. Stellmes et al. (2013)Pero dejemos la metodología y vamos a la chicha, a los resultados. Los autores han separado para su análisis las zonas cultivadas y naturales, pero por simplicidad y dada la temática de este blog, nos centraremos en estas últimas. Como podéis ver en la imagen de arriba, no queda demasiado lugar para las dudas: en la mayor parte de las áreas naturales (que podríamos asimilar al concepto forestal de "monte") se observa un incremento significativo de biomasa, mientras que las disminuciones se dan sólo en algunas zonas puntuales, sobre todo en la Cataluña central (ver el punto b en el mapa de arriba). Además, los autores también distinguen una categoría perturbaciones, definida por zonas sin una tendencia clara pero con una alta variabilidad en los valores de NDVI, que afecta sobre todo a la parte más occidental de España (Extremadura y oeste de Sierra Morena) y a algunas zonas de las sierras de Valencia. Parece claro por tanto que el NDVI confirma lo que otras fuentes de datos ya indicaban: que el bosque español se encuentra en expansión, y que la deforestación es un fenómeno muy puntual, casi anecdótico. Pero hasta aquí el análisis del qué ha pasado. Pasemos ahora al por qué.Porque los autores no se han quedado aquí, sino que han buscado identificar las causas de estos cambios en la cubierta vegetal. Y para ello han cruzado la información de evolución del NDVI con una serie de capas temáticas: la serie mensual de precipitaciones (1970-2000), los cambios de uso del suelo entre 1990 y 2006 según la clasificación CORINE y los cambios en densidad de población a nivel municipal. Y con todo ello, y conociendo además los principales procesos socioeconómicos que han ocurrido en España en las últimas décadas, esta es el mapa que han elaborado:Los principales cambios en la cubierta vegetal y sus causas, según Stellmes et al. (2013)Como veis, la expansión de arbustos y bosques (verde oscuro), que es el proceso dominante, se asocia fundamentalmente con disminuciones importantes en la densidad de población. Y esto contrasta con el otro gran proceso que se observa: el aumento de productividad de las principales zonas agrícolas (verde claro), incluidos importantes cambios de secano a regadío en los valles del Duero y el Ebro (azul). En realidad todo forma parte del mismo proceso: una industrialización de la agricultura en los terrenos más favorables unido a un abandono de las zonas marginales (sobre todo de montaña) por su pérdida de competitividad y la migración en masa de zonas rurales y de montaña a zonas más llanas e industriales. Es decir, el famoso "éxodo rural" que en España se dio sobre todo a partir de los años 50 del siglo XX.Las zonas de reducción de biomasa de las que antes hablábamos corresponden fundamentalmente al efecto de los incendios forestales. En concreto, la gran mancha de Cataluña se debe a los grandes incendios de 1994 y 1998, que afectaron respectivamente a más de 40.000 y 20.000 hectáreas. Y respecto a esas zonas de variabilidad del NDVI que se observaban en el oeste español, resulta que muestran una alta correlación con las series mensuales de precipitación y que se observan también en cultivos de secano del valle del Duero y el Guadalquivir, así que estaríamos hablando de variabilidad en la productividad debida al clima, sobre todo a periodos de sequía. Y ya por último, destacar que las principales zonas de disminución de la productividad, tanto de zonas agrícolas como de montes, se encuentran en la costa de Levante y corresponden con las zonas de mayor desarrollo urbanístico de las últimas décadas.En definitiva, que aunque quizá este estudio no diga nada que no supiéramos o al menos intuyéramos ya, sí supone un importante respaldo en forma de datos a mi cruzada personal por que quede claro que el bosque, en España, se está expandiendo, y que la deforestación de la que tan a menudo nos hablan en la tele no se corresponde en absoluto con la realidad de nuestros bosques.ReferenciaStellmes, M., Röder, A., Udelhoven, T., & Hill, J. (2013). Mapping syndromes of land change in Spain with remote sensing time series, demographic and climatic data Land Use Policy, 30 (1), 685-702 DOI: 10.1016/j.landusepol.2012.05.007]]></content>
		</document>
		<document id="157c18d1da586543d3916a5f80c3ae7" url="http://ecoforestalia.blogspot.com/2012/12/quinoterapia-v.html">			<content><![CDATA[Como últimamente ando peleado con varias Administraciones, que parecen haberse puesto de acuerdo para intentar sacarme hasta el último duro que alguna vez tuve (y no soy el único), creo que esta sesión de terapia nos viene como anillo al dedo:]]></content>
		</document>
		<document id="9d6688685e7ec55da217750e041ded41" url="http://ecoforestalia.blogspot.com/2012/12/un-hobbit-trece-enanos-y-48-frames-por.html">			<content><![CDATA[Bombur, Bofur, Bifur, Nori, Ori, Dori, Thorin, Balin, Dwalin, Oin, Gloin, Fili y KiliAyer fui a ver "El Hobbit: un viaje inesperado", y os aseguro que no fue una decisión fácil. Pero no porque dudara de si debía verla o no. Me considero bastante friki de la obra de Tolkien, quizá no en plan "me disfrazo, voy a convenciones y me ponen las mujeres-elfo", pero sí hasta el punto de haber leído un par de veces el Silmarillion y haber tenido algún que otro encendido debate con los colegas sobre si Tom Bombadil es un Vala o un Maia. Así que tenía bastante claro, desde que supe que se estaban rodando las aventuras de Bilbo Bolsón, que la vería en cuanto la estrenaran y tuviera un rato libre.La duda estaba en cómo verla, porque últimamente esto de ir al cine ya no consiste sólo en elegir qué película queremos ver, sino que tenemos a nuestra disposición toda una serie de opciones: ayer, sin ir más lejos, teníamos que decidir entre verla en castellano, en catalán, en 3D u optar por el combo 3D + HFR. Mi experiencia en el cine en 3 dimensiones se limitaba a Avatar, película que me pareció un truño infumable a pesar de algunas imágenes de belleza indiscutible, y aunque el 3D impresiona al principio, nunca tuve muy claro si era lo único que se salvaba de aquella peli o si incluso había contribuido a mi decepción. Así que el tema del 3D a priori no representaba demasiado valor añadido para mí. Y luego estaba lo del HFR. El famoso HFR. El polémico HFR.Resulta que, desde que el cine es cine, las películas se han venido rodando a 24 imágenes por segundo (frames per second o fps). Esta decisión obedecía a razones puramente económicas: se ve que el celuloide era bastante caro en la época, y se consideró que los 24 fps era el mínimo al que se podía reducir sin que el ojo humano (que se estima que puede ver a 60 fps) notara demasiado la falta de continuidad de las imágenes. Y el resto es historia del cine, llevamos toda la vida acostumbrados a ver las películas a 24 fps, y muchos ni siquiera lo sabíamos. Hasta que a este tipo se le ocurrió rodar El Hobbit con mayor número de imágenes por segundo (High Frame Ratio), en concreto a 48. Y la lió parda. Peter Jackson, maquinando nuevas maneras de putear a las salas de proyección con algún truco tecnológicoEl estreno de "El Hobbit" en EEUU fue polémico, y numerosos medios criticaron duramente a Jackson por su decisión, alegando que el exceso de innovación arruinaba la película y le daba un aire amateur, como de "hecha en casa", que acababa por ser "demasiado real". Así que entenderéis que con esos precedentes mi primer impulso fuera ir a ver El Hobbit en formato normal, el de toda la vida. Tenía demasiadas expectativas como para jugármela a que la última ocurrencia de un gurú me jodiera la película. Pero finalmente me convencieron a entrar en la sala 6, la del combo. Y allá que fuimos.Y efectivamente, la sensación, al principio, no puede ser peor. Todo se hace raro, falso, cutre. Como bien decían aquellos medios, parece que no estás viendo cine, sino uno de esos documentales de recreación histórica que a veces echan en la tele. Como cuando ves una escena de una película grabada con la cámara del "cómo se hizo". Es difícil de explicar, pero la mayor definición hace que todo parezca más artificial.  En los planos cortos incluso se llegan a ver imperfecciones en el maquillaje, y dónde deberías ver enanos sólo ves actores disfrazados. E incluso se diría que mal disfrazados. Pero poco a poco, todo empieza a serenarse. Primero te das cuenta que ya no tienes esa sensación extraña con Bilbo y Gandalf, los personajes que llevas más rato viendo. Y poco después ya con ninguno de los personajes. Pero cuando verdaderamente se aprecia la diferencia es cuando llegan las primeras escenas de paisajes, esas tan típicas de "El señor de los Anillos" y que hacen que salgas del cine deseando comprar un billete a Nueva Zelanda: los bosques se ven más nítidos, las montañas más espectaculares, los prados más verdes, y el 3D no hace sino acrecentar esta sensación al darle profundidad a los paisajes. Se puede apreciar hasta el más mínimo detalle de cada escena. Y entonces me di cuenta de lo que estaba pasando: no parece cine porque es más real que el cine. Las imágenes a 48 fps son mucho más reales, para lo bueno y para lo malo.En definitiva, no tengo ni idea de si la tecnología de los 48 fps ha llegado para quedarse o es un delirio de grandeza pasajero, e incluso podríamos debatir sobre si hacer al cine más real de lo que lleva años siendo supone matar su romanticismo o es la evolución natural. No entro en eso, supongo que el tiempo pondrá las cosas en su sitio. Pero si alguien me preguntara hoy cuál de las opciones elegir para ver esta película, no lo dudaría: las 48 imágenes por segundo convierten "El Hobbit: un viaje inesperado" en un espectáculo visual como yo nunca antes había visto en un cine. Y si a eso le juntas una buena historia y unos excelentes efectos especiales, el espectáculo está servido.PD: mención aparte merecen todas las criaturas "artificiales": la calidad y definición de orcos, trasgos, wargs y trolls es sencillamente apabullante y no creo haber visto nunca un personaje digital con la expresividad de este Gollum. Y ya el punto culmen son las escenas de batallas, que no son pocas. Sospecho que parte de la culpa de esto la tiene también el HFR, pero sinceramente, no se hasta qué punto.]]></content>
		</document>
		<document id="eada238f097ea7252f7da02639232609" url="http://ecoforestalia.blogspot.com/2013/01/duarte-y-la-cruzada-contra-los.html">			<content><![CDATA[Publicaba ayer El País, en su edición online, una columna de opinión sobre la gestión de la I+D+i en España firmada por Carlos M. Duarte, investigador del CSIC y probablemente uno de los científicos españoles más reconocidos, sobre todo a raíz de su papel de coordinador en la interesantísima Expedición Malaspina 2010. Duarte es profesor de investigación en el CSIC y Director del Instituto del Océano de la Universidad de Western Australia, autor de varios cientos de publicaciones científicas... vamos, que no es un recién llegado al mundo de la investigación, por lo que siempre es interesante escuchar qué tiene que decir al respecto.Duarte compara el funcionamiento de la ciencia al de un gran trasatlántico o un carguero supercontenedor que, con una gran inercia, exige movimientos de timón suaves y sobre todo planificados con mucha antelación. Recuerda al símil que establecía J.M. López Nicolas, autor de Scientia, cuando decía que "la ciencia no es como un coche: si se para, luego ya no arranca". Las razones que da para esta comparación, que comparto a grandes rasgos, son "el largo período necesario, a menudo de más de 10 años, para la formación de investigadores y para que una idea se convierta en una realidad con suficiente capacidad transformadora como para introducir innovaciones y oportunidades de desarrollo económico o social", totalmente incompatible con "los ciclos políticos, marcados por la duración de las legislaturas". Siguiendo con el símil náutico, afirma después que en las últimas décadas se ha gobernado la ciencia como si fuera una lancha motora, con movimientos bruscos, tanto acelerones presupuestarios cuando las cosas iban bien como frenazos bruscos ahora que no hay un duro. También comparto esta parte del análisis, y creo que tiene razón cuando afirma que la aceleración de la inversión creó algunas estructuras ineficientes, algunas duplicidades difícilmente explicables que él mismo comenta. Ni lancha ni supercarguero. ¿Y si la ciencia española se ha dirigido así?Pero después, Duarte arremete contra los jóvenes investigadores por su "empeño egoísta y miope en profesionalizar la formación científica, impulsados por la abundancia", empeño que "es en buena parte responsable de que los jóvenes que ahora acaban la universidad no puedan iniciar una carrera investigadora". Las becas de doctorado, dice, se han sustituido por contratos, más caros para el "contratante", y por lo tanto se ha tenido que reducir el número de plazas disponibles (el subrayado es mío). Razonamiento brillante, sin duda, y que exime de culpa, de un plumazo, a los sucesivos recortes presupuestarios que se han venido aplicando. Las críticas de Duarte se refieren, sin citarla, a la Federación de Jovénes Investigadores (FJI-Precarios), una asociación que lleva años luchando por la consideración profesional de la fase predoctoral, y que ya le ha contestado mediante un comunicado. Cuando esta asociación (de la que, aclaro, no formo parte) se constituyó, allá por el año 2000, a lo más que podía optar un doctorando en España era a una beca, sin cotización a la Seguridad Social, sin derecho a paro, sin aplicación de ningún tipo de convenio colectivo y, en muchos casos, sin cobertura de riesgos laborales. Por suerte, y gracias en buena medida a la labor de la FJI, la situación ha cambiado mucho. Hace unos años se consiguió aprobar el Estatuto del Personal Investigador en Formación, implantando un modelo 2+2 (dos años de beca y dos de contrato en prácticas) y asegurando cobertura social durante los cuatro años, y finalmente, con la nueva Ley de la Ciencia, la fórmula se ha establecido en un 0+4, siendo los doctorandos contratados desde el principio. Eso - y creo que es importante recalcarlo - en el caso de aquellos que consiguen financiación por parte del Ministerio, que no son todos ni mucho menos. Es innegable que un contrato supone un coste superior al de una beca. Y hasta quizá podría discutirse si en el entorno de escasez presupuestaria puede ser más o menos adecuado optar por una opción o por otra. Pero el ataque a los investigadores predoctorales en general, y hacia la FJI en concreto, en los términos en que lo hace, llamándoles egoístas, es del todo injusto e inadmisible. Porque no todo se trata de dinero, señor Duarte, se trata de derechos laborales.  Se trata del trabajo realizado. Yo mismo he disfrutado, entre 2008 y 2012, de una beca FPU, concedida por el Ministerio de Educación, y probablemente una de las más prestigiosas que puede conceder un organismo público en España. En mi caso, la fórmula respondía al 2+2 del que hablaba antes: 2 años de beca, 2 años de contrato (en prácticas, no lo olvidemos). Durante este tiempo, he tomado datos en campo, he publicado artículos científicos, he asistido como ponente a varios congresos y seminarios, he colaborado en tareas docentes en un par de asignaturas en la Universidad. Vamos, como cualquier otro doctorando. COMO CUALQUIER OTRO INVESTIGADOR. Un sector donde, por otra parte, el proceso de formación es continuo, no existe sólo en la fase predoctoral. Yo he tenido la suerte de ir a caer en un grupo de investigación y con un director de tesis que desde el principio ha confiado en mí y del que sólo puedo hablar maravillas, pero podría no haber sido así. Podría haber caído en uno de esos grupos que tiene a sus becarios explotados, dedicados a las tareas más ingratas y repetitivas y a quitarle marrones de encima a su director, uno de esos en los que te hacen sentir como una mierda desde el primer día... creo que no hace falta que siga, todos sabemos a lo que me refiero. Podría haber caído ahí, y una beca me habría dejado a merced de los caprichos del jefe de grupo, sin más derecho laboral que el derecho a dejar ese trabajo si no me gusta, ya vendrá otro a hacerlo. Pero ya que Duarte habla de dinero, hablemos. Como ya he dicho, no podemos negar que el coste del contrato es superior al de la beca, pero hay que dejar claro que este sobrecoste no es por un mayor salario del trabajador, sino que viene derivado del pago de cotizaciones a la Seguridad Social y del IRPF, que de esa manera acaban volviendo en parte a la sociedad. Como ejemplo, cuando yo estaba en la fase de beca, mi sueldo neto mensual pasaba por poco de los mil euros. Y cuando, tras dos años, pasé a contrato, el sueldo neto se redujo. Ah, y por supuesto, el carácter temporal de esta beca no impidió que se me aplicaran los sucesivos recortes salariales del 5 y el 7%, igual que al resto de trabajadores públicos (es importante recordar que no sólo se aplicó a los funcionarios como el señor Duarte).Ignoro porqué Duarte arremete de esta manera contra la FJI y contra los predoctorales. Uno podría pensar que la reciente ola de calor en Australia, desde donde escribe, ha tenido algo que ver. Pero no, porque no es la primera vez que lo hace. Duarte ha emprendido desde hace ya un tiempo una especie de "cruzada" contra los becarios predoctorales, a los que ya en junio pasado pintaba, en un articulo publicado en el Huffington Post, como una élite de caprichosos que llega tarde a trabajar y disfruta de fines de semana caribeños al más puro estilo Dívar, y donde acusaba a la FJI de elitista por llamarse a sí mismos precarios "cobrando 1000 euros" frente a los "verdaderos precarios: los jóvenes que no consiguen empleo; los padres y madres de familia que tienen que sacar adelante su casa (...) instalados en el paro de larga duración; los ancianos de cuya pensión (...) dependen dos generaciones". Sorprendente que llame privilegiados y elitistas a los doctorandos alguien con un puesto fijo y con unos proyectos de investigación tan generosamente financiados (y con justicia, sin duda). Y sorprende aún más de alguien que hace un par de años publicaba en El País otro artículo donde defendía la consolidación de los jóvenes investigadores y sugería un sistema de contratación indefinida para dotar de competitividad al sistema español de I+D. ¿Qué ha pasado desde entonces para que ahora cargue así? No le conozco de nada, así que lo ignoro. No se si Duarte no es consciente de la importancia de los becarios predoctorales en la producción científica de muchos grupos de investigación, donde muchas veces son los verdaderos motores, o si, por el contrario, es muy consciente de ello y le molesta que, a partir de ahora, no le cuadren los números. Pero de lo que creo que no es consciente es del daño que hace al colectivo de los predoctorales, del escupitajo en la cara que representa que publique este tipo de cosas en un diario como El País. Como sugería Eulez, parece que haya caído en una especie de síndrome de Estocolmo que hace putear al que ha sido puteado. Si no fuera por el daño que hace, su postura no deja de recordarme a los Four Yorkshiremen, aquel gag de los Monthy Python en el que cuatro hombres discuten, sentados en sus sillones, con una copa de vino caro en una mano y un habano en la otra, sobre quién de ellos era más pobre en su juventud, y cómo no se quejaban y eran felices a pesar de esa pobreza. - Intenta explicarles eso a los jóvenes de hoy en día - dicen - y no te creerán.]]></content>
		</document>
		<document id="6b85450503393928dd095b6763334857" url="http://ecoforestalia.blogspot.com/2013/01/exito-sin-precedentes-de-una-especie.html">			<content><![CDATA[Por todas partes, arcesSi hay una planta o un árbol con el que se asocie Canadá, es sin duda el arce. Aunque no son ni de lejos las especies más abundantes del país, las 10 especies autóctonas del género Acer se distribuyen fundamentalmente por los bosques caducifolios del sur, donde vive la mayor parte de la población.  Los arces han sido muy apreciados como fuente de madera y, sobre todo, de leñas, pero la relación con este árbol va más allá y entra de lleno en el plano cultural: no sólo contribuye a dar al paisaje ese característico color rojizo otoñal, sino que uno de ellos (Acer saccharum) es además fuente de uno de los alimentos más típicamente canadienses: el famoso jarabe o sirope de arce. Hasta tal punto llega la relación de este pueblo con sus arces que, como ya sabemos, su hoja forma parte de la propia bandera del país y es uno de los símbolos nacionales más reconocidos internacionalmente.Por eso, muchos canadienses están que trinan con la nueva remesa de billetes de 20, 50 y 100 dolares que el Banco Central ha puesto en circulación en los últimos meses. La verdad es que la tirada ya fue polémica desde el principio, cuando se supo que los billetes estarían hechos de un polímero plástico en vez del tradicional papel, alegando mayor resistencia y mayores trabas para la falsificación. Y la polémica aumentó cuando empezaron a llegar quejas de ciudadanos que aseguraban que sus billetes se fundían cuando estaban demasiado cerca de una estufa o una chimenea.Pero para mucha gente, lo de ahora es peor, mucho peor. Y es que según distintos expertos, la hoja de arce que adorna el billete justo encima del número no corresponde a ninguna de las especies de arces del país, sino al arce noruego o arce real (Acer platanoides). ¡Ultraje!El billete de la discordia. Curiosamente, la presencia de una reina británica no ha sido esta vez la fuente de la polémica.Pero, teniendo 10 especies autóctonas de arce para elegir, ¿es realmente posible que se haya cometido un error tan burdo? ¿En definitiva, que la hayan cagado tanto? Pues si comparamos la forma de la hoja del arce azucarero (Acer saccharum), que es el representado en la bandera de Canadá, con la del arce noruego (Acer platanoides), parece que el error es evidente. Busca las 7 diferencias: a la izquierda, Acer saccharum, a la derecha, Acer platanoidesPero según el Banco Central de Canadá no hay ningún error, y aseguran que la hoja de los billetes no pretende representar ninguna especie en concreto, sino "una amalgama estilizada de todas las especies de arces del país". Juzgad vosotros mismos, pero vista la variedad de formas de las hojas de arce, la justificación parece, cuanto menos, cogida con pinzas. Parece que en España no tenemos el monopolio de las explicaciones absurdas.Hojas de las 10 especies de arces canadienses y, en medio, la polémica hoja de arce noruego (A. platanoides)Pero es que además tampoco sería la primera vez que esto pasa: ya en 2007, una hoja de arce noruego se coló en el logo del Mundial sub-20 de fútbol, e incluso la Universidad Wilfrid Laurier de Ontario ha adoptado esta hoja como símbolo. Y es que después de todo no sería tan raro que realmente hayan metido la pata. Aunque el arce noruego no es una especie autóctona de Canadá sino que es originaria de centroeuropa (en España sólo lo podemos encontrar en algunas zonas de Pirineos y la cornisa Cantábrica), no es tan raro verlo en los bosques canadienses, así que bien podría ser que los diseñadores hubieran cogido una de sus hojas como modelo sin saber qué especie estaban utilizando. Pero es que además el error va más allá. Se cree que esta especie fue introducida en Norteamérica a principios del siglo XVIII por un comerciante de Philadelphia, y aunque inicialmente sólo se usaba en jardines (será que no tenían suficientes especies de arces autóctonas para elegir) poco a poco se fue extendiendo de forma que en el este del país, como ya os he dicho, no es tan raro encontrarla. Hasta tal punto se ha extendido y ha tenido éxito, que en algunos lugares se ha observado que empieza a desplazar a los arces autóctonos, por lo que hoy en día se la considera ¡una especie invasora!. Vamos, que se han cubierto de gloria.De momento, no han faltado voces que han pedido la retirada de todos los billetes emitidos, pero el Gobierno asegura que no piensa hacerlo, sobre todo ahora que ya hay más de 400 millones de billetes en circulación. Visto desde aquí, donde ni siquiera tenemos un árbol emblema oficial (o al menos yo no lo he podido encontrar, si bien parece que hace unos años se propuso como candidato la encina), la polémica puede parecer absurda. Pero como explicaba antes, en Canadá con los arces no se juega. Y muchos aún no entienden cómo una especie alóctona e invasora ha llegado a colonizar incluso los billetes, convirtiéndose, aunque sea por error, en símbolo nacional.Este post participa en la XX edición del Carnaval de Biología, que se hospeda en esta santa casa]]></content>
		</document>
		<document id="2e9a5cb94b8f6dd68c989ec6d748019b" url="http://ecoforestalia.blogspot.com/2013/01/participaciones-en-el-xx-biocarnaval.html">			<content><![CDATA[En esta entrada iré recopilando todas las aportaciones que lleguen con motivo del XX Carnaval de Biología."Biorremediación. Hongos que acumulan cobre." de Amara (@bioamara) en La ciencia de Amara"Sexo alienígena" de Sergio L. Palacios (@FCF_Plus) en Física en la Ciencia Ficción Plus (ex Ungue Leonis)"Biomineralización bacteriana para conservar la piedra", de Oskar HR en Leet mi Explain"Un breve repaso a la historia, la taxonomía y el proceso de nodulación en Rhizobacterias", de J.J. Gallego (@Raven_neo) en Micro Gaia"Nuestros bosques, un tesoro verde", de CEAmbiental en su blog Consultoría y Educación Ambiental"El último mono", de Germán Fernández (@altatoron) en El neutrino"Epigenética: tachando la eniclopedia de la vida", de Andrés Pérez (@anpefi) en El rincón de anpefi"50 soluciones a la paradoja de Fermi (43ª solución): La aparición de la vida es rara" de Sergio L. Palacios (@FCF_Plus) en Física en la Ciencia Ficción Plus (ex Ungue Leonis)"Los dedos arrugados en la bañera", de Jose R. Alonso en UniDiversidad. LObservaciones y pensamientos."Éxito sin precedentes de una especie invasora: convertirse en símbolo nacional" de multivac42 en Forestalia."Vida en los leones de la Alhambra" de Amara (@bioamara) en La ciencia de Amara"Excursión por la comuna de Bunyola (II): el penyal de l'Honor" de @diplotaxis en Ciencia y alguna otra cosa"Errores letales" de Manuel Sánchez (ManoloSanchezA) en Curiosidades de la Microbiología"Crema exuberante" de María Jesús (@vendoXdelgada) en Vendo mi cuerpo por ser delgada"El planeta de los neandertales", de Pedro L. Mendez (@Ser__vivo) en Ser Vivo"Mi pueblo en un embudo", de Aitor Santisteban en Abaritzeta"Tropismos: uniendo fuerzas para guiar el movimiento de las plantas hacia la luz", de Vilvoh en XdCiencia"Un oasis para la vida en aguas profundas" de Vilvoh en XdCiencia"50 soluciones a la paradoja de Fermi (44ª solución): La transición procariota-eucariota es rara" de Sergio L. Palacios (@FCF_Plus) en Física en la Ciencia Ficción Plus (ex Ungue Leonis)"Retomando viejas tendencias: pasado, presente y futuro de los nutrientes orgánicos" de Germán Tortosa en Compostando Ciencia"Brutus y el dopaje" de María Jesús (@vendoXdelgada) en Vendo mi cuerpo por ser delgada"Microorganismos y conservación del patrimonio. El caso de Lascaux" de J.J. Gallego (@Raven_neo) en Micro Gaia"Bichos de altos vuelos" de Manuel Sánchez (ManoloSanchezA) en Curiosidades de la Microbiología"Microbicidas y riesgos de infección por HIV" de Manuel Sánchez (ManoloSanchezA) en El Podcast del Microbio"Norwalk, el virus que se hizo paracaidista" de Flagellum en Flagellum: impulsando la comprensión de la ciencia"El viaje de Caronte al jardín de las delicias" de Manuel Sánchez (ManoloSanchezA) en Curiosidades de la Microbiología"Cuando la genética conoció a la bioquímica y una pregunta trampa las unió" de J.M.Mulet (@jmmulet) en Los productos naturales, ¡vaya timo!"Quemas prescritas, el fuego que ayuda a gestionar nuestros bosques" de Javier Madrigal (@Jmadrigalolmo) en FuegoLab"Desmintiendo mitos y leyendas de la taxonomía (versión beta)" de Copépodo en Diario de un copépodo"La vida se abre camino" de El Observador en Revista Criteri: Observaciones aleatorias]]></content>
		</document>
		<document id="62afaf3edd2e89793f158992dab961fd" url="http://ecoforestalia.blogspot.com/2013/01/quinoterapia-vi-no-es-una-crisis-es-una.html">			<content><![CDATA[Bankiacaso Emperadorcaso Nóoscaso GuatequeDíaz Ferráncaso Brugalcaso SGAEEREs falsos en AndalucíaPalma Arenacaso Blascooperación Pokémoncaso Maquillajela estafa de las preferentesCarlos Dívarcaso Matascaso de las ITVcaso Mercuriocaso Malayaoperación Ballena Blancacaso Palaucaso Pretoriacaso Pallerolscaso Baltarcaso GürtelEMARSAoperación Campeóncaso Cariocamás de 200 cargos electos imputados más de 300 casos a nivel municipaly más que aún no conocemos...No es una crisis, es una estafa. Una GRAN ESTAFA. Y creo que no hace falta que diga nada más.]]></content>
		</document>
		<document id="66dbb222eb4bcc00e4c1cfec1b4eef23" url="http://ecoforestalia.blogspot.com/2013/01/xx-carnaval-de-biologia.html">			<content><![CDATA[Queridos lectores, hoy estamos de celebración. Pero no sólo por los Reyes, sino porque esta entrada hace la número 100 en la corta vida de este humilde blog. ¡Ay,100 entradas ya! Cómo pasa el tiempo... Pero no creáis que es casualidad que esta entrada se publique precisamente hoy. Debe ser que este año nos hemos portado bien por estos lares, porque hoy, los Reyes Magos de la blogocosa le han hecho a Forestalia el regalazo de albergar la XX edición del Carnaval de Biología!!Dice el famoso tango que "20 años no es nada". No sé si es cierto o no, pero desde luego para un carnaval, 20 ediciones son ya la mayoría de edad, la consolidación. Este carnaval lleva ya casi 2 años ininterrumpidos con un nivel y una participación espectaculares, y ha pasado por algunos de los mejores blogs de divulgación que hay en este país. Por eso acogerlo me supone un honor y una responsabilidad y me hace especial ilusión. Intentaremos cuidarlo como se merece.Por si hay por ahí algún despistadillo que no sepa de que va el tema, esto del carnaval es una iniciativa que pretende reunir cada mes en un blog huésped (que tiene carácter rotativo) el mayor número posible de entradas divulgativas sobre un determinado tema. En este caso, claro está, la biología.¿Y cómo lo hago para participar?Pues muy fácil. Es muy importante decir que cualquier persona puede participar como autor el número de veces que quiera, siempre que el texto que proponga esté relacionado con la biología. Y si está también relacionado con el tema que os sugeriré en un momento, mejor que mejor. Para participar basta con que publiquéis el texto en vuestro blog (o en el de un amigo, conocido, familiar...) incluyendo al final una línea parecida a esta:"Este post participa en la XX edición del Carnaval de Biología, que hospeda Multivac42 en su blog Forestalia"Y para que sepamos que habéis participado, no olvidéis avisarme (dejando un comentario en esta entrada con un enlace al post o por twitter) o avisar directamente a la cuenta de twitter del biocarnaval. Como véis, todo muy facilito y sencillo. Si no conocéis a nadie con blog que pueda albergar vuestro texto, no entréis en pánico. Podéis participar igualmente, sólo tenéis que enviarme el texto por correo electrónico y os lo publicaré aquí mismo (por supuesto citando al autor o autores). Me consta que la mayoría de vosotros sois asiduos participantes, pero por si hay alguien nuevo, os recuerdo las instrucciones "oficiales"1. Participación libre, bien a través de un blog propio o como autor invitado en el blog de un amigo, familiar, etc o pidiéndoselo al anfitrión de turno del carnaval. 2. Cada mes el blog anfitrión anunciará el inicio del carnaval indicando la fecha de comienzo (se recomienda que sea la misma que la del anuncio y la fecha de fin del mismo (preferiblemente a finales de cada mes). 3. La temática será libre pudiendo ser de cualquiera de los muchos campos dentro de la biología: evolución, botánica, zoología, microbiología, bioquímica, genética, etc. Sin embargo, el anfitrión puede proponer un tema concreto sobre el que los participantes pueden escribir, dibujar, cantar, o lo que tengan pensado. 4. Cada entrada (post) publicado deberá indicar que participa en la n-Edición del Carnaval de Biología citando y enlazando al blog organizador. Tenéis dos posibles formas de avisar, directamente al blog anfitrión o al twitter del carnaval @biocarnaval. 5. Cada organizador puede ir mejorando e innovando con nuevas propuestas y apuestas. Todo debe funcionar solo.Tenéis de plazo para participar desde hoy, día 6 de enero, hasta el 5 de febrero. Como dice el punto 3 de las instrucciones, la temática de las entradas es libre, pero como se me otorga la licencia de sugerir un tema, mi sugerencia no puede ser otra que:En el bosque...No me digáis que no os lo esperabais, no podía dejar pasar una oportunidad así de que se hable, cuanto más mejor, del tema preferido en este blog. Y además, espero que con esta temática haya dejado sin excusas para no participar a mis compañeros forestales. Pero antes de que los biólogos de bata me juren odio eterno por el tema elegido, tened en cuenta que la temática sugerida es deliberadamente amplia, así que el artículo puede ser sobre cualquier aspecto relacionado con los bosques, incluyendo todo lo que hay y ocurre en ellos. Además, que es sólo una sugerencia. ¡Espero que os animéis, cuantos más seamos más interesante y divertido es esto! Si queréis seguir las evoluciones de esta edición del Carnaval y no perderos una sola entrada de las que se publiquen, podéis estar atentos a esta entrada, dónde iré enlazando a cada una de las contribuciones que me lleguen, o consultar la página que he creado especialmente al respecto. Además, al final del carnaval (que comprende desde hoy hasta el 5 de febrero) se publicará una entrada recopilatoria con un breve resumen de todas las contribuciones y anunciaremos el siguiente blog anfitrión de esta iniciativa, para que no perdáis comba. Y si alguien prefiere seguirlo por Twitter, desde mi cuenta y la del carnaval (@biocarnaval) iremos avisando puntualmente cada vez que llegue una nueva contribución. Que no tenéis excusa para no seguirlo, vaya.Creo que no me queda más que agradecer a todos los huéspedes anteriores del Carnaval, entre los que se encuentran algunos nombres ilustres de la divulgación científica en internet (y fuera de ella), y especialmente a @MyrRB, que ha acogido la XIX edición en su blog "La fila de atrás".Ediciones anterioresI edición (febrero de 2011): MicroGaia (Tema propuesto: Bacterias) II edición (marzo de 2011): La muerte de un ácaro (Tema propuesto: Evolución) III edición (abril 2011): El Pakozoico (Tema propuesto: Relaciones tróficas) IV edición (mayo 2011): BioUnalm (Tema propuesto: Biotecnología) V edición (junio 2011): Feelsynapsis (Tema propuesto: Ellas también investigan)1ª edición del Biocarnaval de verano (julio y agosto de 2011), coordinado por Marimarus blog (Tema propuesto: Artrópodos) y ¡Jindetrés sal! (Tema propuesto: Anécdotas biológicas veraniegas). También se llevó a cabo el Concurso de bioilustración en Feelsynapsis y el de biofotografía en Microgaia VI edición (octubre 2011): Diario de un copépodo (Tema propuesto: ¡No puedo creer que no sea…!) VII edición (noviembre 2011): Curiosidades de la Microbiología (Tema propuesto: Gazapos) VIII edición (diciembre 2011): Resistencia numantina (Tema propuesto: Defendiendo ideas contra la evidencia) IX edición (enero 2012): La Ciencia de la Vida (Tema propuesto: Cordados) X edición (febrero 2012): Scientia (Tema propuesto: Enzimas) XI edición (marzo 2012): Ciencia y alguna que otra cosa (Tema propuesto: La información y la vida) XII edición (abril 2012): Blog de laboratorio (Tema propuesto: El ADN) XIII edición (mayo 2012): Caja de Ciencia (Tema propuesto: Levaduras y Hongos) XIV edición: (junio 2012): BioTay (Tema propuesto: Comportamiento animal) XV edición: (julio-agosto 2012): Hablando de Ciencia (Tema propuesto: Dinosaurios (y otras criaturas extintas))XVI edición (septiembre 2012): El Blog Falsable (Tema propuesto: Neurobiología)XVII edición (octubre 2012): Pero esa es otra historia y debe ser contada en otra ocasión(Tema propuesto: Enfermedades raras y enfermedades olvidadas o parasitarias)XVIII edición (noviembre 2012): Ameba Curiosa (Tema propuesto: Ciencia en la cocina)XIX edición (diciembre 2012): La Fila de Atrás (Tema propuesto: Grandes descubrimientos e inventos del siglo XIX)Pues nada más, espero que os animéis y que esta edición consiga corresponder al altísimo nivel de las  anteriores. ¡Ea, a participar! ¡Que empiece el carnaval!Sí, es un carnaval y van de bosque. Pero no, no es esta exactamente la idea...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>