<author id="5f8d913e441c179ee4d37412ea73385d" url="mamamundo.blogspot.com" feed="http://mamamundo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="3f2e1a73b54e6dd03c9d6d7b94e9e319" url="http://mamamundo.blogspot.com/2011/09/relato-corto-parto-en-tiempo-de-crisis.html">			<content><![CDATA[Relato corto, "Parto en tiempo de crisis" te lo puedes bajar on line desde este enlace https://docs.google.com/document/d/1G-O_1oUMfDUT2eweLxjmUZOdapJfYfzqSw1Wiw6efPU/edit?hl=en_US]]></content>
		</document>
		<document id="f28cda6963abff1f624ffbdd7429703b" url="http://mamamundo.blogspot.com/2011/09/video-de-preparacion-para-el-parto.html">			<content><![CDATA[Contacta con Mamamundo. Silvia Penedo Torres mamamundo.s@gmail.comSígueme en twitter  https://twitter.com/SilviptorresLibro digital  E Book   En la Espera de las 9 lunas http://www.gaiadosnenos.com/tienda/libreria/e-books/en-la-espera-de-las-nueve-lunas-version-ampliada-silvia-penedo-torres.htmlPara consultas, información sobre embarazo, parto, lactancia y todos los temas relacionados con la maternidad y la familia. Pedido de apuntes para alumnas de obstetricia y puerricultura. Material explicativo sobre curso de preparación para el parto. Tutorías y docencia.Mis otro blogs donde realizo diseño y publicación: http://www.tcaenfermeria.blogspot.com/ Colaboración en el Libro de Autocuidado de la Salud http://autocuidado-de-la-salud.blogspot.com.es/ Libros digitales desde la Editorial Bubok http://silvia.bubok.es/]]></content>
		</document>
		<document id="519c6bd1772041f9771e41a39d6cfb3b" url="http://mamamundo.blogspot.com/2011/10/diez-claves-de-la-lactancia-materna.html">			<content><![CDATA[Claves de la lactancia materna. Gentileza de liga de la leche http://www.laligadelaleche.es/lactancia_materna/diez_claves.htm1. Amamanta pronto, cuanto antes, mejor. La mayoría de los bebés están dispuestos a mamar durante la primera hora después del parto, cuando el instinto de succión es muy intenso. Amamantar precozmente facilita la correcta colocación al pecho.2. Ofrece el pecho a menudo día y noche. Hazte a la idea de que pasarás mucho tiempo amamantando a tu bebé durante estas primeras semanas. Un recién nacido normalmente mama entre 8 y 12 veces en 24 horas. No mires el reloj y dale el pecho cada vez que busque o llore, sin esperar a que "le toque". Así establecerás un buen suministro de leche.3. Asegúrate de que el bebé succiona eficazmente y en la postura correcta.4. Permite que el bebé mame del primer pecho todo lo que desee, hasta que lo suelte. Después ofrécele el otro. Unas veces lo querrá, otras no. Así el bebé tomará la leche que se produce al final de la toma, rica en grasa y calorías, y se sentirá satisfecho.5. Cuanto más mama el bebé, más leche produce la madre. Es importante respetar el equilibrio natural y dejar que el bebé marque las pautas, mamando a demanda. No es necesario sentir el pecho lleno; la leche se produce principalmente durante la toma gracias a la succión del bebé.6. Evita los biberones "de ayuda" y de suero glucosado. La leche artificial y el suero llenan al bebé y minan su interés por mamar, entonces el bebé succiona menos y la madre produce menos leche.7. Evita el chupete, al menos durante las primeras semanas, hasta que la lactancia esté bien establecida. Un recién nacido ha de aprender bien cómo mamar del pecho, y tetinas artificiales como el biberón o el chupete pueden dificultar este aprendizaje.8. Recuerda que un bebé también mama por razones diferentes al hambre, como por necesidad de succión o de consuelo. Ofrecerle el pecho es la forma más rápida de calmar a tu bebé.9. Cuídate. Necesitas encontrar momentos de descanso y centrar tu atención más en el bebé que en otras tareas. Solicita ayuda de los tuyos.10. Busca apoyo. Tu grupo local de La Liga de la Leche tiene la información y el apoyo que toda madre lactante necesita.]]></content>
		</document>
		<document id="527400171693a5c89b28ffb3a9c3f393" url="http://mamamundo.blogspot.com/2011/10/musicoterapia-prematuros.html">			<content><![CDATA[Una ‘receta’ musicoterapia a los pequeños pacientes de su UCI NeonatalLa iniciativa, puesta en marcha hace pocos meses en la Unidad de Cuidados Intensivos Neonatales del HUNSC, pretende aportar a los bebés prematuros o nacidos con alguna complicación, una mayor estabilidad y equilibrio para su desarrollo aplicando música de Mozart. Siguiendo un estricto protocolo, los pequeños reciben durante dos horas al día una sesión de musicoterapia aplicada individualmente en cada uno de los nidos de los bebés participantes. Enlace completohttp://mamisounds.blogspot.com/2011/03/musicoterapia-prematuros.html]]></content>
		</document>
		<document id="1ce79997b709faae74d32c40404c6107" url="http://mamamundo.blogspot.com/2011/10/prevencion-de-estrias-durante-el.html">			<content><![CDATA[Uno de los temas estéticos que más preocupan a las embarazadas es la posible aparición de estrías en su piel. Esas marcas que se graban -primero en rojo y luego en blanco- en el abdomen, el pecho, las nalgas o los muslos de muchas gestantes pueden convertirse en un auténtico quebradero de cabeza para las futuras mamás, que a menudo reciben mil y un consejos sobre cómo evitarlas.Lociones específicas, aceites esenciales, la crema infalible de la abuela... Los productos que prometen buenos resultados contra las estrías son innumerables. Sólo hay que echar un vistazo a la publicidad para encontrarse una miríada de opciones, a cual más prometedora. Pero, ¿funcionan en realidad? ¿Hay productos más fiables?"Por el momento, lo que sabemos es que lo más importante para prevenir las estrías es tener la piel muy hidratada, de modo que cualquier sustancia que lo consiga puede ser útil", aclara Javier Pedraz, dermatólogo del Hospital Universitario Quirón de Madrid.Según explica, apenas se han realizado estudios científicos sobre el tema, por lo que ningún producto en concreto ha podido demostrar de forma definitiva su superioridad frente al resto."Se han hecho algunas investigaciones con centella asiática que han obtenido buenos resultados, pero se comparaba a mujeres que usaban este producto con otras que no utilizaban absolutamente nada. Lo interesante sería comparar el uso de esta sustancia con el de una crema normal".Enlace completo http://www.elmundo.es/elmundosalud/2011/08/19/mujer/1313775232.html]]></content>
		</document>
		<document id="30917cf115df75dd2f14181fae534207" url="http://mamamundo.blogspot.com/2011/10/video-explicativo-sobre-trabajo-de.html">			<content><![CDATA[Video sobre el proceso de trabajo de parto hasta el nacimiento.Una animación digital en 3 dimensiones de las etapas del trabajo de parto . El embarazo por dentro: Parto y nacimiento]]></content>
		</document>
		<document id="3dbc37ae46e176492a1ab6328cb79d0b" url="http://mamamundo.blogspot.com/2011/11/hipertension-y-embarazo.html">			<content><![CDATA[Las embarazadas que duermen poco, seis horas o menos cada noche, o mucho, 10 horas o más, tienen un mayor riesgo de sufrir hipertensión durante el tercer trimestre de gestación. Así se desprende de un estudio que ha contado con más de 1.200 voluntarias en EEUU.La investigación, financiada por el instituto norteamericano Eunice Kennedy Shriver y publicada en la revista 'Sleep', es la primera que ha examinado la relación entre la falta de sueño y los problemas de tensión arterial entre embarazadas, según afirman sus autores.El estudio también ha encontrado una fuerte relación entre dormir poco y la preeclampsia, una enfermedad que puede aparecer a partir de la vigésima semana de embarazo, a finales del segundo o principios del tercer trimestre. Esta dolencia se caracteriza por un aumento de la tensión vinculado al embarazo y la presencia de un exceso de proteínas en la orina.Lee el enlace completohttp://www.elmundo.es/elmundosalud/2010/10/01/mujer/1285918327.html]]></content>
		</document>
		<document id="4f5aa6a5b1bcfb6f442e53e9fb6e99d2" url="http://mamamundo.blogspot.com/2011/12/de-0-6-meses.html">			<content><![CDATA[La psicomotricidad en los niños de 0 a 6 mesesDurante los primeros días, los movimientos del recién nacido son desestructurados y exentos de coordinación, aunque poco a poco su esquema sensorio motor se ira desarrollando como consecuencia de la progresiva maduración del sistema nervioso central. A medida que esto ocurre, el desarrollo motor pasa de una actividad puramente refleja, a una actividad progresivamente más voluntaria.Asi, el 1er. trimestre se caracteriza por la presencia de reflejos como:- Reflejo darwiniano o de prension (flexiona los dedos de la mano fuertemente sobre un estimulo).Desaparece entre los 2 y 3 meses- Reflejo de Babinski (al tocar la planta del pie se abren los dedos). DesapareceEntre los 6 y 9 meses.-     Reflejo de hociqueo ( al tocar la mejilla, abre la boca y chupa).Desaparece a los9 meses.-Otros reflejos como el de Moro, el de la marcha automática, el de cuello tónico yEl de reptación, que desaparecen entre las 8 semanas y los 9 meses.Cuando los músculos, huesos y sistema nervioso van madurando, el niño logra cierto control.Asi, a los 4 meses puede mantener la cabeza, a los 5 meses estando boca arriba, es capaz de ponerse boca abajo y a los 7 meses podrá sentarse sin apoyo.Mas allá de las características individuales de cada individuo, no hay que olvidar la importancia que cumplen las relaciones sociales y afectivas que se establecen en esta primera etapa con las personas del medio que lo rodea. Un medio rico en estimulacion proporcionara a traves de multiples experiencias nuevas conexiones neuronales y como consecuencia un desarrollo mas completo del sistema nervioso.Bibliogrfia: “desarrollo psicomotor del niño” GASSIER,J.“La atención temprana” GALLEGO,J.L.“Psicología de la inteligencia” JEAN PIAGET“El primer año de vida del niño” SPITZMarcela Morono Carro, Profesora de educacion preescolarwww.experienciaseneljardindeinfantes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="288d155c67d315ea518a42f32986b5fe" url="http://mamamundo.blogspot.com/2011/12/estudio-de-un-test-para-prevenir-el.html">			<content><![CDATA[Científicos de la Clínica Mayo (EEUU) han presentado durante la reunión anual de la Sociedad Americana de Nefrología un test capaz de predecir qué embarazadas sufrirán preeclampsia durante la gestación. La prueba detecta la presencia en la orina de un tipo de células renales, un factor indicativo de este trastorno.La preeclampsia es una complicación potencialmente mortal de las fases avanzadas de embarazo que se caracteriza por el aumento de la tensión arterial y la presencia de proteínas en la orina (proteinuria). Este trastorno se presenta en alrededor del 5% de las gestantes.Ver el enlace completo http://www.elmundo.es/elmundosalud/2011/11/14/mujer/1321268168.html]]></content>
		</document>
		<document id="4f143e646296f4971711e885772647cb" url="http://mamamundo.blogspot.com/2012/03/atencion-primaria-en-el-embarazo.html">			<content><![CDATA[En la primera visita de la embarazada al hospital se hacen los controles de signos vitales, peso, talla, altura uterina, frecuencia cardiaca fetal y la solicitud de la rutina : Hemograma, Urocultivo, Pap y Colpo (citologia), Ecografía obstetrica, grupo de sangre y RH y VIH( con consentimiento informado). Se indica acido fólico si presenta gesta inferior a 12 semanas y en algunos casos sulfato ferroso 200mg. Si la paciente es Rh (-) se le solicita Prueba de Coombs indirecta y si trae una glucemia anterior normal y cursa entre 24 y 28 semanas se le pide P75 como scrining para DBT gestacional. Segun en que edad gestacional se encuentra se le informa sobre el plan de vacunacion de la embarazada (tetanos a los 5 y 7 meses), curso de educacion para el parto y informacion sobre lactancia materna.Informacion suministrada por la Licenciada Obstetrica Alicia Pecora, Hospital Materno Infantil, Ramón Sarda. Buenos Aires, Argentina.Consultas: mamamundo.s@gmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>