<author id="5feb074600720731823b36f0e4327d17" url="aventurasdeuncorredornovato.blogspot.com.es" feed="http://aventurasdeuncorredornovato.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="a273216d5e25b43dbb7e3b48338fbbda" url="http://aventurasdeuncorredornovato.blogspot.com/2011/11/entrenamiento-1-semana-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[Pues para el poco tiempo que he tenido para entrenar debido a que he tenido que quedarme en casa para cuidar a bego ya que la pobre le han hecho una punción y claro no podía moverse entre 4 a 5 dias. A esto hay que sumarle que me tenía que ir a una feria con lo que llevo toda la semana sin pisar la oficina pero que se le va hacer, ya veremos que tal me va mañana cuando me incorpore-Sobre los entrenamientos, al final he conseguido sacar 3 dias para entrenarme y al final me ha salido una buena tirada casi 40 km. Los datos han quedado de la siguiente forma:Jueves: 1:00:00/11,59 km. Poco tiempo despues de venir de la feria, me cambio y salgo a trotar. Se nota el cuerpo cansado por el dia y no por los entrenos. Que feliz soy corriendo!!! Aprovecho e incluyo ejercicios de gomas en mis entrenos, tengo que usarlas másSabado: 1:00:00/11,04 km. Con la falta de poco tiempo he bajado al gimnasio, que por cierto que poco me gusta, me agobia, prefiero que me dé el viento en la cara, que pase frio... Entonces mejor que nada prefiero hacer eliptica, como digo yo todo suma , todo cuenta!Domingo: 1:23:00/15,08km. Tirada larga con el frio de Madrid de fondo aunque con un poco de sol. Con esos datos había mucha gente por mi recorrido, cosa que cuando llueve no hay, domingeros!!! jejje. Tenía las piernas pesadas del entreno del dia anterior pero aún asi lo he conseguido. Otro entreno más para la saca.LO IMPORTANTE NO ES QUE TERMINÉ. LO IMPORTANTE ES QUE TUVE EL CORAJE DE EMPEZAR.]]></content>
		</document>
		<document id="ac6b9c9b1bebeea896c2cfda3e03334a" url="http://aventurasdeuncorredornovato.blogspot.com/2011/11/entrenamiento-2-semana-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[Pues nada ya ha caido otra semana más y va quedando menos para acabar el año. Como es costumbre se van acercando las navidades y ya hemos comido el primer roscon de reyes. Se de sobra que no es muy bueno y que tienen muchas kalorias pero es que están tan ricos!!!! Ya os contaré cuantos han caido. El año pasado creo recordar que nos comimos unos 15 roscones entre bego y yo.Como la semana ha sido algo complicada a nivel personal ya que la noticia que esperabamos no se ha cumplido, mi idea es estar el mayor tiempo posible con bego para animarla. Seguro que tarde o temprano será positivo.Por otro lado me he inscrito en la carrera del Trofeo Akiles en la casa de campo que será el 11 de diciembre. Carrera bonita aunque fria de narices ya que se corre alrededor del estanque de la casa de campo.Sobre los entrenos, poco tiempo y encima he hecho poco running y más bike que otra cosa pero así consigo que descansen las rodillas y no estén tan machadas.Los datos han quedado de la siguiente forma:Miercoles:Running.- 1:00:00/13 km. Día festivo en Madrid por lo que quedo con mi hermano que no lo esta pasando bien debido a una lesión que le está dando más guerra de lo debido.LLeva en el dique seco mas de 2 meses.Sabado: Spinning.- 45:00/15 km. Con la falta de poco tiempo he bajado al gimnasio, que por cierto que poco me gusta, me agobia, prefiero que me dé el viento en la cara, que pase frio... Entonces mejor que nada prefiero hacer spinning antes de irme al master. A eso de las 7 de la mañana, estaba yo conmigo mismo, como digo yo todo suma , todo cuenta!Domingo: BTT.- 2:23:00/40 km. Tirada larga con el frio de Madrid de fondo aunque con un poco de sol. La salid a sido con un vecino, que es mejor que ir solo, se hace más ameno. Sigo con raras sensaciones porque todavia no me acostumbro a la bici nueva. Otro entreno más para la saca.LO IMPORTANTE NO ES QUE TERMINÉ. LO IMPORTANTE ES QUE TUVE EL CORAJE DE EMPEZAR.]]></content>
		</document>
		<document id="ecce8c5608f47690d52960d4efc41846" url="http://aventurasdeuncorredornovato.blogspot.com/2011/11/entrenamiento-3-semana-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[Esta semana he estado atope de trabajo por lo que no he podido salir a entrenar tanto como me habria gustado pero una cosa es lo que se quiere y otra cosa es lo que se hace, espero poder tener más tiempo la proxima semana.Los datos han quedado de la siguiente forma:Lunes:Gomas.- 0:20:00. Poco tiempo para entrenar pero saco tiempo para una sesión de estiramientos y hacer algo de pesas con las gomas. Sigo pensando que deberia de meter más entrenos como este.Miercoles:Running .- 0:58:00/10,53 km. Con la falta de poco tiempo he ido a correr por un nuevo circuito que hacia tiempo que no iba por ahí. Ha sido a todo trapo porque no quiero que me pille la noche ya que veo menos que un gato con escayola, jejjee. La salida tan tarde ha sido debida a que porfin pude inscribirme en la San Silvestre.Sábado: Spinning.- 45:00/15 km. Con la falta de poco tiempo he bajado al gimnasio, que por cierto que poco me gusta, me agobia, prefiero que me dé el viento en la cara, que pase frio... Entonces mejor que nada prefiero hacer spinning antes de irme al master. A eso de las 7 de la mañana, estaba yo conmigo mismo, como digo yo todo suma , todo cuenta!Domingo: Running: .- 1:23:00/13,62 km. Con lo que está lloviendo en Madrid ahora estan los parques con demasiado barro y como es comprensible no quiero mancharme para que bego no me regañe jejjee. Por ese motivo he vuelto a variar mi rutina de entreno desde casa hasta el puente encima de la carretera de valencia. Después del entreno ha votar toca y luego desayuno con begoLO IMPORTANTE NO ES QUE TERMINÉ. LO IMPORTANTE ES QUE TUVE EL CORAJE DE EMPEZAR.]]></content>
		</document>
		<document id="44b75d819494afbdf1e312ad6c02d50d" url="http://aventurasdeuncorredornovato.blogspot.com/2011/11/entrenamiento-4-semana-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[Pues eso semana caotica donde las hay ya que se ha juntado muchos temas y viajes, al final he acabado en una ciudad que tiene algo que me gusta mucho y es Bilbao. He salido a correr por la ria y que gusta estar alli con la gente su comida...Los entrenos de esta semana han quedado así:Lunes:Gomas.- 0:20:00. Poco tiempo para entrenar pero saco tiempo para una sesión de estiramientos y hacer algo de pesas con las gomas. Sigo pensando que deberia de meter más entrenos como este.Miercoles:Spinning.- 0:58:00/10,53 km. Con la falta de poco tiempo he ido al gim a meterme una sesión de spinning. Como digo yo todo suma y todo cuenta.Jueves:Gomas.- 0:20:00. Poco tiempo para entrenar pero saco tiempo para una sesión de estiramientos y hacer algo de pesas con las gomas. Sigo pensando que deberia de meter más entrenos como este.Sábado: Running: .- 1:03:00/13,62 km. Entrenamiento por la ria de bilbao, que gozada correr por ahí, da gusto!!!LO IMPORTANTE NO ES QUE TERMINÉ. LO IMPORTANTE ES QUE TUVE EL CORAJE DE EMPEZAR.]]></content>
		</document>
		<document id="27ba5f34ad25033d2421a68384d2b6f4" url="http://aventurasdeuncorredornovato.blogspot.com/2011/11/recomendacion-literaria.html">			<content><![CDATA[Como todo en la vida no es entrenar, os voy a recomendar un buen libro que me acabo de terminar de leer. Es ameno y entrenido.Reseña: Un ex agente del FBI, que participó en uno de los descubrimiento más sorprendentes de la humanidad, el hallazgo de una biblioteca medieval con un legado de vida y muerte, debe ahora encontrar un libro perdido: un ejemplar de la biblioteca que contiene las claves del inquietante futuro que nos aguarda.EL DESTINO FINAL DE LA HUMANIDAD ESTÁ ESCRITO, PERO SOLO ALGUNOS LO SABEN. ¿QUÉ HARÍAS SI SUPIERAS LA FECHA DEL FIN DEL MUNDO?LO IMPORTANTE NO ES QUE TERMINÉ. LO IMPORTANTE ES QUE TUVE EL CORAJE DE EMPEZAR.]]></content>
		</document>
		<document id="68f9ea5f48efd750e506da1d69227388" url="http://aventurasdeuncorredornovato.blogspot.com/2011/12/acojonado-o-respeto.html">			<content><![CDATA[Pues eso me han vuelto a liar y al final me he apuntado a la media marathon de getafe que será el 22 de enero. Desde que me apunté no paro de pensar si es correcto o no ya que no sé si mi cuerpo puede aguantar 21 km q calculando mi tiempo sería casi 2 horas de correr. Nunca he corrido ni esta distancia ni tanto tiempo, a lo sumo he llegado a los 16 km y 1:25 min. Ya sé que queda poco pero claro hay que estar ahí.Es por este motivo que no sé que va a pasar si estoy acojonado o respeto la distancia. Ahora mismo no me acuerdo pero creo que tuve la misma sensación en mi primer 10.000 m y en mis participaciones de duatlon, triatlón...LO IMPORTANTE NO ES QUE TERMINÉ. LO IMPORTANTE ES QUE TUVE EL CORAJE DE EMPEZAR.]]></content>
		</document>
		<document id="99a2b99422a8f82e57a8f17c7c785a33" url="http://aventurasdeuncorredornovato.blogspot.com/2011/12/entrenamiento-4-semana-de-noviembre-1.html">			<content><![CDATA[Como pasa el tiempo, ya nos queda nada para acabar este 2011 y empezar un nuevo año, que esperemos que todo salga bien. Tenemos un bego y yo un asunto entre manos que esperemos que esta vez salga bien. Estoy seguro de que sí!!!En entradas anteriores había señalado que me había liado otra vez, mi hermano, y me he apuntado a la media marathon de Getafe. Quedan menos de 8 semanas y es poco tiempo para poder prepararla y más cuando esta va a ser mi primera media, pero por lo menos habrá que prepararla y luego al final tomaremos la decisión de si participo o no.Lo negativo de la semana es que voy a tener que dejar de montar en bike por una temporada. He vuelto a tener problemas con una zona un poco complicada que ya tuve problemas en verano.Los entrenos de esta semana han quedado así:Martes:Spinning.- 0:58:00/10,53 km. Con la falta de poco tiempo he ido al gim a meterme una sesión de spinning. Como digo yo todo suma y todo cuenta.Miercoles:Gomas.- 0:20:00. Poco tiempo para entrenar pero saco tiempo para una sesión de estiramientos y hacer algo de pesas con las gomas. Sigo pensando que deberia de meter más entrenos como este.Running: .- 0:30:00/2 km. He probado andar en la cinta del gimnsio a modo de prueba. La sensacion no ha sido mala y todo suma y cuenta.Sábado:Swim.- 0:30:00/1,000 m. Hacía tiempo que no iba a nadar por falta de tiempo y más desde que empezé el master (por dios que termine ya!!!). Me encontrado mal, fuera de forma ya que al 7 largo me notaba con los brazos cansados. Tengo que volver a nadar!!Running: .- 0:50:00/8 km. Entrenamiento con mi hermano tras ir a nadar juntos, así que hoy hemos doblado de entrenos. Hoy empiezo el planning de cara a la media.Domingo:Running: .- 1:40:00/17 km. Hoy tocaba 1:30 de entreno según el planing pero como ayer solo pude correr 50 min pues hoy los he sumado. Las piernas y la cabeza han ido bien aunque con molestias, esperemos que mañana no tenga molestias.LO IMPORTANTE NO ES QUE TERMINÉ. LO IMPORTANTE ES QUE TUVE EL CORAJE DE EMPEZAR.]]></content>
		</document>
		<document id="fb87da8994b2aba3d668c1f1f4c598" url="http://aventurasdeuncorredornovato.blogspot.com/2011/12/feliz-navidad-y-prospero-2012.html">			<content><![CDATA[Pues eso os deseo una feliz navidad y un próspero 2012 para tod@s. Una serie de cambios en mi vida me han provocado un poco de colapso pero poco a poco lo voy superando y espero que este nuevo año en el que entramos sea mucho mejor que el que dejamos para bego y para mi. Hay que intentar no perder la ilusión ni la alegria por muy feas que se pongan las cosas.LO IMPORTANTE NO ES QUE TERMINÉ. LO IMPORTANTE ES QUE TUVE EL CORAJE DE EMPEZAR.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>