<author id="603869fd5992323da580deb8c3b637c7" url="mixty.blogspot.com" feed="http://mixty.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c5e51310071ccd7fc9c8c3298a4a5aa3" url="http://mixty.blogspot.com/2009/04/actividad-coag-exposicion-y.html">			<content><![CDATA[En la sala de exposiciones del Colegio Oficial de Arquitectos de Granada se expondrá hasta el 30 de mayo la IX Bienal Española de Arquitectura y Urbanismo. Si aún no has podido ver esta exposición no tienes más que pasarte por allí de Lunes a Viernes de 10 a 14.30 y de 17.30 a 20 o los Sábados de 10.30 a 14.30.Esta exposición llega a Granada con algo de retraso ya que el jurado ya ha fallado los premios de la siguiente edición, la X Bienal.Junto a esta actividad se propone un ciclo de conferencias de asistencia libre y gratuita:23/04 Victoria Acebo y Ángel Alonso (aceboXalonso)07/05 Elisa Valero Ramos y Antonio Jiménez Torrecillas14/05 Luis Machuca Santa-Cruz21/05 MGM arquitectosTodas las conferencias son los jueves a las 20.30 h.Hoy ha tenido lugar el comienzo de este ciclo con Ángel Alonso en representación de aceboXalonso. Precisamente este equipo de arquitectos ganó el Premio de Arquitectura Joven de la IX Bienal con el Centro de las Artes de La Coruña y este proyecto ha sido el escogido para comenzar el coloquio. La conferencia ha resultado amena e interesante, con proyectos muy variados, gran parte de ellos, concursos e ideas no construidas. Eso sí, os recomiendo que si queréis asistir a alguna conferencia lleguéis antes de tiempo para coger sitio, ya que hoy el Salón de Actos del Colegio (inaugurado recientemente) se ha quedado pequeño debido a la gran asistencia de público. ]]></content>
		</document>
		<document id="a9d20f30e6c022a7e52c7e4946d9d080" url="http://mixty.blogspot.com/2009/04/ampliacion-parque-de-las-ciencias-de.html">			<content><![CDATA[Cinco meses han pasado ya desde la inauguración de la cuarta fase del Parque de las Ciencias de Granada y tras haber tenido la posibilidad de recorrer cada espacio quiero mostrarlo a muchos de los que todavía hoy no lo conocerán.El Parque de las Ciencias se sitúa en un solar próximo al río Genil y a la autovía de Circunvalación de la ciudad. Es por lo tanto un lugar de fácil acceso rodado y bien comunicado.Los arquitectos fueron: Carlos Ferrater, Eduardo Jiménez Artacho y Yolanda Brasa Seco y como arquitecto colaborador David Molina.Ellos definen el Macroscopio como una caja enigmática que se desvela sólo a medida que se recorre. Su silueta recuerda a una gran mano abierta junto al Genil y la cubierta evoca la textura de una tierra arada lo cual establece relación con la Vega que está próxima. Alberga una rica diversidad de usos bajo tres premisas básica: funcionalidad, claridad y flexibilidad.Planta bajaPlanta primeraCubiertaEn claro contraste con la visión exterior del edificio, el hall es un lugar luminoso y comprensible. Es una extensa plaza cubierta que permite un fácil acceso a los diferentes espacios y que aloja los servicios de atención al visitante como: información y maquetas del recinto, taquillas, guardarropa, cafetería, área de espera, tienda del museo, sala de prensa... Es, a la vez, un lugar de encuentro y de tránsito.Superficies:Solar de la 4ª fase33.635 m2Superficie total del recinto (todas las fases)69.000 m2Superficie total construida (4ª fase)48.377 m2Superficie total construida sobre rasante (4ª fase)25.080 m2Pabellón de Exposiciones Temporales1.901 m2Pabellón de Ciencias de la Salud1.863 m2Pabellón de la Cultura de la Prevención1.459 m2Pabellón del Tecnoforo y Observatorio de Nuevas Tendencias1.685 m2Pabellón de las Ciencias de Al-Ándalus4.477 m2Auditorio1.160 m2Biodom1.801 m2Galería Cultural2.132 m2Área de Formación1.034 m2Área de oficinas1.295 m2Vestíbulo, taquillas, zonas comunes6.095 m2Total Macroscopio24.902 m2Pabellón exterior. Cafetería178 m2Aparcamiento subterráneo 217 plazas9.772 m2Almacenes, entreplantas técnicas, instalaciones13.525 m2Algunas fotografías tomadas durante mi visita al edificio:En la cubierta del Macroscopio se han instalado 1058 paneles solares con una potencia nominal de 200 kW, una superficie activa de 1.645 m2 y una producción anual de 287.000 kW / h. Esta energía es equivalente a la que consumen 110 viviendas/año.El coste de la instalación ha sido 1.900.000 euros. Como puede observarse en las imágenes, las placas solares se han integrado arquitectónicamente en la cubierta.La revista AV Monografías ha escogido el "Macroscopio" del Parque de las Ciencias de Granada como uno de los 24 referentes de la arquitectura española en 2008.En la lista incluida en el último número de la publicación, titulada "España 2008", el edificio granadino aparece en el apartado "Programa expositivo" junto con el CaixaForum de Madrid de los suizos Herzog y Meuron, el Museo de Arqueología Subacuática de Cartagena de Vázquez Consuegra y el Museo Medinat Al-Zahra de Córdoba de Nieto y Sobejano.Otro aspecto muy interesante es que ha podido seguirse la construcción del edificio a través de la página web del parque en el apartado denominado La obra transparente.Vía: Parque de las Ciencias]]></content>
		</document>
		<document id="ea405a3217b338d5134c1d75303ac2d4" url="http://mixty.blogspot.com/2009/04/autocad-desactivada-tecla-esc.html">			<content><![CDATA[En el caso de que se te desactive la tecla Esc (escape) en AutoCAD prueba a hacer lo siguiente:1. Entra en Herramientas y a su vez en el menú de Opciones2. Accede a la pestaña Preferencias de usuario y en concreto al apartado Prioridad de entrada de datos de coordenadas3. Haz click sobre Entrada de teclado salvo archivos de comandos]]></content>
		</document>
		<document id="da2f3468b3e0b84ecaf674705490b7f" url="http://mixty.blogspot.com/2009/04/la-lista-de-las-10-mejores-obras-de.html">			<content><![CDATA[Son muchas las listas que surgen catalogando las obras arquitectónicas y en esta ocasión publico la que sugiere Paul Goldberger en su artículo “Architecture’s ten best of 2008?.Algunas de las obras arquitectónicas son resultado de los juegos de Pekín, otras son reformas y reestructuraciones de edificios.Estadio Nacional de Pekín de Herzog & de MeuronAeropuerto Internacional de Pekín de Norman FosterCentral de la CCTV de Rem Koolhaas y Ole ScheerenAcademia de ciencias de California de Renzo PianoNuevo Museo de Arte Contemporáneo de Nueva York de SANAA ArchitectureGalería de Arte de Ontario de Frank GehryCatedral del Cristo de la Luz de Oakland de Craig HarmanSinagoga de Eldridge Street de Walter SedovicRudolph Hall de Yale de Gwathmey SiegelPoyecto de Cataratas de Nueva York de Olafur EliassonVía: Blog Sólo.es]]></content>
		</document>
		<document id="e8d14049a576c22c0a05d5938680e9fa" url="http://mixty.blogspot.com/2009/04/nueva-sede-emasagra-en-granada.html">			<content><![CDATA[El jurado ha escogido hoy entre 17 propuestas el edificio que será la nueva sede de Emasagra en Granada. Se trata de un edificio situado junto a la Carretera de Jaén que sustituye al anterior situado en la Calle Molinos ya que éste último se había quedado pequeño para los 250 trabajadores de la empresa.El pliego de condiciones para la redacción del proyecto contemplaba once plantas para el edificio, ocho en superficie y tres en el subsuelo, donde se ubicaría un aparcamiento. La parcela tiene 4.055 metros cuadrados y el inmueble a edificar podía tener hasta 6.000 metros cuadrados sobre rasante.El proyecto debía incluir una oficina de atención al cliente, sala de formación, sala de usos múltiple, cafetería/restaurante, parking exterior, un sótano y dos plantas para aparcamiento de vehículos de empleados. La convocatoria del concurso era de ámbito internacional y con carácter público.El proyecto escogido ha sido el del arquitecto granadino Luis Gonzalo Arias Recalde, autor también del proyecto ganador de la reforma del Salón, espacio público situado también en Granada. Se trata de un edificio cuyo diseño trata de asemejarse a una cascada. Propone construir siete plantas sobre rasante y tres bajo rasante. Dos de las plantas de sótano se dedican a aparcamiento y la tercera, que es en realidad un aljibe, se destina a recoger agua de lluvia que se reutilizará posteriormente en los jardines.Vía: Ideal]]></content>
		</document>
		<document id="1c317cd01532875a7393b6fd8cce060" url="http://mixty.blogspot.com/2009/05/autocad-bajar-todas-las-lineas-un-mismo.html">			<content><![CDATA[En más de una ocasión me he encontrado con un plano que estaba en 3D parcial o totalmente y a mí me interesaba utilizarlo como base para dibujar en 2D. En estos casos, suelo crearme una copia del archivo a la que aplico la rutina Flatten.Los pasos a seguir son los siguientes:1. Descarga la rutina2. Descomprime el archivo y guárdalo en una carpeta donde te sea fácil localizarla, por ejemplo, dentro de la carpeta de AutoCAD.2. Accede dentro del menú Herramientas a Cargar aplicación.3. Busca el archivo flatten.lsp y clickea en Cargar.4. Escribe en la línea de comandos flatten y pulsa Enter.5. Pulsa S para confirmar que quieres continuar y selecciona las líneas a las que quieras aplicar dicha rutina.Con esto habrás conseguido que todas las líneas seleccionadas estén en un mismo plano, es decir, habrás pasado de un plano en 3D a un plano en 2D. Además como al principio has hecho una copia del archivo en cualquier momento podrás utilizar el archivo original si fuera necesario.Te recomiendo que visites arkitekturaz.com si quieres ver un video con el paso a paso.Vía: arkitekturaz.com]]></content>
		</document>
		<document id="16fe5ab4c2a29a9aa526b67d6a21f981" url="http://mixty.blogspot.com/2009/05/ganador-premio-principe-de-asturias-de.html">			<content><![CDATA[Norman Foster, ganador de diversos premios como el Pritzker hace diez años, ha recibido un nuevo premio a su trabajo: el Premio Príncipe de Asturias de las Artes.El jurado de la Fundación ha hecho hincapié en su "original dominio del espacio, la luz y la materia". Además en palabras de la Fundación, "su obra destaca por el compromiso constante con los valores más nobles de la arquitectura, la actitud abierta a la innovación, la orientación a la calidad en todas las fases del desarrollo de un proyecto, el interés por aplicar los avances de la tecnología, la dimensión global de su actividad profesional y la sensibilidad hacia los principios del desarrollo sostenible".Uno de sus trabajos más recientes en España es la Torre Caja Madrid que podemos contemplar casi ya terminada (su inauguración está prevista para mediados de este año) en la siguiente imagen de la Wikipedia.Vía: El País ]]></content>
		</document>
		<document id="8cbcd9d6deca45c04bc155fc646baf49" url="http://mixty.blogspot.com/2009/05/hormigon-flexible-que-se-autorepara.html">			<content><![CDATA[Un equipo de ingenieros de la Universidad de Michigan (EEUU) ha creado un nuevo tipo de hormigón que se repara cuando aparecen grietas. Además, no es necesaria ninguna intervención humana, basta con la acción del agua o el dióxido de carbono presentes en la atmósfera.Se le ha denominado ECC (siglas de Engineered Cementitious Composite) y es un hormigón reforzado con fibras, generalmente de polímeros. Su aspecto exterior es igual que el del hormigón pero es 500 veces más resistente al agrietamiento y un 40% más ligero en peso.No obstante, esto no es ninguna novedad ya que el hormigón reforzado con fibras lleva años investigándose y han surgido diferentes materiales en este sentido.La innovación es que este hormigón está diseñado para doblarse y romperse en líneas angostas de tal forma que el pequeño tamaño de las grietas hace posible su curación.Victor Li, uno de los ingenieros, lo explica con una analogía con el cuerpo humano: cuando nos hacemos pequeños cortes nuestro cuerpo los cierra regenerándose pero en el caso de mayores heridas el cuerpo necesita ayuda y tenemos que recurrir por ejemplo a puntos de sutura.El material una vez autoreparado recupera las características originales de resistencia. Para comprobarlo, los investigadores utilizaron mediciones de frecuencia de resonancia para determinar la rigidez y la fuerza antes y después de la inducción de las grietas. Estas pruebas enviaron ondas sonoras a través del material para detectar cambios en su estructura.Ya hay algunos proyectos construidos como el Puente Mihara en Hokkaido, Japón que se abrirá al público en mayo.El material se ha probado a corto plazo; ahora habrá que esperar si sigue funcionando igual de bien a largo plazo.Más info en inglés en este pdf.Vía: Universidad de Michigan]]></content>
		</document>
		<document id="3d604f1a364574d043a7022b7e51173c" url="http://mixty.blogspot.com/2009/06/casa-solar-b-con-techo-solar-orientable.html">			<content><![CDATA[La Universidad Politécnica de Madrid ha diseñado una casa solar autosuficiente con un techo solar que se orienta según la posición del Sol para así aprovechar al máximo los rayos solares. Además la energía sobrante es vendida directamente a la compañía eléctrica.La casa, que es conocida como B&W, tiene una única planta cuadrada con 50 metros útiles y una distribución tipo loft. Sobre este volumen, de proporciones cúbicas y de prestaciones energéticas optimizadas, se dispone una pirámide invertida que acoge el panel solar orientable. El diseño de la vivienda parte de una premisa: conseguir la máxima superficie posible de captación con la mínima área acondicionada.Además cuenta con avanzados sistemas de aislamiento y no tiene calefacción ni aire acondicionado ya que según sus creadores no serán necesarios debido a que su climatización depende de una máquina de absorción alimentada por el calor solar.Otro aspecto relevante es que desde el inicio del diseño de la casa, se ha tomado en consideración, la máxima facilidad del transporte del conjunto de sus componentes, incluyendo la opción de poder montar y desmontar la misma vivienda en varias ubicaciones a lo largo del tiempo.La vivienda se ha presentado al concurso mundial Solar Decathlon 2009 en Washington. Antes de viajar a Washington para participar en dicho concurso, la casa solar B&W, estará presente en la primera Semana de la Sostenibilidad (del 24 al 28 de junio) en Rivas (Madrid).Vía: Ahorro diarioMás información: Solar Decathlon]]></content>
		</document>
		<document id="80bd361228d966535a5c2039ac701905" url="http://mixty.blogspot.com/2009/06/congreso-de-arquitectos-09.html">			<content><![CDATA[Los días 1, 2 y 3 de Julio va a tener lugar un Congreso de Arquitectos en Valencia. El último, tuvo lugar en Barcelona, hace ya trece años.El programa incluye mesas redondas, conferencias y diversas actividades como exposiciones o entregas de premios...Para más información: Congreso de Arquitectos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>