<author id="60d5bc982c741807955cbe47821e39d0" url="psoebarco.blogspot.com" feed="http://psoebarco.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="15">
		<document id="ca6311a13b35c2356826fcfedb9af6a" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/08/25-aniversario-de-la-igp-judias-de-el.html">			<content><![CDATA[El pasado día 8 de agosto dieron comienzo los actos para la conmemoración del 25 aniversario de la                                                I.G.P.         JUDÍAS DE EL BARCO DE ÁVILA.Este proyecto que pretende dinamizar el sector y que parte de la propuesta que El Grupo Municipal Socialista presentó a través de una Moción y que fue aprobada en Pleno del ayuntamiento, emprende una andadura que seguro que será sumamente beneficiosa para todos.]]></content>
		</document>
		<document id="281676340fa047e0addf44c2d215d35a" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/08/blog-post_7.html">			<content><![CDATA[ANUNCIO El profesor SERAFIN DE TAPIA en deferencia al público barcense de LOS PARLAMENTOS DEL CONCEJIL y en linea con su conferencia anunciada nos propone un subtítulo : EL BARCO DE ÁVILA EN LA ÉPOCA DE SU ESPLENDOR: EL SIGLO XVI]]></content>
		</document>
		<document id="e11924ea1a090506160f3b967a7dad3e" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/08/clausura-parlamentos-concejil-2013.html">			<content><![CDATA[El pasado jueves 29 de agosto,  se clausuraron LOS PARLAMENTOS DEL CONCEJIL,  en su tercera edición con la conferencia ofrecida por el Magistrado D. Luis Carlos Nieto García.En esta edición ha sido excepcional la afluencia de público que ha podido disfrutar  de las cinco conferencias, de la exposición de LA CODORNIZ y del concierto de órgano que la Agrupación Socialista de El Barco de Ávila habían  organizado para este verano en El Barco de Ávila. Todos los actos han sido gratuitos y La Agrupación Socialista agradece a todos los conferenciantes, a la OBS de la Caja de Ahorros de Ávila, al Ayuntamiento de El Barco de Ávila, al organista y a la Iglesia Parroquial de Nuestra Señora de la Asunción la colaboración prestada.Los militantes y simpatizantes del PSOE de El Barco de Ávila ya están preparando LOS PARLAMENTOS DEL CONCEJIL 2014, y para el próximo  año se tiene previsto la edición de una revista, en la que se reflejen todas las conferencias y que esta sea de carácter anual.Vista de la sala en un momento de la conferenciaEl Magistrado D. Luís Carlos Nieto GarcíaOtra instantánea del público asistenteLa portavoz del PSOE en El Barco de Ávila clausurando el actoEl público aplaudiendo la clausura de LOS PARLAMENTOS]]></content>
		</document>
		<document id="38eb6971d703ee312aecf7be6eb55a2a" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/08/gamonal-ii.html">			<content><![CDATA[Continúan en El Barco de Ávila el ciclo de conferencias de LOS PARLAMENTOS DEL CONCEJIL, que organiza la Agrupación Socialista de El Barco de Ávila, el pasado jueves El Profesor José Francisco Álvarez Abadía, nos presentó su libro JOSÉ MARÍA GONZÁLEZ GAMONAL 1892  - 1936, la sala del espacio cultural Caja de Ávila- Ayuntamiento de El Barco de Ávila, se encontraba con un lleno absoluto, a la conferencia asistió el ex ministro Jesús Caldera.El éxito y consolidación de LOS PARLAMENTOS DEL CONCEJIL, es una realidad de la que los militantes y simpatizantes de la Agrupación Socialista de El Barco de Ávila están muy orgullosos y que anima a seguir trabajando en esto y en todo aquello que sirva para mejorar la situación de El Barco de Ávila.]]></content>
		</document>
		<document id="c04d9831cbe91602145ad0865e92ec5b" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/08/juan-h-pierna-ii.html">			<content><![CDATA[JUAN HERNÁNDEZ PIERNA ante un aforo completo, nos ofreció su interesante conferencia:  BREVE RECORRIDO A TRAVÉS DE LOS DOCUMENTOS Y CALLES DE EL BARCO DE ÁVILA, presentó:  ANTONIO LÓPEZ DÍAZ.]]></content>
		</document>
		<document id="43b9fe99489aa1815c2783191111d728" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/08/los-parlamentos-del-concejil-2013.html">			<content><![CDATA[El profesor de Historia en la Universidad de Salamanca en Ávila, D. Serafín de Tapia, ofreció en el Espacio Cultural de el Ayuntamiento de El Barco de Ávila y dentro del ciclo de conferencias LOS PARLAMENTOS DEL CONCEJIL 2013 EL BARCO DE ÁVILA EN SU MAYOR ESPLENDOR: EL SIGLO XVIEl numeroso público asistente, disfrutó de la magnífica conferencia, que el profesor D. Serafín de Tapia  documentó especialmente con respecto  a nuestra localidad, D. Nicolás Hernández Montes presentó la charla.Un momento de la conferencia]]></content>
		</document>
		<document id="56250f8ebb87b50126161ae276a63881" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/08/tercera-edicion-de-los-parlamentos-del.html">			<content><![CDATA[     Se inauguraron el viernes dos de agosto, con un rotundo éxito de público "Los Parlamentos del Concejil 2013" en el Barco de Ávila, comenzaron con  la charla que impartieron, dos colaboradores de la prestigiosa revista "La Codorniz", emblemática revista de humor que durante casi cuarenta años y resistiendo a la censura, aportó a la sociedad española, durante prácticamente todo el franquismo, de un humor crítico y surrealista y que contó con colaboradores de la importancia de Camilo José Cela, Miguel Mihura, Gila y otros muchos y el Barco de Ávila pudo disfrutar de dos de ellos, Juán Luis Pita y Antonio Madrigal, que fueron presentados por el Concejal de Grupo Municipal Socialista de El Barco de Ávila Antonio Carlos Ferreira y que ofrecieron una conferencia divertida, con multitud de anécdotas y que encantó a los asistentes.Además hasta el día 12 de agosto se expondrá en El Espacio Cultural de El Barco de Ávila  una exposición de originales de "La Codorniz".Este es la tercera edición de este ciclo de conferencias, que este año amplía su oferta de actividades culturales con la exposición antes citada  y con un concierto de órgano en la Iglesia Parroquial, el miércoles día 28 de agosto.Toda esta oferta cultural está organizada por la Agrupación Socialista de El Barco de Ávila y son gratuitas.Imagen del público asistenteObservando la exposiciónAlgunos de los originales expuestosAntonio Madrigal y Juan PitaPortadas de la revistaUna de las obrasOtro aspecto de la exposiciónOtro originalLos conferenciantes y el presentador Carlos FerreiraLa Codorniz en El Barco]]></content>
		</document>
		<document id="6c52f93cb4f3cabedf6c131d0d844d25" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/09/afectados-preferentes-en-el-barco-de.html">			<content><![CDATA[Con respecto a la actuación que personas afectadas por las llamadas preferentes y  que se manifestaron y recogieron firmas  en nuestro municipio el domingo 22 de agosto queremos exponer:Primero, que entendemos la indignación que estas personas tienen al haber sido presuntamente estafadas y comprendemos que realicen este tipo de actuaciones para informar y hacer partícipe a los ciudadanos de su realidad.Segundo, que aunque por supuesto al Alcalde de El Barco de Ávila en este asunto le asiste la presunción de inocencia, también es cierto que esta situación es muy perjudicial para nuestro pueblo. Es perjudicial para la imagen de nuestro municipio, que ve que no es solo conocido por su belleza, por su entorno, por su gastronomía, por sus conocidas judías, por la amabilidad de sus gentes, también es conocido por tener el Alcalde más pluriempleado de España, y por ser una de las personas implicadas en un caso tan nefasto como el de las preferentes de BANKIA.Esta postura ya la hemos dado en alguna rueda de prensa, pero este extremo no ha sido recogido por los periodistas de Ávila, también lo hemos expresado en los mismos términos en algún boletín de los que periódicamente lanzamos desde la Agrupación Socialista de El Barco de Ávila.Además en Pleno también lo hemos tratado, los plenos son públicos, pero la asistencia a los mismos por parte de los ciudadanos es absolutamente nula.En el próximo Pleno Ordinario que se va a celebrar el día 25 de septiembre a las 20:30 horas volveremos a tratar este tema, que entendemos grave y que creemos que tenemos que resolver por nuestra parte, como ha sido y sigue siendo nuestra responsabilidad, en el lugar donde reside la voluntad de los ciudadanos que es el Pleno, daremos información de lo que se diga en el mismo.]]></content>
		</document>
		<document id="aa0b5bf2a8a30a6c24f36afe943e4eae" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/10/el-psoe-pide-apoyo-para-el-trabajador.html">			<content><![CDATA[El PSOE pide apoyo para el trabajador agrario en los últimos flecos de la PACLa eurodiputada socialista Iratxe García reclamó este jueves en Ávila que en las «decisiones importantes» que quedan por aplicar de la reforma de la Política Agraria Común (PAC), cuyo acuerdo se prevé aprobar en noviembre en la UE, se «apoye y prime» a la persona que se dedica a producir alimentos y a fijar población en el medio rural. Los destinatarios de los pagos acoplados, la distribución de las ayudas para las regiones agronómicas o la definición de la figura del agricultor activo son algunos de los flecos pendientes sobre el que los gobiernos tendrán que decidir, explicó Iratxe García, quien sobre la última figura abogó porque hubiera «algún cambio que vaya a apoyar a las personas que se dediquen a la actividad». «Hay varias propuestas pero sería una oportunidad perdida dejar las cosas como están», subrayó.La eurodiputada socialista también denunció que el Ministerio haya impulsado unas mesas de trabajo para hablar sobre estos asuntos «donde participan las Comunidades Autónomas pero se ha excluido el papel de las organizaciones agrarias», algo que «no se entiende» por ser, dijo, «quienes mejor conocen la realidad del campo». Desde este punto de vista mantuvo este jueves en la capital abulense una reunión con las organizaciones agrarias para «escucharlas e intentar trasladar sus propuestas».Pero no fue la única denuncia. Iratxe García recordó que «la PAC tiene ayudas directas de Europa pero a través de líneas de desarrollo rural cofinanciadas por la UE, el Estado y las Comunidades Autónomas todavía hay multitud de ayudas» que no se aplican, lo que «evidencia la falta de interés de la Junta por los que deciden apostar por la actividad», indicó.Siguiendo en clave regional, la socialista aprovechó la presentación esta semana de los presupuestos de Castilla y León para criticar el «descenso del 5% respecto al año pasado para agricultura y ganadería», porcentaje que se eleva al 50%, dijo, si se compara con la situación de diez años atrás. Por todo ello anuncia enmiendas del grupo socialista en aras a enmendar esta situación.]]></content>
		</document>
		<document id="59d40c0f7613e91b950eba6f34a170ff" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/10/jose-maria-burgos-los-pueblos-de-avila.html">			<content><![CDATA[José María Burgos: “los pueblos de Ávila han quedado totalmente abandonados en este presupuesto”El senador José María Burgos ha comparecido hoy en rueda de prensa para hablar de los presupuestos generales del estado. En su intervención ha mostrado su malestar porque a su entender estos presupuestos no son los de la recuperación, como dicen en el Partido Popular, sino los presupuestos de la continuación de los recortes y la congelación de los salarios. Cree además que son unos presupuestos completamente ideologizados, por la desigualdad y porque llevan a más pobreza, y más destrucción de empleo, a la devaluación de los salarios y las pensiones y la congelación de los sueldos a los empleados públicos.Pero en lo que Burgos ha querido centrar su discurso ha sido fundamentalmente en el abandono que estos presupuestos suponen para los municipios abulenses ya que no se destina ni un solo euros para ellos.   A su entender, nunca se ha tenido en cuenta a los pueblos  «no hay ninguna inversión en ningún pueblo de la provincia para que puedan funcionar en lo más mínimo. Si con esto lo que dice el PP es que todo está muy bien, lo único que pretenden hacer es lavar el cerebro, y eso ya no vale» ha dicho.Muestra Burgos su enorme desconfianza hacia lo anunciado por los parlamentarios del partido Popular en lo referente al puente de la Gaznata y el palacio de Los Águila, puesto que en otras ocasiones ha habido partida que luego nunca se ha ejecutado, ya que de lo presupuestado para 2013 sólo se ha ejecutado el 30 por ciento, lo que le lleva a pensar que en 2014 pasará lo mismo.También se refirió durante la Rueda de Prensa a que con la pretensión del Partido Popular de actuar sobre las pensiones, los mayores perderán 1.200 euros al año durante los próximos diez años, lo que se traducirá en la imposibilidad de ayudar a sus familias como lo vienen haciendo hasta ahora y haciendo aún más grande la brecha de desigualdades que aqueja a nuestra provincia.]]></content>
		</document>
		<document id="c723d675b8caaac630281cd76f103f5" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/10/los-socialistas-presentan-una-propuesta.html">			<content><![CDATA[Los socialistas presentan una propuesta para crear puestos de trabajo en la provinciaEl Portavoz de la Diputación, Tomás Blanco, ha anunciado hoy que su grupo presentará este viernes en el Pleno de la Institución una proposición dirigida a buscar salidas para la creación de empleo.Para Blanco, la situación de falta de trabajo que afecta a nuestra provincia es preocupante y dramática. “El paso del tiempo sin que exista al parecer una posibilidad de mejora y los últimos datos que cifran en 18.000 las personas en situación de desempleo, por encima de la media regional y nacional, son desalentadores”.El Portavoz Socialista dice que Ávila es un territorio especialmente sensible en este ámbito y no existe un Plan de Empleo que ayude a en la búsqueda de soluciones. “Muchos abulenses encuentran en el autoempleo la única salida posible, en una provincia donde además tradicionalmente los trabajadores autónomos han formado parte importante del tejido productivo. Por eso sería primordial que se contara con algún instrumento de incentivos y ayudas para favorecer el empleo a través de la creación de actividad empresarial independiente o autónoma o bien estimulando la contratación en pequeñas empresas de trabajadores mayores de 45 años empadronados en la provincia, uno de los colectivos más atacados por la crisis” señala.Por todo ello opina que  sería deseable la creación de una línea de ayudas para esas pequeñas empresas o autónomos que ocupen hasta cinco trabajadores y otra para esos emprendedores que quieran iniciar una actividad empresarial. De esta forma y subvencionando las propias contrataciones, los costes del alta en el Régimen Especial de la Seguridad Social, los gastos salariales y pequeñas inversiones necesarias para el desarrollo de la actividad, estaríamos sentando bases para la creación de muchos puestos de trabajo.Quieren los socialistas que la Diputación Provincial habilite una partida presupuestaria de 300.000 euros para financiar la creación de puestos de trabajo, bien mediante contrataciones en pequeñas empresas o autónomos que no ocupen a más de cinco trabajadores y para subvencionar a los emprendedores que inicien una actividad empresarial nueva y que  esa partida presupuestaria esté activa y las bases que rijan estas subvenciones en marcha en el primer trimestre de 2014 y que para ello los técnicos de la Diputación Provincial inicien el proceso de inmediato.]]></content>
		</document>
		<document id="2376b99cd80f270f562abd2878c8c54d" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/10/pedro-munoz-denuncia-que-la-lomce.html">			<content><![CDATA[Pedro Muñoz denuncia que la LOMCE contribuirá a la despoblación del medio ruralEl diputado del PSOE respalda la jornada de huelga y las movilizaciones convocadas este jueves en el sistema educativoEl diputado del PSOE por Ávila, Pedro José Muñoz, ha alertado de las “negativas consecuencias” que tendrá en esta provincia la aplicación de la Ley Orgánica para la Mejora de la Calidad Educativa (LOMCE) puesto que “se olvida de las singularidades propias de territorios eminentemente rurales, como el abulense”.En este sentido, el parlamentario socialista considera que “lejos de facilitar el asentamiento de la población en el medio rural, la desigualdad de oportunidades y el deterioro de  la calidad de la educación pública que conlleva la denominada Ley Wert, contribuirá a la despoblación de nuestros municipios, que se juegan su futuro con esta ley porque el Gobierno de Rajoy no ha tenido en cuenta ni su realidad ni sus necesidades”.Tras expresar su apoyo a la jornada de huelga y las movilizaciones convocadas este jueves en el sistema educativo, Pedro José Muñoz ha criticado el apoyo de los parlamentarios nacionales del PP de Ávila a una ley que constituye “el colofón a la nefasta política educativa de un Gobierno que se ha propuesto acabar con el sistema público educativo”.Al respecto, Muñoz ha recordado que el Ejecutivo de Rajoy, en apenas dos años, ha reducido el presupuesto de Educación en 5.200 millones de euros, lo que se ha traducido en 30.000 profesores menos en la enseñanza pública y un 14 por ciento menos de presupuesto en becas.El diputado del PSOE también ha puesto de manifiesto el “carácter conservador y regresivo para la educación pública” de la ley, a la vez que ha reprochado al Gobierno que en su diseño haya renunciado a la elaboración de “un diagnóstico riguroso, compartido y coherente con las necesidades y objetivos educativos para los próximos años”.Junto a ello, según Muñoz, “no puede olvidarse que la LOMCE ha sido aprobada “sin el más mínimo acuerdo y con el máximo consenso en contra”, toda vez que ha contado con la reprobación de la comunidad educativa al completo, de las asociaciones y confederaciones de padres y alumnos y de las fuerzas políticas de la oposición, que han pactado su derogación a comienzo de la próxima legislatura, cuando el PP pierda su mayoría absoluta.]]></content>
		</document>
		<document id="c8fc15c5fdcdc14ecb0a99c9e5e700c9" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/10/pedro-munoz-el-pp-solo-se-acuerda-de.html">			<content><![CDATA[Pedro Muñoz: “El PP sólo se acuerda de los trabajadores del campo en campaña electoral”El diputado socialista ha lamentado que, una vez más, el Gobierno del PP dé la espalda a los agricultores y ganaderos de la provincia de Ávila Pedro Muñoz ha puesto de manifiesto su malestar tras conocerse el nuevo Plan contra las sustracciones en instalaciones agrícolas y ganaderas 2013. “Un plan acordado entre el Ministerio de Agricultura y el de en virtud del cual, la Guardia Civil desplegará los nuevos equipos específicos denominados “Equipos ROCA” para la lucha contra los robos en el campo en 15 provincias. En total 55 equipos con 275 agentes de la Guardia Civil dedicados en exclusiva a este cometido, se implicará a las unidades del Seprona y se lanzará la aplicación de la denuncia electrónica. De todo ello,queda marginada Ávila, ya que de nuevo, como en otras decisiones del PP, condena a nuestra provincia al ostracismo, al no considerarla de especial incidencia de robos”. “A la incertidumbre que supone dedicarse a la agricultura, por los devenires meteorológicos, plagas como las de topillos y demás avatares a los que han de hacer frente los trabajadores del campo, se suman, desde que empezó la crisis, los robos de material, por desgracia, no son poco frecuentes, sino todo lo contrario”. “En nuestra provincia, hemos sido testigos de robos de material como aspersores, maquinaria, cobre tubos de regadío, etc, especialmente en la comarca de la Moraña, pero también en otras zonas de la provincia como en el municipio de Candeleda. Con la tradición agrícola y ganadera de la provincia abulense, donde una buena parte de la población sigue dedicándose a estas labores, no entendemos que el Gobierno nos da la espalda, a nosotros y al resto de provincias de Castilla y León”, ha dicho Pedro Muñoz.El diputado socialista insta al PP de Ávila y a la Junta de Castilla y León a que defienda, de una vez por todas, los intereses del campo abulense y “que no se queden de brazos cruzados como ocurre frecuentemente ante las decisiones injustas del Gobierno de Mariano Rajoy para con nuestra tierra. Ya son demasiados los desdenes del PP hacia los agricultores y ganaderos de Ávila. No es de recibo que ambos colectivos se conviertan en objeto de promesas políticas en campaña electoral y que luego sean uno de los colectivos más olvidados por el PP”. ]]></content>
		</document>
		<document id="c7c416c5345d71f57ac0f0ca02d9198" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/11/blanco-pide-soluciones-para-los-duenos.html">			<content><![CDATA[El portavoz del PSOE en la Diputación Provincial, Tomás Blanco, reclamó este jueves una solución para los propietarios de viviendas de protección oficial que han visto cómo el PP en el Gobierno y la Junta «le han denegado la renovación de las subvenciones que tenían concedidas para financiar sus créditos» y cuya cantidad podía oscilar entre «1.000 y algo más de 3.000 euros anuales». Se da la circunstancia, explicó Blanco, que esos ciudadanos están pagando tipos de interés superiores a los de los hipotecados que hayan comprado viviendas libres en los años inmediatamente anteriores a la crisis (2007, 2008 o 2000), de en torno a un 3% frente a un 1,5%, manifestó, con lo que la supresión de esas ayudas decidida por el Gobierno de Rajoy ha acabado con la compensación que venían percibiendo por la diferencia de esos tipos de interés entre el mercado libre y la regulación de la vivienda de protección.El socialista califica esta situación de «inmoral» e «inadmisible» y pide a la Junta que se mantenga la subvención o que se exija o negocie con los bancos que apliquen a la vivienda protegida el tipo de interés del mercado libre. En caso contrario le reclama a la Junta y también a la Diputación que pongan fondos para poder paliar las situaciones que puedan derivarse de un posible impago de la hipoteca, teniendo en cuenta, dice, que los afectados «son las familias con menos rentas». El objetivo, subrayó, es «evitar los desahucios en viviendas de protección oficial», dijo Blanco, quien cifró en unas mil las personas de la provincia que puedan estar en esta situación.El portavoz del PSOE en la Diputación detalló que el Gobierno decidió en 2012 finalizar, a través de un decreto que ratificó la Junta, las ayudas que debían renovarse cada cinco años para demostrar que seguías teniendo derecho a ellas, algo que el Procurador del Común dijo que no se podía hacer porque «un decreto ley no podía ser superior a una ley». La Junta, añadió, «anunció que las renovaciones ya realizadas se iban a abonar, pero no lo ha hecho, mientras que en 2013 sacó una norma con rango de ley para que aquellas renovaciones que se tuvieran que hacer desde entonces no pudieran acogerse a esa escapatoria legal». De esta manera, Blanco también reclama al gobierno regional que se abonen las subvenciones pendientes.]]></content>
		</document>
		<document id="e3539f2ead337024da461ed74186d9f7" url="http://psoebarco.blogspot.com/2013/11/el-psoe-de-avila-tendra-una.html">			<content><![CDATA[El PSOE de Ávila tendrá una “participación activa” en la Conferencia PolíticaTomás Blanco, Yolanda Vázquez y Jesús Caro, que acudirán a la Conferencia Política del PSOE, han comparecido en rueda de prensa para explicar los pormenores del encuentro socialistaEl secretario general del PSOE de Ávila, Tomás Blanco, ha manifestado que la Conferencia Política que esta formación política celebra este fin de semana en Madrid aprobará las líneas básicas de lo que los socialistas quieren para España en los próximos diez años, “con un nuevo modelo de trabajo y poniendo sobre la mesa las ideas de futuro que necesita este país”.Blanco también ha anunciado que el cónclave socialista “hablará de primarias abiertas a la ciudadanía” como instrumento para elegir el candidato del PSOE a la Presidencia del Gobierno, “algo que no está previsto en ninguna otra fuerza política”, pero ha precisado a la vez que “no se hablará de candidatos, sólo del procedimiento”.Igualmente, el secretario general de los socialistas abulenses ha dicho que de la Conferencia Política tiene que salir “un mensaje claro, que el PSOE ha aprendido de los errores y que es la organización que debe cambiar el rumbo de este país con propuestas nuevas”.Por su parte, Yolanda Vázquez, secretaria general de la agrupación socialista de Ávila, ha destacado que en la Conferencia Política “se intercambiarán experiencias y se analizarán propuestas innovadores impulsadas en municipios gobernados por el PSOE en materia de servicios sociales, educación, empleo y sanidad”.En este sentido ha asegurado la “participación activa” de los asistentes de Ávila a la Conferencia Política, que estarán “atentos a todo lo que salga de positivo para plasmar luego en las instituciones donde el PSOE está representado”.Por otro lado, el secretario de Organización, Jesús Caro, que acude como observador, ha expresado su confianza en que el encuentro socialista “dé soluciones y respuestas a las políticas del PP que están dilapidando los pilares del Estado del Bienestar”.Los representantes del PSOE de Ávila en la Conferencia Política son el secretario general y portavoz en la Diputación, Tomás Blanco; la secretaria general de la Agrupación Local de Ávila y portavoz en el Ayuntamiento de la capital, Yolanda Vázquez; el presidente del PSOE de Ávila y diputado nacional, Pedro José Muñoz; el alcalde de Navarrevisca y senador, José María Burgos; y la secretaria de Sanidad de la Comisión Ejecutiva Provincial, Leticia Sánchez, además de varios observadores.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>