<author id="613d03921d85786cbfdc84a838d6c156" url="daninland.blogspot.com.es" feed="http://daninland.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="818337f3ec6e9210ca44d7628ff04010" url="http://daninland.blogspot.com/2012/01/ideas-para-llevar-un-foie-fresco-buen.html">			<content><![CDATA[HE ACTUALIZADO ESTA ENTRADA CON FOTOS DE LOS PROCESOS; ASÍ QUE PARA UNA VEZ QUE PUBLICO UNA RECETA AL COMPLETO, PASO LA ENTRADA A OCUPAR SU MERECIDO PUESTO EN PORTADA.Hace poco más de un año desde que dediqué una entrada a los platos que había preparado con el foie como protagonista. Por razones de peso -en concreto para perder "peso"- he estado casi una año sin preparar uno de mis productos fetiche. Ha sido la prueba de fuego, para saber si mi método de preparación era tan infalible como yo pensaba. Como he pasado dicha prueba, me animo a compartir mi receta para elaborar un mi-cuit.En mi escala de jurmet, cuando pido un mi-cuit en un restaurante, considero que si está al nivel del que yo preparo, se encuentra en la parte alta de la tabla. Esto no me sucede con casi nada, por eso me decido a dejar una receta; que por otra parte no difiere mucho de las que hallaréis por cualquier página de recetas, o libro...En ocasiones, se oye, escucha, e incluso se leen, opiniones sobre un exceso de foie en los menús de restaurantes. Pocas veces se habla de la calidad, de que su preparación sea cuidadosa y de que su conservación sea la óptima. No me meteré en camisas de 11 varas; pero si me gustaría que os animaseis a preparar un buen foie, tomando como referencia, la receta que os daré a continuación. Tampoco daré cantidades ni proporciones exactas -ni me he parado nunca a pesarlo, por que no doy bodas...- y dejaré que sea el sentido común quien termine de guiar a l@s interesad@s.Antes de nada, debo aclarar que servidor opina que el foie hay que probarlo tal cual. Planchado a la sartén sin más -O CRUDO EN FINAS LASCAS-; pues, al igual que con los huevos, rara vez, compensa comerse el tarro demasiado.Como la elaboración de estos platos sucedió el pasado otoño, tiré de ingredientes de temporada, cayendo en otro de mis productos fetiche; las setas. De ahí salió esta especie de plato combinado nº 14,5 que veis a continuación:Se trata de un foie a la sartén con una salsa de miel y piñones aromatizada con clavo, tomillo y pimienta. La elaboré partiendo de un caldo de carne con P.X..También forman parte del plato, un salteado de hongos con zamburiñas, unos gajos de manzana caramelizada y una ensalada de brotes con granada. Sabores opuestos, o no; depende de la osadía de cada uno. El plato incorpora un fallo GARRAFAL, de esos que los chefs malauva, tiran a los pies de los principiantes -con cariño, eso si-. Se ve que tenía prisa y no escurrí los escalopes antes de emplatarlos; por eso medio plato nada en un innecesario mar de grasa.Más fortuna sufrió este plato de temporadas anteriores; el FOIE A LA SARTÉN CON CREMA DE COLIFLOR Y ENSALADA. No me resisto a colocarlo de nuevo en una entrada, por que estoy orgulloso de que haya salido de mis manos.Este con gajos de mazana caramelizados, es nuevo:  -Foie mi-cuit-INGREDIENTES:-Un higado de 380g aprox. Compradlo de 550 y cuando le retiréis cuatro escalopes, ya lo teneis.-Sal gorda.-Azúcar Moreno (nunca como B.S.O.).-Oporto, o en su defecto, un Pedro Ximenez (o similar).-Brandy, Armanag...-Sirope de Arce, o en su defecto, caramelo líquido (para servidor, esto es totalmente precindible).-Pimienta negra.-Clavo molido (opcional).ELABORACIÓN:Para la elaboración del mi-cuit, a diferencia de la preparación anterior, hay que desvenar el hígado. Para ello, se necesita sentido común y valor. Si queda alguna venita, la cosa parecerá todavía más casera, o sea que nada de comerse la olla.Se coloca el hígado, que debe estar a temperatura ambiente (18- 20 ºC), de forma que veáis esa especie de juntas en forma de "Y" y se utilizan dichas juntas para separar los lóbulos de un modo natural. Con un cuchillo de punta redonda, se retiran nervios y venas procurando que el asunto no se desarme en demasía.  En este punto, introducís el hígado desvenado en un bol amplio, repleto de agua con un buen puñado de sal y bien de hielo. Sus olvidáis una media hora del asunto, lo recuperáis y lo secáis.   Toca añadir tres pizcas de sal, dos de azúcar moreno, la pimienta (la potencia del clavo exige mucha prudencia), el jarabe y dos o tres cucharaditas con cada uno de los alcoholes.Con los anteriores pasos realizados, es hora de colocar la pieza en una lámina de film apto para cocinar.Esta será, más  o menos, de 30 x 40 y cm. Se enrrolla el foie, de modo que la zona condimentada quede como parte interna. Se ha de cerrar cuidadosamente, pero presionando bien con las pezuñas y procurando que no queden bolsas de aire. A cada lado, sobrarán unos 10 cm. de plástico; hay que anudar uno de los extremos lo más cerca posible de la carne y se procura dar a la pieza, forma cilíndrica.El lado en el que está anudado, es por el que se extrae el aire y se empuja la carne para compactar bien la pieza y que esta acabe por parecerse a uno de esos hermosos chorizos de Maldonado. Para curarme en salud, yo suelo añadir otra capa de film, anudando bien para que quede lo más hermético posible.COCCIÓN:Es necesario, tener una olla mediana-grande en agua hirviendo. Se separa la olla del fuego con la tapa abierta y se esperan 3 minutos 53 segundos en invierno y 4m' 56s' en verano (o en cocinas con la calefacción a tope). Se introduce el foie, cuidando que permanezca sumergido al completo, durante 11 minutos; los cinco primeros sin tapar y los 6 últimos con tapa.De nuevo se enfría la pieza en un cuenco con hielo y pasada media hora, se le retira la primera capa de plástico para dejarla reposando en la nevera unas cuantas horas,. Conviene ser cauto y colocar un papel absorbente, paño, o similar, por si queda algo de agua residual.Esto debería tirar en la nevera, unos 6-7 días -no olvidemos que esto es una especie de semiconserva- sin problema y con ello podéis hacer mil diabluras. Os dejo unos cuantos ejemplos:Mi-cuit rebozado en polvo de maiz, con  fondo de carne al P.X., acompañado de una ensalada de parmesano, zanahorias y chamPIÑONES (lleva champis y piñones, ya se que no hace gracia...). Al jugo anterior, le añadí mermelada de higo que sirvió como contraste.Ideal para untar en unas tostadas; lo acompañé de unos alquenquejes, por eso de desgrasar al final... Las rodajas de hígado brillan demasiado por que, para cortarlo sin romper la pieza, conviene calentar el cuchillo on agua caliente; si hubiese esperado un par de minutos, la foto mostraría con mayor definición el corte de un buen mi-cuit casero. Un mi-cuit bueno para acompañar pasta...  ...y mejor para acompañar unas buenas lentejas (con boletus, por si alguien lo duda). Y, que no se diga, una rica ensalada:]]></content>
		</document>
		<document id="84a7753a68f7c9522bea4e6fec3f951f" url="http://daninland.blogspot.com/2012/08/ampliando-el-catalogo-de-platos-sos.html">			<content><![CDATA[ Arroces/Fideuás:Con erizos de mar y algas. Este es un TOP 3De verduras con ajada.Pescado de roca/bacon.Rape braseado con arroz de algas y aceite de oliva negra (a día de hoy ese aceite ya lo he perfeccionado).                     El otro TOP 3, por cierto.Menudillos de rape al brandy y arroz de calamar.Con pechuga de pollo en dados y rape (tirando de congelador, con dos...)Arroz marinero de Chipirones y Bacalao, con pesto (pena de unos berberechos, mejillones...).Arroz con Pluma de Cerdo Ibérico y Setas Silvestres. Top 3Fideos con cerdo, verduras y frutos secos en dos versiones:Champiñones y chorizo con mahonesa de soja y mostaza.Novedades en su mayoría; son preparaciones que + o - controlo. Iré añadiendo más  por orden alfabético; creo que luego tocará el turno a las carnes.]]></content>
		</document>
		<document id="15835a0db5c93913e961f8933f59efdd" url="http://daninland.blogspot.com/2012/08/ampliando-el-catalogo-de-platos-sos_30.html">			<content><![CDATA[Carnes:Unos cuantos ejemplos de Steak TartarePato:Brochetas de pechuga y manzana.Con lentejas estilo rissotto, frutos secos y ensalada de berros y rúculaCon frutas y chamPIÑONES.Magret de pato con cerezas al ron.Pollo asado con ciruelas e higosHamburguesa de pollo con queso San Simón.Alcachofas Carrileras con morcilla y cogollos.Ternera asada con su jugo sobre crema de coliflor.Proceso para conservar/madurar piezas de carne. Suelo hacerlo con entrecot de TG:Sal, azucar, pimienta, pimentón y aromáticas (tomillo, romero...)La carne ya limpiare reboza en ese mejunje 30-40 minutos.Y sumergido en aceite de girasol hasta 7 días.El resultado:Con unos minutos de cocción y otros tantos de reposo y una buena ajada; os saldrá un plagio de la Carne "Ó Caldeiro" que sirven en O Camiño do Inglés.?Con ensalada y quenelle de levadura de cerveza y mostaza.O también se puede aplicar mi técnica favorita; sellar, hornear, reposar (ABC de las carnes jugosas).??El entrecot con Pementos do Couto, ajada y crema de lombarda.??Entrecot en SU punto,  chips de alcachofa a la miel.Con salsa de carne a la miel y mostaza. O , sencillamente, marinado, acompañado de chutney de naranja y aromáticas.]]></content>
		</document>
		<document id="a6e1f69443ee8b23ec89ff4d3abed740" url="http://daninland.blogspot.com/2012/08/ampliando-el-catalogo-de-platos-sos_31.html">			<content><![CDATA[Huevos:Muchos son cocinados a baja temperatura, por que, meses atrás me regalaron un termómetro y  me gustan cocinados de dicha manera; si me hubiesen regalado una selladora de vacío, haría algo de cocina al vacío y se me hubiesen regalado un helicóptero, no pillaría prácticamente ningún atasco.Intentando la menestra de O Camiño do Inglés. Con su aceite de chorizo, su salsa de tomate casera y con un par...Huevo a baja temperatura con calamares rebozados en harina de maíz con mahonesa de tomillo y ajada.Esta imagen es la respuesta para los empecinados en que mis platos son aceitosos. Lo son cuando se lo aplico en crudo, con resultados nobles.Pisto, chorizo, espárragos a la plancha y que ricos están los huevos con albahaca...Pisto NO ACEITOSO, huevo y aceite de cebollino. Con maíz y polvo de maíz.Este es muy de temporada; guisantes, sobrasada, cherrys y pan crujiente con chorizo.Ventresca de bonito (en conserva), pimientos del piquillo y ajada, para acompañar unos huevos como le gustan a Colineta.Con PISTO. Me encanta la combinación con las guindilla encurtida, la ajada y, en este caso, también aceite de olivas negras.En este enlace más ejemplos y más diversos, de platos con huevos.]]></content>
		</document>
		<document id="d5f637e3bfc02aa9e74e4cd37a9543db" url="http://daninland.blogspot.com/2012/08/ampliando-el-catalogo-de-platos-sos_726.html">			<content><![CDATA[Foie (como  no...):Mi cuit, ideal para untar y disfrutar de un buen vino.  Y a la sartén con guarniciones varias.Pronto mostraré un menú degustación a base de Foie Gras, que testé acompañado unos amigos y que triunfó de lo lindo. ]]></content>
		</document>
		<document id="e1425ef2ee9687ca116bf1a19ba3cc5" url="http://daninland.blogspot.com/2012/08/ampliando-el-catalogo-de-platos-sos_85.html">			<content><![CDATA[Ensaladas:Milhojas de manzana/queso trucha ahumada. A día de hoy, la elaboro con un salmón ahumado de calidad excepcional.Espárragos con vinagreta de lima.Cherrys, albahaca y quesos Arzúa Ulloa y azul de Ibar.Cherrys rúcula y StikeltonEnsalada de tomates rellenos de brandada con coktail de su agua.Anchoas o bonito, con frutos secos, encurtidos y quesos.]]></content>
		</document>
		<document id="9fe1c13b4308587118450e4f91b1e446" url="http://daninland.blogspot.com/2012/08/ampliando-el-catalogo-de-platos-sos_9311.html">			<content><![CDATA[Cremas, sopas, etc...Agua de Tomate Negro de Santiago con soja, tabasco, sal fósil, pimienta y gin.Crema de lombarda.Gazpacho de fresas y espuma de yogur natural con vainilla.Guisantes a la menta y remolacha.Calabaza/zanahoria con Idiazábal y panceta ahumada.Calabaza/zanahoria con Idiazábal rallado, alcachofa crujiente y pipas de calacaza fritas.Puerro y tomate con chicharrones especiados y tostados.Crema trufada de champiñones con huevo a baja temperatura y aceite de chorizo.Crema de calabacín y espárragos con fondo oscuro de jamón.]]></content>
		</document>
		<document id="76446aea28467482775d5a609a1f2c0d" url="http://daninland.blogspot.com/2012/08/casa-marcelo.html">			<content><![CDATA[...o el restaurante, en el que practican malabares gastronómicos a cada nuevo pase.Hacía alrededor de 8 meses, que no pisaba Casa Marcelo, en el papel de afortunado comensal. Tenía ganas de volver -lo cierto es que ardía en llamas-  por que, aunque uno no pueda ir "a diario"; sabe que algo maravilloso existe en nuestra querida restauración y ese "algo", sucede en esta casa, que siempre es garantía de júbilo para el paladar y regocijo para los sentidos. Aunque he de confesar algo; pese a que siempre digo, que para el pertinaz aspirante a gourmet, es casi obligatorio, pisar el suelo de ciertos templos (y este, sin duda, es uno de ellos) de cuando en vez; he de admitir que no aguardaba mucho más allá, de una gran cena en un ambiente sereno -lo cual, que nadie me entienda mal, ya es la repera-. El tema es que a uno también se le va la pinza y se cree que por llevar poco más de un lustro visitando grandes casas, posee criterio para adivinar lo que sucede dentro de las paredes de ciertos restoranes. Así, en mi cabeza, el menú costaría unos 10 pavos más, "por que estos suben más que los peajes de las autopistas...", la carta de vinos tendría menos referencias y serían más caras (cosa que está sucediendo injustificadamente en más de un estrellado; pondré el ejemplo de SantCeloní, por no poner alguno de mi tierra, que también podría...)  por aquello de "simplificar"; o vete tu a saber que estirad@ se dedicará ahora a descorchar botellas, ¿se habrían animado ya a cocinar por telekinesis???... pero daría igual por que estando en Santiago y con una estrella Michelin....En fin, todo mentira; no podía estar más equivocado. El egobloguer se esfuma con este tipo de experiencias, que funcionan también como cura de humildad. Casa Marcelo otorga importancia a dos factores  por encima del resto; la clientela y el equipo. Un equipo que consolida a la casa para la que trabajan, como un clásico de la alta restauración gallega, nacional y por extensión...Continúan valiéndose de lo mismo de siempre; un producto del más alto nivel, mimado con una técnica prodigiosa y esto ha resultado en una clara evolución, por que a todo eso, ya pueden sumar la experiencia que supone tener un equipo consolidado y centrado en el mismo objetivo.Iván Dominguez, es ya,  algo más que la mano derecha del maestro que da nombre a la casa. Ha puesto la mirada en cada rincón de su restaurante y en cada gesto hacia los comensales, para que la experiencia fuese todavía más satisfactoria y doy fe de que lo ha logrado. Entre otras cosas, se involucró en la bodega y mi sensación es la de que ha pulido la carta de vinos, eliminando incrementos de precio innecesarios, pero continuando en disposición de grandes caldos.  Es fácil reconocer a este joven chef; si lo observáis en sala o en cocina; probablemente sentiréis algo parecido  al resultado de una sesión de osteopatía, meditación, yoga.... Es una especie de presencia serena y relajante,   lo cual viene de perlas, cuando uno está sentado a la mesa. Sin duda ha de existir una especie de catatlizador, revulsivo a la hora de que una gran casa como esta, evolucione de un modo tan eficiente, en tan poco tiempo.De todos modos, plasmaré en esta crónica un par de "peros", para que nadie me tache de pelotillero vocacional. La cristalería (copas) sigue sin estar, a mi juicio, al nivel que la casa ofrece en los demás aspectos. Véase esto como una reivindicación, más que como un fallo del restaurante, pues considero que sólo he pisado tres locales en toda Galicia y uno en el exterior; que cumpla ese precepto. El segundo de esos "peros", es que se han cargado la música y, tras reconocer que nunca la eché tan poco de menos; he de advertir que las pocas casas en las que suena una selección de piezas musicales adecuada y personalizada; también disfruta uno del trabajo de un miembro se su equipo. Un labor que algunos todavía reconocemos como una factor positivo y a tener en cuenta.Ojalá las torpes imágenes que ilustrarán este post, capturen algo de la evolución que ha sufrido la cocina de Casa Marcelo. Sólo anticiparé que la estructura de su menú no ha variado; al igual que tampoco ha sucedido con las cantidades -siempre generosas- o su precio, que a principios de agosto del 2.012, lo venden a 75 €. Eso si, debo advertir que en mi caso se sacaron de la manga unos cuantos platos a mayores; por que sabían que tenían a una bestia parda, en cuanto a capacidad para engullir alimentos,  sentada a la mesa.A continuación presenciaréis sobre el mantel el recibimiento; parte importante del ritual, a cargo de pan horneado en casa, de trigo, de sésamo, unas cuñas de pan de maíz y aceite, además de unas riquísimas aceitunas con anchoa rebozadas en polvo de quicos caramelizado y una copa de champagne.Palco Deluxe para quienes gozan viendo el trabajo del personal de cocina. Tras el champagne del recibimiento, continué con más champagne; Bollinger, en esta ocasión; aunque el siguiente plato recomiendo maridarlo -caso de querer lograrlo con éxito-  únicamente  con un agua con gas bien fría. Se celebrará una competición en la boca, que esas fresas ayudadas del amargor del Campari y la potencia del perejil; ganará seguro.Fresas, Campari, y sorbete de Perejil.Ensaladilla de Merluza do Celeiro Lañada. Un plato frío (aunque de algún modo resulta caliente) que desafía las dotes detectivescas del comensal...A continuación, le tocaba turno a Un homenaje a la Mazorca. Un plato que nos presenta la mazorca en varios tamaños formas y texturas. Una minimazorca entera, en cus cus y el canoto laminado, sobre mahonesa y pimienta.Se trata, según me han explicado, de un plato parido gracias a las sensaciones  de un viaje por Sudamérica, lo cual me llevó a preguntarme si estaba sobreintelectualizado; pero lo cierto es me pareció una manera ideal de capturar la arrebatadora sutileza de la mazorca. Además, de algún modo; me resultó evocador.Esto que viene ahora, es una marcianada; gamba de Huelva cruda, con unos tomates que parecen tratados mediante nanotecnología y una sopa de tomate basada en el jugo sobrante de la ensalada mixta de toda vida. Para darse al llanto.Gambas Tomate y Sopa de Tomate.Fritura de Cabracho y Pil Pil de Chile Jalapeño.Calabacín "Finca de Los Cuervos". Con su flor rellena de crema de calabacín y albahaca, sobre crema de San Simón.Fijaos en el napado de esta pieza de pescado. Se trata de una salsa lograda de una especie de fondo oscuro, realizado a partir de las espinas del bonito. Especiada, con sus tostados perféctamente integrados...¿sublime?, no; lo siguiente.Bonito, Membrillo de Tomate y Pimientos de Padrón.Calamares, Cebolleta, Aguacate y Guiso de Luras. Gracias.En este momento, se inauguró una botella de Viña de Corullón 2.007. Gran acierto, por mi parte. Y bajo una cúpula de corteza de pan... ...se hallan Las Sardinas, en su Capilla Sixtina particular.Sardinas del Día, Marinadas, Asadas y Ahumadas.Un regalo para servidor; uno de mis platos fetiche, que en Casa Marcelo, recibe una interpretación tan clásica, como refinada y sublime.Steak Tartare. Perféctamente aderezado, sobre una salsa de yema Aunque sintiéndolo mucho por los demás; el plato de la noche no ha sido otro, si no este:Raviolli de Rabo de Vaca, en su Jugo, con Salsa de Foie. Mollejas de Cordero y Cortezas de Cerdo. Matricula de honor, también en las sobremesas; luciendo ideas frescas y de temporada.¡Viva!Sandía, Rosas y Frutos Rojos.Berenjenas. Almendras Tiernas.He mencionado, en esa especie de prolongación del título; que en Casa Marcelo practican malabares gastronómicos a cada pase y si os fijáis, os percataréis de que entre sus manos mueven al comensal con gracia, dentro de la degustación. Además de variar su contenido, también intercambian el orden de los platos, creando nuevas fórmulas, otorgando otro sentido a cada plato y finalmente dejando una cosa bien clarita; la alta cocina siempre está presente dentro de sus menús. Permutaciones divinas, resultados celestiales; bienvenidos amigos mios, al espectáculo que nunca finaliza.Casa Marcelo ]]></content>
		</document>
		<document id="2d1555d06f14cea4058cfd6acef7e4ae" url="http://daninland.blogspot.com/2012/08/pemento-morron-ferrolterra.html">			<content><![CDATA[El tosco bodegón que veréis a continuación, lo realicé el pasado viernes, recién, llegado de la Cooperativa O val. Veréis además de unos dignos tomates del país, sus famosos Pementos do Couto, sus fastuosos Tomates Negro de Santiago y unos pepinos casi imperceptibles en la imagen; una exquisita novedad. Se trata de dos buenos pares de Pemento Morrón de Ferrolterra. Ya había anunciado en la entrada dedicada al Tomate Negro de Santiago, que los de la Cooperativa O Val, tenían preparadas unas cuantas sorpresas comestibles.Se trata de una variedad recuperada con la ayuda del  CIAM (Centro de Investigacións Agrarias de Mabegondo), en la que han colaborado la Asociación Costa Noroeste y Nuevos Horizontes.El fruto -nunca mejor dicho- de esta serie de colaboraciones, es este espectacular pimiento de excepcional carnosidad e inusitado peso, que comienzan a seducir por su vistosidad, continúan con buenas sensaciones olfativas y rematan inundando el paladar de una textura carnosa y un sabor de escándalo. Son ideales para asar, doy fe de que en dicha preparación resultan un manjar: pero de momento, ya me he currado un pisto como debe de ser y me da que el Pemento Morrón de Ferroltera, dará la talla en infinitas preparaciones. Vamos que aguantará lo que le echen. Ya han aterrizado en las estanterías de los algunos supermercados, además, son bien fáciles de encontrar, pues han sido envasados en unas coquetas bandejas, huyendo del granel, etiquetados como PEMENTO MORRÓN FERROLTERRA y Producto de Galicia; para que no se os pasen de largo. ]]></content>
		</document>
		<document id="53fd8d12eef00625fc53595b9973166c" url="http://daninland.blogspot.com/2012/09/ampliando-el-catalogo-de-platos-sos.html">			<content><![CDATA[Pescados:-BACALAO- Ala Vizacína con patatas.Al pilpil con cebolla roja y espárragos confitados. O con piquillos.Confitado, con grelos y ajadaCon verduritasCon sopa de guisantes trufada.Brandada con ajada.-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------Dorada con erizos con fondo al cava.Merluza con lombarda.El rape de Brass emulado con relativo éxito.Rape braseado en aceite de olivas negras con terrina de su hígado encebollado,  calabacín y pimiento verde salteados.Falso arroz (calabacín muy picado ligeramente salteado) de tinta de calamar con rape braseado.Con Pementos do Couto.Atún/bonito:Tartar con carpaccio de zamburiñas al ron.Brochetas de tacos de bonito marinado, con manzana aguacate y chutney.Ventresca y zamburiñas a la plancha.Con langostinos, Pementos do Couto y avellanas.Con Cebolla roja , pesto y crema de quesoLomos de salmonete con fondo de sus espinas e hígados al limón.Con huevos y alcachofas.Pan, Pementos do Couto y sardinas desespinadas.Marinadas, asadas y ahumadas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>