<author id="6194aed6e11b1b0778411e8e18bcba72" url="misojosven.blogspot.com" feed="http://misojosven.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="458e4b91b4a627317a58a80ab6754cf5" url="http://misojosven.blogspot.com/2009/11/arte-audiovisual-de-samuel-alarcon.html">			<content><![CDATA[La Escuela de Arte León Ortega presenta, hoy miércoles 18 de noviembre, la obra del cineasta Samuel Alarcón (Madrid, 1980), que junto a Javier Cardenete, director de fotografía, presentarán y comentarán la película documental “La ciudad de los signos”, explicando los aspectos técnicos y artísticos de realización y montaje. La ciudad de los signos, 62’, 2009, está escrita y dirigida por Samuel]]></content>
		</document>
		<document id="12bc633eacdb51400dd27705c6f55251" url="http://misojosven.blogspot.com/2009/11/panoramicas-del-mundo.html">			<content><![CDATA[360cities.net es una web de esas por las que da gusto "perder" el tiempo, en ella podremos encontrar fotografías panorámicas de casi cualquier rincón del mundo. Son miles las imágenes que harán que viajemos por todo el planeta sin necesidad de montar en avión, y para muestra, una selección de 5 panorámicas para probar el viaje desde nuestra casa. Pero lo mejor de esta web es que podemos publicar]]></content>
		</document>
		<document id="1982b622f66889914334e8a0817ecb38" url="http://misojosven.blogspot.com/2009/11/shutterstock-banco-de-imagen.html">			<content><![CDATA[Seguro que muchos de los que nos dedicamos a la fotografía hemos oido hablar alguna vez de los bancos de imágenes. Voy a intentar aquí describir un poco como funcionan estos "bancos de imágenes y cuales son los más interesantes desde el punto de vista del fotógrafo. Los bancos de imágenes son empresas que funcionaban tradicionalmente suministrando fotografías e ilustraciones para publicidad,]]></content>
		</document>
		<document id="d5b7e24d0dc9e647641c97f2a22921f4" url="http://misojosven.blogspot.com/2010/11/despues-de-un-ano.html">			<content><![CDATA[Ha pasado casi un año ya, desde la última vez que publiqué en este blog mio/vuestro. Este tiempo, dedicado a proyectos profesionales apasionantes, me ha quitado cualquier atisbo de tiempo libre para escribir en el blog. Pero vuelvo a la carga, de todas maneras también este tiempo ha servido de "experimento" para observar que pasaba en el blog sin publicar ni una sola linea durante un año. Y mi]]></content>
		</document>
		<document id="256c189fe74f13cfcb04cbf767fd500e" url="http://misojosven.blogspot.com/2011/01/acciones-gratis-para-photoshop.html">			<content><![CDATA[Os dejo hoy un set de acciones de photoshop para darle un toque diferente a nuestras fotos. Para instalarlas es necesario descomprimir el archivo zip que se puede descargar en el enlace de abajo, y una vez que tengamos el archivo atn lo copiamos a la carpeta de adobe/photoshop/presets/actions. para que una vez que tengamos abierto photoshop cargar las acciones desde la pestaña de acciones, o bien]]></content>
		</document>
		<document id="b561638512d864027b4eca46c2dbadbc" url="http://misojosven.blogspot.com/2011/01/concursos-de-fotografia-para-febrero-de.html">			<content><![CDATA[Os dejo una relación de concursos de fotografía cuyo plazo de entrega será en este próximo mes de febrero. Pinchando en los enlace se puede obtener más información de cada concurso. · Premio Climent Muncunill Roca de Manresa 2011, presentación hasta el 4 de febrero de 2011. · Concurso de Fotografía de la Asociación Amanecer 2011, presentación hasta el 7 de febrero de 2011.· I Concurso Fotográfico]]></content>
		</document>
		<document id="c922f59a93ca0ffe8b3ae7cfe045e5e1" url="http://misojosven.blogspot.com/2011/01/haran-crecer-del-todo-aun-el-blanco.html">			<content><![CDATA[Del 1 al 8 de febrero, de 18 a 21 horas, la Escuela de Arte “León Ortega” tendrá acogida en su Sala de Exposiciones una vídeo-instalación del artista Miguel Ángel Concepción. Harán crecer del todo, aún el blanco es el título de la pieza de vídeo que se proyectará en el espacio de la Sala, intervenida para esta ocasión con un suelo ocupado de sal marina. Según el propio artista: “Para]]></content>
		</document>
		<document id="14c68f4c3f23eae81864c2c4c1c18f8c" url="http://misojosven.blogspot.com/2011/01/nikon-d3100.html">			<content><![CDATA[La D3100 está diseñada para los recién llegados a la fotografía D-SLR, especialmente para las familias jóvenes que desean capturar imágenes bellas sin necesidad de preocuparse por la complicación de las funcionalidades. Una amplia gama de ajustes automáticos permite que la cámara realice todo el trabajo difícil como si se tratase de una cámara compacta: Live View]]></content>
		</document>
		<document id="9052ae71767be8fa885cdc8b34aff8f1" url="http://misojosven.blogspot.com/2011/02/canon-eos-600d.html">			<content><![CDATA[ Nueva cámara de Canon destinada al aficionado avanzado, con un exceso de megapíxeles, según mi humilde opinión, ya que tanta cantidad de megapíxeles nos obliga a equipos informáticos más potentes para procesar la imágenes. Creo que deberían las marcas de cámaras volcarse más en otros aspectos técnicos de sus productos, como por ejemplo mayor velocidad de proceso de la imagen, mejor]]></content>
		</document>
		<document id="6402c4a20e60f2ec381985844d6ef84f" url="http://misojosven.blogspot.com/2011/02/canon-g12.html">			<content><![CDATA[No hace mucho tiempo Canon presentó esta pequeña cámara que sustituye al anterior modelo G11. Además de mantener el clásico manejo y control de su predecesora, la PowerShot G12 ha sido diseñada para ofrecer unas prestaciones superiores, satisfaciendo las necesidades tanto de los profesionales como de los aficionados más avanzados. Además, se han añadido el nuevo HS System de Canon, la]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>