<author id="62f1d784122f4822754c1f51308b4bd2" url="elbosondegeeks.com" feed="http://elbosondegeeks.com/feed/" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="6a8e046d5a90d59ceb1c8e53ade133f6" url="http://elbosondegeeks.com/2010/07/15/viviendo-el-mundial-2010/">			<content><![CDATA[Para que veáis lo que me ha motivado la renovación y paso del viejo bosón de geeks al nuevo (el que estáis viendo) me he animado a escribir un artículo sobre muchas cosas que tenía en mente desde que comenzó este mundial 2010. Tengo que decir que me gusta seguir el fútbol (al igual que […]La entrada Viviendo el mundial 2010 fue publicada en El Bosón de Geeks.]]></content>
		</document>
		<document id="f33d5c5595367ff36356aa86f39d1440" url="http://elbosondegeeks.com/2010/07/18/tipologias-de-juegos-de-mesa-y-cartas/">			<content><![CDATA[En esta y otras webs que hablan sobre juegos de mesa y de cartas podrás encontrarte con expresiones tales como juego de estilo alemán, no coleccionable, de estilo americano… Son formas de etiquetar los juegos, que pueden sonar extrañas a quien no esté muy acostumbrado a este mundillo. A continuación definimos estos y otros términos: […]La entrada Tipologías de juegos de mesa y cartas fue publicada en El Bosón de Geeks.]]></content>
		</document>
		<document id="109d13d8cedcf26c838eb89599f35595" url="http://elbosondegeeks.com/2010/07/20/sms-gratis-desde-tu-movil-u-ordenador/">			<content><![CDATA[Si sois lo bastante geek ya casi ni usaréis los SMS, puesto que tendréis potentes Smartphones permanentemente conectados a Internet, donde las redes sociales y el correo electrónico dejan desfasados el uso de los mensajes de texto. No obstante, si sois geeks pobres que todavía usáis los SMS, esto os puede interesar. Mjoy es una web […]La entrada mjoy.com: Envía SMS gratis desde tu móvil u ordenador con conexión a Internet fue publicada en El Bosón de Geeks.]]></content>
		</document>
		<document id="32dd066182cf712543275daca505db44" url="http://elbosondegeeks.com/2010/07/21/conociendo-sobre-el-desastre-de-chernobil/">			<content><![CDATA[Recopilatorio de enlaces conteniendo información y vídeos sobre el desastre de la central nuclear de Chernobyl.La entrada Conociendo sobre el desastre de Chernóbil fue publicada en El Bosón de Geeks.]]></content>
		</document>
		<document id="55690dd48f4c359b3e856db1a85c405b" url="http://elbosondegeeks.com/2010/07/22/juego-ideal-para-grupos-el-gran-dalmuti/">			<content><![CDATA[El gran Dalmuti es un juego de cartas no coleccionable abstracto de Richard Garfield. Es un juego muy sencillo recomendado para todo tipo de públicos (también para niños). Las reglas son muy simples. Hay cartas del 1 al 12, habiendo tantas cartas en la baraja como su cifra (hay cuatro cartas con el número 4, […]La entrada El gran Dalmuti: Juego de cartas ideal para grupos. fue publicada en El Bosón de Geeks.]]></content>
		</document>
		<document id="3a8f606eb9fa76452b55e6095731101b" url="http://elbosondegeeks.com/2010/07/25/el-gran-clasico-de-los-juegos-de-tablero-los-colonos-de-catan/">			<content><![CDATA[Los colonos de Catán es un juego temático de estilo alemán de Klaus Teuber creado en 1995. Es todo un clásico en su género y lo podéis encontrar en cualquier gran almacén o tienda que venda juegos, ya que su venta se ha extendido bastante. Tiene multitud de premios, entre ellos el prestigioso premio de […]La entrada Los colonos de Catán, el gran clásico de los juegos de tablero. fue publicada en El Bosón de Geeks.]]></content>
		</document>
		<document id="7dcd639b8eabd99584e1fe8cfd36a45c" url="http://elbosondegeeks.com/2010/07/27/alta-tension-el-juego-de-mesa-donde-la-energia-es-la-clave/">			<content><![CDATA[El juego de tablero Alta tensión (Power Grid) lo podríamos definir como un juego de mesa temático de estilo alemán de Friedemann Friese, publicado en su edición española por Edge. Es de los más valorados en el ranking de boardgamegeek (BGG), la web más completa sobre juegos de todo tipo. Sin duda, una vez que […]La entrada Alta tensión: el juego de mesa donde la energía es la clave. fue publicada en El Bosón de Geeks.]]></content>
		</document>
		<document id="e77bb2bfe5439921a784009593abe246" url="http://elbosondegeeks.com/2010/07/28/saboteur-juego-de-cartas-agil-dinamico-y-divertido/">			<content><![CDATA[Saboteur es un juego de cartas no coleccionable de los denominados “filler“, es decir, es un juego simple, de partidas cortas, sin reglas enrevesadas, fácil de aprender y de poner en práctica. Después de haber jugado mucho a juegos densos, como Alta Tensión, Ciudadelas y otros en los cuales las partidas se suelen alargar y […]La entrada Saboteur: juego de cartas ágil, dinámico y divertido. fue publicada en El Bosón de Geeks.]]></content>
		</document>
		<document id="debdb92818726630d1fabcd214819cc8" url="http://elbosondegeeks.com/2010/07/30/kanji-battle-el-juego-de-cartas-para-aprender-japones/">			<content><![CDATA[En la línea de recomendar juegos de temática y mecánica un poco diferentes a lo habitual, ahora le llega el turno a Kanji Battle, juego de cartas no coleccionable creado por los españoles Salva Martínez y Maria José Platero y publicado por Edge Entertainment. Enlace: Kanji Battle en la web de Edge. El juego se compone de […]La entrada Kanji Battle: aprender japonés como por arte de magia fue publicada en El Bosón de Geeks.]]></content>
		</document>
		<document id="6907e561a0292b848dfe363d40f84d20" url="http://elbosondegeeks.com/2010/08/02/comparaciones-geek-no-te-quedes-sin-saber-que-decir/">			<content><![CDATA[Todos hemos usado expresiones exageradas para aumentar el impacto de lo que estamos contando, sobre todo después del síndrome de Chiquito de la Calzada, del cual todavía no estamos del todo curados… Eso es más viejo que andar para adelante, más tonta que las piedras, más malo que pegarle a un padre… pero claro, eso […]La entrada Comparaciones geek: para que no te quedes sin saber qué decir fue publicada en El Bosón de Geeks.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>