<author id="641dac5057df5d471f2324f9967456be" url="avesenandalucia.blogspot.com" feed="http://avesenandalucia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="bd2e159f114729f4ec6479f37c5d8202" url="http://feedproxy.google.com/~r/AvesDeAndaluca/~3/-rYosBa7WZ8/barnacla-canadiense.html">			<content><![CDATA[Nombre común: Ganso del CanadáNombre científico: Branta canadensisNombre en inglés: Canada GooseOrden: Anseriformes   Familia: AnatidaeLocalización: Hyde Park. Londres (Gran Bretaña)Fecha: enero, 2002La Barnacla Canadiense es un ave parecida al Ánsar que, al igual que éstas, no son frecuentes en Andalucía ya que les gustan los climas mucho más fríos, aunque algunos grupos de individuos pasan el invierno en paises europeos y, excepcionalmente, pueden atravesar la península en sus vuelos migratorios.Algunos vivien en parques de grandes ciudades europeas en estado semidoméstico pero la gran mayoría habitan en bosques de Estados Unidos y Canadá.]]></content>
		</document>
		<document id="47a806a3bf670738c8799c0f9c12f299" url="http://feedproxy.google.com/~r/AvesDeAndaluca/~3/-wXKcmCtaH8/abejaruco-europeo.html">			<content><![CDATA[Nombre común: Abejaruco ComúnNombre en inglés: European Bee-eaterNombre científico: Merops apiasterOrden: Coraciiformes Familia: MeropidaeLocalización:  Cañada de la Salud. Jerez (Cádiz)Fecha: mayo, 2012Localización:  Zahara de la Sierra. (Cádiz)Fecha: mayo, 2011El Abejaruco es un precioso pájaro de tamaño mediano, de preciosos y vivos colores y que no pasa desapercibido ni es posible confundirlo con otro. Su presencia se hace notar al comienzo de la primavera con sus continuos vuelos en busca de presas, o sea, insectos que le sirvan de alimento.]]></content>
		</document>
		<document id="4d481acd5b1a077f9c2c0fdc6b92811f" url="http://feedproxy.google.com/~r/AvesDeAndaluca/~3/3Xx26DLH9lY/clasificacion-de-las-aves.html">			<content><![CDATA[FalconiformesÁguilas, milanos y buitresÁguila Imperial IbéricaÁguila CulebreraAguila PerdiceraAbejero EuropeoBuitre Leonado Buitre MoteadoBuitre Negro Milano NegroMilano Real Elanio Azul  AlimocheAguililla Calzada Aguilucho Lagunero Aguilucho Cenizo Aguilucho Pálido Aguilucho PapialboRatonero Común Ratonero MoroGavilán Común PandionidaeÁguila PescadoraHalconesCernícalo PrimillaCernícalo ComúnHalcón Peregrino  Ciconiiformes GarzasGarza RealGarza Imperial Garceta Grande Garceta ComúnGarceta Común Oscura EspulgabueyGarcilla CangrejeraMartinete Común Avetoro Común Cigüeñas Cigüeña ComúnCigüeña Negra Ibises y espátulasMorito ComúnIbis EremitaEspátula Común PhoenicopteriformesFlamencosFlamenco RosaAnseriformesPatos y gansosÁnade RealÁnade Friso Ánsar ComúnBarnacla CarinegraBarnacla CanadienseCerceta ComúnCerceta Carretona Cerceta PardillaPorrón ComúnPorrón Pardo Porrón Moñudo Porrón Bastardo Pato ColoradoPato Cuchara Pato Criollo Silbón Europeo Malvasía CabeciblancaTarro BlancoCisne Común  PodicipediformesZampullines y somormujosZampullin ChicoZampullín Cuellinegro Somormujo LavancoGalliformesPerdices y faisanesPerdiz RojaGruiformesGrullasGrulla ComúnFochas y polluelasFocha ComúnGallineta Calamón Común Charadriiformes (Limícolas)Avocetas y cigüeñuelasCigüeñuelaAvoceta ComúnBurhinidaeAlcaraván Chorlitos y avefríasChorlitejo ChicoChorlitejo GrandeChorlitejo Patinegro Chorlito Dorado Chorlito Gris Avefría EuropeaCorrelimos, andarríos y archibebesVuelvepiedrasCorrelimos ComúnCorrelimos Tridáctilo Correlimos Gordo Correlimos Zarapitín Correlimos Menudo Agachadiza Común Andarríos Chico Andarríos GrandeArchibebe Común Archibebe Claro Archibebe OscuroAguja Colinegra Aguja Colipinta Zarapito TrinadorZarapito RealHaematopodidaeOstrero EuroasiaticoGaviotasGaviota PatiamarillaGaviota Sombría Gaviota Cabecinegra Gaviota ReidoraGaviota Picofina Gaviota Enana GlareolidaeCanastera ComúnCharranes y fumarelesCharrancito ComúnCharrán Patinegro Fumarel Común Fumarel Cariblanco Pagaza PiconegraProcellariiformesPardelasPardela Cenicienta PelecaniformesCormoranesCormorán GrandeCormorán MoñudoSulidaeAlcatraz AtlánticoStrigiformesBúhosMochuelo EuropeoBúho Campestre LechuzasLechuza ComúnCoraciiformesAbubillasAbubillaAbejarucosAbejaruco EuropeoAlcedinidaeMartín PescadorColumbiformesPalomasPaloma TorcazPaloma BravíaTórtola Común  Tórtola TurcaApodiformesVencejosVencejo ComúnVencejo Pálido PasseriformesAlondrasCogujada ComúnCogujada MontesinaTerrera ComúnAcentoresAcentor ComúnGolondrinas y avionesGolondrina ComúnGolondrina DáuricaAvión Común Avión Roquero  Bisbitas y lavanderasLavandera BlancaLavandera BoyeraBisbita Común Mirlos y zorzalesMirlo ComúnZorzal ComúnRoquero Solitario SturnidaeEstornino NegroEstornino Pinto Carriceros, currucas y mosquiterosCurruca CapirotadaCurruca ZarceraCurruca TomilleraCurruca CarrasqueñaCurruca CabecinegraCurruca Mosquitera Carricero Común Carricero TordalMosquitero ComúnMosquitero Ibérico  Mosquitero MusicalMosquitero PapialboZarcero Común Cetia Ruiseñor   Papamoscas, collalbas y tarabillasPetirrojoCollalba GrisCollalba RubiaCollalba NegraTarabilla ComúnTarabilla NorteñaPapamoscas GrisPapamoscas Cerrojillo Colirrojo Tizón Colirrojo RealRuiseñor Común AlcaudonesAlcaudon Común CórvidosUrracaCuervo Común GrajillaChova Piquirroja RabilargoArrendajoCorneja Negra Corneja Cenicienta EscribanosTriguero Escribano Montesino FringílidosJilguero EuropeoVerderón ComúnVerdecilloLúgano Pardillo Común Pinzón ComúnPiquituerto Común GorrionesGorrión ComúnGorrión Moruno ParidaeCarbonero ComúnHerrerillo Común CisticolidaeBuitrónAegithalidaeMito ComúnRemizidaePájaro MoscónPsittaciformesLorosCotorrita GrisAgapornis CuellirosaPiciformesPájaros CarpinterosPito Real.]]></content>
		</document>
		<document id="e13c080c41040320b0957d0daa44b9cc" url="http://feedproxy.google.com/~r/AvesDeAndaluca/~3/7B8d5dQ4BF4/cerceta-pardilla.html">			<content><![CDATA[Nombre común: Cerceta PardillaNombre en inglés: Marbled DuckNombre científico: Marmaronetta angustirostrisOrden: Anseriformes   Familia: Anatidae cerceta hembracerceta macho Localización: Las Tablas de Daimiel (Ciudad Real)Fecha: abril, 2010La Cerceta Pardilla vive todo el año por nuestras tierras pero su población es muy escasa y está en declive, por lo que observarla es muy difícil. Los machos y las hembras son prácticamente iguales y casi imposibles de distinguir.]]></content>
		</document>
		<document id="f604dee38605f686cdee83eb4b7b0d4" url="http://feedproxy.google.com/~r/AvesDeAndaluca/~3/b0R6uXmszGE/arrendajo.html">			<content><![CDATA[Nombre común: GayoNombre en inglés: Eurasian JayNombre científico: Garrulus glandariusOrden: Passeriformes   Familia: CorvidaeLocalización: Conejeras. Sierra de las Nieves (Málaga) Fecha: septiembre, 2013 El Arrendajo es un pájaro relativamente abundante en nuestros bosques; es de tamaño mediano y suele volar entre los árboles y posarse en sus ramas a baja altura, bastante cerca del suelo..]]></content>
		</document>
		<document id="97688d289474b0679e42c05527788f20" url="http://feedproxy.google.com/~r/AvesDeAndaluca/~3/Ch9aXbzoQPs/ciguenuela.html">			<content><![CDATA[Nombre común: Cigüeñuela común Nombre en inglés: Black-winged Stilt Nombre científico: Himantopus HimantopusOrden: Charadriiformes   Familia: Recurvirostridae Localización: San Luis de Sabinillas (Málaga) Fecha: marzo, 2012  cigüeñuela hembra Localización: Rio Manilva (Málaga) Fecha: septiembre, 2012 Localización: Marismas de Trebujena (Cádiz) Fecha: junio, 2011juvenilLocalización: Carretera del Calvario. Jerez (Cádiz) Fecha: mayo, 2011machoLocalización: Marismas de Casablanca. Jerez (Cádiz) Fecha: mayo, 2011cigüeñuela machoLocalización: Marismas de Bahía Sur. San Fernando (Cádiz) Fecha: enero, 2011cigüeñuela macho cigüeñuela hembra Localización: Marismas de Casablanca. Jerez (Cádiz) Fecha: mayo, 2010  cría de cigüeñuelaLocalización: Marismas del Río Arillo. San Fernando (Cádiz) Fecha: mayo, 2010 nido de cigüeñuelasLocalización: Laguna el Pilón. Lebrija (Sevilla) Fecha: mayo, 2010 juvenil de cigüeñuelaLocalización: Laguna de Estella. Jerez (Cádiz) Fecha: junio, 2010 Esta pequeña "Cigüeña" es una de las aves más abundantes en nuestra provincia y se la puede observar durante todo el año siempre cerca de aguas de poca profundidad; en primavera, en la época de cría, defienden a sus polluelos de manera muy estruendosa y no dudan en atacar a cualquiera que se acerque a sus nidos.]]></content>
		</document>
		<document id="2ba10903387ae694b3bd24a55c42cd27" url="http://feedproxy.google.com/~r/AvesDeAndaluca/~3/dmePIqUtvAY/bisbita-comun.html">			<content><![CDATA[Nombre común: Bisbita PratenseNombre en inglés: Meadow PipitNombre científico: Anthus PratensisOrden: Passeriformes   Familia: MotacillidaeLocalización: San Luis de Sabinillas. La Noria IV (Málaga) Fecha: enero, 2012Localización: San Luis de Sabinillas. La Noria IV (Málaga) Fecha: noviembre, 2010La Bisbita Común es un pájaro de invierno y no nidifica en España sino en zonas del Norte de Europa. Suele encontrársele en campos de cultivo pero también en zonas tranquilas y jardines del litoral mediterráneo.]]></content>
		</document>
		<document id="7bf5bcd332a227a5e43cfe3b32782093" url="http://feedproxy.google.com/~r/AvesDeAndaluca/~3/h3Tj0IAMRBQ/papamoscas-gris.html">			<content><![CDATA[Nombre común: Papamoscas GrisNombre en inglés: Spotted FlycatcherNombre científico: Muscicapa StriataOrden: Passeriformes   Familia: MuscicapidaeLocalización: La Noria. Sabinillas (Málaga) Fecha: mayo, 2012Localización: Río Manilva. Sabinillas (Málaga) Fecha: mayo, 2012Localización: Las Flores. Jerez (Cádiz)Fecha: septiembre, 2011 juvenilLocalización: Río Manilva. Sabinillas (Málaga) Fecha: julio, 2010 Los Papamoscas son pájaros de verano; de pequeño tamaño, son usuales de los cañaverales y fáciles de ver sobre las vallas de alambre, en el campo y en la ciudad. Con su gorda cabeza y su pecho estriados, los Grises son inconfundibles.Los ejemplares jóvenes también son fáciles de identificar por su moteado claro y su aspecto de inmaduro; en cualquier caso, se trata de pájaros acostumbrados al hombre y, por tanto, no son demasiado temerosos de su presencia.]]></content>
		</document>
		<document id="1a6c7c1d7b15664f74ad87af8ea0c8fe" url="http://feedproxy.google.com/~r/AvesDeAndaluca/~3/HPPFNntvo_g/archibebe-claro.html">			<content><![CDATA[Nombre común: Archibebe Claro Nombre en inglés: Common GreenshankNombre científico: Tringa Nebularia Orden: Charadriiformes   Familia: Scolopacidaejuvenil?Localización: Salinas del río Arillo. San Fernando (Cádiz) Fecha: febrero, 2013Localización: Marismas del río Tinto (Huelva) Fecha: abril, 2012Localización: Salinas del río Arillo. San Fernando (Cádiz) Fecha: diciembre, 2011archibebes común y claro juntosLocalización: Salinas del río Arillo. San Fernando (Cádiz) Fecha: febrero, 2011Localización: Dehesa de las Yeguas. Puerto Real (Cádiz) Fecha: enero, 2011Los Archibebes Claros se observan a veces junto a sus primos los Comunes, de los que se diferencian por el color de sus patas y el tamaño y la forma de sus picos. También es fácil de identificarlos en vuelo por el color de sus alas, de su espalda y de su cola.Los ejemplares juveniles suelen lucir durnate el invierno plumas color marrón en la espalda, mientras que en los adultos todas son grises. Son pájaros muy abundantes en nuestra zona ya que a pesar de que solo se deberían ver teóricamente en épocas de emigración muchos se quedan a pasar el invierno con nosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="26755b1956c8d2206a86510a428128e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/AvesDeAndaluca/~3/KJY6Gcz66Mg/espulgabuey.html">			<content><![CDATA[Nombre común: Garcilla BueyeraNombre en inglés: Cattle EgretNombre científico: Bubulcus IbisOrden: Ciconiiformes   Familia: ArdeidaeLocalización: Sabinillas (Málaga)Fecha: marzo, 2011Localización: Laguna de Medina. Jerez (Cádiz)Fecha: marzo, 2011Localización: Dehesa de las Yeguas. Puerto Real (Cádiz) Fecha: octubre, 2010Localización: Laguna Juncosa. Puerto de Santa María (Cádiz) Fecha: marzo, 2010Localización: Marismas de Casablanca. Jerez (Cádiz) Fecha: mayo, 2010Localización: Marismas de la Algaida. Sanlúcar (Cádiz) Fecha: mayo, 2010La Garcilla Bueyera, ó Espulgabuey como se le conoce más comunmente, es una de la aves más abundantes y extendidas de nuestra provincia, siendo posible localizarla en casi cualquier ámbito incluso dentro de nuestras ciudades. Es fácil de identidicar por su tamaño y el color amarillos de su pico y sus patas, que la diferencian de la Garceta Común que los tiene negros y es algo mayor.En la primavera, como la mayoría de las aves, lucen sus mejores galas tiñendo las plumas de su cabeza y cuello de un color anaranjado muy llamativo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>