<author id="64d1b3a0ba4cf6b2cc9164330f7253b3" url="cepedacepeda.blogspot.com.es" feed="http://cepedacepeda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="5de13600aa4060f8e627ebd7140d1852" url="http://cepedacepeda.blogspot.com/2013/12/emilio-de-la-puente-ofrece-un-patetico.html">			<content><![CDATA[Emilio de la Puente, Presidente del CEL, presentó un patético balance que pone en evidencia su falta de iniciativa y su escasa capacitación, para representar a los empresarios leoneses.Según las declaraciones realizadas ayer por el Presidente del Círculo Empresarial Leonés (CEL) Emilio de la Puente, el año 2013 deberá de interpretarse como el peor año de la crisis, que entre otras cosas, ha ocasionado que una de cada cuatro empresas cerradas en la Comunidad Autónoma -publicado por ileon- haya sido de la provincia. Además, de la Puente lamentó que no aparezcan señales de cambio de tendencia para el próximo año.Pero esta debacle no es un hecho puntual pues desde que comenzara la crisis hace 5 años, la tendencia ha sido la misma y nada menos que un 21,75 % de las empresas cerradas en la Comunidad Autónoma, han sido de la provincia de León. Por ello, sorprende que desde el CEL no se haya hecho niguna crítica a la gestión de los populares a pesar de que el PP ha sido el que ha estado gobernando la Autonomía durante el último lustro. Aunque también deberá añadirse, que en los 2 últimos años, los populares han gobernado de una forma absoluta desde el Gobierno, la junta, la Diputación y los principales núcleos poblacionales de la provincia, es decir, cuando se registran los peores datos.Así, Emilio de la Puente prefirió no pedir explicaciones y centrarse en la desconfianza, la incertidumbre o la lentitud para contentar a sus oyentes, de paso, que criticó los nuevos modelos de contratación porque si el trabajador recurre, lo gana.En fin, esto es lo que ha dado de sí el Presidente del Círculo Empresarial Leonés y por ello es muy fácil aventurar, que la destrucción de empreas continuará siendo una realidad para el año que viene y que además la CEL continuará tragando en silencio, con todo lo que venga.]]></content>
		</document>
		<document id="2dd309569cf660d636c1d1ceabc56076" url="http://cepedacepeda.blogspot.com/2013/12/felices-fiestas-y-prospero-ano-nuevo.html">			<content><![CDATA[Estimados lectores, colaboradores y amigos de LA CEPEDA Noticias.Os deseamos que paséis unas felices fiestas invernales y que tengáis una buena entrada de año, así como un fructífero y próspero año 2014.]]></content>
		</document>
		<document id="cccc3279a7a7e5f2635826804691066d" url="http://cepedacepeda.blogspot.com/2013/12/isabel-carrasco-humilla-publicamente.html">			<content><![CDATA[Lo de la Presidenta de la Diputación de León es bochornoso, indecente e inagotable, verdaderamente, indescriptible. Isabel Carrasco no para, sus actos e intervenciones frente a los micros se cuentan por polémicas y ayer por enésima vez, lo volvió a demostrar. Efectivamente, sin tregua navideña de ningún tipo, la Presidenta volvió a exhibir su lado más cutre y optó por humillar públicamente a los familiares de los ancianos que residen en Santa Luisa, aunque no lo hizo sola, pues contó con la vergonzosa colaboración del Partido Popular.Parece mentira y casi de otros tiempos lo que se vivió ayer en la Diputación, pero ya forma parte de la actualidad leonesa más anclada en el pasado. Y todo ello, porque la escandalosa subida -de hasta un 63%- que afectará a los familiares de los ancianos de la residencia Santa Luisa ha ocasionado un importante revuelo, que la Presidenta de los populares se encargó de aplacar de un modo autoritario, vulgar y bastante chulesco. Es decir, a lo macarra.Tal y como estaba previsto, ayer tuvo lugar el Pleno en el que se trató el asunto de Santa Luisa y unas dos decenas de familiares afectados se reunieron a las puertas de la Diputación de León para asistir a él, sin embargo, a la hora de encaminarse hacia el salón recibieron un alto y les fue comunicado que el salón estaba lleno. Y no mentían, pues el salón estaba lleno una vez más por decenas de personas -afiliadas a las Nuevas Generaciones PP, en buena parte- que se encargaban de llenar el lugar mientras los 20 familiares reunidos en la calle, recibían el alto por encontrarse el aforo completo.Sí, esto era indignante y hasta antidemocrático, pero Isabel Carrasco no perdió la ocasión de rizar el rizo y por ello, al hacer uso de la palabra -sin familiares delante y acompañada por los cachorros de su partido-, aprovechó la ocasión para meter la puntilla y humillar de forma pública a los familiares de los ancianos residentes en Santa Luisa mediante la expresión tuvieran otras expectativas [económicas] al entrar o cuando sus familiares fallecieran, con la que sugirió, que la polémica por la subida se debía a la avaricia de los familiares que ahora protestan.Tras el revuelo montado, el más contundente fue el repesentante de IU Santiago Ordóñez, quién no dudó en afirmar que es digno de indeseables o que una vez más se demuestra que los mayores dictadores son también la gente más cobarde. Pero a mí, ya nada me sorprende... esto sólo es una crueldad más, o sea, como obligar a dar a luz fetos sin cabeza.]]></content>
		</document>
		<document id="a93e3282bf784a9e595dacd85e60f3c5" url="http://cepedacepeda.blogspot.com/2013/12/la-diocesis-de-astorga-pide-la-cabeza.html">			<content><![CDATA[Como es conocido, este pasado mes de febrero tuvo lugar el robo de una cabeza de mármol que formaba parte de un busto de Marco Aurelio. La valiosa pieza fue sustraída de la torre de la iglesia de Quintana del Marco y según ha dado a conocer la investigación, los cacos llevaron a cabo su fechoría empleando cuerdas y arneses.Pero los trabajos acertados del Grupo de Patrimonio de la Guardia Civil y la Policia Judicial de León, propiciaron que la Operación VERSUS diera sus frutos y se procediera a la recuperación de la pieza y a la detención de 6 personas. Así, este pasado mes de julio era localizada la cabeza en Sevilla y desde entonces, los ladronzuelos ponían fin a su particular robobo de la jojoya.Finalmente, esta semana era entregada la valiosa cabeza -entre fotos- al Museo de León, que ha dado a conocer, que tiene previsto hacerse con la parte que no se llevaron los rateros para mostrar el busto completo. Pero la noticia no ha sido bien recibida por todos y ha surgido la polémica porque la Diócesis de Astorga ha decidido reclamarlo para sí con la finalidad de exhibirlo en el Museo de los Caminos -palacio episcopal de Antoní Gaudí-. Argumentan desde aquí, que no fueron informados y que el robo se produjo en una propiedad de la Diócesis de Astorga por lo que el busto está registrado y catalogado en su inventario de bienes.]]></content>
		</document>
		<document id="7ec8ae7e7d9117cb232cdacb16e77c90" url="http://cepedacepeda.blogspot.com/2013/12/la-mancomunidad-de-la-maragateria.html">			<content><![CDATA[Pleno celebrado el viernes.Este pasado viernes tuvo lugar un Pleno de la Mancomunidad de La Maragatería en el que se aprobó la modificación de los estatutos, que permitirán llevar a cabo la expulsión del Ayuntamiento de Val de San Lorenzo.Después de varios meses de conflicto, la negativa del Ayto de Val de San Lorenzo de ponerse al día en algunos pagos, ocasionará la expulsión definitiva de este ayuntamiento, que sin embargo, ha continuado participando en la Mancomunidad hasta el último momento pues intervino junto a los de Brazuelo, Luyego, Santa Colomba, Lucillo y Santiagomillas en la reforma que se ha realizado sobre la designación y funciones de la Presidencia que pasará de 1 a 4 años. Tras la reforma de los estatutos, el Presidente de la Mancomunidad Pedro de Cabo -Alcalde de Lucillo-, mantendrá su cargo hasta el final de la legislatura.Por lo que respecta a Val de San Lorenzo, su expulsión no afectará "gravemente" a los vecinos del municipio, pero el Ayuntamiento deberá hacerse cargo de la gestión de las basuras ya que hasta ahora, era competencia de la Mancomunidad.]]></content>
		</document>
		<document id="eeb6fc42aeb1145ec5fa2b1a7bfb2692" url="http://cepedacepeda.blogspot.com/2013/12/la-nieve-bloqueo-el-trafico-en-el.html">			<content><![CDATA[Los camiones tuvieron que parar.Esta pasada jornada de Navidad, la nieve caída a última hora del día ha acabado complicando el tráfico a la altura del Puerto de Manzanal. La nevada sorprendió en escasos minutos a todos los que se desplazaban por términos cepedanos de la A-6, ya que la inesperada precipitación formó una capa que hizo imposible la circulación de los camiones, que uno a uno, tuvieron que ir parando.Así, inmediatamente comenzaron las retenciones y en muy poco tiempo, la circulación quedó bloqueda durante algún rato. Fue entonces cuando la Guardía Civil se desplazó hasta la zona y tras algunos esfuerzos, logró restablecer el tráfico.La Guardia Civil gestionó con acierto el caos circulatorio.Sin embargo, las retenciones ocasionaron que más tarde un vial quedase completamente bloqueado por la salida de la vía de algunos vehículos. Los camiones y turismos de tracción trasera fueron los que tuvieron mayores dificultades para desplazarse aunque finalmente, se normalizó el tráfico.]]></content>
		</document>
		<document id="fb9e9f9c5cb05e6fef2bf2f36b5b11a9" url="http://cepedacepeda.blogspot.com/2013/12/las-cepedanas-laura-monica-y-lucia.html">			<content><![CDATA[El Teniende de Alcalde Francisco Cordero indicó ojalá tengamos que dedicar aún más dinero, será un síntoma excelente.El presente año 2013 que está a punto de concluir, ha visto nacer a tres niñas cepedanas en el Ayuntamiento de Villaobispo de Otero. Laura, Mónica y Lucía han sido los nombres elegidos por sus padres.Desde el Consistorio la noticia ha sido muy bien recibida pues interpretan, que frente a la regresión demográfica de los últimos años, la decisión de los padres cepedanos -de hacer más numerosas sus familias-, es una clara apuesta en favor de nuestros pueblos.Para fomentar este arraigo en la tierra, el Ayuntamiento cepedano lleva entregando desde el año 2007 unos modestos pero muy emotivos chequés-bebes de 200 euros, que sirven para agradecer su esfuerzo a todas aquellas familias que traen algún bebe al mundo durante el año. Así, hace algunos días, el Teniente de Alcalde Francisco Cordero presidió el acto de entrega de los cheque-bebé del 2013, con el que Villaobispo de Otero les dijo a las tres niñas, bienvenidas a nuestra tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="d6d8d662388547161072a9f45f58e86a" url="http://cepedacepeda.blogspot.com/2013/12/leon-se-manifesto-contra-le-ley.html">			<content><![CDATA[Esta pasada tarde León se ha manifestado por el derecho al aborto y contra la Ley del Ministro de Justicia, Alberto Ruiz Gallardón. Así es, tras la aprobación de una ley que ya se ha interpretado, como la más restrictiva de la democracia en esta materia, la ciudad leonesa acogió una protesta convocada por la Plataforma por el Derecho al Aborto que forman Adavas, Aispaz, Asociación Mujer y Revolución, CC.OO., Flora Tristán, IU, Plataforma ciudadana de Astorga por la Igualdad y contra la Violencia, Prometeo, PSOE Municipal, PSOE Provincial, Simón de Beauvoir, Sindicato Feroviario (mujeres), STELE, UGT.La nueva aportación de Gallardón -que retrae a una situación anteriror a la del año 1985- sacó a la calle a unas 200 personas para formar una cadena humana por los lugares más céntricos de la capital. Pancartas contra la nueva ley, bocas tapadas con esparadrapo y manifestantes maniatados cumplían con su recorrido mientras eran vigilados por agentes de la policía municipal y nacional, ofreciendo una escena a los transeúntes y espectadores que los transportaba en el tiempo varias décadas atrás.Finalmente, la macha llegó a la Subdelegación del Gobierno y allí mismo, se solicitó la dimisión del actual Ministro de Justicia Alberto Ruiz Gallardón. Pero en cualquier caso, la protesta de León viene a sumarse a las del resto de España y confirma, que el PP está sólo en este asunto y que el aborto, se ha convertido en el auténtico protagonista de las fiestas de invierno.]]></content>
		</document>
		<document id="ebf040ca5426a58b96ff2bef8b96061b" url="http://cepedacepeda.blogspot.com/2013/12/los-brindis-de-isabel-carrasco-podrian.html">			<content><![CDATA[El "viajecito" de Isabel Carrasco a Nueva York también fue bastante polémico hace meses. Brindis, viajes, kilometrajes y compost, pueden acabar pasando factura a la Presidenta de los populares leoneses.Este pasado domingo el Secretario de Organización del PSOE Óscar López, ha participado en un acto en Trobajo del Camino con alcaldes y pedáneos socialistas, en el que ha vaticinado la caída de la polémica Isabel Carrasco a través de una frase que hoy viene recogida en la prensa de diferentes maneras, pero que podríamos aceptar así Igual que cayó Baltar en Lugo y Fabra en Castellón, Carrasco caerá en León.El socialista recordó también que Isabel Carrasco ejemplifica a la perfeccción el modelo obsoleto y antiguo de poder caciquil que algunos líderes del PP han instaurado, así como que caerá porque ya son demasiados años haciendo una política caciquil que no se debe tolerar.Sin embargo, si bien López vaticina su caída y confía en que Carrasco no salga impune en el procedimiento judicial en el que está imputada por el caso de los kilometrajes, el Secretario Autonómico del PP provincial Alfonso Fernández Mañueco, ha preferido ignorar la realidad de la situación y los diferentes conflictos que se le vienen encima a la Presidenta de los populares, así como a Goyo Chamoro.Y lo que todavía es peor, mientras la gasolina de los kilometrajes y el compost del CTR siguen ambientando a la derecha mas cutre de León, Isabel Carrasco ha optado por responder a las declaraciones del socialista a modo de brindis nocturno con una frase ocurrente -como durante tantos años ha estado haciendo-, indicando que Esta es la tercera vez que Óscar López me hace mención lo que me hace pensar que me valora más de lo que pensaba teniendo en cuenta que viene del número 3 del PSOE. En fin, Isabel Carrasco es toda una estrella.]]></content>
		</document>
		<document id="b7bcf7c7259a5f07cc3d491ebcaab8b2" url="http://cepedacepeda.blogspot.com/2013/12/los-leoneses-volveran-mostrar-hoy-su.html">			<content><![CDATA[El Frente en Defensa de las Juntas Vecinales ha convocado a la ciudadanía, para mostrar su rechazo a la llamada Ley Montoro. La protesta tendrá lugar junto a la sede de la Diputación a partir de las 19:30.Este jueves será ratificada con toda seguridad  la normativa impulsada por el Gobierno central -en el Congreso de los Diputados- antes de que se produzca su entrada en vigor, a lo largo del año que viene.Pero el Frente en Defensa de las Juntas Vecinales en León no baja la guardia y ha convocado a una concentración a toda la ciudadanía, para mostrar su rechazo a la conocida como Ley Montoro en las inmediaciones de la sede de la Diputación.La concentración reivindictiva se celebrará a partir de las 19:30 y pretende mantener viva la lucha que se ha estado llevando a cabo en defensa de los servicios públicos, la autonomía municipal o la supervivencia de las Juntas Vecinales.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>