<author id="653d0cd7093671ac681e9773ec276084" url="iurioja.blogspot.com.es" feed="http://iurioja.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="7">
		<document id="acf3b2475bdbb86d82a8644e0418244f" url="http://iurioja.blogspot.com/2013/02/15f-la-voz-de-la-calle-al-parlamento.html">			<content><![CDATA[El Debate del Estado de la Nación es siempre importante, pero en este caso cobra un carácter especial, por el difícil momento que vive nuestro estado, y por ser el primer debate de carácter general después del de Investidura, tras un año de gobierno del PP, este debate no solo debe ser un debate sobre la gestión del PP, donde el “Tú más” se convierta en el único argumento que trascienda.Por esta razón, con el motivo de la celebración del debate el 20 y 21 de Febrero, IU quiere llevar “la voz de la calle al parlamento” y no de una forma retórica sino de una forma real.Todos coincidiremos en que la regeneración democrática es imperante y para ello es necesario llevar el parlamento a la calle y la calle al parlamento.Por esto creemos necesario el hacerle llegar de forma directa a Mariano Rajoy la palabra de las personas y los colectivos que en estos momentos estamos denunciando la actual situación y que están luchando contra ella aportando soluciones y alternativas, que no son escuchadas por el gobierno, y que queremos que lo sean, por lo que Cayo Lara las intentará hacer llegar.Es evidente, dado el escueto tiempo del que disponen los grupos políticos menores, que el objetivo no es solo llevar propuestas o denuncias, sino que el argumentario que el grupo parlamentario utilice, haya sido debatido antes con la gente de la calle, y se realice de la forma más consensuada posible. Por todo ello os invitamos a una asamblea abierta el viernes 15, en la sede regional de IU La Rioja a las 20:00, donde realizaremos una preparación del Debate lo mas colectiva posible, del mismo modo que se realizará en el resto de federaciones, junto a colectivos, mareas, ONG´s, sectoriales, jóvenes, etc. y ciudadanos/as en general.Las propuestas que salgan de nuestra asamblea serán trasmitidas al grupo parlamentario, para la elaboración definitiva de las preguntas que harán llegar a Mariano Rajoy, en el debate del estado de la nación. ]]></content>
		</document>
		<document id="20fbc5a00aaec3ef7ce6f1063c0715b3" url="http://iurioja.blogspot.com/2013/02/presentacion-de-la-plataforma-stop.html">			<content><![CDATA[Vivimos una crisis del capitalismo mundial que azota la economía desde el 2007 , que acentúa las desigualdades entre las personas y que hace más visibles otras crisis de valores personales, democráticos, sociales y ambientales. Cada día nos encontramos con noticias de corrupción, estafas financieras, saqueo del patrimonio común, aumento de la precariedad y la pobreza, incremento constante del número de personas paradas, desahuciadas y excluidas. Una realidad en la que se rescatan bancos y se hunde a las personas. Lejos de acabar con la impunidad de las personas responsables de la crisis, éstas son recompensadas y no juzgadas. Ante este escenario de recortes a los servicios públicos y a derechos y libertades colectivos, se está dando un paso más allá, cercando la capacidad de actuación de cualquier persona en el uso de sus derechos y libertades –incluso a disentir-, ignorándolos, vulnerándolos e incluso persiguiéndolos. Desde mucho antes del colapso financiero, personas, colectivos, organizaciones sociales, sindicales y políticas de La Rioja vienen trabajando en la construcción de alternativas y salidas a la crisis. En los últimos meses, estas personas y movimientos sociales venimos sufriendo una criminalización y represión , que se traduce en la imposición de sanciones económicas, administrativas y penales, cargas policiales brutales, identificaciones supuestamente “rutinarias” que afectan a personas vinculadas a estos colectivos y que tienen como único motivo criminalizar el hecho de luchar por lo que creemos, denunciar este sistema de abusos y organizarnos en diferentes espacios y movimientos críticos. 14N- Huelga general El 14N, última huelga general, supone el colofón a esta escalada represiva que se materializa en una arbitraria petición de penas de cárcel de 21 años a tres personas y al menos 8 sanciones de 2.800 euros cada una. Al final de la manifestación , del 14 N ,se produjeron varias cargas policiales desproporcionadas, injustificadas y brutales, con el resultado de dos heridos graves y varias personas contusionadas. Decimos brutales, por el uso no reglamentario tanto de las porras (dos heridos graves,uno con pérdida de visión parcial permanente en un ojo y otro con un fuerte golpe en la nuca que estubo ingresado varios días ) como en la altura en el lanzamiento de pelotas de goma(en horizontal, no al suelo) ya que no se respetaron ni los propios protocolos que la Policía tiene previstos para estos casos. Entre otras irregularidades, denunciamos la tardanza a la hora de evacuar a los heridos (más de 25 minutos de espera) y el paso de vehículos policiales a gran velocidad poniendo en riesgo la integridad física de quienes se encontraban allí . También se ha encausado a tres personas por los desordenes después de la carga policial . Las acusaciones de la Fiscalía son según el TRIBUNAL SUPERIOR DE JUSTICIA DE LA RIOJA, para P.A.G., se le acusa de desórdenes públicos, atentado con medio peligroso y lesiones, el Ministerio Fiscal, «a la luz de nuevas investigaciones», ha elevado la solicitud de cinco años y medio de prisión a siete años y nueve meses. En el caso de J.M.S., el fiscal le considera autor material de los delitos de desórdenes públicos, autor por inducción del delito de atentado a agentes de la autoridad, de un delito de lesiones, de cinco faltas de lesiones y de un delito de daños cualificados. La petición inicial era de siete años y medio, que en la segunda acusación se amplía a nueve años. El tercero de los imputados, I.I.M.,, la Fiscalía, que pide una pena de cinco añosde prisión, le atribuye un delito de desórdenes públicos y otro de atentado con medio peligroso. Curiosamente para la persona que mas pena se pide , no estaba en el Espolón a la hora que comenzaron las cargas , porque entraba en su puesto de trabajo a mas de 50 km a las 10 de la noche .Además se le acusa de incitar a la violencia cuando hay algunos videos que demuestran que hizo llamamientos a la calma y a no entrar en provocaciones con la policía. Otro detenido es acusado de atentado con medio peligroso y lesiones, cuando en varios videos se ve que es detenido mientras sujeta una pancarta de cartón con las manos en alto. Denunciamos el montaje policial y la desproporción de las penas por los hechos juzgados y exigimos un juicio justo donde se cumplan las garantías y derechos reconocidos legalmente para los imputados. Además, dos meses después al menos 8 personas que en su mayoría participan en diferentes organizaciones sindicales y movimientos sociales de Logroño han recibido sendas cartas de la Delegación del Gobierno en La Rioja anunciándoles la apertura de un expediente sancionador de 2.800€ a cada uno (22.400€ en total) por los altercados sucedidos el 14 de Noviembre al finalizar la manifestación de la jornada de huelga general. Estas personas no fueron identificadas en el lugar de los hechos y curiosamente al menos 5 participan en movimientos sociales que están denunciando públicamente la gravedad de estos hechos.  Esto se suma a un historial de identificaciones arbitrarias, sanciones económicas y administrativas (21.500 euros desde la toma de posesión de Alberto Bretón como delegado de gobierno) que hacen un total de más 40.000 euros, unos 8 millones de las antiguas pesetas.  Ante las demandas de igualdad y justicia social , nos encontramos por parte de los que dicen representarnos , con un monólogo de represión y silencio.Mas información y contacto en:  http://stoprepresionlarioja.wordpress.com  plataformastoprepresionlarioja@gmail.com  http://www.facebook.com/stoprepresion.larioja https://twitter.com/StopRepreRioja]]></content>
		</document>
		<document id="5173eebf5082673466c1742fb91756fb" url="http://iurioja.blogspot.com/2013/03/8-de-marzo-sin-igualdad-no-hay.html">			<content><![CDATA[8 de marzo, Día de la Mujer TrabajadoraManifestación de la Plataforma 8 de Marzo 19:30h. Glorieta del Dr. Zubía.Logroño Desde los inicios del movimiento feminista, las mujeres estamos luchando por una sociedad mejor que iguale en derechos y oportunidades a todas las personas. Las mujeres hemos sido y seguimos siendo las impulsoras y promotoras de grandes cambios que han contribuido decididamente al enriquecimiento de la democracia, de tal manera que hemos demostrado positivamente que sin nosotras, ésta no existe. Democracia significa que hombres y mujeres disponemos de las mismas oportunidades y derechos. Por ello nosotras reivindicamos nuestra incorporación activa y plena a todos aquellos ámbitos a los que aspiremos, y que nunca, por el hecho de ser mujeres, nos estén vetados, porque consideramos que la paridad es consustancial con la democracia. Democracia significa que mujeres y hombres compartimos sin trabas ni vetos todo el tiempo y todos los espacios. Por eso no dejamos de insistir en que ambos deben distribuirse equitativamente, de tal manera que las responsabilidades sean compartidas. Democracia significa pleno empleo, de calidad, bien retribuido, sin discriminaciones de ningún tipo. Por eso las mujeres feministas rechazamos la Reforma Laboral que comenzó el PSOE y que el PP ha concretado con unas condiciones casi de esclavitud y que perjudican gravemente a las mujeres. Democracia significa que cada persona es dueña de su cuerpo, de sus decisiones y de sus posiciones ante la vida. Por ello nosotras luchamos para que no nos obliguen a reproducir actitudes o comportamientos prefijados, sino que podamos ser autónomas y libres para disponer de nuestra existencia. Por eso defenderemos decididamente que no se modifique de manera restrictiva el aborto, ni ningún derecho sexual y que no estamos dispuestas a que la iglesia católica siga interfiriendo en la vida de las mujeres. Democracia significa que las diferencias, diversidades y opciones no marcan ningún tipo de exclusión o discriminación. De ahí que las mujeres no cejemos en nuestro empeño en que se acaben de una vez por todas, todos los comportamientos sexistas y patriarcales. Por eso desde IU defendemos una sociedad que no consienta, ni permita, ni avale que las mujeres sigan siendo discriminadas ni explotadas en ninguna de sus formas. Democracia significa que el respeto y la libertad son valores irrenunciables. Por ello para nosotras la autonomía personal y económica, la capacidad de movimiento, de elección y el empleo, son derechos que conforman el concepto de igualdad de género. Democracia significa que el Estado atiende a través de los servicios públicos, todas las necesidades de la ciudadanía. Por eso nos oponemos a las leyes como la de la dependencia que nos relega a los cuidados, por eso nos revelamos ante todo tipo de involuciones sociales que conlleven que a las mujeres se nos arrebaten los derechos conquistados. Democracia significa erradicar de las estructuras sociales todos los condicionantes, costumbres o formas culturales que discriminen o excluyan. Por eso las mujeres feministas luchamos por una sociedad en la que hombres y mujeres sean iguales y donde la justicia y la equidad sean los cimientos fundamentales en los que se base la política. ]]></content>
		</document>
		<document id="13cca1233a3d33aebcdde7df54db8b71" url="http://iurioja.blogspot.com/2013/03/iu-recuerda-los-ultimos-desahucios-e.html">			<content><![CDATA[Foto: Asamblea Logroño-15MIzquierda Unida de La Rioja muestra su denuncia nuevamente ante los últimos desahucios que llevan teniendo lugar tanto a nivel regional como estatal así como insta a la aprobación de la Iniciativa Legislativa Popular para la dacción en pago, la cual cuenta con más de 1.400.000 firmantes y se encuentra admitida a trámite para su debate en el Congreso de los Diputados. Cabe recordar que IU ha presentado y apoyado en varias ocasiones propuestas para la reforma de la ley hipotecaria en varias ocasiones como en febrero de 2011 junto a ERC e ICV, en junio de ese mismo año junto a BNG en la moción presentada por Izquierda Plural o en marzo de 2012 cuando se volvió a plantear de nuevo. En cada una de ellas se ha encontrado el bloqueo por separado o conjunto por parte del PP y del PSOE. En un país donde se han producido más de 400.000 desahucios (una media de 512 diarios el pasado año) así como en la Comunidad Autónoma de La Rioja, en la que se cuentan más de 2.600 casos desde el inicio de la crisis económica, no es concebible una vía para atajar tal grave problema que no pase por dacción en pago con carácter retroactivo así como la ampliación del stock de viviendas de alquiler social.]]></content>
		</document>
		<document id="4c4b17269d811cee80d634e730fc1656" url="http://iurioja.blogspot.com/2013/04/iu-considera-un-escandalo-que-el.html">			<content><![CDATA[-En la actual situación de crisis, con recortes en educación, sanidad o políticas sociales, el dinero de los riojanos se destinará a la construcción de un polígono ilegal que incumple la legislación que impide la construcción de este tipo de instalaciones militares a menos de dos kilómetros del casco urbano y zonas habitadas-Izquierda Unida de La Rioja rechaza la firma del convenio anunciado ayer por el ministro del Interior, Jorge Fernández Díaz, y el presidente regional, Pedro Sanz, para la financiación conjunta de la construcción del Polígono Experimental para Fuerzas Especiales (PEFE) en Logroño.Según anunciaron ayer Sanz y Fernández Díaz, el gobierno de La Rioja participará en la financiación de este proyecto con un presupuesto de más de 20 millones de euros, asumiendo el coste de la construcción del helipuerto y otros gastos de mantenimiento.La decisión de construir este polígono la tomó en 2010 el gobierno central del PSOE y para su construcción el equipo de gobierno municipal de Logroño del PSOE-PR ya aportó 700.000 euros de los logroñeses en un convenio firmado en 2010 por el ministro de Interior de entonces, Alfredo Pérez-Rubalcaba y el anterior alcalde Logroño, Tomás Santos. Izquierda Unida ya mostró su rechazo a la instalación de este polígono militar, que va a ser utilizado por fuerzas especiales de distintos ejércitos de la OTAN al servicio de operaciones imperialistas, invasiones ilegales y ocupaciones de pueblos (Yugoslavia, Afganistán, Iraq, Libia, etc)La confirmación de la participación del gobierno de La Rioja en la financiación de este proyecto es aún más grave en la actual situación de profunda crisis económica en la que mientras se recortan los presupuestos regionales para educación, sanidad o políticas sociales, el dinero de los riojanos se destina a la construcción de esta instalación militar de carácter ofensivo, colaborando en la militarización de Logroño.Además, como ya denunció IU en su momento, la construcción del polígono en los terrenos donde se ubicaba el Observatorio Geofísico próximo al Parque de la Grajera puede ser ilegal, al incumplir la legislación que impide la ubicación de este tipo de instalaciones militares a menos de dos kilómetros del casco urbano y zonas habitadas. En este radio nos encontraríamos con los barrios de Yague, El Arco o Valdegastea, así como espacios naturales y de ocio o esparcimiento, con el perjuicio que eso supone para toda la ciudadanía de Logroño.Por último, Izquierda Unida denuncia el oscurantismo con el que se ha llevado todo el proceso de construcción de este polígono militar. Así, IU, junto a otras organizaciones y asociaciones vecinales y pacifistas, presentó al Ayuntamiento de Logroño cerca de 1.000 firmas y alegaciones de vecinos de los barrios de Yague, El Arco y Valdegastea directamente afectados por la futura ubicación del polígono, sin que hasta ahora el Ayuntamiento de Logroño haya facilitado ningún tipo de información. Hay que recordar los problemas y perjuicios que para los habitantes de los barrios colindantes va a suponer la actividad de este polígono militar: Almacenamiento de materiales peligrosos, ruidos, peligrosidad para la población, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="81735f20e6751e27c9df36d53f52bab5" url="http://iurioja.blogspot.com/2013/04/iu-denuncia-el-desalojo-del-pleno-del.html">			<content><![CDATA[Izquierda Unida de Logroño rechaza el desalojo que se produjo ayer del público asistente al Pleno del Ayuntamiento de Logroño por considerarlo una muestra más del talante poco democrático del equipo de gobierno municipal del PP, que trata de evitar la participación y la toma de conciencia ciudadana ante los asuntos públicos, limitando la democracia al ejercicio del voto cada cuatro años. Para IU, esta visión reduccionista de los derechos democráticos de la ciudadanía sólo logra una mayor desafección hacia la política, que debería ser la herramienta de los ciudadanos para plantear distintas alternativas de sociedad.  En este sentido, Izquierda Unida se opone a cualquier iniciativa que suponga limitar o condicionar la participación ciudadana en el Ayuntamiento o la asistencia a los Plenos del Ayuntamiento de Logroño, que debe ser un derecho ciudadano que se tiene que potenciar y favorecer, en lugar de limitarlo.  Para IU, las declaraciones de la alcaldesa de Logroño, Cuca Gamarra, en el sentido de controlar y limitar la asistencia ciudadana a los plenos, van en sentido contrario de los que debiera ser el interés del equipo de gobierno municipal por involucrar al conjunto de la ciudadanía en los asuntos públicos, dentro de una democracia realmente participativa.  Por ello, Izquierda Unida presentó ya hace varios meses una propuesta de nuevo Reglamento de Participación Ciudadana en Logroño que va en dirección contraria a lo que plantea el gobierno municipal del PP. Así, para IU es necesario avanzar en nuevos mecanismos de participación ciudadana, consultas vinculantes, modificación de la ley electoral, presupuestos participativos, apoyo al asociacionismo, etc, como único medio de lograr una democracia participativa en la que la ciudadanía se sienta realmente partícipe de los asuntos públicos y de las decisiones que nos afectan a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="197e739a2921d93809e1aa4b3b2d44b2" url="http://iurioja.blogspot.com/2013/04/iu-rioja-afirma-resulta-ya.html">			<content><![CDATA[La Coordinadora regional de IU, Henar Moreno, señala que “si al más del 19% de desempleo se le suma el índice de pobreza y el problema de los desahucios, nos encontramos en La Rioja ante una situación social insostenible”.Moreno ha advertido, tras conocer los datos del paro durante el mes de marzo en La Rioja, que “este volumen de desempleo, que llega a 29.371 personas, el 19,6% de la población activa, exige un cambio radical de la política del Gobierno Central y regional”.En La Rioja, durante el mes de marzo, el número de parados subió 304 personas, lo que supone un 1,05% de aumento respecto al mes anterior y sitúa el número de desempleados en la región en 29.371Moreno considera que “no es posible por más tiempo seguir por el mismo camino. La política de empleo que sigue el Ejecutivo del PP no puede más que empeorar. Ni Rajoy, ni Sanz, ni ninguno de sus ministros tienen ya ninguna legitimidad ni credibilidad para volver a decir, como hasta ahora, que su partido tiene como prioridad buscar la creación de empleo. Los sectores más alcistas son Agricultura e Industria, que aumenta 101 desempleados en marzo, seguidos de Construcción -67-, y parados sin empleo anterior con 39. Sólo desciende minimamente Servicios, en 4 trabajadores.Moreno considera que “este Gobierno no tiene ninguna variable positiva a la que agarrarse ni puede justificar su política económica ante una realidad implacable”. Por eso “urge al Gobierno a tomar medidas para crear empleo y estimular la economía. “Los recursos económicos existen y deben dedicarse prioritariamente a la creación de empleo para darle la vuelta a una destrucción de puestos de trabajo que está siendo una constante durante los 12 meses de Rajoy al frente del Gobierno. Salvar a los parados y no a los bancos debe pasar a ser el objetivo fundamental”. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>