<author id="67451a478b4b679a9fa4f91ab4241411" url="mirinconvirtual09.blogspot.com" feed="http://mirinconvirtual09.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="ece51e64a2cb99a0354a1948b1d3fcc3" url="http://mirinconvirtual09.blogspot.com/2010/09/adios-arconada-adios.html">			<content><![CDATA[La derrota sufrida ayer ha sido la gota que colma el vaso, la afición, engañada y frustrada volcó su rabia en Llorente, el director deportivo; y, el entrenador, Gonzalo Arconada.De esta manera, el último sera destituido con toda seguridad en las próximas horas.Ayer durante el partido, mientras el celta vencía al Tenerife con mucha facilidad, la afición reclamaba el regreso de Jose Luis Oltra, el técnico que dirigió el banquillo blanquiazul en las tres últimas temporadas, además los aficionados recordaron a algunos jugadores como Ayoze y Héctor.]]></content>
		</document>
		<document id="85e40e23dbfcde539b287f323559c83f" url="http://mirinconvirtual09.blogspot.com/2010/09/alerta-amarilla-para-canarias.html">			<content><![CDATA[La previsión meteorológica en la provincia de Santa Cruz de Tenerife para mañana indica que el cielo estará nuboso a muy nuboso, predominando las nubes medias y altas, con chubascos débiles y localmente moderados, con posibilidad de ser localmente fuertes y estar acompañados de alguna tormenta aislada, según informó la Agencia Estatal de Meteorología (Aemet).En cuanto a las temperaturas, el termómetro se mantendrá sin cambios o en ligero descenso, pudiendo ser moderado en medianías y zonas altas, y oscilará entre los 27ºC de máxima y los 22ºC de mínima.Por último, según la Aemet, el viento soplará del nordeste flojo a moderado y variable flojo en costas Sur y Oeste y de componente sur fuerte con rachas de muy fuerte por la tarde en cumbres centrales.]]></content>
		</document>
		<document id="32537371a33eacda3496edee45c7454f" url="http://mirinconvirtual09.blogspot.com/2010/09/alonso-primera-pole_8230.html">			<content><![CDATA[El piloto español de Fórmula 1, Fernando Alonso, ha conseguido su primera pole con Ferrari desde que debutó con este equipo. La primera plaza, la obtuvo ajustadamente con el piloto británico Jenson Button (McLaren), que hizo un tiempo de 1:22:084, frente a los 1:21:962 que hizo Alonso.Por detrás del español y de Button, en la segunda fila arrancarán en la carrera de Gran Premio de Italia que se disputará con 53 vueltas en el Autódromo Nacional de Monza, saldrán en tercera posición Felipe Massa y en cuarta, el austriaco Mark Webber]]></content>
		</document>
		<document id="1f25a70b83efd9d99833628b20fef77" url="http://mirinconvirtual09.blogspot.com/2010/09/alonso-se-acerca-al-lider-del-mundial.html">			<content><![CDATA[Fernando Alonso (Ferrari) se ha vuelto a meter en la lucha por el título mundial de Fórmula Uno, a falta de cinco carreras, después de haber hecho, como había dicho muchas veces que tenía que hacer, "un fin de semana perfecto" al conseguir el primer puesto en la formación de salida, la vuelta rápida y la victoria en el Gran Premio de Italia.A pesar de no haber dejado nada a sus rivales, la victoria no fue nada fácil y tuvo que apoyarse en una vuelta extraordinaria antes de parar a cambiar neumáticos, en la que sacó un segundo de ventaja al hasta entonces líder, el británico Jenson Button (Mclaren-Mercedes) y en un excelente trabajo de sus mecánicos, que le dieron otras ocho décimas de segundo, que le permitieron volver a la pista en primera posición.Las profecías de Fernando Alonso: "esto cambia muy rápido de una carrera a otra con la nueva puntuación", se van cumpliendo y si en Bélgica, hace dos semanas el británico Lewis Hamilton (McLaren-Mercedes) conseguía la victoria y el primer puesto en el mundial, por delante del australiano Mark Webber (Red Bull-Renault) y Fernando Alonso, Jenson Button y el alemán Sebastian Vettel (Red Bull-Renault) quedaban fuera de los puntos y descolgados en la clasificación, ayer en Monza ocurrió lo contrario.]]></content>
		</document>
		<document id="618885896ce6f4b37792fcb2a88662c2" url="http://mirinconvirtual09.blogspot.com/2010/09/asteroides-cerca-de-la-tierra.html">			<content><![CDATA[Dos asteroides pasarán el miércoles cerca de nuestro planeta a una distancia similar a la que está la Luna, según informó ayer la agencia espacial de Estados Unidos (NASA).El telescopio "Catalina Sky Survey" (CSS), situado en las montañas de Santa Catalina (Arizona), operado conjuntamente por la Universidad de Arizona y la Universidad Nacional Australiana y patrocinado por la NASA, descubrió los dos objetos el pasado domingo.Por su parte, el Centro de Planetas Menores en Cambridge examinó los datos captados por el telescopio para determinar las órbitas preliminares y calcular la distancia a la que se encontraban.Los científicos concluyeron que los dos asteroides pasarán el miércoles a una distancia similar a la que se encuentra la Luna de la Tierra, es decir, a unos 386.241 kilómetros.La agencia espacial estadounidense ha señalado que, debido a su proximidad, los asteroides podrán ser visibles con telescopios de aficionado de tamaño moderado.Se calcula que el asteroide 2010 RX30, que tiene unas dimensiones de entre nueve y diecinueve metros, pasará a 247.838 kilómetros de la Tierra a las 05:51 hora local (09:51 GMT).Mientras, el segundo objeto espacial, al que se ha denominado RF12 2010, con un tamaño de entre seis y catorce metros, pasará aproximadamente a 78.000 kilómetros a las 17:12 hora local (21:12 GMT).]]></content>
		</document>
		<document id="6ec1870800a2f69752a3deb393faccb4" url="http://mirinconvirtual09.blogspot.com/2010/09/cada-dia-se-vierten-cinco-millones-de.html">			<content><![CDATA["En el Valle de Güímar se vierten diariamente más de cinco millones de litros de aguas fecales" al mar a través de los siete emisarios submarinos operativos en la zona, de los cuales "cuatro vierten de forma irregular y no cumplen la normativa adecuada, entre ellos el del Polígono Industrial". Además, muchos desembocan "cerca de zonas de baño y áreas utilizadas para pescar o mariscar", según denuncia Mayca Coello, de Sí se Puede en Candelaria.Coello afirma que su formación lleva más de tres años advirtiendo del mal estado de las redes de saneamiento "así como de la necesidad urgente de rehabilitar y poner en marcha la depuradora de aguas residuales del Valle de Güímar". Al tiempo, recuerda que "hemos exigido al Consejo Insular de Aguas que cumpla con sus competencias y garantice una adecuada depuración de las aguas residuales, cosa que tampoco se ha solucionado hasta la fecha".Todo ello ha propiciado "que la costa del Valle de Güímar sea declarada por la Unión Europea como zona de aguas contaminadas por residuos urbanos, ya que se vierte sin control e impunemente por la mayor parte de los emisarios, destruyéndose caladeros importantísimos para la pesca tradicional en todo el litoral de esta zona".]]></content>
		</document>
		<document id="94847947f54c57b5d13d14903b34eda8" url="http://mirinconvirtual09.blogspot.com/2010/09/de-mal-en-peor.html">			<content><![CDATA[Cuando se toca fondo ya no se puede bajar más, eso ha hecho el Tenerife, se hundió en el partido en casa frente al Celta, al quedar solista en solitario. Y ahora con derrota en Chapín, se reitera que este equipo necesita cambiar algo, pero no llega el nuevo entrenador. Julio Amoedo Chas, del colegio gallego. Amonestó a los locales Mendoza, Capi y Héctor Font; así como a los visitantes Marc Bertrán, Natalio, Aragoneses, Iriome y Nino.GOLES1-0: (20’) José Mari. 2-0: (27’) Cordero.INCIDENCIASEstadio Municipal Chapín. Terreno de juego en perfectas condiciones. Buena entrada, unos 10.000 espectadores. Noche agradable.]]></content>
		</document>
		<document id="a05c16ddd3940677f75beefd57514779" url="http://mirinconvirtual09.blogspot.com/2010/09/del-sueno-la-pesadilla.html">			<content><![CDATA[Y es que el Tenerife, como siempre, le toca sufrir, aunque el partido de este fin de semana no tuviera esa materialización tan certera que en la temporada del ascenso tenía y que en las dos ultimas campañas se ha esfumado como por arte de magia.El partido de ayer frente al Salamanca terminó con un 1-2 en el marcador, y, podría decir que fue injusto, peor es que los fallo, aunque sean mínimos tambien cuentan en la valoración.El primer gol fue favorable a los blanquiazules tras rematar Natalio un balón rechazado por el portero visitante. Así se llegó al descanso, donde el Salamanca aprovechó un despiste defensivo para empatar. A diez minutos del final los insulares se quedaban con 10 jugadores tras la expulsión de David Prieto por segunda  amarilla, ya en el tiempo añadido lo visitantes marcaron el gol del triunfo en una contra.]]></content>
		</document>
		<document id="44b19412910c21f1a4ae9771107b30e0" url="http://mirinconvirtual09.blogspot.com/2010/09/el-buceo-constituye-un-beneficio.html">			<content><![CDATA[Un estudio realizado por la Universidad de la Laguna (ULL) afirma que el buceo permite mantener cada año muchísimos puestos de trabajo y generar más de 17 millones de euros en Canarias.Ya que especies como la raya y el tiburón son muy abundantes en la Islas, donde hay mas de 85 especies diferentes, también es muy elevado el número de especies de este tipo con las que se puede bucear sin ningún tipo de riesgo, en total 20. Además estas especies, mantas diablo gigantes y los tiburones ballena, son las más solicitadas tanto por turistas como por canarios.El director de Economía Ambiental, Aniol Esteban, afirma que este tipo de estudios ayudan a demostrar que los beneficios que aportan los tiburones van más allá de su valor nutricional.]]></content>
		</document>
		<document id="c7cd4210468dafab8e3f555736af547e" url="http://mirinconvirtual09.blogspot.com/2010/09/el-torneo-del-maria-auxiliadora-termino.html">			<content><![CDATA[El torneo organizado por la U.D María Auxiliadora finalizó, esta mañana sobre la una.Los resultados fueron estos:Campeón en la categoría Regional el C.D Arafo, tras vencer por 3 goles a cero al U.D María Auxiliadora, en un partido trabado y aburrido.Ya en la categoría de Cadetes, el campeón fue el CD Esperanza tras vencer al otro equipo invitado, el Fasnia Brisas del Teide por seis goles a cero y al equipo anfitrión por dos goles a cero. Quedó en segunda posición los rojinegros, gracias a la victoria frente al Fasnia por tres goles a uno. Finalmente quedó en tercera posición este equipo. Hubo una entrega especial de trofeos para el Mejor Jugador, el Mejor Portero y el Máximo Goleador, que recayeron todos sobre el mismo equipo, el CD Esperanza.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>