<author id="6764865de22b5c257c014caa2bc0ef1e" url="josecrem.com" feed="http://josecrem.com/mesuscribo" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="d755f0d8b86f5079bdaacc53db111dac" url="http://josecrem.com/cosas-de-brujas-01/">			<content><![CDATA[Hace unos días estuvimos otra vez en Bruselas y nos acercamos a conocer Brujas. Como sabe todo el mundo, es una ciudad muy visitada, con mucho atractivo artístico de todo tipo y una arquitectura muy cuidada. Normalmente me llaman mucho la atención las ventanas de las casas y los escaparates de las tiendas, arriba tenéis una muestra de ventana. Como siempre hay muchos visitantes, hay muchos comercios, la mayoría de artesanía y productos locales. Pero me llamó muchísimo la atención una zapatería por el tipo de calzado y por los precios tan discretos que mostraban: Desde luego, unos zapatos poco adecuados para es tiempo que hacía ese día, que llovía […]]]></content>
		</document>
		<document id="f75d843f11ae26afa52049449ebf89e3" url="http://josecrem.com/de-camino-a-mi-trabajo-39/">			<content><![CDATA[La aficion a los rompecabezas se va extendiendo entre los trabajadores que abren y cierran zanjas en las calles de Alicante. Ya lo vimos en una esquina de la Plaza Calvo Sotelo, y esta vez se puede ver en toda una calle, la que va desde el Paseo Gadea hasta la Plaza Balmis. Si hubiera premio a la colocación correcta de los adoquines, se lo llevaría el que trabajaba a la izquierda, pero seguro que la mayoría de nosotros se lo habríamos dado al que se encargó del lado derecho por su innegable mente tetrística. ¿Estamos de acuerdo? ¿No estamos de acuerdo? Pues a comentar, y lo averiguamos. Por cierto, […]]]></content>
		</document>
		<document id="8784e3749c8f415409653a6d0f99a482" url="http://josecrem.com/de-camino-a-mi-trabajo-40/">			<content><![CDATA[Lo iba a incluir en la entrada de este mes de la Plaza de Correos, pero vale la pena ponerlo en una aparte. En la acera norte de la plaza hay una serie de edificios, casi todos del mismo tipo, con balcones de forja. Hay un par o tres de excepciones, una de ellas el que tenía en el primer piso la Sastrería Pardo, en su tiempo, una de las de referencia en Alicante. Hace bastante tiempo que cerró, pero sigue el rótulo de la fachada, con un estilo inconfundible. Parece que el edificio está a punto de ser restaurado o derribado. No se si se encuentra protegido de alguna […]]]></content>
		</document>
		<document id="53db5532c699df67d02c2641d68b5a69" url="http://josecrem.com/de-camino-a-mi-trabajo-41/">			<content><![CDATA[Aunque hoy no es día de trabajo ni es mi recorrido habitual, son calles de Alicante que recorro con frecuencia y me llama la atención el poco tráfico que hay hoy en estas calles, normalmente con un tráfico bastante abundante. ¿Será porque hoy es día de elecciones? Lo bueno es que se puede cruzar por donde sea. Nada de coches. Y si hay alguno, aparca donde le apetece. Ni autobuses se ven. A veces, muy de lejos, viene uno, pero despacito. Y no es solo en las avenidas amplias, en calles normales, lo mismo. Y en los bulevares. Lo dicho, en días de elecciones, en Alicante da gusto ser peatón.]]></content>
		</document>
		<document id="b3f390eddde3ec7a5f9ec431631b071a" url="http://josecrem.com/de-camino-a-mi-trabajo-42/">			<content><![CDATA[Quizá debería haberla titulado “El Buzón del Poeta Anónimo” porque dudaba si se merecía ser una entrada fuera de serie en el blog, pero al final he decidido incluirla en la serie “De Camino a mi Trabajo”, no sin avisar de que puede ser una entrada larga que tendrá continuación. Cuando bajamos por la Calle de San Francisco, casi llegando a la calle que nos lleva a la Plaza de Gabriel Miró, nos queda a la izquierda la Calle de Golfín, una de las más cortas de Alicante y, seguramente, la que tiene mayor número de escalones por metro de longitud. Hace unos días me encontré con el Buzón del […]]]></content>
		</document>
		<document id="755c870bdd4f795aa52cd3e77fab1457" url="http://josecrem.com/de-camino-a-mi-trabajo-43/">			<content><![CDATA[En el artículo anterior descubrimos la poesía subiéndose por las paredes de la Calle Golfín. Y si subimos la vista podemos ver que han puesto unos focos muy atractivos, con un diseño que se podría llamar orgánico. De lo mio Estos focos se prestan a ser fotografiados contra el cielo o la pared y, si los aislamos del contexto, pueden sugerir cosas. ¿Una nave espacial “vintage”? De lo mio ¿Un sombrero para tener ideas luminosas? De lo mio ¿Algo submarino? De lo mio ¿Una gota de lluvia enorme? De lo mio Pero ademas de los focos hay personas que se inspiran y le ponen música a los poemas. Este señor […]]]></content>
		</document>
		<document id="2029f95c01ada1f72d77845272ce5fc4" url="http://josecrem.com/de-camino-a-mi-trabajo-44/">			<content><![CDATA[Estamos en crisis. Y hay mucho desempleo. Esto último hace que muchas personas opten por trabajos d¡ferentes a los que han desarrollado normalmente. ¿Será por la reforma laboral? Aquí tenemos un caso: Si, es nuestro viejo amigo C-3PO, que antes trabajaba en la saga Star Wars. Se solía presentar asi: «Soy C-3PO, relaciones cibernético-humanas» Y ha terminado dedicandose a eso, a atraer clientes a esta cafetería que está enfrente del k-Tuin (se puede ver al fondo) Ha tenido que cambiar un poco su imagen por cuestión de derechos, supongo. Algo podrá objetar su creador Anakin Skywalker, que como decía «No tenía muchos amigos cuando era pequeño, así que construí uno» […]]]></content>
		</document>
		<document id="2d38400f779c11616714dad1642a3626" url="http://josecrem.com/de-camino-a-mi-trabajo-45/">			<content><![CDATA[Esta entrada podría haber ido perfectamente en la sección de la Plaza de Correos, ya que estamos en la esquina de Castaños con Manero Mollá, en la esquina noreste de la plaza. Pero me apetece mas ponerla entre las “De camino…” por ser sitio habitual de paso y un hito de la ciudad. Me refiero a la administración de lotería El Negrito, que acaba de ser remodelada con muy buen resultado. El año pasado cumplió cien años, se puede leer en este artículo del diario La Verdad de Alicante. La apariencia es muy distinta a la anterior y tiene elementos que la diferencian mucho del entorno. Pero lo que mas […]]]></content>
		</document>
		<document id="cca54f89454d592fc3814b5c10b0aea2" url="http://josecrem.com/de-camino-a-mi-trabajo-46/">			<content><![CDATA[Pocas veces me fijo en estas cosas, pero esta vez no se me ha pasado y tengo que compartirlo. Es muy normal, casi obligatorio, que los comercios estén dotados de una alarma y conectados con una compañía de seguridad. Lo suelen indicar con las pegatinas correspondientes, que no son solo medios de información, sino mas bien de disuasión. De camino a mi trabajo hay una tienda que tiene las pegatinas en la persiana metálica que cierra los escaparates. Esta empresa de seguridad, como otras, ha optado por unos colores vivos y una tipografía de lectura fácil. También ha incluído una imagen muy disuasoria de un vigilante. Y así se ve […]]]></content>
		</document>
		<document id="d7e1933896619ca5c6dba909f708abd5" url="http://josecrem.com/de-camino-a-mi-trabajo-47/">			<content><![CDATA[Antes estaba la Agencia Valenciana de Alquiler, luego estuvo en alquiler mucho tiempo (¿?) y ahora han puesto una escuela de danza llamada Dance Project. Esto es dinamismo y lo demás son cuentos. Ademas, hay que reconocer que los colores elegidos y la decoración exterior son muy alegres y adecuados. Dentro no he estado, como es natural, dadas mis aptitudes innatas para cualquier tipo de movimiento voluntario acompasado, aunque no descarto acercarme algún día para cumplimentar la invitación recibida en el comentario tan amable que me han puesto. Pero lo que me ha sorprendido cuando iba de camino a mi trabajo es lo que han escrito en el suelo, justo […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>