<author id="69cd91a22eed1441c3795c20ed8614ce" url="medicinayalgomas.blogspot.com.es" feed="http://medicinayalgomas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="ab846eecca752fc5c5bb1c6f8094da34" url="http://medicinayalgomas.blogspot.com/2012/02/deberia-ser-despedido.html">			<content><![CDATA[Acabo de leer un artículo sobre los jefes que empieza con una pregunta: "¿por qué los buenos profesionales abandonan buenas organizaciones?". Mientras lo leía, se me ha ocurrido un símil para profesores universitarios, y me he visto en la necesidad de plasmarlo aqui. En gris y más pequeñito están las frases del artículo original, que también podeis leer pinchando aqui.¿POR QUÉ buenos profesionales ABANDONAN buenas organizaciones? ¿Porqué los buenos estudiantes acaban desmotivándose con sus carreras?Uno de los factores claves puede ser “el jefe”.Uno de los factores clave puede ser "el profesor (o profesora, claro)".Y es que cualquier persona puede ser mal jefe, solo hay que:Y es que cualquier persona puede ser mal profesor, solo hay que:1. Olvidar decir “gracias”.1. Olvidar decir "buenos días" "me llamo..." olvidar sonreir.2. Olvidar que el profesional tiene un niño enfermo en casa.2. Olvidar que el alumno tiene una vida más allá de su asignatura.3. Actuar con arrogancia.3. Actuar con arrogancia y creer que la libertad de cátedra es hacer lo que a uno le de la gana porque está en su derecho (¿saben que también tenemos derechos los estudiantes? ¿y que tienen en sus manos la capacidad de MOTIVARNOS tope si solo se esfuerzan un poquito?)4. Apuntarse méritos que no le corresponden.4. Hacer una pésima organización de clases y prácticas y dejar a los alumnos la responsabilidad de arreglarlas, sin mover ni un dedo por procurarnos unas condiciones dignas (clases avisadas a última hora, cambiar los criterios de examen sin avisar, mandarnos con tutores que no quieren saber nada de nosotros...os suena?)5. Pasar una mala noche y después pagarlo con sus subordinados.5. Pasar una mala noche (o peor, estar cabreado con el decano o con el sistema y estar amargado por sus condiciones laborales) y después pagarlo con sus alumnos (que no tenemos la culpa ¿queda claro?).Estas son cosas pequeñas. Después hay cosas más importantes, como:1. No hablar con los empleados sobre su desarrollo profesional.1. No interesarse por si los alumnos están aprovechando la asignatura y las prácticas, no evaluar su propia docencia y centrarse en el "si suspende es porque no tiene usted ni idea".2. No tener en cuenta si los empleados aprenden nuevas cosas.2. No pararse a pensar si los alumnos realmente están aprendiedo con su asignatura, o sí el elevado número de suspensos corresponde realmente a que está siendo un pésimo docente.3. No considerar la necesidad de cambiar o adaptar normas que están pasadas de moda o anticuadas.3. No considerar la necesidad de cambiar o adaptar maneras de dar clases, bibliografía utilizada, o incluso criterios de evaluación que están pasados de moda o anticuados.4. Tratar a su gente de forma inadecuada e injustamente, o con arrogancia.4. Tratar a sus alumnos de forma inadecuada e injustamente, o con arrogancia, subido a su cátedra o a su plaza de profesor, como si los estudiantes fuéramos niñ@s de parvulario a los que hay que educar y disciplinar.Y para terminar con el símil: "Mi (jefe) profesor NO ME (NOS) GUSTA: ¿creéis que debería ser despedido?" Uy si, espera sentado chaval! Que va, no somos tan radicales (aunque algunos sí que se lo merecen con creces, pero hoy me siento benévola...). Nos basta con que cambien un poco el chip.Profesores universitarios del mundo: no somos crí@s, no somos basura ni somos menos que ustedes. Somos los futuros profesionales que cuidarán de su bienestar (¿se pararán a pensar eso cuando nos putean sin parar?). Una cosa digo: "arrieros somos"(No se nota la ira contenida ¿no? Tendreis que perdonarme, pero hoy he tenido una revisión de examen muy decepcionante y además una profesora ha perdido mi memoria de prácticas, y claro, acaban saliendo estas cosas... Que si, que también hay profesores que son un encanto, pero por alguna extraña razón asociada a las leyes de Murphy, los que abundan son los otros...).]]></content>
		</document>
		<document id="4a2e69f7eb5ff177defe29d5a7d5eaee" url="http://medicinayalgomas.blogspot.com/2012/02/el-patch-adams-real.html">			<content><![CDATA[Entrevista a Patch Adams en Bolivia en Julio de 2011Hace unos días encontré esto en youtube. Una entrevista completa a Patch Adams, traducida al español. Creo que refleja bastante bien quién es este personaje, como piensa y como actúa. Para quienes todavía no le conozcan, os lo presento. El Patch Adams de verdad, conocido en América por ser un revolucionario del amor :)1º Parte: Un breve resumen ¿quién es Patch? ¿Por qué es un revolucionario, y en qué consiste su revolución?2º Parte: Patch habla sobre política, sobre Dios, sobre sus ideas sobre la justicia.3º Parte: Patch con un niño oncológico y despedida.Emocionante ¿verdad? ¿Para cuándo una visita a España, Patch? Lo que yo daría por conocerle, por conocer el Geshundeit. Algún día...]]></content>
		</document>
		<document id="c96c8432bc0f8cc5fae69386b03254d4" url="http://medicinayalgomas.blogspot.com/2012/03/8-de-marzo-dia-internacional-de-la.html">			<content><![CDATA[Hace exactamente un año escribí en este blog mi primer post conmemorativo del día Internacional de la Mujer. Este año me había propuesto escribir otro post sobre el tema, pero empezando a escribir, y debido a acontecimientos de actualidad, como la crítica de la RAE a las guías de lenguaje no sexista, o las declaraciones de Wert sobre la “violencia estructural”, me salen tantísimas cosas sobre las que escribir que es imposible resumirlas en un solo post.En internet hay muchísima documentación sobre cualquier tema relacionado con la igualdad, opiniones de todo tipo y radicalismos de uno y otro lado. Asi que he decidido que voy a empezar un blog dedicado solamente a el tema de la mujer. No hoy, y quizás tampoco mañana; quiero tener una estructura y ser ordenada pero tengo adelanto que habrá temas muy variados.En el post de hoy, os resumiré algunos de los puntos que quiero tratar.Grandes mentiras que argumentan los que se oponen a que exista un día dedicado a la mujer, y que se dedican a poner trabas a la lucha por la igualdad. La 1º y más gorda de todas: “Eso de la desigualdad es cosa del pasado, hoy en día ya no existe”. Algunos enlaces ilustrativos, totalmente actuales:http://www.europarl.es/view/es/Sala_de_Prensa/press-release/pr-2012/pr-2012-February/pr-2012-Feb-19.htmlhttp://www.rtve.es/noticias/20120306/nacer-mujer-mundo-hombres/504721.shtmlMujer y sexualidad: ¿Alguien tiene alguna duda de la represión que sufre todavía la mujer en este aspecto?Si un hombre dice que se masturba, nadie lo ve como algo raro, al contrario, es considerado algo completamente normal. Si una mujer dice que se masturba, recibirá miradas de sorpresa y probablemente habrá un incómodo silencio. ¿Por qué?Una mujer que se acuesta con varios hombres es una “cualquiera” una “puta” o una “facilona”. Un hombre que se acuesta con varias mujeres es un “machote”, un “casanova” un “crack”.Las mujeres son todavía utilizadas en los concursos, en la publicidad, etc, como una imagen atractiva, las ponen ligeras de ropa, ultra maquilladas, las obligan a sonreír todo el tiempo, eligen a mujeres con cuerpos 10. Pensad en el telecupón o en el Gran Prix. ¿Acaso no es para indignarse? Ahí si que existe discriminación positiva: los hombres nunca son contratados para estos fines, y las mujeres “poco agraciadas” tampoco claro. Un ejemplo: http://www.elreferente.es/actualidad/en-ryanair-estan-muy-calientes-16841Mujeres en puestos de autoridad. El tema de la paridad tan ampliamente discutido. Adelanto: yo no estoy deacuerdo en establecer porcentajes fijos, como la mayoría de la gente opino que los que mandan deben valer para ello, y que se cuelen mujeres ineficaces solo por la obligatoriedad de tener 50%-50% no me parece bien. Pero me resulta muy difícil creer que no haya mujeres capaces de hacer el mismo (o mejor) trabajo que los hombres en este tipo de cargos. Además, ¿alguien opina que todos los hombres que mandan valen realmente para ello? Todo el mundo ha tenido alguna vez un jefe/decano/presidente/ministro/... que es un inepto total. ¿O no?Discriminación positiva: puestos de trabajo que se eligen conforme a la apariencia del aspirante (mejor si eres mujer, con curvas, atractiva, ultramaquillada y con la sonrisa perfecta). Véase azafatas, dependientas...Trabajos típicamente masculinos (conductores, taxistas, albañiles, fontaneros, electricistas, bomberos, policías...) o típicamente femeninos (peluqueras, modistas, enfermeras...). ¿Cómo se sentirán las conductoras o los enfermeros?Estereotipos: uno de mis temas favorito. Todavía abundan cientos de ellos y no nos damos ni cuenta (o no queremos reconocerlo):Mujeres y ropa.Mujeres y compras compulsivas (somos unas derrochadoras todas...)Las mujeres son mucho más sentimentales que los hombres (“los hombres nunca lloran”).Las mujeres conducen peor que los hombres, no saben leer mapas, se les da peor el deporte, son más flojas que los hombres...Las mujeres son mucho mejores en las labores domésticas, lo hacen todo mejor.Las mujeres son más trabajadoras y más constantes que los hombres, pero ellos son más inteligentes.Los juguetes diferenciados por sexos, sexismo en la publicidad y en la familia.http://www.youtube.com/watch?v=t_1BbF-58-Ahttp://www.youtube.com/watch?v=8DrI16y4NSUhttp://www.youtube.com/watch?v=Ynz8MC-EpR4&feature=relatedLenguaje no sexista: un tema candente y muy criticado. Escribiré ampliamente sobre el tema, pero para abrir boca, os dejo una unidad didáctica que he encontrado sobre el tema, y que recomiendo encarecidamente leer. http://institutoasturianodelamujer.com/iam/wp-content/uploads/2010/02/IAM-U_210374_n2.pdf Algunos fragmentos:Este tema es un auténtico coñazo. ¿Por qué lo bueno es cojonudo y lo malo es un coñazo?Detrás de todo gran hombre hay una gran mujer. ¿Las mujeres han de estar delante de los hombres o detrás? ¿Si los grandes hombres han hecho las “grandes cosas” que han hecho porque detrás de ellos estaba una gran mujer sin la que no podrían haber hecho esas cosas, por qué simplemente no se habla de ellas como protagonistas de esas grandes cosas? ¿Qué papel reserva la historia a las mujeres? ¿Llegaremos, mujeres y hombres, a estar en el mismo lugar?Pilar tiene un par de huevos, yo no me atrevería a haberlo hecho. ¿Por qué para referirse al valor de Pilar se necesita atribuirle una característica física masculina? ¿El valor radica en una parte concreta del cuerpo?La Ministra, que clausuró las jornadas con gran elegancia, eligió un sencillo vestido de seda azul. ¿Si fuera el Ministro se hablaría de la “sencilla seda de su corbata?” ¿Qué características crees que son reseñables en una intervención pública de un Ministro? ¿Y de una Ministra?Violencia de género. Este tema no me gusta nada, porque me pone un mal cuerpo exagerao. Pero estareis deacuerdo conmigo en que es quizás, el tema más preocupante de tod@s.Feminización de la medicina (y otras carreras universitarias). De esto hablaré porque me toca de cerca, y hay artículos, como este, que me parecen preocupantes: http://www.elmundo.es/suplementos/salud/2008/752/1207951219.htmlComo veis, hay muchos temas que tratar, y muchos más que seguramente se me irán ocurriendo. Creo que a estas alturas queda bastante claro que la igualdad plena todavía no la hemos conseguido. Y que debemos seguir avanzando y luchando unidos, mujeres y hombres, porque solo así conseguiremos que sea innecesario conmemorar el Día Internacional de la Mujer. Tenemos aún mucho camino por recorrer. No hace tanto que la mujer empezó a igualarse al hombre en el ámbito laboral, económico y social. Y las cosas van despacio. Lo que no podemos permitirnos es dar pasos atrás, impedir la evolución y el cambio no es el camino. Los reduccionismos y la cabezonería hacen mucho daño. Se trata de VISIBILIZAR a las mujeres en un mundo en el que todavía pensamos en masculino. Abramos nuestra mente, seamos tolerantes al cambio. Y no neguemos lo evidente o cerremos los ojos ante lo que no queremos ver o aceptar. El primer paso es reconocer que hay desigualdad. Y el siguiente luchar por eliminarla.]]></content>
		</document>
		<document id="e3bfe82197e874c4617e40245f8ee0f7" url="http://medicinayalgomas.blogspot.com/2012/04/se-buscan-donantes.html">			<content><![CDATA[Había una vez una chica que decidió estudiar medicina.En su primer año de carrera, un buen día se encontró con un cartel que informaba de que una unidad del banco de sangre se trasladaría a la facultad proximamente.Ella nunca había donado sangre antes y como casi todo el mundo, le tenía cierto respeto a las agujas. Nunca se había hecho un análisis de sangre (al menos que ella recordara) y por ese motivo la idea de donar le daba algo de miedo.El día que por fin llegó la unidad móvil, se acercó timidamente a echar un vistazo y consiguió decidirse. Primero tuvo que rellenar un folio con muchas preguntas extravagantes, como aquella que se interesaba por si había estado en Inglaterra en cierto periodo de tiempo (más tarde averiguó el sentido de tales preguntas). Después pasó a ser recibida por el médico, que validó el cuestionario, le preguntó el peso, le tomó la tensión y le sacó una gotita de sangre para ver "si tienes sangre para los demás o solo para ti".Finalmente, después de pasar por todos los filtros, la chica se tumbó en la camilla y esperó el pinchazo. La enfermera que le atendía hablaba animadamente y le pidió que abriera y cerrara el puño. Empezó a sentirse ligeramente mareada pero no quiso decir nada porque le daba vergüenza. Procuró aguantar, pero algo debía notársele en la cara porque de pronto la enfermera se puso seria y le preguntó si se encontraba bien. Un momento después, abrió los ojos y se encontraba en la camilla, completamente empapada en sudor frío y con varias enfermeras mirándola y abanicándola.Esa fue la primera vez que se desmayó por donar sangre. Después del episodio casi todo el personal sanitario de la unidad estuvieron un rato pendientes de ella y ella se sintió terriblemente mal por haber causado tal revuelo pero sobre todo por no haber conseguido donar.La chica siguió avanzando en su carrera de médica asistiendo a muchos quirófanos, a partos, a curas... y nunca se mareó ni se desmayó. Sin embargo trató de volver a donar sangre varias veces más, y en todas obtuvo el mismo fatídico resultado.Los que la atendían siempre le decían que se abstuviese de donar, que no pasaba nada y que "hay mucha gente que no puede ser donante". A ella esas palabras le dolían igual que le dolían las risas y burlas de sus compañeros por marearse o desmayarse cada vez que lo intentaba.A todos ellos les parecía una tontería que siguiese intentándolo una y otra vez y no entendían porqué no se resignaba. Pero para ella se había convertido en un reto personal y había decidido que no dejaría de intentarlo hasta que por fin consiguiera dominar aquella estúpida y fastidiosa reacción de su cuerpo.La última vez que lo intentó una sanitaria del banco de sangre le dijo que ella entendía su frustración porque tampoco podía donar por culpa de sus cifras de hemoglobina. Y le dijo que su forma de mitigarlo era convenciendo a otras personas para que fueran a donar. Le pareció una excelente idea.Asi que aqui estoy hoy transmitiendo su mensaje.Hay muchas personas que ponen toda su intención y su buena voluntad en donar sangre pero que por diferentes motivos no son aceptados como donantes. Hay otras personas que están en perfectas condiciones para serlo pero que nunca se acercan a los bancos de sangre o que donan una vez cada varios años cuando alguna unidad móvil se cruza en su camino.Desde aqui me gustaría invitar a todos los que sabeis que podeis donar sin dificultad a que os acerqueis al menos 2 veces al año a vuestro hospital más cercano para donar periódicamente. Diariamente se gastan muchísimas bolsas de sangre en intervenciones y tratamientos. Muchas más de las que probablemente os imagináis.Desde mi punto de vista donar tu propia sangre es un gesto enorme de amor y de solidaridad. Es algo que nos cuesta esfuerzo y que no nos acarrea ningún beneficio. Es uno de los mejores regalos que podemos poner a disposición de nuestros congéneres.Asi pues, se buscan donantes que puedan suplir a esas personas que lo desean con toda su alma y no pueden hacerlo. Tened por seguro que tendréis su infinito agradecimiento. Y quizás podáis ayudar a mitigar un poco su frustración.Donad por los que lo necesitan, por los que no pueden hacerlo aunque quieran, por vosotros. Dondad por quien y por lo que querais. Pero donad.]]></content>
		</document>
		<document id="b1cc7bca7a43693d8ad20a5044b810ea" url="http://medicinayalgomas.blogspot.com/2012/05/por-mi-culpa-culpita.html">			<content><![CDATA[Yo no me he unido a los indignados del 15 M. Mi razón principal es simple y llanamente que tengo que estudiar. Seguramente sonará a escusa barata y egoísta pero mi pepito grillo no piensa lo mismo y se de buena tinta, que si hubiera participado en las protestas no dejaría de machacarme a mi misma por no estar estudiando. Y es que estoy a un par de semanas de los que espero que sean los últimos exámenes de mi carrera y estoy totalmente acojonada. Supongo que éste motivo solo lo pondrán entender otros estudiantes que tengan un pepito grillo tan gordito y bien alimentado como el mío, pero qué le voy a hacer. Acabar la carrera me está suponiendo un gran sacrificio y mucha dedicación y no quiero fallar ahora que estoy tan cerca...Sin embargo, intento estar al día y he leído mucho sobre las actividades e iniciativas que se están llevando a cabo. En general el movimiento me parece una iniciativa admirable y esperanzadora; por fin la gente se une para algo que realmente merece la pena, que es cambiar las cosas para mejor, y además lo hace de una manera activa: con grupos de trabajo en los que se buscan ideas y soluciones para esta crisis, y de manera pacífica, buscando que nuestros dirigentes sepan que aquí estamos y que no vamos a quedarnos quietos mientras se sigue estrechando la soga alrededor de nuestro cuello. En todo esto, el movimiento 15M cuenta con todo mi apoyo y espero verdaderamente que salga algo bueno de todas esas reuniones e ideas compartidas, y ojalá que por fin nuestros dirigentes nos escuchen.Me gustaría llamar la atención sobre algo en concreto, y es sobre la parte de responsabilidad que tenemos los ciudadanos sobre la situación tan dramática que estamos viviendo. Me imagino, que en las asambleas que se están celebrando estos días la gente se estará concentrando más en indignarse frente a las actuaciones del gobierno, y quizás no nos estemos parando lo suficiente en mirar en nosotros mismos. A mi juicio, este es un defecto gigantesco que tenemos todas las personas. Nos falta tiempo para criticar al prójimo en cuanto comete un desliz pero si somos nosotros los que nos equivocamos o pecamos de deshonestos tan solo es un pequeño detalle que omitimos.Diariamente veo multitud de ejemplos sobre lo que digo. Véase el asunto del rey con los elefantes, las declaraciones del Dr. Cavadas, o cualquier otra metedura de pata de algún personaje público que se os pueda ocurrir. Con esto no quiero decir que justifique o me parezca bien lo que el resto del mundo critica, que seguramente yo opine igual que los detractores, pero no deja de asombrarme la facilidad y rapidez con que nos dedicamos a juzgar los comportamientos ajenos. Y digo yo, los que tantas piedras tiramos, ¿estamos libres de pecado? La mayoría de las veces ni si quiera esperamos a contar con todos los datos o a contrastar información, para avasallar al que sea con nuestros juicios de valor. Muchas veces ni si quiera damos el beneficio de la duda. ¿Somos nosotros mejores que ellos? Twitter está plagado de críticas y reproches a unos y a otros, hay poco lugar para el diálogo porque todo el mundo tiene ya su opinión preconcebida en base a unos pocos (y muchas veces sesgados) datos. En mi opinión, pecamos bastante.Desde que tengo cuenta en twitter, cada día me sorprendía con una nueva noticia sobre recortes, inexplicablemente centrados en la sanidad y en la educación, y día a día iba creciendo mi pánico ante lo que nos depara el futuro próximo. Me queda a penas un año para empezar a trabajar y me aterran las condiciones en las que tenga que hacerlo; las noticias sobre el inminente establecimiento del copago, la modificación en la cartera de servicios o la exclusión de ciertos ciudadanos al derecho de ser atendidos de forma gratuita, como venía siendo desde que tengo uso de razón. Estoy de acuerdo con la mayoría de los sanitarios, en que muchos de los recortes que se han hecho están totalmente fuera de lugar y me inquieta el porqué no se cuenta con las personas que realmente saben del tema (los gestores sanitarios y los profesionales del sector) para establecer unas medidas de ahorro menos drásticas y seguramente mucho más eficaces.Pero al margen de todo eso considero también, que gran parte de la culpa de que hayamos llegado a éste punto la tenemos los consumidores del sistema público. Hablo más de la sanidad porque es lo que más conozco, pero probablemente sea extrapolable a muchos otros sectores.Y es que, señores, no sabemos consumir. Los españoles somos personas dadas a derrochar lo gratis. Pero oh, noticia! NADA ES GRATIS. De una forma u otra, los servicios que obtenemos del estado los pagamos en su totalidad. Eso lo sabemos todos. Pero parece que nos gusta ignorarlo. Utilizamos la sanidad como si no costase nada, como si fuera una cámara digital con la que podemos hacer miles de fotos, porque total no ¡se nos gasta! Pero aqui cada foto cuesta y una foto mal hecha o hecha sin juicio ninguno es una pérdida irreparable. La sanidad es como una cámara analógica, aunque se disfrace (o la disfracemos) de cámara digital. Asi que ¿y si en vez de hacer fotos sin ton ni son, las preparamos primero para que salgan bien? Tendremos exactamente las fotos que queramos tener en lugar de derrochar hasta quedarnos sin carrete para cuando realmente lo necesitemos.Hay multitudes de blogs estupendos de profesionales sanitarios en los que proponen múltiples medidas de ahorro por parte de los consumidores (pacientes). Algunos ejemplos: aqui, aqui y aqui. Pero hay muchos más. A mi entender, solo necesitamos 2 cosas para saber cómo podemos colaborar para sostener nuestro sistema de salud: sentido común y honradez. Con estos 2 ingredientes seremos usuarios modelo de cualquier prestación que se nos ofrezca. Simplemente seamos conscientes de lo que cuestan las cosas y de que no hay una fuente inagotable de recursos. Hagámonos participantes activos en el cuidado de un sistema de protección que no queremos perder y cuidémoslo como se merece.Y así con todo. Si hablamos de la la subida de las tasas universitarias y los nuevos criterios para la adquisición de becas (por otro lado cada vez menos numerosas) está claro que no son una buena noticia para nadie, pero una cosa voy a decir. En mis 6 años de universidad he visto cómo mucha gente se chuleaba las becas de estudios en gastos que nada tenían que ver, como en tatuajes, móviles de última generación o en comprarse un coche. ¿Y cuánta gente está percibiendo becas ingresando un pastón en dinero negro? Tengo ejemplos muy cercanos. Por no hablar de las becas para "aprender inglés" de las que no creo que tenga que decir, que se hace de todo, menos aprender inglés.Yo tampoco quiero que la universidad sea cada vez más cara, porque quiero que mis hermanos tengan la oportunidad de ir, sin que para ello mis padres tengan que arruinarse. Pero seamos honestos. Una vez más, hagamos buen uso de lo que se nos ofrece. No pidamos becas si no las necesitamos, dejemos que quien realmente las necesita las use para lo que realmente están. Seamos transparentes con nuestros ingresos, dejemos de engañar y de tratar de sacar tajada de todo. Tenemos que entender que el dinero público es nuestro, de cada uno, y como tal tenemos que gestionarlo y no malgastarlo.En este país parece que todos sabemos mucho sobre política y todos tenemos soluciones que dar a esta crisis. Pues en mi opinión, deberíamos empezar por nosotros mismos. Por cambiar nuestra actitud y empezar a trabajar con responsabilidad: basta horas interminables de café, basta de escarceos a la mínima oportunidad. Seamos productivos, aprovechemos el tiempo al máximo, démosle a la sociedad y a la economía el impulso que necesitan. Ese es el mejor ejemplo que podemos darle a nuestros políticos. Empecemos por ahí y luego vayamos a pedir su parte. Con sentido común, con humildad. Y por último, mi mensaje para los que nos gobiernan. A pesar de todo lo dicho anteriormente, estoy convencida de que hay miles de trabajadores que ya han superado éste primer paso, y por ellos tienen sentido movimientos como el 15M. Tratar de que ustedes nos escuchen es el siguiente paso, ya que lo que carece de sentido, en la era de la tecnología en la que nos movemos, es que se estén tomando todas estas medidas tan impopulares sin contar con el pueblo. Estoy segura de que no es nada fácil gobernar un país. Pero también creo que se podrían hacer recortes más eficaces y más legítimos si se formaran comisiones asesoras de expertos sobre cada tema en cuestión y dando tiempo suficiente para tomar determinaciones reflexionadas y estudiadas a conciencia. Y que antes que recortar en 2 pilares importantes de nuestra sociedad, como son la sanidad y la educación, seguramente habrá muchos otros sitios sobre los que meter tijera. Eso es lo que yo, como ciudadana, les pido. No recorten atendiendo solo a criterios puramente económicos sin conocer la realidad de los que trabajan a pie de cañón. Involúcrense con sus ciudadanos, sean coherentes y escuchen a los que tienen ideas que aportar. Las hay muy buenas.Termino con una frase de Gandhi:"El verdadero progreso social no consiste en aumentar las necesidades, sino en reducirlas voluntariamente; pero para eso hace falta ser humildes".]]></content>
		</document>
		<document id="6a085f43170ac1e533a27986feef85f4" url="http://medicinayalgomas.blogspot.com/2012/07/yo-quiero-ser-medica-de-familia.html">			<content><![CDATA[A los que se pasan por aquí más o menos habitualmente, quizás les extrañe el título de esta entrada, tenendo en cuenta la que escribí hace poco más de un año durante mi Séneca en Málaga. Y es que esto de decidir la especialidad a la que te quieres dedicar, es probablemente la decisión más difícil.Este año, en 6º de carrera (porque medicina son 6 años, y no 5 como piensa mucha gente) he rotado por especialidades nuevas. De las quirúrgicas solo he estado en maxilofacial y general y aunque las operaciones me siguen fascinando sobremanera, los cirujanos no me hacían a penas caso y no pude ayudar ni ver de cerca en ninguna de ellas, así que la verdad es que muy aprovechadas no fueron. También hice prácticas de anestesia, y he de decir que me gustó bastante la especialidad, aunque eso de tener que hacer tantos cálculos con los fármacos y poner tantas inyecciones y vías no me moló tanto (no se si alguna vez os he dicho, que lo único con lo que me he mareado en quirófano, ha sido con las epidurales...).Con la sensación con la que acababa la mayoría de las rotaciones (sobre todo si me tratan bien) era con que  me gustaba la especialidad. Recuerdo cuando empecé la carrera, que había varias especialidades que descartaba rotundamente: las de laboratorio (anatomía patológica, micro...), radiología, ginecología, trauma y atención primaria.Después, a lo largo de los años fui descubriendo especialidades que no sabía ni que existían, o que nunca me había planteado: oncología radioterápica, preventiva, medicina del deporte, inmunología, farma clínica, endocrinología, alergología... hay un montón! xDCuando empecé a hacer rotaciones (allá por 4º) pude conocer más de cerca muchas de estas especialidades (no todas, porque algunas ni las he estudiado y de otras nunca tuve prácticas) y me di cuenta de que prácticamente todas me gustaban. Cuando me pasaba esto por una parte me sentía confundida, ya que ¡no quería tener que elegir una sola especialidad y perderme los encantos de todas las demás! Aunque no he tenido mucha suerte con los tutores/as de prácticas, las veces en las que me han tratado bien he disfrutado muchísimo con mi bata puesta y explorando pacientes, fuera cual fuera la especialidad en concreto. Me encantó aquel día en el quirófano ambulatorio de derma, ayudando a quitar lesiones de la piel, o aquella consulta de otorrino viendo tímpanos e interpretando audiometrías. Me parecieron interesantísimos los pacientes de endocrino y las exploraciones de la neuróloga pediátrica. Me emocionó aquella terapia de grupo con pacientes depresivos y flipé en colores cuando me dejaron sondar a un paciente urológico después de una resección endoscópica de tumores vesicales.En fin, que todas, todas las especialidades me han parecido fantásticas, y se que probablemente hiciera la que hiciera (siempre que tuviera contacto con pacientes) me acabaría encantando.Asi que en esa tesitura he estado casi todo este último año, pensando que no quería renunciar a ponerme unos guantes y una mascarilla y aprender a operar a un paciente, pero tampoco dedicarme a un solo órgano dejando de lado los demás, ni tampoco por ser cirujana, tener poco trato real con el paciente... Os digo que cuando te gusta tanto la medicina es muy difícil elegir. Muy muy difícil.Y entonces, a finales de este año me tocó hacer rotación durante un mes entero en un centro de salud. Tengo que confesar que fui a regañadientes ya que lo que yo quería era rotar en ambulancias, pero solo nos dejaban estar una semana y las restantes 3, nos teníamos que comer las urgencias de hospital, y esto si que no lo quería porque ya en 3º había experimentado lo florero que te puedes llegar a sentir siendo un estudiante. Asi que allá que me fui, al centro de salud, pensando que serían 4 aburridísimas semanas de catarros y patologías sin interés (recordad que esta especialidad la descartaba desde que entré en la carrera!).No podía estar más equivocada...Las 4 semanas de centro de salud, han sido, con diferencia las mejores semanas de mi aprendizaje como estudiante de medicina. Ni un solo día me aburrí. Ni un solo día quería irme a la hora (a pesar de que nos daban las 3 fácilmente y ya había hambre) y ni un solo día pude dejar de sonreír y de disfrutar con nuestro cupo de pacientes y la excelencia de mi tutor (tanto profesional como humanamente). Os cuento que hasta disfruté haciendo la memoria de prácticas y aprendí mucho mucho más de lo que jamás soñé que aprendería en unas prácticas.En mi facultad no existía una asignatura de atención primaria como tal (ahora con Bolonia me parece que si) y los únicos médicos de familia que me dieron clase en la carrera fueron los de Preventiva (en Málaga) y los de los talleres de AP a los que me apunté este año voluntariamente. Y puedo decir, y sin querer quitar mérito a los fantásticos especialistas que he conocido, que los médicos de familia me han parecido los profesionales más humanos, más vocacionales y más enamorados de su profesión que he conocido.Y la cosa no ha dejado de ir a más. En twitter, sigo a varios profesionales sanitarios que tienen blogs estupendos y que cuentan muchas de sus peripecias. Entre ellos, hay varios médic@s de familia. Y con cada cosa que publican me siento más unida a esta especialidad. Y no es que hayan dejado de gustarme las otras especialidades o que ya no me de pena despedirme de la cirugía. Pero lo que aportan los pacientes en atención primaria y lo que podría aportar yo como médica está a años luz (o al menos así lo siento) de lo que podría aportarme y aportar yo en un hospital.En estos tiempos difíciles para tod@s también lo es para los médic@s y hay pocas especialidades que se escapen al paro. La medicina de familia ha sido siempre una de las especialidades más maltratadas tanto por la sociedad como por la administración. Y eso lo ponen de manifiesto muchos profesionales de este sector. Por esto mi familia y yo misma a veces me planteo elegir otra cosa el día que me toque ir al ministerio, ya que como digo me gustan muchísimas especialidades y si tuviera una buena nota quizás podría decantarme por una especialidad con más posibilidades profesionales de cara a un futuro posterior a la residencia.Pero entonces me encuentro con vídeos como éste y me doy cuenta de lo enamorada que estoy de la atención primaria. Cuando lo he visto esta mañana me he emocionado muchísimo y no he podido evitar ponerme a escribir este post. Quiero ser médica de familia. Quiero serlo con todo mi corazón y con toda mi alma. Y que me quiten lo bailao.*El vídeo lo he sacado del blog de @tamarasancho : http://www.golinons.com/artistasbcn/7-minutos.html]]></content>
		</document>
		<document id="2b19b9fc941ecef8e3c8ade735ed9d6a" url="http://medicinayalgomas.blogspot.com/2012/09/el-empujoncito.html">			<content><![CDATA[Hay veces en la vida en las que una se encuentra en baches emocionales y/o profesionales de los que se pregunta continuamente que cuándo saldrá. Te levantas día tras día con la misma rutina y la perspectiva de pasarla lo mejor posible y cuanto más rápido mejor. Te preguntas cuándo soplará el viento en otra dirección y cómo se presentará el cambio. Y aunque sepas que las circunstancias tengan que cambiar mucho para salir del todo de ese profundo y ancho bache, hay pequeños empujoncitos que te animan a mirar el camino con ojos nuevos y recuperar la ilusión por vivir cada día con intensidad.A veces esos pequeños empujones de felicidad (como esos impulsos que no llegan a disparar un potencial de acción pero excitan a la célula*) vienen de personas que no conoces y que comparten sus vidas vía blog, pero gracias a las que encuentras palabras y testimonios de gente que comparte tu forma de ver y entender la vida y la profesión sanitaria. Tengo mucho que agradecer a internet y las redes sociales y mucho que agradecer a mis blogers preferidos que ni si quiera me conocen y algunos ni me leen, ¡pero que me aportan tantísimo! Son much@s como para nombrarlos pero quizás algún día tenga la oportunidad de hacérselo llegar  a tod@s :)Sin embargo, mi empujoncito de hoy tengo que agradecérselo a gente que está un poco más cerca. Gente de mi pequeña y acogedora Badajoz, gente que me ha recibido con los brazos abiertos cuando me sentía tan sola, y que en este duro año y a pesar de haber estado ausente en muchas ocasiones, nunca han escatimado en sonrisas, en abrazos, en palabras de ánimo, en cariño.En estos meses de duro trabajo y esfuerzo, no tiene precio un fin de semana de total desconexión y descanso mental. Risoterapia + musicoterapia + amigoterapia, todo servido con una ración doble de (o triple) agradecimiento. No os imagináis lo que significa para mi reírme durante horas sin poder parar, hacer añicos toda la preocupación, el estrés y la tensión... aunque la cosa esté aderezada con unas copas de más (nunca demasiadas) :)Hoy tengo que mirar al mundo con miles de pensamientos positivos por todos y cada uno de los que hacéis mi vida un poquito más fácil. Aunque el tiempo y la vida nos separe, siempre quedará mucho bueno que recordar y un espacio para un café/refresco/copita ;)Hay muchas cosas a nuestro alrededor que nos hacen sufrir y nos recuerdan lo mucho que tenemos que trabajar para construir un mañana que nos haga sentirnos orgullosos. Pero hay tantas y tantas personas que te dan ese empujoncito para seguir caminando con los brazos abiertos y la mirada firme que uno no puede levantarse ni un solo día sin decir "GRACIAS" ni acostarse una sola noche sin repetir "GRACIAS".GRACIASA mis padres, mis hermanos y mis abuelos, porque no importa cuanto te alejes, ellos siempre te esperan.A mi pequeño (pero grande) grupo juvenil de "mieses" (por esas llamadas para un helado de vez en cuando!)A Dando Col@r y su magnífico grupo de voluntari@s, que me recuerdan que la fe mueve montañas y que el regalarse a los demás con una sonrisa es la mejor manera de cambiar el mundo.A mis AMIG@S, porque sois únicos.*Dato friki-médico de hoy, que se note que sigue la MIR-maratón ;)]]></content>
		</document>
		<document id="e60a63e92931679a4a71a907450d5da6" url="http://medicinayalgomas.blogspot.com/2012/09/rubeola-y-embarazo.html">			<content><![CDATA[Ayer tuvimos la clase MIR de Obstetricia y Ginecología. No fue una clase especialmente entretenida, pero si algo bueno tiene tener clases durante la preparación, es que los profesores y profesoras que vienen dan su punto de vista y hacen hincapié sobre las cosas que les parecen más importantes, y además actualizan la información contenida en el manual, dado que la evidencia en medicina evoluciona y cambia casi continuamente.Una de las cosas que repasamos ayer, fueron las infecciones durante el embarazo. Y hubo una enfermedad en especial que me llamó mucho la atención y que creo relevante comentar aqui, por tener un alto interés. Estoy hablando de la Rubeola.La rubéola es una enfermedad vírica que en niños y adultos es normalmente benigna. Clínicamente puede pasar inadvertida o tener síntomas parecidos a una gripe, acompañados o no de manchas rojizas en la piel. Sin embargo, la infección durante los primeros meses de gestación puede ocasionar desde aborto o muerte fetal a la complicación denominada Síndrome de Rubéola Congénita (SRC) caracterizado por múltiples secuelas principalmente en cerebro, corazón, ojos y oídos. El reservorio es exclusivamente humano y el virus se transmite por vía respiratoria, pero dada la inespecificidad de sus síntomas, es muy difícil saber cuáles son los contactos de riesgo y si se ha adquirido la infección. La rubéola es considerada por tanto un importante problema de Salud Pública y el principal objetivo de los programas de vacunación es la  prevención de la infección congénita.Antes de la introducción de la vacuna, la rubéola era una enfermedad endémica a escala mundial con ciclos epidémicos cada 6-9 años, y que afectaba sobre todo a la población infantil. En los países con alta cobertura vacunal la incidencia de esta enfermedad ha descendido drásticamente, modificándose su patrón epidemiológico de tal manera que en la actualidad la mayoría de los casos se producen en adultos jóvenes no vacunados. La vacuna conocida como triple vírica (Sarampión - Rubeola - Protiditis) se introdujo en nuestro país a principios de los años 80, y actualmente se administran 2 dosis a diferentes edades, según el calendario vacunal propio de cada Comunidad Autónoma. De esta manera, prácticamente todas las niñas nacidas después de esa fecha estarán teóricamente protegidas contra la rubeola cuando pretendan quedar embarazadas, ya que se considera que la vacuna confiere una inmunidad de al menos 18 años, prolongándose probablemente durante toda la vida. Sin embargo, aún hoy día se declaran algunos casos de esta enfermedad y por eso, en la primera visita al ginecólogo, a todas las mujeres gestantes se les pide una serología para detectar si existe inmunidad contra ésta, y otras enfermedades virales peligrosas para el feto.El problema con la rubeola es que la prevención que se puede hacer ante una embarazada no inmunizada es prácticamente nula, y si se adquiere la infección durante el embarazo, el riesgo de contagio al feto en cualquier trimestre es muy elevado, dada la gran avidez de este virus por la placenta. Además, una vez infectada la madre, no existe ningún tratamiento que se pueda ofertar y solo queda esperar.Los defectos asociados al Síndrome de Rubeola Congénita (SRC) son:Oftálmicos (Ej. Cataratas, microftalmia, glaucoma, retinopatía pigmentaria, corioretinitis).Auditivos (Ej. sordera neurosensorial). Cardiacos (Ej. Ductus arterioso persistente, defectos del tabique ventricular). Craneofaciales (Ej. microcefalia). El SRC puede presentarse además con manifestaciones neonatales que incluyen meningoencefalitis, hepatoesplenomegalia, hepatitis y trombocitopenia. La neumonía intersticial es una complicación del SRC en la infancia. Los niños con SRC que sobreviven el periodo neonatal, además de los defectos congénitos,  tienen un riesgo aumentado de desarrollar diabetes mellitus tipo 1 y tiroiditis.Mi objetivo de hoy con este post es hacer hincapié en la importancia de conocer el estado vacunal de una mujer antes de un embarazo. Soy consciente de que muchas veces una no planea la gestación, y ésta se presenta por sorpresa. Pero quizás en los casos en que una pareja decide ponerse manos a la obra con la intención de ampliar la familia, sería bueno revisar el calendario vacunal que todas tenemos por ahí guardado, y verificar que hemos recibido las dosis correspondientes de vacuna. En el caso de no estar seguras de haber recibido la vacunación contra la rubeola, podría ser aconsejable pedir cita con el médico de familia y solicitar información al respecto, dado que ser una mujer en edad fértil sin aceptable evidencia de inmunidad contra la rubeola, se considera hoy en día una indicación clara para la administración de la vacuna. Es aconsejable esperar al menos 3 meses después de la vacunación para quedar embarazada, pero bajo mi punto de vista, es un periodo aceptable considerando la gravedad que ésta infección puede suponer.Si queréis saber más acerca de la rubeola y la vacunación podéis consultar estas páginas que he utilizado para completar la información contenida en este post:http://www.isciii.es/ISCIII/es/contenidos/fd-servicios-cientifico-tecnicos/fd-vigilancias-alertas/fd-enfermedades/fd-enfermedades-prevenibles-vacunacion/Protocoloeliminacionrubeola.pdfhttp://www.vacunas.net/guia2002/capitulo5_8.htmhttp://www.madrid.org/cs/Satellite?blobcol=urldata&blobheader=application%2Fpdf&blobheadername1=Content-disposition&blobheadername2=cadena&blobheadervalue1=filename%3DDOCUMENTO_TECNICO_RUBEOLA.pdf&blobheadervalue2=language%3Des%26site%3DPortalSalud&blobkey=id&blobtable=MungoBlobs&blobwhere=1271649994128&ssbinary=truehttp://virusrubeola.blogspot.com.es/http://pequebebes.com/tener-rubeola-durante-el-embarazo/]]></content>
		</document>
		<document id="86336410965a10b2eca71146f33193e7" url="http://medicinayalgomas.blogspot.com/2012/09/una-maraton-llamada-mir.html">			<content><![CDATA[Estudiar el MIR es una carrera de fondo. Esta frase la he escuchado mil veces y no creo que haya mejor manera de definir lo que supone esta preparación.Ya durante la carrera, parece que la vida pasa entre examen y examen, y muchas veces tienes la sensación de que no has parado de estudiar desde que entraste (al menos eso me pasa a mi). Sin embargo, la preparación del MIR es dar un paso más. Aunque para mi el método y las horas delante de los libros no me son desconocidas, es cierto que hay algunos cambios con respecto a los exámenes de la facultad que hacen que esto sea totalmente diferente.Lo peor de estos casi 7 meses de preparación, no es tanto la materia ni la dificultad, (puesto que es lo que llevamos estudiando desde que teníamos 18 años). Para mi el verdadero reto es levantarse un día y otro y no desistir, no abandonarse al cansancio, a la tediosidad que supone estudiar los manuales o hacer preguntas de test, a las ganas de pasar una tarde entera viendo series, al desánimo de ver escasos o pobres resultados en algunos simulatros...Afortunadamente existen las academias. Se que hay algunos estudiantes muy detractores de este sistema de formación, ya que es prácticamente un negocio, pero yo desde luego, si no tuviera la guía que ellos me proporcionan en cuanto a materiales, recursos, organización del tiempo y de los descansos, no se cómo superaría este periodo.Y precisamente una de las cosas en las que más nos insisten es en CUIDAR NUESTRA SALUD MENTAL. Parecerá una tontería o una exageración, pero seguramente quienes hayáis hecho oposiciones os podéis imaginar de lo que estoy hablando.Como en una carrera de fondo, no puedes empezar muy fuerte y agotar todas tus energías a mitad de camino, tienes que mentalizarte de la distancia que vas a recorrer y el tiempo que vas a emplear, y durante la marcha, tienes que superar el calor, el dolor muscular, el sudor, la sed...En este camino que es el MIR hay días que lo llevas mejor y días que desearías no haberte embarcado en esto. Hay momentos en los que tu concentración es máxima y piensas que puedes con todo y otros en los que parece que tu cerebro ya no puede más...Pero el truco está en no desistir. No rendirse. Saber que todo esto tiene un fin y que merecerá la pena. Que pronto estaremos por fin trabajando de lo que nos gusta y disfrutando día a día de nuestro aprendizaje y preparación. Ese es mi pensamiento alegre. Y lo que me da fuerzas.Ya va quedando menos...]]></content>
		</document>
		<document id="455c714e0678fe66e4530c5c455806a4" url="http://medicinayalgomas.blogspot.com/2012/10/he-aqui-una-medica-critica-preguntas.html">			<content><![CDATA[Para l@s que no conozcáis de cerca cómo es esto de la preparación para el examen MIR, os cuento que una de las cosas a la que dedicamos más tiempo y esfuerzo es en resolver preguntas de test presumiblemente muy parecidas a las que nos tendremos que enfrentar en dicho examen. La mayoría de ellas son preguntas tipo caso clínico en las que nos enfrentamos a un/a paciente sobre quien tenemos que tomar una decisión. Afortunadamente, es mucho más fácil que en la vida real, ya que solo podemos decidir entre 5 opciones. Ante estas preguntas, yo siempre trato de imaginar la situación en la consulta o en la urgencia, evocar la imagen de una persona preocupada que viene para recibir consejo y orientación sobre aquello que le hace sufrir. Quienes me leáis en twitter sabréis que tengo especial interés en todo lo relacionado con la prevención cuaternaria. Esto empezó cuando estudié Medicina Preventiva y Salud Comunitaria en 5º de carrera, en la Universidad de Málaga (durante mi periodo Séneca). Tuve que hacer un trabajo sobre este tema y he de reconocer que me fascinó. La prevención cuaternaria, así definida a groso modo, consiste en proteger al paciente del sobrediagnóstico y sobretratamiento a los que pueden verse sometidos. Los profesionales de la salud, por la educación y la formación recibida, tendemos a querer hacer todo lo posible por nuestr@s pacientes, y en España, la "gratuidad" de las pruebas complementarias y los tratamientos, nos permiten ser mucho más anchos de manga en este sentido. Preferimos hacer de más que de menos. Mejor pedir muchas pruebas y descartar todo lo que alguien pueda padecer que arriesgarnos a que les pase algo en un futuro... Esto tiene mucho que ver también con el miedo a las denuncias, pero yo diría que más con el miedo a equivocarnos, a meter la pata y comprometer la salud, e incluso la vida de una persona. Es vox pópuli que l@s médic@s gozamos de una responsabilidad intrínseca a nuestra profesión que puede generar mucha ansiedad y nos obliga a ser muy esquisitos en la búsqueda de un diagnóstico y/o un tratamiento.Sobre este tema hay mucho escrito, mucho dialogado y aún mucha controversia. Me podría pasar horas escribiendo sobre esto y poniendo multitud de ejemplos pero entonces no acabaría nunca :) Y me gustaría ejemplificar lo que cuento con estas 2 preguntas que espero que a vosotr@s os hagan reflexionar también.Por supuesto, dado que asumo que son preguntas corregidas por profesionales que tienen muchos más conocimientos que yo, no pretende ser esto una afirmación categórica a cerca de la veracidad de las preguntas, simplemente una humilde opinión y una reflexión sobre si nos estaremos pasando en la búsqueda de la salud por la salud. Lo bonito de la medicina es que siempre está abierta a la crítica y la discusión, que nada es absoluto y todo puede ser revisado y modificado si las evidencias lo sostienen. Vamos allá con esas preguntas:Un ejemplo de Sobrediagnóstico:Hace un mes tu mejor amiga “rompió” con su novio tras cerca de 3 años de relación, fue ella quien tomó la decisión ante las escasas perspectivas de futuro y aunque no se arrepiente de ello, se siente triste al recordarlo y a veces llora, por lo demás sigue su vida con relativa normalidad, es cierto que los que la conocen la ven algo taciturna y con menos entusiasmo del habitual, pero no ha abandonado sus actividades. Desde el punto de vista diagnóstico se corresponde con:1. Duelo normal.2. Trastorno adaptativo con síntomas depresivos.3. Depresión reactiva.4. Episodio depresivo menor.5. Problema relacional (sin diagnóstico psiquiátrico).Esta es una pregunta de un simulacro de los que nos propone la academia, no aparecida en níngún MIR anterior. ¿Cuál créeis que sería el diagnóstico? Pues os digo la respuesta que dan como correcta: la nº 2 TRASTORNO ADAPTATIVO CON SÍNTOMAS DEPRESIVOS.Llegados a este punto tengo que decir que no soy psiquiatra, y mis conocimientos sobre psiquiatría son más bien escasos. Pero a ver... ¿quién no conoce a alguien que esté o haya estado en una situación como la que aquí se describe? ¿De verdad tenemos que poner una etiqueta a una ruptura con una reacción, en mi opinión, completamente normal? ¿A caso no es lo lógico estar triste por acabar una relación tan larga y probablemente satisfactoria en muchos sentidos? En mi opinión, si esto es así, más de la mitad de la población habrá tenido este diagnóstico en algún momento de su vida... ¿De verdad es necesario catalogar de enfermedad o trastorno todo aquello que se salga un poco de la cotidianidad? ¿Para qué, por qué, con qué objetivo? Si el objetivo de cualquier actuación médica es aliviar al paciente y proporcionar un consuelo... si le decimos a una mujer sana que tiene un trastorno con síntomas depresivos, ¿la estaremos ayudando en algo? Yo creo que más bien al contrario...Vamos con la otra pregunta. Esta es de un MIR antiguo, el del 2004-2005, concretamente la nº 220.Acude a la consulta de su médico de familia una mujer de 54 años por cuadro catarral. Aprovecha la visita para conocer su opinión sobre la necesidad de un chequeo general y sobre la necesidad de realizar revisiones ginecológicas. Entre sus antecedentes personales destacan 3 gestaciones con partos eutócicos, menopausia hace dos años sin sangrado posterior. No fuma, no bebe, ni lo ha hecho nunca, no toma ningún medicamento, ni presenta ninguna patología activa o crónica conocida. No antecedentes familiares de interés. Última revisión ginecológica hace 18 años. ¿Qué actividades preventivas son las más recomendadas de inicio en esta mujer?1)  Se trata de una mujer sana y por lo tanto no hay que hacer nada.2)  Citología vaginal cada 3 años, indicar búsqueda de atención médica si sangrado vaginal y mamografía bienal.3)  Cribado de HTA, hipercolesterolemia, obesidad, explorar actividad física y dieta, vacunación de difteria y tétanos o dosis de recuerdo cada diez años, citología vaginal anual en 2 años consecutivos, indicar búsqueda de atención médica si sangrado vaginal y mamografía bienal.4)  Anualmente medición de TA, de colesterol total, peril tiroideo, densitometría, peso, talla, IMC, radiografía de tórax, explorar actividad física y dieta, vacunación de difteria y tétanos y dosis de recuerdo cada 10 años, citología vaginal anual en 2 años consecutivos, indicar búsqueda de atención médica si sangrado vaginal y mamografía bienal. 5)  Medición de TA, de colesterol total, peso, talla e IMC, explorar actividad física y dieta, vacunación de difteria y tétanos y ecografía transvaginal, citologia vaginal y mamografía anuales.Ahora ¿cuál os parece que el Ministerio de Sanidad dio como correcta? Vamos a echar un vistazo al comentario que hacen en esta pregunta los profes de mi academia:"1. Su falsedad es obvia. Estar sano no significa no tomar medidas preventivas. Se puede dejar de estarlo...2. Pasa por alto los factores de riesgo cardiovascular. Además, la citología no puede ser cada tres años, ya que no se ha realizado ninguna desde los 18, lo que implica un seguimiento más estrecho (anual) durante los años siguientes.4. Observa la cantidad de pruebas que pide y con qué frecuencia (¡cada año!). Una revisión tan exhaustiva y frecuente servirá para hacerse amigo del médico y para arruinar al sistema sanitario. ¿Cómo vas a realizar un perfil tiroideo anual, con densitometría y Rx de tórax inclusive? Claro, y también biopsia cerebral, SPECT, PET, tacto rectal,...5. El intervalo con el que han de realizarse las mamografías son bianuales, no anuales. Por otra parte, las citologías vaginales solamente tendrían que ser anuales durante los años siguientes, pudiendo después espaciarse si los resultados son negativos. En caso de sangrado vaginal habría que consultar, pero no se realizaría rutinariamente una ECO transvaginal cada año.Por lo tanto la respuesta correcta es la 3."La verdad es que me gustaría saber la opinión de mis compañer@s sobre esta pregunta porque en mi opinión es tremendamente discutible. La mujer está totalmente sana y no tiene ningún factor de riesgo. Dicen que se puede dejar de estar sano. ¡Claro, que obviedad! También la puede atropellar mañana un autobús o caerse y romperse una pierna oiga. ..Espero no me tomen por alguien totalmente contraria a la prevención. Creo firmemente en esta herramienta como lucha contra la enfermedad pero también opino que, como todo en esta vida, hay que usarla con precaución. Vamos a luchar contra el tabaco porque sabemos que mata a miles de personas anualmente. Abogemos por la educación vial que salva otras tantas vidas... pero jolín, buscar en personas sanas el detallito para poder "empastillarl@s" pues no se yo hasta qué punto... Y bueno, las citologías y los análisis seguro que se puede discutir ampliamente pero ¿lo de las vacunas?  No se si me he perdido algo pero ¿cuál es la indicación para revacunar a esta pobre mujer?Lo que me hace pensar esta pregunta es que si esta mujer no llega a ir al centro de salud se hubiera quedado tan tranquila haciendo su vida normal que parece bastante saludable y probablemente habría pasado muchos años así, pero después de salir de esta consulta se lleva unos cuantos pinchazos, una reprimenda por haber desatendido tanto sus partes bajas y seguramente la sensación de que por no pasar controles más a menudo puede que ahora tenga un cáncer avanzado, o las arterias taponadas, o vete tu a saber qué...¿De verdad la finalidad de la prevención es someter a las personas a tal estrés? ¿Asustarlas, y hacerles pensar en una posible enfermedad que lo más seguro es que nunca tengan? ¿Es realmente beneficioso para las personas este tipo de actuación por parte nuestra? Yo me lo pregunto mucho...En mi opinión las actuaciones preventivas y las destinadas a buscar enfermedades en estadíos precoces cuando se pueden tratar mejor y tener menos consecuencias (el llamado screening) deben ser valoradas y criticadas de manera consecuente y adecuadas a la población a la que nos toca asistir. Es cierto que muchas de estas actuaciones han demostrado resultados en reducción de la mortalidad. Pero muy pocos estudios hay que valoren la calidad de vida, la percepción de la enfermedad o el estrés asociado a este tipo de pruebas y actuaciones... Y si los hay, rara vez se toman en consideración. Nos preocupamos mucho más por la cantidad que por la calidad. Buscamos la salud a toda costa y no nos paramos a pensar que la finalidad de la salud no es otra que la de proporcionar bienestar y capacidad para desarrollar las actividades que nos realicen como personas. Estar sano no es sinónimo de estar bien, igual que estar enfermo no lo es de estar mal. ¿Qué pesa más? ¿Debemos los profesionales de la salud buscar exclusivamente la ausencia de enfermedad? ¿O deberíamos preocuparnos un poco más por cómo las personas viven su vida, por sus preocupaciones, sus angustias, sus ilusiones, sus incertidumbres...? ¿Somos meros reparadores de las fisuras corporales o estamos más encaminados a procurar que las personas jamás abandonen la alegría por vivir? Las enfermedades limitan, entristecen y hunden a las personas. Las condenan al sufrimiento. Nuestro trabajo no es eliminar el sufrimiento, si no proporcionar las herramientas necesarias para vencerlo con dignidad, fuerza y energía. Nunca jamás dejarán de existir esas noxas que nos hacen enfermar. Quien acepta la vida también debe aceptar la muerte, el sufrimiento y la enfermedad. La sociedad confía en la comunidad médica. Se ponen en nuestras manos y consienten casi cualquier decisión que tomemos porque saben que nuestra intención es siempre procurar lo mejor para ell@s. Asi pues debemos ser nosotr@s quienes critiquemos nuestros métodos para buscar realmente siempre lo mejor. Evaluemos continuamente nuestros objetivos, pensemos qué queremos conseguir con esta paciente, o con el otro. Individualicemos. Preguntémosle qué es lo que espera de nosotros, de la medicina. Si prefiere ser tratado hasta el final sin importar lo que mengue su calidad de vida o si prefiere vivir con intensidad y autonomía hasta que le toque marcharse.El equilibrio. El punto medio. La gama de grises. Entre actuar y observar. Entre tratar o acompañar. Entre nuestro afán por encontrar un diagnóstico y la necesidad del paciente de recibirlo. Acabo con mi frase preferida sobre esta profesión:"En ningún sitio el amor es tan grande como en el corazón de un médic@"*Si os interesa el tema de la prevención cuaternaria, en twitter y en la blogosfera hay muchos profesionales sanitarios que escriben cosas muy interesantes sobre el tema. Ahora mismo tendría que ponerme a buscar mucho para encontrar los que más me han gustado pero podéis indagar por internet y encontraréis bastantes cosillas.  No obstante os dejo un vídeo de uno 2 minutillos y poco que pretende explicar en qué consiste esto de la prevención cuaternaria.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>