<author id="6afe3fa90a03e89484ef8c5843046244" url="andysali.blogspot.com.es" feed="http://andysali.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="7d16ff112023e7cd4b7d85a6e0478d28" url="http://feedproxy.google.com/~r/AndySal/~3/-jgW1sGsAIs/jamal-zougam-un-paso-de-la-libertadel.html">			<content><![CDATA[El pasado sábado, el diario español El Mundo fue el único de este país que publicó el notición de que TODAS LAS AUTORIDADES KENIANAS HABÍAN SIDO ADVERTIDAS DEL ATAQUE AL CENTRO COMERCIAL DE NAIROBI, INCLUSO, ¡PRECISANDO LA FECHA!Así de fácil, así de fuerte.Dado que la noticia provenía de la Agencia de noticias EFE (a la cual están suscritos todos los medios de comunicaciones españoles e Hispanoamericanos), todos esos periódicos, televisiones y radios han incurrido en el peor delito que un periodista puede cometer sobre su público: la censura.Hoy lunes, el diario El Mundo se vuelve a significar al publicar la reapertura del caso contra el marroquí Jamal Zougam, único acusado por el atentado del 11-M. Con una excelente práctica periodística (dado que la noticia es de pago, la reproducimos de este blog), los periodistas del diario El Mundo revelan la cantidad de pruebas falseadas y omisiones interesadas de la instrucción de la causa y que han conducido a este hombre a pasar ¡9 años recluido en régimen especial porque en el locutorio que corregentaba se vendieron unas tarjetas de teléfono para unos explosivos que ni siquiera se sabe a ciencia cierta si son los que explotaron!Los jueces de la Audiencia Nacional han decidido, por fin, investigar a las testigos rumanas anónimas que dijeron haberlo visto en uno de los trenes… a cambio de una cifra de dinero y los papeles de residente. Tras 9 años espiando sus comunicaciones, no han encontrado una sola referencia a una hipotética conexión de Zougam con los yihadistas y se reafirma que ha sido víctima de una conspiración.Sin duda que las pruebas de que la OTAN está apoyando a estos mismos yihadistas en Siria son un apoyo para la reapertura de la investigación.Mañana mismo, el Papa Francisco inicia una comisión compuesta por 8 cardenales para reformar, de arriba abajo, la curia Romana, es decir, el gobierno de la Iglesia. Dado lo que vimos pasar el otro día en Denver, con la Fundación La Silla de San Pedro abogando por la abolición de las deudas en virtud de ese mismo poder, lo más probable es que ambas cosas estén relacionadas.Entre los días 11 y 13, cuando el gobierno norteamericano entra en bancarrota si no se aprueban los presupuestos, los camioneros de todo el país iniciarán un bloqueo, no sólo de LA CIUDAD DE WASHINGTON(como esta previsto) sino de muchas ciudades del país al que se van a unir, otra vez, los moteros y las personas comunes con sus vehículos. Dado que todas estas cosas están confluyendo, es probable que pueda ocurrir “algo”.Una noticia más que probablemente analice con más profundidad: el asesinato de un rapero izquierdista a manos de un matón de la ultraderecha griega tiene pinta de ser una Operación Gladio para evitar, precisamente, la defunción del gobierno al servicio de la troika comunitaria. El propio nombre de la organización ultraderechista, Golden Dawn, nos retrotrae a la organización luciferina del renombrado Aleister Crowley (que por cierto, estuvo por Grecia a principios del siglo XX).¡Ah, se me olvidaba! El periodista que trabaja con Snowden, Greenwald, publicará próximamente datos sobre el programa de asesinatos dirigido por la Casa Blanca. Es posible que haya que leerlo en el diario El Mundo, porque el resto…Rafapal]]></content>
		</document>
		<document id="442c2fb7e5f08b23b735fb62b37944be" url="http://feedproxy.google.com/~r/AndySal/~3/1qsZrd_CCMM/por-que-no-se-pudren-las-hamburguesas.html">			<content><![CDATA[Debido a la ola de recientes informes sobre la comida vendida por McDonald’s, entre algunos consumidores ha surgido la siguiente pregunta: ¿Es verdad que no se pudre, y en ese caso, por qué no se pudre?El experimento más famoso fue llevado a cabo por Len Foley, quien coleccionó hamburguesas de McDonald’s con queso y Big Macs durante más de 19 años. Le sirvieron, primero, para crear un video exitoso: ‘La hamburguesa biónica’; segundo, para entender que esta comida chatarra no cambia su aspecto físico en años. “¡Se ven exactamente iguales que el día que las compré!”, dice Foley.La consultora en nutrición Karen Hanrahan ha descubierto que las hamburguesas de McDonald’s, conservadas en un ambiente cotidiano, es decir, en casa durante 12 años, no se pudren, pero sí se secan un poco y empiezan a tener “olor muy extraño”.Las fases de la vida de las hamburguesas han sido grabadas por la fotógrafa neoyorkina Sally Davies, quien se decantó por la Cajita Feliz. Su obra artística, realizada durante 145 días, demuestra que al moho no le gusta vivir en los productos de la cadena internacional. Seis meses después del inicio del experimento, las hamburguesas parecían tan frescas como el primer día en que fueron adquiridas. Solamente parecían un poco sintéticas al tacto y obtuvieron un brillo acrílico. “El único cambio que veo es que se han vuelto duras como una roca”, cuenta Davies, citada por ‘The Daily Mail’.¿Pero por qué los productos de McDonald’s no se comportan como los de otras cadenas de comida rápida? Según Foley, la culpa la tienen los pesticidas descubiertos por los expertos de la Agencia de Alimentos y Medicamentos de EE.UU. Entre ellos figuran cloroformo, xyleno, sterene, riboflavina, sodio estearoil lactilato, clorotolueno e incluso el insecticida DDT, producido por la corporación Monsanto.RT]]></content>
		</document>
		<document id="243a80fbcdbad2ae1a6a18c3b014c46" url="http://feedproxy.google.com/~r/AndySal/~3/2UR5MHjSh2U/en-caso-de-default-en-eeuu-el-mundo.html">			<content><![CDATA[Si el presidente Obama y los republicanos en el Congreso de EE.UU. no logran acordar elevar el techo de la deuda, el mundo corre el riesgo de sufrir una nueva crisis financiera, está vez más grave que nunca, alertan algunos expertos.Según señalaron varios expertos a la agencia Bloomberg, la negativa de Washington de pagar la deuda pública podría conllevar a la caída de las bolsas mundiales más importantes, así como a la ruptura del mecanismo de inversiones, además de devaluar el dólar. Como consecuencia de todo eso, el mundo se arriesga a caer en una nueva depresión económica.“Si eso sucede -la probabilidad de eso es bastante grande- afectará en cadena a diferentes factores, entre ellos se verán afectados otros mercados. Todo esto se sumaría a los vientos que enfrenta el crecimiento económico. También socavaría el papel de EE.UU. en la economía mundial”, opina Mohamed El-Erian, jefe de la compañía de inversión Pacific Investment Management Company.Incluso si los precios del Tesoro no se ven afectados por el posible impago, los daños en otros mercados podrían ser devastadores. En esta situación la crisis de los mercados sería suficiente para inclinar a EE.UU. hacia una profunda recesión y que arrastre consigo a la economía mundial, cree Desmond Lachman, miembro de Instituto American Enterprise en Washington.“El hecho (impago) podría convertirse en detonante de la reversión de una débil y frágil recuperación de la economía”, opina el economista William Cunningham.Más cerca del impago que nuncaAunque ninguno de los expertos entrevistados por Bloomberg dice con certeza que EE.UU. pasará por el impago, la mayoría advierte que la posibilidad de que esto ocurra ahora es más alta que en el pasado.“El ‘default’ sería una locura, pero ya no es una situación de probabilidad de cero por ciento”, opinó el economista Simon Johnson, exrepresentante del Fondo Monetario Internacional y profesor de Economía en el Instituto de Tecnología de Massachusetts.Colapso peor que lo de Lehman BrothersLos economistas recuerdan uno de los mayores fracasos financieros a nivel mundial, el colapso del banco de inversión Lehman Brothers hace cinco años. El entonces colapso de la institución financiera ralentizó seriamente el ritmo de los préstamos, dejando al descubierto los graves problemas de la economía de EE.UU. y convertiéndose en el punto de partida de la crisis global. Y los participantes de los mercados financieros comparan el posible impago de EE.UU. con la quiebra total de Lehman Brothers, que en 2008 durante cinco meses perdió la mitad de su valor.Los expertos señalan que una situación similar, pero mucho más grave, es una posible realidad si Estados Unidos cae en ‘default’. Como ejemplo, los actores del mercado financiero indican la deuda pública que asciende a 2,8 billones de dólares.RT]]></content>
		</document>
		<document id="e5eba79a2e7107480dbc945a71e06cf4" url="http://feedproxy.google.com/~r/AndySal/~3/4dpzaHF-EYU/los-indicios-que-muestran-que-la-casa.html">			<content><![CDATA[Cada día crece el descontento popular en EE.UU. por la crisis y las guerras. Algunos politólogos denuncian que Washington está preparándose para introducir medidas de emergencia contra cualquier desarrollo de los acontecimientos en el país.El 1 de octubre EE.UU. entró en un nuevo año fiscal sin presupuesto estatal y con la deuda pública máxima de toda la historia del país. El secretario de Defensa de EE.UU., Chuck Hagel, constató a principios de octubre que “muchos en el país están en contra de las autoridades y contra todo lo que pasa”. Confesó que los estadounidenses pierden la confianza en las instituciones de poder por la guerra más larga de la historia [la guerra en Afganistán que dura ya 12 años] y la crisis financiera más aguda desde la época de la Gran Depresión.Según el analista político Nikolái Malishevski, “al parecer, Washington está preparándose para introducir medidas de emergencia en relación con cualquier desarrollo de los acontecimientos. Y además no hay que olvidar sobre la llamada del líder del Ku Klux Klan, Richard Preston, a los estadounidenses “a unirse en una guerra civil contra Barack Obama” y sus seguidores, y hacerlo en octubre cuando se celebra el 150 aniversario de la batalla decisiva en la Guerra Civil en EE.UU.”.En cualquier caso, según el experto, hay evidentes señales de tensión creciente en la sociedad estadounidense. Las unidades marinas se trasladan rápidamente desde Afganistán a EE.UU. y se entrenan para combatir en el entorno urbano.“Desde el 10 de septiembre han cambiado los ejercicios previstos anteriormente. Todos los ejercicios planeados para septiembre han sido aplazados hasta octubre. Además, han prohibido a todo el personal militar del Ejército de EE.UU., que está de vacaciones, salir del país entre el 28 de septiembre y el 5 de noviembre”, cuenta Malishevski.Antes del 28 de septiembre han finalizado los cursos de tiro (con escopetas y rifles AR-15), y el manejo de cuchillos para decenas de miles de empleados del Departamento de Seguridad Nacional (Department of Homeland Security, DHS). Antes del 1 de octubre, el Departamento recibió para usar en las calles de la ciudad 2.717 vehículos blindados antiminas con armas de fuego, producidos por Navistar Defense.El 30 de septiembre terminaron los cursos que enseñaron a los soldados de la Guardia Nacional de EE.UU. a apaciguar los disturbios y situaciones de emergencia. Desde el 25 de septiembre, EE.UU. comenzó a probar diariamente un sistema de alerta de emergencias. El 29 de septiembre se puso en marcha una prueba simultánea de los satélites de comunicaciones y GPS. “Nunca antes estos eventos coincidieron en el tiempo”, comenta el analista político Nikolái Malishevski.“Todos estos preparativos indican que EE.UU. se enfrenta a unos problemas internos muy serios. En este tipo de situaciones siempre hay una fuerte tentación […] de desviar la atención de EE.UU. y del mundo hacia otro ‘objeto’”, resume el politólogo. “El plan de EE.UU. podría basarse, por ejemplo, en un posible ataque contra Siria que involucraría a Irán en esta guerra, provocaría ataques contra Israel y la guerra inevitablemente le daría otro carácter a los problemas financieros de EE.UU”, sostiene el experto.RT]]></content>
		</document>
		<document id="d0cb5e2f9e819ef60e539839b4e2f4e" url="http://feedproxy.google.com/~r/AndySal/~3/4LS37KfA4Wc/se-puede-ser-adicto-al-sexo-como-al.html">			<content><![CDATA[La hipersexualidad es un trastorno caracterizado por un deseo sexual desenfrenado que se estimula con mucha facilidad, generalmente a través de la vista. Es más común referirse a él como “adicción al sexo”, aunque esta terminología no es correcta, ya que la comunidad científica atribuye este mal a un comportamiento compulsivo y no a una dependencia física y psicológica. Un nuevo estudio viene a desechar del todo esta expresión popular. Investigadores de la Universidad de California-Los Ángeles (UCLA) han determinado que el cerebro de quienes padecen hipersexualidad no actúa de la misma manera que el de los adictos a las drogas.Para obtener esta conclusión, los científicos mostraron imágenes estándar e imágenes de sexo explícito a una muestra de hombres y mujeres hipersexuales y analizaron sus respuestas cerebrales, en especial la respuesta P300. Ésta se desencadena 300 milisegundos después de ver una imagen y se incrementa cuando observamos algo que nos provoca un desmedido interés. Así, los drogodependientes experimentan una respuesta P300 más alta al ver una sustancia. Pero en el caso de la hipersexualidad, la respuesta cerebral no aumentó en general ante las imágenes sexuales sino que dependió exclusivamente del deseo sexual de cada participante.La comunidad científica se inclina a pensar, por tanto, que una actividad sexual extrema está relacionada con un comportamiento compulsivo y que este responde más a la necesidad de liberar estrés que a la de experimentar placer.Muy Interesante]]></content>
		</document>
		<document id="53bee8d2f06aab29a7ab574ba9ae835a" url="http://feedproxy.google.com/~r/AndySal/~3/7lPcRLZGhXQ/fallen-princess-las-princesas-de-disney.html">			<content><![CDATA[Interesantes imágenes de las Princesas de Disney en la vida real....RapunselCenicientaJazminBella DurmienteCaperucita RojaBlanca NievesLa SirenitaPocahontas]]></content>
		</document>
		<document id="2b001ecf0e70d4861bb30dff72f5e7fc" url="http://feedproxy.google.com/~r/AndySal/~3/8Y7Eh830veg/whatsapp-mata-el-amor-28-millones-de.html">			<content><![CDATA[Descubre lo que significa tener un doble cheque en Whatsapp...Utilizar WhatsApp tiene ventajas obvias: es rápido, simple y gratis. Sin embargo puede tener un efecto negativo o incluso causar la ruptura de las relaciones sentimentales debido al fenómeno llamado el 'síndrome del doble check'.Así lo sostiene un reciente informe de la revista 'CyberPsychology and behaviour Journal', que analiza los efectos negativos que tienen las aplicaciones de texto como WhatsApp o Facebook. Cuando una persona envía un mensaje a través de WhatsApp y este llega al receptor, se puede ver un chequeo verde en el costado derecho, y cuando el destinatario lo recibe aparece un segundo chequeo verde. Esto, sin embargo, no implica que el destinatario haya leído el mensaje, algo que confirmó la compañía el año pasado, pero que no todos los usuarios saben. De ahí proviene el 'síndrome del doble check': ansiedad que nace al ver que el receptor ha recibido el mensaje, que está conectado o bien lo estuvo al recibirlo pero no contestó. Según el informe de 'CyberPsychology and behaviour Journal', resumido por la CNN, el fenómeno ya ha costado el noviazgo a 28 millones de parejas. Los autores del estudio explican que aplicaciones como WhatsApp son "muy favorables" en una primera fase de las relaciones, pero con el tiempo empiezan a revelarse sus efectos negativos, acompañados del aumento de los celos y el control.RT]]></content>
		</document>
		<document id="4d04e4c6e7ce66b134f0af2b69147f39" url="http://feedproxy.google.com/~r/AndySal/~3/ATcs4KIcUBE/historia-alternativa-orgias-para-jesus.html">			<content><![CDATA[Dicen que la historia la escriben los vencedores (aunque quizás sería más preciso decir que los vencedores reescriben la historia a beneficio). Esto ha llevado a que Carpocrates sea una figura oscura que difícilmente aparece en los libros de historia, pero, si su pensamiento y movimiento hubieran vencido, el mundo sería muy distinto, seguramente más placentero.Carpocrates era el líder de una comunidad cristiana en las islas griegas en el siglo II, cuando los fundamentos de la doctrina cristiana no habían sido bien establecidos. En ese entonces había una enorme cantidad de formas de entender el cristianismo –sólo agrupadas por la figura de Jesús y la creencia de que era, básicamente, un gran tipo. En estas condiciones surgió Carpocrates, un líder carismático que atrajo una serie de seguidores y fundó su propia rama del cristianismo. Las ideas de Carpocrates eran bastante liberales, por decir lo menos. Para Carpocrates, Jesús era un ser humano como nosotros, pero cuya brillantez visionaria lo habían puesto en contacto con Dios. El hecho de que Jesús no fuera Dios, no le quitaba valor  a los ojos de Carpocrates, lo hacía un modelo a seguir. Y en esta concepción Jesús no había nacido de una virgen, sino a través del sexo.Carpocrates creía en la reencarnación y consideraba que la represión moral del cristianismo casto iba en contra de la libertad del ciclo de la reencarnación.  Para no volver a nacer era necesario experimentar en plenitud las pasiones de la vida y los placeres sensuales.Al mismo tiempo, Carpocrates, que aún hoy podría ser considerado revolucionario, creía que  las diferencias entre clases sociales y la desigualdad económica era una perversión antinatural. Hace 1800 años este precoz cristiano promulgó la abolición de la propiedad privada. Y no sólo esto, además de que la posesión material debía de ser colectiva también las parejas sexuales eran colectivas. Una mujer o un hombre no era de alguien solamente, eran parte de una comunidad de actividad erótica. Esto hizo que los seguidores del buen Carpo organizaran orgías de manera regular como parte de su práctica espiritual.¿Qué habría sucedido si el cristianismo hubiera abrazado la doctrina de Carpocrates  y no la de moralistas apretados como San Pablo San Agustín? Daniel Bolelly, autor de un nuevo libro publicado por Disinfo sobre  los secretos de la religión, dice que una cosa es segura: el promedio de asistencia a la iglesia sería mayor (especialmemente los días de orgía)Más allá de este curioso episodio histórico, donde el crsitianismo coqueteó con el éxtasis de la carne de maner desinhibida, podemos trazar, en ese momento o en otro, un parteaguas importante en nuestra historia: cuando se alejó al sexo de lo sagrado. La civilización occidental es inconcebible sin el pensamiento cristiano y sin la profunda influencia que éste ha marcado en nuestra conducta y nuestra psique. Una de las más grandes (y nocivas) herencias del cristianismo fue ubicar al diablo en el cuerpo, sancionar su exploración, hacerlo terreno pecaminoso y dividirlo de la sutileza superior del alma, aquella que conduce a la bestia. Esta división aún pesa, casi asfixia nuestra forma de ver y experimentar el mundo, en los más diversos ámbitos: desde las personas que crecen pensando que el sexo es “malo” hasta a nuestros más “sofisticados” científicos racionalistas que consideran que la mente está limitada al cerebro y no afecta al cuerpo.Desligar a la religión, aquello que busca ligar con lo sagrado, del cuerpo: lo más íntimo que tiene el hombre y el vehículo, a través de los sentidos, que lleva al éxtasis (lo más cercano que tenemos a lo sagrado), parece una gigantesca contradicción. ¿Si la religión busca conectarnos con Dios, entonces por qué desconectarnos de nosotros mismos? ¿Acaso no dijo Jesús, según los Evangelios, que el Reino de Dios está dentro de ti? Y si Dios está dentro de nosotros, de que otra forma lo podríamos encontrar si no es a través del cuerpo? El cuerpo es también el enigma (“la fulguración de la presencia en lo visible”, Lezama Lima). Y el sexo es la forma en la que se penetra en el misterio, en el fulgor. Más que pensar que el cristianismo se equivocó al cerrar con llave la puerta del erotismo espiritual, es probable que se haya resrevado ese sendero como intercesor entre el “Reino de Dios” y el hombre. Es decir, a la Iglesia lo que le interesa es el poder en este mundo y no en el hipotético otro.Pijama Surf]]></content>
		</document>
		<document id="5899bcc7301fe1a3bfecf737bbff54da" url="http://feedproxy.google.com/~r/AndySal/~3/d8hJ8u39xas/vencer-la-ansiedad-social-cambia-tus.html">			<content><![CDATA[La ansiedad es una sensación de angustia difusa que a menudo puede provocar numerosos síntomas a nivel físico, como la taquicardia, la falta de aire o la sudoración excesiva. En muchas ocasiones las personas no son capaces de determinar con exactitud qué situaciones desatan la ansiedad pero otras veces sí pueden hacerlo, se dan cuenta de que estos síntomas aparecen exclusivamente cuando tienen que enfrentarse a situaciones sociales. Padecen lo que se conoce como ansiedad social.El círculo vicioso de la ansiedad socialLa ansiedad social a menudo viene precedida por una angustia mental, o sea, por una serie de pensamientos negativos que disparan una reacción en cadena. Estas personas anticipan la situación y comienzan a preguntarse si se ven bien, si están vestidos adecuadamente, si lograrán hablar sin tropiezos, si los demás pensarán que es demasiado aburrido o si luce nervioso… En fin, se genera una gran expectativa sobre la idea que los otros se formarán de ellos.Estos pensamientos disparan una serie de reacciones a nivel fisiológico, como las dificultades para respirar, la sensación de dolor en el pecho, las palpitaciones, las náuseas, los mareos, la sudoración y el enrojecimiento. A estos síntomas le suele acompañar la aceleración del pensamiento o la sensación de que la mente se nubla.Obviamente, estos síntomas no son agradables por lo que muchas personas optan por la salida más fácil: evitarlos. ¿Cómo lo hacen? Evitando en la medida de lo posible todas las situaciones sociales que provocan la ansiedad. Poco a poco, se recluyen cada vez más en su mundo y evitan un mayor número de situaciones. En los casos más extremos, se llega a un aislamiento casi total ya que la persona mantiene relación con unos pocos conocidos que normalmente le asisten en las tareas que demandan una relación interpersonal.Vale aclarar que evitar las situaciones sociales es una respuesta perfectamente normal porque todos tendemos a evitar el sufrimiento pero eso no significa que sea la solución ideal, sino más bien lo contrario porque la calidad de vida se verá reducida drásticamente. Evitar las situaciones sociales es un arma de doble filo que no hace sino echarle leña al fuego de la ansiedad social. La buena noticia es que con las armas adecuadas, es posible vencer la ansiedad social. La clave está en cambiar tus pensamientos anticipatoriosComo te habrás dado cuenta, la ansiedad social se dispara a partir de tus propios pensamientos, por tanto, no es algo que sucede al azar sino que eres tú quien la alimenta. Eso significa que también puedes controlarla.Por supuesto, vencer la ansiedad social intentando controlar estos pensamientos es difícil, por eso el primer paso no es trabajar directamente sobre ellos sino en las creencias que tienes de base, en las ideas que sostienen esos pensamientos. Por ejemplo, aunque el mayor deseo de muchas de las personas que padecen de ansiedad social es pasar totalmente desapercibidos, lo cierto es que en el fondo son muy egocéntricos.¿Cómo es posible? Muy sencillo: porque piensan que todos los ojos están puestos en ellos, que todo el mundo se vuelve a mirarlos pero en realidad no es así. Por eso la primera idea que debes olvidar es que todos te miran para evaluarte. En realidad las personas están demasiado ocupadas pensando en sus asuntos como para estar pendientes de todas tus palabras y movimientos. Darse cuenta de que no somos el centro del universo sino tan solo una minúscula partícula tiene un enorme poder liberador.Otra creencia que debes cambiar es la idea de que todos dejarán de estimarte o se formarán una imagen negativa de ti si cometes un error. Lo que tú ves como algo negativo, para la mayoría de las personas es normal e incluso bromean al respecto. Equivocarse al hablar, ser un poco tímido o no estar perfectamente peinados o maquillados es algo normal, nadie se formará un juicio negativo de ti por esas nimiedades y, en el improbable caso de que lo haga, entonces significa que esa persona es tan superficial que su juicio no te debería siquiera importar.Una vez que hayas cambiado estas creencias, cuando surjan esos pensamientos que denotan inseguridad, te bastará recordar que no eres el centro del universo y que no ocurrirá un desastre mundial si tartamudeas un poco o no estás vestido perfectamente.Rincón Psicología]]></content>
		</document>
		<document id="2e0ec8eaf10585c4f12a8098912de104" url="http://feedproxy.google.com/~r/AndySal/~3/HTJ8hZLmSAk/las-45-mentiras-que-dijo-obama-ante-la.html">			<content><![CDATA[El activista estadounidense y bloguero David Swanson ha compilado una lista de las mentiras del presidente de EE.UU. Barack Obama ante el pleno de la 68ª Asamblea General de la ONU. ¿Cuáles fueron los embustes de Obama?1. En el arranque de su discurso el presidente Obama menospreció a las personas que quieren resolver los conflictos por medio de una guerra. A juicio del bloguero Obama obviaba así el hecho de que a principios de mes buscó el modo de lanzar misiles para "enviar un mensaje", intención que fue criticada por las naciones del mundo, muchos políticos estadounidenses y la oposición popular. Luego Obama acudió a la diplomacia como último recurso, explica Swanson.2. "Se necesitó la terrible carnicería de dos guerras mundiales para cambiar nuestra forma de pensar". En realidad, se necesitó una, ya que -según el bloguero- la segunda supuso medio paso hacia atrás en "nuestra forma de pensar", ya que mientras el pacto Briand-Kellogg (1928) prohibió todo tipo de guerra, la Carta de las Naciones Unidas volvió a legalizar las guerras afirmando que son defensivas o autorizadas por la ONU. 3."La gente está saliendo de la pobreza", dijo Obama atribuyendo a sus ainiciativas la exitosa respuesta a la crisis económica mundial de hace cinco años. Sin embargo, las tendencias mundiales a la baja en la pobreza son inalterables y se remontan a los tiempos anteriores a la entrada de Obama en política. Y esta tendencia no se observa en EE.UU., destaca el bloguero. 4. "Juntos hemos trabajado para poner fin a una década de guerra", dijo Obama. Según Swanson, el mandatario aboga por las guerras, citando su propuesta de atacar a Siria, las guerras en Afganistán y Libia. Además, según él, fue Obama quien, tras desatar una guerra con drones, amplió la presencia de las fuerzas especiales en todo el mundo, así como la venta de armas y el tamaño del ejército más grande del mundo. 5. "El año que viene una coalición internacional pondrá fin a la guerra en Afganistán, tras haber logrado su misión de desmantelar el núcleo de Al Qaeda que nos atacó el 9 /11". El bloguero recuerda las palabras de Bruce Riedel, que coordinó la revisión de la política de Afganistán para el presidente Obama: "La presión que hemos ejercido en [las fuerzas yihadistas ] el año pasado también los unió, lo que significa que la red de alianzas se está fortaleciendo y no se debilita". 6. "Hemos limitado el uso de drones". El bloguero desmiente las palabras de Obama citando los ejemplos de ataques de Bush y de Obama en Pakistán. 7."[los drones] atacan sólo a los que representan una amenaza continua e inminente para EE.UU. donde la captura no es factible". El bloguero cita los ejemplos de númerosos ataques con drones en los que las víctimas podrían haber sido detenidas. Un ejemplo claro tuvo lugar en noviembre de 2011 cuando Tariq Azizde, de 16 años, fue asesinado en Pakistán días después haber asistido a una reunión anti-aviones no tripulados en la capital. 8. "[...] y apenas hay certeza de que hubiera víctimas civiles". Hay cientos de civiles muertos confirmados por ataques de aviones no tripulados de EE.UU., algo que EE.UU. no quiere divulgar, destaca Swanson. 9. "Y la potencial proliferación de armas de destrucción masiva ensombrece la búsqueda de la paz". En realidad, el presidente Obama no busca la paz o el control de tales armas o su reducción y eliminación de todos los países, sino solo en algunos países. Tampoco hay que olvidar que Estados Unidos sigue siendo el país que más armas de destrucción masiva posee y el principal proveedor de armas en el mundo, recuerda Swanson. 10. "[En Siria] las protestas pacíficas contra un régimen autoritario chocaron con la represión y la masacre. [...] EE.UU. y otros han trabajado para fortalecer la oposición moderada". De hecho, Estados Unidos ha armado la violenta intentona de la oposición para desencadenar una guerra, indica el bloguero. 11. "El régimen utilizó armas químicas en un ataque en el que murieron más de mil personas, incluidos cientos de niños". Tal vez, pero ¿dónde está la evidencia? Incluso Colin Powell presentó evidencias falsificadas [antes de la invasión de Irak], recuerda David Swanson. 12. "¿Cómo debemos responder a los conflictos en Oriente Medio?". Según el bloguero estadounidense, de esta manera Obama da a entender que EE.UU. no provoca conflictos en esta región o que no los agrava, cuando, "de hecho, armar y apoyar a los Gobiernos brutales en Bahréin, Egipto, Yemen, Jordania, Israel, etc., es un comportamiento que podría hacer mucho bien con tal de que cesara". 13. "¿Cómo abordamos la opción de permanecer insensibles mientras los niños son afectados por gas nervioso o de involucrarnos en una guerra civil ajena?” Esto no es una lista completa de opciones. Solo cuando Rusia descubrió el blofeo de Kerry la diplomacia se convirtió en una opción, así como el desarme y disminución de la escalada y la presión de un alto el fuego, indica. 14. "¿Cuál es el papel de la fuerza en la resolución de disputas que amenazan la estabilidad de la región y socava todas las normas básicas de la conducta civilizada?" La fuerza no desempeña un papel principal en la conducta civilizada, cuya esencia más básica son las relaciones sin imposición de la fuerza, recuerda Swanson. 15. "La comunidad internacional debe hacer cumplir la prohibición de las armas químicas”. Con la excepción de Israel o Estados Unidos, devuelve el golpe Swanson. 16. " [...] en las que decenas de miles de iraníes fueron envenenados". Es un buen gesto por parte de Obama reconocer el sufrimiento de Irán, pero no habría estado de más recordar dónde adquirió Irak algunas de sus armas de destrucción masiva. 17. "Es un insulto a la razón humana y a la legitimidad de esta institución sugerir que alguien que no sea el régimen llevó a cabo este ataque”. David Swanson llama la atención sobre la falta de pruebas sobre la autoría de estos ataques. 18. "Ahora tiene que haber una resolución fuerte del Consejo de Seguridad para comprobar que el régimen de Assad está manteniendo sus compromisos, y debe haber consecuencias si no lo hace". El bloguero pregunta si se sobreentiende una guerra y por qué nadie habla del compromiso de la ONU y de la violación de EE.UU. de sus compromisos para destruir las armas químicas en Kentucky y Colorado. 19. "No creo que la acción militar por aquellos dentro de Siria o por poderes externos pueda lograr una paz duradera". Sin embargo, el gobierno de EE.UU. está enviando armas para esa acción, indica el bloguero. 20. "Tampoco creo que EE.UU. o cualquier país deba determinar quién encabezará Siria [...] Sin embargo, un líder que sacrificó a sus ciudadanos y gaseó a niños hasta la muerte no puede recuperar la legitimidad para dirigir un país gravemente fracturado". Los sirios deben decidir su propio destino hasta los límites en que EE.UU. se lo permita, opina el comentarista. 21. "EE.UU. no tiene interés en Siria más allá del bienestar de su pueblo, la estabilidad de sus vecinos, la eliminación de las armas químicas, y la garantía de que no se convertirá en un refugio seguro para los terroristas”. Swanson replica que la afirmación de Obama resulta "graciosa", ya que -según dijo el presidente- "el debilitamiento de Siria debilitará a Irán”, destaca Swanson. 22. "Asignaremos 340 millones de dólares [de ayuda adicional] ". Y mucho más para comprar armas, señala el bloguero. 23. "Vamos a asegurar el libre flujo de la energía de la región [Oriente Medio] al mundo. Aunque Estados Unidos está reduciendo constantemente su dependencia del petróleo importado”. Esta frase no refleja la realidad, ya que sólo el 40% del petróleo que utiliza EE.UU. proviene de EE.UU., indica el bloguero. 24. "Pero cuando sea necesario defender a Estados Unidos contra ataques terroristas, vamos a optar por la acción directa". El bloguero se pregunta cuándo podría darse esta situación, ya que las acciones de EE.UU. generan y no eliminan el terrorismo. 25. "Consideramos que el uso de armas químicas en Siria es una amenaza para nuestra seguridad nacional [...]" ¿Quién lo considera y cómo pueden serlo?, se pregunta Swanson, recordando que el Congreso acaba de rechazar esta alegación ridícula de la que -recuerda- el 90% de los ciudadanos se burlaron. 26. "Rechazamos el desarrollo de armas nucleares que pudiera desencadenar una carrera armamentística en la región [de Oriente Medio] y socavar el régimen mundial de no proliferación". ¿Por medio de Israel, que ya lo ha hecho, o de Irán donde todo evidencia que no lo ha hecho?, se pregunta. 27. " Estamos profundamente convencidos de que es de interés para nosotros que Oriente Medio y el Norte de África sean pacíficos y prósperos". Sin embargo, optan por trabajar en contra de esa profunda creencia y vendiendo o suministrando grandes cantidades de armas a dictaduras brutales y monarquías, contrapone el bloguero. 28. "Irak nos muestra que la democracia no puede ser impuesta por la fuerza". Esto podría haber sido cierto si EE.UU. hubiera intentado implantar la democracia, indica. 29. "Búsqueda por parte de Irán de armas nucleares", acusación que no es cierta, según el bloguero. 30. "Conflicto árabe-israelí". Esta es una forma engañosa de nombrar el conflicto entre el Gobierno de Israel y el pueblo al que se somete a una limpieza étnica, explica Swanson. 31. "El Gobierno iraní amenaza a nuestro aliado Israel con la destrucción". No lo ha hecho, y acumulando mentiras sobre Irán, el país tendrá cada vez menos disposición a negociar, advierte el bloguero. 32. "No estamos buscando un cambio de régimen". Eso no es lo que Kerry le dijo al Congreso, sino todo lo contrario ("un líder que sacrificó a sus ciudadanos y gaseó a niños hasta la muerte no puede recuperar la legitimidad [...]") recuerda. 33. "Insistimos en que el Gobierno de Irán cumpla con sus responsabilidades en virtud del Tratado de No Proliferación Nuclear y las resoluciones del Consejo de Seguridad de la ONU". Entre Irán, EE.UU. e Israel, es Irán que el que parece estar cumpliendo con sus responsabilidades, destaca el comentarista. 34. "Nos alienta que el presidente Rohaní recibiera de los iraníes un mandato para seguir un curso más moderado". ¿Más moderado que qué? ¿Que amenazar con destruir a Israel y crear armas nucleares?, se pregunta Swanson. 35. "Su propio estado soberano". No hay ningún espacio para Palestina para crear un estado independiente, contrapone. 36. "La seguridad de Israel como Estado judío y democrático". ¿Ambas cosas?, se pregunta el bloguero. 37. "Cuando las transiciones pacíficas comenzaron en Túnez y Egipto [...] optamos por apoyar a los que abogaron por el cambio". Sí, pero cuando todos los demás estaban muertos, exiliados o encarcelados, objeta el bloguero. 38. "La democracia que exige un respeto de las minorías, el Estado de Derecho, la libertad de expresión y de reunión, y una sociedad civil fuerte. Ese sigue siendo nuestro interés hoy en día". Pero todo eso no existe en EE.UU y en los lugares que compran armas de EE.UU., recuerda Swanson. 39. "Pero no vamos a dejar de aseverar principios que son consecuentes con nuestros ideales, lo que significa oponerse al uso de la violencia como medio de represión de la disidencia". El bloguero cita el ejemplo del movimiento Ocupa Wall Street para poner en evidencia el comentario del presidente. 40. "Esto incluye los esfuerzos para resolver las tensiones sectarias que siguen sin cesar en lugares como Irak, Siria y Bahréin". Uno liberado, otro atacado y al tercero se le suministra apoyo y armamento, indica. 41. "Un vacío de liderazgo que ningún otro país está listo para llenar". Todos los atentados criminales deben tener un vacío de liderazgo. La pregunta '¿Quién va a bombardear países si no lo hacemos nosotros?' es una la pregunta equivocada, dice el bloguero. 42. "Algunos pueden estar en desacuerdo, pero creo que EE.UU. es excepcional, en parte porque hemos demostrado una buena voluntad, a través del sacrificio de sangre y dinero, abogando no solo por nuestro propio interés, sino por los intereses de todos". El bloguero pregunta cuándo se ha hecho esto. Según él, se trata de un "bombardeo humanitario" que Obama tiene en mente, pero qye nunca ha beneficiado la humanidad. 43. "Y en Libia, cuando el Consejo de Seguridad proporcionó el mandato para proteger a los civiles, EE.UU. se unió a una coalición que pasó la acción. Debido a lo que hicimos allí, innumerables vidas fueron salvadas y un tirano no consiguió regresar al poder". Según el bloguero, el resultado fue justo el contrarios y la involucración de la OTAN en la guerra condujo a más muertes, no a menos. "Desde luego extendió una guerra que parecía probable que terminara pronto con la victoria de Gaddafi", sostiene. 44. "Libia ahora estaría envuelta en una guerra civil y en un derramamiento de sangre”. El bloguero recuerda que en marzo de 2011, la Unión Africana tenía un plan para la paz en Libia, pero que fue impedido por la OTAN a través de la creación de una zona de exclusión aérea y el inicio de los bombardeos. 45. "La soberanía no puede ser un escudo para los tiranos para que cometan asesinatos". Según el bloguero, esto lo dice un hombre que revisa una lista de posibles víctimas de asesinato los martes y marca a los que quiere que sean asesinados.http://actualidad.rt.com/actualidad/view/106965-mentiras-discurso-obama-onu]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>