<author id="6b2bece454a2ee1e98317caae33169f5" url="altavoz-nosolonoticias.blogspot.com.es" feed="http://altavoz-nosolonoticias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="fd66497e6a8c91eba744705d230fab77" url="http://feedproxy.google.com/~r/Altavoz-NoSoloNoticias/~3/-InC2BwD_Ec/nino-becerra-cataluna-independiente-es.html">			<content><![CDATA[Niño Becerra, un economista políticamente incorrecto que cada día lo tiene más claro. No se trata de si una catalunya independiente o no, sino de qué cataluña se quiere. Para poder ser viable cataluña debe deshacerse de unos inmigrantes que no les corresponden. Sin más comentarios, está todo dicho en el Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="6559cb7f63387c89a6c067bb53225b23" url="http://feedproxy.google.com/~r/Altavoz-NoSoloNoticias/~3/-T9gb5zk-AQ/europa-rescatada-y-vendida-los-recortes.html">			<content><![CDATA[Tres noticias de Europa de las últimas semanas que afectan a varios países. En Portugal han bajado el sueldo a los trabajadores por medio de la cotización. Francia, uno de los dos grandes, también hará recortes, además de hacer pagar a los que más tienen que, solidariamente, se nacionalizan en otros países. Dan ganas de expulsar a esta gentuza de todos los Estados Europeos por sinvergüenzas. Y ahora Grecia se dedica a vender o alquilar (privatizar) sus islas para poder pagar los intereses de la deuda. Una deuda que tiene toda Europa.Cada vez está más claro que la jugada fue permitir a todos los países de Europa endeudarse para, una vez no puedan devolver los intereses, apoderarse de todo lo público, tal vez hasta el aire. No tardará la Acrópolis de Atenas en pertenecerle a los bancos, o el paso de las termópilas que servirá de doble beneficio privado, un peaje de paso y un paso de interés turístico. Si es que no lo destruyen para evitar que se recuerde Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="268280d89ad12f5e40320fb15af7a9ad" url="http://feedproxy.google.com/~r/Altavoz-NoSoloNoticias/~3/bxBY499W6CE/pxc-entraria-al-parlament-segun-una.html">			<content><![CDATA[Esta claro que la PxC tarde o temprano entrará al parlament de cataluña. Es la única formación que da soluciones reales que la casta no sabe o no quiere. La gente está quemada y sabe donde está la solución. PxC es el futuro de Cataluña. Por cierto, la enhorabuena al diario de "La Razón" por tener valor de sacar en la encuesta a PxC porque si se la mete en otros, como hacen todas las encuestas, es cuando no sale. El sistema le tiene miedo a la PxC porque es la única salida real a Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="f09b09b1fd171471bdd4765526053541" url="http://feedproxy.google.com/~r/Altavoz-NoSoloNoticias/~3/C2IbeD6tvYU/eurovegas-madrid-o-de-como-ceder.html">			<content><![CDATA[Esperanza Aguirre ya tiene lo que quería, consumar la mayor traición a la Comunidad de Madrid en su corta historia y de paso, a España perdiendo terreno soberano de su suelo no vivido desde la pérdida de Gibraltar hace cerca de 300 años. Lo que se va a hacer con EuroVegas, nombre de negras premoniciones para Madrid, España y Europa entera, es ceder un terreno soberano de España, esta vez no a otro estado soberano como fue la entrega de Gibraltar a Inglaterra tras la guerra de sucesión, a un grupo capitalista liderado por un mafioso de origen judío que representa todo lo que de terrible tiene un sistema que está, precisamente, acabando con la soberanía de toda España y, por extensión, de nuestra histórica Europa. Pero parece que, tras la lectura del artículo del diario digital "El Confidencial", no solo Esperanza Aguirre es la que ha orquestado tamaña traición a la tierra que mal gobierna. Los nombres de los hermanos Pablo y Jaime González, familia de burgueses terratenientes de Alcorcón, van ligados a la infamia cuando se reunieron hace cerca de 5 años con el mafioso Sheldon Adelson para, como todo burgués y político español ha hecho desde hace tiempo, especular con las tierras que tenían en propiedad con el fin de dar el "especulazo" y forrarse a costa de unas tierras que tenían desde hacía décadas en poder de su familia desde que una heredera del Marqués de Valderas vendiese las tierras que correspondían por tradición a su familia aristocrática. Tierras españolas que fueron pasto de especulación desde que se finiquitó el antiguo régimen y se permitió su compraventa con la consecuencia natural de caer en manos de ricos burgueses cuyo valor a la tierra que compraban no pasaba más allá del beneficio que pudieran sacar aunque significara la destrucción del patrimonio de todo un pueblo. Pero esta perdida de soberanía territorial de una parte de España que significa la cesión de estos terrenos al magnate de origen judío da motivos suficientes más allá de puntos falsos a favor como la falsa creación de puestos de empleo o en contra como la permisividad a ludópatas, niños, inmigrantes y fumadores o la exención de impuestos ya que esto lo único que demuestra es la pérdida de soberanía de nuestro territorio que estamos denunciando. Todo esto acompañado de unos datos desconocidos hasta la fecha y es que el millonario "mangante" no va a invertir más que el 25 o el 35% del capital, teniendo que pedir un préstamo de miles de millones cuya continuidad está supeditada encima a los resultados. ¿Se imaginan que no funciona en la primera década y Sheldon deja el proyecto? ¿Quien se haría cargo de los restos en semejante supuesto? Además de que todavía no ha indicado el lugar exacto de Madrid donde se realizará dicho proyecto. ¿Se imaginan que la familia González se queda al Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="b049b17a7994638a1f45c5252cce9653" url="http://feedproxy.google.com/~r/Altavoz-NoSoloNoticias/~3/FqvKOSXbKHc/la-electricidad-mas-cara-tiene-limite.html">			<content><![CDATA[¿Qué pasaría si la electricidad fuera todavía pública? ¿Sería más cara? ¿No querían libereralizar el sector privatizando? Son unos caraduras todos, políticos, sector y empresarios. Lo único que hacen años tras año es electrocutar más al consumidor. Los datos son abrumadores, la cuestión será si subirá más todavía como amenaza el gobierno.Esto unido al IVA al 21% más la subida reciente podría dejar al españolito medio en cortocircuito después de recibir descargas en los Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="c6566c8e60d7ffe8374d97a04f224691" url="http://feedproxy.google.com/~r/Altavoz-NoSoloNoticias/~3/G14tmbO6U7c/espana-con-los-precios-de-los.html">			<content><![CDATA[La Comisión Nacional de Competencia denuncia que los precios de los carburantes en España son de los más caros. Y los de los teléfonos móviles. Y los de la conexión a Internet. Y muchos productos del carro de la compra. Y los peajes. Y muchos restaurantes. Y el cine.... Y los salarios más bajos de toda Europa. España es un país a la deriva que golpea y maltrata a su pueblo... autóctono. ¿Cuando van a asumir esto? O cambiamos de gobernantes; ppsoe, ciu y compañía; o ellos nos cambiarán a nosotros. España se hunde y el pueblo no Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="f9915e001c5b3b21cbf7b68c0fd640e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/Altavoz-NoSoloNoticias/~3/GcHio8RHyXk/las-navas-de-tolosa-800-anos-despues.html">			<content><![CDATA[800 años, ni más ni menos. Una fecha memorable y celebrable en el colectivo hispano, en nuestra verdadera memoria histórica. Aquel lunes, otro lunes, día del Carmen de hace 800 años, un 16 de julio de 1212, se libró y venció una de las batallas más importantes de España. Los tres reyes hispanos, el de Castilla, Navarra y Aragón cuando todavía eran independientes pero hermanos, comprendieron la necesidad de unirse contra el enemigo real, el Almohade invasor venido de África y que pretendía reocupar territorios perdidos por las tropas cristianas. Una batalla que marcó el futuro de la península y que permitió la reconquista en años posteriores de territorios claves hispanos que estaban a manos de los musulmanes. Una batalla que vencimos los europeos a los africanos en nuestra propia tierra. Unos europeos dignos de llamarse así. Unos europeos que sabían lo que se jugaban y comprendían que había algo más importante que la vida que se podía perder en batalla desigual. Fue la batalla más importante ganada por nuestros antepasados... porque allí estaban luchando nuestros antepasados, herederos de godos, celtas y romanos, que hicieron posible la España posterior. Esa España que hoy se esconde ante esta fecha. Esa España que hoy, 800 años después, está siendo derrotada en la batalla contra la invasión política, social, económica y étnica. Hoy debería ser el primer día en la nueva reconquista, pero no. Hoy es un día de luto por la muerte espiritual de nuestros antepasados y la futura defenestración de nuestra estirpe. Una estirpe de guerreros que tomaron las armas para velar por los intereses de todo el pueblo. De un pueblo que comprendía y celebraba las victorias de sus soldados porque sabía la repercusión del hecho. Un pueblo que, si era necesario, tomaría las armas en un futuro contra los enemigos reales. Un pueblo hostil, un pueblo radical, un pueblo que ahora está dormido sin esperanza ni voluntad de despertar. Porque ahora el enemigo del pueblo ha logrado hacer ver que es mejor vivir como esclavo que morir luchando por la libertad. Porque ahora ese mismo enemigo del pueblo infiltrado en nuestras instituciones ha ninguneado el acontecimiento del 2012 más conmemorativo de nuestro pasado por encima incluso de "Pepas" y asambleas liberales. Pero es más fácil y sistémico celebrar los 200 años del inicio del último tramo de la ignominia en forma de Constitución de 1812 a bombo y platillo por todos los medios de comunicación durante meses, que el heroismo de una voluntad de victoria a manos de tres reyes hispánicos; Alfonso VIII de Castilla, Sancho VII de Navarra y Pere II de Aragón; que insuflaron de voluntad a un ejercito confederado donde también participaron leoneses y portugueses a pesar de que sus monarcas León Alfonso IX y Alfonso II se borraron del evento. Lo mejor de todos los ejercitos hispanos que se pudo reunir luchó en esta batalla, desde los guerreros de las ordenes monásticas como la de Santiago donde sucumbió el maestre hasta los fieros almogávares. Lo mejor de lo mejor. Hoy es visto por la progresía traidora como un acontecimiento salvaje y violento a borrar y por el resto es poco menos Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="4aeaee43ce449f76095765bf9da45085" url="http://feedproxy.google.com/~r/Altavoz-NoSoloNoticias/~3/holLekApsII/la-troika-dispuesta-machacar-mas-al.html">			<content><![CDATA[La llamada Troika ha lanzado un globo sonda con el fin de ver como reacciona el pueblo griego primero y el europeo después porque esto es un plan para toda Europa. No se trata de superar la crisis, no. Se trata de apoderarse y acabar con Europa así como de cometer un genocidio con su pueblo. Si de verdad se buscara solucionar la crisis en Grecia no se trataría de hacer trabajar más días a los pocos que trabajan. El paro tiene dos soluciones totalmente al margen de las medidas de la Troika. La primera medida a realizar sería el regreso, forzado si es necesario, del excedente inmigrante a sus lugares de origen con el fin de que únicamente queden los autóctonos de antes de la invasión pacífica a la que se ha visto sometido el país por mediación del sistema global y mundial. La segunda medida sería justamente la contraria. Con el mismo salario, porque no dudamos de que esta idea de la Troika de hacer trabajar más días no irá acompañado de un aumento de la remuneración salarial, disminuir días laborales en lugar de Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="2d2a6e282e540eb483b624bd7df44542" url="http://feedproxy.google.com/~r/Altavoz-NoSoloNoticias/~3/HTQOhdYgWjQ/las-migraciones-dirigidas-por-el.html">			<content><![CDATA[Si los que más emigraron fueron españoles entre 31 y 40 años (la edad más fértil actualmente entre españoles); si siguen entrando inmigrantes (no sabemos para qué) pero menos de los españoles que se marchan; si los que vinieron se marchan en menor medida que los propios autóctonos... ¿Qué va a ser de España? ¿En qué se va a transformar? Esto ha estado preparado desde siempre. La libre circulación de capitales, de productos, de personas... la finalidad es conseguir el desarraigo total, la falta de identidad común de los pueblos para ser parte Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="9209c2165dec0438c8afeaf597aed24a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Altavoz-NoSoloNoticias/~3/ioqPxVQWCEc/un-servicio-que-podian-hacer-los.html">			<content><![CDATA[A esto se le llama desmantelamiento del Estado y derroche público. ¿Para cuando penas de cárcel a presidentes y ministros desde tiempos de Felipe González hasta ahora por malvender y desacerse de bienes públicos que eran de todos los españoles? Ahora está de moda externalizar servicios porque lo público no es rentable. Este es un ejemplo claro de que no es así, que este discurso es una falacia y que nos está dejando a todos sin bienes públicos. Un día de estos externalizan hasta la Corona. Esto hay que denunciarlo energicamente y rectificarlo antes de que sea Más información »]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>