<author id="6bed91544e4a1644baa554c477b006e6" url="concursosgratis.blogcindario.com" feed="http://concursosgratis.blogcindario.com/atom.xml" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="701beb8af1e902cb2dcc48097c67b9dc" url="http://concursosgratis.blogcindario.com/2012/07/00564-llevate-zapatos-gratis-un-viaje-a-paris-o-invitaciones-a-la-pasarela-cibeles-participa-gratis.html">			<content><![CDATA[Gana zapatos gratis para todo un año, un viaje de Shopping a París e invitaciones para acudir a los desfiles de la Cibeles Madrid Fashion Week 2012.The Fab Shoes es un nuevo club de compras online especializado exclusivamente en calzado, bolsos y accesorios de moda para la mujer. Su singularidad consiste en ofrecer cada mes nuevas colecciones de artículos inspirados en las últimas tendencias del momento. Para ello, el equipo de estilismo de la marca sondea continuamente el mercado internacional de moda para asegurarse que su selección de productos está siempre actualizada e incluye las más recientes novedades.Además de la continua oferta de nuevos modelos de zapatos, otro de los puntos fuertes de The Fab Shoes es su compromiso de ofrecer diseño y calidad a un precio mínimo, por lo que ninguno de los artículos de su escaparate cuesta más de 40€ y los gastos de envío son siempre gratis para cualquier pedido.Participa en la promoción de lanzamiento de The Fab Shoes para ganar el gran premio que se pone en juego.NOTA. Nueva promoción con nuevo premio: un día de cambio de look junto a los estilistas de The Fab Shoes. Concretamente, el premio incluye: 1 hora con un personnal shopper para elegir ropa + 2 horas con un peluquero profesional + 1 hora con un maquillador profesional + 1 pack zapatos + bolso + accesorios a elegir en la web de The Fab Shoes.Participar en el sorteo de presentación de The Fab Shoes es gratis y sin compromiso, solo hay que rellenar un corto formulario con sus datos y además recibirá mensualmente la newsletter con las novedades y ofertas del club. Esta promoción está reservada a personas mayores de edad residentes en España. Promoción Finalizada.Para saber más y participar, visita www.concurso.thefabshoes.esArtículo relacionado: Chollo! Consigue un cupón descuento por valor de 10€ para comprar zapatos online... pincha aquí para saber más.]]></content>
		</document>
		<document id="62d7f934b6390be433f23410813143af" url="http://concursosgratis.blogcindario.com/2012/07/00565-consigue-gratis-un-fitbit-un-monitor-de-actividad-fisica-se-sortean-90-unidades.html">			<content><![CDATA[Gana un podómetro digital Fitbit gratis. Participa en el sorteo de la nueva Red Social de Salud.La Comunidad Vive la Salud ya está contigo. Se trata de una nueva Red Social donde hablar libremente e informarse de salud y bienestar. Se presenta como un espacio social abierto al diálogo donde los usuarios se relacionan entre si prestándose apoyo mutuo y consejos, pudiendo interactuar además con médicos, asociaciones de pacientes o profesionales y otras entidades.Para cumplir con su labor social, el portal cuenta con múltiples recursos tales como foros de pacientes especializados en temas concretos, Chat, vídeos divulgativos, una Biblioteca de la Salud, Base de Datos de Medicamentos, juegos y aplicaciones relacionados con la salud, el deporte y la prevención. Con la tranquilidad de que toda la información es revisada continuamente por expertos.Ahora, para animar a los usuarios a unirse a la Red Social y participar en ella, la Comunidad Vive la Salud sortea 90 dispositivos Fitbit.Los Fitbit son unos podómetros de última generación que contabilizan el número exacto de pasos, las calorías quemadas y la distancia recorrida. Al incluir también un altímetro es capaz de evaluar los esfuerzos ascendentes realizados al subir escaleras o cuestas, por lo que la valoración de la actividad física realizada es totalmente precisa y detallada.Para ganar uno de estos útiles aparatos solo hay que registrarse gratuitamente en la Comunidad y colaborar con al menos un comentario en algún artículo o post de los foros. Cada 15 días se sortearán 12 Fitbits entre los usuarios activos en la quincena previa, pudiendo entrar en todos los sorteos de la promoción siempre que el sistema registre alguna actividad. Anímate y participa en la Comunidad, no solo por el sorteo, sino por el interés y utilidad de la información y temas que se tratan en ella. El último sorteo entre los miembros activos se realizará el 30 de septiembre de 2012.La Comunidad está abierta a personas de todo el mundo, pero solo podrán entrar en el sorteo los usuarios mayores de edad residentes en España.Para saber más y participar, visita www.vivelasalud.com/registroArtículo relacionado: Recibe el boletín de Belleza Yves Rocher. Toda la cosmética natural en tu casa... (leer más).]]></content>
		</document>
		<document id="9ebb6e9e158b4795859831fb90ec1f39" url="http://concursosgratis.blogcindario.com/2012/07/00566-participa-en-las-promociones-del-club-ligeresa-y-gana-regalos-gratis.html">			<content><![CDATA[Descubre el Club Ligeresa y gana regalos todos los meses. Apúntate gratis y participa en sus sorteos.Ligeresa, la marca de comida sana ha renovado su Club de usuarios, con una nueva imagen, más contenidos de utilidad y sobre todo muchas más promociones.Visitando la página del Club Ligeresa, encontrarás sabrosas recetas en las que sus productos (Salsas, Cremas, Sopas, Margarinas y Mermeladas) son el ingrediente principal, ideas de cocina para darle sabor a la vida sin preocuparse de contar calorías. También podrás beneficiarte de cupones descuento en algunos de sus productos y ahorrarte un dinerito en su próxima compra.Pero lo más importante del Club Ligeresa son sus continuos sorteos y promociones.Para empezar, cada mes se sortea entre todos los usuarios inscritos una Plancha para asar GRILL PHILIPS modelo HD4419-20 con termostato regulable (cada Plancha está valorada en 67€). Luego, aparte de este sorteo mensual, se organizan otras promociones para incentivar la participación de los apuntados en el Club. Así por ejemplo, por compartir las recetas en las redes sociales se pueden ganar lotes de productos o pequeños electrodomésticos o bien se pone en votación una lista de regalos para sortear finalmente el preferido por los participantes.Constantemente están lanzando nuevos concursos para fidelizar a sus miembros. Apúntate y guarda la página del Club en tus favoritos para visitarlo con frecuencia y ver cuales son las nuevas oportunidades de ganar regalos.Lo mejor es que para participar en las promociones del Club Ligeresa no es necesario comprar sus productos, solo hay que registrarse rellenando un sencillo formulario. Ya son muchas las personas que han ganado algún premio. Visita su web y comprueba cuales son las promociones activas. La web de Ligeresa no está optimizada para el navegador Internet Explorer 8, si no puedes visualizar la web correctamente prueba con otro navegador (Chrome o Firefox).Visita www.clubligeresa.es/registroArtículo relacionado: Gana zapatos gratis para todo un año o un viaje a París... pincha aquí para saber más.]]></content>
		</document>
		<document id="42e257fd1aaacb0674ce94f50faf9200" url="http://concursosgratis.blogcindario.com/2012/07/00567-menu-degustacion-gratis-en-el-restaurante-arzak-participa-en-el-sorteo-organizado-por-colectivia.html">			<content><![CDATA[Gana un Menú degustación en el Restaurante Arzak y una noche en el Hotel Villa Soro de San Sebastian. Todo para dos personas.Disfruta del privilegio de comer en uno de los mejores restaurantes de España. Con 3 Estrellas Michelín y una puntuación de 9.5 en la Guía Gourmetour, El Arzak de San Sebastian se ha convertido en uno de los grandes templos gastronómicos del mundo, un lugar de peregrinación para todos los sibaritas y amantes del buen comer.El Restaurante ofrece una cocina de origen vasco pero con mucha creatividad. La innovación en técnicas e ingredientes es la clave de su éxito. Cada plato de su carta es un juego de contrastes de sabores y texturas cuyo resultado en el paladar es soberbio. Lo cual unido a las presentaciones espectaculares y al excelente servicio, convierten una comida en el Arzak en una maravillosa experiencia gastronómica.Participa en el sorteo organizado por el portal de ofertas de ocio Colectivia y podrás ganar una comida para dos personas en el Restaurante Arzak con la que deleitarse gracias al Menú degustación de la Casa compuesto por 8 platos a elegir entre 16.Además, para que la experiencia sea más completa, el premio incluye estancia de una noche para dos personas en el Hotel Villa Soro, un establecimiento de 4 estrellas ubicado en un palacete de San Sebastian que dista tan solo 500 metros del Restaurante.Para entrar en el sorteo de este sensacional plan de fin de semana valorado en 700€ solo tienes que registrar tu dirección de correo electrónico y recibirás instantáneamente el número de participación que te ha correspondido. El número ganador del sorteo será aquel que coincida con el del sorteo de la ONCE del 1 de septiembre de 2012. Esta promoción está reservada a personas mayores de edad residentes en España. Al participar en el sorteo el usuario acepta recibir las ofertas de Colectivia en la dirección de correo electrónico proporcionada. Como siempre, la participación es gratuita y sin compromiso.Para saber más y entrar en el sorteo, visita www.colectivia.com/sorteoArtículo relacionado: Chollo! Cupones descuento para restaurantes de toda España... (leer más).]]></content>
		</document>
		<document id="95a0a38d883fa53b3ea54700a7ed8019" url="http://concursosgratis.blogcindario.com/2012/09/00568-concurso-casting-para-elegir-a-las-protagonistas-del-nuevo-video-musical-de-barbie.html">			<content><![CDATA[Concurso musical de Barbie. Participa y podrás ser la protagonista del nuevo video musical de Barbie. Se reparten muchos regalos.Si tu mayor sueño es convertirte en estrella dile a tus padres que quieres participar en este concurso. Ahora tienes la oportunidad de acompañar a Barbie y a la Cantante Keira en el vídeo musical de la nueva película "Barbie, la Princesa y la Cantante". Anímate y entra en el concurso organizado por el Canal Boing y Mattel para elegir, de entre todas las fans de Barbie, a las dos afortunadas protagonistas del videoclip.Para concursar, visita la página del evento y envía a través del formulario web una foto tuya vestida con tu look ideal de Estrella del Pop. Las dos fotos que muestren una actitud más divertida, creativa y que mejor reflejen la magia de Barbie serán elegidas por el jurado como ganadoras. Solo se admitirán fotografías de niñas de entre 5 y 9 años que hayan sido tomadas por sus propios padres, los cuales recibirán un correo electrónico para confirmar la participación de su hija. No serán válidas fotos de grupo.Las dos niñas elegidas viajarán con todos los gastos pagados a Barcelona, junto a uno de sus padres, para participar en la grabación del videoclip y además se les obsequiara con un lote de regalos de Barbie. También serán elegidas por el jurado ocho niñas finalistas que recibirán en su domicilio una muñeca de Barbie Princesa Tori y un DVD de la película.Este concurso es válido solo para niñas residentes en España, hasta el 3 de octubre de 2012. La grabación del videoclip será en Barcelona entre los días 15 y 18 de octubre.Para saber más y participar, visita www.boing.es/concursobarbieArtículo relacionado: Crea tu propia granja virtual en Farmerama, el divertido juego de granja online. Registro gratuito... (leer más).Artículo relacionado: Todas las Barbies están en Toys'R'Us. Ojea el catálogo de Barbie y compra ahora online... (leer más).]]></content>
		</document>
		<document id="62a6905bbeaf18820c66e62c77377f1f" url="http://concursosgratis.blogcindario.com/2012/09/00569-consigue-cupones-de-descuento-para-imprimir-gratis.html">			<content><![CDATA[Únete al Club de usuarios de Unilever y consigue cupones descuento para productos de limpieza, cosméticos, alimentación... todo de tus marcas favoritas.A muchos de nosotros, cada vez que acudimos al supermercado para hacer la compra se nos plantea la misma disyuntiva... ¿Me compro el producto que realmente quiero y que me gusta... o este otro que es más barato? Ciertamente resulta frustrante tener que elegir entre calidad o precio y quedarnos casi siempre con mala conciencia sea cual sea la decisión tomada.Ahora, gracias a la iniciativa de Unilever, lo tenemos un poco más fácil para hacer nuestras compras y elegir lo que realmente nos gusta sin pagar más por ello.Apúntate a “Unilever y tú” el nuevo portal web creado por Unilever para ofrecer ofertas personalizadas, sugerencias para ahorrar y consejos sostenibles a los consumidores de sus productos. Como muchos saben, la familia de marcas de Unilever incluye nombres muy conocidos, tales como Knorr, Dove, AXE, Signal, Rexona, Frigo, Ponds y muchos más. Dándote de alta en su Club, tendrás la oportunidad de imprimir una gran variedad de cupones descuento para cualquiera de estas grandes marcas y obtener un sustancioso ahorro en el importe final de tu ticket de compra.La oferta de cupones descuento cambia con frecuencia y siempre intenta satisfacer todas las necesidades posibles, así encontrarás descuentos para detergentes, limpiadores, champús, cosméticos, pasta de dientes, helados, platos preparados, margarina... todos productos de primera necesidad y gran calidad que en este caso podemos adquirir con un considerable descuento. Ya que la gran ventaja es los descuentos disponibles no son pequeños, sino que en muchos casos suponen un ahorro del 30% del precio habitual del artículo.Para beneficiarte de estos descuentos necesitas tener impresora en casa, seleccionar los cupones que te interesan e imprimirlos tú mismo/a. Estos cupones impresos cuentan con dos códigos de barras, uno que identifica al producto y otro que te identifican a ti como miembro del Club de Unilever. Una vez impreso, los recortas y los canjeas en cualquier establecimiento de las principales cadenas de supermercados e hipermercados de España.Para saber más, entra en www.unileverytu.esVisita el artículo del blog dedicado las muestras gratuitas para bebés, entra en www.muestras-gratis.es/boletin]]></content>
		</document>
		<document id="9ff9139e2a3f2e1933c976a463487dfe" url="http://concursosgratis.blogcindario.com/2012/09/00570-chollo-la-tienda-online-de-l-occitane-en-provence-ofrece-gastos-de-envio-gratis.html">			<content><![CDATA[Aprovecha el Código Descuento de L’Occitane en Provence y compra en su Tienda Online sin pagar los gastos de envío.La marca de cosmética natural de L'Occitane en Provence cumple 40 años. Desde su fundación, se ha propuesto difundir el ideal de belleza de la mujer mediterránea creando para ello productos y tratamientos cosméticos elaborados con ingredientes naturales y dedicados al cuidado del rostro, el cuerpo y el cabello.Siguiendo una filosofía de respeto a la tradición y a la Naturaleza, selecciona las materias primas más valiosas y elabora productos rebosantes de eficacia que resaltan la belleza natural de las personas. A partir de una sabia combinación de los ingredientes tradicionalmente utilizados por las culturas mediterráneas, con la más moderna innovación tecnológica, L'Occitane consigue ofrecer unos productos originales y efectivos con una excelente relación calidad-precio.Actualmente, L'Occitane cuenta con un catálogo de cientos de artículos diferentes que se venden en cualquiera de sus 1500 tiendas repartidas por todo el mundo y en su nueva Tienda Oficial en Internet, Loccitane.esEl aceite de Almendras Dulces, la Aloe Vera, la manteca de Karité, la manteca de Cacao o el extracto de Magnolias son algunos de los componentes naturales que fundamentan la efectividad de sus productos de cuidado facial, corporal y capilar. Mientras que con las más variadas frutas y flores se componen las más deliciosas fragancias para las líneas de perfumería, aromaterapia y productos de baño. Disfruta ojeando sus exóticos y sugerentes productos.Comprar en la tienda online de L'Occitane en Provence presenta numerosas ventajas: (1) productos de edición limitada, (2) gastos de envío gratuitos introduciendo el código promocional, (3) envoltorio de regalo gratis, (4) muestras gratis de producto incluidas en todos los pedidos para dar a probar el resto de gamas.Convencionalmente, los costes de envío ascienden a 6,90€, pero introduciendo el código promocional WELCOME te ahorrarás los gastos de envío de tu primera compra, sea cual sea su importe. Sólo se puede canjear un código promocional por pedido y por cliente (si quieres aprovechar repetidamente esta oferta tendrás que crearte una nueva cuenta).Este es un capricho que te puedes permitir: tu producto (o productos) favoritos de L'Occitane + papel de regalo con tarjeta personalizada con tu dedicatoria + 3 muestras gratuitas de tu elección. Todo ello con los gastos de envío gratis. Esta es la ocasión de probar los irresistibles productos Loccitane (desde 4€) sin pagar gastos adicionales, solo el coste de los artículos... ¡Aprovéchalo!La tienda online sirve pedidos a toda España (salvo Canarias) a través de la empresa de mensajería TNT y admite como forma de pago las principales tarjetas bancarias.Toda la cosmética natural de L’Occitane en Provence está a tu disposición en su tienda oficial en Internet, visita www.loccitane.esArtículo relacionado: Conoce las propiedades de la Manteca de Karité de L'Occitane en Provence... (leer más).]]></content>
		</document>
		<document id="7c38bc03671f5afdbeacebd0f3f40f40" url="http://concursosgratis.blogcindario.com/2012/09/00571-sorteo-de-libros-infantiles-en-boolino-com-apuntate-y-podras-ganar-uno-de-los-lotes-de-libros.html">			<content><![CDATA[Participa en el sorteo de Boolino.com y podrás ganar lotes de libros para tus hijos.Bienvenidos a Boolino.com la última iniciativa cultural y educativa de Internet.Se trata de una red social dirigida a padres y a todas aquellas personas que intervienen en la educación de niños y adolescentes. Compartiendo conocimientos y recomendaciones, pretende ser una fuente de inspiración para facilitar la tarea de animar a los niños a acercarse al fascinante mundo de la literatura infantil.En Boolino encontrarás: sugerencias de libros por temática y tramo de edad, entrevistas con expertos en educación, actividades y talleres infantiles, técnicas para fomentar la lectura, artículos de actualidad y noticias, encuentros con autores, ilustradores, editores y libreros, la agenda cultural infantil de tu ciudad, debates, propuestas educativas y todas las novedades editoriales.Todo ello con un único propósito, entusiasmar los niños por los libros, desarrollando sus capacidades cognitivas tanto a nivel de lectura como de comprensión.Únete a la nueva comunidad de fomento de la lectura y participa en el sorteo de varios lotes de libros infantiles. Solo tienes que registrarte y completar tu perfil de usuario con tus datos y algunos datos sobre los niños de tu familia. Así accederás fácilmente a las recomendaciones y contenidos mas adecuados según los intereses y edades de  los niños. Porque en Boolino saben bien que la mejor forma de invitar a los niños a leer es poner en sus manos un libro que le encante y que sea adecuado para su edad y nivel lector.Boolino.com está abierto a todo el mundo, pero el sorteo solo es válido para usuarios residentes en España.Para saber más y participar, visita www.boolino.com/registroArtículo relacionado: Ya puedes comprar juguetes por Internet en la tienda online de Toys'R'Us... (leer más).]]></content>
		</document>
		<document id="d929a2ac6339c76353ad516b4c4df91f" url="http://concursosgratis.blogcindario.com/2012/10/00572-juego-de-tanques-de-guerra-gratis-world-of-tanks-en-espanol.html">			<content><![CDATA[Descarga Gratis World of Tanks. El Juego de Guerra de Tanques en español.World of Tanks es un divertido juego de acción en el que pilotas un vehículo blindado y te enfrentas en tiempo real a otros jugadores de todo el mundo.Actualmente, World of Tanks ofrece a sus jugadores 150 modelos de tanques de varios países (Alemania, Francia, Estados Unidos y la URSS) y pertenecientes a diversos momentos históricos (desde la Primera Guerra Mundial hasta la Guerra de Corea). En tu garaje puedes tener hasta 5 unidades diferentes, combinando modelos de distintos países o épocas, y aplicarles a cada uno diversos desarrollos tecnológicos hasta dar a lugar a modelos totalmente únicos.Puedes sacar al combate tanques ligeros, medios o pesados, así como vehículos destructores de tanques tales como los obuses autopropulsados. Cada tipo de unidad tiene sus propias ventajas y pueden ser tremendamente efectivos cuando son dirigidos por un comandante experto.Sumérgete en una intensa lucha tanque contra tanque para disfrutar de una increíble experiencia de juego gracias a sus gráficos de gran calidad y a unos efectos audiovisuales impresionantes.Apasionantes combates con un máximo de 30 vehículos se desarrollan en enormes y detallados campos de batalla que ofrecen gran variedad de paisajes, desde campos abiertos con colinas y bosques hasta desiertos o áreas industriales. Además, el terreno ofrece un amplio rango de opciones tácticas, dando cabida a acciones rápidas y agresivas o elaboradas operaciones de flanqueo y ataques sorprendentes.Los nuevos jugadores tendrán la oportunidad de subir de nivel y aumentar sus habilidades gracias a las misiones de entrenamiento. El juego cuenta con áreas especiales con tanques de nivel 1 y 2 que te permitirán familiarizarte con los controles y adquirir las nociones básicas de estrategia. Una vez iniciados en el manejo y táctica militar, podrás formar parte de un clan o crear el tuyo propio e invitar a tus amigos a unirse.World of Tanks es gratuito y en español. Para jugar necesitas descargar el juego e instarlo en tu PC (compatible con sistema operativo Windows XP/Vista). La página del juego no es compatible con el navegador Internet Explorer 8, si tienes problemas para acceder o visualizar la web cambia de navegador (Chrome o Firefox).Para descargarlo de forma segura y gratuita, visita su página oficial www.worldoftanks.esArtículo relacionado: Juego gratis: War of Titans, el juego de lucha online. Elige un gladiador y llévalo a la victoria... (leer más).]]></content>
		</document>
		<document id="b9bf13fa53afd0e15028bb5ee62cd40" url="http://concursosgratis.blogcindario.com/2012/10/00573-la-redoute-sortea-2000-euros-en-ropa-participa-gratis.html">			<content><![CDATA[Gana uno de los 10 cheques de 200€ que La Redoute está sorteando. Solo hay que apuntarse para participar.La Redoute está de Aniversario, cumple nada más y nada menos que 20 años en España.Precisamente por estas fechas, pero 20 años atrás, lanzó su primer catálogo de moda con las últimas tendencias de la temporada Otoño - Invierno de 1992. Entonces, fueron decenas de miles de hogares españoles los que recibieron con anhelo este primer catálogo de La Redoute y lógicamente tuvo una gran aceptación al poder comprar cómodamente desde casa una amplia variedad de prendas de moda de gran calidad, para toda la familia y a un precio muy ajustado.Hoy día, la confianza que los hogares españoles depositaron en La Redoute sigue intacta y temporada tras temporada se continua repartiendo miles de catálogos por toda la geografía nacional, cada vez con una mayor variedad de artículos para cubrir todas necesidades y que todo aquel que abriera el catálogo pudiera encontrar una prenda de su gusto. Así, en el catálogo de La Redoute se incluyeron secciones tales como la de Tallas Grandes, Pre-Mama o Textil-Hogar.Unos años más tarde, en el 2000, se abrió la Tienda Online de La Redoute. Gracias a la cual, ya no era necesario esperar a que el cartero introdujera el catálogo en nuestro buzón, porque absolutamente todas sus referencias estaban disponibles en Internet las 24 horas, los 365 días del año. Actualmente, la Tienda Online de La Redoute  se ha convertido en la Nº 1 en venta de Moda y Decoración. Para celebrar esta historia de éxitos, La Redoute organiza una Promoción especial de Aniversario en la que se sortean premios por un valor total de 2000 euros. Concretamente, se reparten 10 cheques regalo de 200 euros cada uno para comprar lo que quieras en su Tienda Online.Para entrar en el sorteo no es necesario realizar ninguna compra, simplemente hay que rellenar un sencillo formulario con los datos personales para tener opciones de ganar uno de los 10 premios que se ponen en juego.La Promoción Aniversario tiene una vigencia muy limitada, el día 7 de noviembre de 2012 se celebrará el sorteo ante Notario y los ganadores serán contactados por correo electrónico. Además todos los participantes recibirán inmediatamente un código descuento que les permitirá ahorrar 15 euros en su próxima compra en la Tienda Online.Para saber más y participar, visita www.laredoute.es/concursoArtículo relacionado: Chollo! Regístrate gratis en el nuevo Club de Ventas Privadas y recibe 10€ de regalo... pincha aquí para saber más.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>