<author id="6db3b19208c16c87b76482905ccc92b3" url="poderiomilitar-jesus.blogspot.com.es" feed="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="7a1017255827c500567f30aaa96090e9" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/bielorrusia-decidio-en-contra-de-debito.html">			<content><![CDATA[El Ministerio de Defensa de Bielorrusia, a propuesta del presidente Alexander Lukashenko ha decidido actualizar el desarmado Su-27 con la consiguiente prolongación de su vida útil. De acuerdo con el Presidente de la Comisión Militar-Industrial del Estado de las empresas Bielorrusia Sergei Guruleva pueden llevar a cabo este tipo de trabajo, incluyendo la instalación de una nueva aviónica, armas y protección. Propuesta para extender la vida útil de los Su-27 Lukashenko expresó durante su visita a la base aérea de combate 61o cerca de Baranovichi en la región de Brest, en agosto de 2013. "Le sugerí que tenemos que pensar y aún así mantener estos aviones para algunos, por ejemplo, un periodo de amenaza, por muy caro que puedan ser", dijo el presidente bielorruso. A su vez, en el ejército y luego se señaló que considerando varias opciones para el destino de los Su-27: Venta, Reparación general y modernización. Actualmente en servicio en Bielorrusia hay diez Su-27, cuya operación se suspendió en agosto del año pasado. El Ministerio de Defensa de Bielorrusia cuenta con 22 aviones de combate Su-27 entró en servicio a finales de 1980 y heredó de la república después de la caída de la URSS. La mayoría de estos aviones han agotado sus recursos y los vuelos no se llevan a cabo. Cabe señalar que a pesar del cese de operaciones de los Su-27, no se aceptó la decisión sobre su salida de servicio. Fuente: http://lenta.ruPuedes seguirme a traves de mis paginas Twitter y Facebook (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="1eab4e9b9036bd3dcfefc364b2a13f9a" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/corea-preve-firmar-este-ano-la.html">			<content><![CDATA[El ministerio de Defensa de Corea del Sur tiene la decisión de adquirir 40 cazas de nueva generación F-35 que fabrica la compañía aeronáutica estadounidense Lockheed Martin y su previsión es firmar el contrato de adquisición antes de que termine el presente 2014. Jung Kwang-Sun, director de la sección aérea de la Administración de Adquisiciones del ministerio de Defensa surcoreana, afirmó que están trabajando para poder estar preparados para firmar el contrato a partir del tercer trimestre de este año. “Presionaremos por firmar el contrato en el tercer trimestre… después de más negociaciones y diversas pruebas”, declaró Jung Kwang-Sun. Jung no mencionó específicamente que se trataba del F-35 pero los medios locales afirman que se trata de este caza porque es el único que cumple todos los requisitos técnicos, entre ellos su baja detectabilidad a los radares y a otros sensores.Esta cuestión fue clave para que en septiembre del año pasado, Corea del Sur descartará una propuesta para adquirir cazas F-15, fabricados por Boeing, en una operación que había sido valorada en unos 7.700 millones de dólares, la única propuesta que encajaba en el presupuesto aprobado por el Parlamento coreano. El representante del ministerio de Defensa surcoreano reconoció que la adquisición de F-35, si se concreta, requerirá una ampliación de presupuesto y, por tanto, las aprobaciones del Gobierno y del Parlamento. Respecto al modelo de avión, Jung contestó que si se opta por el caza F-35, se elegirá la versión F-35A, el mismo que tiene la Fuerza Aérea de Estados Unidos, y que está preparado para aterrizar y despegar convencionalmente. Lockheed Martin también fabrica una versión naval, el F-35B, para operar desde portaaviones, que es la elegida por las marinas de Guerra de Estados Unidos y Gran Bretaña. Corea del Sur lleva tiempo buscando un sustituto para reemplazar su flota de viejos F-4 y F-5, fabricados por Boeing, ante la inestabilidad en la zona.Fuente: http://www.infodefensa.com/Puedes seguirme a traves de mis paginas Twitter y Facebook (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="c65b988b80f814888fceb382e1a5a42b" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/ejercito-de-estados-unidos-y-lockheed.html">			<content><![CDATA[El Ejército de EE.UU. y Lockheed Martin han demostrado la capacidad de los convoyes totalmente autónomos para operar en entornos urbanos con múltiples vehículos de diferentes modelos. La prueba a principios de este mes en Fort Hood, Texas, fue parte del programa del Ejército y de sistemas autónomos del Cuerpo de Marines (AMAS), y marcó la finalización de la demostración de las capacidades avanzadas del programa (CAD). La prueba involucró vehículos tácticos sin conductor que evitan los peligros y obstáculos, tales como intersecciones de carreteras, tráfico en sentido contrario, se estancó y el paso de vehículos, peatones y rotondas, tanto en zonas urbanas y rurales. "El hardware y el software realizado exactamente como fue diseñado, y tratado con éxito todos los obstáculos del mundo real que un convoy en el mundo real se encontraría", dijo David Simon, director del programa AMAS por Lockheed Martin. El hardware y el software se han diseñado para automatizar la tarea de conducción en vehículos tácticos actuales. La parte del módulo misión no tripulada de AMAS, incluye un sensor LIDAR de alto rendimiento, un segundo receptor GPS y algoritmos adicionales, se instala como un kit y se puede utilizar en prácticamente cualquier vehículo militar. En la demostración de CAD, el kit se integró en camiones M915 del Ejército y el vehículo sistema de carga paletizada. "Era muy importante ya que teníamos representación de las bases de la tecnología, la adquisición y el usuario, junto con nuestros socios de la industria, aquí en el CAD", dijo el director técnico TARDEC Bernard Theisen. "Estamos muy contentos con los resultados de la prueba, ya que añade un peso considerable a la determinación del ejército para obtener sistemas robóticos en manos de los combatientes." Los líderes del Ejército de alto rango que representan el Comando de Material del Ejército, las capacidades del Ejército Centro de Integración, el Comando de Apoyo de Armas Combinadas y TARDEC estuvieron presentes para ser testigos de la manifestación. El AMAS CAD fue financiado conjuntamente por la ARCIC y Lockheed Martin. Mientras que el AMAS JCTD está dirigido a aumentar la seguridad y la seguridad de los conductores humanos en una misión convoy, el CAD se dirige a la eliminación total de la soldado de la cabina. Fuente: http://www.armyrecognition.com/Puedes seguirme a traves de mis paginas Twitter y Facebook (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="e597874dd219010afe5b101964d4a0b5" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/ejercito-frances-recibe-su-samp-t.html">			<content><![CDATA[En enero de 2014, la División de Programas PAAMS (Sistema Principal de Anti Misiles Aire) aceptó la entrega del penúltima SAMP / T sistema francés "MAMBA" y posteriormente se transfirió a la Fuerza Aérea  de la base de Air Defence Escuadrón francés 01,950 "CRAU". Este es el último de la escuadrilla que estar equipado con el sistema SAMP / T "MAMBA", ubicado en la base aérea de Istres, en el sur-este de Francia. Actividades de entrega y aceptación tuvieron lugar en las instalaciones de la Agencia de Adquisiciones franceses ubicados en Biscarrosse. Actividades tales como las encuestas de configuración y pruebas funcionales precedieron a la entrega formal de los sub-sistemas, incluidas las disposiciones de apoyo. Una cooperación eficaz entre la industria francesa y representantes de la Fuerza Aérea y FSAF - División de Programas PAAMS llevó la entrega del noveno de los 10 sistemas de armas. Este es un hito importante para el usuario, ya que los sistemas Superficie-Aire y sistemas Anti-Misiles está totalmente automatizado y capaz de hacer frente a una amplia gama de amenazas aéreas, demostrando su capacidad de reacción rápida y ágil. El sistema de armas final se espera para antes de fin de este año, la Fuerza Aérea de Francia es ahora el blanco de operar completamente el sistema "Mamba" SAMP / T a nivel mundial, cada vez que, gracias a la compleja naturaleza del contrato ISS y, por supuesto, la experiencia adquirida por los operadores. El SAMP-T es la última generación del sistema de misiles de defensa aérea tierra-aire utilizado por el ejército francés. SAMP / T es un sistema anti-misiles de teatro diseñadas para proteger el campo de batalla y sitios tácticos sensibles (tales como aeropuertos y puertos marítimos) contra todas las amenazas aéreas actuales y futuras, incluyendo misiles de crucero, aviones tripulados y no tripulados y misiles balísticos tácticos en el rango de los 600 km de rango. SAMP / T utiliza el misil Aster 30 bloque 1 MBDA, que están equipadas con un buscador modificado, fusible, procesamiento de señales y una ojiva explosión direccional donde los fragmentos de ojivas más grandes se dirigen hacia el objetivo. Fuente: http://www.armyrecognition.com/Puedes seguirme a traves de mis paginas Twitter y Facebook   (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="eb0cb85154371190d76da70b5a15e2ef" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/el-pacifico-como-escenario-de-rivalidad.html">			<content><![CDATA[EEUU sigue aumentando su potencial naval en el Pacífico, donde ya tiene el 60 % de su flota de submarinos con armamento nuclear. Sus planes estratégicos con respecto a esa región no son ningún secreto desde hace ya varios años. El océano Pacífico se está convirtiendo en escenario de rivalidad de las principales potencias mundiales. Moscú también está muy pendiente de esa parte del mundo.Disuasión y amenazasEn el mundo contemporáneo, la presencia y concentración de las fuerzas navales de las principales potencias en tal o cual región es un claro indicador del clima político global. Durante la Guerra Fría, EEUU mantenía la mayor parte de su Armada en el Atlántico, incluida su principal fuerza, la Segunda Flota, que era el grupo naval más potente hasta mediados de los años noventa, pero luego fue reducido y definitivamente disuelto en 2011. Su misión en el Atlántico fue delegada a dos flotas: el Sexto, concentrado principalmente en el Mediterráneo, y el Cuarto que controla las aguas en torno a Sudamérica. Paralelamente, el grueso de la fuerza naval estadounidense empezó a trasladarse al Pacífico, área de responsabilidad de la Séptima Flota. Los planes estadounidenses sobre el Pacífico fueron anunciados en 2012 por el secretario de Defensa, Leon Panetta, quien precisó que la correlación proyectada de las fuerzas navales estadounidenses en el Pacífico y el Atlántico era de 60:40.La Marina de Guerra es el arma más ágil del arsenal de EEUU, un arma de doble filo, de disuasión y amenaza. En el Pacífico, el blanco es obvio: China. El gigante asiático está desarrollando un importante programa de rearme de su fuerza naval, incluida la construcción de cuatro portaaviones con sus buques de escolta. Considerando que EEUU pretende mantener en el Pacífico seis portaaviones, parte de los cuales se distraerán ejerciendo misiones en el golfo Pérsico y Oriente Medio, en general, la correlación de fuerzas no se ve tan mal para China. Por cierto, el gran poderío naval estadounidense, prácticamente, desvirtúa todo intento de disputar su dominio en los mares. A su vez, EEUU busca aprovechar esta ventaja desarrollando el componente naval de su defensa antimisiles global, que la hace mucho más móvil y flexible. La mayoría de los buques estadounidenses armados con misiles interceptores SM-3 también se encuentran en el océano Pacífico.Oportunidad para RusiaConsidérese que Rusia ocupa un lugar secundario en los planes militares de EEUU. En caso contrario, la mayor parte de la fuerza naval estadounidense habría permanecido en el Atlántico Norte y el Mediterráneo. China es la que más llama la atención en el Extremo Oriente, debido a su creciente potencial económico militar. Corea del Norte es peligrosa porque posee armas nucleares y es de conducta impredecible. Precisamente al factor norcoreano se debe la concentración de tantos buques del escudo antimisiles estadounidense en esa región. Lo dicho es también justo para Rusia. En sus planes militares, EEUU tampoco es el enemigo hipotético número uno. En el Pacífico, la amenaza más real para Rusia sería una eventual operación militar japonesa para recuperar los llamados territorios norteños. En cualquier caso, este intento carecería de apoyo por parte de EEUU que en su rivalidad con China necesita a una Rusia amigable. A su vez, Rusia está recuperando su presencia militar en el Extremo Oriente, incluida su variable naval, cuyo desarrollo ya está programado. En los próximos años, la Flota rusa del Pacífico recibirá nuevos buques de la clase corbeta-fragata, submarinos (nuevos y modernizados), buques de asalto anfibio tipo Mistral, entre otros. Las prioridades de la Armada rusa también están cambiando. De una rivalidad directa con EEUU, Rusia ha pasado a resolver tareas cotidianas, desde el fortalecimiento de la defensa de las Kuriles hasta la lucha contra la piratería. En lo sucesivo, pretende mantener en el pacífico el grueso de su fuerza naval, igual que EEUU. El punto es desarrollar una infraestructura costera apropiada. La clave de la seguridad para Moscú ya no son las armas, sino sus buenas relaciones con los líderes regionales, la India y China. Gracias a ellas, Rusia puede seguir desarrollando su economía en el Pacífico sin temer que este programa quede incumplido por razones de política exterior.Fuente: http://spanish.ruvr.ru/Puedes seguirme a traves de mis paginas Twitter y Facebook (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="f09a83a2a06e8040017c8a4ff54d0717" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/el-programa-cop-x-se-enfrenta-retrasos.html">			<content><![CDATA[Hay un alto riesgo de que el avión cisterna Boeing KC-46A no estará listo para entrar en funcionamiento de prueba y evaluación inicial, prevista en 2016. Según el informe anual de esta fase de la aeronave se retrasará por un período de entre seis meses a un año. Actualmente, el programa de la COP-X de Boeing está ejecutando las obras de producción de cuatro prototipos (un contrato por valor de $ 3.9 mil millones), los otros tres se encuentran en diversas fases de montaje en la fábrica de Everett (Seattle, cerca de Washington). Fuente: http://www.militaryparitet.comPuedes seguirme a traves de mis paginas Twitter y Facebook (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="cf55dbdd92c51a44d1e4277f44cb856b" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/empresa-de-construccion-naval-espanola.html">			<content><![CDATA[Navantia está exhibiendo en Defexpo sus principales proyectos que puedan ser de interés para la Armada, como el LPD Juan Carlos I o el FSS Cantabria. Además, Navantia mostrará sus capacidades como diseñadores, fabricantes e integradores de IPMS, CMS y otros sistemas fabricados por Navantia División de Sistemas. La exposición contribuirá a difundir y atar las relaciones de Navantia con las Fuerzas Armadas de la India y la industria india de equipos y servicios. Navantia quiere expresar su firme compromiso de trabajar en asociación en la India y ofrecer las soluciones más adecuadas adaptadas a los requerimientos de la Armada de la India. Fuente: http://worlddefencenews.blogspot.com.es/Puedes seguirme a traves de mis paginas Twitter y Facebook (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="cee8efe892a9739be51ead265306bcec" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/francia-y-gran-bretana-juntos-crearan.html">			<content><![CDATA[Después de varios años de negociaciones, Francia y Gran Bretaña por primera vez van combinar sus esfuerzos en el desarrollo de uno de los tipos más sensibles de armas, los cohetes. Los dos países firmarán un memorando de entendimiento sobre el desarrollo de misiles anti-buque para equipar a sus helicópteros. Este es el primer ejemplo de cooperación en este ámbito, debido a que ambos países ya no pueden darse el lujo de producir tales armas por si mismas. El acuerdo será firmado durante la cumbre franco-británica sobre la defensa de la RAF Brize Norton con el primer ministro británico David Cameron y su homólogo francés, el presidente Francois Hollande. El cohete será desarrollado por MBDA, propiedad de British BAE Systems, Airbus paneuropeo y el italiano Finmeccanica. Costo total del proyecto es de 500 millones, Reino Unido es el primero que comienza a invertir, ya que necesita un cohete antes que Francia. Este es el primer acuerdo específico, que se produjo después de la cumbre de defensa entre los dos países en 2010. Estos países también tienen que desarrollar el detector para submarinos, que es fundamental para realizar operaciones, como en el Estrecho de Ormuz. La recesión económica ha obligado a Francia y el Reino Unido a reducir el gasto de defensa. Pero la cooperación desarrollada con el equipo militar nunca ha sido fácil. El programa de misiles anglo-francesa espera evitar aumentar el coste de desarrollo, que a veces termina con la terminación del proyecto sin ser terminado, integrar el trabajo de la misma empresa de defensa podrá reducir los gastos. MBDA creará cuatro centros técnicos, dos en el Reino Unido y Francia. Fuente: http://www.militaryparitet.comPuedes seguirme a traves de mis paginas Twitter y Facebook   (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="f7221f3c19ad145db6b0ceeb4fd4568c" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/la-fuerza-conjunta-lo-bueno-lo-malo-y.html">			<content><![CDATA[ El almirante general JEMAD Fernando García Sánchez ha dibujado las líneas maestras de lo que pretende que sea la estructura de los ejércitos ante la grave situación de inoperatividad, consecuencia de los duros recortes presupuestarios a causa de la crisis económica. Aunque ya han surgido comentarios criticando frontalmente la decisión, la noticia tiene, en mi modesta opinión, aspectos positivos y negativos y algunas dudas de futuro. Aunque me voy a extender algo más de lo habitual, esta es mi reflexión. Creo que sería bueno que los lectores aportaran sus propios puntos de vista desde una crítica constrictiva.LO POSITIVO- El propio anuncio del JEMAD que, al menos, deja claro lo que se pretende hacer, espacialmente ahora que sabemos que ha contado con la aprobación del ministro desde el verano pasado. Informar al pueblo y a los protagonistas de los ejércitos era una necesidad urgente.- El inicio de una reestructuración de unas FAS que no podían seguir ni un minuto más en las condiciones de baja operatividad presentes.- El salto de los ridículos 10.000 efectivos operativos que un diario lanzó a la calle, no sabemos con qué base, a los 12.000 de seguridad permanente, los 15.000 de fuerza de reacción y los 67.000 de la totalidad de dicha Fuerza Conjunta.- El anuncio de la creación, parece que inminente, de un nuevo Mando de Operaciones Especiales (dentro del Mando de Operaciones). Resulta indispensable tener en una sola mano operativa las capacidades de este tipo de cada uno de los ejércitos.- La buena noticia de que el Núcleo de la Fuerza Conjunta dispone ya de la Capacidad Operativa Inicial (IOC) y alcanzará la Final antes del próximo verano.- El incremento de la posible aportación a la OTAN, desde los 7.000 efectivos actuales, a los 15.000 previstos. Cierto que esos 15.000 lo son a compartir con otros organismos internacionales.- Una mayor integración operativa de los tres ejércitos que quedan reducidos a la tarea de tener afilada la herramienta. Con todo, sigo pensando (y creo que en la Armada y el Ejército del Aire se opina de forma similar) que es dudoso si algunas de las tareas permanentes asignadas al Mando de Operaciones no estarían mejor cubiertas desde los mandos de los correspondientes JEMEs.- La conversión de los cuarteles generales de fuerzas pesadas y ligeras en divisionarios. Nos permite disponer de ellos de una forma más operativa y permite que cada uno controle cuatro de las brigadas operativas futuras. Un inconveniente: tales cuarteles generales no dispondrán de elementos operativos divisionarios: artillería, ingenieros, logística, ., por lo que su labor tendrá que ser puramente de gestión de sus cuatro brigadasLO NEGATIVO- El futuro de los 53.000 efectivos no priorizados no es sólo oscuro. Yo lo veo absolutamente negro. Estamos hablando de casi la mitad de los ejércitos.- La posible reducción progresiva de tales 53.000 puede dejar las Fuerzas Armadas en unas cifras auténticamente preocupantes, sobre todo si consideramos que España no dispone de una reserva debidamente organizada. Los países de nuestro entorno que están realizando disminuciones, se están preocupando, simultáneamente, de mejorar sus reservas operacionales. En España no tenemos ni ley que las regule.- Aun cuando estemos hablando de sólo 67.000 efectivos, los actuales presupuestos no parecen capaces de mantener en estado de perfecta operatividad a ese número de unidades que, además, son las más caras de sostener. O es que esa operatividad ¿sólo contará para los 27.000 permanentemente activados y, cuando se produzcan los semestrales relevos, se irán activando las unidades entrantes y desactivando las salientes? Si es así, las cifras tal vez cuadren mejor, pero me parecería extraordinariamente preocupante. En seis meses, una unidad no puede pasar de la nada al infinito y más si la queremos operativa desde el primer día del semestre.- Parece muy escaso disponer sólo de 5.000 efectivos para necesidades nacionales. La necesaria disuasión ante la amenaza no compartida, ¿no recomendarían otro reparto de los 15.000 efectivos de despliegue inmediato?- Reestructurar cuesta dinero. Por mucho que se traten de paliar los gastos, al ya mermado presupuesto habrá que darle otro mordisco para ella.- Parece que la logística no incluida en las unidades priorizadas está entre los famosos 53.000. Puede ser un grave error, primero para futuros despliegues, salvo que parte de los 15.000 previstos para despliegue inmediato incluya un porcentaje de la logística por encima del nivel de brigada. Y segundo, porque la operatividad de la Fuerza Conjunta tendrá que apoyarse en la capacidad logística de los órganos retrasados.- La baja prioridad de los centros de enseñanza puede repercutir negativamente en unos momentos de rodaje máximo del nuevo sistema de enseñanza. Ahí está algo más que el presente de los ejércitos. Está nuestro porvenir.EL FUTURO- Aunque no se trate más que de "un parche provisional", insisto en dar la bienvenida a un proyecto que, al menos, busca una alternativa a la grave situación de falta de operatividad de nuestros ejércitos. En el montante del presupuesto de Defensa no decide el ministro, sino el presidente o el ministro de Hacienda. Con lo que hay, hay que sacar el máximo provecho posible. El gravísimo riesgo es que el Gobierno se acomode a la nueva situación y, cuando lleguen los tiempos mejores que parecen empezar a despuntar, se considere que el tema de la Defensa ya está resuelto con esta nueva estructura y lo provisional se convierta en definitivo. Unos ejércitos de 67.000 efectivos, que, además, van a disponer de una operatividad muy relativa (por más que se venda lo contrario, las cifras no engañan), no se corresponden con el papel de España en cualquier otro campo.- Se precisa mantener en alto el listón de la revisión semestral de la capacidad operativa de los 40.000 efectivos para rotaciones. Lo de la continuidad no suele ser nuestra virtud más destacada.- Parece definitiva la transformación de las brigadas especializadas del ET en brigadas polivalentes. Resulta básico que los jefes de las mismas traten de mantener el excelente espíritu que las animó mientras fueron especializadas, y lo traslade a la nueva unidad. La distancia entre los cuarteles generales y alguno de sus batallones puede dificultar la importante tarea.]]></content>
		</document>
		<document id="bb5a585cc9845447258ededfcbc2913c" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/lockheed-martin-completa-un-sistema.html">			<content><![CDATA[La compañía estadounidense Lockheed Martin (LM) ha completado el trabajo de diseño de un sistema de combate Aegis orientado para la exportación que sea más fácil de integrar en sistemas de combate de terceros.El desarrollo, que se inició hace tres años, puede abrir la puerta a la integración del sistema de radar fuera de la actual familia AN/SPY-1, informó el director de programas internacionales del Aegis de LM, Doug Wihlem, informó la revista Jane´s. El ejecutivo de Lockheed Martin resaltó que aegel desarrollo se ha llevado a cabo con fondos propios y revela la aspiración de la compañía por ofrecer más oportunidades a los clientes que quieran integrar el sistema de defensa antiaérea y antimisil con otros sistemas de mando y control nacionales o de terceras empresas.“La pieza angular del Aegis es aquello que tienen que ver con control de los sistemas de armas, control de radares y de sistemas de disparo y lanzamiento”, afirmó. Distintas versiones del sistema Aegis han sido vendidas ya a Noruega, España, Corea del Sur, Japón y Australia, y en la mayoría de los casos su configuración ha sido muy similar a que utiliza la Armada de Estados Unidos basada en el radar AN/SPY-1. Según recoge Jane´s, Wihlem reconoció que la adaptación del Aegis a la quinta fragatas de la Armada española de la clase F-100 –la Cristobal Colón (F-105)- incorpora un gran nivel de equipamiento de mando y control nacional. “La implantación fue muy específica para este cliente”, subrayó el ejecutivo de Lockheed Martin. El sistema de combate Aegis es un sistema de armas naval que utiliza potentes radares y computadoras para rastrear y guiar misiles para destruir blancos enemigos.Fuente: http://www.infodefensa.com/Puedes seguirme a traves de mis paginas Twitter y Facebook (Tweet !]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>