<author id="6dd174cda67e2bbf4f9409735ce1859d" url="azucarconamor.blogspot.com" feed="http://www.azucarconamor.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="10ff37a01cefa5928a2852c98e4aa961" url="http://www.azucarconamor.es/2013/03/angel-food-o-pastel-de-angel.html">			<content><![CDATA[Hoy os traigo un bizcocho muy especial. Se trata del Angel food o "pastel de ángel", es un bizcocho con una textura tan ligera que parece "comida de ángeles".Para cocinar este bizcocho hace falta un molde especial que es alto y redondo con un tubo en el medio. Este tubo permite que al cocerse la masa suba mucho mejor. También el molde tiene unas patas que permiten que el bizcocho se enfríe aún dentro del molde, así se evita que baje.La receta de este delicioso bizcocho la saqué de El rincón de Bea.Ingredientes9 claras pasteurizadas200 g de azúcar100 g de harina1/4 de cucharadita de sal1 cucharadita de cremor tártaro10 ml de esencia de vainillaPreparaciónPonemos las claras la sal y el cremor tártaro en el bol de la batidora eléctrica y empezamos a batir en velocidad baja hasta que se mezclen bien todos los ingredientes, entonces subimos a velocidad media alta hasta conseguir que las claras tengan una textura de picos blandos. Empezamos a añadir el azúcar poco a poco hasta integrarlo, le añadimos la esencia y batimos a velocidad alta hasta que las claras están completamente montadas y mantienen el pico duro.En el bol añadimos la harina mientas la tamizamos y mezclamos con la ayuda de una espátula, hasta que esta completamente integrado.Pondremos la masa en el molde sin engrasar y horneamos a 170ºC durante 40 minutos, después sacaremos el molde y dejaremos enfriar el molde boca abajo durante una hora.Transcurrido el tiempo desmoldaremos el bizcocho con la ayuda de una espátula de metal o un cuchillo.Yo he servido el Angel food con coulis de frutos rojos y os aseguro que está buenísimo.]]></content>
		</document>
		<document id="76f798cfcfc2bce8a6516503fda5717a" url="http://www.azucarconamor.es/2013/03/coulis-de-frutos-rojos.html">			<content><![CDATA[¿Recordáis el vídeo del angel food? pues tenía segunda parte.  Aquí os traigo el video de coulis de frutos rojos que le puse. Es una receta muy sencilla pero deliciosa y que combina perfectamente con el angel food.Ingredientes200 g de frutos rojos (yo los usé en conserva ya que frescos no encontré)40 ml de agua15 ml de zumo de limón50 g de azúcarPreparaciónPoner un cazo a fuego lento. Le añadimos el agua, el azúcar, el zumo de limón colado y los frutos rojos.Dejar hervir hasta que los frutos estén blandos, en ese momento lo retiraremos del fuego y lo dejaremos enfriar completamente.Después lo pasáis por un colador, lo tapáis con un film y a la nevera, bien conservado dura varios días aunque no me gusta dejarlo más de 5 días.Espero que os guste y que lo combinéis con vuestros platos favoritos.]]></content>
		</document>
		<document id="5742a2e8d0f6fff7745a4596f95260a1" url="http://www.azucarconamor.es/2013/03/muffins-de-crema-de-speculoos.html">			<content><![CDATA[¡Cómo cambia la vida conforme pasan los años! Hace un tiempo cuando tenía un día malo me marchaba a cualquier centro comercial y me compraba algo de ropa, ahora me conformo con marcharme al supermercado y comprarme algo curioso y rico.Y así es como empieza esta receta pues hace una semana pude comprar por fin  la crema de Speculoos, que no es nada fácil de encontrar España.Speculoos es una galleta navideña bastante popular en Alemania, Bélgica y Holanda que son ideales para tomar con un buen café. Estas galletas tienen un sabor muy particular porque usan muchas especias: canela, nuez moscada, clavo, jengibre, cardamomo y pimienta blanca. Incluso la marca Häagen-Dazs tiene un helado con sabor a galleta de caramelo y crema de speculoos.Decidí ver que salía de esta crema y se me ocurrió esta receta. Las muffins salen buenísimas: suaves y deliciosas.No me responsabilizo de los posibles kilos que os pongáis encima. Yo ya los estoy sufriendo.Ingredientes100 ml de aceite de girasol.150 g de azúcar250 g de harina8 g de de levadura en polvo, tipo Royal150 ml de buttermilk (se puede preparar con 150 ml de leche añadiendo una cucharadita de postre de vinagre blanco)125 g de crema Speculoos (necesitaremos algo más  para el relleno)2 huevos grandesPreparaciónSi no tenemos buttermilk comprado, lo preparamos y lo dejamos reposar diez minutos.Mezclamos los huevos el azúcar y el aceite, batimos bien, añadimos la crema y batimos, añadimos la levadura a la harina y ponemos la mitad de harina en la mezcla, mezclamos y añadimos la mitad del buttermilk, mezclamos bien y añadimos la otra mitad de la harina y cuando esté integrado el buttermilk que nos falta, mezclamos bien todo.Poner las capsulas de papel en las bandejas de muffins y ponemos un poco de mezcla, a continuación añadimos una cucharada de postre de crema de Speculoos y terminamos de rellenar.A mí con esta receta me salen 12 muffins, ya que me gustan bien rellenitas!Espero que la disfrutéis.]]></content>
		</document>
		<document id="2573943bc283b582525880b8e0d64589" url="http://www.azucarconamor.es/2013/03/tarta-ferrari.html">			<content><![CDATA[Estoy muy contenta, es la primera vez que hago una tarta de tres pisos. Pero aún estoy más contenta de  celebrar el 40 cumpleaños de nuestro amigo Miguel. Su mujer le preparó una fiesta sorpresa y como era de esperar a mí me tocó hacer la tarta, y como Miguel es un amante fiel de Ferrari el tema de la tarta no podía ser de otra cosa.Como veréis el diseño es bastante sencillo. La verdad es que buscando ideas por la red se encuentran tartas muy similares. Yo quería modelar un fórmula 1 en pequeño, pero se quedó a medias ya que no me cabía en la tarta. Quizá lo termine y me lo quede de recuerdo.Lo más laborioso fue pegar los cuadraditos simulando la bandera de cuadros. El escudo es papel fondant y me encanta como queda.Para el piso inferior tuve que hacer dos bizcochos genoveses de chocolate blanco con ganache de chocolate. El resto son también genoveses pero de chocolate negro con relleno de mermelada de fresa y chocolate... deliciosa combinación.Las letras no quedaron lo finas que yo quería, pero me gustan tal cual.Espero que os guste tanto como le gustó a Miguel.Aprovecho y le vuelvo a felicitar desde aquí: ¡FELICIDADES!]]></content>
		</document>
		<document id="47883ef78588f9007c89f9a82b70685e" url="http://www.azucarconamor.es/2013/04/buttercream-de-champagne.html">			<content><![CDATA[Hace un par de semanas publiqué la receta de unos macarons acompañada de un vídeo y os debía la receta del relleno.Para rellenar unos macarons hay muchas alternativas: lemon curd, ganache de chocolate, dulce de leche, buttercream etc...En el caso de los macarons del otro día me decanté por este delicioso buttercream de champagne aprovechando que tenía muchas ganas de probar ese aroma que tenía en casa. Pensé qué mejor que aroma de champagne para unos Macarons, todo muy francés...Como no necesitaba mucha cantidad, de la receta original puse la mitad de los ingredientes:Ingredientes:250 g de azúcar glas125 g de mantequilla sin sal a temperatura ambiente2 cucharaditas de leche (10 ml)1 cucharadita de aroma de champagnePreparación:Batir la mantequilla, añadir el azúcar glas, cuando este integrado añadir la leche y el aroma, poner en una manga pastelera, rellenar los macarons y disfrutar!]]></content>
		</document>
		<document id="51663b7a031dd72a4684f350f9e2cc0f" url="http://www.azucarconamor.es/2013/04/macarons.html">			<content><![CDATA[Al final me armé de valor y me atreví con el vídeo de los macarons.La verdad es que son tan deliciosos que vale la pena los quebraderos de cabeza que dan. Lo más normal es que salgan mal las primeras veces. Es muy difícil conseguir el punto para que queden consistentes y no estén rugosos o que queden huecos por dentro...Yo aún sigo en fase de aprendizaje y sé que poco a poco lo conseguiré como mi amiga Belén que tiene una extensa entrada en su blog de su aventura con los macarons (de paso quiero darle las gracias por su paciencia y ayuda)Solo os digo que tengáis paciencia y que con la práctica lo conseguiréis aunque os paséis días comiendo macarons deformes como hago yo.Ingredientes2 claras de huevos grandes ( 90 g ) pero siempre a temperatura ambiente110 g de almendra molida o harina de almendra200 g de azúcar glas30 g de azúcar normalPreparaciónTamizamos la almendra y el azúcar glas juntos y reservamos. Ponemos claras en el bol y empezamos a batirlas. Cuando estén un poco blanquecinas le añadimos el azúcar y las montamos a punto de nieve.Después le añadimos el colorante y mezclamos.Y ahora es cuando viene lo difícil:Añadimos a las claras la mitad de la mezcla que teníamos reservada de almendras y azúcar y mezclamos con la ayuda de una espátula en movimientos envolventes. Cuando ya no veamos ni resto de la almendra añadimos la otra mitad y seguimos mezclando hasta conseguir una masa brillante sin grumos. A este punto le llaman punto de lava.Cubrimos una bandeja con papel de hornear y ponemos la masa en una manga pastelera con una boquilla redonda. Yo utilicé una boquilla del número 15 pero vamos con que sea redonda sobra. A boquilla de mas diámetro mas grande saldrá el macaron.Con la manga en posición vertical sin moverla y aplicando la misma presión contar hasta cuatro y retirar... ¡ya tenemos nuestro primer macaron! Continuar del mismo modo con toda la masa.Ahora necesitamos que sequen para que cuando los horneemos nos salga el famoso pie del macaron.Tenéis varias opciones, dejarlos a temperatura ambiente unos 30 minutos o secarlos en el horno a 30ºC durante unos diez minutos.Pasado el tiempo de secado ya podemos hornear. Cada horno es un mundo y seguramente con la temperatura que yo pongo  no os salgan bien del todo, pero es la que a mí me funciona.Ya os digo que esto de los macarons es cuestión de prueba y error. Yo horneo los macarons a 140ºC durante 12 minutos.Estos macarons los he rellenado con buttercream de champagne. Les da un sabor muy especial y resultan deliciosos.Ánimo y no desespereis que al final saldrán!!]]></content>
		</document>
		<document id="da3332ce767af901320243c0d171b6d" url="http://www.azucarconamor.es/2013/04/tarta-principito.html">			<content><![CDATA["Me pregunto si las estrellas se iluminan con el fin de que algún día, cada uno pueda encontrar la suya".Esta es una de las frases de el libro "El Principito" de Antoine de Saint-Exupéry, un relato corto que siempre nos recuerda a literatura infantil pero que esconde un bonito mensaje sobre el sentido de la vida.En el asteroide donde vivía el principito también había volcanes, una preciosa rosa y los peligrosos baobabs. Un día nuestro protagonista decidió abandonar su planeta y dedicarse a explorar otros mundos. Es un libro precioso que se disfruta mucho leyéndolo a los niños.Esta tarta la he preparado para el bautizo del hijo de unos amigos. No es una tarta muy normal para un bautizo pero es lo que los papis querían y a mí la idea me encantó.Para conseguir hacer el asteroide B 612 necesitaba un bizcocho muy grande y consistente y por eso  confié en el Madeira Sponge Cake. Un total de 12 huevos llevaba este bizcocho que me costó lo mío de hornear. El relleno es de un delicioso ganache de chocolate.El modelado del principito estuve haciéndolo durante cuatro días y creo que el resultado ha valido la pena.Espero que os guste.]]></content>
		</document>
		<document id="9f0c07d91f791cc665b0c75b3085b067" url="http://www.azucarconamor.es/2013/05/mi-primer-pan.html">			<content><![CDATA[Sé que últimamente no estoy publicando mucho pero sigo investigando y probando a hacer cosas nuevas, al menos para mí.Me encanta el pan y después de ver las maravillas de panes que pone la gente en sus blogs he decidido que quiero aprender también. Hasta que consiga apuntarme a algún curso he decidido empezar a probar por mi cuenta.Decidí comprar unas harinas de una web que conozco desde hace tiempo y que son de una calidad excelente, se trata de El Amasadero, allí encontraréis todo lo que necesitáis tanto para iniciaros como para hacer cosas más complejas y poner en practica vuestra creatividad.Así que compre un montón de harinas y cuando las tuve en casa decidí hacer el pan mas básico que encontré en su web y resultó que me salió un pan impresionante!!Aprovechando que estaba con ganas también me compré el libro "Hecho a mano" de Dan Lepard del que quiero aprender mucho. Ya os iré informando de mis avances en el blog.Os dejo la receta que hice a continuación:Ingredientes:310 g de harina panadera187 g de agua12 g de levadura fresca prensada6 g de salPreparación:Poner la harina y la sal en un bol, poner el agua en un vaso y desmigar la levadura. Añadir el agua poco a poco a la harina mezclando con la ayuda de una cuchara de madera hasta que no veamos ni rastro de ningún grumo de harina y dejar reposar 20 minutos.Pasado ese tiempo amasar un poco más y poner la bola en un bol untado con aceite, dejar que fermente por primera vez hasta que doble su tamaño que puede ser según la temperatura de vuestra zona entre 40 minutos a hora y media.Sacamos la bola y sobre la encimera presionamos para quitar el gas de la primera fermentación.Hacemos otra vez la bola o hogaza y la metemos en un banneton enharinado hasta que tenga el doble de su tamaño.Pasado ese tiempo sacar del banneton, hacerle una cruz en el centro y pasarlo a una bandeja de horno.Precalentar el horno a 220ºC con la opción arriba y abajo.Meter la hogaza y hornear 15 minutos, después bajarlo a 190ºC y hornear durante 40 minutos más,dejar enfriar y a disfrutar!Este pan acabó sus días untado en tomate, con unas gotitas de aceite y con unas buenas lonchas de jamón encima. Os puedo asegurar que estaba riquísimo.]]></content>
		</document>
		<document id="30de7e66af3f39c59ec1c08587f5869f" url="http://www.azucarconamor.es/2013/06/cupcakes-animales-de-la-granja-i.html">			<content><![CDATA[Hace tiempo publiqué unos vídeos donde decoraba unas cupcakes con animales de la selva. He pensado que estaría bien hacer un par de vídeos con animales de la granja. Son modelados bastante sencillos y casi no requieren herramientas. En este vídeo voy a modelar un pollito, una gallina y un gallo.Primero buscamos un cortador redondo que cubra el diámetro de nuestro cupcake que rellenaremos o no, según lo que queráis. Pondremos buttercream o similar sobre el cupcake para que quede el fondant pegado. Cortamos un círculo con el cortador y cubriremos el cupcake y comenzaremos a decorar. Como veréis toda la decoración es partiendo de bolas de fondant que iremos convirtiendo en gotas de diferentes tamaños según vayamos necesitando. Después las iremos pegando sobre el círculo e iremos haciendo el modelo, pero creo que lo mejor es que lo veáis en el vídeo:]]></content>
		</document>
		<document id="ae60db40f79a208b1ad30971548c07ef" url="http://www.azucarconamor.es/2013/06/tarta-decorativa-para-el-bautizo-de.html">			<content><![CDATA[Por fin después de muchas tardes de preparación llegó el momento. Sofía, la hija de mi amiga Lupe, celebra su bautizo.Queríamos preparar una mesa dulce y galletas para los regalitos. Así que nuestra amiga Belén nos echó una mano con las galletas, ya que el diseño era suyo, y quedaron espectaculares.La tarta forma parte de la decoración de la mesa dulce. Sí, digo decoración porque es una tarta falsa aunque el diseño es totalmente de Lupe y mío.Es una tarta en colores degradados en rosa, con cinta de color chocolate y unos simpáticos pajaritos.Es como nos gusta a nosotras, simple, elegante y coqueta.El remate de la tarta es una casita de pájaros preparada con pasta de goma y dejada secar durante días para que no perdiera la forma. Las tejas están hechas a mano una a una.Me encanta como queda!Desde aquí solo me falta desear un feliz día a Lupe, Alfonso y Sofia que son un amor!¡Os quiero!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>