<author id="6f0b56266c6ee8ed7af02772340d8cb7" url="colegiodelavictoria.blogspot.com.es" feed="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="13">
		<document id="7590481150c95554736896b93a0a29d5" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2013/11/exhortacion-apostolica-evangelii.html">			<content><![CDATA[(div class="fb-post" data-href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=575532912519729&set=a.249540431785647.57959.151157631623928&type=1" data-width="550">una publicación por Colegio Ntra. Sra. de la Victoria.Colegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
		<document id="1fffda5db7f12749b60746944854fd59" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2013/11/manolin-va-mejorando.html">			<content><![CDATA[(¡Qué alegría verte mejor rodeado de tan buena compañía! ¡Señor te bendecimos y te alabamos por todo! Un abrazo muy fuerte de todos los compañeros y profesores. una publicación por Colegio Ntra. Sra. de la Victoria.Colegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
		<document id="ca149f0a8fac7191e01b0f6427beecf2" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2013/11/videos-y-fotos-del-encuentro-de-coros.html">			<content><![CDATA[Oración-celebración del coro de la Victoria de Antequera en el Encuentro de Coros Unidos en la Fe, promovido por las cofradías de Gloria de Antequera en el Año de la Fe, a favor de Cáritas Arciprestal para ayudar a Filipinas.Colegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
		<document id="4d140b72bcc13daf53f2ab6fa35d7d2e" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2013/12/4-ep-en-la-yincana-intercentros.html">			<content><![CDATA[Con motivo de la celebración del "Día Internacional de los Derechos de la Infancia", los alumnos de 4º de Primaria participan en una yincana intercentros en el pabellón Fernando Argüelles.Colegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
		<document id="e071f96c45628de0810e5d5b4ab059ea" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2013/12/4-primaria-visita-el-museo-de-la-miel.html">			<content><![CDATA[Los alumnos de 4º de Primaria conocen todo sobre las abejas, las colmenas, la miel... y todo lo que rodea a la apicultura.Colegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
		<document id="5a20a7dc2a6f860cad205f3cb19f1574" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2013/12/emciemtro-de-coros-franciscanas-de.html">			<content><![CDATA[La familia franciscana de Madre Carmen ha celebrado en la Iglesia del colegio Santa Isabel de Marchena el “IX Encuentro de Coros”. Alabamos a Dios por medio de nuestros cantos y villancicos que con tanto esfuerzo preparamos. Tuvimos primeramente la Eucarístía y a continuación el concierto de villancicos. Después de la comida, alegramos con nuestros cantos a los ancianos de la residencia. Ha sido un hermoso día de convivencia y disfrute de las familias de todos los colegios. Pincha aquí para ver las fotosColegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
		<document id="12641b2ec0e14b2a53e22c0782687035" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2013/12/lucia-lopez-valle-ganadora-del-xv.html">			<content><![CDATA[El XV Concurso de Redacción “Un día sin Alcohol” organizado por el Centro de Ayuda y Liberación de Alcohólicos de Antequera (CALA) daba a conocer los finalistas y premiados del mismo este viernes 15 de noviembre, Día Mundial Sin Alcohol, donde se entregaron los galardones a los participantes.Además en este acto se reconocía el trabajo que realizan distintos internos de CALA, así como colaboradores y miembros de la misma. Esta décimo quinta edición del concurso lleva por título "¿Quién consume a quien?" en el que han participado 10 de 12 centros educativos de Antequera con más de 216 de alumnos. El primer premio del concurso de redacción ha sido para Lucía López Valle y como finalistas:  Lidia Morales Sanzo, Marcial Cabello Leiva, María del Carmen Godoy Ruiz, Patricia Muñoz Ruiz, María Amparo Reina Morales.  · SEGUNDO PREMIO: Yaiza Isabel Ruiz Pedroza del Colegio María Inmaculada. · TERCER PREMIO:  Verónica Ortiz Castellano del IES Los Colegiales.Colegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
		<document id="9243ec2658412f74ad081f7d1a807fc7" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2013/12/que-siempre-sea-navidad.html">			<content><![CDATA[¿Cómo están ustedes?... La Navidad llega ya, con Fofito y Los Inhumanos vamos todos a intentar “Que siempre sea Navidad”, sobre todo para los niños que luchan contra un cáncer. Este villancico a favor de la aecc es para recaudar fondos para investigación y mejora de tratamientos en cáncer infantil. ¡Compártelo en Youtube y descárgatelo en Itunes! ¡Gracias!?Colegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
		<document id="e4ac1f28ac70cccdecbee5e307cffaa5" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2013/12/una-nina-le-canta-sus-padres-sordos-en.html">			<content><![CDATA[La pequeña Claire Koch de cinco años, no quiso que sus padres se perdieran la función de Navidad del colegio. Por ello mientras 60 de sus compañeros de clase cantaban y utilizaban movimientos genéricos, Claire decidió usar el lenguaje de signos americano, para la sorpresa de sus padres.Colegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
		<document id="e6e261addcad86bc232106133b4923e" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2014/01/estreno-de-la-pelicula-marys-land-en-el.html">			<content><![CDATA[Los días 24 y 25 de Enero se estrena en Antequera la película Mary's Land.Quien esté interesado en asistir a algunas de las sesiones, se puede poner en contacto con Sor Teresa Jiménez: hmteresajimenez@hfscorazones.orgColegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
		<document id="cf5292ec29451b77b10a000c1c851ef2" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2014/01/ha-fallecido-sor-amparo.html">			<content><![CDATA[VELATORIO: Convento de la VictoriaFUNERAL: LUNES día 13, a las 10:00h, en la Iglesia de la VictoriaEl colegio tendrá horario normal de clases.Colegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
		<document id="14a2d19b103cef323bd1c97308bd3d04" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2014/01/madre-carmen-amor-humildad-y-entrega.html">			<content><![CDATA[Representación teatral "Madre Carmen: Amor, humildad y entrega" realizada por los alumnos del Colegio Sagrado Corazón con motivo de la celebración de los "125 Años de Madre Carmen en Mataró"Colegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
		<document id="daaf6900c39ccdef14aa10990dcfbfd8" url="http://colegiodelavictoria.blogspot.com/2014/01/nuevas-fotos-de-4-eso.html">			<content><![CDATA[Nuevas fotos de 4º de ESO del viaje a Madrid que realizaron el 17 de Diciembre y del Teatro de Navidad del día 19.        Colegio Nuestra Señora de la Victoria de Antequera]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>