<author id="70358b03eab879331bbf4d8e79edc377" url="artysmedia.blogspot.com" feed="http://artysmedia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f3e38f8d1e21365f174e3fe467967540" url="http://artysmedia.blogspot.com/2013/12/el-color.html">			<content><![CDATA[Aquí tenemos el post monotemático sobre el mundo del color. En la medida de lo posible, iré añadiendo más información al tema con lo que este post irá creciendo hasta convertirse en un tocho-post :DAquí os dejaré enlaces sobre el tema, algún que otro recurso sobre el mundo del color y unos cuantos vídeos a visionar con tranquilidad...¡Que tengáis una feliz lectura y visionado!Actualizado el 09 de Enero de 2014EnlacesInfografía sobre la psicología del colorEl color y su percepciónEspacios de color en los sistemas informáticos¿Diferencia entre matiz y tono?The biggest colour trends in web design in 2013Actualizado el 13/12/2013EnlacesCapture colour accurately on your smartphonePantone Fashion Color Report for spring 2014Pantone Reveals Color of the Year for 2014: PANTONE 18-3224 Radiant OrchidHow to Choose Color Scheme in Web Design?The Psycology of Color – A Guide For Designer [Infographic]Actualizado el 04/12/2013Colorpeek: Una manera sencilla de ver y compartir Colores en forma de CSS - te ayuda a ver y compartir los colores en cualquier notación CSS de una forma simple y rápida. Soporta los formatos hexadecimal, RGB (a), HSL (A), los colores con nombre e incluso algunos colores no estándar. Un artículos sobre el tema: Colorpeek - Simply Share ColorsEnlacesQuelle couleur pour quel logo ?Colours in culturesLogo Design Colour | The Impact of Colour in Logo DesignAmazing Nature Color PalettesColorful Website Designs for InspirationHow do colors affect purchases?Color Emotion Guide by The Logo CompanyThe Psychology of Color by TechkingActualizado el 22/11/2013Guía del color en PhotoshopIn this tutorial, we are going to take a look at the different color modes available to you in Photoshop. We will explain the differences and similarities between RGB, CMYK, Lab, Grayscale, Multichannel, Duotone, and Bitmap color modes. To fully understand these modes, and color in general, in Photoshop, we will also use the Color Picker, Soft Proofing, and the Channels panel.The official color guide: Pantone’s 2014 Spring trend colorsActualizado el 06/11/2013DeGraeve Color Palette Designer es una herramienta de análisis de imagen y que además permite la generación de paletas de colores. Una vez que tengas una paleta, también da un conjunto de opciones en colores más vibrantes.Triplecode Munsell Color Generator: Una herramienta de color muy graciosa del fabricante de software Triplecode que fue iniciada por el ex estudiante del MIT David Munsell. Explicar lo que puedes hacer con ella tardaría una eternidad, sin embargo, hay un excelente conjunto de instrucciones en el sitio y una vez que te envicies con ella, puede ser una gran herramienta para explorar las relaciones entre los colores.Color Tools Random Color Generator: Otro gran generador de colores al azar. Ésta te dará cuatro colores para la web y cuatro colores seguros no web. Esta herramienta es mejor cuando se usa con otras herramientas enlistadas aquí copiando y pegando los valores hexadecimales en otro generador de paletas de color.Colors On The Web Color Wizard es un generador de paletas de colores muy detallado. Envía tu color y te dará toneladas de otros colores que se relacionan con él (que es también una buena diversión en el modo de azar).Por último os dejo otra muy simple y bien diseñada herramienta para analizar paletas de colores. Vinculada a las API ColourLovers y Adobe Kuler, por lo que obtendrás un montón de opciones diferentes: PictaculousActualizado el 04/11/2013EnlacesWhats Its Color es una utilidad de procesamiento de imágenes en color que va a evaluar una imagen y darnos los colores dominantes primarios y complementarios de la imagen, cuántos colores visualmente únicos están en la imagen, y los diez primeros colores visualmente únicos en la misma. Los resultados se dan en HEX y una muestra de color real.Web Design Colors | How To Use Color To Enhance Your DesignsJude Stewart: The Tricky Science of Color PerceptionHow to master colour theoryHow to colour-correct your 3D rendersDigital colour mixing explainedPaletas de coloresColor blender es un generador de paletas de diseño agradable y simple que nos permite seleccionar un diseño base y luego generar varias diversas variaciones sobre el mismo. Descargar los resultados como una tabla de colores Adobe o como un archivo EPS es cosa de niños.CssDrive Image Palette es una sencilla herramienta de procesamiento de color de imagen. Seleccionas la URL de la imagen o subes una a analizar y una paleta de color se nos da tanto en formato corto como en largo.Color Combos: Un generador de paletas de colores con un toque especial. Esta herramienta es ideal si estás teniendo problemas para desarrollar un concepto o una paleta para un cliente que no tiene idea de lo que quiere. Además, si eres un diseñador de interiores y necesitas desarrollar colores complementarios, podría ser una buena herramienta para jugar.Color Hunter: Subes una imagen y obtienes los colores analizados o introduces un color en formato hexadecimal y ves las imágenes y paletas de colores que se encuentran en su base de datos.ColorSpire: esta herramienta te permitirá seleccionar un color o generarlo al azar y ver cómo se ve en un sitio web muestra. Hace el trabajo sucio.Actualizado el 30/10/2013EnlacesHow Can Color Search Tools be of Help – 5 Tools To Kick StartKlee, la religión pagana del colorThe 100 Colors Exhibition In JapanInspiring Examples of Color in Web Design: Greens and BluesIntroducing Monochrome Colors In The World Of Web DesignTools for Flat UI Color SelectionSurprisingly friendly colors in web designExplicación Express: Espacio de color RGBModelo de color CMYKModelo de color CMYKRetocar la foto digital (II): RGB o CMYKSi el otro día vimos las diferencias entre CMYK y RGB, ahora se trata de ir nombrando los colores y sus características más estándar. ¿Qué querrá decir el color rojo? ¿Qué color conviene más para mi imagen de marca? Además de todo eso, incluyo unos pocos enlaces sobre el mundo del color desde varios aspectos distintos.El mundo de los coloresLos psicólogos aseguran que todas las personas poseemos una escala de colores propia y que a través de ellos podemos expresar nuestro estado del humor, nuestro propio temperamento, imaginación y sentimientos. Está también demostrado que estamos influenciados por los colores en todo su estado. No obstante debemos observar que por muy importantes que sean las relaciones entre sensación y color, resultan excesivamente personales y subjetivas.Cada color tiene su propio significado, según como los utilicemos estaremos indicando cuales son nuestros sentimientos, estado o humor:ROJO: Es un color que parece salir al encuentro, adecuado para expresar la alegría entusiasta y comunicativa.Es el mas excitante de los colores, puede significar: PASIÓN, EMOCIÓN, ACCIÓN, AGRESIVIDAD, PELIGRO.AZUL: Es un color reservado y que parece que se aleja.Puede expresar: CONFIANZA, RESERVA, ARMONÍA, AFECTO, AMISTAD, FIDELIDAD, AMOR.VERDE: Reservado y esplendoroso. Es el resultado del acorde armónico entre el cielo (azul) y el Sol (amarillo).Es el color de la ESPERANZA. Y puede expresar: NATURALEZA, JUVENTUD, DESEO, DESCANSO, EQUILIBRIO.AMARILLO: Irradia siempre en todas partes y sobre toda las cosas, es el color de la luz.Puede significar: EGOÍSMO, CELOS, ENVIDIA, ODIO, ADOLESCENCIA, RISA, PLACER.ANARANJADO: Es el color del fuego flameante, ha sido escogido como señal de precaución.Puede significar: REGOCIJO, FIESTA, PLACER, AURORA, PRESENCIA DE SOL.ROSA: El dicho popular: “lo ves todo de color de rosa”, refleja fielmente su significado: INGENUIDAD, BONDAD, TERNURA, BUEN SENTIMIENTO, AUSENCIA DE TODO MAL.VIOLETA: Es el color que indica ausencia de tensión.Puede significar: CALMA, AUTOCONTROL, DIGNIDAD, ARISTOCRACIA y también VIOLENCIA, AGRESIÓN PREMEDITADA, ENGAÑO.BLANCO: Es la luz que se difunde (no color).Expresa la idea de: INOCENCIA, PAZ. INFANCIA, DIVINIDAD, ESTABILIDAD ABSOLUTA, CALMA, ARMONÍA. Para los Orientales es el color que indica la muerte.NEGRO: Es lo opuesto a la luz, concentra todo en si mismo, es el colorido de la disolución, de la SEPARACIÓN, de la TRISTEZA.Puede determinar todo lo que está escondido y velado: MUERTE, ASESINATO, NOCHE. También tiene sensaciones positivas como: SERIEDAD, NOBLEZA, PESAR.GRIS: Es el color que iguala todas las cosas y que deja a cada color sus características propias sin influir en ellas.Puede expresar: DESCONSUELO, ABURRIMIENTO, PASADO, VEJEZ, INDETERMINACIÓN, DESANIMO.Post originalA la hora de trabajar con los colores, es necesario primeramente saber la diferencia entre la mezcla de colores aditiva y la mezcla de colores sustractiva. Para producir cualquier color hay que saber como combinar los colores primarios que en condiciones ideales, se dividen en dos grupos: Rojo, Verde y Azul para la mezcla aditiva de la luz, por ejemplo en la pantalla de una PC, y Cian, Magenta y Amarillo para la mezcla sustractiva de pigmentos o tintas, como en la impresión Offset.Si se entiende bien la distinción entre mezcla aditiva y sustractiva, se podrá tener en claro por qué suele haber tal diferencia entre los tonos creados en pantalla y el aspecto que estos presentan al imprimirlos.Y es que entran en juego dos procesos de mezcla de color completamente distintos, cada con diferentes implicaciones para el espectro o gama de de colores disponible.A mediados del siglo 19, Thomas Young y Hermann Helmholtz propusieron una teoría de visión tricromática del color que se convirtió en la base para el modelo de color RGB (rojo, verde, azul). Este es un modelo de color aditivo, en el cual las tres luces de colores se suman para producir diferentes colores.Pantallas electrónicas usan el modelo RGB, el cual significa que los colores no son absolutos, sino que más bien depende de la sensibilidad y la configuración de cada dispositivo. El tubo de rayos catódicos, LCD, plasma, y pantallas de LED todos usan el modelo RGB.La finalidad del RGB, es para aquellas imágenes que se presentan en pantallla, principalmente páginas web, presentaciones, etc. Es muy habitual, sobre todo a partir de las cámaras fotográficas digitales, que utilizan este modelo por defecto.Este modo está compuesto por los colores de luz denominados primarios, es decir el rojo, el verde y el azul (Red, Green, Blue). Los monitores de ordenador se basan en este sistema. Al establecer la combinación de estos tres colores se obtendrán los colores secundarios.La intensidad de la luz determina el color percibido. Sin intensidad, cada uno de los tres colores es percibido como negro, mientras que la intensidad completa lleva a la percepción del blanco. Diferentes intensidades producen el matiz de un color, mientras que la diferencia entre la mayor y menor intensidad del color hace que el color resultante sea más o menos saturado.Cuando se superponen los tres haces de luz, se genera el color blanco. Por este motivo reciben el nombre de colores aditivos, ya que al sumar las longitudes de onda se perciben colores más claros:Rojo + Verde = AmarilloAzul + Verde = CiánAzul + Rojo = MagentaAzul + Rojo + Verde = BlancoEn la figura del post podéis ver representados los colores aditivos y sus complementarios. Observad que la suma de todos ellos hace que el ojo humano perciba la luz blanca.A cada píxel que aparece en pantalla, se le asigna un valor de intensidad de 0 (negro) a 255 (blanco) para cada uno de los componentes RGB. Por ejemplo, un píxel naranja puede tener los siguientes valores: R = 220 - G = 160 - B = 0.El color blanco sería: R = 255 - G = 255 - B = 255.El color negro sería: R = 0 - G = 0 - B = 0.Pero no todos los colores se representan igual en todos los dispositivos. Cada dispositivo trabaja en un espacio de color, una variante del RGB. Es decir, aunque en todos los dispositivos se define el amarillo con las mismas intensidades, el mismo amarillo no se verá igual en todos ellos. Al abanico de colores que se pueden representar en un espacio de color se le llama gama. En Illustrator disponemos de los modos de color RGB, y un espacio de color derivado de este, el RGB compatible con web, que solo incluye los colores que se mostrarán correctamente en una página Web.Para que las imagenes tengan una correcta impresión es muy importante que su espacio de color sea el adecuado para el medio donde deben ser reproducidas.En el caso de imágenes destinadas a ser representadas sobre papel la gestión del color debe basarse en el sistema de síntesis sustractiva CMYK, donde los colores primarios son el Cian, el Magenta, y el Amarillo junto con el Negro como cuarta tinta para obtener un color más puro.Puesto que la mayoría de las imágenes que encontramos en formato digital están destinadas a ser reproducidas por pantalla, usan otro espacio de color, el RGB, de síntesis aditiva.Colores purosLos colores puros o saturados combinan sólo dos colores primarios y tienen la forma RGB(x,y,0), RGB(y,x,0), RGB(0,x,y), RGB(0,y,x), RGB(x,y,0) o RGB(y,x,0) donde x0 y x >= y:Cuando y = 0, tenemos un color primario.Cuando x = y, tenemos un color secundario.Cuando y = x/2 tenemos un color exactamente entre un color primario y un color secundario. Por ejemplo RGB(255,128,0) es un naranja exactamente entre el rojo y el amarillo.Cuando y x/2 tenemos un color más cercano a un color primario que a uno secundario. Por ejemplo el RGB(255,116,0) es un naranja más tirando a rojo que a amarillo.Cuando y > x/2 tenemos un color más cercano a un color secundario que a uno primario. Por ejemplo el RGB(255,140,0) es un naranja más cerca del amarillo que del rojo.Espacio de color sRGBEl Espacio de color sRGB, o Estándar RGB (Red Green Blue), es un espacio de color RGB creado en cooperación por HP y Microsoft. sRGB define el rojo, el verde y el azul como colores primarios, donde uno de los tres canales está en su valor máximo y los otros dos a cero. En la coordenadas cromáticas xy del Espacio de color CIE de 1931, el rojo está en [0.6400, 0.3300], el verde en [0.3000, 0.6000] y el azul en [0.1500, 0.0600]. El punto blanco es el punto blanco D65 situado en la coordenadas [0.3127,0.3290]. El resto de valores producen el color obtenido de multiplicar cada color primario por el valor de dicha curva y sumándolos todos juntos.El espacio sRGB está diseñado para coincidir con el utilizado actualmente por los monitores CRT. Muchos programas de ordenador, tanto profesional como doméstico, asumen que una imagen de 8 bits dispuesta en una pantalla con un buffer de 8 bits por canal se mostrará correctamente. Por esta razón se puede asumir que cualquier imagen de 8 bits sacada de Internet está dentro del espacio de color sRGB (en ausencia de cualquier perfil de color incluido en la imagen). De la misma forma, aquellos dispositivos no CRT, como pantallas LCD, cámaras digitales o impresoras, aunque no producen por naturaleza una curva sRGB, están construidos con sistemas de circuitos o programas de compensación que al final obedecen este estándar (aunque esto es menos cierto en equipos profesionales). Por esta razón se debe asumir que casi cualquier imagen que encuentres con 8 bits por canal está dentro del sRGB.El modelo CMYK (acrónimo de Cyan, Magenta, Yellow y Key) es un modelo de colores sustractivo que se utiliza en la impresión a colores. CMYK= Abreviatura inglesa para referirse a la cuatricromía.Este modelo de 32 bits se basa en la mezcla de pigmentos de los siguientes colores para crear otros más:C = Cyan (Cian).M = Magenta (Magenta).Y = Yellow (Amarillo).K = Black ó Key (Negro).A diferencia del RGB, el cual es un modelo de color aditivo, el CMYK es un modelo de color sustractivo. Normalmente utilizado para la impresión, el CMYK asume que el color de fondo es blanco, y por eso resta el supuesto brillo del color de fondo blanco de los cuatro colores: cyan, magenta, amarillo y negro (llamados "clave"). El negro es utilizado porque la combinación de los tres colores primarios (CMY) no producen un negro completamente saturado.El CMYK puede producir el espectro completo de colores visibles gracias al proceso de medios-tonos, en el que a cada color se le asigna un nivel de saturación y puntos minúsculos de cada uno de los tres colores que son impresos en pequeños patrones para que el ojo humano perciba un cierto color.La mezcla sustractiva se lleva a cabo con la aplicación de tinta o de otros pigmentos. Cuando se ilumina el pigmento, se absorben determinadas longitudes de ondas, lo que hace que la luz reflejada aparezca de distintos colores. Los primarios sustractivos son el Cian, el Magenta y el Amarillo. Si se mezclan en idéntica medida se debería obtener el Negro, aunque en la práctica, debido a cierto grado de impureza en los pigmentos, hay que añadir algo de Negro (identificado con la letra K, de key plate o plancha maestra).En rigor, la mezcla de 100% de Cian, Magenta y Amarillo debería dar Negro; sin embargo, debido a la impureza de la tinta y la blancura del papel, se logra solo un marrón sucio. Por eso, en el proceso conocido como “supresión del color subyacente”, las impresoras reducen la proporción de algunos de los otros colores y añaden Negro.Desde luego, tiene más ventajas trabajar en pantalla con CMYK que con RGB. El canal Negro resulta útil cuando hay que definir una imagen: selecciónelo en la paleta de canales y aplíquele una máscara de desenfoque. De este modo logrará un grado más de claridad de imagen. La desventaja de trabajar en CMYK es que el espectro de color es más reducido que en RGB y no se pueden usar muchos de los efectos y filtros del PhotoShop.En el modo CMYK de Photoshop, a cada píxel se le asigna un valor de porcentaje para las tintas de cuatricromía. Los colores más claros (iluminados) tienen un porcentaje pequeño de tinta, mientras que los más oscuros (sombras) tienen porcentajes mayores. Por ejemplo, un rojo brillante podría tener 2% de cyan, 93% de magenta, 90% de amarillo y 0% de negro.Como el RGB, el CMYK depende del dispositivo. No hay una fórmula cierta para convertir colores CMYK en colores RGB o visceversa, por lo que la conversión normalmente depende del sistema gestor del color.Antes de pasar al proceso de impresión de cualquier imagen en color, será necesario transformarla en cuatricomía. Así, al imprimir la imagen se realizará en cuantro planchas distintas (CMYK). Al convertir una imagen en Photoshop de RGB a CMYK se generará una separación de colores. Es más interesante trabajar en modo RGB y una vez finalizado el trabajo realizar la conversión a CMYK. En este modo los colores más oscuros tienen valores altos. El negro se genera cuando los colores CMYK tienen un valor del 100% y el color blanco se obtendrá cuando los valores sean del 0%.Si quieres encontrar las mejores combinaciones de colores, no tienes más que apuntarte en Colorcell y participar. El siguiente es un programita llamado Color Schemer Studio para construir esquemas de colores fácilmente. Bajadlo y probadlo. Tenéis una versión de prueba. Y Color Harmonies es una utilidad web muy útil para encontrar colores complementarios RGB, crear combinaciones de colores, armonías de colores, temas. Podéis bajaros el programa Artweaver, una herramienta para poder simular pinceles y dibujo natural.En esta web podéis elegir un color por medio de un típico selector de colores y automáticamente la web te buscará fotografías de Flickr con el color elegido. Muy útil el tema...Color Palette Generator es una interesante página web para crear una paleta de colores a través de una imagen: Introduce la URL de una imagen y te sacará una paleta de colores que va con la imagen...¡Muy útil!Color Scheme designer: creando paletas de colores a través de una impresionante aplicación web, ha sido creado por Petr Stanicek.Para quienes trabajan en el mundo de la creación de imagen de marca o para crear un simple logotipo les vendría bien pasarse por el post de Usability Post - A Guide to Choosing Colors for Your Brand en el que tratan del tema del uso del color y su significado a la hora de crearlos."Research reveals people make a subconscious judgment about a person, environment, or product within 90 seconds of initial viewing and that between 62% and 90% of that assessment is based on color alone."Why Color MattersLa concepción moderna del color (Wikipedia) nació con el descubrimiento de la naturaleza espectral de la luz que hizo Isaac Newton (Wikipedia) en el siglo XVII. Newton creía que la luz era un flujo de partículas. Sus experimentos con prismas de cristal demostraron que la luz (Wikipedia) se podía fraccionar en varios colores individuales. Es más, llegó a la conclusión de que las luces de distintos colores tenía diferentes grados de refracción; por ejemplo, la luz azul se desviaba más que la roja al pasar del aire a un medio con un índice de refracción (Wikipedia) mayor, como es el caso de un prisma de cristal. Ahora sabemos que los famosos experimentos de Isaac Newton demostraban que la luz blanca estaba formada por energía de distintas longitudes de onda.El ojo humano es sensible a una amplia franja de longitudes de onda situadas entre los 380 y los 780 nanómetros (Wikipedia), aproximadamente. El espectro de luz visible o espectro cromático representa sólo una mínima fracción de todo el espectro electromagnético.Dentro del espectro de luz visible, ciertas longitudes de onda nos causan determinadas sensaciones visuales. Así, por ejemplo, las longitudes de onda más cortas se perciben como colores violetas o azulados. Sin embargo, es importante entender que el uso de expresiones como "luz azul" es sólo una cuestión de comodidad expresiva que no se contradice con el hecho de que el color sólo existe realmente en nuestra mente.Próximamente iré añadiendo más información a este post.]]></content>
		</document>
		<document id="c6b82cff521eecad7dc05945726e5fad" url="http://artysmedia.blogspot.com/2013/12/feliz-2014.html">			<content><![CDATA[¡Bueno, bueno, buenooo....! Ya estamos llegando a fin de año; ¡cómo pasa el tiempo y tal y cual! ¡Quién lo diría...! etc.Dejándonos de tonterias, ya estamos llegando a las vacaciones de Navidad y cómo uno cree que también se las merece... también se las va a tomar.Dejaremos el blog en calma hasta la vuelta el año que viene, allá por el 8 ó 9 de enero con menos ganas si cabe para continuar nuestro viaje por el mundo del diseño. ¡Espero que la llegada de la cuesta de enero no nos coja a todos con la marcha cambiada y que estas fiestas las pasemos lo mejor que podamos: ¡Ánimo!¡Ah, por cierto! Si queréis hacer algún regalo de Navidad, Fin de Año, Reyes, Olentzero o lo que sea, no os olvidéis pasar por mi Tienda de camisetas y compraros alguna, que no cuesta ná :D !¡¡¡ F E L I Z    N A V I D A D !!!]]></content>
		</document>
		<document id="6d47647c75f4c60c329d90b0719625b2" url="http://artysmedia.blogspot.com/2014/01/banco-de-espana.html">			<content><![CDATA[Sigo añadiendo mis proyectos al blog, como avisé que haría :D. Esta semana acabo de actualizar en mi cuenta de Flickr la galería con mi diseño del antiguo edificio del Banco de España.Se trata de un proyecto realizado con el programa de 3D Google SketchUp. El modelo del edificio y su entorno tenía las siguientes características:Lados: 5.281.558Caras: 2.298.451Definiciones de componente: 80Instancias de componentes: 8065Grupos: 5181Materiales: 62Capas: 19Una vez montado el proyecyo, fue retocado con el programa Adobe Photoshop. Debajo os dejo una serie de imágenes del proyecto.]]></content>
		</document>
		<document id="55f56f08841167629de3bcc531653944" url="http://artysmedia.blogspot.com/2014/01/css-jquery-y-html5.html">			<content><![CDATA[Ya era hora que incluyera un post específico del mundo del diseño "responsivo", HTML5, CSS, jQuery y demás en el que vaya incluyendo enlaces a recursos, galerías y tutoriales sobre el tema.Es posible que encuentres como hacer los muy conocidos efectos que nos invaden la red con jQuery y demás JavaScript, ejemplos de diseños de páginas web con el ahora de moda efecto parallax, alguna galería de diseños web guapos-guapos, algunos tutoriales para Adobe Photoshop (o lo que toque), y muchos ejemplos de buen y mal diseño, que de todo hay en la viña de Internet... ¡ah y alguna plantilla web entre otras cosas...!Espero que les pueda ser útiles.Actualizado el 10 de Enero de 2014Hoy os presento a Robby Leonardi, un diseñador multidisciplinar que vive y trabaja en Nueva York y cuya página web ha transformado en su currículum interactivo que ofrece una navegación tipo videojuego y atractivos dibujos animados.Unos enlaces sobre CSS, jQuery y HTML5:CSS is 17CSS Variables in Firefox NightlyResponsive PhotosetsCreating Non-Rectangular Layouts with CSS ShapesBuilding an Amazing Full Screen Mobile ExperienceActualizado el 08 de Enero de 2014CSS Mania nos ofrece algo que normalmente no es bueno, pero que esta vez es posible pueda funcionar: cantidad contra calidad. CSS Mania nos muestra varios sitios web nuevos cada día, aunque algunos de los sitios que aparecen no son de tan alta calidad como los demás, quizás en la variedad esté el gusto.Es un gran lugar para ir si quieres encontrar un montón de sitios para ver como va el diseño web por otros lares.Unos enlaces sobre CSS, jQuery y HTML5:Calculating Element Vertex Data from CSS TransformsTetris & the Power of CSSIntroducing responsive web typography With FlowType.JSHow To Create Flat Style Breadcrumb Links with CSSKiller Responsive Layouts With CSS RegionsHTML, CSS, PSD and More: 25 Free Design Resources from November 201315 jQuery CSS Plugins to Speed Up Your CodingExtending jQuery: the UI Effects FrameworkResponsive web design: what it is and how to use itEasy Display Switch with CSS and jQuery]]></content>
		</document>
		<document id="79eabbc2b49580c8f0e0a25ecb3bb406" url="http://artysmedia.blogspot.com/2014/01/el-cangrejo-logotipo.html">			<content><![CDATA[¡Buenos días! No sé si habrá mucha gente hoy por estos lares... Es de suponer que todos estaréis abriendo vuestros regalos (el coche nuevo, la última letra de la hipoteca que os faltaba por pagar, la casita de verano en el bosque, o un Mac Pro nuevo-nuevo :D).Por mi parte, yo os ofrezco hoy como regalo unos cuantos posts que no leeréis y alguna imagen nueva en mi portfolio.En este nuevo año, intentaré incluir posts como éste donde muestro cositas que voy haciendo, y como una de mis ideas es mejorar la imagen del portfolio se me ha ocurrido empezar con la presentación de los logotipos que voy diseñando. Hoy toca el logotipo del restaurante "El Cangrejo"; podéis ver un poco de info sobre el mismo y tal y cual. ¡Espero que os guste y sino comentad en mi galería de Flickr!]]></content>
		</document>
		<document id="37e38a06a17204f7f518156a9d79b4c0" url="http://artysmedia.blogspot.com/2014/01/ilustradores-a.html">			<content><![CDATA[Aquí va la lista de ilustradores cuyo nombre empieza por 'a'. Cada cierto tiempo iré incluyendo alguno más en la lista, hasta que este post se llene y los vaya separando en posts más pequeños.De vez en cuando irá habiendo actualizaciones más importantes, así que ¡atentos :D !09 de Enero de 2014Abraão LucasAnterioresAnna DittmannAlexanderAleski BriclotArieaesuAdam BurnAleksei VinogradovAlex KonstadAlex AlvarezAntonio CaparoAlexander MandradjievAlex AndreyevAlvin LeeAsunción Macián RuizAnia MituraAlex NegreaAbraão LucasAndré ForniAnthony GuebelsArthur MaskAchimstyleAnthony FranciscoAndrey LazarevAleksey BaydakovAlex VaraneseAnia MituraAtey GhailanAdrian DadichArthur GimaldinovAndrew WilsonAntoni TudiscoAaron HabibipourAndrei SamardacAlan WindAnne Marte MarkussenAnndr KusuriuriAekkarat SumatchayaArman AkopianAndrey GordeevAlbert CoAlejandro MirabalAndrey BogomolovAilovcAntonio Javier CaparoAntonio SantamariaAngela RizzaA.J. TrahanAlex DimaAlena KlementevaArtyom ChebokhaAle GiorginiAlexey EgorovAekkarat SumutchayaAleksey BaydakovAlice X. ZhangArman AkopianAni Reimi-OrsaAndrée WallinAfekayAngel Alonso]]></content>
		</document>
		<document id="5922fda4414cba631acafcf05b5c0098" url="http://artysmedia.blogspot.com/2014/01/ilustradores-b.html">			<content><![CDATA[Aquí va la lista de ilustradores cuyo nombre empieza por 'b'. Cada cierto tiempo iré incluyendo alguno más en la lista, hasta que este post se llene y los vaya separando en posts más pequeños.De vez en cuando irá habiendo actualizaciones más importantes, así que ¡atentos :D !09 de Enero de 2014biagio d’alessandroAnterioresBastien GrivetBrahim AziziBang Seung-hoBayard WuBoris VallejoBruno WerneckBryan Marvin P. SolaBoris BakližaBenjamin WalfridsonBjorn HurriBin LiBrenoch AdamsB. Borkur EirikssonBjorn HurriBartosz KosowskiBasma EbraheemBastien GrivetBryce Smith]]></content>
		</document>
		<document id="c2a10ebb7e1de7f43d2561bdaed0c326" url="http://artysmedia.blogspot.com/2014/01/ilustradores-c.html">			<content><![CDATA[Aquí va la lista de ilustradores cuyo nombre empieza por 'c'. Cada cierto tiempo iré incluyendo alguno más en la lista, hasta que este post se llene y los vaya separando en posts más pequeños.De vez en cuando irá habiendo actualizaciones más importantes, así que ¡atentos :D !09 de Enero de 2014Carolina EadeAnterioresChris Ng Fhze YangChristina YenChristian BraveryChaichan ArtwichaiCyril TerpentCinthia DeckerCindy FröhlichClaudio BergaminCristi BalanescuChristian QuinotCarlos Ortega ElizaldeChoi YongjaeCircuspainterCorretta SingerChristophe VacherChris NgChristian GerthChristian HeckerCornacchiaChristoph Peters Von SperlingCris de LaraChong FeiGiapChase StoneChangming XuCyril RolandoCamille AlquierCyril BarreauxChaichan ArtwichaiChristian Fell]]></content>
		</document>
		<document id="c22450a1f1e18f45650eeec1b97e7601" url="http://artysmedia.blogspot.com/2014/01/ilustradores-d.html">			<content><![CDATA[Aquí va la lista de ilustradores cuyo nombre empieza por 'd'. Cada cierto tiempo iré incluyendo alguno más en la lista, hasta que este post se llene y los vaya separando en posts más pequeños.De vez en cuando irá habiendo actualizaciones más importantes, así que ¡atentos :D !09 de Enero de 2014dolaical73AnterioresDan DonfugaDaniel KamarudinDH YunDaniil AlikovDeane WhitmoreDusan MarkovicDandonfugaDavid DunstanDanteWontDieDmitry VishnevskyDimitar TzvetanovDamian SchouweilerDerek StenningDeruchDr CM WongDZO OlivierDarren BaconDaniel LieskeDehong HeDaniela UligDejan Jovanovicdron111Dmitry ZaviyalovDave GrecoDavid Domingo JimenezDaniel ConwayDominic Flaskdron111DcwjDarren TanDaren HorleyDavid RevoyDave RapozaDmitry Grebenkov]]></content>
		</document>
		<document id="aa40f2e695a80ab16421ea0dd54aa60b" url="http://artysmedia.blogspot.com/2014/01/ilustradores-e.html">			<content><![CDATA[Aquí va la lista de ilustradores cuyo nombre empieza por 'e'. Cada cierto tiempo iré incluyendo alguno más en la lista, hasta que este post se llene y los vaya separando en posts más pequeños.De vez en cuando irá habiendo actualizaciones más importantes, así que ¡atentos :D !10 de Enero de 2014Emile DenisAnterioresEduardo PenaEddy ShinjukuEnggar Ajar AdirasaEmilia DziubakElena BerezinaEmerson Augusto Da SilvaEric ProctorEmrocaEkaterina FrolovaEdgar Torres Jr.Ev ShipardEric DuranteEverett ReinEran FowlerEmrah ElmasliEthanrevolutionEduardo DominguezErik Schumacher]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>