<author id="70ee492fb65236c33e132ab156fa5225" url="periodismoymisterio.blogspot.com.es" feed="http://periodismoymisterio.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="ec2e39719cc710b681d18c93fab0ae7d" url="http://periodismoymisterio.blogspot.com/2013/10/el-beato-de-liebana.html">			<content><![CDATA[(Fotografía: Lourdes Gómez)Es indudable la importancia que tienen las obras del medievo iluminadas con la pluma y el amor de aquellos prolíficos monjes que consagraban su vida a dicha tarea. Contemplar sus coloridas imágenes es un viaje mágico hacia un pasado donde esos dibujos tenían un significado mucho más profundo, la fuerza del medio que servía para instruir a los iletrados. Aunque hoy día, todos estos destacados valores suelen caer en el olvido junto a estas obras que se refugian en vitrinas y que al final terminan como aquella arpa de la que habló Bécquer en su poesía:“Del salón en el ángulo oscuro,de su dueña tal vez olvidada,silenciosa y cubierta de polvo,veíase el arpa.¡Cuánta nota dormía en sus cuerdas,como el pájaro duerme en las ramas,esperando la mano de nieveque sabe arrancarlas!¡Ay, pensé, ¡Cuántas veces el genioAsí duerme en el fondo del alma,Y una voz como Lázaro esperaQue le diga “Levántate y anda”!Gustavo Adolfo BécquerSolo cuando locos viajeros curiosos visitan sus enclaves y vuelven a saborear sus páginas acuden otra vez a la vida; y rara vez de cara al gran público, en contadas ocasiones como grandes exposiciones o a causa de los robos que las asolan. El último evento de estas características se produjo hace poco tiempo: el robo del Códice Calixtino en la Catedral de Santiago de Compostela. El hecho delictivo provocó que volviera a hablarse de este libro tan primigenio y preciado, y lo mismo ocurrió el 29 de septiembre de 1996 cuando sustrajeron el Beato de Liébana del Museo Diocesano de Urgell (Lérida). En los últimos días me he introducido en dicha historia a través del libro Objetivo Beato de J. D. Pastor. Es la primera vez que contemplo un suceso de estas características desde el punto de vista del investigador, y es que el autor formó parte del Grupo de Patrimonio Histórico de la Guardia Civil, equipo que recuperó el ejemplar único y detuvo a los autores del robo. Gracias a Objetivo Beato uno puede conocer los entresijos de una operación policial de estas características y descubrir cómo funciona este grupo del Cuerpo que se dedica a preservar y proteger el patrimonio histórico de nuestro país. El Beato de Liébana fue en su época el caso de mayor relevancia resuelto por esta unidad de la Guardia Civil, y en la obra de J. D. Pastor se narra toda la aventura.El Beato de Liébana es un códice de la alta Edad Media escrito por un monje de Liébana (Cantabria) llamado Beatus. El autor vivió a finales del siglo VIII y llegó a ser extraordinariamente famoso gracias a este libro que escribió y que gira en torno al último libro de la Biblia: el Apocalipsis. Tiene más de mil años de vida y está ilustrado con 90 miniaturas. Todavía no se sabe con exactitud dónde fue realizado, aunque se barajan como posibles lugares San Millán de la Cogolla (La Rioja) o Navarra.Gracias a la lectura de Objetivo Beato he descubierto detalles sumamente interesantes de la obra, como por ejemplo el hecho de que algunos de sus vivos colores aparezcan apagados o raspados en ocasiones. Esto se debe a que en algunas representaciones del demonio, algún supersticioso lector le raspó los ojos para evitar que su mirada le produjera algún mal de ojo.El Beato de Liébana gira en torno al Apocalipsis, es una obra que habla del bien y del mal. Sus pinturas representan esta lucha a través de sus preciosos dibujos, como es el caso de una miniatura donde aparecen un águila y una serpiente peleando. El águila representa el bien y la serpiente al mal.Reproducción de miniatura que aparece en Objetivo Beato Otra de las pinturas que se destacan en Objetivo Beato es una miniatura a la que alude el prologuista de la obra, Antonio Cagigós: “la serpiente tiene siete cabezas –siete es símbolo de plenitud, en este caso del mal- y ataca a la mujer vestida de sol y coronada de doce estrellas sobre fondo azul. En la Biblia doce es un número de plenitud, y en este caso lo es del máximo bien, porque se trata de la Madre del Mesías, Jesucristo. Cuando en el año 1950 se convocó un concurso para escoge el símbolo de la Comunidad Europea, Heitz, un pintor católico de Estrasburgo, presentó un diseño inspirado en esta miniatura: doce estrellas sobre fondo azul. Como el número de las estrellas no tiene nada que ver con el número de miembros de la Comunidad a diferencia de lo que ocurre en la bandera de los Estados Unidos, el diseño religioso de Heitz fue escogido, aun cuando ni entonces eran doce los estados ni lo son ahora. Doce tribus en el Antiguo Testamento y doce apóstoles en el Nuevo son símbolo de plenitud”.Ya en su época fue un bestseller leído en todos los monasterios, y hoy día es célebre por sus extraordinarias pinturas. “Los colores de sus miniaturas hicieron llegar las principales escenas del libro a los ojos y al corazón incluso de la gente que no sabía leer”, en palabras de Cagigós, quien fuera Director del Museo Diocesano de La Seu d’Urgell cuando se produjo el robo del Beato. Humberto Eco llegó a afirmar que estas imágenes supusieron “una de las más prodigiosas creaciones iconográficas del arte medieval”. Existen 24 Beatos. “Estos códices, conocidos en todo el mundo con su nombre español, Beatos, de los que en la actualidad únicamente existen poco más de una veintena, fueron escritos durante los silos IX al XIII, siendo copias de un primer Beato, Comentarios al Apocalipsis, fechado en el año 786, y atribuido a Beato de Liébana, del que únicamente se conoce que pudo ser presbítero o monje en los vallos de la Liébana Asturiana, y que probablemente residió en el Monasterio de Santo Toribio de Liébana, próximo a la localidad de Potes (Cantabria). Con el primer Beato. Comentario al Apocalipsis, su autor preparó a los cristianos para el fin del mundo”,recoge J.D. Pastor en Objetivo Beato.Reproducción de miniatura que aparece en Objetivo BeatoRecomiendo encarecidamente la lectura de esta obra a todos aquellos que quieran acercarse a la investigación de este tipo de delitos y a la magia de un libro que encontraréis en el Museo Diocesano de La Seu d’Urgell en Lérida, donde espera para que con vuestras asombradas miradas, le devolváis otra vez a la vida.Lourdes Gómez Martín]]></content>
		</document>
		<document id="c02445ae55c22f022b8740c3af98d755" url="http://periodismoymisterio.blogspot.com/2013/10/la-fiesta-de-la-diabla-en-valverde-de.html">			<content><![CDATA[En Valverde de Leganés (Badajoz) se celebra cada año una fiesta legendaria de lo más curioso: la fuga de la diabla. ¿Queréis conocer la leyenda y acercaros a esta fiesta tan tradicional y atípica? Os recomiendo hacerlo a través de Extremadura Infinita, la sección que realizo cada lunes a las nueve y media de la mañana en Radio 5 de RNE en Extremadura, donde hemos hablado de este festejo que enfrenta al bien y al mal cada año a través de la figura de San Bartolomé.Aquí os dejo el podcast esperando que os guste:Lourdes Gómez Martín]]></content>
		</document>
		<document id="5892663887912c8df40288ce9718a265" url="http://periodismoymisterio.blogspot.com/2013/10/la-leyenda-del-altozano-extremadura.html">			<content><![CDATA[(Fuente: digitalextremadura.com)Todos los pueblos tienen historias de amor imposibles, leyendas que perviven en la tradición oral y en el imaginario colectivo de cada municipio. Es el caso de Barcarrota (Badajoz), donde han ido más allá y no se han conformado con recordar su particular leyenda, también han querido llevarla a la gran pantalla. Lo descubriréis en este nuevo podcast de Extremadura Infinita.Lourdes Gómez Martín]]></content>
		</document>
		<document id="415980428ca580459c2fcbec29538d9f" url="http://periodismoymisterio.blogspot.com/2013/10/un-sacerdote-extremeno-ufologo.html">			<content><![CDATA[(Fuente: nodulo.org)Hoy en Extremadura Infinita, sección que realizo cada lunes en Radio 5 de RNE en Extremadura, hemos hablado de un sacerdote ufólogo: Don Jeremías López, o lo que es lo mismo, Don Juan Francisco Arroyo Mateos, pues este era su nombre real. Él, junto a nombres tan destacados como Severino Machado o Enrique López Guerrero, formó parte de un grupo de sacerdotes en España que se acercó al misterio de los ovnis creyendo en su existencia e intentando explicar el fenómeno desde su concepción religiosa. No trabajaron juntos, cada uno tenía sus propias ideas y escritos, y no deja de ser curioso cómo estos religiosos se adentraron en un tema tan moderno y desconocido en su época. Si queréis descubrir parte de la interesante biografía de este sacerdote extremeño no dejéis de escuchar el siguiente podcast.Enlace al podcastLourdes Gómez Martín]]></content>
		</document>
		<document id="1fe6dad30f06961a514092c2f7d45cbe" url="http://periodismoymisterio.blogspot.com/2013/11/apariciones-los-conquistadores-de.html">			<content><![CDATA[Hoy en Extremadura Infinita de Radio 5 de Radio Nacional de España en Extremadura hemos hablado de las misteriosas apariciones de las que supuestamente fueron testigos los conquistadores extremeños en América. Muchas de ellas están relacionadas con el Apóstol Santiago y fueron decisivas en algunos casos para sellar la presencia española en América. Si queréis saber más sobre la cuestión, no dejéis de escuchar el podcast: Para más información, Jesús Callejo publicó un artículo monográfico muy interesante sobre este tema en el primer número de la revista de La Rosa de los Vientos e igualmente os recomiendo acceder a las crónicas de la conquista americana, un tesoro donde se ocultan estos retales. Lourdes Gómez Martín]]></content>
		</document>
		<document id="922119f6cdeb1f2fa6ad9c8ab658ec84" url="http://periodismoymisterio.blogspot.com/2013/11/el-martir-de-cambroncino-extremadura.html">			<content><![CDATA[Este lunes en Extremadura Infinita, sección que se emite cada lunes por la mañana en Radio 5 de RNE en la provincia de Badajoz, hemos hablado de Nicolás Sánchez, el mártir de Cambroncino, un hurdano que se enfrentó con el misterio y perdió la vida. Una víctima de lo desconocido que todavía hoy recordamos. Nuestro recuerdo en el siguiente podcast:http://www.ivoox.com/martir-cambroncino-extremadura-infinita-1x28-audios-mp3_rf_2584885_1.htmlLourdes Gómez Martín]]></content>
		</document>
		<document id="38767ae05e881171af1d443ce2e3de3" url="http://periodismoymisterio.blogspot.com/2013/11/el-sabio-malagon-extremadura-infinita.html">			<content><![CDATA[Feria (Badajoz), el pueblo del que procede el "Sabio Malagón" (Fuente: absolutbadajoz.com)Este lunes en Extremadura Infinita, sección que realizo en radio 5 de Radio Nacional de España en Extremadura, hemos hablado del Sabio Malagón, un niño extremeño que lloró en el vientre materno y nació con el don de la profecía. Puedes escuchar su historia en el siguiente podcast:Lourdes Gómez Martín]]></content>
		</document>
		<document id="40fbc2ea5b943b9fea4958e82efb6fbc" url="http://periodismoymisterio.blogspot.com/2013/11/george-borrow-en-extremadura.html">			<content><![CDATA[(castroventosa.blogspot.com)Este lunes en Extremadura Infinita de Radio 5 de Radio Nacional de España en Extremadura hemos hablado de un viajero que puso en el mapa a la desconocida Extremadura decimonónica: George Borrow. Si queréis descubrir algunas pinceladas del filólogo inglés y de sus aventuras por nuestra tierra no dejéis de escuchar este podcast:http://www.ivoox.com/george-borrow-extremadura-extremadura-infinita-1x27-audios-mp3_rf_2563410_1.htmlLourdes Gómez Martín]]></content>
		</document>
		<document id="4a2c25109176e26342178e8958619c8f" url="http://periodismoymisterio.blogspot.com/2013/11/halloween-extremeno-extremadura.html">			<content><![CDATA[Pablo Sánchez y Luis Guerrero recitando antiguos cantares del petitorio de ánimas durante las fiestas de la Carvochá y la Chicharrona el pasado diciembre de 2012 en El Mesegal. Al fondo, Lourdes Gómez junto a los grandes investigadores José María Domínguez y Félix Barroso)En Extremadura Infinita, la sección que realizo cada lunes en radio 5 de Radio Nacional de España en Extremadura, hemos hablado recientemente del particular culto a las ánimas que se lleva a cabo en la comarca de las Hurdes durante esta época. Es un "halloween" muy extremeño y con raíces antiquísimas. Podéis escucharlo en el siguiente podcast:Lourdes Gómez Martín]]></content>
		</document>
		<document id="48ee2d34d64b93d9cb945719af8053e3" url="http://periodismoymisterio.blogspot.com/2013/11/los-perros-huelen-la-narcolepsica-mas.html">			<content><![CDATA[Muy pronto en los quioscos podréis adquirir el nuevo número de la revista MÁS ALLÁ correspondiente al mes de diciembre de 2013. En él, además de las interesantes propuestas que cada mes nos ofrece este magnífico medio podréis encontrar un artículo mío sobre el reciente éxito del Servicio Cinológico de la Guardia Civil y del doctor Luis Domínguez, del Instituto para la Investigación de los Trastornos del Sueño (IITS) y Jefe de la Unidad del Sueño de la Clínica Ruber, quienes han entrenado a dos perros que, a través del olor de los pacientes, han logrado detectar la narcolepsia. Un avance espectacular en cuanto al diagnóstico de esta enfermedad.A los que podáis leer el artículo, espero y deseo que os guste.Gracias,Lourdes Gómez Martín]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>