<author id="7110b5855b7fd86e6f26873c02b6a726" url="juanfuentesbaloncesto.blogspot.com" feed="http://juanfuentesbaloncesto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="8d07bca60eb33d65db2e8f14ab6efb22" url="http://juanfuentesbaloncesto.blogspot.com/2008/03/atacar-con-pick-and-roll-4-parte.html">			<content><![CDATA[PICK & ROLL FINAL.Éstas son situaciones que podemos llamar "límite", bien porque sea al final de posesión en las que quizás los que más prisa tengan sean los atacantes y por ello deben proponer más y también arriesgar; o situaciones de final de cuarto, en los que es el ataque el que lleva la ventaja, que empezará a jugar cuando estime conveniente y la defensa normalmente con bonus ya, debe esperar a leer la propuesta de ataque.Últimamente cuando he visto P&R en estas situaciones límite, se observa que cada vez más el juego se simplifica y los que participan principalmente son los dos jugadores que intervienen en el P&R y en muchas ocasiones es el pequeño el que toma a responsabilidad, en un tiro rápido, con mismatch ante el grande, o un rápido pase al bloqueador para tirar.Con jugadores habilidosos en el bote que pasan en medio de los dos postes haciendo un cambio de dirección rápido y con uno o dos botes superan al poste defensor mucho más lento a la hora de desplazarse lateralmente.También he visto y me parece una muy buena variante la de que el poste a falta de 4 ó 5 segundos suba a bloquear muy muy arriba pero en el camino cambie de dirección (entre el tiro libre y la línea de 6,25) y corte rápido al aro, con un pase alto del jugador con balón puede resolver este ataque con relativa facilidad.Más o menos estas son las opciones que más me llenan de las que observo y he trabajado con mis equipos. El P&R es muy rico y precisamente lo es porque cada vez más gente se preocupa por ampliar sus opciones de ataque. El P&R tiene toda la esencia del baloncesto; riqueza de fundamentos técnicos, lectura precisa de la situación, coordinación perfecta de las acciones de los jugadores y sobre todo mucha imaginación para plantear cosas cada día más complicadas de defender. A ver quién puede decir que defiende perfectamente todos los P&R con los que su equipo se encuentra...]]></content>
		</document>
		<document id="cc1018b8fae693e255de0edda0728301" url="http://juanfuentesbaloncesto.blogspot.com/2008/03/atacar-con-pick-roll-1-parte.html">			<content><![CDATA[Pick and roll es la traducción correcta de bloqueo y continuación. Leí en un artículo de Scariolo que seguramente sea la forma de colaboración ofensiva más utilizada en el baloncesto de hoy: a veces bien utilizada y a veces abusada.En cada temporada yo creo que aún es mayor su importancia, sí hace años hubo una pareja que nos lo enseñó por activa y por pasiva a todos (Stockton y Karl Malone), hace menos años una pareja en Vitoria hizo grandes hitos para su club (Prigioni y Scola), pero es que hoy día sigue habiendo excelentes parejas, casi tantas como equipos en la élite (Prigioni y Spliter, Raül López y Felipe Reyes, Diamantidis y Batiste...). También decía Scariolo que lo más común es recurrir al bloqueo de un grande a un pequeño aunque esto puede cambiar y tener excelentes resultados con otro tipo de jugador.El P&R enseña a los jugadores a leer la reacción defensiva y a adoptar la decisión adecuada para sacar el mayor porvecho a esa pequeña ventaja inicial. Pero clar, tal es la importancia del P&R hoy día que las defensas cada vez están más preparadas para responder a estas situaciones y ya casi nada logra sorprender, que no quiera decir que no sea efectivo, no por ser esperado es más fácil de defender, sino que atacantes y defensores a lo largo de un partido desarrollan un verdadero combate lleno de golpes y protecciones donde la ventaja cambia tan fácilmente como su capacidad para plantear dudas en los contrarios se muestre.Muchos somos los que estudiamos el P&R, mi propuesta no va a basarse distinguiendo en principio el lugar donde se desarrolla la acción (central o lateral), ni siquiera lo más importante será quiénes la realicen, ni el ángulo utilizado en el bloqueo (que todo ello me parece muy importante y naturalmente primordial para poder dotar de mayor eficacia a este recurso técnico - táctico), la primera y esencial distribución en este estudio será el momento de la posesión en que se desarrolle.Así distingo entre:P&R inicial. Al inicio de la posesión para crear un desajuste defensivo o una ventaja.P&R sistemático. Como movimiento intermedio y predeterminado en un sistema en el que buscamos una situación espacio - temporal ideal para jugar un 1x1 normalmente.P&R final. Como final de posesión por su sencillez para la puesta en práctica y poco requerimiento de tiempo para montarlo, sobre todo si la defensa y el tiempo apremian.Evidentemente no podré dar todas las opciones de juego del P&R, todas las posibilidades pero sí trato de exponer las opciones que a mí personalmente más me gustan.]]></content>
		</document>
		<document id="8d2603a4fd84a269f30cd20532b68835" url="http://juanfuentesbaloncesto.blogspot.com/2008/03/atacar-con-pick-roll-2-parte.html">			<content><![CDATA[PICK & ROLL INICIAL.Jugando un P&R inicial normalmente lo que se busca es provocar un desajuste defensivo, una situación de ataque marcada ineludiblemente por un mismatch, para el que cada día los jugadores está más preparados, ya sea para jugar un 1x1 entre el jugador con balón (normalmente un pequeño) y el poste contrario cuando la defensa reacciona con un salto y cambio, o para jugar en posiciones interiores en esa misma reacción entre el poste y el exterior (más pequeño). En este P&R inicial tenemos varias opciones.La primera es que la continuación del bloqueador sea hacia el aro, entonces podremos jugar el 1x1 (pequeño vs grande) en zona exterior. Si en la penetración ayuda el alero del lado fuerte castigamos con pase a la esquina y tiro de exterior.Pero también podemos jugar un posteo entre nuestro hombre grande y el pequeño suyo con un High - Low y normalmente ventaja de centímetros y kilos a nuestro favor. Si vuelve a producirse ayuda del poste jugamos con nuestro otro poste en función del movimiento del receptor, por línea de fondo (Jordi Trías), o al centro de la zona y tiro de 3 - 4 metros (Felipe Reyes).Otra posibilidad es que la continucación del bloqueador sea hacia el exterior, entonces podemos seguir jugando el 1x1 del pequeño contra el grande (más rápido) sabiendo que si lo superamos sólo nos quedará para el aro una posible ayuda del otro poste que se castiga con una asistencia a nuestro 4; o pasar al bloqueador exterior que si tiene buena mano será difícilmente defendido por el pequeño al que le costará mucho intimidar o puntear el tiro del poste (Marconato).Incluso en esta última opción si tenemos un 4 con ventaja en poste bajo tratar de que gane el centro por ejemplo después de bloquear a 2 para que éste haga un rizo y distraer la atención de la defensa, y jugar nuevamente un High - Low en un pase relativamente fácil por la altura a la que el poste lo puede dar.Productividad de un P&R inicial alta, lo que ocurre es que la defensa en esas situaciones iniciales no suele defenderlo con salto y cambio, ni siquiera con un flash largo que permita si somos rápidos jugar todo esto. En este momento de la posesión la defensa es menos agresiva, lo que nos da otra opción: el tiro del jugador con balón que por un instante se queda sólo. ¿Cuantos triples consigue Lakovic al principio de las posesiones con este juego? ¿y Williams? (aunque a Ivanovic no le gustaba...).]]></content>
		</document>
		<document id="43b2ab9103cc168ded8334280524d66b" url="http://juanfuentesbaloncesto.blogspot.com/2008/03/atacar-con-pick-roll-3-parte.html">			<content><![CDATA[PICK & ROLL SISTEMÁTICO.Ya he comentado que con él me refiero a aquel movimiento que se juega dentro de un sistema. Hay muchas posibilidades de jugar un P&R dentro de un sistema tantas como se os ocurran, yo voy a mostrar algunas de las que más me gustan:P&R y Triángulo Ofensivo.Jugando un P&R central o lateral podemos enlazarlo con un pase al alero abierto en la esquina o en el centro en caso de que sea un bloqueo lateral y pase al poste que corta que utiliza el cuerpo para hacerse con el pequeño si hay mismatch o con el grande si no lo hay un autobloqueo mientras gana el centro de la zona.P&R y Triple Post.Continuación exterior del poste, el jugador con balón le pasa y se abre a posición de alero, ahora el poste busca a un exterior, normalmente al pequeño, o al base. A partir de ahí ya tenemos colocados a los jugadores para jugar un triple post. P&R y Corte Ucla.El corte Ucla es muy utilizado sobre todo en categorías de formación, pero con este movimiento previo también puede usarse en el baloncesto más avanzado. Partimos de un bloqueo lateral de Nº5 a Nº1 (imaginemos a Pepe Sánchez al que le gusta postear con su par), en la continuación Nº5 se abre, Nº1 busca a Nº2 y juega con él, (puede hacer un mano a mano e intercambiar las posiciones). Nº 4 va a hacer un bloqueo indirecto a Nº1 que corta (Ucla sobre el balón) simultáneamente Nº5 corta hacia el aro después de fintar que va a bloquear y recibe pase de Nº1. P&R y Carretón.Nº2 pasa a Nº1 corta hasta debajo del aro. Nº5 bloquea a Nº1. Mientras Nº3 y Nº4 hacen sendos bloqueos para que Nº2 salga como en el típico carretón a recibir y lanzar. Si Nº2 elige el lado fuerte para salir Nº5 hace rebloqueo con Nº1. Si nos damos cuenta podemos hacerlo con bloqueos consecutivos para que nuevamente Nº2 salga a tirar al lado contrario de donde empezó, sólo hay que cambiar la orientación del bloqueo de Nº4, y la velocidad con la que saldrá del bloqueo el jugador con balón. P&R contra zona 2-3.El bloqueo evidentemente es muy utilizado en la zona. Nº5 bloquea lateral, Nº1 a la salida del bloqueo fija la posición del defensor 2 y pasa a Nº3. Ante esa situación lógicamente el defensor de la esquina tendrá que salir al tiro. Con un pase más tenemos un tiro franco porque el defensor del centro de la zona no puede salir ya que Nº5 en la continuación ha ido a ganar el poste bajo de ese lado fuerte. Si aún así sale y cambian de hombre con el defensor de la esquina contraria, Nº4 gana el centro para recibir por arriba donde tiene ventaja contra la posible recuperación del defensor 1 ó 2.]]></content>
		</document>
		<document id="b0908b6e261d78de28f2dda0c4426351" url="http://juanfuentesbaloncesto.blogspot.com/2008/03/citas-de-baloncesto-4-parte.html">			<content><![CDATA[El Baloncesto es un juego de cambios de ritmo. Lolo Sáinz.En el Baloncesto solo hay dos posibilidades: sprint o stop. Bozidar Maljkovic.El arte de pasar posiblemente sea la menos apreciada entre las dotes de un jugador pero es la más preciada para mí; un buen pasador es tan importante como un buen anotador ya que un buen pase es sinónimo de canasta convertida. Bozidar Maljkovic.Una falta es: Cualquier contacto que hagas con un jugador del otro equipo y el árbitro haga sonar el silbato. Y cualquier acción tuya que parezca contactar a un jugador del otro equipo y el arbitro haga sonar el silbato.Sin comentarios. J.G.A.Perder balones es la antesala de perder partidos. Antonio Díaz Miguel.No hay viento favorable para el que no sabe a dónde va. Séneca.Todos los entrenadores somos creativos, pero si no tienes una buena base de datos vas a ningún sitio. Gustavo Aranzana.Los suplentes suelen ser los primeros en ducharse. Huyen, no quieren compartir y desean que se les note el fastidio. En realidad el problema sólo admite dos respuestas: o lucha o no lucha, pero a veces el jugador pone la agresividad en el sitio equivocado... Es el síndrome del suplente,... pero que produce desencuentros frecuentes entre entrenadores y jugadores... Yo entendí hace tiempo que las explicaciones resultan vanas porque el jugador quiere jugar, no saber el motivo por el que no juega. Incluso parece predispuesto a no creer las razones, no siempre justas y a veces hasta peregrinas que le damos los entrenadores. Mostrar el desacuerdo es la estética de una rebeldía universal, acatar la decisión forma parte de la dignidad profesional. Jorge Valdano.Extraídas de la web JGBasket]]></content>
		</document>
		<document id="de1cec0b76677f6ba5e20d01a777f7ed" url="http://juanfuentesbaloncesto.blogspot.com/2008/03/comentarios-tcnicos-sobre-baloncesto.html">			<content><![CDATA[Recibí en un comentario de Carlos Yeray Lobato, un enlace a esta página que yo hasta entonces no conocía y eso que busco y rebusco por toda la red para encontrar nuevas ideas, nuevas publicaciones, o columnas de opinión de este deporte.El caso y al margen de mi nula experiencia con la página, os comento que me puse a leerla y me sorprendió. Lo primero que me llamó la atención es la cantidad de colaboradores, más de 40, pero lo mejor es la calidad de las publicaciones. La lástima es que no puedas incluir comentarios en las entradas.Entre ellas algunas muy interesantes son las siguientes:Una propuesta para el minibasket. Por Juan Carlos Mitjana.Motricidad, técnica y baloncesto. Eneko Lobato.Dinámicas de grupo y motivación en formación. Oriol Comas.Aprendiendo a entrenar. David Arzoz.Praxiología Motriz. Imanol Janices.Decálogo de un entrenador de patio de colegio. Rubén Lorente.Este es el enlace: http://tecnicosbasket.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="a396d190383108f69f3ed505c97bf887" url="http://juanfuentesbaloncesto.blogspot.com/2008/03/construir-un-equipo-ganador-1-parte.html">			<content><![CDATA[Evidentemente este post no está orientado al baloncesto de formación, o al menos no es la intención, entre otras cosas porque a menudo no tenemos la posibilidad de elegir, no tenemos posibilidad de realizar fichajes y por supuesto porque el objetivo principal y único no debe ser la victoria.Construir un equipo ganador es una tarea que empieza mucho antes del primer entrenamiento o del primer partido. Para el entrenador en continua relación con el secretario técnico la labor del diseño de un equipo empieza justo cuando termina la anterior temporada y en ocasiones mucho antes. El diseño de la plantilla exige planificación y dentro de ella una parte importante es la gestión de los recursos humanos con los que se contará. Evidentemente una parte muy importante es la selección de los jugadores, pero también lo es la de los ayudantes.Un entrenador (hablamos de entrenador en conjunto con directiva y secretario técnico o director deportivo) debe elegir jugadores con varias características. En primer lugar con un gran potencial técnico, táctico y físico, y cuando hablamos de gran potencial me refiero a que se ajuste a lo que el entrenador demandará, es decir, debemos elegir jugadores que se ajusten lo mejor que podamos a nuestra filosofía, que no quiere decir que ésta sea invariable al 100%. El entrenador tiene unas ideas y ellas aunque vayan evolucionando no deben variar en lo sustancial, el entrenador debe tener las ideas claras no puede cambiar constantemente de filosofía de juego que entiendo que es algo más generalizado que la estrategia adaptable a cada entrenamiento, partido, equipo o jugador determinado.]]></content>
		</document>
		<document id="4a14f5923f112b5af8750e4399fc7f83" url="http://juanfuentesbaloncesto.blogspot.com/2008/03/construir-un-equipo-ganador-2-parte.html">			<content><![CDATA[Un segundo factor para la elección de los jugadores ha de ser el deseo de ganar. El deseo de ganar se asemeja mucho al espíritu competitivo. Es importantísimo, desde mi punto de vista, contar con jugadores mentalmente muy fuertes, grandes competidores que no tengan miedo a la victoria ni a la derrota. Éstos son jugadores muy valorados por los jugadores (compañeros y rivales) y por los entrenadores. No hablamos del jugador que va a lanzar el tiro ganador del partido de la final, no. Me refiero a la competitividad a aquel jugador que no se rinde, que en cualquier partido da lo máximo gane o pierda, que juega para ganar, que se enfrenta cara a cara a las adversidades.Ahora la pregunta que nos haremos todos será ¿Cómo identificar a esos jugadores? Cada entrenador tiene los informes necesarios para fichar o seleccionar a sus jugadores, y tiene sus métodos para hacer de sus jugadores atletas competitivos, pero el carácter del jugador tarde o temprano saldrá a la luz y aquel que no tiene ese espíritu intrínsecamente instaurado en su conducta no lo será a pesar de las derrotas o las victorias. El verdadero jugador competitivo es el que no acepta menos que la victoria, el que no se conforma con anotar 25 tiros libres de 26 intentados, el que llega media hora antes a entrenar, el que se queda a tirar cuando los demás se irán a la ducha, el que estudia a su rival, el que se toma cada ejercicio como un reto, el que ayuda a sus compañeros, el que motiva al resto y el que muchas veces contagia al propio entrenador, el que quiere jugar contra los mejores, el que quiere defender a la estrella, el busca el éxito de equipo antes que la gloria personal… Sobre este jugador o jugadores si tenemos suerte, es sobre el que hay que empezar a construir el equipo. No es nuestro trabajo explicarles por qué hay que ganar, ellos ya lo saben, a ellos hay que ayudarles a conseguirlo, no motivarles, por sí mismos saber eso, por sí mismos están motivados.A su lado tendremos jugadores con características propias y diferenciales, con sus propias ideas sobre el juego, con su propia personalidad. A la hora de elegir los jugadores debemos estudiar a todos los jugadores muy bien.En este momento en que el entrenador expone su filosofía de baloncesto, establece las normas de convivencia, va asignando roles y creando estrategias con las características de esos propios jugadores en interacción con el resto de la liga, va determinando los objetivos y diseñando los métodos para lograrlos, etc. Introducir un miembro cuya personalidad se aleje de la idea de grupo, un jugador con mala actitud, es muy peligroso y pone en peligro la dinámica del equipo.Zeljko Obradovic antes de fichar a Spanoulis y preguntado por un periodista al respecto que decía que si había pensado bien lo que iba a significar que el Panathinaikos fichase a un jugador con tan mala reputación tan mala prensa, dijo: “dadme los mejores jugadores que yo los haré partícipes de las victorias”. Consiguió hacer de un jugador con miras más cercanas a sí mismo que al grupo, un jugador de equipo y precisamente lo consiguió por el espíritu competitivo de los jugadores, incluido Spanoulis, que aunque no iba en principio en la misma dirección que el resto se vio arrastrado hacia esa filosofía de equipo.Con ello lo que quiero decir es que uno de los aspectos más destacables de un jugador de baloncesto es que tenga este espíritu competitivo, con él, mejorará técnicamente, tácticamente, físicamente, mejorará en su aportación al equipo, mejorará su actitud ante los compañeros y los rivales, mejorará en el trabajo y se convertirá en una pieza importante capaz de asumir el rol que le toque desempeñar.]]></content>
		</document>
		<document id="48dfce69896b1d5ae8e25ca4f152a416" url="http://juanfuentesbaloncesto.blogspot.com/2008/03/construir-un-equipo-ganador-3-parte.html">			<content><![CDATA[Sabrás que haces un buen trabajo de selección cuando el sentimiento del grupo, la moral del equipo está por encima de las pretensiones individuales, el trabajo es entusiasta por parte de todos.Después en la construcción del equipo viene la fase en la que ponemos en práctica los métodos y estrategias a utilizar para alcanzar los objetivos. En toda esta fase según avanza la temporada o el periodo de preparación van apareciendo problemas, puntos de desacuerdo, etc. Es importante que desde del principio se corten y se vayan solucionando los problemas para que no se vayan guardando en el sentimiento de los jugadores, de los ayudantes o del propio entrenador. En estas sesiones prácticas el trabajo debe ser concienzudo, el jugador no debe guardarse nada dentro. A ellos no les gusta entrenar, ellos quieren jugar, competir contra los rivales, pero el entrenamiento es necesario y esto hay que hacérselo ver. Cuando ellos lo entienden estamos ayudando a construir un equipo ganador.Llegan los partidos y cuando las cosas van ajustándose al plan preconcebido no hay problemas, pero cuando los resultados no son los esperados, cuando el jugador ve que no le llegan todos los balones que quiere, cuando cree que juega menos minutos de los que se merece, cuando quiere anotar 30 puntos en cada partido…existe un problema, no se han asumido correctamente los roles dentro del equipo, no hay espíritu de grupo. Este es el gran problema al que nos enfrentaremos muchas veces a lo largo de cada temporada. El primer día debemos hablar con el jugador y explicarle nuestra postura y que él está a merced del grupo, que si busca números para mejorar su contrato, ese no es su equipo. Si existe un segundo día en que tengamos que hablar con él sobre lo mismo, es que no nos expresamos bien o no lo entendió. ¿Y el tercero? Si somos pacientes y aguantamos hasta el tercero, le enseñamos la puerta.Entonces construir un equipo ganador se basa en 7 reglas fundamentales:Objetivo Común. Todo el mundo dentro del equipo: jugadores, técnicos, directivos recursos de base, deben tener muy presente que deben ir en la misma dirección.Compromiso. Los jugadores deben tener un conocimiento claro de que sus decisiones, su actitud y sus acciones tienen repercusiones en la dinámica del equipo.Comunicación clara. Todos los miembros han de comunicarse de forma clara, honesta y respetuosa con el equipo.Roles complementarios. Un equipo se compone de la conjunción de individualidades y debemos enorgullecernos de contar con jugadores hábiles en anotación, en defensa. La conjunción y asunción de los roles de cada uno dentro del equipo es clave para el éxito.Conflictos constructivos. Conflictos va a haber a lo largo de la temporada, hacer de ellos un hecho constructivo dentro del grupo favorece la cohesión del equipo.Cohesión. Los jugadores deben respetarse, a ser posible llevarse bien porque son muchas las horas que pasarán juntos, están haciendo un trabajo en el que unos dependen de los otros, el baloncesto es un juego de equipo, un jugador no puede ir por su lado.Credibilidad del entrenador. El equipo tiene un jefe, el entrenador, él decide, los jugadores y el resto del cuerpo técnico ejecuta lo que él decide. Es importante por ello que todos crean en él. El debe ser el ejemplo, él debe ser el que más trabaje.Por último, debemos ser consecuentes, debemos aspirar a lo máximo pero no ser utópicos, la voluntad por sí sola no gana campeonatos. Ganar campeonatos requiere de varios factores: tener los mimbres necesarios, tener una buena dinámica, querer ganarlo y tener una pizca de suerte. (No podemos despreciar a esta. Entrenar reduce su incidencia, pero nada puede eliminarla por completo).Cada día es importante no los desperdicies.Hoy + hoy + hoy + hoy = éxito.]]></content>
		</document>
		<document id="5f7f2b058f0826bfd058dada8a78b955" url="http://juanfuentesbaloncesto.blogspot.com/2008/03/ejercicio-1.html">			<content><![CDATA[Ataco y defiendo.Objetivo:Mejorar la transición ataque - defensa.Desarrollo.Hacemos una fila (5 jugadores) en cada medio campo de nuestra pista. debajo del aro empieza un jugador que defenderá al primer jugador de la fila. El primero atacará contra el jugador que empieza defendiendo, cuando se resuelva la acción el atacante pasa a ser defensor y el nuevo primer jugador de la hilera saldrá a atacar. El primer defensor coge el rebote y se va al final de la hilera.A tener en cuenta.Insistir en que después de atacar con balón perdido o anotado hay que defender inmediatamente, y más si se trabaja previo a un trabajo de presión. Si perdemos un segundo en volver quejándonos de que ha sido falta, nos despistamos o miramos lo bonita que quedó la canasta, nos la devuelven.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>