<author id="719226ac8d7cec8e688274532437d6cc" url="ateneofotografico.blogspot.com" feed="http://ateneofotografico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="23">
		<document id="33e794b38713dba63bb864d280bc2ad3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/-UnGBQ5ZT-4/fernando-arca.html">			<content><![CDATA[Un atleta de montaña fóra de serie.De Caldas de Reis,  corre co Xesteiras de Cuntis.Fernando Arca merece unha homenaxe.Un ano máis, na Zegama-Aizkorri quedou entre os primeiros, nunha competición de nivel mundial.O día 2 de novembro gañou a maratón Serra da Groba, en Baiona, cun tempo de 4 horas, 5 minutos e 29 segundos.Un percorrido de 45 quilómetros, nunhas condicións meteorolóxicas moi duras.Imaxes: saída, chegada e paso intermedio no Cortelliño da maratón Serra da Groba 2013.A paisaxe corresponde ao Chan da Lagoa, no momento da proba. ]]></content>
		</document>
		<document id="4a1ffc5ff1d57aebf29a2e7b2b497135" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/0RZph_W-sTQ/petroglifos-de-cornide.html">			<content><![CDATA[Nas inmediacións de Cornide (Teo), poden observarse seis penedos graníticos con diversos gravados.Tres estacións están en Outeiro do Corno, dúas máis no monte Angueira e outra no Cruceiro Vello de Mouromorto.O punto de partida para facer o percorrido polos petróglifos pode ser Casa Carril, en Cornide. O mellor momento de observación é a noite, con luz artificial rasante.Estas laxes forman parte do noso patrimonio, conservalas é a nosa obriga.E de paso, podemos ver os muíños do río Angueira, cunha flora na que destacan loureiros e fentos.]]></content>
		</document>
		<document id="606b18a8205263fe6460fc0b92cda8e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/5vvlZKZEbto/ruas-de-compostela.html">			<content><![CDATA[Fermosa exposición sobre os significados das rúas de Santiago de Compostela.Está organizada e producida polo Consorcio de Santiago, na Casa do Cabildo.Caramoniña, Porta Faxeira, Rúa da Conga, Pexigo de Arriba, todos estes nomes e moitos outros estante agardando.Nas dúas últimas fotografías podes observar as maquetas da Catedral de Santiago e da cidade santiaguesa no século XIII. Pertencen á exposición Compostella Dicitur, realizada polo Consorcio de Santiago no Museo das Peregrinacións.En homenaxe a José Guitián, coñecedor de cada rúa, de cada fonte, de cada pedra.]]></content>
		</document>
		<document id="d4e0d134f6aa254534500bef44324378" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/9nUx0pjdLls/a-maxia-do-xirasol.html">			<content><![CDATA[O xirasol ten unha maxia especial, dende a maneira de seguir o sol ata a fórmula matemática que gardan as súas espirais.A colocación das sementes na cabeza do xirasol segue a secuencia de Fibonacci.Un agasallo de Beatriz, da Casa Xanmidón.]]></content>
		</document>
		<document id="1ed7d7e8d1de01022f823bead0bd256" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/AtaT8UW2Aw8/compostela-unica-libro-catalogo.html">			<content><![CDATA[O Ateneo de Santiago pecha o seu proxecto Compostela Única, coa presentación da publicación conmemorativa. Nela aparecen as fotografías expostas en Fonseca e unha serie de colaboracións escritas de Salvador García Bodaño, Xerardo Estévez, José M. González Herrán, Anxo Tarrío, Encarna Otero, Xosé Ramón Pousa e Manuel Fraga Carou. Este libro-catálogo incorpora un DVD con todas as fotografías cedidas polas institucións, fotógrafos e veciños, en xeral.Características técnicas: Tapa dura, con verniz UVI e catro tintas, para conseguir a máxima calidade dos orixinais recollidos. O deseño foi de Permuy e a edición de Tórculo. Os patrocinadores deste proxecto foron Fundación Endesa, Begano/Coca-Cola e Consorcio de Santiago. Contouse co apoio da Universidade de Santiago e a libraría Couceiro.Ramón Neira e José Manuel Ortigueira agradecen todas as colaboracións e felicitacións recibidas.Imaxes: 1.- Portada do libro. 2.- Interior do libro e escultura de Valle-Inclán realizada por César Lombera. ]]></content>
		</document>
		<document id="b6520bd7d22472d40255f3f2b634a2c0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/BsH46rtXPLc/">			<content><![CDATA[ateneo fotográfico posted a photo:1. flickr.com/photos/11748633@N00/321534994/, 2. Faro, porto e praia de Laxe, 3. Retratos de Jorge Fuembuena (Plaza Matadero Madrid), 4. Tuk-tuk, 5. SURMAS - Alicia Núñez, 6. Torre Eiffel 4, 7. Hotel das abellas salvaxes. París, 8. Magnolia soulangiana,9. Aceite Arbequina. Aceites Abril, 10. Posta de sol ría de Ferrol (dende o castelo de San Felipe), 11. Magnolia soulangiana, 12. Cores de outono, 13. Solpor nas Illas Cíes, 14. Berlín, Postdamer Platz, 15. Pirineos franceses, 16. Punto de encontro,17. Día do Carme, festa dos mariñeiros, 18. R1. De la serie Oleoducto, 2009. Copyright María Teresa Ponce, 19. Miradoiro da Torre Hedjuk (Cidade da Cultura), 20. Pagoda xaponesa (Stiphnolobium japonicum), 21. Espádice Anthurium 3, 22. Interior edición digital SON ARMADANS, 23. Faro de El Cotillo, 24. Bardenas Reales (vista xeral),25. Antes da tormenta. Bardenas Reales, 26. Cabezas de xirasol, 27. Ubicación Tromso (Google Earth), 28. Anfibio, 29. Coquiños, 30. estrela polar, 31. Inma Shara e a Sinfónica Checa en Mondariz Balneario (fotogramas Televisión de Galicia), 32. María Castro. Baiona - Carabela de Ouro 2009,33. ateneo fotográfico 2006-2009, 34. Magnolia soulangiana (Montouto), 35. Mar adentro, 36. 1980 Gente da Ribeira, 37. Ateneo Fotográfico, 38. Seis meses, 39. Redes de pesca, 40. Fervenza de Segade, imaxe frontal,41. Vexetación das Bardenas, 42. Cores, 43. Fucsia e azul, 44. Rocha Vella 7, 45. Rocha Vella 2, 46. Symphony in blue, 47. Cares 9, 48. Ponte antiga de Rubiães,49. Río Coura, 50. Rede, 51. Lúa nova en cabo Silleiro, no solpor atlántico, 52. De volta a casa, 53. Posta de sol en Ons, 54. Praia de Rodas e cabo Home, 55. Illas Cíes, itinerarios, 56. Praia Nosa Señora,57. Granjeros de Arkansas desahuciados, Bakersfield, California, 1935 MoCP Chicago. Museum purchase. Estate of Hazel Jean Hanson, copyright Dorothea Lange, 58. Dorothea Lange (Migrant mother ), 59. Gaivota en Baiona, 60. Niños del mar_Jozef Israëls, 61. Folla Tulipeiro de Virxinia, 62. Planta de Anthurium, 63. Bote con nasas, 64. Néboa en Monteferro,65. Posto da feira II, 66. C8, 67. C17, 68. C18, 69. Póster camelias & magnolias, 70. 2001 Vista nocturna da Ribeira, 71. Prestige EFE-Alberto Estévez, 72. Meandro da Cova (O Saviñao, Lugo)Created with fd's Flickr Toys]]></content>
		</document>
		<document id="a717021658e535e80e6edb79c4fae77" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/dAP3ki3xcIo/vidas-recicladas.html">			<content><![CDATA[La Fábrica organiza en novembro o mes da fotografía.A exposición Vidas recicladas e outras historias recolle as imaxes gañadoras do premio PHotoEspaña OjodePez de Valores Humanos.O gañador deste ano foi Manuel Zamora.Presentación en Barcelona o 4 de novembro, na Fnac Triangle, coa participación de Arianna Rinaldo, directora da revista OjodePez.]]></content>
		</document>
		<document id="17fce45fd723e597263d972c00118cc9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/DIx1K1IZlWo/ardalen.html">			<content><![CDATA[Con esta obra Miguelanxo Prado gañou o Premio Nacional de Cómic 2013.Un magnífico libro para iniciar 2014, un relato fascinante sobre os recordos e a memoria.O ardalén (ar do alén) é un vento ávrego que se orixina nas costas americanas, atravesa o Atlántico e chega ao sudoeste de Europa.Miguelanxo comezou hai bastantes anos os primeiros cadros deste ambicioso traballo, que se entrelazou con De profundis, película de pintura animada, nunha primeira versión, e en segundo lugar, texto ilustrado.Fotografías: portada e imaxes interiores do libro editado por El Patito Editorial, en versión galega.Tamén publicado por Norma Editorial.]]></content>
		</document>
		<document id="8b3381e2aa9f82f9c9f8dd8b60eb214e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/fUzG4WweEA8/cabalos-da-groba.html">			<content><![CDATA[A serra da Groba (suroeste da provincia de Pontevedra) é un lugar singular, tranquilo, pero por veces inhóspito.Nela conviven greas de cabalos salvaxes e grupos de vacas salvaxes.Despois dos curros e dos partos, é o momento ideal para observar o comportamento das familias.As nais continúan por tempo dando de mamar aos fillos, ata quedarse sen reservas.]]></content>
		</document>
		<document id="18d365ae0be987aa878fcbff8da32cba" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/G7Qwa16QM5s/agradecementos-e-audiencias-2013.html">			<content><![CDATA[En 2013 colaboraron co ateneo fotográfico La Fábrica, Consorcio de Santiago, Asociación Española da Camelia, Fundación Telefónica, Fundación Mapfre, hoyesarte, María Ángeles e Rocío, RSPCA, Survival, NASA, Beatriz de Casa Xanmidón, Jose Gourmet, Cidade da Cultura e Atapuerca.Cos datos de Flickr, o número de fotografías e galerías vistas ascende a 185.685.De Google Analytics saiu a información dos visitantes por países. O 75% das visitas proceden de España.Os epígrafes máis demandados son lugares únicos e natureza. Moi agradecido por todos os comentarios recibidos.Que o 2014 veña cargado de novas emocións fotográficas, de momentos únicos. Boa sorte.]]></content>
		</document>
		<document id="bbd41c443d50486bbc34ff2958cefe4a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/hM2d4gITniM/xardins-de-cap-roig.html">			<content><![CDATA[Casa con castelo, xardín botánico, festival de música e magníficas vistas.A historia deste lugar remóntase a 1927, cando o coronel ruso Nicolai Woevodsky, amante do debuxo e da arquitectura e a aristócrata inglesa Dorothy Webster, decoradora e afeccionada á arqueoloxía e á xardinería buscaron na Costa Brava un lugar para vivir e construír o seu soño.Fotografías realizadas en xullo de 2013. ]]></content>
		</document>
		<document id="a27f9ff90b14f9cf3d19ac732817c556" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/hUYrgGllhio/orinoco.html">			<content><![CDATA[Baixo o título "Orinoco. Viaxe a un mundo perdido", a Cidade da Cultura ofrece unha homenaxe á tradición cultural das doce etnias que habitan o Amazonas venezolano: De’áruwa (Piaroa), Ye’kuana, Yanomami, Híwi (Guahibo), E’ñepa (Panare), Wakuénai (Curripaco), Baniva, Baré, Puinave, Warekena, Tsase (Píapoco) e Hoti. Composta por unha ampla selección de obxectos utilitarios de cada un dos grupos indíxenas, a colección consta de máis de 1.500 pezas recompiladas durante cincuenta anos de exploracións: máscaras, cestería, adornos corporais, instrumentos musicais, plumarios, canoas, remos e instrumentos de pesca, obxectos de uso cotián e máxico-relixiosos, que están construídos con materiais da selva, partes de animais, plantas e minerais.A Colección Orinoco propón unha inmersión no corazón da selva amazónica, onde apenas o un por cento da luz solar logra alcanzar o chan ao mediodía pero no que o ser humano atopou hai doce mil anos un acolledor fogar para vivir. A mostra é un canto á natureza virxe e ao respecto polo medio natural e un recoñecemento ás culturas tradicionais e a súa supervivencia no marco da biodiversidade.A exposición, pertencente á Colección Patricia Phelps de Cisneros, poderá visitarse ata o 12 de xaneiro de 2014. Imaxes:1.- Vista xeral dunha das salas.2.- Muller Yanomami tecendo unha cesta. 3.- Carcajs (cilindros portadores de frechas).4.- Maracas.5.- Guapas (cestas).]]></content>
		</document>
		<document id="2d40017e59f46c28dfb4589af87f5609" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/kSsulpX7NfI/visions-caleidoscopicas.html">			<content><![CDATA[Con Photo Booth poden compoñerse estas imaxes xeométricas, que conforman estruturas hexagonais e redondeadas, baseadas en triángulos equiláteros.Fantasías cromáticas e caleidoscópicas a partir de obxectos convencionais e correntes.Por veces, as formas xeométricas planas dan lugar a outras máis orgánicas en tres dimensións.]]></content>
		</document>
		<document id="bee22deb861ff20d0ecbfc0c5873632f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/KZ5rnuuhW5M/atapuerca-patrimonio-da-humanidade.html">			<content><![CDATA[Esta é unha pequena homenaxe ás persoas que traballan na Gran Dolina, no xacemento de Atapuerca.Entre moitos outros, Diego Arceredillo coas súas magníficas explicacións; Arturo Lombera, cos xa 14 anos de dedicación; Sonia García, moi contenta cos seus recentes achados.Tres recomendacións:- Visitar os xacementos.- Visitar o Museo da Evolución Humana.- Publicacións: "Exploradores", de José María Bermúdez de Castro, unha viaxe completa a través da historia do xacemento e dos seus descubrimentos, desde hai un millón e medio de anos ata hoxe.Atapuerca, un verdadero tesouro para os amantes da arqueolopaleontoloxía e para todas aquelas persoas que teñan curiosidade pola orixe humana.Fotografías: 1.- Xacemento de Atapuerca desde o Centro de Recepción de Visitantes de Ibeas de Juarros.2.- Sonia3.- Diego cun grupo de visitantes4.- Arturo5.- A Gran Dolina6.- Grupo de traballo en plena excavación7.- Visitantes]]></content>
		</document>
		<document id="14d95c5a41d2e09a8a7db3f51335e887" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/mV09snoz7kA/wounda.html">			<content><![CDATA[Esta é una pequena homenaxe a Jane Goodall e Rebeca Atencia. O Instituto Jane Goodall é unha organización global sen ánimo de lucro fundada en 1977, con oficinas en 28 países. Rebeca Atencia, veterinaria galega, é a directora do principal centro de rehabilitación de chimpancés de África, en Tchimpounga, na República do Congo.Os chimpancés teñen moi boa memoria e non esquecen a quen lles axuda. Observa neste vídeo a aperta de despedida entre Wounda e a fundadora do Instituto.  Emocionante!Máis información na web oficial: janegoodall.es ]]></content>
		</document>
		<document id="a2996b023aeb2f9e586b9a432c86ab28" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/nHkWjl1314U/obradoiro-xigante.html">			<content><![CDATA[O Obradoiro rematou hoxe a competición na liga ACB 2012-2013, cun magnífico comportamento dos xogadores, dirección técnica e afección. Nesta pequena homenaxe, en primeiro lugar, o conxunto dos xogadores ao remate do partido contra o Real Madrid.En segundo lugar, a imaxe do inicio dos partidos co canto do Miudiño, 5.000 voces, 5.000 corazóns.E finalmente, a acrobacia de Carroll, o xogador máis destacado do partido, meteu 25 puntos. Dous segundos no cronómetro de posesión, deféndeo Dewar, estírase e estírase ata que lanza o balón cunha man contra a táboa e anota. Unha das imaxes do partido. Obradoiro, fantástico traballo, boa colleita. Parabéns.   ]]></content>
		</document>
		<document id="330350aa823fe1897e64f412d29a05a5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/Os_CcpM5PI0/nadal-2013.html">			<content><![CDATA[Moita saúde e que cante o merlo. Fotografías publicadas no ateneo fotográfico entre os anos 2006 e 2013. ]]></content>
		</document>
		<document id="b33d08dd98d696ef916313952d1ed70a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/P57EG7Cpj9s/un-longo-camino.html">			<content><![CDATA[A Real Sociedade británica para a Prevención da Crueldade contra os Animais (RSPCA) vén de publicar as fotos finalistas do seu concurso para fotógrafos novos, que recollen varias categorías ata os 18 anos.De todas elas, seleccionei este "Longo camiño á casa" de Amy Wilton, fotógrafa de 18 anos de Fareham Hampshire.Este patiño separouse dos seus irmáns que ían coa súa nai.Amy esperou pacientemente o momento e retratouno só ante o perigo.]]></content>
		</document>
		<document id="a377397c801f69e9b1c15f525172bb0a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/rKdP7gCJF1A/ceo-e-terra.html">			<content><![CDATA[Hoxe agasállovos con dúas imaxes publicadas pola NASA.Na primeira, os ceos en calma sobre tres océanos, Índico, Pacífico e Atlántico.Trátase dunha composición de fotografías de satélite tomadas o día 8 de setembro.Nese momento, os ceos estaban bastante cubertos de nubes, pero non había furacáns, ciclóns ou tormentas tropicais sobre os tres océanos.Image Credit: NASA Earth Observatory image by Jesse Allen, using VIIRS data from the Suomi National Polar-orbiting Partnership. Suomi NPP is the result of a partnership between NASA, the National Oceanic and Atmospheric Administration, and the Department of Defense. Caption Credit: Michael Carlowicz.Instrument: Suomi NPP – VIIRSA segunda composición fotográfica realizouna Fefo Bouvier no solpor, tamén do 8 de setembro.No centro da imaxe, a illa de San Gabriel (Uruguai) e á esquerda, ao fondo, as luces de Bos Aires.No ceo, a lúa con Venus e Spica, un pouco máis lonxe.Máis imaxes deste fotógrafo e artista na súa web: fefobouvier.com ]]></content>
		</document>
		<document id="c668a4cf33ec8f0d4400088ed7085442" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/S6S9-HFRO44/equinoccio-de-outono.html">			<content><![CDATA[Agora que chega o cambio de estación, quero agasallarvos con estas dúas imaxes, para despedir este verán absolutamente único:1.- Nubes cromáticas. As cores grises e negras da parte inferior son provocadas polo polvo en suspensión dos incendios.2.- Saída do sol na serra do Galiñeiro (Pontevedra).Características técnicas: A primeira das fotografías está realizada con teléfono móbil.]]></content>
		</document>
		<document id="ace32c25a579bf13717fe1304dc3c3d3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/SYn_JL22iN4/emocion-razon-gran-dualidade.html">			<content><![CDATA[Hoxe péchase unha exposición de Ramón Conde (Ourense, 1951) nas Torres Hejduk, da Cidade da Cultura de Santiago de Compostela.Esculturas de forte expresividade, que indagan no poder psicolóxico como forza determinante do comportamento social.Nas imaxes, en primeiro lugar, grupo de persoas escoitando ao líder. En segundo lugar, representación das murmuracións. Finalmente, primeiro plano de dúas esculturas.]]></content>
		</document>
		<document id="a6845d997bcb2689fee019346bc5308c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/tJ6h-pCygYU/cabo-de-creus.html">			<content><![CDATA[O punto máis oriental da península ibérica destaca pola súa xeomorfoloxía e vexetación.O mar e as condicións meteorolóxicas configuraron unha complexa orografía con formas rochosas fascinantes.Cando chegas alí, percibes que estás nun lugar único.Ao faro chégase desde Cadaqués, un dos pobos máis emblemáticos da Costa Brava. ]]></content>
		</document>
		<document id="a07da4eb86068c003404060910c85f43" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/mQEu/~3/TKt4FG0nibY/bardenas-reales.html">			<content><![CDATA[Parque natural e reserva da biosfera.Un conxunto de máis de 40.000 hectáreas dunha paisaxe semidesértica, deseñada pola erosión.De clima mediterráneo continental, con veráns cálidos, invernos fríos e precipitacións nos equinoccios, de carácter irregular e torrencial.As Bardenas Reales están en Navarra, na unidade xeolóxica da depresión do Ebro. Máis información na web oficial: bardenasreales.es]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>