<author id="71d79f6c285c772c8bf9a01f64b24b72" url="cicloturistaamaliense.blogspot.com.es" feed="http://cicloturistaamaliense.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="fe624c2eb6d2368dcf4c69353a8eb40b" url="http://cicloturistaamaliense.blogspot.com/2013/09/asistentes-domingo-lalo-javi-andres.html">			<content><![CDATA[Asistentes:Domingo                        LaloJavi                               AndrésPancho                          Antonio Nieto Tite                                JuanmaPablo                             DieguiJuan Nieto                     José Luis         Mario DIStancia:  47KMComo cada domingo nos congregamos  en la plaza  13 perrigalgos, y como imaginaba con un gran número de ausencias no  habituales en este grupo.Vamos llegando poco a poco y debatiendo el destino que elegiríamos como meta para la ruta de hoy, cuando en ese momento giro la cabeza y aparece Tite, de nuevo entre nosotros con su nueva bicicleta. Seguidamente aparece Andrés con Antonio que dice de ir a Magacela con la bicicleta de carretera, que no con  mucho trabajo los hacemos cambiar de opinión para que nos acompañen, ya que decidimos hacer la próxima ruta Mozárabe y así nuestro compañero Tite se aclimata al grupo tras dos meses de ausencia por su lesión.Nos ponemos manos a la obra y con un leve ritmo cogemos la pista de caballero hacia Torrefresneda, pasando este hacia San Pedro por la pista de servicio de la autovía. Al llegar a este punto mencionado al cual tengo un gran cariño, el pelotón se estira con el leve repecho del cementerio. Una vez en San Pedro el grupo se unifica y ponemos dirección al Rugidero, pasando por la finca de las Claras y rodeando Cornalvo como nunca había hecho con este grupo, por el lado derecho del embalse, y como no, pinchando la rueda delantera de la nueva “burra” de Tite, pero eso si, en manos de Javi, el probador del grupo.Paramos a comer, y de nuevo se empieza a escuchar chistes y entre risas nos hacemos la foto de rigor. Partimos ya para el pueblo, subiendo las Mezquitas y el pino de Alico.De nuevo cogemos un nuevo camino, que baja desde el pino hasta la curva de la  alquitranada que sube a los chalets  y que en mi opinión es espectacular.Nos reagrupamos al final de la bajada y ya si, ponemos la directa para llegar cuanto antes al pueblo y así poder disfrutar del día de  nuestra comunidad.Por último destacar que hoy Antonio se ha portado como un autentico campeón, ya que ha afrontado la ruta de hoy con un par de “huevos”.Saludos Mario.]]></content>
		</document>
		<document id="be950396a54075fc40d5c45f304186f6" url="http://cicloturistaamaliense.blogspot.com/2013/09/domingo-22-de-septiembre-de-2013-la.html">			<content><![CDATA[Domingo, 22 de septiembre de 2013La edición anterior tuvo lugar a finales de abril, pero debido a que en marzo de este año organizamos la Ruta Cicloturista del Frutal en Flor, era necesario buscar una fecha más alejada en el tiempo. Finalmente se acordó que a finales de septiembre sería una época adecuada para el desarrollo de este evento, concretamente el día 22 de septiembre.Antes de continuar, en nombre de ADEVAG, debo dar la gracias al Ayuntamiento de Santa Amalia, por ceder las instalaciones del Pabellón Polideportivo, al Ayuntamiento de San Pedro de Mérida, encargado de facilitar bebidas y pastelitos para el avituallamiento, a la Policía Local de Santa Amalia, que nos acompañó en la parte inicial y final del recorrido, a Protección Civil de Santa Amalia que nos acompañaron durante todo el recorrido en el coche de asistencia técnica (el blancomóvil), a la empresa de Andrés que repartió barritas y como no, a mi/la Peña Cicloturista Amaliense, que como es habitual, colaboró activamente en la organización y en el desarrollo de la ruta.Con anterioridad al día fijado para desarrollo de la ruta, ya teníamos conocimiento de que 223 personas estaban interesadas en asistir a la misma, lo que superaba con creces las expectativas inicialmente marcadas. Faltaba por concretar cuántos realmente acudirían a la cita.Las previsiones meteorológicas indicaban temperaturas elevadas para esta época del año y vaya si se confirmaron, aunque cierto es que la mañana se presenta con una temperatura agradable. Son las ocho y media cuando hemos quedado la gente de la peña en el Pabellón. Cuando llego, ya había ciclistas forasteros esperando rubricar en la hoja de firmas. Se organiza el personal y todos prestos para los prolegómenos de la ruta. La llegada de cicloturistas es constante y continua. Entre medias, Andrés y Tite, ataviados con unos cartelones, como si de hombres-anuncio se trataran, publicitan el número de lotería que vende la peña, a la vez que sacando los cuartos a unos y otros. Y es que tal ocurrencia sólo podía ser propia de este par de ellos, que como diría José Mota, “tienen menos vergüenza que un gato en una matanza”. Hecho el recuento son 202 los participantes en esta edición de la Ruta Cicloturista Camino Mozárabe. ¡Qué pasada!. Aficionados de poblaciones lejanas como Villafranco del Gudiana, Lobón, Calamonte, Casas de Don Pedro Talavera la Real, La Garrovilla, Torremejía, o más próximas como Mérida, Orellana, Navalvillar De Pela, Alange, Trujillano, y de la comarca, Villagonzalo, Valdivia, Madrigalejo o Villar de Rena, a los que se unen los asiduos, como las peñas del Trébol, Cruzcambike, Ruteros del Ortiga, Los Perdíos, Club Ciclista Miajadas, y entre los asistentes, mención especial a las tres mujeres que nos acompañan, destacando a nuestra campeona, María Jesús. Mi más sincero agradecimiento a todos por esta masiva participación que no hacen sino consolidar este ruta como un evento de interés para el cicloturismo de la comarca y más allá.Estoy un poco de los nervios, porque controlar a tanta gente y que no ocurran incidentes de importancia me resulta, a priori, harto complicado, aunque por otro lado, me tranquiliza saber que cuento con unos magníficos colaboradores que estarán al quite en cada momento.Tras una breve exposición de la ruta, son entorno a las 9:45 cuando iniciamos la marcha. Previamente recorreremos algunas calles de Santa Amalia, cruzando la travesía del pueblo, para torcer a la derecha por la C/ Reyes Huertas, nuevamente a la derecha por la C/ Madroñero, hasta la Plaza, para bajar por la Calle “de los Muertos” y, una vez en la carretera, por la EX- 206, no siguiendo el camino trazado para el Mozárabe, por la ribera del Búrdalo, con el fin de evitar tener que circular por la N-430. En este trayecto me percato de que por fin Mario dispone de su mega-máquina de no sé cuántos miles de euros y de sólo 9 kilos de peso (que ruina p´al chatarrero). Espero poder detallarla con más detenimiento.  En el tramo de la carretera ya se empieza a estirar el grupo y desde la cola, observo a los primeros descolgados. Un destacamento compuesto por  Blanco, Rotri, Juanma, El Triki, Pedro Cuesta y yo permanecemos a la cola para evitar que nadie quede abandonado a su suerte. Durante este tránsito, Blanco me muestra el maletero del coche-escoba, que entre ruedas, llantas, bombas, otros aparejos y los ocupantes, Marcos, Ana y Mari Cruz, más bien parece el camarote de los Hermanos Marx.Giramos a la izquierda, por la pista que transcurre paralela a la autovía hasta el cruce con la N-430. Llegados a Torrefresneda el grupo se encuentra detenido para reagruparse, lo que aprovechan algunos para solventar algún problema mecánico y evacuar aguas. Continuamos por el tramo de Camino Mozárabe, propiamente dicho que va sorteando de un lado a otro la autovía. En una de las rectas nuevamente se detiene el pelotón, esta vez motivado por una caída múltiple, circunstancia esta corriente cuando rueda tal multitud, pero que a mí me hiela la sangre hasta comprobar lo ocurrido. El peor parado es un chavalín que se ha quedada parte del pellejo del antebrazo en el asfalto y se encuentra algo mareado. Tras las oportunas curas de los integrantes de Protección Civil, el muchacho pretende continuar, pero considero oportuno que ocupe plaza en el coche hasta San Pedro, con el fin de que se tranquilice y luego, ya se verá.Llegamos a San Pedro de Mérida, lugar previsto para el avituallamiento. Como vamos los últimos, el personal se encuentra ya bebiendo aquarius (más bien del tiempo) y palmeritas que ha facilitado el Ayuntamiento de esta localidad. Cuando voy a echar mano de mi parte correspondiente, contemplo la caja está vacía y se lo comento a Andrés, el Alcalde. Éste me responde, encogiéndose de hombros, que ha comprado 240 unidades. Si 2+2 son 4 y las matemáticas no engañan, alguno se ha machacado su palmerita y la mía. ¡El ansia viva!. Reanudamos la marcha y salimos de San Pedro por la calle Cornalvo, que da a una pista que nos conducirá al pantano, ya por caminos. El verano ha sido seco, y el polvo de los caminos está suelto. El transitar de un pelotón tan numeroso, levanta tal polvareda como si una manada de ñus por el Serengeti se tratara. Los averías y pinchazos se suceden a lo largo del camino, formándose grupillos aquí y allá que intentan solventar los entuertos. Pero el percance más grave se produce en las proximidades del pantano. Un una bajada, un muchacho se ha pegado un buen costalazo, con golpeo en la cabeza incluido, lo que ha provocado que llegue incluso a aturdirse. Cuando llego a su altura me preocupo por su situación, que inicialmente parece preocupante, aunque poco a poco parece restablecerse y decide continuar en bici hasta la presa. Una vez llegados allí, con el pelotón reagrupado considera, más que nada por precaución, subirse al coche.Gracias a las lluvias caídas durante el invierno y primavera, el pantano presenta un buen nivel de agua. A pesar de la sequedad del verano, Cornalvo muestra una bella estampa, resultando un paraje que merece la pena visitar en cualquier época del año. Recorremos él mismo por la margen izquierda hasta la finca El Mentidero, para tomar  posteriormente el camino que transcurre por el Rugidero y la finca de las Mezquitas hasta los límites del Parque Natural. La elevada temperatura castiga a los más cortos de forma que quedan retratados por su casino pedalear. A la sombra de una encina nos espera uno que manifiesta haber pinchado por segunda vez. Su intención no es solucionar el problema, sino subirse al coche escoba, lo que justifica que el pinchazo gordo se ubica en los pulmones.  Poco antes de llegar al Entalle, y  previendo que el grueso del pelotón debe encontrarse próximo al canal, decido adelantar posiciones para poder contactar con alguien de cabeza. Consigo por fin telefonear a Javi a quien solicito que detenga al grupo en el canal y envíe una avanzadilla al Pabellón, con el fin de tener bebidas y bocatas a punto. En el trayecto voy dejando atrás a los más rezagados, llegando hasta la altura de dos ciclistas que se encuentran detenidos. Al interesarme por ellos, reconozco al señor de bigote que en la Ruta del Frutal en Flor, a la salida de Villar de Rena, tuvo una sobrecarga muscular que le impidió continuar. En esta ocasión presenta los mismos síntomas. El susodicho me pregunta insistentemente si puede subir al coche escoba, lo que le confirmo, pero para mis adentros considero que tendremos un problema, pues tres de Protección Civil, más dos que se han subido durante la ruta, suman las cinco plazas del vehículo. Posteriormente preguntaré a Blanco por la solución al conflicto. Éste, con su peculiar desparpajo, me responde que obligó mover el culo al del pinchazo pulmonar, que tuvo que realizar el resto del recorrido en bici, para dejar sitio al del bigote.  Cuando llego al canal, la mayoría del grupo espera a la sombra. Teniendo en cuenta la hora que es, procede continuar ya hasta el Pabellón y no esperar a los rezagados, quedándose un grupo de la peña para conducirlos. La policía municipal nos espera al inicio de la carretera, acompañándonos hasta nuestro destino. Ahora que me coloco en posiciones delantera, impresiona ver un pelotón tan numeroso. En torno a las 13:30 finalizamos el recorrido. A ducharse, él que lo considera oportuno y a repartir bebidas y bocatas. Por fin todo ha concluido sin incidentes de importancia, lo que resulta un  alivio para mí. Realizando una rápida evaluación, hay algún aspecto que podría mejorarse, pero en definitiva, considero que el resultado ha sido positivo. Sin más tela que cortar, hasta la próxima.Se me olvidada: Cambio camiseta por calcetines.Juan Luis Capilla]]></content>
		</document>
		<document id="61967ae37ef19979e42716d720de7d0e" url="http://cicloturistaamaliense.blogspot.com/2013/09/el-oro-rojo-se-termino-y-la-pena-se.html">			<content><![CDATA[Crónica: Miguel AndradeAsistentes:-          Tite-          Antonio Aparicio-          Pedro Cuesta-          Paco Cidoncha-          Luís García-          Andrés Nieto-          Diego Parejo-          Blanco-          Juanma Barroso-          José Luís Jiménez-          Félix Nieto-          Antonio Nieto-          Julio-          David Liviano-          Antonio Indias-          Santi-          Ramón-          Miguel Andrade-     Angel Tomás TenaMuy buenas compañeros, como bien indica el título de ésta crónica, una vez finalizada la campaña tomatera que a varios perrigalgos nos ha tenido “muy entretenidos” durante varios meses, toca el ansiado reencuentro con el pedaleo dominguero. Hoy toca ruta especial marcada en el calendario anual, la coronación de las antenas de Montánchez, a ella parten a las 8.00 h. nueve de los mejores espadas del grupo, y a las 9:00 h. otra remesa de 18 perrigalgos entre los que me incluyo ,tenemos ruta alternativa y partimos de la plaza con dirección Dehesa Vera, destino éste marcado por Pedro Cuesta, tras mi petición y la de varios reincorporados de realizar una rutita corta y sin muchas sorpresas, a lo que el grupo responde con agrado. Dicho y hecho, el grupo parte dirección Sajonia, con un rodaje alegre de 25 km/h, y sin novedades reseñables nos situamos a los pies de nuestra cuesta por excelencia, el Cuadraillo, alias “calientapiertas”, cada uno a su ritmo vamos coronando, los más rezagados son Antonio Indias y Santi, que junto con Ramón, que venía detrás nuestra desde el pueblo, pues había salido un poco tarde deciden dar la vuelta y realizar una rutita más light. El resto continuamos la marcha establecida, no sin antes beber un poco de agua para afrontar la bajada que nos espera, dejamos el entalle a la izquierda y continuamos por los castillejos, el grupo se estira, Tite y un servidor nos quedamos en la retaguardia, los compañeros nos esperan en la cancela final donde charlamos sobre realizar cambios en el recorrido en función de las fuerzas del pelotón, mientras Andrés soluciona los problemas técnicos que tiene “su” Antonio con el pedal izquierdo.Con esto partimos hacia el cruce de la cuesta infernal, la pista tiene numerosos bancos de arena suelta que hacen que más de uno pongamos los pies en el suelo para evitar aterrizar, pues las ruedas se quedaban clavadas con cierta profundidad, llegados al cruce mencionado, decidimos atravesar la dehesa vera y evitar la infernal, para alegría de algunos.La dehesa vera presenta el típico paisaje veraniego, pastos secos y caminos polvorientos con bancos arenosos, que imponen respeto a Tite, pues después de su lesión le pueden provocar algún que otro susto, a gran velocidad llegamos a la pista alquitranada de  La Parrilla, donde nos comemos el bocadillo y reponemos fuerzas, no sin echarnos unas risas con los gases de Antonio, el hijo de Andrés y la pseudo conversación de Pedro Cuesta con los conquistadores de las antenas de Montánchez, de las que teníamos una gran vista. Realizada la foto de rigor, partimos dirección a la cuesta del Quinto Pino, cuesta de las que hacen afición (y no precisamente a montar en bici…), de nuevo en la retaguardia se quedan los mejores del grupo, Tite y un servidor que junto con los ánimos de José Luís, coronamos satisfactoriamente. Reagrupamiento y salimos lanzados para La Parrilla, ya no dejaremos el asfalto, llegamos a la autovía y decidimos seguir la pista del canal hasta el cruce del Cuadraillo, de nuevo al Sajonia y zumbando para la sede, el grupo entra unido en el pueblo, ruta muy tranquila, sin pinchazos ni percances. Son las 12:00 h y traemos en las piernas casi  50 km, a esto llamaría yo una “ruta perfecta”. Refrigerio, ración de patatas con ali oli y cada mochuelo a su olivo.]]></content>
		</document>
		<document id="199d5eb6ccb300257a88c12fb608f077" url="http://cicloturistaamaliense.blogspot.com/2013/09/la-equivalente-las-antenas.html">			<content><![CDATA[            Hoy Domingo 15 de Septiembre toca ruta especial marcada en el calendario, toca ir a las antenas de Montánchez, que a mi particularmente es una ruta que me gusta bastante, así que hacia allí nos dirigimos.            Me presento en la plaza a eso de las 8 menos 10, y empiezan a llegar todos los compañeros que vamos a ir al citado lugar. A las 8 en punto comenzamos la ruta 9 perrigalgos atrevidos (Mario, Javi Parejo, Jorge, Jose Noca, Pablo Carrascosa, Juan Luis Capilla, Juan Nieto, Pedro Carrasco y el que os escribe), debido a la dureza que nos espera el día de hoy.            Comenzamos dando la vuelta a la plaza y cogiendo la carretera de Cáceres hasta el río Búrdalo, allí nos desviamos a la derecha y por la pista de las monjas llegamos a la A5, la cruzamos y cogimos la pista de la parrilla hasta llegar a Arroyomolinos de Montánchez, en todo este trayecto de sube y baja el grupo rodaba a un buen ritmo hasta dicha población. Una vez allí giramos a la izquierda en la carretera que viene desde Almoharín y nos desviamos mas adelante a la derecha y continuamos hasta un camino en el que debía de poner (según Pedro Carrasco) un nombre árabe, y así fue. Una vez que llegamos a ese camino giramos a la derecha y aquí empezaba la subida por la calzada a Montánchez. Al empezar el camino era muy bueno y con suaves pendientes, nada más lejos de la realidad, en pocos metros empezamos a subir por el camino pedregoso y de muy fuerte pendiente, que hacía muy difícil el rodar, porque la bici votaba y era complicado de manejarla recta, porque por las muchas piedras clavadas en el suelo te giraban el manillar. En esta subida algunos quitaron un poquito la presión de sus ruedas para un mejor agarre y sobre todo votar menos. Era tan complicado mantenerse en la bici que yo personalmente me bajé en varias ocasiones e incluso hice algunos tramos andando. Creo, si mal no recuerdo que solo Mario, Javi, Pablo y Juan Luis  consiguieron subirla entera sin bajarse de sus monturas. Pasados 4 km de la durísima subida llegamos al pueblo, primero Mario y yo, y luego poco a poco fueron llegando los demás excepto Jorge y Juan Nieto. La demora era tal que Javi y Jose Noca  fueron en su búsqueda, mientras, los demás continuamos con la espera y un amable vecino de la localidad nos dio higos, que estaban muy ricos. Al cabo de bastante tiempo ya llegaron los perdidos y los que fueron en su búsqueda, y es que Jorge pinchó mientras subía, y la cámara que puso también estaba pinchada y así que Javi le dejó la suya.             Una vez reunidos todos, hablamos y consensuamos que después de esa dura subida (la equivalente a las antenas), podríamos cambiar el destino final por una visita al castillo y hacer la ruta de los castaños, y eso que hicimos. Para empezar, tiramos por una calle con una pendiente del 19%, cruzamos el pueblo y al castillo, que tiene unas vistas maravillosas. Aquí nos hicimos una de las fotos del grupo y otra vez a las bicis para hacer la ruta de los castaños, volviendo a cruzar el pueblo. Dicha ruta cabe destacar lo bonita que es, son unos 4 km de camino que en muchos de sus tramos está totalmente sombrío debido al gran número de árboles que lo cubren. En este trayecto sucede el susto del día, íbamos Javi y yo en cabeza y nos pasamos del desvío, pero en esto que Pedro Carrasco nos llama y nos dice por donde era, que ahora tocaba coger una vereda en bajada digna de disfrutar. Pues al entrar en la vereda, Pedro Carrasco clava su rueda delantera en una piedra y vuelca, dándose un fuerte golpe en su rodilla izquierda, que hizo que nos temiéramos lo peor (rotura), pero una vez le levantamos, él pudo ver que solo era dolor del fuerte golpe sufrido, así que se estuvo dando con hielo y pudimos continuar. Volvimos al pueblo y pasamos por delante de la plaza de toros de la localidad, continuamos hasta salir del municipio para coger la bajada de la quebrada, aunque antes debíamos de subir 500 metros. Justo al comenzar la bajada, Juan Luis Capilla pincha, y en nada que nos pusimos con el arreglo, se empezó a escuchar como otro pinchazo, y así era, este golpe le tocó a Pablo, así que tuvimos que preparar ambos pinchazos a la vez. Mientras los arreglamos, Pedro y Juan fueron para adelante para bajar despacito, y nos esperaron en Almoharín. Toda la bajada la hicimos a un ritmo alto y disfrutando de ella. Una vez agrupados todos volvimos por la ermita de Sopetrán, y nada más pasar el primero de los dos badenes que hay que coger, vuelve a pinchar Jorge, otro contratiempo más, lo arreglamos y seguimos hasta la autovía A5, pero en vez de girar a la izquierda para pasar por debajo de la misma, giramos a la derecha y pasamos por el puente de Conquista del Guadiana, para poder observar el estrago causado por una granizada caída varios días antes, maizales y tomatales arrasados.             Llegamos a la pista de Malmedra y directo para el pueblo, pero antes de llegar, a la altura de la fábrica de Iberitos, otro pinchazo, esta vez Jose Noca, que nos dijo que continuáramos, que ya iba él andando a su casa, que estaba cerca, y así no teníamos que pararnos a prepararlo en el momento. Al final llegamos a la sede a las 13:20, con 82 km en lo alto y con la buena sensación de haber realizado una ruta dura pero muy bonita, a degustar las deliciosas patatas al ali-oli de la madrina.            Desde aquí, me gustaría decir que espero que el grupo perrigalgo vuelva a ser uno y no crear grupillos. Por muy dura que sea la ruta, nunca se queda nadie atrás y se ayuda a quien lo necesite.            También recordar que la próxima salida es la organizada por el amigo Juan Luis Capilla, la de ADEVAG. Ojala asista el máximo número de participantes y nosotros como grupo ayudar en todo lo posible a la organización.            Sin más, el que escribe es Domingo Pablos Martín, espero les haya gustado, muchas gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="8edff0f12ca064fe2ef9a2746ecca7b6" url="http://cicloturistaamaliense.blogspot.com/2013/09/ruta-caceres.html">			<content><![CDATA[Asistentes a la ruta a Cáceres 2013Juan Luis 2  2Tomás David 2Toni   2 1Diego Nieto 1Pedro Rony 1Angel Tómas 1Mario Lozano 2Pedro Carrasco 1Juanito 2Pablo Carrascosa 2 2Paco Cidoncha 2 2Domingo Jr 2Felix 2Domingo Pablos 1José Luis 2 2José Noca 4Diego Parejo 2Miguel Valdehornillos 2]]></content>
		</document>
		<document id="2fb3e19a9eba1f2c4d2fb3bfa63f32db" url="http://cicloturistaamaliense.blogspot.com/2013/10/a-caceres-por-la-corta.html">			<content><![CDATA[Crónica Diego ParejoYa me iba tocando, no solo salir con la peña, sino también escribir la crónica, por lo que aquí estoy, delante del ordenador a intentar contar lo sucedido este domingo…Pues hoy tocaba ruta especial, de las marcadas en rojo en el calendario, pero como todo el mundo no puede hacerla por razones varias, la peña se parte en tres, los que vamos a Cáceres, los que nos acompañan hasta Arroyomolinos y los que salen como un domingo normal a las nueve. Entre los cacereños y los casi cacereños contamos veintitrés perrigalgos, casi ná. Destacar la presencia del que creo que será un perrigalgo nuevo, Miguel, más conocido por el “ bultino” que ni corto ni perezoso decide unirse al grupo en una ruta de las largas, ole ahí el arte…Pues sin mas damos nuestra vuelta al paseo y nos dirigimos a la carretera donde en san Isidro nos desviamos a las monjas y de ahí a la carretera de la parrilla. Llevamos un pedaleo ameno y poco a poco vamos dejando kilómetros atrás. De la parrilla a Arroyomolinos la carretera pica para arriba con lo que el fresquillo que teníamos a primera hora va desapareciendo. A la altura de los castillejos nuestro aventurero Pedro Carrasco decide ir a ver al amigo Tomás Velarde y dar por finalizada la ruta con nosotros ya que le ha sido imposible venir por motivos familiares, la próxima será, que seguro que habrá muchas, además estoy seguro que luego se despidió de Tomás y se metió un buen tute de kilómetros, si o no? Nosotros continuamos hasta Arroyomolinos sin mucho mas que contar. Por ahora las sensaciones son buenas, el grupo va sobrao y el que escribe aguanta como puede el tirón. Son ahora Andrés Nieto, el Triki y Paco los que llegados a Arroyomolinos nos abandonan para volver al pueblo, lo que no se por donde, no pregunté…Una vez que bordeamos Arroyomolinos nos viene la primera y yo creo que la última cuesta que hay hasta Cáceres, tres kilómetros de subida que cada cual culmina a su ritmo. En lo alto nos reagrupamos y tiramos dirección Albalá en una bajada de unos cinco kilómetros que nos sientan de maravilla. Después de debatir si seguir por carretera o por camino el grupo decide buscar Torremocha por camino. Entramos en Torremocha por la parte de atrás y de ahí buscamos la charca del pueblo, que es nuestra parada para el avituallamiento y sobretodo es donde nos esperan nuestras “sufridoras” mujeres. Fotito de rigor, besitos, platanitos, bocadillitos y preparaos para seguir con nuestra ruta. En este punto ya son cincuenta los kilómetros que llevamos pero las sensaciones siguen siendo buenas. Ahora se nos une al pedaleo Pablo Junior, el hijo de nuestro compañero Pablo, que con once añitos nos acompaña los treinta y cinco kilómetros restantes, el futuro de la peña está asegurao.Los siguientes kilómetros los hacemos por caminos paralelos a la carretera hasta que llegamos a Sierra de Fuentes. Es aquí donde empiezan las dudas de por donde subir a la Virgen de Montaña. Después de preguntar a unos compañeros ciclistas nos decidimos por el carril bici ya que la otra opción era mucho mas dura y algunos como yo ya íbamos un poco justos….otro año se intentará. De Sierra de Fuentes a Cáceres tienen habilitado un carril bici que hace las delicias de los sufridos perrigalgos, un carril bien preparado que nos lleva en volandas hasta las traseras de la cárcel. Ya estamos aquí, hemos llegado a Cáceres, pero todavía no hemos llegao al destino que no es otro que la subida a la Virgen de la Montaña, una subida de unos tres kilómetros de una exigencia considerable con unas rampas del 12 y del 14 por ciento, mamma mia!!Como no la conozco y ya llevamos ochenta kilómetros en las piernas decido tomármelo con calma. Me voy rezagando y las piernas empiezan a darme síntomas de tirón….malo, no es la primera vez y estoy seguro de que no va a ser la última que me pasa. Poco a poco me van adelantando perrigalgos hasta quedarme el último pero el amigo Luis decide acompañarme hasta el final dándome ánimos en todo momento. Los dos culminamos la cima entre los ánimos de nuestros compañeros y nuestras mujeres. Ya estamos arriba, reto conseguido, fotito, un poco de agua y a buscar las duchas y las cervecitas. La bajada es de vértigo, muy buena, lo malo es que tiene mucho tráfico y hay que andar con mucho ojo pero bueno, no hay incidencias y todos llegamos sanos y salvos al pabellón que es donde nos espera nuestra ansiada ducha. De ahí al restaurante y después a visitar Cáceres, pero bueno esa es otra historia….PD: No se le ocurre a nadie hacer esta ruta después de llevar tres meses casi sin coger la bici…Estoy como una cabraPD: Para la próxima haber si nos bajan la Virgen y no tenemos que subir….PD: Miguelito doy fe de que a Cáceres salen 85 kilómetros. ]]></content>
		</document>
		<document id="b35c2c4d61a578e528abffa8583efd7f" url="http://cicloturistaamaliense.blogspot.com/2013/10/castillo-en-cornalvo-se-busca.html">			<content><![CDATA[RUTA 13/10/2013 Track Ruta:http://www.endomondo.com/workouts/257479343/3385071Juan Luis CapillaTomas David CasadoJavi ParejoPablo CarrascosaAndres NietoPaco CidonchaJose Luis JimenezJesús BeltránFco. VelardeGerardo MuñozAntonio AparicioDavid LivianoDiego NietoFelix NietoTeodoro MartinezJuan NietoLuis GarcíaJavi CamachoJosé A. BlancoAngel Tomas TenaMario LozanoJorge FloresJose HerreraSantiago SanchezAndres EscobarRuta:Santa Amalia-Sajonia-Canal Orellana-Cuesta Alico-Mesa del Capitan-Cortijo Las Mezquitas-Embalse Las Muelas-Dehesa Cornalvo- Valdelayeguas-Castillejos-Entalle-Cuadradillo-Canal Orellana-Sajonia-Santa Amalia.Domingo, 13 de octubre de 2013, 25 perrigalgos nos concentramos en nuestra plaza de España. Hoy es día de resaca de la fiesta patria, por lo que se producen sensibles bajas en el pelotón. Coincidí con algunos integrantes de nuestra peña el sábado sobre la 13:00 horas totalmente decididos a realizar la ruta de hoy, pero, por lo visto, a las 01:00 de la madrugada ya no lo tenían tan claro lo de ponerse el maillot a las 8 de la mañana. Y es que, si en el tema del pedaleo nos manejamos bastante bien, en el fiesteo somos todavía mejores.Climatológicamente hablando, el día se presenta agradable, con temperatura optima y sin amenaza de lluvia o viento, pero, como estamos en Octubre, uno no sabe con que acertar, y nos presentamos ataviados con ropa de verano algunos, de entretiempo otros y con térmica, cazadora y perneras varios. Alguno acertará seguro.Se decide visitar el “castillo” o cortijo almenado de Cornalvo. A las 9 se da el pistoletazo de salida y enfilamos la carretera de Cáceres hasta el Sajonia, para después llegar al canal de Orellana y dirigirnos hacia el paraje residencial rural de Alico. Algunos no hicieron en condiciones la puesta a punto de sus bicis y el pelotón, en este trayecto, se detuvo brevemente un par de veces. Javi Parejo se adelanta un poco y empieza a abrir el portón verde situado justo en la curva de 90º. Yo creía que nos íbamos a “desayunar” la cuesta paralela a las casas, pero no, hay una tercera alternativa para llegar al pino. Se abre la cancela y seguimos el camino recto en lugar de girar a izquierdas, pasamos por un cortijo y el camino ya empieza a picar hacia arriba, con pocas pero grandes piedras sueltas y bastante irregular. El camino puede tener unos 2 km y tiene dos rampas consecutivas de 16 y 18%  respectivamente en los últimos 300 metros que nos puso bastante finos.Salvada la subida y repuestos del esfuerzo, bajamos hacia la Mesa del Capitán y después hacia la finca Las Mezquitas. Llegamos al cortijo y campo a través nos topamos con el seco embalse de Las Muelas. En esta presa da cierto respeto, por no decir otra cosa, atravesarla por encima del dique, ya que se transita a 5-6 metros de altura y cualquier paso en falso puede ser accidente serio. Ya en el observatorio ornitológico, tomamos el buenísimo camino del cordel que nos conducirá hasta las inmediaciones del cruce de cuatro caños y la Sierra Bermeja. En este tramo de la ruta, lo ya habitual, los hombres fuertes de la general tiran y tiran y los gregarios se marcan su ritmo hasta el siguiente punto de reagrupamiento.   En uno de los cruces, creíamos que se debía de girar ya a la derecha y giramos, pero nos metimos en una finca cuyo camino desapareció y nos tuvimos que dar media vuelta. Evidentemente, ese no era el cruce señalado y todos responsabilizaron a Andrés del despiste por ir primero, aunque no tuvo nada que ver. Cría fama y échate a dormir.Antes de llegar al desvío comentado, casi arroya al pelotón un Nissan Patrol gris, que iba por el camino a una velocidad propia de una autovía. Gracias que nos topamos con él en una recta, si hubiese sido en la curva unos pocos metros mas adelante, el desenlace hubiera sido preocupante.Estando ya en el punto real donde debemos hacer el giro a derechas en busca del castillo de Cornalvo, (por la izquierda se llega a cuatro caños), dudamos de si coger el camino de arriba recién acondicionado o el de abajo. En principio cogimos el de arriba (el correcto, según revisión posterior en el google maps), pero, al estar recién modificado, no teníamos referencias, por lo que al final, erróneamente, optamos por el de abajo, muy a pesar de algunos perrigalgos y que a la postre tendrían razón. Total, que por el camino equivocado nos pusimos a pedalear y mientras más pedaleábamos, más grande era la sensación de que era la primera vez que transitábamos por allí. Así que, nos detuvimos donde mejor nos pareció, en medio de la bonita dehesa de Cornalvo, a reponer fuerzas con el socorrido plátano, barritas y demás avituallamiento, aunque sin rastro del castillo.Después de la foto dudamos si partir hacia terreno conocido (volver por el mismo camino que la ida) o por terreno inexplorado buscando la finca de valdelayeguas. Se optó por ir a buscar Valdelayegua y más de uno pensamos que hoy habría pollo con hocico. Transitamos por buenos caminos, por los que nunca habíamos transitados, flanqueados por altas vallas cinegéticas, observando a nuestro paso, gran cantidad de ciervos.Creo que casi nadie sabía por donde andábamos, pero después de girar a derechas, nos encontrábamos ya en el cortijo de Valdelayegua. Desde este punto calculamos que llegaríamos a Santa Amalia sobre las 12:30; hora mas que aceptable. Con buen ritmo y sorteando de vez en cuando, con cuidado, a algún becerrillo recién parido, pasamos por los Castillejos, el Entalle y Cuadradillo hasta reagruparnos en el canal de Orellana. Durante la marcha de regreso fueron varios los comentarios acerca de la “opinión” que nos tendría reservada Pedro Carrasco acerca de nuestra estéril búsqueda del castillo de Cornalvo, no siendo, ni mucho menos, la primera vez que vamos. Desde el Sajonia nos plantamos en la sede en un momento, dada por concluida esta entretenida ruta.Hasta la próxima,David Liviano.]]></content>
		</document>
		<document id="b4863d860134e8decc8b173331d3abc3" url="http://cicloturistaamaliense.blogspot.com/2013/10/con-la-cabeza-en-la-polladapinchazos-y.html">			<content><![CDATA[Track de la ruta:http://www.endomondo.com/workouts/260135231/3385071·         DISTANCIA              52.62 km·         DURACÍON              3h:06m:38s·         VEL. MEDIA             17,17 km/h·         VEL. MÁXIMA          38.4 km/h·         CALORÍAS               3160 kcal·         HIDRATACIÓN         1.67L·         MIN. ALTITUD           297 m·         MAX. ALTITUD         489 m·         ASCENSO TOTAL    414 m·         DESCENSO TOTAL 418 m·         TIEMPO                    Niebla·          CRONICA POR LALODespués de la desafortunada ruta del domingo pasado y contando con que hoy era el día de comerse los pollos, pensaba que tocaba ruta facilita y corta, entre otras cosas porque si nos pasaba otra vez lo mismo de la semana pasada, Pedro Carrasco, este golpe no nos da un “refregón” sino que directamente nos da una “colleja”, ja,ja,ja… ( aunque algunos que tenemos fama de malos GPS, estaríamos librados de la quema, ja,ja,ja..). Otro de los motivos para llegar temprano era evitar que los pollos fuesen con los consabidos “jocicos”, ja,ja,ja….porque la mayoría había quedado con las respectivas a una hora prudente que permitiese ducharse al personal y llegar a la sede para echar unas cervecitas antes de comer. Cosa que creo que al final se consiguió, así que voy “al lío” y a intentar retratar con palabras como se ha desarrollado la ruta para que el que no haya podido acudir se haga una ligera idea de cómo ha sido, siempre contando con la buena armonía y el ambiente distendido y alegre que predomina en todas nuestras salidas.Esta mañana (domingo) lo primero que he hecho al despertarme es salir al patio para ver el tiempo, aunque los pronósticos eran de día sin lluvias después de ayer (sábado) la cosa no estaba muy clara. En efecto, cielo despejado, así que desayuno, y para la plaza, no sin antes coger manguitos y chaleco que ya no está el tiempo para hacer virguerías, ja,ja…En la plaza se ve a un buen grupo de “perris” dispuestos a dar pedales ( en total 22 ). Entre el cachondeo de ir al castillo perdido y encontrado, o no.. ( el que escribe todavía no lo tiene claro…)se decide ir a la charca de los Castillejos ( donde estaban los famosos guarros) y que ya hemos disfrutado de sus vistas en más de una ocasión ( y de dos…)Nos ponemos a la tarea y entre risas y comentarios ( casi todos referentes al fútbol de la jornada del sábado en la que jugaron los equipos importantes que tienen esta semana la Champion Ligue) sin darnos cuenta nos encontramos en el Sajonia y poco después subiendo “Cuadraillo”, seguimos por el entalle y entramos en “Los Castillejos”, donde al pasar la casa y la alambrada cogemos inmediatamente a la derecha por un camino que te lleva a una cuesta larga y dura que te quita las tonterías y el frío de golpe, ja,ja,ja…Una vez más podemos apreciar y disfrutar de estos entornos, entre jaras y encinas, que vuelven a estar preciosos después de la lluvia caída  y una vez más me siento un privilegiado al vivir aquí y cada vez más orgulloso de nuestra tierra y de ser extremeño. Llegamos arriba a una cancela que tenemos que atravesar y donde nos reunimos de nuevo puesto que la cuestecita ha hecho estragos y cada uno ha subido a su ritmo.Pasamos otra cancela y pronto nos ponemos en la charca, pasando con mucho cuidado por la zona empinada donde las bicis tienen que ir de lado para no resbalar y caer. Nos comemos las viandas y nos hacemos la foto de rigor comentando lo temprano que era ( no eran mucho más de las 10:45h ) y lo prontito que íbamos a estar en casa… Como casi siempre pasa, no se puede hablar, ni tirar las campanas al vuelo, porqué seguro que se te joden los planes, y así fue…:Seguimos nuestro camino, pasamos otra cancela y empezamos a subir por la cuesta de la pluma, que pone al grupo en fila y que cada uno sube como puede. A partir de aquí se sucederían una serie de pinchazos, reventones y caídas que harían que los buenos augurios se convirtieran en no tan buenos…como no recuerdo muy bien el momento y el lugar de cada infortunio os hago un listado de todos ellos:Pinchazos o reventones:-      Pancho -      Javi Parejo-      Angel Tomás-       Caídas:-      Jorge-      Diego Nieto-      Toni  Nieto-      Félix  Nieto-      David LivianoAfortunadamente todas sin consecuencias importantes. Después de la cuesta de la pluma subimos la cuesta de las piedras sueltas y cogemos el camino que nos lleva a la Infernal, cuesta que también subimos ( creo que ya van 5 buenas ) y llegamos a la pista alquitranada de la Parrilla con la mente puesta ya en los pollos puesto que nos quedaba poco para llegar a casa y el camino que quedaba  se podía hacer a buen ritmo. De pronto vemos a unos coches y un pastor que nos avisan que vienen muchas vacas y que nos esperemos a que pasen puesto que somos muchos y las vacas vienen con las crías.  Nos paramos justo en la curva donde está el camino que cogemos para ir a la cuesta Madre y a la cuesta Padre. Hablando con el pastor nos damos cuenta que el ganado va a tardar bastante en pasar puesto que ni se le ve aún, por lo que decidimos coger este camino para rodear al ganado y no estar parado tanto tiempo. Cogemos el camino de los Castellos , pasamos cerca de la cuesta Madre, de la cuesta Padre y por detrás de la cuesta del “Somier” que sabiamente declinamos en subir. Cogemos el camino “Travieso” que nos lleva a la pista del canal donde ya aquí ponemos el plato grande y para casa, donde sólo paramos por alguna caída y para esperar a Pablo que por 2 veces tuvo que parar a cagar,  ( Hoy no venía Andrés pero no faltó el “caganés”, ja,ja,ja…).Luego Las Monjas, camino del rio y directos al pueblo, algunos a la sede y otros a casa para prepararse para la pollada puesto que ya eran las 13:15 aprox.Bueno compañeros, sin más, me despido hasta la próxima.                                 SALUDOS A TODOSP.D.1: Espero que la comida fuese del agrado de todos y que lo pasaseis bien.P.D.2: Recordar que la semana que viene hay ruta especial: La subida a las Villuercas, ruta que se sale de Guadalupe, por lo que habrá que estar pendiente del blog y del correo para el tema de la hora de quedar, de los coches y las bicis.  ?]]></content>
		</document>
		<document id="611e7bb74143601877b8bbcf74872aa4" url="http://cicloturistaamaliense.blogspot.com/2013/10/la-bola-fantasma.html">			<content><![CDATA[          Crónica Felix Nieto       Como cada domingo los perrigalgos se habían dado cita en la plaza para la correspondiente ruta, aunque esta vez había que madrugar un poquito, ya que era la famosa  Bola y estaba marcada en el calendario.                Pues bien, después de una larga semana de debate por el whastapp, por la coincidencia de la ruta organizada por nuestros vecinos de Medellín, llegó el día. Los que optaron por acompañar a los amigos de cruzcambike, esperemos que hayan disfrutado y ya nos contaran la experiencia y que seguro que algún domingo nos  llevarán a disfrutar de esa ruta.Todos los ruteros del domingo, Los de Medellín y los de La Bola                Los que optamos por la Bola, nos juntamos a las 8 en la plaza, con la gran sorpresa de que al final el numero de perrigalgos no era tan escaso como pensábamos. Un total de 17 perris + 1, sí, y lo digo por la nueva incorporación, Andrés, del que esperamos que se una siempre que pueda.                Como siempre dimos la vuelta a la plaza y emprendimos nuestro camino a sabiendas de que en algún momento “agüita” nos iba a tocar. Bueno, como yo aún de caminos estoy pegado, sólo sé que llegamos a Almoharín con un viento que ayudó que el ritmo fuera ligero hasta llegar a esta preciosa localidad (jejeje!! Un poco de pelota).                Una vez, aquí, empezaba lo bueno, caminos, vereas, zarzas, charcos y como no, lo malo también. Una rueda trasera que daba por culo (gracias a los mecánicos) y por supuesto, la lluvia; que si nos ponemos el chubasquero, que si nos lo quitamos, que si nos lo volvemos a poner…. al final, a la mierda chubasquero, que llega lo duro del día. Bonitos kilómetros desde Almoharín hasta el empiece de los famosos 4 kms de duras rampas. Hay que decir que a partir, cada uno a su ritmo y a conseguir encumbrar, a excepción de dos locomotoras (Domingo y Mario) que pronto los perdimos de vista entre la espesa niebla.                Íbamos llegando de uno en uno, de dos en dos, hasta conseguir culminar la subida hasta la Bola todos los componentes. ¡¡¡ Bravo!!                ¿Bola?, ¿qué Bola?, de ahí el título que se me ha ocurrido; allí arriba no se veía nada, solo se palpaba frío entre la llovizna y la espesa niebla, así que, un aperitivo rápido en nuestra habitual parada y a descender cuanto antes, que nos quedábamos pajaritos!                Regreso a casa de la peña por el mismo sitio hasta llegar al Almoharín con algún percance sin darle mayor importancia ya que el suelo estaba esponjoso.                De vuelta a nuestra localidad, esto ya me es más conocido: la pista de Sopetrán, cruzamos la autovía A5 por debajo, etc. Todo esto rodando a un buen ritmo y en grupo, con algún contratiempo de tener que hinchar algunas ruedas. Por fin, en la sede a tomar nuestros correspondientes aperitivos y refrescos y seguidamente una buena ducha, que empieza el barro compañeros!!!                PD1. Jodida rueda, put…   radios!!!                PD2. Isaac el chubasquero!!!                PD3. Los componentes: Domingo (el Maky), Mario, Isaac, Javi Parejo y Pedro Colore (los mecánicos), Jorge, Jose Noca, Antonio Aparicio, Tomás David, Juan (el primo), Diego y Toni (los brothers), Pancho, Juanma, Ramón, Javi Camacho, Andrés (el debutante) y un servidor (el gato).                Un saludo amigos!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>