<author id="727326fbad4cc752d4a2fe78a63db113" url="juanprofesor.blogspot.com.es" feed="http://juanprofesor.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="a8bab7bf88f831f383f3d0135c7af519" url="http://juanprofesor.blogspot.com/2009/06/estas-perdidamente-enamorado.html">			<content><![CDATA[Hoy, día de San Valentín y de todos los enamorados, quisiera hablar del amor. El amor en Neurología es dopamina, neurotransmisor clave asociado al placer.Los fuegos artificiales neuroquímicos de nuestro cerebro crean cambios neurológicos similares a la adiccción.El corazón late muy fuerte o a saltos, las piernas te flaquean, tienes un nudo en el estómago, estás en las nubes y el tiempo se detiene, sientes una alegría loca: estás perdidamente enamorad@.A pesar de todo lo que sabemos sobre el cerebro, el corazón se percibe aún como el origen de las emociones y del amor.Los sentimientos negativos como la ira y la ansiedad causan una reacción en cadena en el cuerpo. El cerebro produce más hormonas del estrés, la tensión arterial aumenta, los vasos sanguíneos se encogen. El corazón late a saltos o con latidos erráticos. Ya no puede pensar con claridad.El amor y otras emociones positivas crean un ciclo diferente. Los ritmos cardíacos están sincronizados en armonía, y un sistema cardíaco eficiente hace que el cerebro emita señales de placer, bienestar y recompensa._________________________________________________________Reflexión: ¿Será solo cuestión de dopamina, o hay algo más? Quizás tenga algo que ver San Valentín...]]></content>
		</document>
		<document id="5dbdaca32220c18c1bdf816934ab103a" url="http://juanprofesor.blogspot.com/2011/03/dia-internacional-de-la-mujer.html">			<content><![CDATA[El Día Internacional de la Mujer Trabajadora (o también Día Internacional de la Mujer) se celebra hoy día 8 de marzo y está reconocido por la Organización de las Naciones Unidas (ONU). En este día se conmemora la lucha de la mujer por su participación, en pie de igualdad con el hombre, en la sociedad y en su desarrollo integro como persona. LA EQUIPARACIÓN LABORAL PASA FACTURA A LAS MUJERES TRABAJADORASLa incorporación de la mujer al mundo laboral en los últimos años ha aumentado sus problemas de salud, siendo los trastornos psicológicos y los relacionados con enfermedades laborales, los que más consultas producen entre los especialistas. Con motivo del Día de la Mujer Trabajadora, que se celebra hoy día 8 de marzo, expertos recuerdan la importancia de aumentar la prevención en las enfermedades que más pueden reducir la calidad de vida de la mujer. Como en los hombres, los problemas que afectan a la mujer trabajadora, muchos de ellos, están relacionados con el tipo de trabajo que realizan, pero si tenemos que valorar la salud de la mujer en general, hay que decir que hay un alto grado de alteraciones de tipo emocional y físico.Aunque cada vez más existe paridad en las tareas del hogar, aún son muchas las mujeres que "tienen que realizar un doble trabajo", ese sobre esfuerzo finalmente pasa factura emocional, "con problemas de ansiedad y depresión", y física, "con patologías ostereomusculares, respiratorias o traumatismos. Hay que tener en cuenta que además de trabajar fuera de casa se tiene que encargar de las tareas del hogar, tiene que afrontar la carga laboral que se genera en casa, que se trata de un área básicamente de la mujer.La solución es "compleja" ya que la mujer se verá afectada, sobre todo en lo referente a los problemas psicológicos, dependiendo de su educación y formación; la adaptación a estas circunstancias puede ser complicada para algunas mujeres, sobre todo porque intentan normalmente abarcarlo todo y esto, desde el punto de vista emocional, genera un nivel de ansiedad muy alto.En este sentido sus cargas, es decir su estado civil, el número de hijos y su edad, sobrecarga de responsabilidades, roles tradicionales, doble jornada ó falta de redes de apoyo, serán cruciales para sus condiciones de vida.La solución, centrándose en la mujer, aunque "compleja", sería enseñarle a "parar". Sería interesante enseñar a las mujeres a parar, puede ser muy difícil en determinadas situaciones pero hay que hacer un 'reset' e imponerse, pero para la mujer el día a día pesa mucho y, en ocasiones, de ella pueden depender muchos.En el mismo sentido, las demandas sobre la mujer se han multiplicado, sintiéndose atrapada en sus responsabilidades laborales y no queriendo dejar en segundo plano lo que considera prioridad en la atención a su familia.La igualdad tiene que asimilarse conceptualmente para ser aplicada en cuanto a criterios, en primer lugar, de no discriminación. La solución pasaría por partir del reconocimiento personal de la mujer y aplicar medidas laborales flexibles en cuanto a horarios, incorporando nuevas tecnologías que sustituyan el presentismo a toda ultranza, por supuesto manteniendo los objetivos a conseguir. A pesar de los avances en la igualdad de oportunidades entre hombres y mujeres todavía existen dificultades para que la mujer trabajadora alcance el más alto grado de salud física, psíquica y social como pide la Organización Mundial de la Salud (OMS).Precisamente, en una de sus publicaciones del pasado año, la OMS señala que "mujeres y hombres afrontan muchos problemas de salud semejantes, pero las diferencias son de tal magnitud que la salud de las mujeres merece que se le preste una atención particular".PEOR SALUD QUE EL HOMBRE Inicialmente la mujer no tendría por qué padecer un mayor número de patologías, pero la realidad es que por término medio, las mujeres viven de seis a ocho años más que los hombres aunque, según recuerda la OMS, esos años suplementarios no siempre se acompañan de buena salud.Las enfermedades que en mayor medida afectan a la mujer son el cáncer de mama, que es el tipo de cáncer más mortífero entre las mujeres de 20 a 59 años en los países de ingresos altos; mientras que, a nivel mundial, las enfermedades cardiovasculares, a menudo consideradas un problema masculino, son la principal causa de mortalidad entre las mujeres.A la hora de hablar de las principales patologías que afectan a la mujer por su incorporación al trabajo, uno de los primeros problemas por prevalencia en la mujer están los problemas ostereomusculares, como el lumbago, contracturas cervicales, en gran medida, se trata de enfermedades directamente relacionadas con el tipo de trabajo que se ejecuta y, otras veces, por la tensión nerviosa que ocasiona.No obstante, han aumentado aquellas relacionadas con la higiene laboral o la falta de ergonomía en el trabajo, muy común en aquellas que desempeñan alguna función en cadenas de montaje o en tareas de limpieza. En estos casos son muy comunes los problemas musculares, respiratorios, etc.Por otra parte, los médicos de Atención Primaria han visto como en los últimos años han crecido las consultas femeninas por motivos psicosociales, trastornos somatomorfos, ansiedad y depresión. El aumento de la sobrecarga emocional y de factores vitales estresantes son factores de riesgo para el desarrollo de trastornos mentales. De hecho, según la OMS, el 26 por ciento de las mujeres presentará un episodio depresivo mayor a lo largo de su vida.A la hora de prevenir hay que tener presente que las patologías se produce de manera distinta en hombres que en mujeres y que, por norma general, las mujeres acuden más tarde a Urgencias, en gran medida porque su sensación de estado de salud es peor que en los hombres pero a la vez van menos al médico; se quejan mucho pero los posponen hasta encontrar el momento adecuado.Así, se aconseja a toda mujer que tome medida de prevención en cáncer cervical, cérvix y mama, y, cuando se llega a una determinada edad en cáncer de colon; además recomienda acudir al médico con los primeros síntomas y no olvidar las revisiones ginecológicas y de mama.]]></content>
		</document>
		<document id="9261068f117395f6c7ab6e1cb3469bb3" url="http://juanprofesor.blogspot.com/2011/03/escuela-de-pacientes.html">			<content><![CDATA[La Escuela de Pacientes te ayudará a mejorar tu salud y tu calidad de vida. Ofrece conocimientos, recursos y experiencias para que las personas con enfermedades crónicas, puedan tener un papel protagonista en su control y convivan con ellas de forma saludable. Podrás aprender de pacientes como tú y participar en redes de intercambio. También encontrarás información avalada por la evidencia científica más actual y por los mejores profesionales del Sistema Sanitario Público de Andalucía.La Escuela de Pacientes surge con la idea de mejorar la salud y la calidad de vida de las personas que padecemos alguna enfermedad, especialmente para personas con una enfermedad crónica.Para ello nuestra escuela nos facilita información, conocimientos y habilidades, que permiten conocer y manejar mejor nuestra enfermedad así como prevenir algunas de sus complicaciones. Así podemos ejercer un papel más activo y responsable en nuestro proceso de salud y enfermedad.Las acciones formativas de la Escuela de Pacientes están dirigidas a: pacientes, personas cuidadoras, familiares y asociaciones.La Escuela de Pacientes facilita el intercambio de los conocimientos que hemos acumulado en nuestra convivencia con la enfermedad y también de nuestras experiencias. Pacientes, familiares y cuidadoras podemos transmitir nuestros conocimientos y habilidades a otras personas que se están iniciando en esta experiencia. Además nos ofrece la posibilidad de enseñar a profesionales sanitarios qué es la enfermedad desde nuestra perspectiva.Las actividades de esta Escuela de Pacientes se desarrollan de forma presencial y a distancia, usando diversos formatos: cursos, seminarios, talleres, conferencias, debates, foros, grupos de trabajo, etc. Estas acciones formativas están acreditadas por la Agencia de Calidad Sanitaria de Andalucía.Si quieres conocernos mejor...Pincha en el siguiente enlace:http://www.escueladepacientes.es/descargas/video/spot.wmvIr a la web de la ESCUELA DE PACIENTESwww.escueladepacientes.es]]></content>
		</document>
		<document id="d8ba869c65646b79719e57eac1e91602" url="http://juanprofesor.blogspot.com/2011/03/taller-de-primeros-auxilios.html">			<content><![CDATA[ El Organismo Autónomo Local (OAL) del Excmo. Ayto. De Fuengirola organiza un taller de primeros auxilios en el I.E.S. de Fuengirola nº1, con el objetivo general de contribuir a la formación integral de todos los alumnos a partir del conocimiento de los primeros auxilios. También recibirán formación en la materia el personal del centro.Diariamente se producen situaciones que ponen en peligro la vida: ataques cardíacos, atragantamientos, accidentes de tráfico, incendios, etc.El conocimiento de los primeros auxilios puede evitar que muchas de estas situaciones acaben con la vida de una persona.Por todo ello, el próximo viernes 11 de marzo, de 12 a 15 horas, tendrá lugar en las instalaciones del I.E.S de Fuengirola nº1, la celebración del taller de primeros auxilios con el objetivo de conocer la actuación general ante una situación de emergencia.Conocer la cadena de supervivencia, siendo el primer eslabón de ésta la activación del sistema de emergencias a través del 112, y comenzar posterior y precozmente las maniobras indicadas en cada situación clínica concreta, son de vital importancia en estas situaciones en las cuales puede estar comprometida la vida de una persona.El taller consiste en la simulación de diversas situaciones de riesgo, las cuales estarán clasificadas en 5 escenarios: actuación general en caso de accidente, hemorragias graves/cura de heridas, lipotimias, obstrucción de la vía aérea y parada cardiorrespiratoria. Cada escenario contará con el material necesario para su realización y con 3 alumnos del curso de Socorrismo Acuático del Programa “Iniciactiva” del OAL de Fuengirola, los cuales se encargarán de la explicación de la actuación a realizar en cada caso. Los asistentes se integrarán en los diferentes recursos citados anteriormente, rotando por los diversos escenarios creados.Para llevar a cabo la actividad, se contará con la colaboración del enfermero y monitor de primeros auxilios del curso, Juan Martín-Romo Mejías, el cual se encargará de la coordinación del taller. El ejercicio será valorado, recurso que se utilizará para evaluar a los alumnos.A todos los asistentes se les entregará un certificado de asistencia y una guía de primeros auxilios.http://www.primerosauxilios.mye.name/]]></content>
		</document>
		<document id="169c586d8176ceaef4364a0fea8a0566" url="http://juanprofesor.blogspot.com/2011/04/historiales-medicos.html">			<content><![CDATA[Dicen que los médicos no saben escribir, pero hay algunos que tampoco se les da bien redactar.Informes hospitalarios que pasarán a la posteridad:Frases sacadas de historiales médicos o de informes reales.* El paciente no tiene historial de suicidios. (vaya, que suerte)* No había experimentado rigores sino espasmos, pero su marido afirma que ayer estaba muy caliente en la cama. (pues... de éso ha sido)* El paciente rechazó la autopsia. (faltaría más)* El paciente afirma que siente un fuerte dolor en el pene que se extiende hasta los pies. (Ojito con éste)* Resbaló en el hielo y sus piernas fueron en direcciones opuestas a primeros de diciembre. (Estamos en febrero y no han vuelto)* Para cuando se le ingresó, su corazón había dejado de latir y se encontraba mucho mejor. (Dónde va a parar)* Al segundo día, la rodilla estaba mucho mejor y al tercero había desaparecido completamente. (¡¡Cómo lo vería la rodilla!!)* El paciente se ha dejado los glóbulos blancos en otro hospital. (un lapsus lo tiene cualquiera)* La paciente experimenta dolor en el pecho si se tumba de lado izquierdo durante un año. (eso no es nada, otro año sobre el otro pecho y se le pasa)* El paciente está deprimido desde que comenzó a visitarme, en 1983. (fué más rápida la rodilla que él)* El historial médico del paciente ha sido insignificante, con un aumento de peso de un kilo durante los últimos tres días. (¿Era un elefante?)* La paciente no para de llorar. También parece que está deprimida. (pero vamos, que sólo lo parece)* La paciente dejó el hospital sintiéndose mucho mejor, salvo por sus dolencias originales. (Eso es un hospital "güeno" ¡Cómo te tratan!)* Sujeto varón de sesenta y nueve años, decrépito pero de aspecto sano. Estado mental activo, pero olvidadizo. (Este es el de los glóbulos)* La paciente expiró en el suelo tranquilamente. (ante todo no ponerse nervioso)* La piel estaba húmeda y seca. (Olé)* El bebé salió, se cortó el cordón umbilical y se le entregó al pediatra, que respiró y lloró de inmediato.( El niño un portento y el pediatra un huevazos, llorar por algo tan normal...)* El examen rectal reveló una tiroides de tamaño normal.( menos mal , pobre recto, si llega a ser una tiroides "XXL"...)* La paciente tuvo gofres para desayunar y anorexia para comer. (Olé y Olé)* Afirmó que había sufrido estreñimiento durante casi toda su vida, hasta 1989, cuando se divorció. (y ¿cúal fue la mayor alegría?)* El paciente presenta dolores de cabeza ocasionales, constantes, infrecuentes. (En qué quedamos, a ver)* El paciente gozaba de buena salud, hasta que su avioneta se quedó sin combustible y se estrelló. (Este médico era presentador de telediarios)* El examen de los genitales resultó negativo, excepto por el pie derecho. (Madre de Dios, Madre de Dios, Madre de Dios)* El paciente vive con su madre, su padre y una tortuga como mascota, que acude a clases de formación profesional tres veces por semana. (P'a que luego digan de las tortugas )...]]></content>
		</document>
		<document id="87e8e9c8229ae05d39e6edf8a79456da" url="http://juanprofesor.blogspot.com/2011/05/dia-mundial-sin-tabaco.html">			<content><![CDATA[El 31 de mayo de cada año la OMS celebra el Día Mundial sin Tabaco, cuyo objetivo consiste en señalar los riesgos que supone el consumo de tabaco para la salud y fomentar políticas eficaces de reducción de dicho consumo. El consumo de tabaco es la segunda causa mundial de muerte, tras la hipertensión, y es responsable de la muerte de uno de cada diez adultos. La Asamblea Mundial de la Salud instituyó el Día Mundial sin Tabaco en 1987 para llamar la atención mundial hacia la epidemia de tabaquismo y sus efectos letales. La celebración de este día es una oportunidad para destacar mensajes concretos relacionados con el control del tabaco y fomentar la observancia del Convenio Marco de la OMS para el Control del Tabaco. El consumo de tabaco es la principal epidemia prevenible a la que se enfrenta la comunidad sanitaria.Guía para dejar de fumar]]></content>
		</document>
		<document id="8e880d41eed572b1f50c3017f8a31697" url="http://juanprofesor.blogspot.com/2011/05/el-sindrome-letal-causado-por-los.html">			<content><![CDATA[Seguro que estos días habéis escuchado hablar del brote en Alemania de una cepa de la bacteria E.coli y las muertes que ha provovado, ¿verdad? Se trata de una bacteria muy común, que puede prevenirse, simplemente cumpliendo unas sencillas normas de seguridad con los alimentos. Hoy quiero recordarlas, por eso os recomiendo esta página de la Agencia Española de Seguridad Alimentaria y Nutrición. http://www.aesan.msc.es/La Agencia Española de Seguridad Alimentaria y Nutrición constata que se trata de un lote de pepinos específico y que no hay ningún caso asociado a este brote en España, por lo que el consumo de esta hortaliza debe seguir siendo el habitual, con las precauciones normales de lavado o pelado de verduras durante su preparación. Prevenir enfermedades transmitidas por alimentosTríptico informativo ]]></content>
		</document>
		<document id="502e912355d83a40e00b84b3ac32b57e" url="http://juanprofesor.blogspot.com/2011/05/ser-cuidador.html">			<content><![CDATA[SerCuidador, www.sercuidador.org o www.sercuidadora.org, es un espacio web de Cruz Roja Española e IMSERSO que se ofrece, principalmente, a las personas cuidadoras como instrumento de ayuda, tanto a ellos como a sus familiares.SerCuidador basa su línea de contenidos en cuatro enfoques:- Apoyo y asesoramiento para las personas cuidadoras.- Prevención de la dependencia gracias a la promoción de hábitos saludables- Sensibilización social acerca de la discapacidad y la dependencia- Interactuación con y participación de los cuidadores.El portal nace con vocación de ser un espacio que facilite la información necesaria que permita a las personas cuidadoras conocer la manera de resolver las dificultades que se les planteen a la hora de atender a sus familiares dependientes.Está dirigido fundamentalmente a:- Personas cuidadoras de mayores, personas con discapacidad o enfermos crónicos o de larga duración a su cargo.- Personas que quieren conocer pautas para un envejecimiento saludable y prevenir la dependencia.- Personas en situación de dependencia.- Profesionales y personas interesadas en el campo de los cuidados la discapacidad y la dependencia. Sitio web: http://www.sercuidador.org/ http://www.sercuidadora.org/]]></content>
		</document>
		<document id="fe9bac23ef310b76fabb801cfc783107" url="http://juanprofesor.blogspot.com/2011/06/las-enfermedades-cardiacas-y-su.html">			<content><![CDATA[El mal estado de las encías, la escasa higiene oral y los hábitos poco saludables, como el tabaquismo, pueden favorecer el desarrollo de gingivitis y enfermedad periodontal.Asimismo, estos trastornos inciden en la aparición de problemas cardiovasculares y procesos inflamatorios. Una mala salud gingival puede aumentar significativamente la frecuencia de enfermedades vasculares, nacimientos prematuros de bajo peso o un mal pronóstico a largo plazo de enfermedades como la diabetes y la osteoporosis. Este dato es especialmente importante si se tiene en cuenta que más del 70 % de la población sufre gingivitis (forma inicial de la enfermedad de las encías) y un 50 % de la población adulta padece de enfermedad periodontal. src="http://1.bp.blogspot.com/-PYxTmPwANNI/TftZQcPX4fI/AAAAAAAAAe0/rio7Tf1d_zI/s320/esquema-periodontitis.jpg" width="296" />¿LA PERIODONTITIS ES UN RIESGO PARA LA ENFERMEDAD CARDIOVASCULAR? Actualmente se han encontrado Porphyromona Gingivalis y otros gérmenes causantes de enfermedades periodontales en las placas de ateroma vasculares y cada vez hay pruebas más claras y contundentes que avalan la existencia de asociaciones de riesgo entre las periodontitis y las enfermedades cardiovasculares. Al ser las enfermedades periodontales unas infecciones orales crónicas que cursan con un incremento de bacterias debajo de las encías, se piensa que estas bacterias pueden provocar infecciones a distancia en otros órganos, entre ellos el corazón. El mecanismo sugerido para la asociación entre las infecciones, como las periodontitis, y la isquemia coronaria, que ocasiona los infartos de corazón, sería el efecto de las bacterias sobre las células implicadas en los mecanismos que provocan la arteriosclerosis y su consecuencia más grave, la aterotrombosis (obstrucción de una arteria por placas de ateroma que bloquean su luz). src="http://4.bp.blogspot.com/-pk3W-IVwbxY/Tfta4ZrDdSI/AAAAAAAAAe8/ks3Y6YmFZkw/s320/cirugiasistemacirculatorioarteriagrasaobesidadsecuelas.jpg" width="320" />Esta es una enfermedad compleja, de larga evolución, motivada por gran número de factores; entre ellos destaca la inflamación, entendiendo por inflamación el proceso desencadenado por nuestras defensas, en el que participan células de la sangre y muchos elementos químicos liberados por ellas. Factores agravantes:Factores que la pueden agravar: el hábito de fumar, una manera incorrecta de encajar los dientes o algunas enfermedades generales o medicaciones. La periodontitis está producida por bacterias bucales que inflaman la encía y destruyen la sujeción de los tejidos que rodean al diente para que estén firmes, es decir, afectan al hueso y a la encía que rodean la raíz del diente. src="http://4.bp.blogspot.com/-nvCzwQhrO_o/TftakGfz6_I/AAAAAAAAAe4/J0obsaPuysA/s320/untitled.bmp" width="238" />A medida que la enfermedad va progresando, los dientes acaban moviéndose y perdiéndose. A veces, la persona que tiene problemas en sus encías se da cuenta porque le sangran (la encía sana nunca sangra), tiene la sensación de dientes más largos y aumento de la sensibilidad al frío. Hábitos cardio-periosaludables Conocemos perfectamente cuales son los factores de riesgo de las enfermedades cardiovasculares. Los principales son el consumo de tabaco, la diabetes, la obesidad y el estrés. Varios de estos factores de riesgo coinciden con los de las enfermedades periodontales como son el tabaquismo, el estrés, la diabetes mal controlada y otras enfermedades, que comprometen los mecanismos de defensa contra las infecciones. El tabaquismo: Es uno de los principales factores de riesgo de enfermedad coronaria, e incrementa el riesgo de padecer enfermedades periodontales; los fumadores responden peor al tratamiento periodontal, y tienen mayores posibilidades de volver a enfermar tras su tratamiento. La mayoría de los factores de riesgo pueden ser evitados modificando nuestros hábitos. Sin embargo debemos conocer que existen otros factores no modificables por el paciente, como la predisposición familiar. En todos los casos, la posibilidad de contraer enfermedades periodontales se reduce con una higiene oral adecuada y visitas periódicas al dentista. Concluimos, resaltando la importancia de establecer sistemas de prevención para reducir el riesgo de padecer enfermedades cardíacas y periodontales. Un estilo de vida saludable, con una dieta sana, variada y equilibrada, la práctica habitual de ejercicio físico y el abandono del hábito tabáquico, redundará en una mejoría tanto de la esperanza como en la calidad de vida. ?]]></content>
		</document>
		<document id="a72a758d70512a2310064434012eac33" url="http://juanprofesor.blogspot.com/2011/11/dia-mundial-de-la-diabetes.html">			<content><![CDATA[Este evento anual sirve para generar en todo el mundo mayor conciencia del problema que supone la diabetes, del vertiginoso aumento por doquier de las tasas de morbilidad y de la forma de evitar la enfermedad en la mayoría de los casos. El Día Mundial de la Diabetes, instituido por iniciativa de la Federación Internacional de la Diabetes y la OMS, se celebra el 14 de noviembre para conmemorar el aniversario del nacimiento de Frederick Banting, quien, junto con Charles Best, tuvo un papel determinante en el descubrimiento en 1922 de la insulina, hormona que permite tratar a los diabéticos y salvarles la vida. La OMS estima que en el mundo hay más de 220 millones de personas con diabetes, guarismo que muy probablemente, de no mediar intervención alguna, para 2030 se habrá más que duplicado. Casi el 80% de las muertes por diabetes se producen en países de ingresos bajos o medios.MÁS SOBRE DIABETES: Tutorial interactivo -http://www.nlm.nih.gov/medlineplus/spanish/tutorials/diabetesintroductionspanish/htm/_no_50_no_0.htmMedlinePlus - http://www.nlm.nih.gov/medlineplus/spanish/diabetes.htmlOMS - http://www.who.int/topics/diabetes_mellitus/es/ Wikipedia - http://es.wikipedia.org/wiki/Diabetes_mellitus]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>