<author id="73c3bbdb9a3d9c998594de5685201d15" url="www.midiariodeviajes.es" feed="http://www.midiariodeviajes.es/feed" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="b5a370467561d8f49ba97186427ebba1" url="http://www.midiariodeviajes.es/albert-dock-muelles-museos-historia-eliverpool/">			<content><![CDATA[Tras la breve visita a las catedrales de Liverpool y a Chinatown llega el momento de desplazarnos hasta otra de las zonas importantes de esta ciudad. Junto al Mersey se encuentra uno de los puertos más importantes de Inglaterra, un lugar con una historia larga y llena de penurías y sufrimientos que hoy quedan reflejados […]La entrada Albert Dock: muelles, museos e historia en Liverpool aparece primero en mi Diario de Viajes.]]></content>
		</document>
		<document id="286c7389f43324f9c6fb531f13919afc" url="http://www.midiariodeviajes.es/albufera-de-valencia-naturaleza/">			<content><![CDATA[A escasos 20 km al sur de Valencia se encuentra una de las joyas más importantes que la naturaleza nos ha regalado. Y es que la Albufera de Valencia es una maravilla de la naturaleza en la que, cada año, multitud de aves reposan en su largo viaje migratorio. Al mismo tiempo, es el principal […]La entrada Albufera de Valencia, una joya de la naturaleza aparece primero en mi Diario de Viajes.]]></content>
		</document>
		<document id="11f4d750a3ca25e3aeb5eac81bb336ff" url="http://www.midiariodeviajes.es/botiquin-basico-camino-de-santiago/">			<content><![CDATA[Uno de los elementos más importantes a preparar antes de emprender el Camino de Santiago es el botiquín. Pese a que a lo largo del Camino encontrarás multitud de farmacias en la gran mayoría de los pueblos por los que pasas corres el riesgo de que estas estén cerradas o necesites cualquier cosa en medio […]La entrada Botiquín básico para el Camino de Santiago aparece primero en mi Diario de Viajes.]]></content>
		</document>
		<document id="e30147d718f1a02343d02297520de51a" url="http://www.midiariodeviajes.es/calas-de-javea-para-snorkel/">			<content><![CDATA[Vivir al lado del mar hace que te intereses por determinadas actividades que solo en él puedes llevar a cabo. El Mediterráneo es una maravilla por su calma lo que permite disfrutar, como en pocos sitios, de las maravillas que se esconden en él. Y para ello nada mejor que hacerlo sumergiéndose en el agua […]La entrada 4 calas de Jávea para disfrutar del snorkel aparece primero en mi Diario de Viajes.]]></content>
		</document>
		<document id="6f3af8442f0a06a84e7e4d9a08211cc" url="http://www.midiariodeviajes.es/canal-del-garbi-senderismo-calderona/">			<content><![CDATA[A poco más de media hora de Valencia se encuentra la Sierra Calderona, lugar devastado por los graves incendios sufridos en los años 90, pero que aún conserva una extraordinaria belleza para aquellos a los que nos gusta la soledad y libertad que ofrece la naturaleza. La Sierra Calderona está intimamente ligada a mi vida […]La entrada La canal del Garbi, un día de senderismo por La Calderona aparece primero en mi Diario de Viajes.]]></content>
		</document>
		<document id="2f776a62607fd6717395fe3be4d1e057" url="http://www.midiariodeviajes.es/carreras-de-caballos-en-chester/">			<content><![CDATA[Amanece un nuevo día y, como no podía ser de otra manera en Chester, las nubes no dejan que el sol luzca con todo su esplendor. Hoy es día de carreras y nuestro destino se encuentra al otro lado de este pequeño pero precioso pueblo del norte de Inglaterra. El Chester Racecourse es el hipódromo […]La entrada Un día en las carreras de caballos en Chester aparece primero en mi Diario de Viajes.]]></content>
		</document>
		<document id="f22e151b6f40e67a9c296aee722cd7c9" url="http://www.midiariodeviajes.es/cavern-quarter-liverpool-beatles/">			<content><![CDATA[Tras recargar energías en el Pret a Manger y despejar nuestra mente del agobio alcanzado en los museos de Liverpool toca empreder camino a nuestro último destino en la ciudad. El día que comenzamos a primera hora de la mañana visitando las dos catedrales de Liverpool comienza a llegar a su fin. Se hace la […]La entrada Cavern Quarter, Liverpool es mucho más que los Beatles aparece primero en mi Diario de Viajes.]]></content>
		</document>
		<document id="da6d23921fdd73222b9fb557e30da43b" url="http://www.midiariodeviajes.es/chester-una-ciudad-rodeada-por-una-muralla/">			<content><![CDATA[Tras haber pasado dos días en Liverpool llega el momento de dejar la ciudad de los Beatles camino a otro de nuestros destinos, el pequeño y coqueto pueblo de Chester, un lugar rodeado por una muralla de origen medieval que mantiene imperenne el estilo y ambiente de épocas medievales en las que los caballos y […]La entrada Chester, una ciudad rodeada por una muralla aparece primero en mi Diario de Viajes.]]></content>
		</document>
		<document id="91426ca69f8f600f238c374233caf428" url="http://www.midiariodeviajes.es/comer-en-la-massana/">			<content><![CDATA[La Massana es el pueblo más importante de esta zona norte de Andorra en la que se encuentra Vallnord y eso se refleja en la gran cantidad de hoteles, restaurantes y bares que existen en este pueblo. Son muchos los lugares a los que puedes acudir buscando buena comida y mejor servicio pero, como siempre […]La entrada Comer en La Massana, en la variedad está el gusto aparece primero en mi Diario de Viajes.]]></content>
		</document>
		<document id="7a710f846a7fb67b1d6e3afd21c3426" url="http://www.midiariodeviajes.es/comer-en-ordino/">			<content><![CDATA[Comer en Ordino puede ser una odisea. La cantidad de buenos restaurantes y bordas existentes pueden llegar a suponer un mareo a la hora de elegir el lugar al que piensas ir a degustar las excelentes viandas que en ellos se sirven. Ordino, Arans, La Cortinada, Llorts o El Serrat son pueblos en los que […]La entrada Comer en Ordino, una delicia para el paladar. aparece primero en mi Diario de Viajes.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>