<author id="76a676da8a6ed50804fbcb639d69d879" url="andaluzasenlahistoria.blogspot.com.es" feed="http://andaluzasenlahistoria.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="3160a932e24f09e0f7825465cf34fbb7" url="http://andaluzasenlahistoria.blogspot.com/2011/02/blog-post.html">			<content><![CDATA[Carmen Perceval nació en 1950. Licenciada en Bellas Artes por la Universidad de Madrid, fue profesora agregada de Bachillerato. Autora de una notable obra pictórica en la que podemos hallar la lógica influencia de su padre, Jesús de Perceval, fundador del movimiento Indaliano sobre el que hizo su tesis en la facultad.Sus óleos y dibujos han figurado en numerosas exposiciones individuales y otras tantas colectivas. Sin faltar obras murales de grandes dimensiones como las dos realizadas para la Universidad Laboral de Almería. Desde el I premio provincial de Almería en 1969, son muchos los galardones obtenidos, entre ellos: premio de la Exposición Universal de la Unicef en 1970, premio Rafael Zabaleta en 1971.Excelente dibujante, ha ilustrado con sus delicados dibujos a línea numerosos libros de poesía. "Poemas" de Diego Fernández Collado (Málaga, 1971), "Cancioncillas para la guitarra..." de Angel Caffarena (Málaga, 1974), "Malola" de Domingo Nicolás (Almería, 1976), "Poemas" de Martín Torregrosa (Almería, 1988), "Hora Nona" de Victoria Cuenca (2002). Así como sus propios libros de versos "Sueños" (1987) y "Ensueños" (2000) así como "El Niño y el Caracol" en Cuentos desde el sur, Unicef, (1990).Publico la obra "Lucrecia", donde hace un retrato de toda una vida, comprendiendo el paso de la infancia a la madurez y las vivencias en distintos escenarios pero sobre todo Almería.Murió en 2008 después de haber estado varios días ingresada en el hospital.]]></content>
		</document>
		<document id="d3edb654db2e70f015b4a818dd3cc5b0" url="http://andaluzasenlahistoria.blogspot.com/2011/02/lola-flores.html">			<content><![CDATA[Dolores Flores Ruiz nació en Jerez de la Frontera (Cádiz) en 1923 y murió en Madrid en 1995. Su asalto a la cima de la fama se produjo al conocer en 1943 a Manolo Caracol, que ya era estrella del espectáculo. Los dos se unieron, artística y sentimentalmente, y formaron una pareja irrepetible. Lola Flores fue un genio plurivalente. No sólo bailaba, sino que cantaba, recitaba, interpretaba, presentaba programas de televisión. Su cante era ligero, pues se quedaba en los estilos más livianos como los tanguillos, las sevillanas, las zambras, las rumbas, etc. Interpretaba también canciones de la más diversa genealogía, desde los ritmos americanos al pasodoble, destacando sobe todo en la copla andaluza.Empezó muy joven a despuntar en el cante y el baile. Cuenta que su primera actuación pública tuvo lugar en el Teatro Villamarta des Jerez, con una compañía que encabezaba Custodia Romero con Rafael Ortega y Manolo Caracol. Tenía 13 años y recuerda que cantó la canción "Bautizá con manzanilla". Desde entonces ha encabezado más de veinte espectáculos, en su primera época con Manolo Caracol, con el que hizo popular en los años 40 las creaciones "La niña de fuego" y "La, Salvaora".]]></content>
		</document>
		<document id="4bfdb68bf66c03784eb25f7c83535fcd" url="http://andaluzasenlahistoria.blogspot.com/2011/02/maria-isidra-quintina-de-guzman.html">			<content><![CDATA[María Isidra Quintina de Guzmán y de la Cerda, conocida como la doctora de Alcalá fue la primera mujer que ostentó en España el título de doctor y la dignidad de académico de la lengua. Su nombre es habitualmente citado como María de Guzmán (con el que se la recuerda con una calle en Madrid) o como Isidra de Guzmán (con el que se la recuerda con un instituto de secundaria en  Con el apelativo de doctora de Alcalá se la recuerda en un colegio de primaria de esa ciudad. Hija de dos grandes de España, Don Diego de Guzmán, marqués de Aguilar de Campoo, conde de Oñate y marqués de Montealegre y Doña María Isidra de la Cerda, duquesa de Nájera, condesa de Paredes.Con autorización del rey Carlos III de España, el 6 de junio de 1785, contando con 17 años, recibió en la Universidad de Alcalá el grado de doctora y maestra en la Facultad de Artes y Letras humanas además de ser investida con los títulos de Catedrática de Filosofía conciliadora y examinadora.Visitó la Academia Española, donde pronunció un magnífico discurso, conservado hasta hoy en los archivos de dicha institución.Tiempo después contrajo matrimonio con Alfonso de Sousa, marqués de Guadalcázar y Grande de España.La Universidad de Alcalá hizo una medalla de plata en su honor.]]></content>
		</document>
		<document id="8a6428e447d4bcb8489c730c16e889f3" url="http://andaluzasenlahistoria.blogspot.com/2011/02/saras-baras-sara-pereyra-baras-mas.html">			<content><![CDATA[SARAS BARAS: Sara Pereyra Baras, más conocida como Sara Baras. Nació en San Fernando (Cádiz), el 25 de abril de 1971. Su profesión es  bailaora de flamenco. Comenzó sus estudios de baile en una academia de su madre, Concha Baras.  Más tarde formó parte del grupo “Los Niños de la Tertulia Flamenca”.A los 18 años, entró en la Compañía de Manuel Morao. Ese mismo año obtuvo el primer premio “Gente Joven”, en 1991.  Su pareja artística fue Javier Barón.  En 1992, durante ese año estuvo actuando en distintos teatros como por ejemplo en el de Nueva York. En 1993, obtuvo el premio “El Madroño” en Sevilla.  En 1994, bailó junto a Enrique Morente, ese mismo año se presentó en el Teatro Verdi de Génova. En 1996, formó parte del espectáculo Mujeres.En 1997 se integró en la compañía flamenca de “El Guïto”, como artista invitada.  En 1998, debutó en el auditorio de Murcia, con su propia compañía. En 1999, estrenó el espectáculo  Sueños, a la vez  que bailaba Juana la loca y ensayaba Mariana Pineda.En el año 2003, Sara Baras obtuvo el Premio Nacional de Danza. En 2005, prosiguió la gira de Sueños en Europa, EE.UU, América del Sur y Asia. En 2006 dirigió un espectáculo de danza que estaba unido en homenaje a grandes compositores españoles: Manuel de Falla, Albéniz, Turina y Lorca. En 2007 estreno una versión propia de Carmen. Sara Baras es la representante femenina de la danza en España. En 2002 fue nombrada la “Cara de Andalucía” para representar a la Consejería de Turismo de la Junta de Andalucía.  Espectáculos presentados por su compañía:o       Sueñoso       Juana la locao       Mariana Pinedao       Sabores o       Carmeno       EsenciaPremios recibidos:o       2010o       2009o       2006o       2005o       2003o       2002o       2001o       2000o       1993]]></content>
		</document>
		<document id="1e95c34750f95b6c42f3387387a8f9d" url="http://andaluzasenlahistoria.blogspot.com/2011/03/ana-isabel-espinosa-garcia.html">			<content><![CDATA[escritora nacida en 1962 en Cadiz,Andalucia. Licenciada en derecho pòr la UNED,ha encaminado su actividad profesional al mundo de la Literatura ,teniendo varios libros editados y recibiendo numerosos galardones y menciones de ambito Nacional,tanto de novela como de relato ,entre los que destacan :- El PREMIO DE RELATO DEL ATENEO DE PATERNA 1999.- EL PREMIO DE NOVELA BALTASAR PORCEL 1999.-PREMIO DE RELATO CIUDAD DE BAZA 2000.-PREMIO DE RELATO ATENEO DE ONDA 2000.-PREMIO DE RELATO VALDEMERA 2000.-PREMIO DE CUENTO BARCAROLA 2000.-PREMIO DE RELATO DE LA FEDERACIÓN DE CENTROS CASTELLANOS 2002.-EL PREMIO DE RELATOS DE POLA DE LAVIANA 2003 .-O EL -PREMIO DE NOVELA DEL AYUNTAMIENTO DE JUMILLA EN MURCIA 2005. Siendo asi mismo,finalista de otros numerosos premios literario nacionales entre los que se destacan el ser finalista del premio de relato del Ayuntamiento de Bilbao en los años 99,2000,2001 y 2002, doblemente del premio de relatos del Ayuntamiento de La Guardia en Toledo , del de novela Nostromo de Barcelona, del taurino de la peña Mazzantini de Bilbao , del de semana santa de la tertulia cofrade pasión de Salamanca, , del ayuntamiento de Algodonales de novela , del de relatos informáticos de la revista PC plus ,del de novela del ayuntamiento de Benalup, doblemente del Blas Infante de Malaga o internacionales como el de la biblioteca de Andorra asi como ha obtenido premios de ensayo entre los que destacamosde ensayo de la asociación ya te digo de Leganés, siendo ademas, autora de artículos en prensa y revistas y fuera del ambito literario,de estudios y colaboraciones juridicas.Destacar en su obra el profundo estudio tanto del personaje como de la época en que los situa,presentando en la tematica de sus obras como en las epocas en que se situa,una variedad de lo mas amplio que constata la amplitud de recursos literarios de la autora.Podemos encontrar relatos costumbristas,novela negra,novela historica,etc..tratados con una gran exquisitez y con una muestra evidente del dominio del lenguaje y de los recursos prosisticos. En el ambito historico,destacar la selección cuidada del lenguaje de epoca,especialmente el siglo favorito de la autora,el XVI,de donde parten y se desenvuelven varias de sus obras premiadas. En todos los generos que ha tocado ,muestra claridad ,tanto en la descripcion de personajes y escenas como en la ambietacion de las mismas,sumergiendo al lector en la atmosfera de la trama.Gusta del empleo de nuevos vocablos y de sorprender al lector con giros y situaciones que provocan la sorpresa en el desarrollo y hace que la lectura sea,amen de amena facil . Colabora actualmente en prensa con el grupo información,en las provincias de cadiz, malaga ,granada,sevilla,cordoba,huelva,almería y jaen.]]></content>
		</document>
		<document id="3c068492cfa8354418ff66b8b2e338e3" url="http://andaluzasenlahistoria.blogspot.com/2011/03/aurora-vargas-nace-en-sevilla-en-1956.html">			<content><![CDATA[Aurora Vargas:Nace en Sevilla en 1956. Se inicia profesionalmente en los tablaos. Su primer éxito con resonancia tiene lugar en 1984, en el sevillano Teatro Lope de Vega, durante los espectáculos de la Quincena de Flamenco. A partir de esta fecha es contratada para los principales acontecimientos flamencos: Cumbre flamenca de Madrid, Bienal de Arte Flamenco Ciudad de Sevilla y otros festivales importantes. Sus bulerías tienen originalidad por su desgarro, variedad y donosura.Cantaora de FlamencoNacida en el barrio de la Macarena y con raíces familiares en Cádiz y Sevilla, debuta cantando por tangos y bulerías en los tablaos «Los Canasteros» (Madrid) y «Los Gallos» (Sevilla).Su primer acontecimiento de repercusión nacional dentro del mundo del cante flamenco fue en la IV Quincena de Arte Flamenco, celebrada en Sevilla en 1986 en el Teatro Lope de Vega, siendo nominada como artista revelación.Actúa por primera vez en la «Bienal de Arte Flamenco» en su IV edición, compartiendo cartel con artistas de renombre como Bernarda de Utrera o José Mercé, entre otros. A partir de este momento comienza su andadura dentro del circuito de Festivales Flamencos, y un largo recorrido por todo el ámbito nacional e internacional.Ha participado junto a Plácido Domingo en una película sobre la ópera «Carmen» bajo la dirección de Rossi. Durante varios meses forma parte de la compañía de Antonio Gades, como primera bailaora, en la adaptación del genial bailaor de la ópera "Carmen", actuando en los más prestigiosos teatros, entre ellos el de los Campos Elíseos, de París.Su intervención en la película «Flamenco» de Carlos Saura refleja a la perfección su personalidad única.Su discografía incluye unas bulerías en el histórico disco de extractos de la banda sonora de la serie televisiva «El Ángel», dirigido para RTVE por Ricardo Pachón y dos grabaciones para el sello Pasarela, bajo la dirección de Daniel Navarro «Niño de Pura», «Acero Frío» (1997) y «Orso Romí» (2001), las cuales han cosechado importantes éxitos.Con luz propia caldea Aurora los escenarios que la acogen. Voz fundida en las fraguas trianeras, oro puro teñido de metales sonoros desgarradores, la reina del cante gitano encarna el esplendor del quejío profundo y la belleza incandescente de la fiesta.]]></content>
		</document>
		<document id="a77b506a73f032d807c215f03fd5db00" url="http://andaluzasenlahistoria.blogspot.com/2011/03/cristina-alberdi-alonso.html">			<content><![CDATA[Cristina Alberdi Alonso (Los Rosales, Tocina, Sevilla, 22 de febrero de 1946) es una abogada y política española.Perteneciente a una familia conservadora y católica, Cristina Alberdi tiene doce hermanos. Estudió Derecho en la Universidad Complutense de Madrid, obteniendo la licenciatura en 1968. En 1969 comenzó a trabajar como pasante en un despacho de abogados, colegiándose en 1971. Desde ese año hasta 1985 ejerció como abogada del Colegio de Abogados de Madrid. En 1975 organizó un colectivo jurídico de carácter feminista, el Seminario Colectivo Feminista. Junto con Francisca Sauquillo, fue una de las referentes del feminismo de la época. Durante la Transición participó como asesora en los trabajos preparatorios de la Constitución y en las leyes de reforma de los códigos Civil y Penal.Fue vocal del Consejo General del Poder Judicial entre 1985 y 1990, elegida por el Senado a propuesta del PSOE y convirtiéndose en la primera mujer que formó parte de dicho órgano. Desde el Consejo fue muy activa en contra de jueces autores de sentencias machistas. En 1990 volvió al ejercicio de la abogacía, que dejó de nuevo al ser nombrada ministra de Asuntos Sociales en el último gobierno de Felipe González (1993-1996). Al ocupar España la presidencia de la Unión Europea, Alberdi fue portavoz de la Unión Europea en la IV Conferencia Mundial de la Mujer en Pekín, en septiembre de 1995. Afiliada al PSOE en octubre de 1995, pocos meses después, en 1996 fue elegida diputada en el Congreso por el PSOE por la provincia de Málaga, repitiendo en 2000, esta vez por la provincia de Madrid. Fue también presidenta de la Federación Socialista Madrileña (FSM) entre octubre de 1997 y octubre de 2000, con Jaime Lissavetzky de secretario general, sustituyendo al "guerrista" José Acosta.[1] Posteriormente pasó a encargarse del área de Estudios y Programas de la Ejecutiva de la FSM. En marzo de 2000 fue uno de los miembros de la comisión gestora del PSOE, que dirigió el partido entre la dimisión de Joaquín Almunia y el XXXV Congreso (julio de 2000), en el que fue elegido José Luis Rodríguez Zapatero.En 2003 dejó el PSOE, dónde militaba desde 1995, acusando a su partido de "dar alas al nacionalismo soberanista", a raíz de la formación de gobierno en Cataluña entre el PSC, Esquerra Republicana de Catalunya e ICV, sin abandonar su escaño, pasando al Grupo Mixto.[2] También criticó el modelo territorial del secretario general del partido, José Luis Rodríguez Zapatero, y sostuvo que el PSOE se había radicalizado. Se mostró contraria también al Estatuto de Cataluña y a la negociación con ETA.[3] En septiembre de dicho año 2003 había dimitido de todos sus cargos en la Federación Socialista Madrileña debido a sus discrepancias con el secretario general, Rafael Simancas, sobre el modo en el que se había gestionado la crisis provocada por los tránsfugas Tamayo y Sáez, que impidió la elección como presidente de la Comunidad de Madrid de Simancas.[4] En julio de 2008 manifestó que Zapatero había dado "un giro de 180º en cuanto a la lucha antiterrorista" y que le gustaba "más que en la anterior legislatura".[5]Poco después, en febrero de 2004 fue nombrada por Esperanza Aguirre (Partido Popular) presidenta del Consejo Asesor del Observatorio contra la Violencia de Género de la Comunidad de Madrid. Desde julio era vocal del Consejo Consultivo de la Comunidad de Madrid.[6]Desde 2009 participa asiduamente en tertulias políticas para programas de televisión como Madrid opina de Telemadrid o El gato al agua de Intereconomía.Cristina Alberdi es hermana de Inés Alberdi, la actual Directora Ejecutiva del Fondo de las Naciones Unidas para las Mujeres (UNIFEM). En 1995 se casó con el editor José Benito Alique, fallecido en 2008.]]></content>
		</document>
		<document id="5792ce3df8b458748ebf664105c71efe" url="http://andaluzasenlahistoria.blogspot.com/2011/03/enriqueta-joya-zea-almeria-1899-1974.html">			<content><![CDATA[Enriqueta Joya ZeaAlmería (1899-1974)Tomado de La Voz de Almería .Miércoles 1 de Julio de 2009. Pág 56La indomable mujer pescadoraEduardo D. VicenteEnriqueta Joya (1899-1974) fue la primera mujer pescador y redera de Almería. Con 15 años embarcaba de polizón en le barco de su padre. La mar fue su vida, en la mar perdió a un hijo y dos nietos.Antes de aprender a andar ya gateaba entre las sombras de los marineros que cosían las redes en la explanada del puerto. La niña parecia un trofeo subida en los brazos fuertes de los hombres de la, mar: la lanzaban al cielo, le daban; la voltereta, la mecían, la acariciaban,y ella reía, feliz de que nunca se acabara la fiesta.Enriqueta Joya nació en el Llano de San Roque en 1899. Su padre: José Ramón, tenía un barco en propiedad y un tintero junto a la rambla de Maromeros donde le devolvía el color a las redes desgastadas por el mar. Antes de aprender a escribir las primeras letras, la niña ya sabía manejar la vieja aguja de madera con la que remendaba los pequeños trozos de red que se iban quedando inservibles. Nadie sabe como aprendió a coser con la misma fuerza y la misma habilidad que uno de uno de aquellos marinos que llevaban toda la vida en la profesión.Cundo de mano de su padre se asomaba a la escollera del faro para despedir a los barcos que salían a faenar, no lloraba por ver alejarse a su padre y a sus tíos camino del horizonte, sino por no poder ir con ellos.Una madrugada, cuando no había cumplido los quince años se escondió en los piques de proa del barco y salió a la luz proa del barco y salió a la luz en plena faena en alta mar. Desde ése momento formó parte de la tripulación. Se embarcó sin ser enrolada en la nave, ya que era ilegal que una mujer pudiera ejercer esta actividad, pero trabajaba como un marinero más y se ganó el puesto hasta que en 1921, después de contraer matrimonio, decidió bajarse del barco y dedicarse de nuevo a las redes. Podía haber sido su trabajo de toda la vida, pero estaba mal visto que una mujer se pasara los días sentada como un hombre remendando redes, por lo que los directivos de la asociación de pescadores la convencieron para que dejara su vocación y a cambio le dieron un puesto de Limpiadora en el Pósito de Pescadores.Pero ella soñaba con la pesca, con volver a sentir algún día el aliento del mar subida en alguno de aquellos marrajeros que llegaban hasta Algeciras buscando el pez espada. Su espíritu inconformista le impedía echar raíces en un oficio que no había elegido y ella seguía soñando con el mar mientras limpiaba las habitaciones del Pósito y las dependencias de la fabrica de hielo de la calle Cordoneros.El día que no iba a trabajar cosía redes a escondidas en el terrao de su casa y los domingos se marcaba los pasos del charlestón en los bailes que en los años veinte se organizaban en el Casino. Porque Enriqueta siempre tuvo una predisposición natural para el baile y movía las piernas y el cuerpo con la misma destreza que sus dedos manejaban las agujas sobre la red.El estraperloDespués llegó la guerra y cuando apretó el hambre tuvo que salir a la calle a buscarse la vida con el estraperlo. Sus cántaros clandestinos, repletos de sardinas y jureles, burlaban el fielato y unas veces en vagones de tercera y otras en mulas, llegaban hasta los pueblos de de Granada donde le cambiaban su mercancía por aceite, lomo de cerpatatas y huevos. A ella nunca le faltó el trabajo. La “ Masarrea', como la conocían en el barrio, era una mujer valiente, capaz de realizar la labor de dos hora con tal de que ni ella ni nadie de su familia pasara hambre. Tantas ganas tenía de salir adelante que además de su papel de limpiadora y de sus aventuras como estraperlista, montó una tienda en La Chanca para poder criar a seis hijos. Se levantaba de madrugada para ir a la alhóndiga a por la verdura. Una mañana, el viejo mulo de carga no pudo mas y cayó muerto antes de llegar ala Plaza de San Pedro. Enriqueta se colocó en el puesto del animal, levantó el carro lleno de mercancías y fue tirando de él por las cuestas hasta que llegó a su casa.El NaufragioEl trabajo esclavo de la tienda tampoco le hizo olvidar que su vida estaba en la mar. Seguía soñando con los barcos; la pesca era su ilusión y a la vez su sufrimiento. Ella ya no podía volver a ser el polizón que fue en su juventud cuando se escondía en el barco de su padre, pero sus hijos y sus nietos eran marineros como a ella le hubiera gustado ser.El mar que fue su vida también le llevó la muerte cuando en la madrugada del 16 de noviembre de 1968, el pesquero 'Galdeano Jóya' naufragó a la altura de Trafalgar dejando once muertos. En ese barco iba su hijo Juan, de 42 años, y sus nietos Juan y José Antonio de 18 y 16 años, respectivamente. Los tres perdieron la vida. El cuerpo del hijo lo encontraron al día siguiente, en la orilla con un crucifijo entre los dientes. Hasta el día de su muerte, en el otoño de 1974, Enriqueta Joya Zea no dejó de ir un solo día a la playa. Vestida de luto, cruzaba todas las tardes la carretera de Pescadería y allí, de pie sobre la arena, hablaba en silencio con el mar.]]></content>
		</document>
		<document id="f4300fb222e10d9e6be93faf1c27fbe5" url="http://andaluzasenlahistoria.blogspot.com/2011/03/laura-nieto-oliver.html">			<content><![CDATA[Laura Nieto Oliver (Vélez-Rubio, Almería, 1907 — Madrid, 1989) fue una cantante lírica española, una de las más reconocidas durante la primera mitad del siglo XX.Descubrió sus dotes artísticas en el colegio de la Inmaculada de su localidad natal y posteriormente se trasladó a Madrid donde estudió solfeo, piano y canto. Su debut tendrá lugar con la orquesta sinfónica del maestro Fernández Arbós en 1920. El éxito cosechado la lleva a actuar también junto a la orquesta filarmónica de su otro mentor, Pérez Casas.Posteriormente entró al mundo de la zarzuela de la mano de otro de sus profesores y se mantuvo durante toda una temporada en el Teatro Eslava. Pronto llegaría el salto a Barcelona, desde donde, junto al maestro Jacinto Guerrero, viajaría a Argentina y Uruguay donde recibirá el espaldarazo final como gran estrella de la lírica.Fueron especialmente célebres sus interpretaciones de Campanera, Las alondras y El huésped sevillano.En 1930, tras volver a España y habiendo participado con gran éxito en varias representaciones, ingresa en el Teatro Lírico Nacional.En 1933 regresa a Almería para casarse, pero enviuda durante la Guerra Civil y decide retomar su vida artística en Madrid. Terminará su carrera como profesora de declamación en el Conservatorio de Madrid.]]></content>
		</document>
		<document id="3bab153b6a7d996658a5afa4999cde9d" url="http://andaluzasenlahistoria.blogspot.com/2011/03/linares-carmen.html">			<content><![CDATA[Linares, CarmenCarmen Pacheco Rodríguez (Linares , Jaén - 1951) es una cantaora de flamenco conocida artísticamente como Carmen Linares, una de las grandes voces del flamenco y la canción tradicional española. Esta considerada como una de las mujeres con mayor conocimiento de los estilos flamencos junto a la inigualable "Niña de los Peines".Carmen Linares llega aMadrid con su familia en 1965 donde conoce cantaores tan conocidos como Rafael Romero, Fosforito o Juan Varea . Comienza su carrera profesional en la compañía de baile de Carmen Mora. En 1970 publica su primer disco.También ha trabajado en el teatro y en la zarzuela.En los últimos tiempos participa en el espectáculo "Cuatro Esquinas" junto al cantaor Miguel Poveda, el guitarrista Juan Carlos Romero y las bailaoras Rocío Molina (en Hong Kong) y Pastora Galván(resto presentaciones), espectáculo conjunto que llevan a Hong Kong (9 y 10 noviembre de 2007), Estados Unidos (Miami, Nueva York y Washington en febrero de 2008) y Londres (marzo de 2008).En noviembre de 2008 se publica el disco "Raíces y alas" junto al guitarrista Juan Carlos Romero, sobre poemas de Juan Ramón Jiménez.Discografía recienteRaíces y alas (2008). Sobre poemas de Juan Ramón Jiménez.Carmen Linares (cante), Juan Carlos Romero (guitarra).Un ramito de locura (2002).Carmen Linares (cante), Gerardo Núñez(guitarra), Pablo Martín (contrabajo), Cepillo (percusión).Locura de brisa y trino (2000).Carmen Linares (cante), Manolo Sanlúcar& Isidro Sanlúcar (guitarra), Tino di Geraldo (percusión).Antología de la mujer en el cante (1996, reeditado en 2007).Carmen Linares (cante), varios guitarristas.Canciones populares antiguas (1995).Carmen Linares (cante).Desde el alma - Cante flamenco en vivo (1994).Carmen Linares (cante), Paco Cortés & Miguel Angel Cortés (guitarra), Jesús Heredia (percusión).La luna en el río (1991).Carmen Linares (cante), Paco Cortés, Pedro Sierra (guitarra), Carles Benavent(bajo), Jesús Heredia (percusión), Javier Barón (baile).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>