<author id="76e15e0218fcf000560bc133803ee567" url="www.parquestematicos.org" feed="http://feeds2.feedburner.com/NoticiasDeLosParquesTematicosMasImportantesDelMundo" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c351091226e2b3e7fa5aefb21d7c89ee" url="http://www.parquestematicos.org/noticias/2013/ver-noticia.asp?id=446">			<content><![CDATA[Selwo Aventura, Selwo Marina Delfinarium y Teleférico Benalmádena ofrecen al visitante la más completa propuesta de ocio en la Costa del Sol para vivir la mejor Navidad. Tematizaciones especiales, personajes mágicos, exhibiciones y experiencias de ensueño? y mucho desde el viernes 6 de diciembre hasta el colofón de las fiestas navideñas el 6 de enero.]]></content>
		</document>
		<document id="1253fb77d94a8acdeaad06ea99293a16" url="http://www.parquestematicos.org/noticias/2013/ver-noticia.asp?id=447">			<content><![CDATA[Fuengirola, 5 de diciembre de 2013.- Tras su llegada a BIOPARC Fuengirola el pasado mes de julio desde el zoo de Nuremberg (Alemania), Pi, el joven macho de tapir malayo de 6 años, ha superado rápida y positivamente el periodo de aclimatación a su nuevo hogar y, de hecho, ya ha comenzado a practicar sus primeras cópulas con una de las hembras del parque.]]></content>
		</document>
		<document id="e3a956fc114e8d05b155443e9d9e027d" url="http://www.parquestematicos.org/noticias/2013/ver-noticia.asp?id=448">			<content><![CDATA[Martes, 10 de diciembre de 2013.- BIOPARC Valencia planea, a partir del próximo día 23 de diciembre y hasta el 3 de enero, unas Navidades muy divertidas y ?salvajes? para los más pequeños de la casa. En la escuela de vacaciones ?Expedición África? de Bioparc Valencia los niños y niñas de 5 a 12 años vivirán unas vacaciones navideñas diferentes. Disfrutarán aprendiendo sobre sus especies favoritas como gorilas, elefantes, suricatas o jirafas; y participarán en las acciones de enriquecimiento ambiental junto a educadores y cuidadores del parque.]]></content>
		</document>
		<document id="9029696fc091ac7e27311cb0f21bcef7" url="http://www.parquestematicos.org/noticias/2013/ver-noticia.asp?id=449">			<content><![CDATA[Teruel, 10 de diciembre de 2013.- Esta misma mañana, el presidente de Dinópolis y Consejero de Industria e Innovación de Gobierno de Aragón, Arturo Aliaga, ha dado a conocer el balance de visitantes a Territorio Dinópolis de esta temporada. Unas espectaculares cifras que han hecho que esta temporada haya sido la mejor desde 2005. En total, 174.777 personas han visitado Territorio Dinópolis durante el presente año 2013, de las cuales 140.552 lo han hecho a Dinópolis Teruel.]]></content>
		</document>
		<document id="c21925d123f70a90c129be58151151ba" url="http://www.parquestematicos.org/noticias/2013/ver-noticia.asp?id=450">			<content><![CDATA[Diciembre de 2012. Parquesur ofrece para esta temporada navideña y para el disfrute de toda la familia, en especial de los más pequeños, una serie de actividades totalmente gratuitas. Hasta el próximo 24 de diciembre, Parquesur instalará un trono desde el que Papá Noel y su duende escucharán atentamente todos los deseos de los niños para esta próxima Nochebuena.]]></content>
		</document>
		<document id="a85068c8715d2f1d5eb67afb72ecdbd6" url="http://www.parquestematicos.org/noticias/2013/ver-noticia.asp?id=451">			<content><![CDATA[Madrid, 11 diciembre 2013.- Mañana, 12 de diciembre, a las 11.30 horas, los buceadores del Zoo de Madrid se sumergirán en el tanque de tiburones del Aquarium para cumplir con la tradicional instalación del nacimiento acuático que, en esta ocasión, estrena nuevo diseño inspirado en motivos marinos.]]></content>
		</document>
		<document id="6c9e20426e1a06279e88cb7a9cd45f7a" url="http://www.parquestematicos.org/noticias/2013/ver-noticia.asp?id=452">			<content><![CDATA[Miércoles, 11 de diciembre de 2013. ? Hace 1 año y 2 meses nació la original idea del desfile solidario de perros abandonados, con el fin de acercar a personas y mascotas para potenciar las adopciones en Valencia, fruto de un convenio de colaboración entre Bioparc Valencia y la Asociación Adopta Un Perro Abandonado, A.U.P.A.]]></content>
		</document>
		<document id="bfdfc864da37cc6834e1f853a00b54ea" url="http://www.parquestematicos.org/noticias/2013/ver-noticia.asp?id=453">			<content><![CDATA[Teruel, 12 de diciembre de 2013.- La Directora-gerente de Dinópolis, Higinia Navarro ha sido galardonada con el premio al ?Directivo de Teruel? 2013 por la Asociación de Directivos y Ejecutivos de Aragón (ADEA). Una entrega que tuvo lugar ayer por la tarde en el Palacio de Exposiciones y Congresos de la ciudad de Zaragoza.]]></content>
		</document>
		<document id="5e58f76591639f064c25852348bac43f" url="http://www.parquestematicos.org/noticias/2013/ver-noticia.asp?id=454">			<content><![CDATA[El parque de naturaleza y animales Terra Natura Murcia inaugura hoy una escuela infantil de equitación con ponis que se llamará Poni Club Terra Natura, y que permitirá formar a jóvenes de entre 3 y 16 años de edad en la práctica de la equitación. Los niños murcianos dispondrán así de unas instalaciones de 3.500 metros cuadrados de superficie, formada por una zona cuadras, una pista de entrenamiento y una zona de restauración. Se trata del único centro de equitación para niños en Murcia que está dotado únicamente de ponis.]]></content>
		</document>
		<document id="b77ae1651671c5f29e539210eb04c30d" url="http://www.parquestematicos.org/noticias/2013/ver-noticia.asp?id=455">			<content><![CDATA[Viernes, 13 de diciembre de 2013.- El pasado día 23 de noviembre, nacía en Bioparc Fuengirola, tras 5 meses y medio de gestación, una cría de Gibón de Mejillas Doradas. Su madre, Ares, fue el primer primate de esta especie nacido en nuestro país, por lo que la nueva cría inicia la segunda generación de este hermoso animal que únicamente puede contemplarse en la institución malagueña.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>