<author id="76e6091f8ab4480dddc22ea04fddd2af" url="nautilusloft.blogspot.com" feed="http://nautilusloft.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="7ba2ec6549e49319466d8075499fe620" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PeWI/~3/-jBh2Kt6oZw/bigbelly-el-contenedor-de-basura-solar.html">			<content><![CDATA[La preocupación por el reciclaje y la reutilización de las materias desechables va en aumento, sobretodo gracias a una concienciación que parece haber calado hondo. Es innegable el hecho de que la especie humana ha explotada más de la cuenta los recursos naturales y, aunque determinados goviernos todavía lo siguen haciendo en un exceso desmesurado, otros se empeñan en contrarrestar y equilibrar la balanza.Yo creo que vamos por buen camino, algo que nos demuestran las cifras (en toneladas) de los materiales reciclados que van en aumento año tras año. El pasado año 2008, los españoles reciclamos cerca del 70% de papel que utilizamos, el 60% de plástico (envases sobretodo) y cerca del 80% del vídreo. Tened en cuenta que estas cifras son una media, habrá gente que pase olímpicamente de reciclar mientras otros (como yo XD) lo reciclan todo. Además, el % equivale a la cantidad de material que sea nuestro y no a toda la producción de España (hay mucho que es de uso industrial y que dificilmente se acaba reciclando). Por ejemplo, datos relevantes nos dicen que al reciclar una tonelada de papel, se obtiene papel reciclado equivalente a 17 árboles, por lo tanto, 17 árboles que seguirán vivos produciendo oxígeno; y reciclar dos toneladas de plástico equivale al ahorro de una tonelada de petróleo. Esto no les hace mucha gracia a las petrolíferas pero el medio ambiente lo agradece ;)Volviendo a la noticia principal, en Philadelphia han empezado a usar unos contenedores de basura muy peculiares, a los que llaman BigBelly. Aparte de tener varios compartimentos (basura común, papel, cristal, plástico y restos de comida), incluye una placa compactadora, como los camiones de la basura, que va compactando todo el material que tenga dentro. La principal ventaja es que gracias a esto le cabe ocho veces más basura que un contenedor común y una vez que detecta un tope, envía un aviso al centro de recogida para que vayan a vaciarlo.La energía que necesita la BigBelly la recoge directamente del sol gracias a una placa solar que tiene instalada. De aquí a finales de año quieren tener unas 500 de éstas por las calles de Philadelphia, sustituyendo a los actuales contenedores. El hecho que el propio contenedor avise de que está lleno permite un considerable ahorro en el trabajo evitando que los camiones se paseen aunque los cubos no estén llenos del todo. Según los cálculos inciales, esto va a suponer un ahorro de 12 millones de dólares en los próximos 10 años, en conceptos de limpieza urbana, parte de ello por la gasolina que gastan los camiones.Sin duda es una estupenda inciativa que espero llegue pronto a nuestro país :)Fuente: Noticia en engadget]]></content>
		</document>
		<document id="4f581fa67b6ec38e6522a57105dff1fd" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PeWI/~3/7e50wnAXTpU/mi-primera-sobrina.html">			<content><![CDATA[El domingo mi hermana dió a luz a su primera hija, Gisela :D Estamos todos que no dormimos de gozo y más yo, que me ha hecho una tremenda ilusión ya que se trata de mi primera sobrina ¡y encima soy su padrino! XD En fin, es increible la ingente cantidad de felicidad que trae consigo un recién nacido. Ojalá ese aura tan mágica durara para siempre ;)]]></content>
		</document>
		<document id="96cfc7b74cba21a5c1354132599609df" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PeWI/~3/9AdQcAvjFDg/la-tierra-de-los-final-fantasy.html">			<content><![CDATA[Alguna vez os habéis imaginado cómo sería la tierra de un Final Fantasy vista desde el espacio? Es decir, cómo sería el planeta de cada Final Fantasy? Si, lo sé, suena a chorrada pero en la web Final Fantasy: Omega Nebula se han currado un sistema solar compuesto por 13 planetas, cada uno de ellos correspondiente al Final Fantasy que lleva su número (desde el I al XIII). A través de una sencilla interfaz, podremos viajar de planeta en planeta observando su exterior cuyos continentes concuerda con el diseño de mapas de cada entrega de la saga. Además, pinchando sobre un planeta veremos imágenes del juego, la historia, sus personajes y algún que otro vídeo.Si sois seguidores de esta excelente saga rpg's os recomiendo hacer una visita. No es que sea una obra de arte pero no deja de ser una llamativa curiosidad ;)Enlace: Visitar FFON: Accueil]]></content>
		</document>
		<document id="96c3bf15e8c9d19fc1d3de99fb639051" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PeWI/~3/AdF8SuLqgMk/la-mejor-cancion-de-la-historia.html">			<content><![CDATA[Simplemente espectacular...A este tío lo quiero ya mismo como representante de España en Eurovisión, seguro que ganamos!! :D]]></content>
		</document>
		<document id="c62481ea2c631781b0940fcc73da8f23" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PeWI/~3/ecJKcIALK9E/estatua-gigante-de-gundam.html">			<content><![CDATA[Gundam es una de las series japonesas de mechas (robots gigantes) más conocidas a nivel mundial. En Japón es toda una institución y para conmemorar el 30 aniversario de esta mítica marca de robots, van a construir el modelo Gundam RX-78 a una escala real 1:1, uséase, según la serie, unos 20 metros de altura.Pero ahí no acaba la cosa ya que esta estatua gigantesca tendrá luces y soltará vapor por las articulaciones de su cuerpo, haciendo ver que está a punto de moverse. Sin duda es el frikismo en estado puro XD Sólo a los japoneses se les ocurriría hacer algo así >_P.D.: A mi me mola XDFuente: Noticia en FayerWayer]]></content>
		</document>
		<document id="1ef5c27bee1f4bb73c9bcbdc3ac0223d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PeWI/~3/Erh8MCGCoow/quien-comparte-tu-nombre.html">			<content><![CDATA[Hace tiempo os hablé de una herramienta en la web del Instituto Nacional de Estadística de España que nos permitía ver, gracias a un sencillo mapa, la cantidad de personas que comparten nuestro apellido en la Península Ibérica. Y precisamente, me topé el otro día con la web de la asociación Public Profiler que pone a disposición de los internautas una estupenda base de datos de los nombres y apellidos a nivel mundial. A diferencia de la anterior del INE, esta nos muestra un mapa mundi indicando por intensidad de colores, donde se concentran las personas que tienen el mismo nombre que hemos introducido en el cuadro de búsqueda.Los resultados son bastante exactos. He probado con varios nombres y para putear la herramienta, he puesto el nombre "Jordi", muy común en Cataluña y, efectivamente, nos muestra la comunidad de Cataluña el lugar donde existen más Jordis.La web no tiene una utilidad más allá de la mera curiosidad aunque está divertido probar con nuestro nombre y apellidos XDEnlace: Web World Names Profiler]]></content>
		</document>
		<document id="bc9b938023785314c7db6670c4419e0b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PeWI/~3/e_OzGuXiNIw/es-realmente-necesario.html">			<content><![CDATA[Durante los últimos días circula por Internet la imagen que acompaña a estas líneas. Es la famosa Wikipedia impresa en papel (los Features Articles, sus mejores artículos). La idea la tuvo Rob Matthews, un tío que se aburría más que un grano de arena en el desierto, y claro, cuando un ser humano está muy, pero que muy aburrido qué hace? Pues se va a divertirse. Pero el señor Rob que le gusta hacer cosas inútiles, se dedicó a gastar tinta por un tubo imprimiendo los mejores artículos de la Wikipedia usando un total de 5.000 folios. El resultado? Ese tocho de la foto que no lo levanta ni Batista.Seguro que habréis notado un cierto tono de cabreo... sinceramente me ha irritado ver esta estupidez. Qué necesidad tenía este hombre de gastar 5.000 hojas a lo tonto? Si quería saber cuantas hojas ocupaba la Wikipedia imprimida pues oye, cójete el Word y haz Copy&Paste, como todos hemos hecho alguna vez XDPara colmo, si almenos fuera algo que digas: "Vale, le daré un uso", pero es que no, sólo viendo el tocho ya da pereza de abrirlo y por no hablar del tamaño y peso, ¿Dónde metes un bicharraco así? Después se habla de reciclar y no malgastar papel porque se talan muchos árboles y viene éste haciéndose el importante... En fin, las tonterías que hace la gente para llamar la atención... ¬_¬]]></content>
		</document>
		<document id="f89787ed65862dc87e54da6b491ad9ed" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PeWI/~3/GRuoucBe6Sk/que-asco-de-vida.html">			<content><![CDATA[Hay días que más nos hubiera valido no salir de la cama. El lado positivo de un día de mala suerte es que si tienes sentido del humor lo cuentas a los demás y te ríes de tus propias desgracias. Yo siempre he creido que es una terapia muy buena reirse de los problemas propios aunque... y reirse de los problemas ajenos? Depende de la situación es mejor ni rechistar (el respeto es muy importante) pero en la web ¡Asco de vida! proponen que escribamos nuestras desdichas para que el resto de internautas nos partamos la caja.Sencillamente, esta web es de lo mejorcito que he visto en mucho tiempo. Cuando estoy un poco de bajón me doy un garbeo por este sitio y me leo los comentarios que han ido dejando. Algunos son desternillantes con situaciones de lo más surrealistas :D Para colmo podemos votar con "Tú te lo has buscado" o "Estoy de acuerdo, qué asco de vida".A cada instante la web se actualiza con nuevos comentarios ya que no es necesario estar registrado para dejar uno. Os dejo una frase pero os recomiendo que si no conociais este sitio, hagáis una visita, no tiene desperdicio XDHoy, he ido al dietista porque llevo tiempo intentando adelgazar unos kilitos. Cuando el doctor me ha preguntado qué clase de almentos tomo, le he dicho que como muchas ensaladas pero aún así no consigo adelgazar nada. Su respuesta ha sido: "Las vacas sólo comen hierba y míralas como están".... Si a mi me dice eso un médico le arranco la cabeza ¬_¬Enlace: Visitar ¡Asco de vida!]]></content>
		</document>
		<document id="979afe27e6bf0eefa28c43d5c742403" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PeWI/~3/hdBPhrwS-D8/esculturas-de-arena.html">			<content><![CDATA[Ahora que estamos en pleno veranito apetece ir a la playa para refrescarse con un baño y despegarnos la horrible calor que nos azota y como no, disfrutar haciendo castillos de arena :DA mi me encanta hacer figuras en la arena, construir mini castillos o hacer agujeros hasta encontrar agua y aunque me salgan chapuzas, siempre hay gente que se luce con impresionantes figuras de arena. Si habéis estado en Benidorm, habréis visto las imponentes estatuas de arena que algunos artistas construyen con la arena de la playa.En el blog Woman's Day han recopilado las 10 figuras de arena que más les han gustado (todas han ganado algún premio). Yo os muestro tres de ellas pero os recomiendo ver el resto porque no tienen desperdicio :)Fuente: Visto en Soygik]]></content>
		</document>
		<document id="5db6b0cb0bfe01eab3891919fe2990fa" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PeWI/~3/JOaHaDaFFaI/bano-de-multitudes.html">			<content><![CDATA[El otro día estaba viendo el telediario mientras cenaba cuando me impacto una imagen. Era una plaza de toros de Valencia abarrotada de gente que habían asistido a un mitin del Partido Popular. Yo paso olímpicamente de la política, me parece aburrida y está llena de gente que intenta embaucar al pueblo con mentiras para que le voten en las elecciones de turno pero, si hay algo que nunca he llegado a comprender, es la capacidad de concentración que tienen algunos políticos los cuales llegan a darse un baño de multitudes como si fueran estrellas de la música.En este caso, la imagen que acompaña estas líneas corresponde al metin de Rajoy y un tal Camps, dos políticos que consiguieron arrastrar a más de 35.000 personas hasta esa plaza de toros. Por mucho que mire esta instantánea no deja de sorprenderme. Es simplemente espectacular ver a tanta gente moviendo una banderita y estando atentos a un discurso de un par (o más) de horas, aplaudiendo a cada rajada del PSOE. Qué motiva a tanta gente a pasar un día en un mitin? No tienen otra cosa mejor que hacer? Acaso es el catering? Regalan algo por asistir? O Es que los del PP contratan a figurantes? Da qué pensar...Junto al origen de la vida, esto es un misterio inexplicable... almenos para mi... >_]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>