<author id="779612bdf4c261696898d56e23496b4c" url="preguntasfrecuentes.net" feed="http://www.preguntasfrecuentes.net/feed/" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="7ff8eb1c32795180ef8ee0b8d05d8eca" url="http://www.preguntasfrecuentes.net/2013/11/06/los-ciclomotores-tienen-que-pasar-tambien-itv/">			<content><![CDATA[Que los coches tienen que pasar la ITV a los 4 años está claro. Pero, ¿qué ocurre con los ciclomotores? ¿Es necesario que pasen también ITV? Respondemos estás cuestiones y te avisamos sobre la documentación que debes llevar y los puntos a revisar antes de llevar tu moto a pasar la Inspección Técnica de Vehículos.Seguir leyendo >>]]></content>
		</document>
		<document id="514c827bf749e4e34ac588735233bc2e" url="http://www.preguntasfrecuentes.net/2013/11/07/varicela-sintomas-vacunas-y-prevencion-contagio/">			<content><![CDATA[La varicela es una enfermedad vírica muy contagiosa de la que cada año se da aviso en guarderías y colegios, propagándose con rapidez. En los niños suele tener carácter leve, pero en adultos que no la han padecido antes, pueden surgir complicaciones graves. Vemos los síntomas, precauciones que se deben tomar y las vacunas disponibles para prevenir su contagio.Seguir leyendo >>]]></content>
		</document>
		<document id="1857ae5751f79db821ac8c66e69732f2" url="http://www.preguntasfrecuentes.net/2013/11/08/como-distinguir-una-perla-autentica-de-una-imitacion/">			<content><![CDATA[Distinguir a simple vista si una perla es auténtica o es una imitación no siempre es fácil si no se es un entendido en la materia. Sin embargo, en nuestra sección habitual de curiosidades de los viernes, hoy te indicamos algunos trucos que podrían ayudarte a diferenciarlas fácilmente y de forma sencilla.Seguir leyendo >>]]></content>
		</document>
		<document id="890dc0c358fff0c8fb52128f6cfa93e2" url="http://www.preguntasfrecuentes.net/2013/11/11/que-banco-ha-ganado-mas-dinero-en-lo-que-va-del-ano/">			<content><![CDATA[La entidad que más dinero ha ganado en los tres primeros trimestres es el Banco Santander, que obtuvo un beneficio neto atribuido de 3.310 millones de euros, una cifra que supone un 77% superior a la del mismo periodo de 2012. BBVA le sigue muy de cerca con un beneficio neto de 3.077 millones de euros durante los nueve primeros meses del año, lo que supone un incremento del 85,8% respecto a un año antes.Seguir leyendo >>]]></content>
		</document>
		<document id="51538f08fb40c71be0bffc5bb489c8d4" url="http://www.preguntasfrecuentes.net/2013/11/12/dni-para-bebes-y-ninos-tramites-y-documentacion-necesaria/">			<content><![CDATA[Si planea viajar en avión con un bebé o niño, conviene que tramite previamente la obtención de su DNI ya que muchas compañías aéreas no permiten embarcar si no dispone de él. Reunir la documentación necesaria para la expedición del DNI que indicamos conlleva un tiempo, por lo que es importante gestionarlo con antelación suficiente a la fecha del viaje.Seguir leyendo >>]]></content>
		</document>
		<document id="dcd786897da0ec497b12bad1ad167918" url="http://www.preguntasfrecuentes.net/2013/11/13/mas-del-50-de-los-preferentistas-han-recuperado-su-dinero-via-arbitraje/">			<content><![CDATA[La presidenta de la Comisión Nacional del Mercado de Valores (CNMV), Elvira Rodríguez, ha adelantando este miércoles que el 50% de los preferentistas que se han sometido a un proceso de arbitraje ha recibido respuesta positiva, por lo que recuperarán el dinero que invirtieron en estos productos híbridos.Seguir leyendo >>]]></content>
		</document>
		<document id="287f79c04c3921451434339c0ea40eea" url="http://www.preguntasfrecuentes.net/2013/11/14/cancer-de-cuello-de-utero-prevencion-y-deteccion-precoz/">			<content><![CDATA[Son muchas las mujeres en riesgo de poder padecer Cáncer de cuello de útero provocado por el Virus de Papiloma Humano (VPH). Prevenirlo o detectarlo a tiempo puede ser de vital importancia, para ello existen Programas de prevención y detección precoz de este tipo de cáncer.Seguir leyendo >>]]></content>
		</document>
		<document id="c090ea08bf91b565434c95ad88177922" url="http://www.preguntasfrecuentes.net/2013/11/15/cual-es-la-temperatura-mas-alta-y-el-lugar-mas-caluroso-de-la-tierra/">			<content><![CDATA[Hay días en verano que el calor resulta insoportable y parece imposible que puedan subir más las temperaturas. Pero, ¿cuál es la temperatura más alta que se ha llegado a registrar en la Tierra? ¿Y en España? Respondemos éstas y otras cuestiones interesantes en nuestra sección de curiosidades de los viernes.Seguir leyendo >>]]></content>
		</document>
		<document id="294f9e0fc1be49a7154b0b88359fa658" url="http://www.preguntasfrecuentes.net/2013/11/18/cual-es-el-mejor-banco-online-para-los-ahorradores/">			<content><![CDATA[Los mejores productos de ahorro de noviembre de 2013 de los bancos online: destaca la cuenta COINC al 2,25% TAE de Bankinter por tiempo indefinido y los depósitos a plazo de Bankialink que vuelve a ser de los mejores debido a la bajada de rentabilidad de su competencia.Seguir leyendo >>]]></content>
		</document>
		<document id="cf4224628dbfe2fdeae409de230a3f29" url="http://www.preguntasfrecuentes.net/2013/11/19/carta-de-trafico-para-los-titulares-de-vehiculos-con-mas-de-10-anos/">			<content><![CDATA[Si es titular de algún vehículo con más de 10 años de antigüedad, recibirá una de las cartas que la Dirección General de Tráfico ha comenzado a enviar desde el pasado mes de noviembre. Esta vez no se trata de ninguna notificación o aviso de multa. Son sólo cartas informativas en las que se informa sobre los datos técnicos referentes a su vehículo y su seguridad vial, así como la situación legal del mismo.Seguir leyendo >>]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>