<author id="7850024f024bef1cc33b2ded015c7013" url="mimaczana.com" feed="http://feeds.feedburner.com/DescubriendomiMACzana" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="74e55b4301938e434c17d7fe0369c216" url="http://feedproxy.google.com/~r/DescubriendomiMACzana/~3/2F9hfYYWviM/">			<content><![CDATA[Seguimos con la serie iTerm2 y las preferencias de los perfiles. En la anterior entrega nos quedamos en el apartado de Window y esta vez lo que te voy a mostrar es lo que queda de estas preferencias y así acabar esta pestaña. Recuerda que puedes acceder desde el menú de iTerm2 > Preferences… > Profiles y desde ahí empezamos este tutorial. En el [...]Leer más...Descubriendo miMACzana, donde todas las dudas se resuelven fácilmente.]]></content>
		</document>
		<document id="254960f05ac37fb282ced5b3325292aa" url="http://feedproxy.google.com/~r/DescubriendomiMACzana/~3/3Ar55Mr2BHI/">			<content><![CDATA[Cuando se trata del software o aplicaciones con los que trabajas habitualmente como son los paquetes iWork y iLife y ves que te los actualizan de mala manera o ya no solo de mala manera, sino que pierdes funcionalidades que antes tenías, asistes con impotencia al paso atrás, al retroceso en la supuesta evolución a [...]Leer más...Descubriendo miMACzana, donde todas las dudas se resuelven fácilmente.]]></content>
		</document>
		<document id="6c828f1afbe8a2149f0e10ae5fc0334a" url="http://feedproxy.google.com/~r/DescubriendomiMACzana/~3/3fSMkaZF7wA/">			<content><![CDATA[En este nuevo miniPodcast expreso mi opinión sobre la sensación generalizada (por lo menos en España) de que pagar por una aplicación es de “perdedores”. Vamos, que lo del “pirateo” está a la orden del día o “semi pirateo” de aplicaciones. Todos sabemos que puedes hacerle Jailbreak a un iPhone hoy día muy fácilmente y [...]Leer más...Descubriendo miMACzana, donde todas las dudas se resuelven fácilmente.]]></content>
		</document>
		<document id="d34185e77b4fb9715621eed04133fd8" url="http://feedproxy.google.com/~r/DescubriendomiMACzana/~3/4cOcJMTWv8w/">			<content><![CDATA[Estoy empezando a notar que poco a poco usas más y mejor iPhoto, ¡¿a que sí?! y seguro que tu biblioteca de fotografías y tu colección crece y crece cada día más, así que se te puede ir haciendo cada vez más difícil encontrar, por ejemplo, a las personas queridas, amigos, familiares, pareja, etc. entre [...]Leer más...Descubriendo miMACzana, donde todas las dudas se resuelven fácilmente.]]></content>
		</document>
		<document id="8932f6d03430f2b2eb57d93b25d4ee77" url="http://feedproxy.google.com/~r/DescubriendomiMACzana/~3/4H2C_a-w2bg/">			<content><![CDATA[El término obsolescencia programada puede sonar a chino para muchos, pero seguro que la mayoría está al corriente de lo que significa o intenta transmitir, y es que muchas de las cosas que nos rodean, usamos o conviven en el día a día con nosotros son susceptibles de verse afectadas por la obsolescencia. Pero cuando se [...]Leer más...Descubriendo miMACzana, donde todas las dudas se resuelven fácilmente.]]></content>
		</document>
		<document id="7f710925258cc2f96cdebeaa33590f12" url="http://feedproxy.google.com/~r/DescubriendomiMACzana/~3/5OkAhthQRc4/">			<content><![CDATA[Ya estoy por aquí de nuevo intentando aclarar para ti (y para mí mismo) cómo va esto de iTerm2 sin morir en el intento de las opciones y más opciones que dispone esta fantástica aplicación. Así que sin más preámbulos y siguiendo el orden establecido, esta semana vas a ver la cuarta pestaña de las [...]Leer más...Descubriendo miMACzana, donde todas las dudas se resuelven fácilmente.]]></content>
		</document>
		<document id="11953efa03ec3c82a8892292d5c319c2" url="http://feedproxy.google.com/~r/DescubriendomiMACzana/~3/6cnCuQf01-k/">			<content><![CDATA[Después de seis entregas, voy a dar por finalizada la descripción de la mayor parte de las opciones disponibles de esta fantástica aplicación. De hecho quedan las partes más sencillas de las preferencias: Pointer y Arrangements. Después de esto ya solo queda los menús de iTerm2 y pasar a la acción con los diferentes comandos del sistema [...]Leer más...Descubriendo miMACzana, donde todas las dudas se resuelven fácilmente.]]></content>
		</document>
		<document id="45182840e053cb27a43008b5cd967056" url="http://feedproxy.google.com/~r/DescubriendomiMACzana/~3/CE4ey2sRAj4/">			<content><![CDATA[Cuando en tu día a día utilizas WhatsApp como aplicación principal de chat, más incluso que Mensajes en iPhone y viene alguien y te demuestra que es muy fácil rastrear tus conversaciones, es cuando te das cuenta que quizás no estás utilizando la aplicación de mensajería adecuada. Puede que tus conversaciones no sean tan importantes [...]Leer más...Descubriendo miMACzana, donde todas las dudas se resuelven fácilmente.]]></content>
		</document>
		<document id="1ee9faa97217d5c147a55a0084ed2dd4" url="http://feedproxy.google.com/~r/DescubriendomiMACzana/~3/D2FLXYe1DGQ/">			<content><![CDATA[Tal vez seas nuevo en esto del Mac, o puede que ya lleves un tiempo usando Mac OS, sea como sea lo cierto es que siempre hay mucho por descubrir hasta incluso aquellas rutinas más sencillas como por ejemplo crear tus propios Salvapantallas. La idea de dotar a la pantalla de tu Mac de aquellas fotografías [...]Leer más...Descubriendo miMACzana, donde todas las dudas se resuelven fácilmente.]]></content>
		</document>
		<document id="c93d9773341d79db05788337b80b9172" url="http://feedproxy.google.com/~r/DescubriendomiMACzana/~3/eLLJ0JFtUVA/">			<content><![CDATA[Dejo claro que el siguiente comentario es una opinión personal y que por tanto la discrepancia u opiniones distintas son completamente lícitas e igual de válidas, y la reflexión responde a una decisión puramente personal, práctica y para mi totalmente racional en la que una vez más, no siempre es así, lucho y venzo al [...]Leer más...Descubriendo miMACzana, donde todas las dudas se resuelven fácilmente.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>