<author id="78662d316ec416e84450b9406e38f3aa" url="blognthecity.blogspot.com" feed="http://blognthecity.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="7d2f6e961a192237020ebae7c60a47a0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/blognthecity/~3/0XNb5UeAu6Q/muere-uncle-chichi-el-perro-mas-viejo.html">			<content><![CDATA[Uncle Chichi ha sido hasta ahora el perro más viejo del mundo, con una edad entre 24 y 26 años. Ha pasado por 3 propietarios, pero según dicen sus dueños actuales, fue adoptado hace 24 años en un centro de Charlestone, y por aquel entonces ya tenía 1 o 2 años. Toda la documentación y fotos de aquella época se fue perdiendo con el tiempo, y por ello Chichi no ha podido ser registrado oficialmente en el Libro Guinness de los records.Con su ultimo dueño, el productor cinematográfico Frank Pavich, ha vivido gran parte de su vida en Nueva York donde era una estrella local, querido y conocido por todos.Murió el 17.02.12, tras pasar un año luchando contra un cáncer, y hacía tiempo que era ciego y sordo, aunque todo ello no le impidió viajar por todo el mundo, hasta lugares como Croacia, para asistir a la boda de sus dueños, o a Gruyere (Suiza) para comer su queso favorito.Incluso apareció en el programa “Good Morning America”, y cuando su dueño comentó que le gustaba mucho la marca de comida para perros Spot's Stew, los propietarios de la marca hicieron una donación de 10.000 comidas para los animales del centro de animales de Charlestone, de donde Chichi era originario.Y hasta aquí la historia de este singular caniche, ojalá nuestros queridos perros vivieran tantos años como él, sin duda todos los propietarios viviriamos más felices!]]></content>
		</document>
		<document id="bbbbf86716e6d0546073b31933c5861" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/blognthecity/~3/1onMODqokO0/desastres-con-el-photoshop.html">			<content><![CDATA[Todos sabemos que el photoshop es un programa que va muy bien para retocar los defectillos en las fotos...un michelín por aquí...unas ojeras por allá...un poco de pecho (aunque ella se enfadara después...) Peeero! los hay que por ir deprisa, se pasan tres pueblos y publican fotos tremendas, como por ejemplo:  Desde luego las ganadoras son las manos triples, parece ser que es lo más complicado de borrar...Para los que habéis llegado hasta el final: ¿Cuál de ellas no es error sino ilusión óptica?Si tú también eres un desastre... Aprende a usar photoshopEnlaces patrocinados: equilibrio de chakrasinteriores de armariomuebles las palmasreportajes comunion cartagenaTelefonos Digitales LG]]></content>
		</document>
		<document id="aaa5bc7481e0ec9881e65e656bf30343" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/blognthecity/~3/1S_BcPuvx4M/video-con-la-comida-no-se-juega.html">			<content><![CDATA[Queria compartir con vosotros este video que tanto me hizo reir ayer. Justo cuando empiezas a pensar "pobrecita, que pare ya el tio ese..." jajajaGracias a Blanka, que siempre me manda "e-mails de calidad" ;)]]></content>
		</document>
		<document id="6e4890c997ea203f0783ca1916c6d8f3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/blognthecity/~3/306pOQFdA1s/los-grupos-mas-freaks-de-facebook.html">			<content><![CDATA[Bueno chicos, después de bastante tiempo sin postear, aquí os dejo este recopilatorio de los grupos más freaks y divertidos de facebook... reconozco que yo soy fan de más de uno de ellos jejejePongo sólo unos pocos, que son casi 60 los que tengo y llenaría demasiado el post!¿Cual es vuestro favorito?]]></content>
		</document>
		<document id="74339cc6f0d3e68c879329af678b32eb" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/blognthecity/~3/5AnUpcBmv30/mascotas-con-caras-famosas.html">			<content><![CDATA[Esta mañana he visto un biombo divertidísimo en una tienda, valía más de 50€ y además era muy grande, así que no lo he comprado. Pero cuando he llegado a casa no he podido evitar buscar en google las palabras que en él aparecían... "Dog famous faces" y este es el resultado! Una colección de fotos que no tienen desperdicio...Los creadores son un grupo llamado Takkoda. Aqui os dejos su web, por si os animais a comprar algún artículo, y el enlace al libro de fotos en amazon.Tengo el corazón dividido entre el Sr.Spock y Amy Winehouse.... no se quien me gusta más! Y a vosotros?Os aviso que el post es largo, no he podido dejar a nadie fuera y además no me funciona la opción del "salto de linea"... XDMao Tse Tung y Tommy CooperBorat y ChurchilChe y Mr. TJohn Wayne y ElvisBob Marley y Amy WinehouseMichael Jackson y EinsteinTeresa de Calcuta y Edna EverageSr. Spock y ChaplinYoda y HepburnAustin PowersGrace KellyKarl LagerfeldKaty PerryLady GagaOzzy OusbourneAbbaAdeleBlues BrothersCheryl ColeClint EastwoodSalvador DalíDavid BowieGato DiscoDolly PartonDorothyLady Gaga IIGene SimmonsJack SparrowJanis JoplinJimi HendrixJustin BieberKurt CobainPulp FictionQueen ElisabethShakespeareSid ViciousSnoop DogAndy WarholChica Maravilla]]></content>
		</document>
		<document id="cf74d0fd1b6c7259bf5ff55d9bbca53f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/blognthecity/~3/7RpYKM1EzjY/mis-aplicaciones-favoritas-para-android.html">			<content><![CDATA[Hace unos meses canjeé los puntos que tenia con mi operador móvil y conseguí el (para mi) fantástico Sony Ericsson Xperia Neo. Es el primer móvil que tengo con sistema Android, y la verdad es que, hoy por hoy, no lo cambio por nada. No sabía cómo iba resultar, después del chasco que me llevé tras comprar un iphone 3G de segunda mano que no me acabó de convencer y a la larga me salió malísimo.Pero estoy encantada de la vida, me da todo lo que quiero de un móvil, buena cobertura, aguanta bastante bien la batería, no se cuelga, las fotos son aceptables, y lo que decía al principio, me encanta su sistema operativo.Así que poco a poco quería ir compartiendo con vosotros las aplicaciones que más me gustan, ya sea por utilidad o diversión. Allá vamos:Gesture Search - Busca cualquier cosa que haya en tu móvil, dibujando con el dedo el nombre de lo que buscas.Color Note - Sistema de notas tipo post-it, se puede poner la aplicación como un gadget en el escritorio y usarla de recordatorio o como lista de tareas e ir marcando las que has hecho. Un truquito: no mover la aplicación a la tarjeta de memoria, o desaparecerá del escritorio!Super Tool Box - Para tener un buen control sobre las aplicaciones instaladas en el móvil, cerrar aplicaciones en marcha, mover las aplicaciones del teléfono a la tarjeta de memoria, y algunas funciones más.Apps organizer - Crea carpetas y etiquetas para poner orden en las apps, se puede poner cada carpeta como acceso directo en la pantalla principal.Super truper - Aplicación muy útil para comparar los precios de los productos del supermercados. ¿Por que pagar más en un super si vale mas barato en el de dos calles mas arriba?Setting profiles - Sirve para crear diferentes perfiles, adaptados a tus necesidades, como ponerse en modo avión por la noche, o localizarte cuando llegas al trabajo y ponerse en silencio.TDT Android - El nombre ya lo dice, para ver la televisión online desde el móvil y gratis!Go Ear - Para escuchar música online, al estilo de spotify, pero sin pagar premiums ni nada.Y eso es todo por hoy! :)]]></content>
		</document>
		<document id="dce85ebf5abb429fc8df3dce5f052248" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/blognthecity/~3/8WEvYRRInk0/estrenando-pagina-en-facebook.html">			<content><![CDATA[Me uno a la moda de crear una pagina en Facebook para mi blog, aunque con lo abandonado que lo tengo no se si se van a agregar muchos fans... pero bueno, ahí va!http://www.facebook.com/pages/Blog-and-the-City/151538564891647Además también he añadido una caja en la sidebar para poder hacerse fan desde aqui mismo.Nos vemos por FB!]]></content>
		</document>
		<document id="94f65de94c4ea9f4f9356b128c0174cd" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/blognthecity/~3/A3x0FDb6iJM/captchas-infernales.html">			<content><![CDATA[Todos los navegantes de la red nos hemos topado con algún captcha de esos que nos hacen gritar ¡¿PERO QUÉ...?!Sí chic@s lo sé, los hay que están hechos con mala baba, y que no me digan que son generados aleatoriamente ni excusas baratas... alguien los tuvo que diseñar!Pues bien, aqui os he hecho un recopilatorio de los peores que he encontrado por San Google, si tenéis alguno que compartir, ponedme un enlace y lo añado ;)]]></content>
		</document>
		<document id="b0e7afdecfd10caf7d059bcadfda9c44" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/blognthecity/~3/aAFP5VjxWb8/ecce-homo-de-borja-la-vuelta-la-tortilla.html">			<content><![CDATA[Supongo que la mayoría habréis escuchado o visto en la tele la noticia de una pintura mural de una iglesia en el pueblo de Borja, Zaragoza, que estaba pendiente de restauración... pero fue una feligresa, la Sra. Cecilia de 80 años y pintora aficionada, la que se adelantó y lo hizo por cuenta propia, obteniendo un horrible resultado que ha escandalizado a medio mundo.No se puede negar la semejanza con La madre de Whistler de la pelicula de Mr. Bean...Lo primero que hizo el ayuntamiento fue pedir opinión a manos expertas sobre si aquello allí pintarrajeado se podía quitar y recuperar la imagen original, pero a día de hoy, cuando las expertas han dicho que se podía recuperar, resulta que la gente está pidiendo que no se toque la pintura de la Sra. Cecilia.Y es que se le ha dado la vuelta a la tortilla, y ahora el Ecce Homo es trending toppic en twitter y el pueblo de Borja ha reaparecido en el mapamundi... Así que, ¿qué es mejor? ¿dejarlo como está y vivir de souvenirs y camisetas, o restaurarlo y que todo quede en el olvido?Y ahora un poco de diversión: aquí os dejo un recopilatorio de las obras de arte que he encontrado por la red. Desde luego, hay gente con mucho arte! (y mala leche)Visto en Webalia.comVisto en janmi.comVisto en elreferente.esVisto en que.esY muchos más que se pueden encontrar en la red, como La duquesa de Alba, Carmen de Mairena, Hommer Simpson, Esperanza Aguirre... en fin, la imaginación es infinita!!]]></content>
		</document>
		<document id="57d4d8989b755e461ca1db0ae8bb0bf4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/blognthecity/~3/CkCiI00ZOlg/campana-solidaria-de-friskies-video.html">			<content><![CDATA[Hola de nuevo! Aqui os traigo el emotivo video de la nueva campaña de Friskies, por cada vez que se reproduzca el video, Friskies donará una latita de comida húmeda para gatos a varias asociaciones de gatos sin hogar, con un tope de 500 mil unidades. ¿No está mal eh? Así que todo el mundo a compartir el video! Además de la buena obra, el video ha sido una perfecta ocasión para reunir a algunos de los mininos más famosos de la red. Ellos son:Tardar Sauce, más conocida como "The Grumpy Cat" (El gato gruñón). Buscad sus Memes si queréis reír un buen rato.Oskar el gato ciego y su compañero Klaus, simplemente adorables.El Colonel Meow, un gato muy peludo y muy... siniestro :)Nala Cat, la mas rechoncha, bizquilla y guapa de la red, no os perdáis su perfil de instagram!Hamilton the hipster cat, el único gato con bigote incorporado! Se puede ser más señorial?Y finalmente... el video! Espero que os guste :D ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>