<author id="7a716ba44be1b30f39f3b4843a161651" url="maquecitos.com" feed="http://www.maquecitos.com/feed/" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="1167f5340123e96355050c77526464d" url="http://www.maquecitos.com/2013/04/06/google-comprar-whatsapp/">			<content><![CDATA[Google tiene un nuevo objetivo: adquirir Whatsapp. Así lo aseguran ciertos rumores que circulan por la red. Parece ser que llevan en negociaciones entre cuatro y cinco semanas, y el precio de la adquisición estaría cercano a los mil millones de dólares (por lo que puede ser algo muy parecido a lo visto entre Facebook […]The post Google está interesado en comprar Whatsapp appeared first on Maquecitos.]]></content>
		</document>
		<document id="ba18d4591e16540d949d5b4915d5101a" url="http://www.maquecitos.com/2013/04/06/ios-7-concepto-mission-control-widgets/">			<content><![CDATA[Desde hace unos días han empezado a aparecer varios diseños del nuevo iOS 7. Lo que nos propone F. Bianco es una nueva nueva experiencia de navegación desde la pantalla de bloqueo sin perder la esencia de Apple. Esto me ha recordado, en cierta medida, al nuevo Facebook Home, donde la pantalla principal es mucho […]The post iOS 7, concepto con Mission Control, Widgets y más appeared first on Maquecitos.]]></content>
		</document>
		<document id="5369c78714a7fd91a40121f34de069a4" url="http://www.maquecitos.com/2013/04/07/delivery-note-albaranes-notas-ipad/">			<content><![CDATA[José Antonio Fernández, un desarrollador iOS del que ya hablamos aquí en Maquecitos, presentó hace unas semanas su nueva aplicación para iPad, Delivery Note. Os dejo un breve comentario suyo para que sepáis lo que nos ofrece: Esta nueva aplicación pretende ser una evolución de los viejos albaranes o notas de entrega, ya que se […]The post Delivery Note: Albaranes o notas de entrega desde tu iPad appeared first on Maquecitos.]]></content>
		</document>
		<document id="141057573ee436f8274bc47f14d949a3" url="http://www.maquecitos.com/2013/04/09/ipad-5-produccion-julio-agosto/">			<content><![CDATA[Los rumores del iPad 5 están a la orden del día y ahora es el turno de su fecha de producción. ¿Cuándo comenzará?, a diferencia de otras fuentes que aseguraban que se haría antes de junio, DigiTimes, confirma según fuentes de la cadena de suministro de Taiwan, que hasta julio o agosto no se empezará […]The post iPad 5, su producción comenzará en julio-agosto appeared first on Maquecitos.]]></content>
		</document>
		<document id="977f8e57cdc99fdb6c3cedfe9e963f20" url="http://www.maquecitos.com/2013/04/09/run-sheldon-mejores-juegos-app-store/">			<content><![CDATA[Run Sheldon es el juego moda en la App Store. Las razones que se pueden dar son muchas, desde los gráficos, el apartado sonoro, la temática o el máximo cuidado que tiene la aplicación en general. Y es que este es uno de los detalles que más se agradecen, que la aplicación esté hecha con […]The post Run Sheldon, uno de los mejores juegos del App Store appeared first on Maquecitos.]]></content>
		</document>
		<document id="ce3f66f8a7b7733714d4ea96e4a3c50d" url="http://www.maquecitos.com/2013/04/10/fondos-de-pantalla-juanjo-dominguez/">			<content><![CDATA[Esta mañana de miércoles os dejo tres fondos de pantalla para vuestro ordenador. El fotógrafo es Juanjo Domínguez, que ya ha colaborado conmigo en alguna que otra ocasión, tanto con fotografías como con un artículo sobre Whatsapp y Line. Como el propio Juan José me comenta: La mariposa la he fotografiado en La Puebla de […]The post Fondos de Pantalla, mini pack por Juanjo Domínguez appeared first on Maquecitos.]]></content>
		</document>
		<document id="3e00b296f2e391ca64a19704a6b62741" url="http://www.maquecitos.com/2013/04/10/iphone-5s-rumores-colores-cobran-fuerza/">			<content><![CDATA[En alguna ocasión ya hemos mencionado que el próximo iPhone 5S podría estar disponible en varios colores, al igual que la generación actual de iPod touch. Este rumor vuelve a cobrar fuerza ahora que desde Macotakara se informa de ello. Según publica Macrumors, existe la posibilidad de que el iPhone 5S se venda, además de en […]The post iPhone 5S, los rumores sobre los colores cobran fuerza appeared first on Maquecitos.]]></content>
		</document>
		<document id="b97e653e91d60bda39fd56ec18313362" url="http://www.maquecitos.com/2013/04/11/redcoruna-extensiones-registrar-dominios/">			<content><![CDATA[Hoy quiero compartir con vosotros un nuevo lanzamiento de Redcoruna. La novedad se centra en los dominios, pues ahora es posible registrar y trasladar a Redcoruna más de 100 nuevas extensiones, como .co, .me, .co.uk, .asia, .biz, .pro, .mx, .us o .jp, por citar solo algunos. Si queréis conocer la lista y las tarifas podéis acceder […]The post Redcoruna lanza más de 100 nuevas extensiones para registrar dominios appeared first on Maquecitos.]]></content>
		</document>
		<document id="780f2eb39c6b16198aff09db3f634a8" url="http://www.maquecitos.com/2013/04/17/isteve-pelicula-online-gratuita/">			<content><![CDATA[iSteve, la película de humor basada en Steve Jobs, ya está disponible en la red de forma totalmente gratuita. Reconozco que no he visto los 78 minutos de película (que está en inglés), pero lo poco que he ido viendo, a saltos, me ha dejado un buen sabor de boca. Abajo os dejo una imagen […]The post iSteve, la película ya está disponible online de forma gratuita appeared first on Maquecitos.]]></content>
		</document>
		<document id="7bc7f4316187468300d74e63f89f86e" url="http://www.maquecitos.com/2013/04/21/letrendy-review-funda-iglaze-moshi/">			<content><![CDATA[A finales de febrero hice una review de una funda para iPad 2, Elan Folio Slim de Griffin, de la tienda online LeTrendy. Hoy hablaré de la funda para iPhone 5 iGlaze Azul de Moshi. Moshi es una marca conocida por todos de gran calidad que no necesita presentación, así que vamos directos al grano. […]The post LeTrendy: Review de la funda iGlaze de Moshi appeared first on Maquecitos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>