<author id="7a7baf66c00cca9c6e191accd695c8e5" url="sanjuanmariavianney.blogspot.com.es" feed="http://sanjuanmariavianney.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="b19740c56500825feeae731ee034fee" url="http://sanjuanmariavianney.blogspot.com/2013/04/divina-misericordia.html">			<content><![CDATA[El rincón de Cecilia¡Hola Amigos!El Segundo Domingo de Pascua se celebra la fiesta de la Divina Misericordia instituida por el Papa Juan Pablo II que recibió el mensaje a través  de Sor Faustina  Kowalska muerta en 1938 y proclamada santa el día 30 de Abril del año 2000.Sor Faustina recibió varios mensajes de Jesús entre ellos el que decía que pintara un cuadro con su imagen y unos rayos de luz que salían del corazón y una frase:"Jesús en Ti confío" y prometió su protección  en especial en la hora de la muerte a las personas que practicaran esta devoción.El cuadro de la Divina Misericordia se venera en Barcelona en la "Capilla de Jesús Paciente " C/Gran de Gracia nº 177. En la Parroquia de San Agustín en la C/ Hospital se celebra culto diario. En nuestra parroquia de San Juan María Bta. Vianney veneramos  el cuadro de la Divina Misericordia,expuesto en la iglesia y también en el atrio dando la bienvenida a los fieles y esperando a pecadores o personas faltos de Fe  para protegerlos con su Misericordia. Además cada año este domingo un grupo de jóvenes devotos renuevan sus promesas a la Divina Misericordia, en esta ocasión fue en la Misa de las 10'30 de nuestra parroquia.En este Segundo Domingo  de Pascua celebramos esta con Eucaristía solemne en honor de la Misericordia de Dios. En las Iglesias nombradas se pueden encontrar unas hojas  con la explicación de los mensajes de Jesús,las oraciones especiales llamadas "Coronilla de la Misericordia" y lugares de culto. ¡No olvidéis nunca la Misericordia de Dios!Cecilia Aranés Mallol]]></content>
		</document>
		<document id="98f2cca2e4ec5687a1a12f00daebaf2a" url="http://sanjuanmariavianney.blogspot.com/2013/04/fotos-de-la-semana-santa-2013.html">			<content><![CDATA[DOMINGO DE RAMOSJUEVES SANTO¡Hola Amigos! Podríamos decir que el Jueves Santo es el día mas grande del año; Jesús después de la última Cena nos entrega su amor, su gran amor, nos deja su cuerpo y su sangre para siempre, no quiere abandonarnos porque sabe que somos débiles y que lo necesitamos,pero no tiene bastante,con gran dedicación,entrega su vida por nosotros para limpiarnos del pecado y sufre toda clase de humillaciones y nosotros la Humanidad no queremos reconocerlo. Hay una frase muy antigua que dice:"El amor no correspondido no puede ser bienvenido" pero nosotros debemos cambiarla. Señor nosotros te queremos por todo lo que nos has dado,por todos los que no te quieren y van en contra  de Tí, por los que no quieren al prójimo que son tu imagen, por todos pobres y desvalidos que nadie protege  por todos los orgullosos que quieren ser "dueños del mundo"  para que reconozcan su debilidad terrenal.Bienvenido seas Señor,quédate con nosotros,con tu amor nos basta,no necesitamos nada más. VIERNES SANTO¡Hola Amigos! "Todo se ha cumplido" dice  Jesús y allí queda,colgando del madero, sólo los más íntimos están con Él, llenos de dolor y la Naturaleza que reconoce a su Señor,a su manera le rinde pleitesía: el sol obscurece,llueve,los relámpagos rasgan con su luz el azul del cielo y se rompe el velo del Templo y nosotros, ¿qué hubiéramos hecho en aquellos momentos?...llorar,rezar ó pedir perdón por nuestras faltas  y debilidades. Ahora,que cada uno le diga al Señor lo que siente en su corazón,lo que le inspire la imagen de Jesús Crucificado.Señor, ahí tienes mi respeto y admiración: "Siempre has estado en mi vida/ y siempre te voy a querer,/tus apoyos me han llegado/¡Señor!Tú eres mi luz/y quiero ser con agrado/Cireneo de tu Cruz"VIGILIA PASCUALEl Sábado Santo presenta una Liturgia muy bonita y con mucho sentimiento. Con todo el templo a obscuras se enciende el fuego con el que  se estrena el cirio pascual;poco a poco llegamos al altar llevando los fieles pequeñas velas encendidas; el sacerdote al llegar al Presbiterio enciende el Cirio que lucirá en las celebraciones de la iglesia durante el Año Litúrgico y en especial en el Sacramento del Bautismo. En este momento repican las campanas y se ilumina toda la iglesia. ¡Jesús ha resucitado,ha vencido a la muerte! En estos oficios los fieles repetimos las promesas del Bautismo, se leen las Lecturas y podemos recibir el cuerpo de  Jesús resucitado. Con gran alegría terminamos  la celebración dela Vigilia Pascual entonando todos los fieles con alegría ¡Gloria,Gloria ,Aleluya,el Señor resucitó! Y finalmente el Señor Rector,Mn. Octavio, nos despide con una tierna frase:-"¡Podeis ir en paz, aleluya, aleluya!DOMINGO DE PASCUA!Hola amigos¡ Jesús ha resucitado. Sus divinas palabras se han cumplido: "Al tercer día resucitaré". Dios nunca miente podéis estar seguros; algunas veces puede dar un  rodeo en sus proyectos, pero debemos tener Fe pues siempre cumple,hay una frase en la oración y en boca de Jesús: Todo lo que pidáis al Padre en mi nombre os lo concederáLa Eucaristía de  Pascua de Resurrección es una explosión de alegría y agradecimiento; si alguna vez una persona nos hace un favor se lo agradecemos de todo corazón, pues pensemos  cuanto le debemos a Jesús y como podemos agradecer  el favor tan grande que ha hecho a la Humanidad y no olvidemos a su Madre la Virgen María, si Ella no hubiese aceptado....qué sería de nosotros?En la Resurrección  de Jesús podemos observar muchos detalles de su Personalidad, pues además de su gran  poder, nos muestra su ternura al hablar y darse a conocer a Mª Magdalena desolada por no encontrar al Maestro,el amor  a su Madre para tranquilizarla y que le viera vivo, la enseñanza a los apóstoles para demostrarles su verdad de quien era y poco  a poco podemos comprender que es nuestro Padre y Amigo y que nunca engaña y podemos decir como el soldado romano  al pié de la Cruz : "Verdaderamente este Hombre era  y es por siempre DIOS"Cecilia Aranés Mallol]]></content>
		</document>
		<document id="51102696b4591b3d486c6f5ce6ebae20" url="http://sanjuanmariavianney.blogspot.com/2013/04/roscos-de-san-marcos.html">			<content><![CDATA[El rincón de Cecilia¡Hola Amigos!El día 25 de Abril se celebra la fiesta de San Marcos,uno de los cuatro Apóstoles que se dedicaron a escribir sus vivencias con el Maestro (Evangelio según San Marcos) En Jérez del Marquesado,provincia de Granada y perteneciente a la Diócesis de Guadix se celebra el día de San Marcos con una fiesta especial; el Domingo más cercano al día 25, sale la imagen en procesión por todo el pueblo, siendo costumbre la bendición de unos panes especiales,elaborados de manera artesanal de forma circular llamados "Roscos de San Marcos"En nuestra Comunidad de San Juan María Bta. Vianney donde se venera la imagen de Nuestra. Señora. de la Purificación "La Tizná" patrona también de Jérez del Marquesado los devotos de San Marcos nos traen algunos "Roscos" para bendecir,cosa que hace Mn. Octavio, rector de la Parroquia ,unos días antes de la fiesta mencionada. Estamos hermanados con este pueblo andaluz por la voluntad de algunos que se trasladaron a vivir a Barcelona y guardamos en nuestra iglesia la imagen de la Tizná por lo que celebramos también todas sus fiestas.Somos un solo rebaño con un solo Pastor por mediación de su Madre la Virgen María,bajo la advocación de Nuestra Señora de la Purificación "LA TIZNA"Cecilia Aranés Mallol]]></content>
		</document>
		<document id="ad74044f7f1ccc9bd8f55db3dc53d5f1" url="http://sanjuanmariavianney.blogspot.com/2013/05/dia-feliz-y-completo.html">			<content><![CDATA[El rincón de Cecilia¡Hola Amigos!El día 27 de Abril de 2013 ha sido un día feliz y lleno de vivencias en nuestra Comunidad; a las 12, hora del Angelus se celebró en la Capilla del Sagrado Corazón el Sacramento del Matrimonio. Por la tarde a la hora de la catequesis,unos niños preparan el día más feliz de su vida haciendo su primera Confesión con nuestro Rector Mn. Octavio que los va dirigiendo cada semana por el camino del bien. Después con todos los demás niños se hace la catequesis del día y la Eucaristía familiar. Al final Mn. Octavio bendijo como cada año escapularios de la Virgen del Carmen que impuso juntamente con el Padre Alejandro a todos los niños.Sigue el día y a las 19,15 h,  en la misma Asamblea el Concierto Pascual por la Orquesta de Cámara dirigida por el maestro Salvador Ribas;  fue muy y de gran calidad,la verdad fué que se nos hizo corto.Todo el día hemos visto y venerado a nuestra Virgen, Nuestra Señora de Montserrat, patrona de Cataluña, presidiendo todas las actuaciones del día de hoy y desde el fondo del corazón os invito a saludar a nuestra Madre: "Morenita y muy Graciosa/de Montserrat gran Señora / Cataluña os venera/y toda España os añora / Reina y Madre Celestial / proteged toda la gente / libramos de todo mal / al bueno y al penitente / y al que está descarriado / llévalo hacia tu Rosal  "Rosa d'Abril, Morena de la Serra, del Mont-Serrat Estel, il.lumineu,la catalana terra, guieu-nos cap el Cel..."Cecilia Aranés Mallol]]></content>
		</document>
		<document id="78d15bd2acbec1065c494a97ba1b9925" url="http://sanjuanmariavianney.blogspot.com/2013/05/primero-de-mayo.html">			<content><![CDATA[El rincón de Cecilia:¡Hola Amigos!El día Primero de Mayo es la fiesta de los trabajadores. San José  varón ejemplar  y escogido por Dios como esposo de la Virgen María, es modelo  del hombre obrero y artesano pues era carpintero, buen padre y esposo y por ello  es reconocido por la Iglesia  como patrón y protector de todos los trabajadores pero además es patrón y protector  del Seminario, lugar dónde se forman los jóvenes que con su esfuerzo, estudio y voluntad llegan a ser :"Trabajadores de la Viña del Señor" como en su día  dijo el Papa BENEDICTO XVI.Pero también quiero recordar que en este día Primero de Mayo de 2013,un joven obrero de la Viña del Señor, celebró con la misma ilusión del primer día, el 20 Aniversario de su Ordenación Sacerdotal. Este sacerdote  es Mn. Ramón-Octavio Sánchez, Rector de nuestra Parroquia, que a pesar de ser un día festivo, cumplió con sus obligaciones diarias y en la Eucaristía de la noche hizo partícipe de su fiesta particular a todos los asistentes. Mn. Octavi, desde aquí,nuestra más enhorabuena, siga adelante con firmeza y buen hacer,pues su rebaño le quiere y le necesita. ¡Que Dios le bendiga y le proteja de todo mal!Cecilia Aranés Mallol]]></content>
		</document>
		<document id="158dbee06e8a048a18eff103f5c3bf04" url="http://sanjuanmariavianney.blogspot.com/2013/06/confirmacion.html">			<content><![CDATA[El rincón de Cecilia¡Hola Amigos! En la Comunidad de San Juan María  Bta. Vianney, este Domingo era día de felicidad, quince  jóvenes de diferentes países y procedencias esperaban con alegría la Eucaristía de las 12,30 h. en la que de manos del Sr.Obispo auxiliar de Barcelona,Mons. Sebastià Taltavull, recibieron el Sacramento de la Confirmación,siendo acompañados también por el Rector Mn. Octavio y el Vicario Padre Alejandro.Los confirmantes renovaron las promesas del Bautismo y apoyados por sus padrinos recibieron el aceite  crismal y la bendición del Sr. Obispo. La Confirmación es un Sacramento que igual a los otros seis restantes tienen gran importancia en nuestra vida; el Bautismo es nuestro primer encuentro con la Iglesia  pero que normalmente por la edad no entendemos el significado;ya adolescentes renovamos en este acto las las promesas del Bautismo y recibimos los Dones del Espíritu Santo que nos otorga la Gracia y ayuda para recibir los demás Sacramentos y seguir con seguridad y Fe  los mandatos de Dios y Preceptos de la Santa Iglesia.Nuestra felicitación a los nuevos confirmados y deseamos que sigan el camino hacia la virtud y santificación cumpliendo las normas en todos y cada uno de los siete Sacramentos: "Bautismo,Confirmación,Eucaristía, Penitencia, Unción de los enfermos, ,Orden Sagrado y Matrimonio" ASÍ  SEA.Cecilia Aranés Mallol]]></content>
		</document>
		<document id="34ce84b48ef92f418700ca1ede636859" url="http://sanjuanmariavianney.blogspot.com/2013/06/corpus-christi.html">			<content><![CDATA[El rincón de Cecilia:¡Hola Amigos!Cuantas veces amigos,hemos oído estas dos palabras: Corpus Christi, "CUERPO DE CRISTO" que nos dice el celebrante al darnos la Eucaristía, es decir,nos da el Cuerpo del Señor,a todos y cada uno de nosotros para que tengamos a Jesús con nosotros para hablarle,adorarle,darle gracias por su amor hacia nosotros. El momento de la Comunión es el más importante,es el encuentro de Jesús con cada uno de nosotros,dos almas que se encuentran y quieren decirse sus alegrías y sus penas pues el Maestro se preocupa de nuestras necesidades y problemas y nos quiere dar consuelo; también cuando le cantamos su gloria y lo que siente cada uno de nuestros corazones y también Jesús siente alegría cuando nos ve felices y le damos las gracias.Esta es la fiesta más grande y por ello es muy celebrada y muy popular en todas las partes de la Tierra; en muchas ciudades y pueblos celebran la fiesta del Corpus con procesiones, paseando al Señor en su trono "La Custodia" y sobre una alfombra de flores por todas las calles y acompañándole una banda de música haciendo los honores a nuestro gran Maestro que es DIOS.En nuestra Comunidad San Juan María Bta. Vianney,cada año celebramos esta fiesta con gran solemnidad; en Septiembre empieza el curso; cada sábado hay la la sesión de Catecismo,y la Misa familiar,terminando la catequesis después de la fiesta de Pascua recibiendo de 80 a 90 niños cada año repartidos en varios grupos. El día de Corpus,celebramos la procesión alrededor de la plaza de Can Mantega, delante de la Iglesia, acompañando al Señor los niños de Primera Comunión, el grupo juvenil y fieles, dando gran solemnidad al acto el bonito momento de salir la Custodia y entrar en la iglesia acompañado de la música y en el momento en que el Rector Mn. Octavio da la bendición a todos los fieles desde el altar preparado en el centro de la plaza sobre una alfombra de colores hecha por la juventud. Fue emocionante.Cecilia Aranés Mallol]]></content>
		</document>
		<document id="6920925eb52ccd65c8c81d5f56826651" url="http://sanjuanmariavianney.blogspot.com/2013/06/novenario-la-tizna.html">			<content><![CDATA[El rincón de Cecilia: ¡Hola Amigos! Dicen que cuando se canta se reza dos veces. Así es, pero este sábado 15 de Junio, el coro de la Asociación de la Virgen de la Tizná, cantando durante la Eucaristía en la Comunidad de San Juan María Bta. Vianney, además de rezar nos daba alas para elevarnos al Cielo con sus voces,acompañadas del murmullo de las notas de unas Sevillanas, Rumbas y Colombianas, dedicados al Señor. Presidía la Eucaristía nuestro Rector Mn. Octavi acompañado del Padre Domingo Adeva que nos ofreció las Homilías del Novenario y Mn. David Remolar, hijo de la Parroquia.Cada día del Novenario el P. Domingo nos habló de un punto concreto,desgranando sus sabios consejos.Día 1- Dos palos para la Cruz,un elemento sencillo para grandes obras.Día 2- Como los periodistas debemos organizar el suceso,el emisor y el receptor para llegar a los demás con grandes verdades.Día 3- Como Salomón pedid a Dios Ciencia y Sabiduría para cumplir nuestras obligaciones cada uno en su estado.Día 4- Vete,vete y profetiza: Dios mandó a Jonás a profetizar a Nínive, pero el fue a Efeso y naufragó y tuvo que volver! Hay que obedecer...Día 5- Desde el momento de nacer ya caminamos despacio hacia la muerte pero la verdad es que la muerte nos lleva a la Vida Eterna...Día 6- Muchas cuerdas para un solo violín. Olvidemos los dioses terrenales y centremos nuestra atención al verdadero Dios,Uno, no hay otro, por medio de la Fe.Día 7- No entendemos el más Allá, pero si nos comportamos y cumplimos en el más acá,llegaremos y lo entenderemos.Día 8- Estamos aterrados de todo lo que pasa en el Mundo, desastres geográficos,falta de trabajo,crisis en todo; debemos girar la mirada hacia Dios,en Él está la solución..Día 9- Señor danos Salud para trabajar y cuidar a los demás, dinero para vivir nosotros y ayudar a vivir a nuestros semejantes y Amor,mucho amor para todos. De la mano hermano de la mano....de la mano pues el Amor verdadero mueve montañas y aunque a veces hace sufrir es un reflejo del sufrimiento de Jesús para con nosotros; las rosas siempre llevan espinas.Gracias Padre por su enseñanzas. Agradecemos la presencia de las autoridades,a la Asociación de la Virgen de la Purificación "LA TIZNÁ" y a todos los fieles que llenaron la iglesia y a las devotas que hicieron la ofrenda floral y la dedicación poética a la Virgen.Y quiere acabaar con un Poema de D. LEON FELIPE, al que hizo referencia el Padre predicador."Hazme una Cruz,carpintero sencilla,sencilla,que no me distraiga el gesto con dos palos,solamente dos el uno largo mirando al cielo otro más corto y transversal mirando a la tierra Hazme una Cruz sencilla, sencilla carpintero que no me distraiga el gesto".Cecilia Aranés Mallol]]></content>
		</document>
		<document id="1cae42241fdd16050059ac14b84a1c8b" url="http://sanjuanmariavianney.blogspot.com/2013/07/alegrias-para-el-alma.html">			<content><![CDATA[El rincón de Cecilia¡Hola Amigos!De todos es sabido que para vivir debemos comer, nutrir nuestro cuerpo para seguir en la vida, pero nuestro intelecto, nuestra alma, la sensibilidad de cada uno necesita también alimentarse y esto sucede con la espiritualidad y la parte intelectual donde se encuentra la música,estas siete notas que son capaces de hacernos llorar  o reir en cualquier momento y normalmente nos dejan paz  o gran energía en el alma.En nuestra comunidad pensamos en ello y por eso el viernes día 28 a las 8,30 de la noche ofrecimos un concierto de fin de curso presentado por la Coral "Tessalia" y la Sociedad coral "La Floresta". Primero cantó la Coral "La Floresta" con canciones muy expresivas en catalán e inglés entre ellas -Ma vida comença amb tú- (.J. Steuerlein) y la sardana  muy conocida -El cavaller enamorat- (Juan Manén).El coro Tessalia  nos emocionó con diversas canciones entre ellas el Himno-Jesu rex  admirabilis-,-Ave verum corpus-;emocionante la Missa brevis  en Re Menor en latín;en la segunda parte nos llevaron a Sudáfrica recordando el gran trabajo de NELSON  MANDELA,premio Nobel de la Paz, por salvaguardar la Paz y los valores Humanos;terminaron con tres cantos nativos -Dos Indios Kraó- y nos quedamos sin habla comprobando el juego y combinación que hicieron los cantantes con las palabras y los sonidos hechos con los labios,manos y pies. La directora de la coral aprovechó para agradecer a Mn. Octavio que les deje venir semanalmente  a ensayar sus cantos en una de las salas de parroquiaDe verdad fue  un concierto que nos emocionó y nos hizo vibrar a todos los oyentes,un concierto para recordar,esperamos oírlos de nuevo.GRACIAS!]]></content>
		</document>
		<document id="6ced22c73531eaa5e8b5de31ac3a5932" url="http://sanjuanmariavianney.blogspot.com/2013/08/fiesta-de-san-juan-maria-vianney.html">			<content><![CDATA[El domingo 4 de agosto se celebró solemnemente la Fiesta de San Juan María Vianney titular de nuestra parroquia. Este año coincidió en Domingo, por lo que se celebró en la Misa dominical de las 12'30 h. La Eucaristía fue presidida por el párroco Mn. Octavio Sánchez, que excepcionalmente también predicó al ser domingo. Concelebraron el vicario de la parroquia el P. Alejandro Galán y el P. Carlos Barba, sacerdote originario de nuestra parroquia.La homilia del párroco puede consultarse en el anterior escrito de este blog.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>