<author id="7aa545545e2e327ce21aa7c26844b797" url="eventosliterariosbibliotecas.blogspot.com.es" feed="http://eventosliterariosbibliotecas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="83b0433384ef83f5f15dcfd72e1a0763" url="http://eventosliterariosbibliotecas.blogspot.com/2013/12/breaking-bad-el-libro-en-libreria-la.html">			<content><![CDATA[Mañana miércoles 11 de diciembre a partir de las 21:00 h. presentación dellibro: Breaking Bad de Errata Naturae, con Víctor Hernández de Santaolalla, coordinador del libro. Breaking bad es una de las mejores series de televisión de todos los tiempos. Errata Naturae le dedica un volúmen de su colección sobre series y su relevancia en la cultura contemporánea.Donde: La extra·vagante LibrosAlameda de Hércules, 33Sevilla, 41002]]></content>
		</document>
		<document id="8e7d493ab5881334966e39a38dbfef70" url="http://eventosliterariosbibliotecas.blogspot.com/2013/12/ciclo-narracion-oral-en-biblioteca-jose.html">			<content><![CDATA[Mañana sábado 21 de diciembre a partir de las 12:00 comenzará el Ciclo de Narración Oral en la Biblioteca Municipal José Saramago.]]></content>
		</document>
		<document id="726d5671ef2c8f142e83493739633ed5" url="http://eventosliterariosbibliotecas.blogspot.com/2013/12/cuentacuentos-de-navidad-en-bpm-jose.html">			<content><![CDATA[¡FELIZ BALTASAR!Lugar: Salón de actos de la B.P.M. José SaramagoDía: 21 de diciembre de 2013Hora: 12:00 horasNarrador: Manuel GarridoTítulo: ¡FELIZ BALTASAR!"Aún recuerdo aquel día en el que mi vecino canadiense Alix Majou bajó desde su casa con una enorme tarjeta de navidad pintada por el mismo que decía : ¡ FELIZ BALTASAR ¡. Estaba echo un lío con todas las cosas que suceden en estas fechas. Nos sentamos en la mesa alrededor de una bandeja de mantecados…. Y nos contamos todas y cada unas de las formas que conocíamos que en el mundo hay, de celebrar la Navidad".Duración: 50 minutosEntrada libre hasta completar aforo.]]></content>
		</document>
		<document id="c1f34b8c01e81675bbd69fadbf305821" url="http://eventosliterariosbibliotecas.blogspot.com/2013/12/descubre-la-sevilla-de-cervantes.html">			<content><![CDATA[Ocho Minutos Educación Ambiental nos propone una actividad cultual para este fin de semana.  Gratis para los niños.Descubre "La Sevilla de Cervantes". Descubre la ciudad de Sevilla, capital del Imperio y Puerta de América, de la mano de Cervantes ylos autores del Siglo de Oro.Precio: 5€ por persona (niños gratis)* Incluye Anexo Gráfico Digital *Cuándo: Domingo 22 de diciembre - 11:00 horasPunto de inicio: Estatua de Cervantes en la calle Francisco de Bruna/Entrecárceles (al final dela calle Sierpes, entre la Plaza de San Francisco y la Plaza del Salvador)Punto final: Plaza del SalvadorDuración: Unas dos horas y mediaInformación e inscripciones:http://ochominutos.jimdo.com/ - 8minutos8@gmail.comSe ruega puntualidad.Plazas limitadas.]]></content>
		</document>
		<document id="b978bd4ea1ac51c9d3bb9874dbba7337" url="http://eventosliterariosbibliotecas.blogspot.com/2013/12/i-ciclo-de-pais-del-club-de-la-manzana.html">			<content><![CDATA[Mañana 13 de diciembre a las 19:00 h se reunirá "El club de la manzana" en el club social de Aljarasol de Mairena del Aljarafe.El libro a comentar dentro del I Ciclo de pais: Rusia, será El día de Oprichnik de Vladimir Sorokin.Este es el tercer y último libro que se lee en este I Ciclo de país.A este reunión se deberá acudir también con las propuestas de ÉPOCA, nuevo ciclo que iniciamos el próximo mes de enero.En el club social no contamos con conexión a internet, así que no podremos hacer los comentarios sobre el libro en twitter durante la reunión.Cualquier que desee participar lo puede hacer a través del blog del club en COMENTARIOS.]]></content>
		</document>
		<document id="96dd4e21b1f762dfb293cdb73ae0abb1" url="http://eventosliterariosbibliotecas.blogspot.com/2013/12/la-biblioteca-britanica-libera-sus.html">			<content><![CDATA[Más de un millón de imágenes escaneadas de los tesoros de la Biblioteca Británica, al alcance de todo el mundo,  sin ningún tipo de restricción.Un proyecto que se lanzó en 2005, gracias a que cayó la barrera de los derechos de autor, ha permitido digitalizar cientos de miles de mapas, diagramas, viñetas, ilustraciones científicas y demás contenido que guardaban algunos formidables ejemplares de los que guarda esta institución señera en sus estanterías.Con ayuda de Microsoft, que ha puesto sus escáneres y varios millones de euros, todas estas imágenes están disponibles y libres de derechos en Flickr, una plataforma web para compartir imágenes, y que ahora forman parte del dominio público.Todo el material compartido, que pertenece a obras de los siglos XVII, XVIII y XIX, se ha subido a Flickr sin catalogar, únicamente señalando el volumen al que pertenece.]]></content>
		</document>
		<document id="124af947e96001d6675aab131ec8f071" url="http://eventosliterariosbibliotecas.blogspot.com/2013/12/la-mujer-que-vigilaba-los-vermeer-en-el.html">			<content><![CDATA[Mañana martes 10 de diciembre a las 20:00 h. en el Club de lectura de FNAC Sevilla se comentará el libro:La mujer que vigilaba los Vermeer  de José María Conget. A cargo de Javier González-Cotta. Con la presencia del autor.El deseo de ser otro y la conciencia íntima de impostura vital transitan por algunas de estas páginas, en las que también cabe la reflexión en torno a la esterilidad de una existencia consagrada, aparentemente, al conocimiento. Otros relatos invitan al lector a la sesión sicoanalítica de un mentiroso compulsivo, a un diálogo sobre conspiraciones políticas, al recorrido de una biografía a través de las salas de cine que frecuentó su protagonista, a las diversas formas de soledad (y desastre) inducidas por la obsesión amorosa y al examen de dos habitaciones vaciadas por la muerte. El volumen se completa con un brevísimo homenaje al Capitán Trueno.José María Conget (Zaragoza, 1948) es licenciado en Filosofía y Letras. Ha ejercido la enseñanza y la gestión cultural en distintos puntos de España y en Escocia, Perú, Inglaterra, Estados Unidos y Francia. Actualmente vive en Sevilla. Ha publicado las novelas quadrupedumque (1981), Comentarios (marginales) a la guerra de las Galias(1984), Gaudeamus (1986), Todas las mujeres (1989; Premio Estado Crítico tras su reedición en 2009), y en esta editorial: Palabras de familia (1995) y Hasta el fin de los cuentos (1998), los libros de relatos Bar de anarquistas (2005, Premio Cálamo) yLa ciudad desplazada (2010) y el volumen sobre ciudades Pont de l’Alma (2007). Tiene además cuatro libros de difícil clasificación: Cincuenta y tres y Octava (1997),Vamos a contar canciones (1999), Una cita con Borges (2000) y Espectros, parpadeos y shazam! (2010). Su pasión por el cine y los comics quedó reflejada, respectivamente, en la antología Viento de cine. El cine en la poesía española de expresión castellana. Una selección (2002) y la colección de ensayos El olor de los tebeos (Pre-Textos, 2004). Recibió el Premio de las Letras Aragonesas de 2007 por el conjunto de su obra.]]></content>
		</document>
		<document id="19994396ab08a8ed0d0e7cdad949e33a" url="http://eventosliterariosbibliotecas.blogspot.com/2013/12/navidad-en-el-museo-del-libro-fadrique.html">			<content><![CDATA[ Llega la navidad y el Museo del Libro Fadrique de Basilea tiene nuevos talleres esperando para recibios durante estas fiestas.20 de diciembreTaller familiar “Ven y decora el museo”. 18:00 h. Niños de 6 a 12 años acompañados de un adulto. Entrada gratuita. Aforo limitado. Se recomiendo reserva previa.21 de diciembre Taller para abuelos y nietos “Abuelo cuéntame otra vez”. ¿Qué pasará cuando los abuelos tengan que contar cuentos con el ipad y los nietos con el pizarrín? 12:00 h. Niños de entre 6 y 12 años acompañados de su abuelo/a. Entrada gratuita. Aforo limitado. Se recomienda reserva previa. 27 de diciembre Taller infantil de escritura japonesa impartido por Elena Gallego Andrada. Niños de 6 a 12 años acompañados de un adulto. Precio: 2,5 € por niño. Aforo limitado. Se recomiendo reserva previa. 28 de diciembreMuseo inocente. Jornada de puertas abiertas. El Día de los Santos Inocentes en el Museo del Libro las cosas no son lo que parecen. ¡No te creas nada! Actividad familiar para visitar el museo y descubrir sus sorpresas. De 10:30 a 14:00 h. y de 17:00 a 20:30 h. 3 y 4 de enero Taller doble “Las mil vidas de un libro”. Taller de reciclaje de libros. El día 3 convertirán en el Museo, un libro sin uso que tengan en casa en un macetero. El día 4 de enero en Coquelicot Flores conocerán y trasplantarán las plantas que decorarán sus macetas-libro. 12:00 h. Niños de 6 a 12 años acompañados de un adulto. Precio: 4 € por niño. Aforo limitado. Se recomienda reserva previa. 11 de eneroTaller de grabado infantil con la artista María Gómez Pereda. Técnica Monotipo. Niños de 6 a 12 años acompañados de un adulto. Precio: 2,5 € por niño. Aforo limitado. Se recomienda reserva previa. ]]></content>
		</document>
		<document id="f8ad7f0d4219378ca72cf4bffdc707cc" url="http://eventosliterariosbibliotecas.blogspot.com/2013/12/novedades-de-ediciones-b-para-diciembre.html">			<content><![CDATA[Como cada mes os dejo algunas de las novedades de Ediciones Bpara este mes de diciembre y el enlace al boletín completo.Espero que encontréis algo de vuestro gusto.TREINTA DOBLONES DE ORO de Jesús Sánchez AdalidJesús Sánchez Adalid es un autor consagrado de novela hisórica, autor de best sellers recientes como El camino mozárabe (2012) y Alcazaba (2013). Su novela El mozárabe, publicada por primera vez por Ediciones B en 2001, es un best seller internacional que ha vendido más de un millón de ejemplares en todo el mundo. En Treinta doblones de oro, el autor vuelve a demostrar su maestría al unir rigor histórico con una lectura absorbente. La publicación del libro estará arropada por una importante campaña de márketing y comunicación. En las postrimerías del siglo XVII, la esplendorosa Sevilla languidece al perder su monopolio de los negocios de ultramar, como consecuencia de las nuevas leyes de la Contratación, que benefician a Cádiz. En un noble caserón, el joven Cayetano sirve como contable de don Manuel de Paredes, cuando se recibe una fatal noticia: el navío Jesús Nazareno se ha hundido por un temporal; la preciada carga se ha perdido en el fondo del mar, naufragando las últimas esperanzas de salir de la ruina de don Manuel, su esposa y su servidumbre, que habían invertido todos sus bienes en la empresa. La casa y las pertenencias familiares están hipotecadas y se presenta un porvenir incierto... No obstante, se enciende una luz de esperanza gracias a unas propiedades heredadas en las Islas Canarias. Hay pues que viajar allá y afrontar peligros y adversidades... Sin perder el tono aventurero, el autor nos introducirá en el misterio profundo del ser humano, sus temores, sus dudas y sus esperanzas, entre originales episodios llenos de humor y vitalidad.CALLE LONDRES de Samantha YoungSamantha Young, autora del best seller internacional Calle Dublín, vuelve a hechizarnos con una maravillosa historia romántica, conmovedora y sensual por partes iguales. Johanna trabaja en un bar y siempre se ha ocupado de su familia, sobre todo de Cole, su hermano pequeño. Con un padre ausente y una madre incapaz de cuidarles, ha estado tomando decisiones basándose en lo mejor para Cole. Incluso elige los hombres con que sale en función de lo que pueden aportarles a su hermano y a ella. Enamorarse es un lujo que no se puede permitir. Pero con el nuevo barman, Cameron MacCabe, la atracción es innegable. Cada vez que mira a su compañero de trabajo se le hace un nudo en el estómago. Y, por una vez, siente la tentación de poner sus necesidades por delante. Cam está igualmente interesado en conocerla mejor, pero la dura coraza de Johanna le impide intentarlo siquiera... hasta que Cam se muda al piso de abajo del de ella y los secretos empiezan a salir a la luz.Enlace al boletín de diciembre: http://www.edicionesb.com/pdf/Boletin_Novedades_2013/BN_Diciembre_2013.pdfC]]></content>
		</document>
		<document id="5ff6d96f71d044be874cad15223e7ad7" url="http://eventosliterariosbibliotecas.blogspot.com/2013/12/novedades-en-editorial-amarante.html">			<content><![CDATA[Aquí tenéis tres novedades de Editorial Amarante.Espero que encontréis lecturas interesantes. Sueños de ciegos de Alma PhillipSinopsis:Sueño de ciegos narra la historia de Alberto Gardel, un hombre que suele experimentar el fenómeno paranormal de los viajes fuera del cuerpo físico. Gardel, cometió un crimen por el cual es condenado a muerte en la silla eléctrica. Él tiene la idea de escapar de su cuerpo, por medio de uno de esos viajes astrales, en el mismo momento de la descarga eléctrica. Para ello cuenta con la ayuda de cuatro amigos, uno de ellos parapsicólogo (todos ellos emigrantes en Estados Unidos). Gardel les explica que la fuga de su cuerpo será similar a una muerte clínica: la materia sufrirá la descarga, mientras su energía mental o espíritu permanece esperando cerca de la cámara de ejecución, y minutos después regresará a su cuerpo para reanimarlo. En la novela encontramos la narración del crimen cometido por el protagonista, y los sentimientos expresados por Amora, la novia de Alberto Gardel.FICHA --> http://editorialamarante.es/ebooks/ficha/sueno-de-ciegosLa torre hundida de Lorena Falcónhttp://editorialamarante.es/ebooks/ficha/la-torre-hundidaUna novela fantástica, sobre el descubrimiento personal del protagonista.Travesía en el tapón del Darién de Héctor Ruiz-Ospinahttp://editorialamarante.es/ebooks/ficha/travesia-en-el-tapon-del-darienNovela autobiográfica, sobre lo que le paso al autor en 2088 mientras intentaba cruzar la selva en Sudamérica.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>