<author id="7aba3af2371643dda86175e3ebce4f85" url="www.guadalupelizarraga.blogspot.com" feed="http://www.guadalupelizarraga.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="32273a8d55519c90b79199ced494a373" url="http://guadalupelizarraga.blogspot.com/2012/05/codwell-y-enrique-pena-nieto-en.html">			<content><![CDATA[Codwell y Enrique Peña Nieto, en presunta conversación sobre derrota del PRIXALAPA, Veracruz.- El columnista mexicano, David Varona Fuentes, de La Gazeta.org, reproduce una supuesta conversación entre Pedro Joaquín Codwell, presidente del Partido Revolucionario Institucional, y el candidato presidencial, Enrique Peña Nieto, entre otros miembros de la elite política de este partido.La conversación versa sobre las dos únicas opciones que tiene Peña Nieto frente al repudio cada vez más creciente de los mexicanos: renunciar ahora, o esperar la derrota hasta el final. El argumento más sólido que pudo espetar Peña Nieto en esa supuesta conversación es que a él "lo puso don Carlos", en referencia a Carlos Salinas de Gortari.El columnista también dijo en que en varias ciudadades, como Xalapa, Boca del Río, Puerto de Veracruz, Córdova, Orizaba, Pánuco, Coatzacoalcos, Minatitlán, entre otras, la propaganda de Enrique Peña Nieto, como los grandes promocionales, ha sido retirada, de manera discreta. Sólo se ha dejado la propaganda de los candidatos a diputados y senadores.Varona Fuentes también hizo alusión que él sólo transmitía la información que tenía a su alcance, y que otros medios callaban.]]></content>
		</document>
		<document id="2c03299506447bcd32fcd8bfc38cc796" url="http://guadalupelizarraga.blogspot.com/2012/05/cuarenta-dias-de-la-eleccion-en-mexico.html">			<content><![CDATA[A cuarenta días de la elección en México: marchas y estrategiasPor Rodolfo Soriano NúñezEste sábado quedará registrado como la primera ocasión que se convocaron, con algún éxito, marchas expresamente organizadas para protestar contra un candidato presidencial mexicano. Según las autoridades de la Secretaría de Seguridad Pública del DF, los organizadores de las marchas “anti-Enrique Peña Nieto” y “Soy el estudiante 132”, lograron convocar a 46 mil personas.No me queda claro si esto es algo que deba festinarse o si, más bien, es un signo más de qué tan mal están las cosas en México. No es que sea reprobable manifestarse en contra de Peña o contra las actitudes autoritarias de dirigentes del Partido Revolucionario Institucional como Pedro Joaquín Coldwell, que no supieron entender la protesta organizada contra Peña Nieto por algunos estudiantes de la Universidad Iberoamericana del DF. Ver aquí  y aquí , los tweets del presidente del CEN priísta y aquí el audio de la entrevista que Coldwell concedió a Radio Ibero del DF.Todo lo contrario, me parece que cualquier marcha o manifestación es legítima. Lo que me preocupa mucho es el hecho que connotados panistas, incluida la candidata presidencial, Josefina Vázquez Mota así como cuentas de Twitter y otras redes sociales que reproducen los puntos de vista de la campaña del PAN, hayan decidido impulsar esta manifestación. Me parece que es una muestra de la incapacidad del Partido Acción Nacional para argumentar su caso como partido en el gobierno doce años después.No sólo eso, demuestra qué tan difícil ha sido para el PAN encontrar temas o ideas que les permita impulsar a su candidata, no sólo a la presidencia de la República, sino al conjunto de sus candidatos.No está por demás recordar, en este sentido, que el PAN acumula más de cinco años de sequía electoral.Con la excepción de Sonora, donde logró instalar a Guillermo Padrés en 2009, Baja California Sur, donde postuló en 2011 al experredista Marcos Covarrubias y de los estados en los que concurrió en coalición con la izquierda en 2010 (Oaxaca, Puebla y Sinaloa), en todas las otras entidades en las que ha contendido por gubernaturas con candidatos propios, ha perdido.La derrota más notable fue, desde luego, la de Michoacán, donde la candidata del PAN fue Luisa María Calderón Hinojosa, y no sería difícil que Jalisco, una entidad que el PAN ha gobernado desde hace 18 años, la perdiera este año.En Jalisco la situación del PAN es tan desesperada, que ese partido postuló a Alberto Cárdenas Jiménez, exgobernador del estado, como candidato presidente municipal de Guadalajara, con la esperanza de que los buenos recuerdos de la gestión de Cárdenas, el primer gobernador panista de Jalisco, sirvan como trampolín para despertar la aletargada campaña de Fernando Guzmán. Y la situación en el Distrito Federal es aún peor, pues incluso con el efecto generado por la candidatura de Isabel Miranda de Wallace, la votación por el PAN difícilmente pasará del 12 por ciento en la capital del país. (Para medir informalmente el "efecto Wallace compare los datos de la encuesta IPSOS-BIMSA de finales de 2011, con los de la encuesta GEA-ISA de febrero de 2012).Que Josefina Vázquez Mota llamara este sábado 10 de mayo a manifestarse “contra el regreso del antiguo régimen”, sólo prueba que la exsecretaria de Educación Pública no ha encontrado la manera de que su campaña despierte, por sí misma, el entusiasmo de los electores, Más bien, necesita convocar los peores recuerdos de los gobiernos del PRI para ver si así lo logra.Modelo agotadoY peor aún. Ese modelo de campaña ya fracasó en 2011 en las elecciones de Michoacán y del Estado de México, donde los azules repitieron hasta el absurdo el argumento de la corrupción de los priístas, sin que eso modificara, en ambos casos, la intención de los electores de votar por el PRI.Esto es más grave para doña Josefina toda vez que está más sola que nunca.No sólo hay rumores de claudicación en los corredores del poder. También lo evidencia el silencio de Felipe Calderón, a quien ella lo defiende, cuando la líder del Sindicato Nacional de Trabajadores de la Educación, Elba Esther Gordillo pronunció, el martes 15 de mayo, un inusual discurso.En el mensaje de la presidenta vitalicia del SNTE en la ceremonia oficial del día del maestro en Los Pinos, la señora Gordillo acusó a Vázquez Mota de ser ambiciosa, de carecer de autoridad moral y de estar afectada por “cortedad de miras”, adjetivos que no fueron capaces de generar una reacción de Felipe Calderón o de evitar, siquiera, que evitar aplaudir cuando la señora Gordillo terminó su discurso.Esto contrasta con los esfuerzos de Vázquez Mota por hacer de la señora Gordillo uno de los temas de su campaña con una serie de espectaculares y un spot en los que doña Josefina se compromete a que Elba Esther no frene más la educación.Creo que todos estos signos hablan ya de serios problemas en la campaña de Vázquez Mota que, lógicamente, han alentado todo tipo de especulaciones acerca de la gestión de Roberto Gil Zuarth como coordinador de campaña y de la llegada de Mario Laborín como reemplazo o, por lo menos, como refuerzo que pudiera asumir la coordinación de una campaña que hace agua. Que la marcha anti-EPN sea muestra de un cierto agotamiento de la imaginación política del Partido Acción Nacional no implica, sin embargo, que el PRI pueda echarse a dormir en lo que resta de la campaña. Más allá del reto que le plantea la candidatura de Andrés Manuel López Obrador, el PRI debería tomar nota de lo que la marcha anti-Peña implica.Deja ver, sobre todo, qué tan hondo residen los temores que convoca el retorno del PRI en las clases medias urbanas que han sido, hasta ahora, el principal apoyo del PAN en el norte de la República y del PRD en el Distrito Federal.Sería deseable que los priístas tuvieran claro que si ganan la elección no será porque hayan convencido con la calidad de sus argumentos o por las dotes como líder o el carisma de Peña, pues todos esos elementos son hipótesis que no se han probado del todo a escala nacional.Si el PRI gana, lo hará por—al menos—tres factores.Por una parte, el hartazgo de amplios sectores de la opinión pública con la violencia generada por los errores de diseño de la guerra contra las drogas de Felipe Calderón (ver aquí la información sobre “falsos positivos”  y acá la crítica que la ONU  hace de la reacción del gobierno ante esta estrategia); por el hecho que la economía mexicana no crece o lo hace a un ritmo insuficiente y, de manera muy importante, así como por el carácter bipartidista de la contienda en casi la mitad, un total de 15 entidades del país (Baja California, Sonora, Chihuahua, Coahuila, Nuevo León, Tamaulipas, Sinaloa, San Luis Potosí, Jalisco, Colima, Aguascalientes, Guanajuato, Querétaro, Campeche y Yucatán), en las que la izquierda prácticamente no existe y resulta, por ello, muy difícil que pueda ganar momento la candidatura de López Obrador.Habría que considerar también las entidades en las que la gestión de los gobiernos de la izquierda ha llevado a derrotas de ese flanco o podría llevar en 2012 a ese tipo de resultados. Es el caso de Baja California Sur, Zacatecas, Michoacán y Chiapas.Además, los priístas tendrían que reconocer que el eventual triunfo del PRI no sería, en modo alguno, una restauración del antiguo régimen.Artículo completo: www.losangelespress.org ]]></content>
		</document>
		<document id="7aac62f7fe611e5b838bcaa54a403cad" url="http://guadalupelizarraga.blogspot.com/2012/05/el-adios-de-felipe-calderon-entre.html">			<content><![CDATA[El adiós de Felipe Calderón: entre Sabritas y muertesPor Ricardo SantesEl pasado fin de semana, en los estados de Guanajuato y Michoacán fueron incendiados varios centros de distribución y decenas de vehículos de la empresa Sabritas, uno de los poco honrosos pilares de la alimentación de los mexicanos, propiedad del gigante refresquero estadunidense Pepsico. En diarios nacionales circularon dos versiones:1) Se trató de una venganza del crimen organizado debido a que fuerzas federales han utilizado esos transportes para incursionar en zonas de la geografía regional donde existen actividades ilícitas.2) Los atentados son consecuencia de fallidos “cobros de piso” a la transnacional por parte de la delincuencia. Esta última especie fue desechada de inmediato por la empresa, no así la primera.A pregunta de Carmen Aristegui sobre el particular, el representante jurídico de Sabritas respondió tangencialmente: “estamos 100% enfocados en nuestro negocio y actuamos apegados a la ley, ésa es nuestra actividad”. No hubo, por tanto, negación tajante. Lo que sí ocurrió es que, en pronta acción policial, algunos perpetradores fueron capturados e identificados por las autoridades de Guanajuato.El hecho no pasaría de ser uno más de los tantos que diariamente se acumulan al anecdotario de la violencia en el actual sexenio; pero adquiere notoriedad porque fue utilizado por el presidente Felipe Calderón Hinojosa para afirmar que, atentados como ése, confirman que el crimen organizado no solamente amenaza a la seguridad sino a la democracia: “Con hechos [los criminales] están demostrando que son la peor amenaza al desarrollo, la peor amenaza a la democracia y la peor amenaza a la seguridad y por ello debemos redoblar esfuerzos para combatirla y exterminar la amenaza que esto representa a la vida de nuestros pueblos”.Artículo completo en www.losnagelespress.org]]></content>
		</document>
		<document id="9a7abbbcfb54bc0b71358cdb01beafa0" url="http://guadalupelizarraga.blogspot.com/2012/05/encuestas-candidaturas-la-baja-y-el.html">			<content><![CDATA[Encuestas, candidaturas a la baja y el estratégico segundo lugarPor Ricardo SantesEl 16 de mayo, comentando los resultados de las encuestas presidenciales de México, apunté que su similitud parece propiciar un ambiente de acuerdo sobre las posiciones a las que los candidatos realmente pueden aspirar. Que sin hacerse explícito, en el imaginario social se construye la idea que ya todo está decidido; y que si un aderezo puede haber en esta elección es el de saber quién queda en segundo lugar.Este lunes y ayer martes se publicaron más encuestas, con resultados que no desafían ese escenario cultivado cuidadosamente semana tras semana. La encuesta de UNO-TV-María de las Heras vuelve a dar el tono distinto, al marcar la diferencia entre el primero y el segundo lugar en 8 puntos, y del primero con el tercero en 13 puntos. En el otro extremo, Milenio-GEA ISA informan que el primer lugar está muy lejos (a 21.6 puntos) del segundo sitio, y por supuesto aún más lejos (a 26.4 puntos) del tercero. La idea de que ya todo está decidido pinta indestructible.UNO-TV-María de las Heras, SDPNoticias.com-Covarrubias y Asociados, El Sol de México-Parametría, y Consulta Mitofsky afirman que Andrés Manuel López Obrador va en segundo lugar. Por su parte, Milenio-GEA-ISA y Rafael Giménez (encuestador contratado por el PAN, según la revista Proceso) informan que es Josefina Vázquez Mota la que ocupa esa posición. No queda claro, por tanto, quién aventaja.El presidente ejecutivo de GEA-ISA pretendió aleccionar sobre lo que dicen las encuestas: “Uno, que Peña Nieto va adelante, no sé si en torno a 10 o a 20 puntos, pero va adelante; dos, que la contienda por el segundo lugar es cerrada, no sé quién va arriba, pero sé que va cerrada” (ADN Político, 21 de mayo). Si el lector duda de los resultados que ofrecen las encuestadoras, quizá deba ser cuidadoso al decirlo; porque puede encontrarse con respuestas como la que dio ese directivo de GEA-ISA en referencia a un comparativo entre los resultados de su empresa y los de Covarrubias: “Solamente desde la ignorancia y el partidismo puede decirse que ‘Covarrubias dice la verdad y GEA ISA miente’”.En ese razonamiento, solamente por ignorancia y partidismo puede dudarse de los resultados de las encuestadoras. Sin embargo, para quien aún se atreve a cuestionar, viene al auxilio la opinión del académico John Ackerman (Proceso, 20 de mayo), quien pone en duda los análisis de la “comentocracia” que sostiene al “indestructible” puntero, Enrique Peña Nieto. Ackerman afirma que la encuestadora (en este caso se refiere a Mitofsky) sólo alcanza a captar la intención de voto de 3 de cada 10 viviendas visitadas, con lo que en los resultados se presume, únicamente, lo que opina el 30% de los encuestados: “Este grupo minoritario es sesgado de origen porque se encuentra conformado exclusivamente por personas a quienes les parece conveniente publicitar su preferencia electoral a un encuestador extraño. Se quedan fuera todos los ciudadanos que piensan que externar su preferencia electoral podría generarles más problemas que beneficios. Simplemente no sabemos entonces qué opina ni como votará el otro 70% más discreto de la población.” Ackerman remata: “Aunque por los acontecimientos recientes no sería demasiado atrevido afirmar que una gran parte de esta “cifra negra” seguramente piensa votar en contra de Peña Nieto”.A riesgo de causar irritación, considero que la idea de que ya todo está decidido, esa que se pretendió insertar lentamente en el imaginario social, ya se derrumbó. El actual candidato del PRI no es invencible. El PRI debe actuar pronto. La video-columna de David Fuentes Varona que aparece en este medio, sobre una presunta conversación entre Pedro J. Codwell y Enrique Peña Nieto, sugiere que, como se dice coloquialmente, el PRI está “bajando” a su candidato. Fuentes Varona comenta que en Veracruz lo baja, al menos de los espectaculares. En Baja California parece darse un fenómeno similar.Fuentes Varona describe que, por motivo de una caída de la campaña, los altos mandos del PRI ya piensan en un sustituto de Peña Nieto. Suena a delirio, azul o amarillo, especular que el candidato a quien las encuestas atribuyen tanta ventaja pueda ser cambiado. Pero si hay una institución política que sabe sortear casi todo tipo de adversidades con la mayor solvencia posible, ésa se llama PRI. Y en estos momentos el PRI vive un dilema: 1) mantener un candidato rechazado por muchos sectores pero a quien, se dice, apuntalan poderosos intereses, siendo el principal la televisión, o 2) conservar su viabilidad como organización política, que se debe a su propia historia, buena y mala, y no a los intereses de los medios.Me ocuparé ahora de lo que llamo “el estratégico segundo lugar”. Tanto la señora Vázquez Mota como el señor López Obrador afirman que el retorno del PRI sería muy grave. De cara a las tendencias publicitadas por los medios tradicionales, conviene saber qué piensan y harán al respecto estos presidenciables. En esta misma semana se mencionan acercamientos entre representantes de ambos con la pretensión de acordar una candidatura única que permita competir en la contienda con mayores posibilidades. La decisión se daría en función de quién esté mejor posicionado. En principio, dudo que alguien quiera declinar en favor de un(a) adversario(a) con posiciones ideológicas contrastantes. De hecho, la señora Vázquez Mota ya declaró que no declinará a favor de López Obrador; éste, por su parte, no se ha pronunciado. Sin embargo, llega el momento de que manifiesten si su interés por el país es mayor que el interés personal o de partido.De las seis encuestas mencionadas, cuatro colocan a López Obrador en segunda posición y dos a Vázquez Mota. Sopesando otros factores que han surgido en los últimos días (la votación en la UNAM, las manifestaciones de apoyo al candidato de las izquierdas en diferentes países, la concentración estudiantil en Tlatelolco, entre otras), la balanza se inclina a favor de López Obrador. Por supuesto que la candidata azul también puede presumir lo bien que le ha ido en sus actos de campaña en Oaxaca, Mérida, etcétera. Así que, de cara a un posible acuerdo, los pros y los contras deben ponerse en la mesa.Viene a colación la frase “divide y vencerás” (divide et impera), que fue finamente ilustrada por Maquiavelo en el sexto libro de su obra Los Siete Libros del Arte de la Guerra, de 1520, del que aquí presento un pasaje: “Un capitán debería, entre sus acciones, usar todas sus artes para dividir las fuerzas del enemigo, ya sea haciéndole sospechar de los hombres en los que confió, o dándole motivo para separar sus fuerzas, y, con ello, volverse más débil”. El estratégico segundo lugar gira en torno a esta idea: mientras la aspirante del PAN y el candidato de las izquierdas se mantengan separados, luchando entre sí por el segundo lugar de las encuestas, el capitán que comanda la campaña de Peña Nieto está logrando el objetivo.Diferentes comunicadores insisten en la declinación de la candidata del PAN. Frente a esto, Javier Lozano Alarcón, integrante del Comité Ejecutivo Nacional (CEN) del PAN, afirmó que Vázquez Mota no declinaría por ningún motivo a su candidatura, y menos por el perredista Andrés Manuel López Obrador (El Universal, 21 de mayo). Creo que el señor Lozano habla por sí mismo, externando fobias personalísimas y actuando en favor del candidato del PRI. No habla por el CEN panista; mucho menos por Josefina Vázquez Mota. Entre sus virtudes, la aspirante del PAN destaca por tener voz propia, pero sobre todo, una visión distinta del México deseable que la que pueda tener quien como Secretario de Trabajo despreció a la clase trabajadora, precisamente la que Vázquez Mota defiende en su campaña. A fin de este mes, continuando con sus giras, los candidatos del PAN y las izquierdas coincidirán en Cancún. En mi opinión, su interés por México es mayor que cualquier otro. Como siempre, al tiempo.]]></content>
		</document>
		<document id="bf4bb4c714bb30ab40cb1fe17b4dd30c" url="http://guadalupelizarraga.blogspot.com/2012/05/gobiernos-estatales-entre-los.html">			<content><![CDATA[Gobiernos estatales entre los principales agresores a periodistas en MéxicoAUSTIN, Texas.- Miguel Ángel López Solana, hijo del columnista asesinado brutalmente en Veracruz, México, con su familia en junio de 2011, describió a periodistas del Foro de Austin,en Texas, las hostilidades que atravesó para huir de México para salvar su vida. Contó que tuvo que hacerlo por su propia cuenta, porque las organizaciones de derechos humanos de periodistas como Artículo 19 y Reporteros Sin Frontera no pudieron ayudarlo a salir del país, mientras su vida y la de su familia seguía en riesgo.En su participación también abordó el peligro que enfrentan los demás colegas en esa entidad mexicana, donde ya han sido asesinados diez periodistas, entre éstos, incluido incluido su padre, Miguel Ángel López Velasco, subdirector editorial y su hermano, Misael López Solana, reportero gráfico, ambos del diario Notiver. Señaló que los dueños de los periódicos sólo guardan silencio.Abundó que los asesinatos de su familia van a cumplir ya un año de haberse perpetrado y aún las autoridades no han investigado esos crímenes. "No se sabe nada", dijo. "La compañera de (la revista) Proceso, Mya pasó el mes de su asesinato y tampoco se sabe nada. Del asesinato de la compañera Yolanda Ordaz, tampoco se sabe nada. El asesinato del compañero Guillermo Luna, que también trabajó para Notiver, no se sabe nada. El asesinato de Gabriel Ulle, no se sabe nada. El de Esteban Rodríguez, aún no sabemos lo que ocurrió ". Los crímenes está en toatal impunidad y "no hay una línea de investigación sobre los crímenes de periodistas".López Solana también denunció que en México, los gobiernos de los estados son los principales proveedores de violencia y represión contra periodistas. Y sostuvo que los gobiernos corrompen a los periodistas y los mantienen silenciados por los recursos económicos que les dan disfrazados de publicidad.México se ha convertido en el peor país para el ejercicio periodístico en las Américas, de acuerdo con Reporteros Sin Fronteras. Y entre los pricipales grupos agresores a periodistas son los políticos.Redacción: Michelle Gastelum/LAPress Con información del Knigth Center for Journalism in the Americas]]></content>
		</document>
		<document id="c00dfb9aadd2c13e232ff851e23ae0a2" url="http://guadalupelizarraga.blogspot.com/2012/05/grupo-neoliberal-intenta-evitar-que.html">			<content><![CDATA[Grupo neoliberal intenta evitar que Izquierda gobierne GreciaATENAS, Grecia.- Políticos griegos fracasaron en otro intento por formar gobierno, pero este martes se reunirán por noveno día para discutir la creación de un Ejecutivo de técnicos que evite nuevos comicios a los que llega como favorita la coalición de izquierda Syriza, contraria a los recortes sociales exigidos por la Unión Europea (UE) y partidaria de salir del euro si es necesario.Más de una semana después de elecciones en las que ningún partido logró la mayoría necesaria para gobernar solo, los líderes de distintas agrupaciones y el presidente griego abandonaron este lunes sus esfuerzos por formar una coalición política que sea partidaria de las medidas neoliberales dictadas desde la llamada “Troika”, conformada por la Unión Europea (UE), el Fondo Monetario Internacional (FMI) y el Banco Central Europeo (BCE).Ante la falta de acuerdo, el presidente Karolos Papoulias se reunió con Evangelos Venizelos, del PASOK, y con Antonis Samaras, de Nueva Democracia, y propuso crear un gobierno de tecnócratas que aplique las medidas acordadas con la UE para evitar así la convocatoria de nuevas elecciones que según los sondeos otorgarían el triunfo a la coalición de izquierda Syriza, contraria a estas medidas. Papuolias volverá a recibir este martes a los jefes de seis de los siete partidos que obtuvieron bancas en las elecciones del 6 de mayo.En los comicios, los dos grandes partidos políticos griegos se hundieron en castigo por las medidas neoliberales aplicadas bajo presión del FMI, la UE y el BCE. Casi el 70% los votos fue para otras fuerzas contrarias a los recortes sociales. Si no se llega a una solución, el país deberá celebrar nuevas elecciones el mes próximo.Todos los sondeos dan como gran favorito a la Coalición de Izquierda Radical (Syriza), que promete tumbar los acuerdos crediticios con el FMI, terminar con los recortes sociales y renegociar la deuda del país, incluso si esto deriva en la salida del euro y el retorno a una moneda propia. El líder de Syriza, Alexis Tsipras, rechazó todas las propuestas de integrar una coalición que acepte a partidos políticos que han adoptado hasta la fecha medidas neoliberales.Una nueva encuesta publicada este lunes volvió a pronosticar la victoria de Syriza en una eventual nueva elección el mes que viene, con un 20,5% de los votos. De ser así, y tal cual indica la legislación electoral griega para la fuerza ganadora, lograría 50 diputados más de los que le correspondería por los votos. Si a este caudal le suma los escaños de alguna formación anti-recortes sociales aliada, podría llegar a 151 de las 300 bancas del Parlamento, la mayoría necesaria para gobernar.El sondeo, elaborado por Rass y publicado por el periódico Eleftheros Typos, situó a ND en segundo lugar, con un 19,4%, por delante del PASOK (11,8%) y Griegos Independientes (7,8 %). Detrás quedarían la Izquierda Democrática (6,2%), el Partido Comunista de Grecia (KKE, 4,8%) y el neonazi Amanecer Dorado, que lograría un 3,8%, apenas por encima del 3 por ciento mínimo fijado por la legislación.Enlace: LibreRed.net / Telam]]></content>
		</document>
		<document id="d7fb5a7fe4a6127de1e5a51395245b6c" url="http://guadalupelizarraga.blogspot.com/2012/05/grupo-reforma-revela-la-caida-de-pena.html">			<content><![CDATA[Grupo Reforma revela la caída de Peña NietoPor Guadalupe LizárragaLOS ÁNGELES, California.- La candidatura presidencial del PRI, encabezada por Enrique Peña Nieto, cayó en la intención del voto, en las regiones Centro y Sur de México, según reveló la última encuesta del Grupo Reforma. El diario mexicano describe que el candidato de Izquierdas, Andrés Manuel López Obrador, “ha tomado la delantera en las preferencias electorales” en esas regiones.También las encuestas observaron que en la región del norte del país, todavía sigue a la cabeza Peña Nieto, y en segundo lugar López Obrador. A nivel nacional, Grupo Reformaseñala que Peña Nieto se sostiene en un 38 por ciento de sus entrevistados, AMLO en en 34 por ciento, Josefina Vázquez Mota en un tercer lugar con el 23 por ciento y Gabriel Quadri del PANAL con un 5 por ciento.El muestreo se realizó, según especifica el diario, entre el 24 al 27 de mayo a 1,515 entrevistados con credencial para votar vigente. Las entrevistas se hicieron cara a cara en vivienda en las 32 entidades federativas del país.El diario aclara que el 21 por ciento de los entrevistados no quiso revelar sus preferencias, así como el 3 por ciento declaró que anularía su voto.El significado político de esta encuesta, no es que Andrés Manuel López Obrador vaya ganando en la intención del voto en más de la mitad del país, sino que el medio de comunicación lo haya publicado en contra de la consigna que ha mantenido la campaña del PRI, por medio de favorecer económicamente a los medios con publicidad y a los periodistas.Las redes sociales han dado cuenta de todos los actos de corrupción y represión que ha dirigido el PRI, y específicamente su candidato Peña Nieto. El surgimiento del movimiento #YoSoy132 ha generado la fuerza Anti Peña Nieto y la ha llevado a nivel nacional. A lo que alude el diario mexicano como aspectos que podrían estar influyendo en la caída del candidato priista.Artículo ocmpleto: www.losangelespress.org]]></content>
		</document>
		<document id="fbaa43c8a5a0e79da629e99bed52ca92" url="http://guadalupelizarraga.blogspot.com/2012/05/sindicato-de-electricistas-exige-datos.html">			<content><![CDATA[Sindicato de electricistas exige datos de credenciales de elector a agremiados en Baja CaliforniaLOS ÁNGELES.- Un miembro del Sindicato Único de Trabajadores Electricistas de la República Mexicana (SUTERM) de la Comisión Federal de Electricidad ha denunciado a Los Ángeles Press, que su secretario general, Víctor Fuentes del Villar, prometió un millón de votos para el candidato del Partido Revolucionario Institucional, Enrique Peña Nieto. La situación ha generado inconformidad entre los trabajadores agremiados en la coordinación de Baja California, porque les han exigido que aporten de manera obligatoria los datos de su credencial de elector, específicamente el folio y la clave de elector, así como su teléfono y su correo electrónico, explica el sindicalizado, de quien nos reservamos su identidad.Explica que existen fuertes sospechas de estarse implementando un fraude electoral, señaló, y resulta intimidatorio, porque además pretenden obligar a los trabajadores a que cada uno solicite los datos de otras diez credenciales de elector extraídas de su entorno familiar y vecinal.Ante los cuestionamientos de los trabajadores por la “extraña” instrucción del líder sindical, se les dijo que era obligación de los trabajadores aportar esos datos y ayudar electoralmente al PRI, ya que el sindicato estaba afiliado a ese partido por medio de la CTM.El denunciante también señaló que, en 23 años de trabajo en la CFE, era la primera vez que ocurría esta situación, la de pedirles sus datos personales e intimidarlos, a la que calificó de grave, porque era una clara acción contra la democracia y de sus derechos como ciudadanos. Abundó el sindicalizado que “antes había libertad y se hacían campañas abiertamente con otros candidatos que no fueran del PRI”, como fue el caso en las elecciones federales pasadas, que sus compañeros saliendo del trabajo, se iban hacer campaña abiertamente en favor del expresidente Vicente Fox, de filiación panista.En contraste, “ahora, hay un ambiente fascista”, dijo el trabajador, “un reguero de polvo, porque nos dicen que es obligatorio dar los datos, y que si nos negamos vamos a tener represalias, aunque no sé exactamente cuáles pudieran ser”.La coordinación de Baja California (norte) tiene ocho secciones sindicales, Mexicali, Cerro Prieto, Tijuana, Planta Rosario, Ensenada, Oficinas Divisionales Mexicali, San Luis Río Colorado y Campo Geotérmico. El sindicato cuenta en total con trece coordinaciones en todo el país, y su número de afiliados a nivel nacional llega a 64 mil trabajadores, según los últimos datos registrados en su sitio de internet.]]></content>
		</document>
		<document id="641c18bffed12a19f0d52aacca767d2d" url="http://guadalupelizarraga.blogspot.com/2012/06/abejas-de-acteal-denuncian-un-mexico.html">			<content><![CDATA[Abejas de Acteal denuncian un México sin justicia ante Tribunal éticoAntonio y Juan Vázquez de Las Abejas de ActealCIUDAD JUÁREZ, México. Los Ángeles Press entrevista a dos integrantes de la sociedad civil Las Abejas de Acteal, Chiapas, en el marco del Tribunal Permanente de los Pueblos Capítulo México (TPP).La Sociedad Civil Las Abejas es un movimiento social pacifista para el respeto de los derechos indígenas. Algunas reflexiones que nos compartieron Antonio Vázquez y Juan Vázquez que pueden escucharse en esta entrevista:“Para nosotros es compartir un calor, un aprendizaje, con otras organizaciones, como caminar en conjunto hacia la justicia, porque aquí en México siempre se escucha la justicia pero todavía no la tenemos presente”.“Nosotros desde Chiapas no habíamos escuchado (del TPP), pero cuando escuchamos hace mover el corazón hacia nuevas metas, nuevos caminos donde todos podemos meternos para caminar juntos para no seguir esperando la justicia, para que tengamos nuestra justicia propia, a través de la cultura y la autonomía, tengamos nuestros propios gobiernos”.“Nosotros (en el TPP) dimos nuestras palabras de la guerra que fue en Acteal y la compartimos con otras organizaciones, también compartiremos en nuestra comunidad el dolor de otras organizaciones aquí presentes en Ciudad Juárez”]]></content>
		</document>
		<document id="725b91b6fcadc941c46978a3dc8afc22" url="http://guadalupelizarraga.blogspot.com/2012/06/ife-registro-candidatura-ilegal-en.html">			<content><![CDATA[Por Guadalupe LizárragaIFE registró candidatura ilegal en perjuicio de candidato del PRD en Baja CaliforniaMEXICALI, Baja California.- La candidatura de la coalición de Izquierdas al Senado por Baja California fue ocupada ilegalmente por Marco Antonio Blázquez Salinas, activo simpatizante del PRI, en lugar de Juan Pablo Leyva Rodríguez, militante del PRD, quién impugnó el hecho ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación.Así lo denunció el candidato destituido, al presentar el recurso de inconformidad aceptado por la Comisión Nacional de Garantías de su partido con el número de expediente: INC/NAL/494/2012. Demandó también al Consejo General del Instituto Federal Electoral por haber “registrado indebidamente como candidato por la primera fórmula a Blázquez Salinas, sin siquiera estar registrado en ninguno de los partidos de izquierda”.El Tribunal Electoral aceptó la denuncia y solicitó un reporte tanto al Consejo General del IFE como al PRD, para que den cuentas de esta ilegalidad en la que se violaron los derechos políticos de Leyva Rodríguez, quien tiene una activa militancia en la izquierda desde más de 20 años en Baja California.Blázquez Salinas, por su parte, hacía campaña al Senado por la coalición de Izquierdas de manera extraoficial desde diciembre de 2011, repartió folletos con su promoción dando entrevistas a la prensa local, cuando públicamente se le reconocía su activa militancia al Revolucionario Institucional y de su relación política con el senador Fernando Castro Trenti.Al candidato ilegal también se le relaciona políticamente con Jorge Hank Rhon, conocido priista y uno de los líderes del Grupo Atlacomulco, y a quien se ha denunciado reiteradamente como autor del asesinato del periodista Héxtor Félix Miranda, desde hace 25 años.Blázquez Salinas, en militancia del PRI, llegó a presentar como candidata por este partido a la esposa de Hank Rhon, Maria Elvia Anaya, en 2010. Tuvo denuncias en su contra por corrupción y por supuestamente recibir dinero del narcotráfico en 2009, con el gobierno municipal del ex alcalde Jorge Ramos. El Semanario Zeta lo denunció, en 2008, por una adjudicación directa del Ayuntamiento de Tijuana, por más de un millón doscientos mil pesos (US $100 mil dlls aprox.), en spots publicitarios, que incurrían en una gestión ilegal con recursos del erario.Los miembros del PRD de Baja California, sin poner atención a los actos del priista, realizaron en Mexicali un ejercicio de elección pública del que resultó favorecido Leyva Rodríguez, y que la Comisión Nacional Electoral lo notificó oficialmente mediante su cédula (ACU-CNE/12/341/2011) con rúbricas y sellos, el 16 de diciembre de 2011, y el resultado fue reconocido y aprobado por el CEN de su partido ne el Acto del Primer Pleno ordinario del VIII Consejo NacioEn el alegato jurídico de Leyva Rodríguez ante el Tribunal Electoral también señaló que el Consejo Nacional de su partido, que posteriormente aceptó la sustitución ilegal, no puede otorgar facultades a la Comisión Política para sustituir candidatos. En el único caso en que el Comité Ejecutivo Nacional podría llegar a hacerlo, sería bajo la única excepción de que exista el riesgo de que el partido se quede sin registrar alguno, según los estatutos del PRD.Leyva Rodríguez también hizo alusión al Código Federal de Instituciones y Procedimientos Electorales (COFIPE), artículo 98, el cual estipula que la selección de candidatos deberá realizarse conforme a los estatutos y reglamentos de cada partido. En este sentido, el perredista enfatizó que “Blázquez Salinas nunca fue registrado como precandidato por ninguno de los partidos integrantes de la coalición y ni el IFE debió haber aceptado su registro por ilegal”.Quedó asentado en la denuncia ante el Tribunal que el mismo IFE en su página electrónica oficial publicó el acuerdo CG192/2012 en el que hasta el 13 de abril de 2012, el nombre de Juan Pablo Leyva Rodríguez estaba formalmente registrado como candidato al Senado por el principio de mayoría relativa.Leyva reiteró que sus derechos políticos electorales fueron violados por la sustitución ilegal de su candidatura, y esa “flagrante violación fue reafirmada por el Consejo General del IFE quien aceptó la sustitución contra derecho, sin cumplir los principios de legalidad ni certeza jurídica”.Al preguntarle al candidato destituido sobre las consecuencias de estos actos para su partido, respondió que resulta “fundamental la defensa y el respeto por el derecho que tienen los militantes reales de la izquierda, tanto en los procesos internos como en las elecciones federales, y que ello no afecta la imagen de AMLO, porque la congruencia tiene que acompañar a todos los actos de la vida política”.Por último, con respecto a la candidatura de Andrés Manuel López Obrador dijo que también es fundamental que llegue a la presidencia de la República, porque “estaríamos cortando con un proceso de empobrecimiento en el país”. Y concluyó que “el verdadero cambio es a la Izquierda real, y es en donde debemos trabajar más. Pero una vez llegando tenemos que seguir en la lucha por democratizar todo el país y los partido políticos”, señaló Leyva Rodríguez.nal realizado el 18 de febrero de 2012.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>