<author id="7b374ded3b7d3f5a442cd9270bea4733" url="lavozdesongotleu.blogspot.com.es" feed="http://lavozdesongotleu.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="ede0558361ce38a6028c796edf3c3ad5" url="http://lavozdesongotleu.blogspot.com/2013/10/basura-peligosa-isern-multe-ya.html">			<content><![CDATA[Acabamos de recibir un escrito de una vecina preocupada por las basuras, tiradas en las aceras, que ponen en peligro a los vecinos, principalmente a los más pequeños. Denunciando que el alcalde de Palma de Mallorca, Mateo Isern, despilfarra el dinero público pagando a un amigo suyo, "El Pastor", su hombre de confianza, como controlador de la limpieza en Son Gotleu, cuando no controla nada, pasando el tiempo haciendo crucigramas en el coche oficial, yendo a tomar café y chafardeando con los familiares que están trabajando en nuestro barrrio.P103405 - 23 octubre 2013 - Espejos, cristalería, retretes, etc. ocupando la acera de Francesc Juliá, muy transitada.La citada señora, indignada, pide que se suprima ese enchufado y el dinero que se le da se utilice para anunciar que se respete la ordenanza municipal de la limpieza, además de exigir al Alcalde que cumpla con su obligación de sancionar a quienes la incumplen, lo cual se niega a hacerlo incumpliendo la ley y fomentando el incivismo. Seguidamente les ofrecemos el citado escrito:P103406 - 23 octubre 2013 - La misma imagen que antecede, desde otro punto de vista. Peligro evidente.Señor Alcalde:No le da vergüenza. Ya sabemos que no la tiene, pero, en fin, ¡qué le vamos a hacer!Pena me da de que esté pagando a gente de EMAYA, como controladores, para no hacer nada. Bueno, sí, hacer crucigramas por la mañana, cuando coge el coche, a cargo de esta empresa que pagamos todos. O está dentro del coche, o lo vemos tomando el café y chafardeando con los familiares que tenemos trabajando para Son Gotleu. Ya sabrá usted a quien me estoy refiriendo: al "Pastor" tan amigo suyo.Bueno, Sr. Isern, pues vamos a lo importante: Le pongo unas fotos de espejos, cristalería y otros objetos cortantes, que a las 8:30 horas de la mañana del miércoles, 23 de octubre de 2013, estaban tirados en la acera de Francesc Juliá, junto a los contenedores de basura, y eran las 16:40 horas y todavía se hallaban en el mismo lugar.Señor Alcalde, le pregunto: ¿Para qué queremos un controlador?. Por esta zona pasan niños que van al cole, y si se cortan ¿qué pasa? Qué vergüenza, tirar el dinero de esta forma, pagando para no hacer nada. Y luego viene usted a Son Gotleu y dice: que TODO VA BIEN. ¡Vaya, vaya, vaya!, encima se burla.Señor Isern, le mando otra foto, a ver si aprende algo del Ayuntamiento de Inca, que pone placas en las calles diciendo: LIMPIA LO QUE TU PERRO ENSUCIA EN CUALQUIER LUGAR. La placa del Ayuntamento de Inca citada en el escritoMe extraña que no lo haga, Sr. Isern, y más cuando dice que no hay dinero. Pues retíreselo a las personas que hacen como que trabajan, y lo manda hacer con las cacas y las basuras: plaquitas, plaquitas, y ¡MULTE, DE UNA PUÑETERA VEZ! ¡Huy!, perdón, por la palabra. Y le deseo que duerma tranquilo, ya que lo hace pasando de todo.      Una vecina que le preocupa su barrio P1010883 - 23 octubre 2013 - Dos grandes espejos situados en el chaflán de Francesc Juliá-San Vicente Ferrer.Hasta aquí el testimonio de una vecina que desea que su barrio deje de ser un gueto, una ciudad sin ley, donde impera la ley del más fuerte y reina la mayor delincuencia de Mallorca, por culpa del alcalde, Mateo Isern, que se niega rotundamente a cumplir y hacer cumplir la ley y a poner orden. ]]></content>
		</document>
		<document id="53e9734d440f7cac0618abcafeebde03" url="http://lavozdesongotleu.blogspot.com/2013/11/basta-ya-vicente-el-manchego.html">			<content><![CDATA[Vicente el Manchego, hombre cabal donde los haya, ya no puede aguantar más el elevado grado de corrupción política que asola España  -se cuentan por millones los que piensan como él- y dedica unos encendidos versos libres a los culpables.Vicente el Manchego¡¡¡ BASTA YA !!!Más de la mitad de los políticos de hoyno saben gobernarPues lo único que hacenes llenarse los bolsillos,hasta que no le caben más.Tenemos el caso Faisán,el caso Bárcenas, el caso Gúrtel,el caso Palau, el caso Campeóny muchos más.Pero para mí y para el puebloel caso más vergonzosode todos,es el caso de los ERES de Andalucía.Quitarle el dinero a los pobrespara dárselo a sus amigostiene tela,¿y qué pasa?Nada, porque en este paísla justicia la ponen a dedolos políticos,y eso no es democracia.La justicia tiene que serindependientey el que la haga,que la pague.¿Dónde están los responsablesde todos los casos?,senadores, diputados, para quela justicia no pueda imputarlos.¿No dice la Constituciónque todos los ciudadanossomos iguales ante la ley?En España hay políticosque tienen bula.¿Qué pasa con las facturasfalsas de los sindicatos?Nada.¿Por qué no paga la UGTy CCOO  ala Seguridad Social?¿Y por qué no dan cuentaa Haciendade las subvenciones?¿De dónde saca el dinero UGTpara pagarle el chaleta su líder en Sevilla?¡Vivan los ladrones autorizados!      Vicente el Manchego]]></content>
		</document>
		<document id="ed901521dab2fc55327d49b0d792d9e6" url="http://lavozdesongotleu.blogspot.com/2013/11/chatarra-desguace-callejero.html">			<content><![CDATA[Nos hallamos en Son Gotleu, la ciudad sin ley, por culpa del alcalde de Palma de Mallorca, D. Mateo Isern Estela, el cual se niega a salvaguardar la seguridad de las personas, así como sus derechos y libertades, garantizados por la Constitución Española de 1978, la cual vulnera a sabiendas. Asimismo, Mateo Isern, se niega a sancionar los gravísimos incumplimientos que se producen a diario en nuestro barrio de las ordenanzas municipales, de los reglamentos y de las leyes. P1020117 - 8 noviembre 2013 - 14:03 - Desguazando el televisor grande.De tal modo, que deja totalmente desamparados a miles de vecinos que arrastran una vida penosa, sufriendo lo indecible y con el miedo metido en el cuerpo, al hallarse a merced de la mayor delincuencia de Mallorca y de sus mafias más poderosas: la nigeriana y la senegalesa, acompañados de los terribles clanes gitanos que se están apoderando violentamente de centenares de pisos desocupados, sembrando el pánico entre los vecinos.Hoy les ofrecemos un ejemplo de como aquí cualquiera puede vulnerar el ordenamiento vigente, con total impunidad, pues Mateo Isern tiene ordenado a la Policía Local que no sancione, que hay que educar. En cualquier caso, la policía es prácticamente inexistente en nuestro barrio -el más conflictivo, con diferencia, de la Ciudad- ya que el alcalde la manda a La Playa de Palma, de día y de noche, para tratar de controlar la seguridad de los turistas alemanes que allí se concentran, sin conseguirlo. Ya que las mafias nigeriana y senegalesa, procedentes de Son Gotleu, no cesan en su empeño de desvalijarlos, saben que en nuestra decadente España delinquir sale casi gratis.P1020121 - 8 noviembre 2013 - 14:05 - Metiendo en la bolsa el cableado útil.Alrededor de las 14 horas del viernes, 8 de noviembre de 2013, escuché unos tremendos porrazos procedentes del exterior y me asomé a la ventana para averiguar su procedencia. Allí abajo, en la calle, dos hombres sacaban televisores y un wáter de un vehículo y los golpeaban con un mazo hasta destrozarlos, extrayendo cables y otro material de su interior que depositaban en bolsas. P1020123 - 8 noviembre 2013 - 14:06 - Quitando las bisagras y otros elementos útiles del wáter.Cuando dieron por terminada su labor, cargaron con los televisores reventados y el wáter y los depositaron junto a los contenedores de basura situados frente al nº 6 del Pasaje Pico de Mulhacén, un clásico de la basura y trastos de todas clases tirados al suelo, cada día y a cualquier hora. Y el delincuente mayor de Palma de Mallorca, Mateo Isern, gran incumplidor de la ley, al no sancionar, se ve obligado, para aliviar el espectáculo que da, a mandar cada 4 horas un camión para retirarlos.P1020127 - 8 noviembre 2013 - 14:09 - Cargando el televisorr grande.Así malvivimos aquí, metidos en un gueto sin salida, donde se pudre la buena gente, porque no tiene posibilidades de ir a vivir a otro lugar, llegando a maldecir el día en que decidieron venir a vivir aquí, aunque entonces reinaba la convivencia y conseguimos tener todos los servicios y vivir en paz. P1020128 - 8 noviembre 2013 - 14:09 - Acarreando el wáter hacia su destino.Y otra cosa, hay gente, partidos y otras organizaciones que presumen de su solidaridad con Son Gotleu; sin embargo, para ellos, nosotros no existimos, solo se dedican a favorecer a la descontrolada invasión inmigratoria africana, preferentemente de raza negra, como si estuvieran en el centro de África, adonde son incapaces de desplazarse arriesgando sus recursos y su vida y perdiendo la cómoda vida de que disfrutan en España. P1020132 - 8 noviembre 2013 - 14:19 - La chatarra ha llegado a su destino: Pasaje Pico de Mulhacén, 6, la calle más sucia de Son Gotleu. Gran obra de Mateo Isern, el peor alcalde de Palma de Mallorca, Debo añadir que nuestro barrio está lleno de vertederos como este, y, los desguaces se realizan continuamente en cualquier calle o plaza. Hemos dado solo un ejemplo.]]></content>
		</document>
		<document id="c44bc5c62506312ac7498f03f7404836" url="http://lavozdesongotleu.blogspot.com/2013/11/ecuatorianos-pelea-y-bronca.html">			<content><![CDATA[Sobre las 6 de esta mañana, sábado 9 de noviembre de 2013, he oído voces y fuerte discusión en la Plaza Joanot Colom de personas que se mantenían invisibles en la oscuridad, tapadas por los árboles. Proseguía su vocerío en la oscuridad y decidí cerrar el ventanal del balcón y ocuparme de mis asuntos. En Son Gotleu los ruidos, altercados y peleas, son el pan nuestro de cada día y de cada noche, no dejándote vivir: teniéndonos siempre en tensiónSeguidamente les ofrecemos los dos vídeos que grabamos,.Sin embargo, cerca de las 7 y media el griterío se acrecentó, me asomé al balcón y ví como un grupo de hombres y mujeres se estaban peleando, al tiempo que gritaban, rodando por los suelos alguno de ellos, mientras que un vecino les llamaba la atención por su incivismo. Ahí la cosa empeoró, armándose una bronca de padre y muy señor mío, encarándose todos ellos -algunos tambaleándose- con el vecino, desafiándole a que bajara para ajustarle las cuentas. Cogí la cámara y empecé a grabar. El vecino no se callaba -todos estamos hartos de estos espectáculos bochornosos- y toda la pandilla de ecuatorianos (el vecino les identificó como tales) contra él gritando desaforadamente y, algunos, enrabiados, se enzarzaron a golpes contra los coches del lugar. Poco después se fueron alejando, sin parar de insultar, llevándose en brazos a una que no se aguantaba.P102149  9 noviembre 2013 - 7:32 - Vista general del lugar.Más tarde, cuando bajé a buscar el periódico y a la tienda, me pasé por el lugar y pude contemplar restos del botellón, (la mayor parte, el servicio de limpieza la depositó en tres bolsas próximas al lugar) así como dos camisetas que habían dejado abandonadas en la bancada que rodea el monumento a Joanot Colom. Es decir, esas personas habían pasado la noche allí, bebiendo, emborrachándose, discutiendo y, como de costumbre, peleándose entre ellos. Además, de no dejar descansar a los atribulados vecinos.P102150 - 9 noviembre 2013 - 7:34 - Desalojando a la mujer que estaba tirada en el suelo.Esto es posible, porque desde que tomó posesión del cargo de alcalde de Palma de Mallorca, Mateo Isern Estela, el 11 de junio de 2011, estableció un protocolo de ayuda sin límites, protección y educación para la integración destinado a la avalancha inmigratoria desordenada que invadió Son Gotleu, prohibiendo que se la sancionara, pues habia que educarla. PB090023 - 9 noviembre 2013 - 10:24 - Restos del botellón en el asiento semicircular donde pasaron la nocheTan es así, que para dificultar, sino imposibilitar, las denuncias de los vecinos, el 30 de marzo de 2012 cerró la Oficina de Deuncias de la Policía Local de Son Gotleu, retirando a la Policía de Barrio, dejando en total indefensión, con premeditación y alevosía, a los desesperados vecinos, con lo cual este alcalde se ha situado fuera de la Ley y será castigado por ello, destituyéndolo del cargo que ostenta indebidamente.]]></content>
		</document>
		<document id="9c92abc692bd3874018e7149ac576d3" url="http://lavozdesongotleu.blogspot.com/2013/11/ha-fallecido-vicente-pla-garcia.html">			<content><![CDATA[Acabamos de recibir de D. Fernando Gil Alonso, Presidente de la Banda de Música s'Almudaina, la siguiente nota sobre el reciente fallecimiento de D. Vicente Pla Garcia,D. Vicente Pla, en el reciente homenaje de que fue objeto.FALLECIMIENTO DE VICENTE PLA GARCÍAEl pasado 29 de octubre falleció el maestro D. Vicente Pla, fundador de la "Banda de Música s'Almudaina", y un gran dinamizador cultural de la barriada de Son Gotleu.Admininistrativo de profesión, nació en Alicante en 1934. A la edad de 6 años marchó con sus padres a Andalucía, primero a Córdoba y después a Málaga, desde donde fue trasladado por su empresa a Palma de Mallorca en el año 1967. Como músico aficionado realizó sus estudios de música en el Conservatorio Profesional (hoy Superior) de Málaga, y perteneció desde el año 1945 hasta 1952, a la Banda Nacional de Música de FF. JJ. de Málaga (también Escuelas del Ave María), bajo la dirección del maestro D. Perfecto Artola Prats.Su afición a la música le llevó a montar en 1977, en la Parroquia de Corpus Christi de Palma, una Escuela de Música, dentro lo que era el Grup d'Esplai y, dos años más tarde, la Banda de Música de Corpus Christi. Esta banda cambió su nombre a partir de octubre de 1983, fecha en la que se fundó "La Sociedad Cultural, Musical y Recreativa s'Almudaina", su actual nombre.Fue director de la Escuela y de la Banda desde sus principios hasta el año 1990, en que por motivos personales y de salud, dejó la dirección de la Banda, dedicándose solo a la enseñanza de Solfeo, como profesor de la Escuela de Musica, cargo que desempeñó hasta ese mismo añoDesde la Banda de s'Almudaina, queremos agradecer a D. Vicente toda la labor que realizó por nuestra Banda, por toda la gente que ha formado parte de ella y por toda la barriada de Son Gotleu. Sus enseñanzas, tanto musicales como personales, ha ayudado a mucha gente a poder llegar a ser buenos músicos y, sobre todo, mejores personas. S'Almudaina en las Fiestas Populares de Son Gotleu ¡¡MUCHAS GRACIAS , DON VICENTE!!Banda de Música de s'Almudaina. ]]></content>
		</document>
		<document id="af2daf356c633f267b80f2e0636ae682" url="http://lavozdesongotleu.blogspot.com/2013/11/isern-maxima-basura-botellon-caos.html">			<content><![CDATA[El alcalde de la ciudad turística de Palma de Mallorca, D. Mateo Isern Estela, en la entrevista que le hizo ABC del domingo, 20 de octubre de 2013, en la página 40, realizada por Josep Mª Aguiló, dijo, entre otras cosas, lo siguiente:-"La regeneración ha sido de personas y de la forma de hacer política".J.Mª Aguiló: ¿Qué servicios esenciales debe ofrecer siempre un ayuntamiento?-"Seguridad, limpieza, infraestructuras y servicios sociales".En otro momento, dijo: -"A mí siempre me gusta hablar en positivo"P1010659 - 5 octubre 2013 - 8:24 - La Plaza del Venerable Juan Alcina repleta de basuraEsta breve introducción es necesaria para valorar la actuación de Mateo Isern en Son Gotleu. En la entrevista que nos concedió, a cara de perro, el 25 de septiembre de 2012, ensalzó la gran labor que realizaba en el control de la limpieza de nuestro barrio El Pastor, persona de su máxima confianza. En el artículo anterior de nuestro blog, "Basura peligosa. Isern ¡multe ya!", una vecina lo describe como un enchufado del Alcalde que hace crucigramas en el coche, sale a tomar café y a chafardear con los familiares que trabajan aquí, sin controlar nada, como se verá más adelante  Una definición perfecta de las personas que elige y de su política destructiva.P1010678 - 6 0ctubre 2013 - 9:49 - Botellón Pico VeletaEn la anterior reunión que tuvimos con Mateo Isern, un año antes, el 2 de septiembre de 2011, la cual le pedimos urgentemente por tres veces -una en julio y dos en agosto- debido a la situación explosiva que se estaba fraguando, se vió obligado a recibirnos por el estallido del terrorismo nigeriano del 29 de agosto, que estábamos prediciendo que sucedería.En esa entrevista, entre otras cosas, le pedimos que se impusiera ley y orden en Son Gotleu, para lo cual era necesario poner una pareja de la Policía Local, en tres turnos de 6 horas, desde la 7 de la mañana hasta la 1 de la madrugada, patrullando a pie por nuestras calles y plazas, actuando de oficio o a petición de los vecinos, en los incumplimientos que se observaran. El Sr. Isern aceptó tan importante petición, posiblemente impresionado por el terror nigeriano que asoló el barrio y le puso en evidencia ante toda España.P1010718 - 7 octubre 2013 - 8:34 - Sta. Florentina, 63. Escombros de una obra cercana de un gran "pupilo" de Isern, fácil de reconocer, pero todo se permite y no se investiga nada.Cuando se le fue el susto, su decisión, "Siempre en positivo", -a sangre fría-, consistió en la destitución fulminante del Intendente Jefe de la Policía Local, Nicolás Herrero, condenándolo al ostracismo, sustituyéndolo por su hombre de confianza Antoni Vera al cual erigió en el nuevo Intendente Jefe, ensalzándolo hasta lo más alto y arropándolo con gente de su confianza, afirmando que así se garantizaba la seguridad de los ciudadanos de esta Ciudad, estableciendo distintos grupos de intervención y asalto a semejanza de la Policía Nacional.P1010764 . 12 octubre 2013 - Basura en Pico de Cebollera.Pronto vimos como cesaban las entrevistas habituales de la policía de barrio con nuestra asociación de vecinos, al tiempo que se suprimía el teléfono móvil para comunicare con ella, y, el 30 de marzo de 2012, llegó, sin previo aviso, el golpe de gracia: cerraron a cal y canto la Oficina de Denuncias de la Policia Local de Son Gotleu, muy concurrida por los vecinos, dejándolos desamparados, indefensos, ante la gran delincuencia que les avasallaba. Poco después, para mayor oprobio, Mateo Isern inauguraba una nueva oficina de la Policía Local en otro barrio de la ciudad.P1010745 - 10 octubre 2013 - Bas-tras.Regal-O.Welles.Es decir, Mateo Isern no solo incumplió su promesa de establecer policia de barrio, por parejas y a pie, sino que, de hecho dejó a los vecinos sin policía, mandándola cada día y cada noche a controlar la gran delincuencia de su joya de la corona LA PLAYA DE PALMA, nutrida por las mafias nigeriana y senegalesa, procedentes de Son Gotleu. P1010749 - 10 octubre 2013 - Trastos en Mulhacén, 6.Ha sacrificado con premeditación y alevosía a nuestro pacífico, discriminado y maltratado pueblo, pero su ambición de poder a cualquier precio, vulnerando la legislación vigente, ha quedado al descubierto: Toda la cúpula policial ideada y elegida por él, está imputada judicialmente y asi que avance la investigación, llegará al instigador de toda esta trama delictiva: A MATEO ISERN ESTELA, alcalde de Palma, que nunca debió ser propuesto por el PP para tal responsabilidad. Les ofrecemos, en imagenes, una parte del desastre de nuestro barrio, cuyo pueblo está siendo destruido metódicamente, debido a la vesanía de un político -Mateo Isern- que se distingue por incumplir la ley y por su negativa a poner orden y a sancionar los gravísimos incumplimientos que aquí se producen diariamente. Ahora, debo reconocer, que toda la casta política caduca e indeseable que padecemos, es corresponsable necesaria por no intervenir. Lo mismo ocurre con el resto de instituciones y organizaciones que componen esta sociedad corrupta, deseosa de ser sustituida lo antes posible, porque ya no se soporta a sí misma.P1010757 - 12 octubre 2013 - 9:36 - Trastos a mansalva en Pasaje Pico de Mulhacén, 6P1010770 - 12 octubre 2013 - 21:02 - ¡Qué gozada de basura, en Pico de Mulhacén, 2! Vaya con el Alcalde y su controlador.P1010772 - 12 ocubre 2013 - 21:03 - Pasaje Pico de Mulhacén, 6 ¡De tot i molt!  Y el Sr. Isern, cuando viene de matute, TODO VA BIEN EN SON GOTLEU, y le adjudica un hermoso parque que pertenece a Can Capes, mintiendo descaradamente, porque nos tiene abandonados, sin ley ni orden.P1010678 - 6 octubre de 2013 - 9:49 - Botellón en la zona terrorífica del Pasaje Pico de la Veleta, donde los despavoridos vecinos no pueden descansar, gracias al incumplimiento de la ley por parte de Mateo Isern, alcaldede Palma de Mallorca.P1010777 - 13 octubre 2013 - Trastos seleccionados de la emblemática Plaza Juan AlcinaP1010782 - 13 ocubre 2013 - 7:39 - La Placeta de Indalecio Prieto, 31, llena de basura. La mayor parte del día la ocupan nuestros mayores. ¡Qué lástima de barrio, nunca tan degradado como ahora!P1010721 - 7 octubre 2013 - 8:57 - Caca perruna a granel en Pico Moncayo, en la acera de acceso de los niños -y a la hora- a la entrada del Colegio Público Joan Capó. ¡Gran control de su amigo y controlador de confianza!P1010797 - 15 octubre 2013 - 9:12 - Botellón en el gran paseo del Parque Orson Welles.P1010798 - 15 octubre 2013 - 9:12 - BOTELLÓN en el paseo del Parque Orson Welles.P1010839 - 18 octubre 2013 - 19:37 - Basura en cantidad en la calle principal, Indalecio Prieto.P1010871 - 20 octubre 2013 - 21:13 - Pico Mulhacén, 2. con mucha basura y dos carritos de la compra.P1010881 - 23 octubre 2013 - 11:06 - Peligrosa basura en Francesc Julià. Por ahí pasan muchos escolares.P1010920 - 26 octubre 2013 - 19:57 - Pasaje Pico de Mulhacén, 6 . Como de costumbre cuajado de basura.P1010957 - 27 octubre 2013 - 20:45 - Plaza Venerable Juan Alcina, llena de basura.P1010945 - 27 octubre 2013 - 9:03 - El clásico botellón de cada día, hasta muy avanzada la madrugada, en el terrible espacio de Pasaje Pico de la Veleta, donde el alcalde, Mateo Isern, se niega a cumplir la ley y defender a los atribulados vecinos.P1010967 - 28 octubre 2013 - 9:02 - El Gran Botellón, acompañado de basura, de la zona terrorífica de Pasaje Pico de la Veleta, donde los vecinos lo pasan fatal sin poder dormir y, por más que denuncian, Mateo sigue imperturbable con su NO ME TEMBLARÁ LA MANO. ¡Qué dice, Sr. Isern, si ya le esta temblando todo el cuerpo, con el Baile de SanVito, pensando que le va a citar la Jueza, pues usted fue quien maquinó el gran salto en el vacío de la Policía Local!P1010968 - 28 octubre 2013 - 9:02 - Detalle del Gran Botellón de la zona pavorosa de Pasaje Pico de La Veleta.P1010972 - 28 octubre 2013 - 9:04 - ¿Por qué Mateo Isern no viene a pasarse unos días a un piso del Pasaje, del terror, Pico de La Veleta! Y ahora, este alcalde gran incumplidor  de la ley, se da autbombo anunciando una Ordenanza "para fomentar y garantizar la convivencia cívica en Palma". él. Mateo Isern, que ha destruido cualquier posibilidad de convivencia en Son Gotleu. Y encima da lecciones de ética histórica estableciendo un acuerdo plenario de rechazo a la Dictadura Franquista. Él, Mateo Isern, que ha declarado la guerra a un pueblo pacífico y desarmado, aniquilándolo. Sí, ese individuo llamado Mateo Isern e hijo del Franquismo, contra el pueblo de Son Gotleu.P1010906 - 26 octubre 2013 - 9:52 - Un ciclista subiendo por la acera del puente, Indalecio Prieto, tranquilamente, porque sabe que Mateo es un gran aficionado al pedal y no le sancionará, aunque está terminantemente prohibido circular por las aceras. ¡Vaya alcalde que padecemos, y vaya Partido Popular que le permite vulnerar la ley continuamente!]]></content>
		</document>
		<document id="c7ddcd7b31efb5371014aba8da7bab8" url="http://lavozdesongotleu.blogspot.com/2013/11/mi-querido-robledo-vicente-el-manchego.html">			<content><![CDATA[Nuestro querido poeta, Vicente el Manchego, acaba de obsequiarnos con una hermosa semblanza de su pueblo natal y una meditada recomendación a la juventud.El Bullaque es la envídia de los pueblos de alrededor.Mi querido RobledoEl Bullaque es la envidia de los pueblos de alrededor,este río y este parque es la envídia de todos.Sujetémos a nuestros jóvenes,que se están echando a perdercon esto del porro y el botellón,el futuro negro es.Antes salíamos de juergay a otro día a trabajar,la huerta y el ganadono podían esperar.Tampoco teníamos alpacasni tantas comodidades,ni dinero para salir,mucho menos para gastar.Estos lo tienen muy bien,porque lo paga el papá,el día que los padres faltenestos se van a acordar.Ahora discuten con ellosy encima les hablan mal.No saben lo que son albarcas,ni dormir con el ganadocon una mantay en el suelo tirado.Tampoco saben lo que es arar,El autor, Vicente el Manchegoni segar en el verano,y todo se hacía a mano,No teníamos neveray menos televisión,ni coche para las juergas,y ahora tienen de todo.Pero sino ponéis mediosy empezáis a trabajar,yo os digo de verdadque lo váis a pasar mal.No lo hago por criticarosyo os digo la verdad,lo hago por vuestro bien,tenéis que rectificar.      Vicente el Machego]]></content>
		</document>
		<document id="65ab61a27eff627c537b01dafd990d22" url="http://lavozdesongotleu.blogspot.com/2013/11/ruidosa-union-gitano-nigeriana.html">			<content><![CDATA[Los días 7 y 8 de noviembre de 2013, se escenificó el hermanamiento, la unión, de gitanos y nigerianos -siempre a la greña- encabezada por los dos pastores cristianos de ambos numerosos grupos, que sellaron en la emblemática Plaza del Venerable Juan Alcina, con una fiesta atronadora, acompañada de música, tambores, arengas, rezos, citas bíblicas y aleluyas.P1020099 - 7 noviembre 2013 -19:28 - Primera jornada de hermanamiento de gitanos y nigerianosEl citado acontecimiento no tendría más importancia que la propia de la voluntad de las partes implicadas de dar a conocer públicamente su hermanamiento, tras múltiples disputas, si no fuera por la manipulación de que ha sido objeto desde el principio por el alcalde de Palma de Mallorca, Mateo Isern Estela, el cual siempre ha manifestado su querencia por ambos grupos díscolos a los cuales ha distinguido y beneficiado por encima de cualesquiera otros.Se puede pensar que la intervención del Alcalde en un acto de apaciguamiento -aunque sea de cara a la galería- es beneficioso para la convivencia de ambos grupos y que puede repercutir favorablemente sobre el conjunto de la población. P1020100 - 7 noviembre 2013 - 19:32 - Primera jornada. Aquí el pastor nigeriano, no se cansaba de clamar: ¡Aleluya! ¡Aleluya! ¡Aleluya!, hasta desgañitarse.Sin embargo, tal supuesto es imposible, porque la política desastrosa llevada a cabo por Mateo Isern, desde su toma de posesión el 11 de junio de 2011, favoreciendo en todo y por todo a la inmigración africana, especialmente a la más violenta, la nigeriana, acordando ilegalmente que no se sancionara sus incumplimientos, pues había que educarla e integrarla, ha destruido cualquier posibilidad de convivencia en Son Gotleu. A lo cual hay que añadir su no intervención en la avalancha ocupa gitana,                                  Vídeo 1                                 Vídeo 2Desde hace muchos años, el Ayuntamiento de Palma, atendiendo las airadas protestas de los vecinos, prohibió que se realizaran en la Plaza Venerable Juan Alcina, verbenas y fiestas con música, debido a que el sonido se multiplicaba al retumbar en las cuatro fachadas de los edificios que la enmarcan, extendiéndose por las otras viviendas de alrededor, afectando a varios miles de personas.P1020135 - 8 noviembre 2013 - 18:33 - Segunda jornada de hermandad. El protagonismo aquí es de los gitanos.Pero Mateo Isern, desoye la voz del pueblo para poder satisfacer a sus pupilos -los nigerianos- y al Pastor de los gitanos, su hombre de confianza en Son Gotleu, a cargo de la limpieza, cuya gestión es un fracaso total. Lo cual da a entender que el propósito de Isern es otro: asegurarse el voto de las ovejas del Pastor, que son varios miles. P1020137 - 8 noviembre 2013 - 18:33 - Otro momento de la segunda jornada.Por el mismo motivo, al mes y medio de su nombramiento, autorizó Tres estruendosas jornadas bíblicas nigerianas, en la citada plaza, los días 29, 30 y 31 de julio de 2011, que motivaron gigantescas protestas de los vecinos. Pero Isern, a lo suyo, votos a cualquier precio, despreciando la voluntad popular, al igual que ha sucedido con las protestas vecinales del 7 y 8 de este mes. Ni caso.Nuestra Asociación de Vecinos inició su andadura en septiembre de 1993 y en 1994 devolvimos las fiestas populares a los vecinos -desaparecidas desde hacía años- en enero, Sant Antoni y las más importantes, en junio. La mayor parte, incluidas las verbenas, siempre en el Parque Orson Welles, de unos 12.000 m2,, donde la música se difundía sin ocasionar molestias. Dos años después pensamos que se podía establecer un lugar permanente con un tablado de 10x12 m. Y solicitamos reunirnos con el alcalde, D. Juan Fageda, para tratar este asunto, entre otros. Se nos convocó enseguida (nada que ver con el déspota de Isern), el 4 de marzo de 1996, acompañándole D. José Mª Rodríguez, concejal de Relaciones Ciudadanas y D. Gaspar Oliver, concejal de Deportes. En el punto 3-Transformar en zona deportiva-cultural-festiva, el ex-monopatín, solicitamos "que se acometan urgentemente las obras para acondicionamiento de esta zona -que ya se ha aplazado demasiado tiempo-: dedicando una parte para el balonpie y otra para actos culturales y festivos""El  Sr. Oliver se comprometió a resolverlo con la mayor rapidez. Efectivamente, al día siguiente concretábamos los detalles con el Gerente del I.M.E., D. Santiago Coll, quien a los pocos días desplazaba sus técnicos al Parque para ultimar la información necesaria para su realización. Pedimos que se terminara a mediados de junio para poder hacer allí las fiestas de la barriada". Mateo Isern Estela, incumpliendo la LeyY a mediados de junio de 1996 todo estaba terminado. Desde entonces, siempre se han hecho en esa magnífica zona, perfectamente preparada y sin molestar a los vecinos. Pero Mateo Isern busca votos y tiene que satisfacer a sus pupilos y a su Pastor, que saben que en el Parque pasan casi desapercibidos, mientras que en Juan Alcina, además de sus fieles, les oyen miles de personas, aunque revienten. Y a Isern eso le importa poco, y le encanta hacer un gasto extraordinario montando el tablado y poniendo sillas. Lo importante son los votos, los vecinos que se jodan.Nota.- Lo relacionado con la reunión con el alcalde, Don Juan Fageda (un auténtico demócrata), ha sido tomado de las páginas 4 y 5 de nuestra revista trimestral "Papeles de Son Gotleu", 1er. trimestre de 1996, Nº 5.]]></content>
		</document>
		<document id="a6b8be6766ffae8b3e8f5a81248839d7" url="http://lavozdesongotleu.blogspot.com/2013/11/vandalismo-pandillero-y-botellon.html">			<content><![CDATA[Esta mañana, lunes 11 de noviembre de 2013, vecinos de la Plaza Orson Welles nos han requerido para que denunciáramos un acto vandálico llevado a cabo por la pandilla de chavales del lugar, la cual actúa con total impunidad, a diario, al no existir ningún tipo de vigilancia policial ni en el parque, ni en la tormentosa zona de los bloques blancos.Me he dirigido al lugar de los hechos, en el gran paseo del Parque Orson Welles, frente a las viviendas de los números 17 y 18 de su Plaza y allí he contemplado, tiradas en el suelo, dos puertas acristaladas, cuyos cristales habían sido pisoteados y hechos trizas por los componentes de la pandilla, ensañándose con el lugar llenándolo de basura y arrancando la papelera de su soporte.P1020155 - 11 noviembre 2013 - 10:52 - Ahí están destrozadas las dos puertas acristaladas, frente al nº 17 de la Plaza.Los vecinos estaban indignados, porque cada día esa zona del paseo amanece llena de basura. Relataron que la noche anterior vieron como abandonaban las citadas puertas apoyándolas en la pared de los bloques blancos, lo cual resulta una práctica habitual, al no existir vigilancia, y personas sin escrúpulos, incívicas, se desprenden de sus trastos, mobiliario y enseres que ya no les son útiles, tirándolos en la vía pública.P1020156 - 11 noviembre 2013 - 10:53 - Como pueden ver el lugar está lleno de basura, las puertas a la izquierda, y, en primer término, el soporte de la papelera, la cual ha sido arrancada. Así funciona este barrio, SIN LEY NI ORDEN.Seguidamente han querido que vea la reparación que las brigadas municipales están haciendo en el Parque, destacando que la capa de hormigón que han puesto en la zona del paseo, junto a los juegos infantiles, que estaba deteriorada, no ha sido alisada, dejándola con aristas, lo cual es increíble, porque cuando se produzcan allí caídas de niños o de personas mayores, las erosiones serán importantes al clavárselas en la piel. Los vecinos piden que la zona citada sea alisada, como corresponde.P1020164 - 11 noviembre 2013 - 11:10 - Un resto del botellón en la esquina del edificio. Momentos después, hemos contemplado con estupor, como la máquina barredora arrastraba los botellones durante un buen trecho hasta que han quedado destrozados y han sido engullidos en su interior. Lo dicho: SIN LEY NI ORDEN.Durante el recorrido mostraron un resto del botellón de la noche anterior, llevado a cabo por un grupo de ecuatorianos, los cuales cada día se aposentan en una parte del gran paseo del Parque, haciendo el botellón hasta la madrugada, armando mucho ruido y escándalo, y dejando el lugar lleno de suciedad, con las consiguientes molestias a los atribulados vecinos, que por más que se quejan al Ayuntamiento, no les hacen ningún caso.P1020169 - 11 noviembre 2013 - 11:14 - Ahí tienen la zona reparada en el pasillo, junto a los juegos infantiles, que no ha sido alisada, dejándola con multitud de aristas, que en caso de caídas, provocará graves lesiones a los afectados. Sr. Isern, ha perdido el control de su gente: Haga el favor de cumplir con su deber y ordene que se realice un acabado como Dios manda.Aportamos unas pocas imagenes para ilustrar lo que acabamos de relatar. Es una lástima que un barrio tan hermoso, en el que los vecinos han luchado durante muchos años para conseguir de la Administración todos los servicios, se haya convertido en un lugar insoportable, en un gueto, en el cual no se puede vivir. Mateo Isern Estela, gran incumplidor de la LeyEsto es así por culpa de la política desastrosa llevada a cabo por el actual alcalde de Palma de Mallorca, Mateo Isern Estela, que actuando fuera de la Ley, dedica todos sus esfuerzos y ayudas a la inmigración africana, estableciendo un protocolo ilegal en el cual se prohibe sancionarla, debiendo educarla e integrarla, con lo cual ha obtenido el resultado contrario: el incivismo, la destrucción de la convivencia, el crecimiento descomunal de la delincuencia, de las mafias africanas y clanes gitanos.]]></content>
		</document>
		<document id="3bdbb3912d1be3d5b8729ecfdfdc8208" url="http://lavozdesongotleu.blogspot.com/2013/12/2013-nos-deja-y-llega-2014-guillermo.html">			<content><![CDATA[Nuestro estimado poeta, Guillermo Crespi i Moragues, quiere despedir este nefasto año de 2013 con un poema acorde con lo que en él hemos vivido, no vislumbrando cambios para el Año Nuevo de 2014.EL AÑO DOS MIL TRECE NOS DEJAY LLEGA EL DOS MIL CATORCEGuillermo Crespi i MoeaguesEl año dos mil trece se ha acabadoen el tiempo su duración;ha sido duro y hambrientopara media nación.Cuando un año se va,se lleva cosas buenas y malas;que los que recibimos el nuevo,siempre nos vamos a recordar.El año que ha llegadono vislumbra ninguna claridad;sigue el mismo paroy el hambre en la ciudad.Con la desaparición del dos mil trece,se podrían ir los políticos con él;terminaríamos las corrupcionesy los robos sin cuartel.Este año de dos mil treceha sido el año de los sobresaltos;ladrones de guante blancose han apoderado del espacio.Miles y millones en órbitatienen estos malvados;sin importarles un cominoel daño que a la nación han causado.Me gustaría que el pueblotuviera conciencia de estos hechos;acaecidos en nuestro paispor unos políticos maltrechos.Palma de Mallorca, a 31 de diciembre de dos mil trece.             Guillermos Crespi i Moragues ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>