<author id="7b38bc3142ee9b716b39249984a95b25" url="decoradecora.es" feed="http://decoradecora.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c1fabe495911b0199a728059d71ae550" url="http://feedproxy.google.com/~r/DecoraDecora/~3/11OuNHMoZqM/decoracion-natural.html">			<content><![CDATA[Entendemos como decoración natural, aquella que se basa en las formas, en los colores, en las texturas o en los materiales, que encontramos de forma natural en el medio ambiente exterior que rodea el espacio a decorar. Normalmente, cuando buscamos una decoración natural, utilizamos elementos naturales para conseguirla. Estos pueden ser la madera, la piedra o algunas plantas, pero casi siempre tratándolas y adaptándolas a los interiores. Pero en Natural Designs Studio han ido más allá. Mira lo que entienden ellas por decoración natural.Decoración natural o más que natural.Natural Designs es una empresa cuya mayor responsable es Sally y que hoy tenemos la suerte de descubrir gracias a Internet. Desde hace veinte años Sally, hoy lo hace con su hija Shannon, trabaja dedicada a crear detalles decorativos naturales con flores, ramas, plantas o hierbas. Estos detalles y adornos para decoración, están destinados a decorar tanto exteriores como interiores.Sí, quizá podríamos decir que Sally y su hija tienen una floristería, pero echando un vistazo a sus trabajos no me atrevo a decir solo eso, pues me quedaría muy corta en la definición de lo que hacen en Natural Designs.En Natural Designs llevan la decoración natural hasta más allá de introducir elementos naturales tratados en interiores. Usan recursos auténticamente naturales como plantas, ramas de árboles o flores, para introducirlas en decoración, pero sin transformar su imagen tanto como para no reconocerlos, sin cambiar demasiado su aspecto, dejándolos tal y como aparecen en la naturaleza, con apenas pequeñas modificaciones con el único interés de formar parte del mobiliario, de las paredes o puertas de un hogar o incluso de la vida diaria en una casa.Como ejemplo de ello os he compartido una fotografía del trabajo de decoración que más me ha impresionado de Natural Designs; un dosel hecho con ramas naturales de sauce. ¿No os ha impresionado tanto como a mi? Esto sí es decoración natural.© Esta publicación es original de DecoraDecora.es. Prohibida la copia total o parcial, sin citar y enlazar a la fuente original.]]></content>
		</document>
		<document id="72e695ce852e5afde8cf1769947096a" url="http://feedproxy.google.com/~r/DecoraDecora/~3/3m1-_grvDtA/que-preguntarme-para-empezar-a-decorar.html">			<content><![CDATA[Hace tiempo que no os propongo un artículo teórico sobre decoración. Creo que toca uno de estos para empezar el año, así que os propongo hacer una lista de las preguntas básicas que debemos dejar resueltas, antes de empezar a decorar.Sigue leyendo para descubrir qué preguntarte y responderte, antes de empezar cualquier proyecto de decoración.No es la primera vez que os propongo algunas ideas teóricas para aprender a decorar. Pero con el comienzo del año, se me ha ocurrido que es posible que alguno de los proyectos que os habéis marcado para este 2014, sea el de decorar o redecorar vuestra casa o parte de ella. Por eso, es posible que os vengan bien estos consejos sobre decoración. Algunos ya los habréis leído en este mismo blog, algunos los conoceréis de otros medios e incluso algunos los habréis descubierto por vosotros mismos, sobre todo si sois aficionados a la decoración. Sin embargo, a veces conviene tenerlos a mano y dispuestos de forma clara, para lograr tenerlos en cuenta en el momento de necesitarlos.Aunque, sobre todo cuando ya vivimos en una casa, decorar parece colocar los objetos de forma que queden bonitos, cambiar los muebles cuando sea necesario o repintar la casa cuando los colores que elegimos pasan de moda; si queremos decorar con acierto o decorar desde cero, vamos a necesitar estudiar un poco antes.No pretendo ofrecer un curso completo sobre decoración. Una guía completa de decoración no cabría en un pequeño artículo de blog. Lo que me he propuesto con este post, es listar los primeros pasos para empezar a decorar, sobre todo para no arrepentirte de nada a mitad de la tarea o descubrir grandes errores al finalizar el proyecto decorativo.¿Qué hacer antes de empezar a decorar? Hazte preguntas.Si estás pensando en que las preguntas para empezar a decorar son sobre tu color favorito o sobre si te gusta el minimalismo, estás muy equivocado.¿QUÉ PREGUNTARTE PARA DECORAR?No tomes ni una sola decisión decorativa hasta que tengas claras las respuestas a preguntas como:- ¿cuántas y qué personas van a vivir en la casa o a usar la sala a decorar?- ¿cuántas y qué personas pueden llegar a usar los espacios?- ¿hay animales?- ¿qué uso voy a dar a cada espacio?- ¿debo contar con alguna restricción?- ¿cuánto almacenamiento voy a necesitar?- ¿qué quiero destacar?- ¿qué quiero disimular?- ¿qué quiero transmitir?- ¿qué presupuesto tengo?- ¿qué estilo me gusta?En cuanto tengas la solución a estas preguntas, podrás empezar a tomar decisiones más concretas.Pero cuidado, no se trata de responder rápidamente y considerando solo tus primeras impresiones. Por ejemplo, aunque seáis 2 de familia y un perro, es posible que debas tener en cuenta al decorar el salón que en ocasiones querrás recibir invitados y quizá esos invitados sean personas mayores o niños.De la misma forma, es posible que cuentes con que hoy te sobra con un armario grande y un canapé bajo la cama para almacenar y guardar cosas. Pero cuidado, es posible que si te gusta comprar, viajar o recibes muchos regalos pronto ese espacio se te quede pequeño.Cuando respondas la pregunta sobre las restricciones, ten también cuidado. Aunque es posible que hayas pensado en restricciones del espacio físico o de la arquitectura de la vivienda o sala a decorar, has de valorar también si hay o puede haber alguna minusvalía entre los habitantes o visitantes a tu hogar, si has de contar con algún mueble heredado o de valor del que no te quieras o no puedas desprenderte o de si la casa tiene demasiadas puertas, poca luz natural o habitaciones con formas difíciles.Finalmente, y te habrás dado uenta de que que la pregunta sobre ello la he sobrepuesto a la que decide sobre tu estilo decorativo favorito, es importantísimo contar con tu presupuesto económico. Es posible que contando con él si es corto, tu presupuesto pueda no ser suficiente para recrear tu estilo favorito. Es recomendable entonces intentar adecuar otro estilo a tus gustos o elegir un segundo estilo en la lista de tus preferidos.© Esta publicación es original de DecoraDecora.es. Prohibida la copia total o parcial, sin citar y enlazar a la fuente original.]]></content>
		</document>
		<document id="fcd6795d514cd35901c0a9d6c6edf43f" url="http://feedproxy.google.com/~r/DecoraDecora/~3/779Mi4T83Pc/decorar-exterior-invierno.html">			<content><![CDATA[Es evidente que el jardín, la terraza, el balcón... en definitiva los exteriores de una casa que son habitables durante los meses más cálidos, no lo son durante el invierno. ¿Vamos a dejar de decorarlos y tenerlos bonitos solo por eso? Ni hablar.IDEA PARA DECORAR UN EXTERIOR EN INVIERNO.Sobre estás líneas encontráis una buena idea para decorar un espacio exterior en invierno. Esta es la propuesta que he encontrado en Car Möbel, donde además de artículos decorativos y para el hogar, nos hacen propuestas para utilizarlos con gusto.Aquí os dejo una sencilla idea que puede servir no solo para decorar grandes o medianos jardines en invierno. Dos sencillos bancos, cubiertos por un tejido cálido, pueden ser una curiosa idea para decorar porches, jardines pequeños, zonas con piscina, exteriores de casitas auxiliares, terrazas urbanas o incluso balcones.¿Y para qué molestarse en decorar zonas que no vamos a usar en invierno? ¿Por qué íbamos a colocar dos bancos o taburetes en el balcón, si en todo el invierno no podremos sentarnos en ellos? ¿Para qué exponer algún tejido cálido en el exterior del porche en invierno, a riesgo de perderlo por las inclemencias del tiempo? ¿Por qué decorar los exteriores en los meses fríos y sobre todo en invierno, si no los vamos a poder disfrutar?La primera razón que se me ocurre es porque decorar y preocuparnos de los exteriores de una casa en invierno, puede ser la razón que nos impulse a no dejarlos olvidados y a animarnos a aprovecharlos también en los meses fríos. No hay que olvidar, que por frío que haga en algunas zonas, el invierno puede ofrecernos días soleados en los que si tenemos bien preparado y bien decorado un exterior, podremos disfrutar al aire.La segunda razón, razón por la que no me vale ni una sola excusa más para no decorar exteriores, es porque aunque a través de una ventana, contemplar el exterior bien decorado y bonito, es razón más que suficiente como para preocuparnos de su estado y su decoración.Podría añadir una razón más, aunque si habéis visto la fotografía con la que hoy os propongo decorar el exterior, sobra explicarla. Decorar desde un gran jardín hasta un pequeño balcón, puede suponer un esfuerzo tan ínfimo, como sacar un banco, dos bancos, una silla o cualquier taburete, cubrir la, o las piezas con una tela cálida o una manta y disfrutar del montaje. Es así de fácil y queda así de bonito.© Esta publicación es original de DecoraDecora.es. Prohibida la copia total o parcial, sin citar y enlazar a la fuente original.]]></content>
		</document>
		<document id="89238eb0ae07a3c6ac4958310e6b50ae" url="http://feedproxy.google.com/~r/DecoraDecora/~3/b4cf136R9v4/originales-mesas-tipografias.html">			<content><![CDATA[Empezamos 2014 y hay tendencias que nos han acompañado no ya en 2013, sino que se metieron en nuestras casas mucho antes y aún no parecen querer abandonarnos. Como el caso de los grafismos y tipografías. ¿Quién, amante de la decoración, aún no tiene letras, palabras o hasta números, decorando su casa? Aquí va una idea más para seguir haciéndolo en 2014; las mesas de la Colección Tipo de Carmen Bayarri Estudio.Fotografía, tomada en Habitat Valencia 2013, de una de estas originales mesas con grafismos y tipografías que hoy os muestro como tendencia decorativa que sigue en auge en este nuevo año.Había olvidado estas letradas mesas, hasta que ha empezado este este nuevo año y he recordado que el próximo mes, hay nueva edición de la feria de la decoración y el mueble por excelencia; Habitat Valencia.Fue allí, en Habitat Valencia del año pasado (qué raro se me hace llamar ya "año pasado" al 2013), donde descubrí las mesas de la Colección Tipo de Carmen Bayarri.Fotografía de una mesa de la Colección Tipo tomada de la página web de Carmen Bayarri Estudio.Colección Tipos es una colección de mesas creadas a base de planchas metálicas, madera y cristal, troqueladas con letras, frases, palabras... lo que se nos ocurra porque son mesas personalizables por encargo.Lo magnífico de estas mesas, dejando de lado por supuesto la genialidad de la idea en sí misma y el hecho de que las tipografías estén de moda en interiorismo, es el efecto de luces que se puede lograr con ellas.Lo más maravilloso de estas mesas el el mágico juego de luces que se puede crear aplicando luz sobre ellas.No hace falta explicarlo. Ya te puedes imaginar lo que puede suponer, decorativamente hablando, poder "escribir" en el suelo las palabras que más te inspiren atravesando luz por la mesa.Cualquier efecto con luz parece mágico. Por eso, en interiorismo donde esa falsa magia es muchas veces un aliado para crear ambientes, una mesa como la que nos ofrece el Estudio de Carmen Bayarri ha de valorarse muy alto.© Esta publicación es original de DecoraDecora.es. Prohibida la copia total o parcial, sin citar y enlazar a la fuente original.]]></content>
		</document>
		<document id="525ee138ad87bcef4e9aa920be79fa33" url="http://feedproxy.google.com/~r/DecoraDecora/~3/cTw50s6Jrkc/adorno-de-navidad-de-ultima-hora.html">			<content><![CDATA[No es solo que si aún te falta algún adorno para decorar la casa en Navidad este sea el perfecto. Es que este adorno es tan barato, tan fácil de hacer y tan rápido, que es posible que te animes con él aunque ya tengas toda la decoración de Navidad lista.Papel y poco más, es lo que necesitas para hacer este adorno navideño de última hora.Para hacer esta adorno navideño de última hora lo único que necesitas es papel, bolígrafo y tijeras. Si tienes menos gracia para escribir o cortar, también necesitarás unos platos y unos estampadores de letras o plantillas para escribir palabras o letras.¿De qué se trata este adorno navideño de última hora que os prometo que es fácil, barato y rápido de hacer? Pues de conseguir simular una cinta navideña con mensaje, utilizando papel en lugar de cinta.Aunque al final del post os pongo el vídeo donde podéis ver cómo he creado yo este adorno de Navidad de última hora, os cuento los pasos por encima.Primero dibujé un semicírculo, usando un plato, en un sencillo y común folio blanco. Estampé el mensaje, en este caso "Paz a los hombres de" sobre ese semicírculo, usando los tampones de letras que ya me habéis visto usar en otras manualidades. Como no me cabía todo el mensaje que quería escribir en una sola línea, usé un plato más pequeño para crear una nueva línea, más o menos paralela a la primera, y estampar el resto del mensaje "buena voluntad".Luego, con un plato más grande y uno más pequeño, dibujé nuevas líneas por encima y por debajo del mensaje. Recorté en forma de cinta el papel, usando esas últimas líneas como guías y borré todo el lápiz.Finalmente, para darle algo de gracia a las puntas, las corté en forma de "v" , imitando de nuevo las típicas y tradicionales cintas decorativas navideñas.Y aunque no se ve en el vídeo, doble un poco el papel para darle volumen al adorno y que aún se pareciera más a una cinta real.Este adorno navideño de última hora es perfecto para decorar una puerta si no te ha dado tiempo a montar una corona, para adornar cualquier puerta interior de casa o para darle un toque de gracia a la mesa de Nochebuena, Navidad o Reyes.© Esta publicación es original de DecoraDecora.es. Prohibida la copia total o parcial, sin citar y enlazar a la fuente original.]]></content>
		</document>
		<document id="24d56b433a81f459e4e03f455ec544ce" url="http://feedproxy.google.com/~r/DecoraDecora/~3/CWwaaRglzuA/huchas-cerdo-regalo-decoracion.html">			<content><![CDATA[Aunque hoy se pueden encontrar huchas con las más diversas formas, hasta huchas que no parecen huchas y que encajan perfectamente con el estilo decorativo de cada casa, cuando pensamos en una hucha, lo más seguro es que nos venga una imagen a la cabeza; un cerdito hucha.De una página a otra, de un enlace a otro, llegué por casualidad o causalidad según prefieras, a Oink Art, donde he encontrado esta original y divertida propuesta para regalar decoración en forma de huchas cerdito.Con los colores del equipo de fútbol de tu hijo, imitando el personaje de ficción favorito de tu novio o con los colores preferidos de tu mejor amiga, en Oink Art te personalizar una hucha cerdito como tú quieras.Oink Art o la página web y tienda online engordatucerdo.com, nos propone regalar y regalarnos, la típica hucha cerdito pero decorada y personalizada como queramos.Puedes personalizar la tradicional hucha cerdito como si fuera un personaje, imitando a un ídolo de la música, de los deportes o del cine, según el uniforme de cualquier profesión o pintándolo como si llevara el traje típico de tu región.Y es que solo echando un vistazo a los ejemplos de la página web de engordatucerdo.com, descubrimos como es posible actualizar la imagen de la tradicional hucha cerdito, personalizándola al máximo para que no solo pueda encajar en nuestra casa y nuestra decoración, sino que represente nuestra personalidad.Ellos mismos lo explican así:"Tod@s hemos tenido un cerdito de hucha, pero ninguno nos decía engordameee, porque ninguno era como tu, ni te evocaba a tener planes el día que te liaras a martillazos con él."Ese cerdito hucha, ese cerdito de barro que no decía nada, ahora puede decir mucho si te lo personalizan en Oink Art y usando solo pintura, aunque también mucha imaginación, creatividad y gracia.Sobra decir, porque seguro que ya lo habías imaginado, que una hucha cerdita como novia y una hucha cerdito como novio, es el regalo que encantará a cualquier pareja que vaya a casarse.Con esta genial idea puedes tener, no solo un cerdito pintado como tu personaje favorito decorando en tu propia casa, sino que puedes conseguir el regalo ideal en forma de cerdito maestro para regalar a tu profe favorito, una hucha cerdita enfermera para felicitar a tu prima que por fin ha terminado las prácticas en el hospital o una hucha cerdito conductor de autobús, para regalar a ese señor que te saluda todos los días cuando vas al trabajo.Está claro que si te ofrecen la posibilidad de personalizar tu hucha cerdito con cualquier profesión o cualquier personaje, se convertirá en el regalo perfecto para cualquier persona.Pero la personalización posible de estos cerditos hucha no se queda en personajes o prefesiones, se pueden pintar imitando los colores y formas de tu comida preferida o el refresco que más te gusta.Pero no solo de personajes y profesiones pueden pintarte y personalizarte una hucha cerdito en Oink Art. ¿Por qué no un cerdito pintado como una lata de tu bebida favorita? ¿Por qué no una hucha cerdita pintada como el snak preferido de tu novia o una hucha cerdito pintada como una pizza? ¿Por qué no pedirles una hucha pintada con los colores y formas de esa tienda donde siempre compra tu madre? ¿Por qué no una hucha cerdito con los colores del equipo favorito de tu hijo?Aquí tienes la propuesta del regalo perfecto para cualquier persona. Claro que podrás encontrar un regalo mejor para papá, para tu mejor amiga o para tu cuñado, pero pocos serán tan originales, tan personales, tan únicos y tan acertados que una hucha cerdito personalizada como tú quieras. Y además, es un regalo práctico, pues cuando la hucha cerdito esté llena de dinero, podrá transformarse en otro gran regalo en otros muchos regalos más pequeños.Más información en;Engordatucerdo.comOink Art en Facebook© Esta publicación es original de DecoraDecora.es. Prohibida la copia total o parcial, sin citar y enlazar a la fuente original.]]></content>
		</document>
		<document id="3550a281e40dbd167569f3cc1eca1653" url="http://feedproxy.google.com/~r/DecoraDecora/~3/DGLezWLIQrc/ideas-envolver-regalos.html">			<content><![CDATA[Sí, casi me pilla el toro, porque estos tres regalos aún se los tiene que llevar Papá Noel, para entregarlos mañana mismo. Si te ha pasado como a mí, y aún no has envuelto tus regalos o si a tu casa los regalos los traen los Reyes Magos, aprovecha estas buenas ideas para envolverlos.Dos ideas curiosas para envolver y decorar regalos.Seguro que estas no son las primeras ideas que te encuentras este año en Internet para envolver y decorar los regalos de Navidad. De hecho, posiblemente estas vayan a ser de las últimas que te encuentras por las fechas. Aún así, yo te propongo dos ideas para envolver o más bien para decorar, los regalos de Navidad o de Reyes.La primera idea para decorar un regalo supone recortar una silueta navideña, por ejemplo un reno, y escribir el nombre del destinatario del regalo en su interior.La primera idea para envolver los regalos de una forma curiosa, si has seguido el blog estas últimas semanas, te recordará aquellos vasos para decorar una fiesta de invierno. Sí, he aprovechado uno de aquellos renos que dibujé y recorté en cartulina, para decorar uno de estos tres regalos de Navidad. No tengo que explicarte demasiado cómo lo he hecho. Envuelves el regalo navideño de una forma sencilla y con un papel igualmente sencillo, y lo que es más importante de color liso, y luego pegas una silueta de reno en el paquete hecho con el nombre del destinatario escrito.La segunda idea para decorar y poner el nombre de las personas que van a recibir los regalos de Navidad, requiere un rotulador para escribir o pintar con relieve. Dibuja unas líneas y escribe el nombre con el rotulador y habrás conseguido un toque curioso en tus regalos de Navidad.La segunda idea, con la que he decidido decorar no uno, sino dos de los regalos que voy a hacer estas navidades, os debe recordar también una propuesta que ya os hice en el blog; usar rotuladores con relieve para decorar. En aquella ocasión los usé para decorar una camiseta. Hoy he elegido uno de los rotuladores, que no son realmente rotuladores sino un adhesivo brillante con el que pintar con relieve, para decorar dos regalos y poner el nombre de su destinatario en cada uno de ellos.Aunque para decorar un envoltorio de regalo puedes hacerlo con cualquier abalorio o invento que crees a mano o compres, recuerda que, sobre todo en Navidad cuando tenemos tantos regalos que hacer, hay que poner el nombre del destinatario en ese envoltorio. ¿De qué otra forma recordaremos o nosotros mismos descubriremos qué regalos es para quién?Por eso yo este año, para envolver los regalos de Navidad, he decidido que la decoración debía ser la misma que llevara el nombre de para quienes van destinados esos regalos.Aunque es importante envolver un regalo, lo más importante es decorarlo. Para hacerlo, échale imaginación. Aquí te dejo dos buenas ideas que seguramente no usarás tal cual te las cuento. Pero solo espero que al menos te sirvan de inspiración para envolver y decorar tus propios regalos esta Navidad.© Esta publicación es original de DecoraDecora.es. Prohibida la copia total o parcial, sin citar y enlazar a la fuente original.]]></content>
		</document>
		<document id="75534416d31c57c4e7d4a4b0f0cada4c" url="http://feedproxy.google.com/~r/DecoraDecora/~3/er5t8I6jqWE/feliz-2014.html">			<content><![CDATA[Llegamos al último día del año. Hoy más que proponeros decorar, os propongo felicitar. Empiezo yo.Os deseo muy feliz 2014.Y no puedo decir nada más que lo que ya refleja esta felicitación. Que entréis con ilusión en el 2014. Que seáis muy felices en ese comienzo de año y durante los meses que irán dándole forma. Y que el brillo siempre os acompañe.Y por si te gusta la felicitación que he diseñado para desearos feliz 2014, os dejo también una más neutra a continuación, para que podáis descargarla y usarla para felicitar vosotros mismos este nuevo año que esta noche comienza.Pincha en "DESCARGAR" para obtener la imagen a en su tamaño original y felicitar a amigos y familiares el nuevo año con esta felicitación que he hecho para vosotros.© Esta publicación es original de DecoraDecora.es. Prohibida la copia total o parcial, sin citar y enlazar a la fuente original.]]></content>
		</document>
		<document id="c2698761c4ee853afb6763b9ac38f8be" url="http://feedproxy.google.com/~r/DecoraDecora/~3/fO59DUmAxrk/se-gana-espacio-realmente-con-puertas.html">			<content><![CDATA[Hace algún tiempo, en "16 trucos para ahorrar el espacio al milímetro.", presenté las puertas correderas como una de las mejores formas de ganar un metro cuadrado o más, de espacio útil en una habitación. Pero, ¿es realmente así?¿Puerta tradicional ondulante? ¿Puerta corredera? ¿Hay alguna puerta mejor que otra en cuanto a ganar espacio útil en casa?¿SE GANA ESPACIO CON UNA PUERTA CORREDERA?Mientras que una puerta de bisagras, ondulante, una puerta común y corriente de las que encontramos en la mayoría de viviendas, necesita un ángulo de al menos un metro cuadrado para abrirse y cerrarse, una puerta corredera necesita también cierto espacio en la pared para moverse por ella, al abrirse y cerrarse.Es por eso, que ambos tipos de puertas restarán cierto espacio que quedará inutilizado para poner mobiliario pensando en lo funcional y decoración pensando en la estética. Pero, ¿cuál de los dos tipos de puerta quita más espacio? ¿Con qué puerta, corredera o tradicional, se puede ganar algún metro útil más o al menos poder habilitar espacio de uso?Cómo alguien en su momento me planteó la duda, hoy quiero exponer una explicación gráfica y clara, de si realmente se gana o no espacio con una puerta corredera en lugar de con una puerta común.Sobre estas líneas se ve el ejemplo gráfico del espacio útil  (en azul claro) y del espacio perdido (en color blanco) que se gana y pierde con una puerta basculante o tradicional. Al abrirse en ángulo, aunque abierta o cerrada puede parecer que una puerta de este tipo ofrece espacio, es espacio inutilizado en cuanto a funcionalidad.Es espacio en blanco en la imagen gráfica queda libre, pero totalmente inutilizado pues se necesita para abrir y cerrar la puerta.Aunque también existe espacio perdido cuando se opta por una puerta corredera, en la imagen gráfica se puede apreciar que es realmente menor que el que se pierde con una puerta basculante.Por una parte el espacio perdido no es en ángulo sino que el que necesita una puerta corredera es el ancho de la misma y siempre horizontal y pegado a la pared.Yo lo tengo claro. Cuando no hay espacio, cuando no sobra o cuando simplemente se quiere ganar más de ese espacio útil en una habitación, la solución y decisión más acertada con las puertas es elegir correderas.© Esta publicación es original de DecoraDecora.es. Prohibida la copia total o parcial, sin citar y enlazar a la fuente original.]]></content>
		</document>
		<document id="dd01aaab48bb3c63d21924cc8d27b6a0" url="http://feedproxy.google.com/~r/DecoraDecora/~3/hlbeyPaZhGE/los-videos-mas-vistos.html">			<content><![CDATA[Los que seguís Decora Decora a diario, os habréis dado cuenta de que este año que acaba, he dedicado mucho espacio en el blog a los vídeos. Con los vídeos, os he propuesto sobre todo manualidades decorativas con las que crear nuestra propia decoración DIY o hecha a mano. Hoy os propongo recordar los vídeos más vistos de todo este 2013 que nos deja.1 Cómo hacer letras para decorar.En este vídeo, os muestro cómo hacer letras con cartón en 3 dimensiones para decorar con mensajes o grafismos.2 Rosas de gominola.Esta es una manualidad perfecta para decorar una fiesta. Aprende en este vídeo cómo hacer rosas con gominolas.3 Centro de mesa para primavera.En cuanto llegue primavera, se puede poner en práctica esta idea para hacer un centro de mesa con rosas de papel hechas a mano.4 Plumas de papel.La tendencia de las plumas no pasa de moda. En este vídeo te muestro cómo puedes hacer tus propias plumas falsas con alambre y algo de papel.5 Cómo hacer una tarjeta para el Día del Padre.Cada año hay una oportunidad para decirle a los papás cuánto les queremos. En este vídeo te enseño cómo hacerlo con una especial felicitación hecha a mano.6 Estrellas de papel para decorar en Navidad.Solo con papel, se puede crear una decoración de Navidad espectacular. Si no te lo crees, échale un vistazo a este vídeo donde te muestro cómo hacer estrellas decorativas.7 Cómo hacer palabras con alambre.Escribir con alambre te puede servir desde para decorar regalos como para adornar  la habitación de los peques. Atrévete porque es muy fácil como verás en el vídeo.8 Haz perchas con clips para decorar.Yo las uso para colgar collares. Pero estas perchitas decorativas hechas con clips te pueden servir para lo que tú quieras.9 Manteles de papel para decorar en San Valentín.Si estás enamorado o enamorada, no puedes dejar pasar la oportunidad de celebrarlo en San Valentín. En este vídeo encontrarás una buena manualidad decorativa para hacerlo.10 Cómo hacer un sobre.Para regalar dinero o para cualquier otro uso, pero en este vídeo te enseño a hacer un sobre, utilizando tijeras y papel.© Esta publicación es original de DecoraDecora.es. Prohibida la copia total o parcial, sin citar y enlazar a la fuente original.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>