<author id="7bd887e62575ac7c3f42004ba70cee87" url="lamontera.blogspot.com.es" feed="http://lamontera.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="9cb7bfff86973f878c2c8a42ccd141f9" url="http://lamontera.blogspot.com/2013/11/ryan-reynolds-y-el-clint-eastwood.html">			<content><![CDATA[Texto y Fotografías por JUAN DE LARA La exitosa fragancia masculina Boss Bottled celebró su 15 aniversario de la mano de su ilustre embajador, el actor canadiense Ryan Reynolds. El altísimo hotel Eurostars, una de las cuatro torres de Madrid, acogió el cumpleaños de Boss en el que, incluso, la plantilla del Galatasaray turco fue testigo indirecto y donde el mismísimo Clint Eastwood pareció reencarnarse en el actor español Sergio Mur.El martes fue, sin duda, un atareado día para el actor Ryan Reynolds, recorriendo Madrid para promocionar el 15 aniversario de uno de los perfumes más vendidos en todo el mundo y del cual es imagen: Boss Bottled. Seguramente, el apuesto canadiense debió usar todo su arsenal de fragancias Boss para salir airoso de este día. Ya saben: “Boss Bottled para el día”, en su vorágine mañanera firmando autógrafos para sus fans en el Corte Inglés de Castellana; “Boss Bottled Sport para el desafío”, por la tarde, en el programa de Antena 3 “El Hormiguero”, grabando junto a Pablo Motos, Trancas y Barrancas; y “Boss Bottled Night para la noche”, para cerrar su tour madrileño en la fiesta, por todo lo alto, celebrada en el hotel Eurostars. Por suerte, en su aventura española no estaba incluida la hazaña de tratar de conseguir un puesto de trabajo en nuestro país. Quizás, para eso, Hugo Boss debería lanzar una nueva fragancia.Mientras el autocar del rival del Real Madrid en Champions League, el Galatasaray turco, desembarcaba por la puerta principal del hotel Eurostars, dentro del mismo, el photocall y los fotógrafos ya estaban preparados para recibir a Ryan Reynolds.Elegantemente vestido con traje negro de Hugo Boss, cómo no, el actor natural de Vancouver pasó por la alfombra roja, luciendo sonrisa y regalando algún que otro saludo al graderío. Tras ser cegado por los flashes, atendió a las televisiones y, después, tuvo una nueva sesión de rayos UVA, cortesía de los fotógrafos, para dejar paso al resto de invitados.Entre los mismos, uno de ellos puso la nota llamativa de la noche, Ryan a parte. Mirada sesgada, como cegada por el sol, barba y ceño elegantemente fruncido. Pudiera ser la reencarnación española de Clint Eastwood, o incluso su hijo secreto. Era el actor Sergio Mur. Sólo le faltó el cigarro, el sombrero vaquero y el revólver para ser un remake moderno de “El bueno”. Parejas como las formadas por el actor Imanol Arias e Irene Meritxell, el director Eduardo Chapero-Jackson y la periodista Marta Fernández, o el empresario Juanma Alcaraz y la presentadora Alejandra Prat, además de la cantante Alaska, fiel al color negro, la modelo Estefanía Luyk, Nacho Abad, Raquel Meroño, una rubia Junkal Rivero, María Castro, Antonio Velázquez, Luis Fernández, Rubén Ochandiano y Jaime Cantizano también hicieron acto de presencia, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="a9ca903822c6a4d60d6b37639f860e96" url="http://lamontera.blogspot.com/2013/12/31-de-diciembre-del-2013-florencio.html">			<content><![CDATA[Florencio Gómez Núñez en compañía de sus nietos visitando, por última vez en el año 1993, la histórica Maestranza de Maracay construida gracias a su gran afición y empeño. (Foto: Archivo Hnos. Dupouy Gómez).Por: Rafael Dupouy Gómez Mi querido y siempre recordado abuelo Florencio Gómez Núñez, falleció el 31 de diciembre de 1995, a la edad de 87 años, en su residencia caraqueña. Hoy, 31 de diciembre de 2013, se cumplen 18 años de su triste partida, cuando Dios lo llamó a su lado, aquel día especial, encontrándonos reunidos en su habitación, faltando cinco minutos para las doce de la medianoche, esperando recibir con ilusión el Año Nuevo 1996.Florencio Gómez Núñez, se destacó siempre como un gran aficionado a la Fiesta Brava. Su pasión desbordada por los toros le hizo adquirir junto con su hermano, Juan Vicente Gómez Núñez, en España, 180 cabezas de ganado de la famosa ganadería andaluza de los hermanos Pallarés Delsors de Cabra, Córdoba, trayendo toda esta ganadería a Venezuela en el año 1932, por barco hasta el puerto de Turiamo (Edo. Aragua), fundando así “Guayabita”, la primera ganadería de toros pura casta española de lidia en Venezuela. Los toros fueron seleccionados en España por la máxima figura del toreo Juan Belmonte y el famoso rejoneador cordobés don Antonio Cañero, quienes fueron sus grandes amigos.La Plaza de Toros Maestranza de Maracay, fue inaugurada por el General en Jefe Juan Vicente Gómez, Presidente de la República de Venezuela, el 20 de enero de 1933. Su construcción se debió a la desmedida afición de sus hijos, Juan Vicente y Florencio Gómez Núñez, empresarios y propietarios de la joya arquitectónica que encomendaron realizar a su gran amigo, el arquitecto Carlos Raúl Villanueva. Los hermanos Gómez Núñez, organizaron con gran éxito las Ferias de Maracay en los años de 1933, 1934 y 1935.La Maestranza de Maracay, bautizada con el nombre de la máxima figura del toreo de Venezuela “César Girón”, es una plaza de toros llena de historia, donde se han presentado las más grandes figuras del toreo. Representa la cantera taurina venezolana y está considerada como una de las plazas de toros más bellas del mundo.Florencio Gómez Núñez, fue empresario de corridas de toros en Caracas, Valencia y Maracay. Toreó con mucha frecuencia como aficionado práctico. Se entusiasmó de igual manera por el arte del rejoneo. Cultivó una gran amistad con importantes figuras del toreo que escribieron páginas en la historia de la Fiesta Brava. La Asociación Venezolana de Criadores de Toros de Lidia lo designó por unanimidad como su Primer Miembro Honorario, el 15 de octubre de 1985. El Concejo Municipal del Edo. Aragua acordó, el 21 de octubre de 1985, nombrar a Florencio Gómez Núñez persona notable con méritos para consultas necesarias, en lo relacionado con la Comisión Taurina del Distrito Girardot, y Asesor Ad-Honorem Vitalicio.El 21 de enero de 1996, se guardó un minuto de silencio como homenaje a su memoria en el Nuevo Circo de Caracas, durante la “Corrida de la Prensa” con un lleno hasta la bandera, actuando los diestros: José Ortega Cano, Manuel Díaz “El Cordobés” y el venezolano Leonardo Benítez. Puede verse el video del minuto de silencio en la siguiente dirección de enlace:http://youtu.be/Xk2y8Gy5CjwPaz a su alma.Su recuerdo vivirá siempre en nuestros corazones.]]></content>
		</document>
		<document id="f64d3421065b4b0b474c929a0ef42ee9" url="http://lamontera.blogspot.com/2013/12/artistas-y-toreros-por-los-ninos-de.html">			<content><![CDATA[Gracias a los Artistas y Toreros  por haber conseguido un pozo de agua para los niños de África de la Fundación Amaif, a Juan y Medio, José Mota, Víctor Manuel y Jesulín de Ubrique entre otros muchos. ¡GRACIAS AMIGOS!]]></content>
		</document>
		<document id="82f3d17bec0946aae0b280ff98241482" url="http://lamontera.blogspot.com/2013/12/buen-feeling-el-dia-de-la-constitucion.html">			<content><![CDATA[Comentario y Fotografías: ©Dolores de LaraMadrid, 5 de Diciembre 2013.- Nadie fue a ganar protagonismo, todos fueron a celebrar lo mismo que en años anteriores: la Conmemoración del XXXV aniversario de la ConstituciónCristina Cifuentes, lógico que estuviera en los objetivos de mira de la prensa, habiendo estado, como sabemos todos, desaparecida por el infortunio del accidente acaecido hace meses por culpa del destino que, a veces, nos suele hacer malas jugadas.FLASHES DE ESE DÍAIgnacio González con Cristina Cifuentes. Los dos nos regalaron sus mejores y naturales sonrisasMomento donde se deja oír el Himno NacionalNo se escuchaba ni el más leve murmulloOTROS MOMENTOS…Personajes del mundo actual que dejarán huellaGrandes periodistasDos sacerdotes cuyos nombres serán escritos con letras de oro: el padre Ángel y el padre GarraldaAntonio González Terol, alcalde de Boadilla  Olga María Ramos – José Antonio Ovies, José Carlos Duque y Manuel Soriano El Presidente de Villa y Corte, la Delegada del Gobierno y el Presidente de Honor de nuestra revista digital “LaMontera.net”(de izquierda a derecha): Ángel Manuel Gª, Cristina Cifuentes y nuestro querido y siempre alcalde, J. Mª Álvarez del ManzanoLa esposa del Presidente de La Comunidad con una amigaJuan de Lara y Cristina Cifuentes    - Alcaldesa de Pinto  Alcaldesa de Valdemorillo y Consejero -  Fernando Jáuregui muy bien arropadoTorres-Dulce y Álvarez del ManzanoDolores de Lara, directora de esta revista, posa con Ignacio González (arriba) y Cristina Cifuentes (abajo)]]></content>
		</document>
		<document id="98dbaf5d33b6e4a4b8141864f118a181" url="http://lamontera.blogspot.com/2013/12/cesar-giron-torero-que-corto-una-pata.html">			<content><![CDATA[César Girón: En deterioro importante su placa en Acho (Por: Rafael Dupouy GómezPlaca de la afición limeña al venezolano César Girón, torero que cortó una pata en Acho, el 1 de noviembre de 1954. (Foto cortesía: Juan Miletich Berrocal). El gran aficionado taurino y amigo peruano don Juan Miletich Berrocal, muy amablemente, me envió la fotografía en donde se puede evidenciar el estado de deterioro de la importantísima placa dedicada a la memoria de César Girón que se encuentra en la histórica Plaza de Toros de Acho en Lima, Perú.Al parecer, existe un error en la leyenda de la placa con respecto a la fecha, donde dice que fue el 2 de octubre de 1954, cuando en realidad, como señalan las crónicas de la época, fue el 1 de noviembre de 1954, en la histórica Plaza de Acho en Lima (Perú), cuando el venezolano César Girón cortó a su primer toro, las dos orejas y el rabo, y a su segundo toro, las dos orejas, el rabo y la histórica pata. Alternó esa tarde con Antonio Bienvenida y Rafael Ortega, ante toros de la ganadería peruana de Huando. En esa Feria, logró conquistar el “Escapulario de Oro” del Señor de los Milagros y le tributaron quizás la máxima ovación de su vida al cortar un total de diez orejas, tres rabos y una pata en sus cuatro presentaciones, convirtiéndose en un auténtico ídolo de la afición peruana.César Girón mostrando las dos orejas, el rabo y la pata conquistada en Acho (Perú).César Girón, antes de cortar la célebre pata en Acho, se presentó en la Feria del Señor de los Milagros, el 17 de octubre de 1954, actuando con Antonio Bienvenida y Carlos Corpas. El diestro venezolano triunfó esa tarde cortando dos orejas.Volvió a torear nuestro gran César Girón, el 24 de octubre de 1954, en compañía de los diestros españoles Rafael Ortega y Manuel Jiménez “Chicuelo II”, obteniendo otro clamoroso triunfo cortando dos orejas y rabo. Luego de cumplir presentaciones en su natal Caracas y Bogotá, retornó al Perú para continuar sus actuaciones, el 1 de noviembre de 1954, donde conquistó la pata antes citada. Su último compromiso en el coso bicentenario de Acho, fue el 14 de noviembre de 1954, en un mano a mano con “Chicuelo II” donde nuestra máxima figura del toreo César Girón, cortó dos orejas, siendo aclamado por la afición peruana.En el año 1962, recordaba César Girón con orgullo, en un escrito biográfico de su puño y letra, lo acontecido en Lima (Perú) durante sus presentaciones en 1954: “En Lima me dieron el Escapulario de Oro y me tributaron la máxima ovación de toda mi vida. Me demostraron que me querían como si fuera limeño. Quiero expresar que si bien ha sido el Perú el que me rindió mayor homenaje, yo sigo siendo venezolano, aunque profundamente agradecido de Lima”.César Girón(Extracto tomado del libro “César Girón: Figura y Ejemplo” de Carlos Eduardo Misle “Caremis”, publicado en Caracas, Venezuela en 1973.)La máxima figura del toreo venezolano, bien merece que algún organismo se ocupe de restaurar la placa que la afición limeña con tanto cariño le otorgó por su memorable triunfo, reiterándole mi agradecimiento a don Juan Miletich por su preocupación como gran aficionado taurino.]]></content>
		</document>
		<document id="c6504dc43e770971c9ed2085a7729b29" url="http://lamontera.blogspot.com/2013/12/desbandada-popular-en-los-premios.html">			<content><![CDATA[  Luis Izquierdo, presidente de la Asociación de Periodistas Parlamentarios, dirigiéndose a los asistentesPor JUAN DE LARA / Fotografías: ©DOLORES DE LARALa última edición de los Premios Parlamentarios, celebrada el pasado miércoles en el hotel Palace de Madrid, se caracterizó por una ausencia masiva de parlamentarios populares. Uno de los pocos políticos de este partido que se personaron fue la vicepresidenta de Gobierno, Soraya Sáenz de Santamaría, que asistió lesionada al acto, marchándose antes de la cena y la entrega de galardones. Entre los premiados de la noche, el líder de Izquierda Unida, Gaspar Llamazares, se alzó con uno de los premios más codiciados: el Premio “Emilio Castelar” al Mejor Orador.La justificación para esta desbandada popular fue el hecho de que el Partido Popular, curiosamente, celebrara esa misma noche su tradicional Cena de Navidad, en la localidad madrileña de Collado Villalba. ¿Casualidad? Parece que no podía haber otra fecha en el calendario para celebrarla. Supongo que los periodistas no muerden, pero los populares debieron pensar que los periodistas parlamentarios, una especie aun más peligrosa, sí.Soraya Sáenz de Santamaría junto al presidente de la APP a su llegada al hotel Palace de MadridSoraya Sáenz de Santamaría, visiblemente afectada por una cojera, fue uno de los pocos populares que asistió a los premios, aunque sólo acudió para saludar a Luis Izquierdo, Presidente de la Asociación de Periodistas Parlamentarios, marchándose antes de que la gala empezara. Esperemos que, el año que viene, el PP cuadre mejor su agenda para no perderse la siguiente edición.Los socialistas (de izq. a dcha.) Elena Valenciano, Alfredo Pérez Rubalcava, Cristina Narbona, Soraya Rodríguez y José MontillaComo cada año, la cena de los Premios Parlamentarios discurrió con el sentido del humor habitual, vídeos de parodias, bromas y monólogos, pero también hubo tiempo para recordar a los periodistas secuestrados en Siria, así como aquellos que se han quedado sin trabajo y que están pasando por malos momentos.Gaspar Llamazares, en el estrado tras recibir su premio como Mejor OradorEn esta cena de políticos y periodistas, Gaspar Llamazares se llevó uno de los premios más codiciados de la noche, el Premio “Emilio Castelar” al Mejor Orador, alzándose por encima de otros nombres propios como Aitor Esteban (PNV), Josep Antoni Duran Lleida (CiU) y la propia Soraya. El líder de la izquierda quiso dedicar su galardón especialmente a su hija, quien está estudiando periodismo y, además, quiere cursar el Máster en Comunicación Política. Una combinación explosiva sin duda.Por supuesto, el señor Llamazares no fue el único afortunado en recibir una de las emblemáticas estatuillas con un león parlamentario que la Asociación de Periodistas Parlamentarios entrega a los políticos cada año. La lista con el resto de premiados fue la siguiente:El Premio “Azote del Gobierno” fue para Joan Baldoví (Compromís). Alfred Bosch (ERC), Cayo Lara (IU) y Soraya Rodríguez (PSOE) fueron los otros nominados.Joan Baldoví reeditó su striptease en el Congreso, aunque con un mensaje diferente en su camiseta interior El Premio “Azote de la Oposición” fue para Cristóbal Montoro (PP). El resto de nominados fueron Celia Villalobos (PP), Rafael Hernando (PP) y Soraya Sáenz de Santamaría (PP).El Premio “Luis Carandell” a la mejor relación con la prensa fue a las manos de Josep Sánchez Llibre (CiU). Elena Valenciano (PSOE), Jesús Posada (PP) y José Luis Centella (IU) fueron los otros nominados.Luis Carandell alzando su “león” por su buena relación con la prensaEl Premio “Castigo para la prensa” recayó sobre Ana Mato (PP). Los otros finalistas fueron Alberto Garzón (IU), Alfredo Pérez Rubalcaba (PSOE) y Soraya Rodríguez (PSOE).El Premio al “Parlamentario más activo” fue a parar a Emilio Olabarria (PNV). Antonio Hurtado (PSOE), Carlos Martínez Gorriarán (UPyD) y Joan Coscubiela (ICV) se quedaron a las puertas.Emiliano Olabarría de PNV fue nombrado el “Parlamentario más activo”El “Parlamentario 2.0” fue Carles Campuzano (CiU). Los otros nominados fueron Ander Gil (PSOE), Odón Elorza (PSOE) y Toni Cantó (UPyD).El galardón como “Desconocido” en el Parlamento fue a las manos de Cayetana Álvarez de Toledo (PP). Carmen Rodríguez Flores (PP), Jesús Caldera (PSOE) y Manuel Chaves (PSOE) fueron los finalistas.El Diputado Revelación fue Patricia Hernández (PSOE). Y los finalistas a este galardón fueron Lourdes Ciuró (CiU), Magdalena Valerio (PSOE) y María Arenales Serrano (PP).La socialista Patricia Hernández, “Diputado Revelación” El Senador del Año fue Emiliano García Page (PSOE). Finalistas: Josep Lluís Cleríes (CiU), José Manuel Mariscal (IU) y José Montilla (Entesa).Emiliano García Page, alcalde de Toledo y Senador del AñoEl Senador Revelación fue Jokin Bildarratz (PNV). Ferran Bel (CiU), Francisco Fernández (PP) y Jesús Iglesias (IU) se quedaron con la miel en los labios.Jokin Bildarratz compareciendo tras recibir su galardónEl Eurodiputado del Año fue Antonio López Istúriz (PP). Los otros finalistas fueron Enrique Guerrero (PSOE), Izaskun Bilbao (PNV) y Ramón Tremosa (CiU).Y, como no podía ser de otra manera, este año tampoco faltó el premio a la “Pregunta del millón”, en esta ocasión, formulada por José Luis Centella, de Izquierda Unida:“Ante el comunicado que han emitido este verano el Ministerio de Fomento y AENA publicitando la instalación de un Puesto de Helados en la terminal de salidas del Aeropuerto de Almería… ¿Piensa el Gobierno continuar la atención al turista en el Aeropuerto de Almería con la instalación de un Puesto de Castañas en el otoño, y de un puesto de mantecados en invierno dando de esta manera continuidad a la promoción de productos identificados con cada Estación del  Año?”OTROS FLASHES DE LA NOCHE ]]></content>
		</document>
		<document id="3fe4a5849101db52f8e33b3af9353d96" url="http://lamontera.blogspot.com/2013/12/el-hotel-wellington-de-madrid-premia.html">			<content><![CDATA[Texto y fotografías por JUAN DE LARAEl prestigioso hotel Wellington de Madrid ha tenido la original idea de crear un exclusivo salón privado para hacer sentir a sus clientes como en casa: The Wellington Club. Así que, si están pensando en alojarse en este hotel, y lo hacen en alguna de sus habitaciones catalogadas como “The Wellington Club”, ahora disfrutarán también de libre acceso a este salón donde, además, podrán deleitarse con algún refrigerio y muchas cosas más, por cortesía del hotel.Carlos Sánchez Olivera, jefe de Calidad, Marketing y Comunicación del hotel Wellington, mostrándonos amablemente los rincones de “The Wellington Club”El pasado martes, el madrileño hotel Wellington inauguró su nuevo Wellington Club. Según nos explicaba el propio Carlos Sánchez Olivera, jefe de Calidad, Marketing y Comunicación de este hotel, uno de los más emblemáticos de Madrid y que está ubicado en la calle Velázquez, la idea nació como una forma de premiar a sus clientes. Se trata de una suite totalmente remodelada y convertida en este amplio y confortable salón al cual tendrán acceso los clientes que se hospeden en alguna de sus habitaciones más selectas, las que llevan el sello distintivo “The Wellington Club”.  Este salón, situado en la séptima planta, cuenta con cómodos sofás y magníficas terrazas, aptas para fumadores, con jardines verticales y unas inmejorables vistas de la capital, además de una completa y magnífica biblioteca, entre cuyos libros se encuentran dos incunables de la colección de la Librería Bardón, y vitrinas expositoras con lujosas joyas. También posee un servicio personalizado de 8:00 a 23:00 horas con prensa nacional e internacional, Wi-Fi Premium, cuarto de baño, televisión Led de 60”, desayuno, bebidas no alcohólicas, snacks y canapés. Y, todo esto, sin pagar un euro más.Dolores de Lara, Mamen Díaz Saura, Juan de Lara y Arantza Ania en la entrada de “The Wellington Club”]]></content>
		</document>
		<document id="86ff447e3b269a635a0d881171415b86" url="http://lamontera.blogspot.com/2013/12/el-rastrillo-nuevo-futuro-volvio-hacer.html">			<content><![CDATA[ Por JUAN DE LARAFotografías: Dolores de Lara, Juan de Lara y Casa RealComo viene siendo habitual desde hace 45 años, el Rastrillo Nuevo Futuro volvió a abrir sus puertas en el pabellón de la Pipa de la Casa de Campo de Madrid, del viernes 22 de noviembre al domingo 1 de diciembre, con el fin de recaudar fondos para los niños más necesitados. ?Su Majestad la Reina y Su Alteza Real la Princesa de Asturias, estrechando lazos suegra-nuera, se sumaron a esta iniciativa y visitaron juntas los puestos del rastrillo, uniéndose así al resto de personas, famosos y anónimos, que quisieron aportar su granito de arena en este, ya mítico, mercadillo solidario prenavideño.Nuevo Futuro es una organización sin ánimo de lucro que nació el 10 de abril de 1968, fundada por Carmen Herrero Garralda, con el propósito de proteger y favorecer el desarrollo integral de la infancia y la adolescencia, defendiendo al niño abandonado o privado de familia y sirviendo de alternativa a los orfanatos. En la actualidad, tiene 140 casas y centros de acogida para niños donde se les presta asistencia y educación, y organiza cada año este rastrillo en vísperas navideñas, comandado por la hermana del Rey, la infanta Doña Pilar de Borbón.Para completar la presencia Real en este mercadillo benéfico, a la visita de la hermana del Rey, se unió la de la Reina. Pero Doña Sofía no acudió sola, sino que vino bien acompañada por la Princesa Doña Letizia, con la que pudo disfrutar de una velada suegra-nuera visitando los numerosos puestos que, como cada año, se organizan para la ocasión. Pina Sánchez Errazúriz, presidenta de Nuevo Futuro, hizo de embajadora real durante el tour de la Reina y la Princesa.Tras recorrer todos los puestos del pabellón y saludar a algunos de los asistentes, que se arremolinaban para ver de cerca a la Reina y la Princesa, se marcharon como llegaron, juntas y escoltadas en un coche oficial.Ropa, comida, joyas, muebles, libros, obras de arte… y hasta exóticos polichinelas. Puestos de todo tipo para recaudar fondos para los más pequeños, sin olvidarnos de sus famosos chiringuitos, como la “Venta del Toro”, presidido por Maribel Bermúdez de Castro, que cada año ofrece comida y actuaciones variadas para animar a los asistentes a este rastrillo con gran corazón. Además de La Reina Doña Sofía, la Princesa Doña Letizia y la Infanta Dña. Pilar de Borbón, representando a nuestra Casa Real, otros asistentes como Ana Botella, Leandro de Borbón, Margarita de Vargas y su marido Luis Alfonso de Borbón -duques de Anjou-, Fran Rivera, Fonsi Nieto, los diestros Miguel Abellán y Oscar Higares, la cantante Glenda Gaby, Jaime Ostos y Mari Ángeles Grajal, María Zurita y María José Cantudo se dejaron ver por el madrileño pabellón de la Pipa.Margarita de Vargas, duquesa de Anjou (izq.), en el stand de “Educación Activa”]]></content>
		</document>
		<document id="4fc441a7218e97e70930b3c0d09cf267" url="http://lamontera.blogspot.com/2013/12/feliz-2014.html">			<content><![CDATA[Gracias porque un año más, con lo mejor de tu trabajo, nos ayudas a hacer un mundo más justo, en el que haya sitio para todos. En Mensajeros de la Paz creemos firmemente que un mundo mejor es posible.En Mensajeros de la Paz creemos en Dios y en los hombres.Gracias por creer en nosotros.Padre Ángel]]></content>
		</document>
		<document id="7ba10cbc6c03e94ea0485cd41f3a644f" url="http://lamontera.blogspot.com/2013/12/ignacio-gonzalez-y-ana-botella-fueron.html">			<content><![CDATA[Ignacio González, nos ha salido un presidente dicharachero como su predecesora, Esperanza Aguirre Texto y Fotografías: ©DOLORES DE LARAAnecdótica fecha la fijada para la entrega de los premios Tiepolo: once, del doce, del trece, como si de una progresión aritmética se tratara, (11-12-13).Los Premios Tiepolo van in crescendo en popularidad, pues de categoría ya presumían.Ignacio González estrechando lazos de amistadLa embajada de Italia en España, lógicamente con epicentro en Madrid, un año más se ha vestido de gala para hacer entrega de los galardones a los premiados en esta decimoctava edición: Villar Mir (OHL) y Pietro Salini (Salini Impregilo), empresarios con exitosa trayectoria reconocida por la Cámara de Comercio de Madrid y la Cámara de Comercio de Italia en España, organizadores de estos premios, premios que fueron recibidos de manos de Ignacio González, presidente de la Comunidad de Madrid y de la alcaldesa de Madrid, Ana Botella.Un jurado compuesto por periodistas de medios españoles e italianos ha querido reconocer la trayectoria de estas dos compañías dedicadas a la construcción, siendo ejemplo de trabajo y superación ante la crisis.Ana Botella derrochó simpatíaEl embajador de Italia en España, Pietro Sebastiani, como anfitrión abrió esta nueva edición dando la bienvenida y cediendo la palabra posteriormente, a Arturo Fernández, y a Marco Pizzi, ambos presidentes de las Cámaras de Comercio, Española e Italiana.   Las últimas palabras las tuvieron Ignacio González y Ana Botella, que no pudieron dejar de ensalzar la belleza que Italia y España encierran con sus numerosos monumentos. FLASHES:Los Embajadores de Italia y algunos de los invitados   Una coral compuesta por bellas mujeres, y un polifacético premiado que con el movimiento de sus manos parecía dirigir dichas voces.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>