<author id="7be6719c385ab66bb9b04c7b29c46afb" url="abogadoaccidentelaboral.es" feed="http://abogadoaccidentelaboral.es/feed/" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c53adb3210616e8930d8bb91e1a9a93f" url="http://abogadoaccidentelaboral.es/abogado-accidente-laboral/accidente-laboral-en-las-obras-de-lavacolla/">			<content><![CDATA[Un trabajador de la construcción resultó herido ayer en un accidente ocurrido en la nueva terminal del aeropuerto de Lavacolla, en Santiago. Según informó Aena, el siniestro se produjo pasadas las doce de la mañana, al caer unos bloques de hormigón de una pasarela en construcción que une los dos edificios que conforman el denominado [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d219228ec4ac837384b7fd08516084e" url="http://abogadoaccidentelaboral.es/abogado-accidente-laboral/accidente-laboral-madridejos/">			<content><![CDATA[Los tres trabajadores que resultaron heridos este viernes tras precipitarse desde una altura de 10 metros mientras realizaban obras en la Iglesia del Salvador de la localidad toledana de Madridejos, se encuentran estables dentro de la gravedad de sus heridas. De esta manera lo confirmaban ayer fuentes del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha (SESCAM), [...]]]></content>
		</document>
		<document id="18f4886ca3006c6916254285cea66544" url="http://abogadoaccidentelaboral.es/abogado-accidente-laboral/archivan-un-accidente-laboral-porque-se-debio-a-un-error-del-fallecido/">			<content><![CDATA[No hubo negligencia ni falta de seguridad en las obras en las que un trabajador falleció al precipitarse desde un andamio motorizado en la playa de San Juan. Así lo ha determinado un juzgado de instrucción de Alicante, que, tras recibir el informe elaborado por la Fiscalía, ha decidido archivar las diligencias abiertas por homicidio [...]]]></content>
		</document>
		<document id="e7076ea5c20cc616cf3cd485a3068ad1" url="http://abogadoaccidentelaboral.es/abogado-accidente-laboral/ayudas-en-vertical-y-horizontal/">			<content><![CDATA[Yana enseña el nuevo tejado de su casa. Dice que con él todo ha cambiado. “Ahora no entra agua cuando llueve”, explica en un digno castellano mientras muestra una sonrisa. No es más que un tablón recubierto de plástico, pero impide que los días de lluvia se conviertan en algo más que una jornada gris [...]]]></content>
		</document>
		<document id="1a8f9916161f9a78e15ba4df34164c8e" url="http://abogadoaccidentelaboral.es/abogado-accidente-laboral/carlos-vazquez-lamenta-desligue-pacto-salud-laboral-mecanismo-util/">			<content><![CDATA[El delegado de Economía y Empleo del Ayuntamiento de Sevilla, Carlos Vázquez (IU-CA), ha lamentado este jueves el rechazo de la Confederación de Empresarios de Sevilla (CES) a formar parte del Pacto por la Seguridad y la Salud Laboral que el Consistorio firmará próximamente con agentes sociales de la ciudad para combatir la siniestralidad y [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d38e27dc518fe8f238c8248ffc5bdee3" url="http://abogadoaccidentelaboral.es/abogado-accidente-laboral/condenan-a-dos-empresas-a-pagar-60-000-euros-por-un-accidente-laboral/">			<content><![CDATA[Bienvenido P. R. sufrió un aparatoso accidente laboral que a punto estuvo de costarle una de sus piernas. De ello hace casi seis años y ayer la justicia terminó posicionándose del lado de la víctima, con la condena de los cinco responsables del suceso. Se trata de Antonio F. B, técnico y jefe de obra [...]]]></content>
		</document>
		<document id="fabc7b7a0d5374675f90360d5a08b50b" url="http://abogadoaccidentelaboral.es/abogado-accidente-laboral/dos-heridos-en-accidentes-laborales-en-azagra-y-yesa/">			<content><![CDATA[Un trabajador sufrió la rotura de un dedo de la mano como consecuencia de un accidente laboral ocurrido el jueves por la noche en Yesa. El operario, de 45 años, colaboraba en las tareas de reparación de un camión averiado en el exterior del túnel que se construye en Yesa, incluido en las obras de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="2910230c83d21a83bcab6a2777efff5" url="http://abogadoaccidentelaboral.es/abogado-accidente-laboral/dos-heridos-en-sendos-accidentes-laborales-en-redondela-y-tui/">			<content><![CDATA[Un trabajador de 46 años de edad ha resultado herido con quemaduras en manos y cara en un accidente laboral registrado en una empresa en el término municipal de Tui (Pontevedra). Los hechos tuvieron lugar sobre las 6.10 horas en una empresa situada en la parroquia de San Martiño de Areas, en Tui, en donde [...]]]></content>
		</document>
		<document id="21814ea7ed7f5d333726d8a85a70e29a" url="http://abogadoaccidentelaboral.es/abogado-accidente-laboral/en-2010-murieron-17-albaniles-en-distintos-accidentes-de-trabajo/">			<content><![CDATA[En 2010 las muertes de obreros de la construcción batieron récord con 17 decesos por accidentes que, para el representante de la ONG Manos a la Obra, Narciso Cantero, fueron “totalmente evitables”. Desde la Cámara de la Construcción, Rubén Llenas, apuntó que el cambio llegará cuando se termine con la informalidad, y recordó que el [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d2e1c39fb6c73370c2850a3f6fa8aeae" url="http://abogadoaccidentelaboral.es/abogado-accidente-laboral/fallece-un-obrero-de-36-anos-en-mostoles-la-primera-victima-en-accidente-laboral-en-2011/">			<content><![CDATA[Un hombre de 36 años ha fallecido esta mañana, entorno a las 9,  al caerle encima una pieza de aluminio mientras trabajaba en una fundición de Móstoles.  El accidente laboral ha ocurrido en el interior de la fábrica situada en la calle Regordoño. El trabajador recibió un fuerte golpe con este aparato de aluminio que le [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>