<author id="7befdf9e5660ebe53b03239215e45fa1" url="jvmunoz.blogspot.com.es" feed="http://jvmunoz.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="45aba00586db90549765edec757c4e78" url="http://jvmunoz.blogspot.com/2011/11/buenos-dias-todosas.html">			<content><![CDATA[Buenos días a todos/as. Hoy 21 de noviembre, después de las elecciones generales, en las que el PP a ganado, no debemos lamernos las heridas. Los ciudadanos que han confiado en nosotros son muchos cientos de miles, son siete millones de personas, a las que les debemos lealtad y cariño, nos presentamos ante ellos con un programa por el que debemos pelear. Deberemos afrontar el futuro con determinación, autocritica y valentía. También tenemos que tener respeto por los que, siendo votantes socialistas, en esta ocasión no lo han echo, tampoco han votado a nadie, han preferido quedarse en la abstención.Creo de verdad que no es momento de recriminaciones, pero no es menos cierto que muchos militantes no han estado a la altura de las circunstancias, el partido deberá tomar nota, vienen tiempos de trabajo intenso, congresos, el del PSC el primero, que deberá enfocar la acción política y la dirección del partido hacia aquellos ciudadanos que sienten que en los últimos años no hemos alejado de ellos, el PSC tiene un compromiso con todos ellos, pero mas si cabe con los que nos han votado en los peores momentos.Después el Congreso del PSOE, que también deberá de asumir la derrota electoral como algo consustancial a la democracia, que ha tenido en la crisis su aliado mas grande, la perdida de empleo de los trabajadores, los vaivenes de la economía, los ataques de los poderes económicos a España, y un partido Popular que a veces aplaudía esos ataques haciéndolos girar contra el gobierno. Creo que en la nueva etapa en la que entramos ayer sera imprescindible una buen dosis de pedagogía ideológica, paciencia, tenacidad y una dirección del partido nueva, que no mire hacia atrás y que oriente las acciones políticas hacia el compromiso con los electores que nos han dado su apoyo en los peores momentos de nuestra historia. No estamos solos.]]></content>
		</document>
		<document id="f232e83fddfb1a7a35c66e357198c5d" url="http://jvmunoz.blogspot.com/2011/11/diario-de-acmpana-objetivo-5000-dia-14.html">			<content><![CDATA[Hoy también a amanecido gris,a media mañana ha comenzado a llover, los vecinos de La Florida y Pubilla Casas, han seguido viniendo a la caseta de la Plaza Ibiza y como cada dia de esta campaña hemos compartido con algunos alguna charla que otra. Ha recalado por allí, un señor cubano de nacionalidad española, vecino de Collblanc que había venido a visitar a unos amigos. Estaba preocupado porque había perdido la targeta del INE,con el nombre del colegio donde ha de votar, le he proporcionado el teléfono de la oficina del censo electoral del Ayuntamiento para que llamara, ha dicho que lo hará y hemos comentado la situación de Cuba actualmente, dice que Raúl Castro es mas pragmático que Fidel y que la apertura va dando pasos, ha comenzado por la económica, y yo le he dicho que somos amigos del pueblo cubano y que siempre nos tendrán a su lado, por eso desde L´Hospitalet hemos colaborado con distintos proyectos sociales y culturales dirigidos a la población cubana.Esta tarde, antes de ir al acto con mujeres en el barrio de Can Serra he estado otra vez en la caseta, estaba allí Pedro Salinero, el solo, lo he acompañado un rato. La lluvia, no ha podido con la campaña, por la caseta ha pasado menos gente.Ya en Can Serra y ante un buen grupo de mujeres activas de ese barrio, hemos hablado de las políticas efectuadas por el gobierno socialista de Zapatero,que a sido el que ha hecho mas políticas de Igualdad y no discriminación de las mujeres en la historia de nuestro país. He desgranado algunas de las propuestas de para seguir peleando por la Igualdad, que han sido muy bien acogidas.Ya en el coloquio las preguntas han girado en torno a los recortes de la educación y la sanidad que están llevando a cabo los gobiernos de la derecha española y catalana, les he explicado nuestras propuestas, sobre la contratación de "profesores interinos residentes"y la extensión de la educación de o-3 años que tan buenos resultado ha dado en los últimos años,incrementando los centros en 2447 mas de los que había en 2003.Y respecto de los temas sanitarios les he explicado la propuesta de incremento de impuestos sobre el tabaco y el alcohol, para destinar toda la recaudación a inversión en el sistema para evitar los recortes.Mas tarde he asistido a una reunión organizada por el compañero Inocente en su bar aprovechando que hoy tenían cerrado por descanso, cosa que le agradezco.En dicha reunión hemos hablado de las políticas del gobierno, he explicado el porque y el como ellas y hemos dialogado sobre la oportunidad de algunas, sobre todo las de congelación de las pensiones y el recorte de los sueldos de los funcionarios. Hemos coincidido después de las explicaciones como la de que la congelación es solo por este año 2011,por tanto se revalorizaran según las previsiones del Pacto de Toledo aprobado por el Congreso el año pasado, y que el gobierno no ha despedido a ningún funcionario como si ha hecho el gobierno conservador del Reino Unido.También en esta ocasión han avido criticas a los recortes en la sanidad y la educación, yo he puesto de ejemplo a Andalucia, que ha contratado a médicos y maestros, todo lo contrario que los gobiernos de CiU y del PP.Agradezco a todos/as su participación y propuestas.]]></content>
		</document>
		<document id="feeac47d6eb73cdff91fa83b5554f41c" url="http://jvmunoz.blogspot.com/2011/11/diario-de-campana-ebjetivo-5000-dia-9.html">			<content><![CDATA[Esta mañana hemos montado mesa electoral en el Mercadillo de la Bobila,otro de los lugares tradicionales de L´Hospitalet donde compartimos con los vecinos y las vecinas unas horas agradables, la mayoría de la gente que se acerca a nosotros lo hace convencida de que con su voto, la derecha no ganara las elecciones, otros un poco menos optimistas nos dicen que la cosa esta difícil, pero que ahí que intentarlo. He podido hablar con muchos de ellos y lógicamente nos trasladan sus preocupaciones por el paro que padecen sus familias o sus vecinos,le he explicado la propuesta de Rubalcaba de implantar impuestos a la banca, y a los grandes capitales para impulsar que las empresas puedan contratar a personas jóvenes y adultas, sin que tengan que pagar las cuotas de la Seguridad Social, y así aligerar el gasto de la contratación, no como quiere el PP, que es abaratar el despido.A las 12 asistía a una entrevista en RKB (radio kanal de Barcelona) una emisora vinculada a los profesionales de taxi de Barcelona.Enrique Garcia,director del programa ha hecho una serie de preguntasrelativas a la crisis financiera que sufrimos y las noticiasque llegavan desde Italia.?Como repercuten estos temas en España. Mi respuesta a sido la siguiente, España, no es tan frágil como Grecia, Portugal o Irlanda.Pero tampoco es tan fuerte como Alemania, Francia o Inglaterra, por eso las políticas de refuerzo a los bancos y las cajas de ahorros con problemas. El gobierno no le ha dado ni un euro, lo que ha hecho el gobierno,pensando en los intereses generales,es prestarles o avalarlos para que puedan aquellos que les haga falta capitalizarse para garantizar los depósitos hasta 100.000 euros y ampliando el fondo de garantía de los mismos. Por ello pagaran interes, que ingresara la hacienda publica.Despues de comer he compartido unas horas con los compañeros en la caseta de la Plaza Ibiza, es una de las señas de identidad de nuestras campañas electorales, y lugar de paso y parada de los vecinos y las vecinas de Pubilla Casas y la Florida que nos quieren y que nos apoyan, si algún día decidiésemos prescindir de estar presentes de esta manera y en ese lugar, creo que algunos perderían el faro del socialismo que alumbra a esos barrios.Como ultima referencia al día de hoy he asistido en el Municipal de Fútbol al partido del C.D.L´Hospitalet y el F. C. Barcelona.A ganado el Barça por 1 a 0, pero para mi creo que hemos jugado mejor y hemos tenido alguna que otra oportunidad de gol mas que ellos. Esperemos que la vuelta en el Camp Nou, nos valla mejor, Aupa L´Hospi.]]></content>
		</document>
		<document id="25bccad97dbdf4f5ca721e792423f41b" url="http://jvmunoz.blogspot.com/2011/11/diario-de-campana-objetivo-5000-dia-10.html">			<content><![CDATA[El séptimo día de campaña a transcurrido con mucha normalidad, en la ciudad, en la caseta he tenido charlas con muchos vecinos que se han acercado, una pareja de personas mayores muy activas,me han dicho que nos van a votar, que a pesar de los problemas siguen confiando en nosotros y que van a hacer lo que han hecho siempre, ir a votar con sus hijas para que el PP no se salga con la suya, después de no hacer nada por España en toda la legislatura.Luego he hablado con Manuel Molero, un viejo socialista de Ecija, que me decía que el fue emigrante en Francia en 1962 y en Alemania en 1967, trabajo en una empresa dedicada a la agricultura, y supo cuan dura es estar fuera de casa tanto tiempo,no le sirvió para tener su jubilación, ya que no acabo el tiempo de contrato porque se volvió antes por al añoranza que le provocaba estar lejos de sus hijos, real como la vida misma.A la tarde hemos comenzado el acto que teníamos programado para hoy en la Agrupación del PSC. Mas de cuarenta personas entre simpatizantes y vecinos activos de Pubilla Casas y la Florida, convocados por Pepe Castro, al que le agradezco su colaboración.Esta reunión he explicado las políticas del gobierno Zapatero y el apoyo que desde el Grupo Parlamentario Socialista le hemos dado.Hemos hablado de lo que mas preocupa en estos barrios y desde el empleo, pasando por la sanidad, la educación los autónomos, y como no de emigración. He constatado que tenemos un grave problema con las percepciones que la gente tiene del tema migratorio, la realidad es bien cruda, han cuajado las mentiras, los bulos y las leyendas urbanas sobre el trato preferente que se presta a los emigrantes en contraposición a los autóctonos.He explicado a pregunta de uno de los presentes, la reforma de la ley de extranjería que hicimos en 2009 para evitar la reagrupación de familiares que no sean de primera linea de consanguinidad, que ha producido menos entradas y he explicado tambien que este año se han vuelto a sus países de origen mas de cincuenta mil personas y otras tantas han emigrado a otros países de la UE.Hemos tratado de identificar un poco mas realidad a través del testimonio de personas que tienen desean que nosotros seamos los que saquemos al país de la crisis,y por eso nos piden que la reunión que hemos hecho hoy se repita en el tiempo, ya que ha sido muy pedagógica. Para acabar les he dicho a todos que, no dejemos que algunos individuos que al calor de los problemas de la crisis están azuzando los instintos mas bajos del ser humano como es el odio al diferente, eso no lo debemos permitir, somos socialistas.Despues de acabado el acto, hemos salido unos compañeros/as a hacer una pegada de carteles por los barrios de Pubilla Casas, La Florida y Can Serra.En esta campaña tengo la tranquilidad de que no estamos solos, ni nosotros ni nuestro vecinos.]]></content>
		</document>
		<document id="ba85065f7ae40c22a8905cb045691801" url="http://jvmunoz.blogspot.com/2011/11/diario-de-campana-objetivo-5000-dia-12.html">			<content><![CDATA[A primera hora de esta mañana he asistido a la preparación por parte de los miembros de la Unión Extremeña de L´Hospitalet de unas migas solidarias en el Barrio de Bellvitge, solidarias con los vecinos/as que están encerrados en el Ambulatorio del barrio para evitar su cierre por los recortes que tiene previsto el gobierno de los mejores encabezados por el President Artur Mas, con los que los socialistas no estamos de acuerdo. El amigo Roque con megáfono en mano ha invitado a los vecinos/as a degustarlas. El presidente de la Unión Extremeña, Carlos Borromeo, el Regidor del distrito, Antonio Bermudo y el de Cultura Jaume Graells y Jose Maria Sala, les hemos acompañado.De Bellvitge me he trasladado al Mercado de Sta Eulalia, donde los compañeros de la agrupación Este,como muestra la foto, han montado mesa electoral,durante mi estancia he hablado con diferentes vecinos uno de los cuales me decía que tenia la sensación de que la campaña y los debates están levantando el voto socialista que estaba callado.En la Plaza del Mercado de Collblanc, la mesa presidid por el primer secretario Fran Belver, acompañado de otros muchos compañeros militantes y simpatizantes, en menos de una hora, se han repartido mas de 500 votos, lo que supone una satisfacción para todos, a continuación he ido a la caseta de la Plaza Ibiza, alli he coincidido con el compañero Brinquis, con el cual he hablado de la necesidad de volcar mas esfuerzo militante para garantizar una presencia mas activa en la segunda y ultima semana de campaña,y le he manifestado mi visión sobre los de PxC, que no respetan las reglas democráticas de la campaña cosa que el conoce perfectamente visto los destrozos que no han hecho en el material colocado en las calles que nos tocan por sorteo ante la junta electoral, ante eso debemos actuar con contundencia, nuestra ciudad no puede estar a merced de comportamientos fascistas, antidemocraticos y anticonstitucionales,que esta gente practica.En la otra cara de la moneda, una anécdota de campaña que creo es digna de explicar, es la que en la caseta me ha pasado. Una señora muy mayor, estaba mirándonos sin decirnos nada a ninguno de los que estábamos halli, me he dirigido a ella y le he preguntado que en que la podiamos servir, la sra ha dicho " no,nada,es que mi marido se ha muerto y yo no se como va esto de los votos porque era el el que los traia a casa, y como ahora no esta me gustaría que me explicasen a mi, porque quiero seguir votando a los socialistas, como siempre lo hemos hecho los dos". Que grandeza las personas mayores, que lealtad a sus principios, no olvidemos nunca a personas que como esta, no nos dejan solos. Tambien he tenido una satisfacción intima, familiar, una de las personas con las qu he hablado, me a preguntado si yo sabia que era "RENAUD GERMANI" le he dicho, claro que lo se, una fabrica de jabones y colonias que habia en la calle Regente Mendieta en la Riera Blanca cerca del campo de futbol del Barça. "yo trabaje con tu psdre veinte años" guardo un buen recuerdo de el.Estas palabras también las han escuchado mi mujer,Humildad y mi hijo Alberto que estaban en la caseta colaborando en la campaña electoral.Me he sentido orgulloso y agradecido.Esta tarde he compartido un rato con los compañeros de la Agrupación Sur, en la mesa electoral de la Rambla, buen ambiente, hemos dado votos y cariño a todas/os los que se han acercado a nosotros, también aquí la presencia de compañeros era grande,y también se nos han acercado muchas personas a pedirnos los votos para llevarlos preparados el 20 N.Esta tarde he conocido al hijo de Begoña y Rafa, les deseo salud y trabajo para criarlo y educarlo en valores.]]></content>
		</document>
		<document id="48477fd6a19483ab19c2d1e2a62af016" url="http://jvmunoz.blogspot.com/2011/11/diario-de-campana-objetivo-5000-dia-13.html">			<content><![CDATA[El domingo 13 amaneció como el anterior día 6, solo que la lluvia apareció sobre las doce de la mañana.Los compañeros A.Muñoz, J M Peña, montaron la mesa el el mercado de los Pajaritos, como siempre a primera hora la gente se esta despertando, pero a las once, fueron comenzando a acercarse a nosotros ciudadanos con ganas de que no gane el PP. Quiero reseñar aquí a un vecino, Félix jubilado reciente, que me decía, como es posible que la gente no se de cuenta de que la "derecha nunca ha trabajado por el bienestar de los españoles y hoy esperan que sean el cambio", y encima vuelve la pinza, " pues yo que creo que algunas cosas se deberían haber hecho de otra forma, volveré a votar con mi familia a los socialistas, yo no me cambio de bando".Las personas que se acercaron a nosotros o nosotros a ellas, se llevaron mas de 800 votos solo en una hora, a pesar de todos los problemas la gente nos aprecia, a pesar de que algunos hoy se atrevan a afrentarnos con diatribas frente a nosotros y a veces hasta con algún insulto. Eso no nos ha de preocupar en exceso, el fascista siempre se ampara en el anonimato para hacer ruido, Pablo Iglesias tambien fue insultado cuando defendia el solo los derechos de los trabajadores.Yo sigo pensando que "No estamos solos"]]></content>
		</document>
		<document id="951fed38d99dd8856a702d1e84a96a35" url="http://jvmunoz.blogspot.com/2011/11/diario-de-campana-objetivo-5000-dia-15.html">			<content><![CDATA[Hoy no es noticia la lluvia,lo lleva siendo toda la semana, no somos Galicia,pero en lo de la lluvia nos estamos pareciendo. Esta mañana los vecinos siguen viniendo a la caseta del partido a hablar con nosotros y a llevarse las candidaturas socialistas al Senado y al Congreso, ha habido como todos los días temas que son dignos de mención. Uno de ellos, una pareja que ha venido a decirnos que esta echando al buzón los sobres direccionados con papeletas del Senado y sin las del Congreso, les he explicado que esas papeletas son las de la "Entesa", coalición del PSC con IC, solo para el Senado, y que las nuestras llevan, la del Congreso y las del Senado iguales que las otras.Otro de los vecinos que han venido a buscar su votos ha sido un señor sordo,con un implante cloquear, nos ha comenta que le han enviado una carta cancelándole la una intervención quirurgica que tenia programada para el mes de Marzo de 2012, comunicandole que se la aplazan para 2013, sin especificar día ni mes. Esto son recortes del sistema sanitario en Cataluña, que esta haciendo CiU,con la ayuda del PP al aprobar los presupuestos de la Generalitat.Dentro de la programación de la campaña electoral he celebrado hoy dos actos, uno en el barrio de Bellvitge organizado por la Agrupación Sur en el Centro Cultural al que ha asistido el compañero Bermudo, hemos hablado de las políticas que los socialistas queremos hacer en España, para salir de la crisis con justicia social, por tanto con recuperación económica y contratación de personas que estén en paro, entre los presentes habían militantes y simpatizantes socialistas que también han sido critico en el tema de la inmigración, pero al mismo manifestando su apoyo a las políticas socialistas que presenta el candidato Rubalcaba.Mas tarde he participado en un acto con personas activas del tejido asociativo de Entidades Culturales Andaluzas de la ciudad en la sede de la Peña de Antonio Mairena en La Florida, quiero agradecer a su Presidente la colaboración y a todos los presentes su participación. He compartido mesa con Dani Salinero y Jaume Graells, regidor de Cultura del L´Hospitalet.La reunión ha dado mucho argumentos a los presentes para hacer que de hoy al domingo hagamos todos el esfuerzo mayor que podmos para evitar como han dicho algunos en sus reflexiones y preguntas que gane el PP, ya que peligran la perdida de derechos que tanta lucha a costado a nuestros padres y abuelos, he visto personalmente la reacción de los ciudadanos en sus palabras,como decía Mari Carmen," la derecha nunca ha hecho nada por los trabajadores, como es posible que ahora puedan estar convencidos de que lo van a hacer",hemos de convencer a nuestros vecinos, amigos y familiares de que nos jugamos en esta elección algo mas que elegir a un gobierno, nos jugamos mantener nuestros derechos como ciudadanos libres en un país democrático, donde la crisis no deje en la cuneta a ningún trabajador. Quiero dar las gracias a todos por sus palabras , también a los que han mantenido una posición mas critica, de ellos también he aprendido y me he comprometido a no defraudarles.]]></content>
		</document>
		<document id="ac07dcc5aa4001efe924a8d3a02e0f08" url="http://jvmunoz.blogspot.com/2011/11/diario-de-campana-objetivo-5000-dia-16.html">			<content><![CDATA[La campaña electoral esta en sus últimos días, seguimos trabajando,hablando con los vecinos que quieren hacerlo con nosotros.Esta mañana se ha montado mesa en el mercadillo de la Bobila, la lluvia nos ha dado una hora de tregua, los vecinos venían a cojer sus bolsas con votos, Pepe Castro y yo, nos hemos adentrado en las paradas, he de decir que con la excepción de un par de forofos de Intereconomia, los demás han sido respetuosos y se han mostrado preocupados por la posible victoria de la derecha, nuestro mensaje ha sido, que nadie se que de en su casa, si vamos a votar los socialistas no gana el PP.Por la tarde he ido a la caseta de la Plaza Ibiza,nos visitaban unos compañeros de la Agrupación de Castellbisbal. Algunas personas cojian sus bolsas con votos y se apuntaban a los autocares para el mitin de Rubalcaba y Chacón de mañana en el Forum.Mas tarde he asistido al acto que Monpel ha organizado en la Agrupación Sur en la calle Rodés. Simpatizantes, militantes, personas de entidades y estudiantes de C. Políticas, hemos debatido sobre la acción del Gobierno de Zapatero, y sobre las propuestas que sobre, empleo, libertades publicas, políticas sociales,de sanidad y de educación que Rubalcaba lleva en su programa.La autocritica ha estado presente, distintas visiones sobre lo pasado, pero confianza en El futuro, no sin preocupación, ya que la economía no parece dar tregua a los países europeos, entre ellos España.En lo que ha habido coincidencia de practicmente todos es en la prepotencia con la que la derecha española y catalana afrontan la crisis en España el PP y en Cataluña CiU.He planteado que esa es la prueba de lo que nos espera si al final la PP consigue el resultado electoral que apuntan las encuestas.Les he pedido al acabar a los presentes que hagan de altavoces de nuestras posiciones, que hablen de aquí a el domingo con todos sus amigos, con sus familiares, si no queremos perder derechos que tanto han costado conquistar, que vayan a votar, y que lo hagan en conciencia,si lo hacemos así, es posible que la derecha no gane estas elecciones, porque no lo merecen, ni nosotros lo merecemos.]]></content>
		</document>
		<document id="6b5270ed6647cea7c0ca78340532ab6b" url="http://jvmunoz.blogspot.com/2011/11/diario-de-campana-objetivo-5000-dia-17.html">			<content><![CDATA[Esta mañana, he desayunado con el compañero Joan Barrachina,coordinador de la UGT de L´Hospitalet, hemos analizado como va la campaña, lo que estamos haciendo para hacer llegar a nuestros vecinos, y a los trabajadores nuestras propuestas,y apercibirles de que hoy mas que nunca nos jugamos el ser o no ser de una determinada forma de enfocar la resolución de la crisis sin llegar hacer lo que esta haciendo el PP, y CiU, que sin vergüenza están desmontando el estado social, que entre todos/as los trabajadores hemos construido. Me decía Joan que los compañeros de la UGT estarán a la altura de las circunstancias para que el partido socialista puede hacer las politicas que nuestro candidato, Alfredo Perez Rubalcaba y Carme Chacón están proponiendo.Después he visitado la caseta que el PSC de la Plaça Eivissa, para explicar en rueda de prensa las propuestas del los socialistas para salir de la crisis, sin necesidad de recortar los pilares básicos de nuestro estado de bienestar.He planteado que, para hacer frente a la crisis económica no se han de poner en riesgo los avances sociales conseguidos por los gobiernos socialistas en los últimos años, como la ley de dependencia. Creo que es necesario un gran pacto político pera reajustar la economía, y no perder derechos.Ya de tarde hemos asistido con las/os compañeros de las tres agrupaciones de LH, al mitin central de los socialistas en Cataluña.Carme Chacon primero y Rubalcaba después han desgranado las propuestas que queremos llevar al gobierno para garantizar una salida justa de la crisis para todos los trabajadores.Ha sido un gran discurso el de Carme, nos ha hablado de para que han servido los votos socialistas de Cataluña en todas las elecciones, han servido para avanzar en libertades publicas, derechos sociales, servicios publicos, y ahora han de servir para, dotar a España de un Presidente del Gobierno que cree en la recuperación de España, que quiere a Cataluña y que hara todo el esfuerzo para garantizar los derechos sociales de los ciudadanos y luchara por la recuperación del empleo a traves del impulso de la contratación de trabajadores que hoy estan en paro.]]></content>
		</document>
		<document id="60af58d4f3fd298ca2e0215a278789b4" url="http://jvmunoz.blogspot.com/2011/11/diario-de-campana-obletivo-5000-dia-17.html">			<content><![CDATA[Son en estos momentos las 0.50 del día de reflexión, me pongo a escribir después de haber desarrollado el ultimo día de campaña electoral que dará paso a las elecciones generales del 20 de noviembre de 2011.Esta mañana como casi cada día, he acompañado a Humildad a la caseta de la Plaza Ibiza,donde ella esta colaborando cada día. He acudido a la mesa electoral que se instala los viernes en el mercadillo de Bellvitge, como siempre mucha gente, y los compañeros de la agrupación Sur al pie del cañón, trabajando por el partido. He repartido algunos votos y he hablado con algunos de los vecinos que se han acercado a nosotros, y otros a los que me he acercado yo.Por la tarde hemos estado en la mesa de la Carpa, aprovechando la presencia de muchos padres o abuelos que acuden a buscar a los niños/as al colegio del mismo nombre.Los vecinos se han acercado y hemos podido hablar con ellos de la importancia de ir a votar las candidaturas socialistas en estas elecciones, los niños mientras jugaban con los globos rojos del PSC.He participado mas tarde en el programa Distrito 8 de la Televisión de ´L´H.He tenido la ocasión de transmitir atraves de las respuestas a las preguntas de los dos periodistas que me interrogaban, del porque hay que votar al PSC n estas elecciones. En primer lugar porque somos el único partido que defendemos los derechos conquistados por los ciudadanos en tantos años de dictadura y en la democracia.La sanidad universal publica y gratuita, la educación publica obligatoria, el sistema de pensiones, el sistema de atención a los dependientes, y el derecho a la protección por desempleo. Por eso no hay que hacer caso de los cantos de sirena que hace el PP, que engaña a los ciudadanos no por lo que dice, que tambien,sino por lo que calla.Dos horas antes de que se cierre oficialmente el periodo de campaña,algunos compañeros de la agrupación Norte nos hemos citado para hacer la ultima pegada de carteles, heramos mas de 30 compañeros que distribuidos por los barrios de los distritos IV Y V, algunos hemos dado fe de algo muy importante, el partido esta en estos momentos para ser servido, no para servirse de el, he constatado que la dedicación de algunos cargos publicos y militantes que dicen ser importantes, no han estado a la altura de las circunstancias que estamos viviendo.Todas las elecciones son importantes, todas.Después de las 0.00 horas, ya todos de vuelta a la agrupación, hemos tomado un refresco, mañana descanso, el domingo sera una jornada de trabajo para los interventores y los apoderados,tendrán que velar por el buen funcionamiento de la jornada electoral, y por el triunfo de las buenas formas democraticas.El Partido Socialista esta para servir a los intereses de la mayoría, a los trabajadores.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>