<author id="7c52dc0101507a403606c9c6d2223475" url="elvuelodehecate.blogspot.com.es" feed="http://elvuelodehecate.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="b71a9b69c0f2b0ac4dce5146b926870d" url="http://elvuelodehecate.blogspot.com/2013/05/oracion-del-cobarde-por-jesus-sanguesa.html">			<content><![CDATA[Entre unas viejas fotografías familiares, encontré una carpeta de cartón azul, dentro de ella  vi un cuadernillo con varios folios escritos a máquina, y una hoja de papel cuadriculado con lo que parecía ser el borrador de unos versos manuscritos. Se trataba de unos poemas escritos por mi padre. Lo primero que pensé es que esas cosas sólo ocurrían en las novelas, o en las películas; sabía que a mi padre le gustaba escribir y disfrutaba con la lectura, pero  desconocía su vena poética. Siempre había creído que esto de la literatura era una herencia que le debía a mi abuela materna, de la que conservo, en calidad de depositaria familiar, más de doscientos poemas. Pero leer los sentimientos de mi padre, de su puño y letra, me ha supuesto una emoción y una conmoción indescriptibles. Este borrador lo escribió en Valencia, el 20 de octubre de 1983, en plena Reconversión Industrial, cuando Levante se vio azotado por el paro y la población se empobreció rápidamente, sin horizonte de esperanza, como otras zonas de España:  Bilbao, Cádiz, Vigo...Mi padre fue el Presidente de la Mesa del Metal, en Valencia, durante muchos años, y vivió todo aquel desastre con inmenso sufrimiento e impotencia. Murió en agosto de 1989, sin superar el dolor que esta primera gran crisis le produjo. Ahora siento una inmensa pena por no haber hablado con él de todas estas cosas, por no haberle escuchado y comprendido de la manera  que él se merecía, y un cierto alivio al pensar que, por lo menos, no ha tenido que vivir todo el desmoronamiento actual. Y que no ha tenido que sentir la cobardía de todos los que lo estamos permitiendo. El contenido, y no la forma, es lo que me me ha empujado a rendir homenaje a este hombre, mi padre, a quien voy descubriendo cuando  ya no puedo decirle que, aunque yo era rebelde y pensaba de manera distinta, a mí también me duele España. Y que me siento orgullosa de parecerme a él, pese a todo.ORACIÓN DEL COBARDEEstá quieta la luz,están quietas las aguas.El aire no se mueve.¡Señor! ¿Qué es lo que pasa?Se han cegado mis ojos,no tiene sed mi alma.Mi corazón no late.¡Señor! ¿Es que estoy muertoo es que soy un cobarde?Ante mí, día a día,están matando a España,a la esposa, a la madre,también a mis hermanasy a mis amadas hijas.Aquello que es mi Patria.Y todo lo contemplo con horror,con espasmos de ira,pero quieto y sentado,sin que mi honor me diga:Vete a morir de nuevo,que te maten.Todo menos esperar que esta jauría te destruya.Somos gusanos miserablesque no nos rebelamos.No hay nobleza en el españolal que le roban todoy ni siquiera tiene lágrimascomo las de Boabdil al perder su Granada.Sus brazos no se mueven,sus voces no se alzanen busca de justicia, ni siquiera ante Diospara pedirle amparo.Empobrecido el obreroy el patrón despojado… Se arrugan en un rincóny en un letrero escribenque no tienen trabajo.Mendigan una ayuda.Cualquiera de ellos diceque dejó de ser hombrey resbaló hacia el fondo,dejando atrás su cumbrede dignidad talada.Les miro con tristeza pero quieto y sentado,mi corazón no late.¡Señor! ¿Es que estoy muertoo es que soy un cobarde?]]></content>
		</document>
		<document id="44dcd1f6e8c37203a40dc430e06401c9" url="http://elvuelodehecate.blogspot.com/2013/06/casi-luego-casi-tarde-tu-siempre-seras.html">			<content><![CDATA[CASI LUEGO, CASI TARDETú,siempre serás tú.No habrá abracadabra que te cambie. (Ana María IzaHoy llegas casi luego, casi tarde,con iris compungidos,sonrisa de galán hollywoodiense,vaqueros desteñidos, camisetay náuticos manchados tierra adentro.Expandes tu palabra entre la gente,las féminas te miran más que escuchan,las plumas en tu espalda forman ruedacon un despliegue de abanico como un pavo real en su cortejo.Más vale que no pidas opiniones,lanzándome miradas incendiarias,te arriesgas a que diga lo que piensoy tal vez no sea ya tan educada…Me guardo los epítetos certerosque pugnan por soltarse de mi lengua;porque, después de todo, llegas tarde,cuando ya no es momento de andar gastando el tiempo con adornosni recurrir a un léxico indecente.]]></content>
		</document>
		<document id="c2f0dc9289d35909613a8efdee2893bd" url="http://elvuelodehecate.blogspot.com/2013/06/despues-de-todo.html">			<content><![CDATA[DESPUÉS DE TODOLlévate el lobo azulDéjame el lila pálido(Ana María Iza)Parece que, después de todo,ese brillo que encendía la miraday parecía un imán entre dos seresno tuvo la lectura más correcta…Esa luz que desprendían las pupilasera de lobo hambriento y al acechopara cercar la solitaria presa que tarde o temprano atraparíapara jugar con ella entre sus garras.Parece que, después de todo,aquellas mariposas que volaron—ocultas en la línea del diafragma—mientras trazaban rumbo de cosquillasanegando de sonrisas el miocardio,no eran sino polillas invasorasque dejaron hecho un trapo el corazón—vaya agujeros—antes de ir a morirse en sus esquinas.Parece que, después de todo,aquí no pasó nada o casi nada…Sobre la piel del lobo se quedaronunas cuantas polillas medio muertas.Y una caperucita tropezóal derramar su miel, por ser incauta.]]></content>
		</document>
		<document id="c335d491eac62387bc5b696da58e11ed" url="http://elvuelodehecate.blogspot.com/2013/06/frivolidades.html">			<content><![CDATA[FRIVOLIDADESHay días malos, días que crecenen un charco de lágrimas.(Blas de Otero)Podría nombrarte presidente,ministro plenipotenciariode un reino de tristezas.Eres causa de llantina,de suspiros que me ahogany no alivian —ni un poquito— este mosqueoque oprime mis entrañas.Podría nombrarte, si estuvieras…Adónde mando tanto enojosi no te das por enterado,como esos diputados incapaces—enfermos de avaricia—posesos de congénita sordera,cegados por su sombra:única estrella en el Congreso.Hoy, entre trasiegos y binomiosde vida complicada y de dilemas.podrías sentirte, como ellos,nefasto dirigente de un amplio reino de tristezas.Has levantado piedra sobre piedramurallas de dolor donde me atrapassin ganas ya, sin fuerzas y sin voz.Como ellos consiguieron con nosotros:me tienes indignada.Ahora te investiría presidentede este amplio territorio de aflicción,aunque ojalá no llegues a enterarte;opinarías que son frivolidades entrar a comparar nuestras desdichascon las de estar regidos por felones…Hoy siento la amargurade tener que sufrir —sin más remedio—el lastre de vivir tanta injusticiaen medio de tu apática sordera,y en un pueblo asqueado de traiciones.]]></content>
		</document>
		<document id="16dad9c46fc9b2ab7494f1a95c43f3c2" url="http://elvuelodehecate.blogspot.com/2013/07/concierto-de-la-calle-de-javier-y-maria.html">			<content><![CDATA[Mañana volvemos a Cuenca, esta vez estaremos en Cañete, invitados por la Corporación Municipal, para recitar y cantar nuestro espectáculo  Rockesía. A las ocho de la tarde, en la Plaza del Ayuntamiento.Nos encantaría que, quienes estén cerca, nos acompañasen en este concierto que une rock y poesía.]]></content>
		</document>
		<document id="b7049ea1d1c6fbda3afee66a0a3926e8" url="http://elvuelodehecate.blogspot.com/2013/07/coordenadas.html">			<content><![CDATA[COORDENADASSe yergue un semidiós en tu pupilacuando empuñas la brújula del sueño;(Martha de Arévalo)Parece que se esfuma el sol —con tremolar de adolescentes sismos—allá donde palpita un punto intercostalque anuda desbocados vuelosde diminutas alasque ascienden desde el pecho…El Sur y el Norte se confunden,Este y Oeste son lo mismo,los cuatro puntos cardinales bailansobre este punto intercostal que latefuera de toda coordenada.Desorientada brújula es el cuerpo, al gravitar la piel hacia unos ojosque imantan las pupilas.Y allí perder las viejas latitudes que indican lo seguro,lo bueno y conveniente,lo educado, lo que enseñan los librosy las abuelas nos legaron…Para encontrar un plano del tesoro—creo que sin piratas y sin islas—donde el valioso cofre escondelas locas coordenadas de dos locosque persiguen a tientas —y sin tiempo—el mágico grial de sus dos almas. ]]></content>
		</document>
		<document id="e8c94eace0dbf0f5060a43954caceab9" url="http://elvuelodehecate.blogspot.com/2013/07/el-mudo-del-zoco-por-jesus-sanguesa.html">			<content><![CDATA[Aquí dejo otro de los poemas rescatados del cuaderno de mi padre, Jesús Sangüesa. Está tal como él lo escribió,  hace casi sesenta años, en Marruecos.EL MUDO DEL ZOCOSentado sobre el muro de la puerta,oculto en el tejido de la chilaba sucia,con un tarbuch mugriento que le oculta las cejas,siempre veréis al mudo del Zoco de Telata.Su boca, como una fuente muerta,no tiene voz, ni dientes, ni palabras.Y si en el roto plato resuena una moneda,que en el aire ya vieron sus inquietas pupilas,su frente agradecida, se adelanta en un gesto...con una reverencia besa la yerma tierra.En un continuo ritmo balancea su cuerpo,y sus mirada escruta a todos los que llegan,mientras las secas manos, en doliente ademán,suplican con sus ojos, al paso de la gente.Hora tras hora, reclinado en el muro,su triste humanidad llora y suplica.Ni la lluvia, ni el sol, ni la ventisca,impedirán que al zoco vaya el mudo.Algún día la muerte le llevará hacia Alá.Allí, junto a Él, espera alcanzar la dichaque hoy los hombres le niegan…Y sólo habrá sonrisas en su boca reseca.No sé como ayudarte, mudo del Zoco de Telata,te dejo unas monedas, me llevo tu recuerdomordedura del alma que  en estos versos sangra.Jesús Sangüesa, Einzoren, Marruecos, 1954.]]></content>
		</document>
		<document id="cff317e40e7dd40a2a3afdf024c000b2" url="http://elvuelodehecate.blogspot.com/2013/07/entelequia.html">			<content><![CDATA[Os agradezco mucho todos los comentarios que habéis ido dejando en mis últimos poemas. Todos ellos,  como indica Catherine, llevan la imagen de un animal precediendo los versos, y pertenecen a mi nuevo libro de poemas. Libro que entregaré a mis editores antes de que acabe este mes.En él cuento una historia de amor que se inicia con un beso. El primer poema del libro se llama Un día cualquiera, y también lo publiqué aquí.La intención de mi nueva criatura literaria, pese a lo que os haya podido parecer con la muestra que os he ido dando, es que el lector cierre la última página con una sonrisa. Digamos que se trata de un poemario para tiempos de crisis. Una historia de encuentros y desencuentros que discurre entre sentimientos universales, planteada con un léxico coloquial y cercano. Muy diferente a todo lo que he escrito anteriormente. En el prólogo, Ana Montojo, mi admirada poeta y querida amiga, analiza la obra de forma contundente y exacta. Siento un inmenso agradecimiento por la generosidad de sus palabras.Planteé el libro como una breve novela en verso, tiene un inicio, un nudo y un desenlace. Por supuesto que hay vivencias personales, pero también imaginadas y tomadas, en préstamo, de las confidencias  que me hicieron algunas amigas. El caso es que lo comencé a escribir en junio de 2012 y lo cerré en enero de 2013.  Con la sensación de que el amor es una entelequia que fabricamos a la medida de nuestros deseos, o de nuestros sueños, ya que esta palabra es sinónimo tanto de sueño como de quimera, utopía, lirismo... es decir, no tiene consistencia real. No existe, pero se puede sentir. Y pensar. Esta entelequia_ producto de nuestra mente_ ha hecho que los poetas llenemos páginas y páginas. El amor suele conducir al desamor... ¿Puede finalizar lo que no existe? Dejo ahí la pregunta.Y ahora, para desearos una hermosa semana, traigo aquí una de esas canciones que siempre me hicieron soñar, quizá llorar, al referirse a ese algo tan escurridizo y misterioso, a ese algo que deseamos alcanzar y que nunca  llegamos a vivir- o a tener- del todo, puesto que la vida real, con su día a día, nos impone la crudeza de una interrogación que se abre, cada amanecer, de manera continua: ¿Es posible que se pueda vivir una entelequia?PABLO MILANÉS NOS CANTA: EL AMOR DE MI VIDATe negaré tres veces, antes de que llegue el alba,me fundiré en la noche donde me aguarda la nada,me perderé en la angustia de buscarme y no encontrarme,te encontraré en la luz que se me esconde tras el alma.Desandaré caminossin salidas como muros.Recorreré los cuerpos.desolados sin futuroDestruiré los mitos,que he formado uno a uno.Pensaré en tu amor,este amor nuestro vivo y puroTe veo sonreír,sin lamentarte de una herida. Cuando me vi partir pensé que no tendrías vidaqué gloria te tocó,qué ángel te amó,que has renacido......qué milagro se dio cando el amor volvió a tu nidoQué puedo hacer,quiero saber,qué me atormenta en mi interiorSi es el dolor,que empieza a ser miedo a perder lo que se amó.Te veo sonreír,sin lamentarte de una heridacuando me vi partir pensé que no tendrías vidaQué gloria te tocó,qué ángel te amó,que has renacido......qué milagro se dio cuando el amor volvió a tu nidoQué puedo hacerquiero saberqué me atormenta en mi interior.Si es el dolor que empieza a ser miedo a perder lo que se amóSerá que eres el amor de mi vida]]></content>
		</document>
		<document id="e37298f7a1667fcd49ed9b882d4e6464" url="http://elvuelodehecate.blogspot.com/2013/07/marrulleos.html">			<content><![CDATA[MARRULLEOSEl gato negro ensaya por séptima vezel salto al vacío.(Amalia Iglesias)Marrullas, hombre gato, en busca de cobijo,reposo de maullidos, ronroneos,proclives a caricias de lomos arqueados.Dulces huellas ocultanen blandas almohadillaslas zarpas afiladas…Tu voz encubre un celo de tejadosy de golfos gemidos.Ya has apurado cuatro o cinco vidasde las siete felinas que te atañen.Y dejas en mi halda dos o tres, para que elija la mejor de todasa ver si la engarzamos con la mía.Olvidas, hombre gato, mi cánida existencia: soy fiera pero fiel.No entiendo de traicionesy me has hecho sufrir como a una perra.]]></content>
		</document>
		<document id="67d2400dadb7af85bea5b18532c0ca8b" url="http://elvuelodehecate.blogspot.com/2013/08/hija-del-mar.html">			<content><![CDATA[Aquí os dejo un cuento más de sirenas, lo escribí hace mucho tiempo. Quizá no resulte original, pero es refrescante.HIJA DEL MAREl náufrago sintió que la profundidad del mar le arrastraba a sus abismos. Cerró los ojos. Entonces notó unas manos sobre su torso y, de repente, la caricia del sol en sus párpados. Los abrió con asombro.Una mujer de piel iridiscente y largos cabellos, salpicados de motas de luz, sostenía su cuerpo por encima de las olas. Lo empujaba sobre las aguas, mientras dejaba una estela de espuma, como un evanescente sendero, tras el rumbo que seguía con determinación. Se dejó llevar, sin fuerzas, con asombro…Divisó un arrecife, tras él se extendía un manto de arena blanca, circundado por palmeras que se cimbreaban con suavidad.La mujer le depositó sobre una de las rocas, frente a la playa.__ Estás a salvo__ musitó con una voz que encerraba el rumor del mar entre sus sílabas.__ ¿Quién eres?__ preguntó el náufrago con asombro, apenas sin fuerzas para articular sus palabras.__ Soy una hija del mar, eso es todo cuanto puedo decirte. Y nunca me has visto, esto es todo cuanto tú puedes decir. Nadie debe de conocer mi existencia.__ Gracias, Hija del Mar, te debo la vida.__ Ahora he de volver a mi mundo, me he aproximado demasiado al tuyo. Sólo has de nadar unos metros para alcanzar la orilla.__ Tengo tanta sed…__ murmuró el hombre con los labios cuarteados por el salitre__ me siento desfallecer.La mujer le miró, sus pupilas, de color azul oscuro, parecieron agitarse en medio de una extraña turbulencia. Tomó agua, ahuecando sus manos. Sopló sobre sobre ella y una multitud de nacaradas partículas se elevaron desde el líquido, hasta fundirse con el aire.__ Bebe despacio__ dijo mientras le ofrecía la improvisada copa.El náufrago dudó un instante, sabía que si bebía agua salada su deshidratación sería trágica, podía costarle la vida.__ No temas, ya no le queda sal.El hombre acercó su boca y bebió hasta rozar la piel de ella con sus labios. Un extraño estremecimiento recorrió su cuerpo. __ Ahora debes de nadar con todas tus fuerzas, hasta alcanzar la orilla. Y nunca, nunca, te acerques por la noche al mar. Quien bebe de las manos de una sirena es capaz de escuchar sus cantos, incluso entre sus sueños, y le resulta inevitable lanzarse a las olas… allí, durante las horas en que luzca la luna, no habrá salvación para ti,  nunca la hubo para ningún mortal.__ Jamás olvidaré lo que estás haciendo por mí, Hija del Mar. Necesito volver a verte, ahora sé que siempre habitarás mi memoria. Nunca encontré tanta generosidad, ni tanta hermosura, en una mujerElla sonrió con cierta tristeza.__ Seguí tu barca durante muchos días, tu belleza ejerció su magnetismo sobre mí, sin que tú lo advirtieras. Hasta que el temporal volcó tu embarcación y estuviste a punto de perecer… Yo tampoco podré olvidarte, transgredí la ley de los míos. No podré volver a ayudarte, te di a beber agua dulce, agua que desalé con mi aliento de vida…Al decir estas palabras, giró su espalda para adentrarse en la profundidad del mar. Su cola de pez refulgió, por unos instantes, bajo las transparentes aguas. El hombre alcanzó a ver como  su silueta se deshacía en la distancia, hasta diluirse en una multitud de partículas nacaradas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>