<author id="7c5e588420a3cdb8432dac18d56f32cf" url="guadahuescar.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/7383942659104237490/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="532966bd6e58c97b37837b14f08891ef" url="http://guadahuescar.blogspot.com/2013/11/asesoramiento-e-informacion-en-seguros.html">			<content><![CDATA[El taller de Empleo "Las Santas" de Huéscar se desplaza a guadalinfo para recibir información y asesoramiento acerca de las tipologías de SegurosEste asesoramiento es expuesto por un técnico del CADE que informa a los participantes en el taller de empleo de los tipos de seguros existentes y las  normativas que los rigen, son los propios participantes los que realizan búsquedas en la red acerca de esta temática.Desde Guadalinfo se anima al personal del taller de empleo a que emprendan y se adentren en el mundo empresarial y se les informa  que existen diversos organismos que ayudan y asesoran al emprendedor. ]]></content>
		</document>
		<document id="22e2005f67859f4866e75cc3a345ba1d" url="http://guadahuescar.blogspot.com/2013/11/dia-mundial-contra-la-diabetes.html">			<content><![CDATA[El Día Mundial de la Diabetes (DMD) es la campaña de concienciación sobre la diabetes más importante del mundo. Fue instaurado por la Federación Internacional de Diabetes (FID) y la Organización Mundial de la Salud (OMS) en 1991, como respuesta al alarmante aumento de los casos de diabetes en el mundo. En 2007, Naciones Unidas celebraron por primera vez este día tras la aprobación de la Resolución en diciembre de 2006 del Día Mundial de la Diabetes, lo que convirtió al ya existente Día Mundial de la Diabetes en un día oficial de la salud de la ONU.El Día Mundial de la Diabetes es una campaña que presenta cada año un tema elegido por la Federación Internacional de Diabetes para centrarse en distintos aspectos relacionados con la comunidad internacional de la diabetes. Aunque las campañas temáticas duran todo el año, el día en sí se celebra el 14 de noviembre, para conmemorar el nacimiento de Frederick Banting, que, junto con Charles Best, fue quien concibió la primera idea que condujo al descubrimiento de la insulina en 1922.Diabetes Educación y Prevención es el tema del Día Mundial de la Diabetes para el periodo 2009-2013. La diabetes es difícil. La enfermedad impone ciertas demandas de por vida a los 366 millones de personas que viven con diabetes y a sus familias. Porque las personas con diabetes son responsables del 95% de la atención que necesitan, es de suma importancia que reciban una continua educación diabética de alta calidad a la medida de sus necesidades proporcionada por profesionales de la salud calificados. Además la FID estima que más de 300 millones de personas en el mundo están en riesgo de contraer diabetes tipo 2. La diabetes tipo 2 se puede prevenir en muchos casos, ayudando y alentando a aquellos en riesgo a mantener un peso saludable y realizar ejercicio frecuentemente.(http://www.idf.org/types-diabetes)En Guadalinfo te proponemos no solamente hoy por ser el día mundial contra la diabetes sino durante todo el periodo del año, que a través de la red Internet podemos buscar información para combatir la diabetes y contactar a través de foros y la web de Salud responde información acerca de esta enfermedad que a tantos ciudadanos afecta]]></content>
		</document>
		<document id="59c9bda0215490bb281738c8157711f0" url="http://guadahuescar.blogspot.com/2013/11/funcionalidad-de-la-web-del-servicio.html">			<content><![CDATA[Esta mañana se ha celebrado en guadalinfo una sesión en la que los técnicos del Sepe de la oficina de Huéscar se han desplazado hasta Guadalinfo y con ayuda de la dinamizadora del centro han expuesto los servicios que ofrece la web del Servicio de Empleo Público Estatal (SEPE) para poder trámitar altas y bajas de prestaciones, ver el estado de las prestaciones por desempleo, aprender a pedir cita vía on line, etc....Los participantes en este taller han podido realizar prácticas y ver el estado de su prestación por desempleo a través de la redDesde Guadalinfo ayudamos a desempleados a incorporarse en el mercado laboral  y esto lo realizamos a través de diversos talleres que incluyen a la persona desempleada a descubrir nuevos yacimientos de empleo a través de talleres de marketing y branding personal, elaboración de currículum vitae, preparación para entrevista de trabajo, etc....]]></content>
		</document>
		<document id="83c8db477d76bb86816b9dd92514b62d" url="http://guadahuescar.blogspot.com/2013/11/guadalinfo-participa-en-repulsa-contra.html">			<content><![CDATA[Hoy día 25 de Noviembre día contra la violencia de género, las actividades guadalinfo han predominado bajo esta temática en repulsa contra la violencia de género. Los asistentes  a los talleres de Guadalinfo han sido los máximos partícipes en el  foro coloquial  en el que se ha  debatido como se debe actuar en el caso de que una persona sea víctima de violencia de género, una temática que está presente todos los días en medios de comunicación como TV prensa o radio y que debemos tener en cuenta sobre todo si conocemos a alguien que sea víctima de esta situaciónTambién hemos realizado "el lazo" en repulsa contra la violencia de género en el que cada participante se ha manifestado a través de un pequeño lazo en el que han escrito una frase  para mostrar su apoyo a las víctimas de violencia de género, así como actúar en repulsa contra esta situación. Todas estas actividades y muchas más se organizan en guadalinfo para concienciar a las personas y hacer que puedan manifestarse en contra de la violencia de género, pero la verdadera labor es cuando una persona víctima de violencia de género acude al centro y la persona dinamizadora escucha, ayuda y orienta(se le indica teléfonos a los que puede llamar, lugar en el que se puede denunciar, que acuda al Centro de la mujer....) para pedir ayuda y poder salir de esa situación.Desde Guadalinfo deseamos que llegue el día en el que no exista la violencia de géneroEnlaces recomendadosAsistencia a las víctimas de violencia de género: http://juntadeandalucia.es/temas/familias-igualdad/mujeres/violencia-genero.html]]></content>
		</document>
		<document id="8237e3cf19f593a6dc0e8edbdf513a31" url="http://guadahuescar.blogspot.com/2013/11/huescar-celebra-sus-tradicionales.html">			<content><![CDATA[El próximo viernes se estrena el pasodoble festero ´Mañana de Santa Cecilia´ compuesto por Ramón MartínezComo todos los años la Hermandad de Santa Cecilia en colaboración con el Ayuntamiento de Huéscar, organizar las fiestas en honor a la patrona de los músicos, como  una actividad más por mantener viva la gran tradición musical que hay en esta la localidad oscense. Los actos comenzarán el viernes día 22 de noviembre, a las 20 horas, con un concierto extraordinario de la Escuela Municipal de Música y la Banda Municipal de Huéscar. El concierto tendrá lugar en el Teatro Oscense y durante el mismo se  estrenará el pasodoble festero ´Mañana de Santa Cecilia´, compuesto por Ramón Martínez, componente de la Banda Municipal. Los actos continuarán el sábado 23 con un pasacalles de las tres bandas que actualmente hay en Huéscar, La Agrupación Musical Virgen de la Soledad, la Banda de Cornetas y Tambores de la Expiración, y la  Banda Municipal  de  Música de Huéscar. Está previsto que a las 12 de la mañana las tres bandas efectúen su entrada en la Plaza mayor donde  interpretarán una gran variedad de obras musicales. Las fiestas terminan el domingo día 24, con la solemne misa en honor a Santa Cecilia, con la ornamentación musical de la Banda Municipal y los solistas  Cipriano García y José Manuel López. Seguidamente se celebrará la tradicional procesión con la imagen de Santa Cecilia por las calles más céntricas de Huéscar. Fuente: http://baza.ideal.es]]></content>
		</document>
		<document id="dd532ed3f48fb7d20e83fab38d47367e" url="http://guadahuescar.blogspot.com/2013/11/huescar-participa-en-la-gran-recogida.html">			<content><![CDATA[Guadalinfo, en su afán de contribuir a la mejora de la sociedad e impactar positivamente en el territorio,  colabora un año más con el Banco de Alimentos, que organiza para los próximos 29 y 30 de noviembre una recogida de alimentos no perecederos a nivel Nacional. Estos días en guadalinfo se ha estado organizando el voluntariado y dando la bienvenida a los nuevos voluntarios que de forma desinteresada colaboran para ayudar a todas aquellas personas que lo necesitan por las graves situaciones por las que están atravesando.GRAN RECOGIDA DEL BANCO DE ALIMENTOSAl igual que en el resto de España en Huéscar los próximos días 29 y 30 de Noviembre se realiza la gran recogida del banco de alimentos. Son diferentes los establecimientos establecidos como puntos de recogida para que los oscenses muestren su solidaridad y colaboren para ayudar a las personas que lo necesitanDesde hoy ya se pueden realizar la donación de alimentos en los centros educativos Princesa Sofía, Cervantes, Natalio Rivas, IES La Sagra, IES Alquivira, Escuela de Artes. También en el Hogar del pensionista,  Asociación de Empresarios, Ayuntamiento y GuadalinfoA partir de mañana también se establecen puntos de recogida en las  tiendas y supermercados de Huéscar que pasamos a nombrar:Supermercado Merkasur AmparoSupermercado Merkasur (frente al bar el caballo)Supermercado Merkasur Ruta del surSupermercado Coviran Mariaeldona (Bº La paz)Supermercado Merkasur plaza Santa AdelaSupermercado Coviran Andrea, plaza MayorSupermercado DiaSupermercado Coviran Bº de los ReyesSupermercado Coviran NavarreteSupercash, polígono La EncantadaTienda Pilar, en C/ Jacinto BenaventeTienda Los ArcosTienda AmadoEste fin de semana toca mostrar nuestra solidaridad con aquellas personas que más lo necesitan. ]]></content>
		</document>
		<document id="a2eed0af57fb5ab3ae7a2be0e93b51b7" url="http://guadahuescar.blogspot.com/2013/11/jornadas-agroecologicas-en-huescar.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }Este próximo jueves 14 de Noviembre se celebran en Huéscar unas Jornadas sobre el manejo ecológico de la huerta y su comercialización, estar jornadas organizadas por el Grupo de Desarrollo del Altiplano de Granada, tienen como objetivo fomentar el fomento de la agricultura ecológica en esta zona, así como dar a conocer las técnicas en manejo de horticultura ecológica y su comercialización. Posteriormente se realizará una puesta en común de problemáticas que afectan a la agricultura del Altiplano y exposición de experiencias personales de los asistentes]]></content>
		</document>
		<document id="97760179e8d38214a4235ffe10286da5" url="http://guadahuescar.blogspot.com/2013/11/oposiciones-al-servicio-andaluz-de.html">			<content><![CDATA[La oferta de empleo público del Servicio Andaluz de Salud (SAS) para el curso 2013/2014 será de 915 plazas. Así lo ha acordado la Mesa Sectorial de Sanidad celebrada este lunes 30 de septiembre y en breve aparecerá publicado en el Boletín Oficial de la Junta de Andalucía tras su aprobación por el Consejo de Gobierno andaluz.De las plazas ofertadas 569 lo harán por el turno libre y las 346 restantes se reservarán para la promoción interna. A continuación os ofrecemos la distribución de las plazas por cuerpos:Facultativo Especialista de Área (FEA): 84 plazas por el turno libre, 35 de promoción interna.Medicina Familiar: 35 plazas por el turno libre, 15 por promoción interna.Pediatría: 14 por el turno libre, 6 por promoción interna.Fisioterapia: 5 para el turno libre, 5 de promoción interna.Matrona: 6 por el turno libre, 6 por promoción interna.Auxiliar de Enfermería: 109 plazas por el turno libre, 70 por promoción interna.Enfermería: 128 plazas por el turno libre, 128 por promoción interna.Trabajo Social: 5 plazas por el turno libre, 2 de promoción interna.Técnico Especialista en Laboratorio: 12 plazas por el turno libre, 5 por promoción interna.Técnico Especialista en Radiodiagnóstico: 8 plazas por el turno libre, 3 por promoción interna.Administrativo: 20 plazas por el turno libre, 20 por promoción interna.Auxiliar Administrativo: 39 plazas por el turno libre, 39 por promoción interna.Celador: 40 plazas por el turno libre, 8 por promoción interna.Celador Conductor: 12 plazas por el turno libre, 2 por promoción interna.Lavandera planchadora: 19 por el turno libre.Cocinero: 5 plazas por el turno libre, 2 de promoción interna.Pinche: 28 plazas por el turno libre.La oferta de plazas está condicionada por la obligación marcada por el Gobierno de reponer solamente un 10 por ciento de las plazas que van quedando vacantes por jubilaciones, excedencias o fallecimientos. A pesar de ello supone una oportunidad de empleo para los miles de profesionales del sector que aspiran a obtener una plaza de empleo público.Fuente: http://blog.opositargratis.es]]></content>
		</document>
		<document id="d70f91b634fba91f490821326ae9d6e" url="http://guadahuescar.blogspot.com/2013/11/se-clausura-la-i-escuela-permanente-de.html">			<content><![CDATA[Esta tarde ha tenido lugar en el teatro Oscense, la  clausura de la I escuela permanente  de igualdad.  Al acto de clausura han asistido la Consejera de Igualdad y bienestar social Doña María José Sánchez Rubio?, la coordinadora del Instituto Andaluz de la Mujer Doña  Ana Belén Palomares?, El Alcalde del Excmo. Ayuntamiento de Huéscar  Don José María Martínez Rodríguez y el presidente del Grupo de Desarrollo Rural Don Mariano García Castillo.En la clausura se ha dado la importancia del trabajo realizado para fomentar la igualdad en todos los aspectos tanto personales como profesionales y se ha remarcado la desigualdad laboral y salarial que aún en estos tiempos sigue viviendo la mujer. Es por ello que se han realizado una serie de acciones en las que a través de la formación se busca equiparar la igualdad entre hombres y mujeres]]></content>
		</document>
		<document id="20b178ab4996077c6eebddeaf499c523" url="http://guadahuescar.blogspot.com/2013/12/actuacion-n-candela-en-el-teatro-oscense.html">			<content><![CDATA[El próximo viernes 6 de Diciembre en el teatro Oscense, actuación de N-Candela.N-Candela mezcla Jazz contemporáneo y música tradicional española que se fusionan en esta formación residente en las Islas Canarias. Constituidos en formato de quinteto, presentan una singular y diferenciada apuesta que ha sabido combinar la concepción tradicional de la copla adaptándola a un lenguaje actual aplicado al contexto cultural de nuestra época. Emotividad, sentimiento, nostalgia, garra y fuerza son algunos de los ingredientes de este proyecto musical que cuenta con la vocalista Lorena Román como embajadora del aire más popular del género coplero y los arreglos de Enrique Fernández-Villamil, guitarrista y director musical de la formación. Cinco músicos herederos de varias corrientes estilísticas que aportan en sus frases y acordes individualidad e inspiración, junto al empleo de técnicas arreglísticas más actuales, dando como resultado una mayor flexibilidad en sus composiciones, además, de libertad y expresión a la hora de desarrollar la idea original de la copla. ¡¡No se lo pierdan, este viernes día 6 de Diciembre a las 21:00 horas!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>