<author id="7cb75e7928c5e2827d8e7ea2985ea62f" url="atitelopuedocontar.blogspot.com" feed="http://atitelopuedocontar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="6">
		<document id="d89b7250630da28d29f94a30aabc4c5a" url="http://atitelopuedocontar.blogspot.com/2012/12/aprendiendo.html">			<content><![CDATA[En el camino aprendíque la humildad no es sumisión,la humildad es ese donque se suele confundir.No es lo mismo ser servilque ser un buen servidor.En el camino aprendí,que la ternura no es doblez,ni vulgar la sencillez,ni lo solemne verdad .Vi al poderoso mortaly a idiotas con altivez.En el camino aprendíque es mala la caridaddel ser humano que daesperando recibir,pues no hay defecto más ruinque presumir de bondad.En el camino aprendí,que en cuestión de conocer,de razonar y saber,es importante, entendí,mucho más que lo que vi,lo que me queda por ver... ]]></content>
		</document>
		<document id="95ca759bc44bda175afa159ddf8460e2" url="http://atitelopuedocontar.blogspot.com/2012/12/feliz-navidad.html">			<content><![CDATA[ Yo quiero en esta navidad  armar el árbol dentro de mi corazón y colgar en él, en lugar de  regalos y adornos, los nombres de mi familia, mis  amigos, la gente a quien amo. Los que viven lejos y los que viven cerca ; los que me acompañan ya hace tiempo y los que se han ido incorporando a lo largo de estos años ; los que veo todos los días , los que raras veces veo ya ; los que siempre recuerdo y los que a veces  sin querer olvido ; los que me acompañaron en las hora más difíciles y los que compartieron conmigo horas intensamente felices ; los que sin querer me hirieron, aquellos que conozco profundamente y aquellos que conozco poco pero se que son muy importantes ya para mi ; los amigos  que me proporcionaron valiosas enseñanzas y los que tal vez un poquito aprendieron de mi. Quiero que éste árbol tenga raíces profundas y fuertes para que los nombres de mis amigos, familia y seres queridos nunca jamás sean arrancados de mi corazón y que sus ramas se extiendan gigantes  para colgar nuevos nombres que venidos de todas partes se junten con los existentes .Un árbol de sombra agradable, para que nuestra amistad, amor ,confianza y cariño sea un momento de reposo en la lucha diaria de la vida. Quiero que el espíritu de la navidad haga de cada deseo la más hermosa flor,de cada lágrima una sonrisa, de cada dolor la más brillante estrella y de cada corazón una dulce y tierna morada.]]></content>
		</document>
		<document id="18efb4cadefa948db4a126bd8da7b245" url="http://atitelopuedocontar.blogspot.com/2012/12/no-podran.html">			<content><![CDATA[En el fondo somos mucho más fuerte de lo que pensamos .]]></content>
		</document>
		<document id="245dbd46d80b93a23a918798479c6cc1" url="http://atitelopuedocontar.blogspot.com/2012/12/si-tu-me-necesitas.html">			<content><![CDATA[Si tú me llamas, si necesitas mis palabras y consuelo, si encuentras en mis ojos tu refugio.. si tú me necesitas, estaré aquí para ti.  Si estás cansado de llorar solo,aquí me tienes para secar tus lágrimas, que no te preocupe contagiarme de dolor.Porque si sufres, aunque no lo sepas, yo sufro contigo...Si  me  necesitas búscame en el silencio de tu espíritu, háblame aunque físicamente no me encuentres.Si me necesitas,tan solo toca mi alma,responderé suavemente,rozaré la tuya con ternura calma.Si me necesitas,tan solo cierra los ojos y veras que me escuchas.En silencio te sonreiré porque sabré de tu existencia.Si me necesitas tan solo pronuncia mi nombre,y un viento rozará tu rostro para acariciarlo con ternura.En las mañanas,en las noches,si me necesitas,toca la luna con tu pensamiento y deja que del cielo descuelgue una estrella....ella iluminará tus sueños y alumbrará tus pasos lentos pero seguros.Si te hace falta una sonrisa amable,yo te daré más que eso.Yo te daré todo mi rostro...mis ojos para que iluminen tu camino,mi frente para que apoyes la tuya,mis mejillas para que por ellas rueden tus lágrimas y las mías.          Si me necesitas.....              tan solo búscame hoy , y aquí estaré.]]></content>
		</document>
		<document id="513de97d35071f7b00a71e1f9e9b90e8" url="http://atitelopuedocontar.blogspot.com/2013/01/descansa-duermete-suena.html">			<content><![CDATA[Apoya en mí la cabeza,si tienes sueño.Apoya en mí la cabeza,aquí, en mi pecho.Descansa, duérmete, sueña,no tengas miedo;no tengas miedo del mundo,que yo te velo.Levanta hacia mí tus ojos,tus ojos lentos,y ciérralos poco a pococonmigo dentro;ciérralos, aunque no quieras,muertos de sueño.Ya estás dormida. Ya sube,baja tu pecho,y el mío al compás del tuyomide el silencio,almohada de tu cabeza,celeste peso.Mi pecho de varón duro,tabla de esfuerzo,por ti se vuelve de plumas,cojín de sueños.Navega en dulce oleaje,ritmo sereno,ritmo de olas perezosasel de tus pechos.De cuando en cuando una grande,espuma al viento,suspiro que se te escapavolando al cielo,y otra vez navegas lentamares de sueño,y soy yo quien te conduce,yo que te velo,que para que te abandoneste abrí mi pecho.¿Qué sueñas? ¿Sueñas? ¿Qué buscan-palabras, besos-tus labios que se te mueven,dormido rezo?Si sueñas que estás conmigo,no es sólo sueño;lo que te acuna y te mecesoy yo, es mi pecho.Despacio, brisas, despacio,que tiene sueño.Mundo sonoro que rondas,hazte silencio,que está durmiendo mi niña,que está durmiendoal compás que de los suyoscopia mi pecho.Que cuando se me despiertebuscando el cielo,encuentre arriba mis ojoslimpios y abiertos.  Gerardo Diego]]></content>
		</document>
		<document id="1130be75ff84522cc05638afed2d77c2" url="http://atitelopuedocontar.blogspot.com/2013/01/esperanza.html">			<content><![CDATA[Siempre te oía decir que uno debe ser buena persona en esta vida porque la vida te lo devolverá con creces y ahora me doy cuenta de que tenías toda la razón.Has pasado por la vida siempre haciendo que los demás seamos felices,preocupándote de todo y por todos , me has dado todo lo que ahora soy.Y ahora la vida te está dando un respiro , poco a poco , pasito a pasito ,pero lo estás consiguiendo.Y es cierto ya no hace falta que juegues a ninguna lotería, porque  ya te ha tocado, te ha dado el premio de seguir siendo un superviviente, de ganar esas pequeñas batallas a esta dura guerra.Te has enfrentado como el más valiente y me estás dando la mejor lección que ya no olvidaré : uno no debe jamás rendirse.He sentido ganas de dormir y no despertar.Liberarme así de un miedo atroz, interminable.He deseado que mi mundo se apagara de golpepara  acallar preguntas sin respuestas.He visto como de golpe se escapaba el mañana, quedando tan solo un presente frio e incierto.He llorado a escondidas mi desesperanza,incapaz de hallar una razón para seguir luchando.Me he encontrado de puntillas al borde del abismo y sintiendo el frió aliento de la bestia en mi nuca.Hasta que............. Unas  amorosas manos acariciaron mis dudas,tornando la incertidumbre en serena pazHasta que.............. El inocente y cálido sonido de unas voces infantilesremovieron las fuerzas que anidan en mi interiorHasta que...............La dulce melodía del cariño llego a mis oídosDespertando energías, espabilando razonesAhora.........Me he mirado al espejo de la verdad con rabiay le he dicho adiós a las lágrimas desangeladas,a la tristeza, al desconsuelo, al sin vivir.Ahora……….Van quedando atrás los momentos oscuros, sombríosy ante mi aparece la ilusión, la tranquilidad.Ahora.............. Sé que aunque una rama del árbol se ha rotocon la savia de la voluntad haremos brotar mil más.Ahora..............Quiero saborear cada segundo de mi existenciay dormir con ese regusto a vida en el paladar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>