<author id="7d9c12e8535cd86295f1e04c41fd4697" url="decoesfera.com" feed="http://decoesfera.com/index.xml" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f7e15e0eef585edb47c6fe63911a0720" url="http://feeds.weblogssl.com/~r/Decoesfera/~3/-W2GkEYX7Ic/una-casa-creativa-alegre-y-entranable-en-el-corazon-de-amsterdam">			<content><![CDATA[Últimamente solo me topaba con apartamentos, aunque muy hermosos, sobrios, serios, con toques masculinos y sofisticados, como el espectacular apartamento masculino en París que vimos hace un par de semanas, pero parece que esta racha se termina con el inicio del año.Si ayer te mostraba como añadir color a tu hogar en Ocho maneras de poner un poco de amarillo en tu hogar. Hoy aporto más ideas con esta maravilla de decoración, una casa creativa, alegre y entrañable en el corazón de Amsterdam, a ver que te parece.Se trata de una casa donde vive una pareja de diseñadores de muebles con sus tres hijos, donde gran parte del mobiliario ha sido diseñado por ellos mismos y sus señas de identidad son la frescura, el confort, la expresividad, la luz y el color.Si tuviera que clasificar o etiquetar su estilo decorativo, aunque difícil de hacer, diría que es una especie de eclecticismo naíf. Se mezclan todo tipo de piezas de distintas épocas, países, objetos de diseño, piezas de anticuario, de rastrillo y DIY’s, pero todo ello pasado por su filtro de luz y color.La casa acaba de ser reformada y una vez limpia de polvo y paja, la dejaron toda blanca, tanto sus suelos, como paredes, carpintería y techos. Conservaron únicamente los elementos característicos de la carpintería y arquitectura originales de la casa, para así poder empezar a llenar de sus cosas.Podemos ver algunos muebles muy reconocibles como las Beat Light Fat de Tom Dixon en la cocina o la silla Zig-Zag de Gerrit Rietveld que vemos en el salón. Las dos sillas J77 Hay chairs designed de Folke Pålsson en el comedor mezcladas junto con la silla Hans Wegner Wishbone y otros modelos, todas ellas en distintos colores y custodiadas por la Copper Lamp de Tom Dixon.Vemos otros muebles no tan conocidos del panorama escandinavo como son los de su propio estudio, el Studio Roof, como la mesa de comedor, el sofá y los juguetes de cartón. La mesita de café es de Christien Starkenburg, la Egg Chair del dormitorio de los niños es de Sissy Boy y los vinilos de Inke.Todo ello mezclado con cortinas estampadas, alfombras repartidas por toda la casa, mil y un detalles y accesorios colocados en todos los rincones de su hogar, taburetes, máscaras, lámparas industriales y cojines con caras.El resultado final es el de un hogar con mucha personalidad, confortable y vivido lleno de color y textura, parece que en esta casa lleven viviendo toda la vida, está repleta de lo que vamos recolectando a lo largo de la vida. Recuerdos de viaje, libros leídos, tesoros encontrados y juguetes que no queremos olvidar.Dónde comprar | Studio RoofImágenes | Holly Marder para HouzzEn Decoesfera | Increíble casa sueca en blanco, negro, gris y rosa, con todos los “must have” de este invierno-La noticia Una casa creativa, alegre y entrañable en el corazón de Amsterdam fue publicada originalmente en Decoesfera por Mariona Rubio Sabatés.]]></content>
		</document>
		<document id="b322d804cfc7cc7d092063ffa9147be6" url="http://feeds.weblogssl.com/~r/Decoesfera/~3/3r7PzbOdANA/un-must-have-de-invierno-los-sofas-de-piel-suave-con-un-look-desgastado">			<content><![CDATA[Una tendencia nueva para esta temporada, un Must Have de invierno, los sofás de piel suave con un look desgastado, y una textura sedosa generalmente en tonos naturales, en cualquier formato y diseño.Añade un toque sofisticado y masculino con cualquier tipo de sofá, butaca, chaise longue, silla o sillón acabado en piel, úsalo como mueble auxiliar o como pieza principal, combinalo con otros muebles y estilos y pon solamente una pieza.Puedes tapizar en piel cualquier sofá o butaca de anticuario, comprar una reedición de algún clásico del diseño industrial en piel, como por ejemplo la Butaca BKF diseñada por Bonet, Kurchan y Ferrari-Hardoy en los años 1938.Otros clásicos que quedan genial con piel son el mítico Sofá LC2 creado por Le Corbusier en 1928 que produce la casa Cassina y el Sofá Chester todo un clásico del siglo XVIII-XIX, una pieza inglesa que está muy de moda en los proyectos de interiorismo.En esta ocasión vemos en un proyecto de Francisco Segarra que hizo para la cafetería neoyorkina The Blue Coffee, que por cierto fue candidato a los premios Restaurant & Bar Design Awards, como coloca el sofá Chester en un look ecléctico e inglés, con toques industriales y vinatge.Como novedad destacaría la colección Kekke, formada por un sofá, Chaise Longue, butacas y sillas en piel acolchado diseñadas por el arquitecto Piet Boon. Unas piezas simples hechas de óptimos materiales y acabados en una suave piel con un diseño que combina en todo tipo de espacios.Otra opción es retapizar tu viejo sofá con una sedosa y suave piel, sobretodo que sea una piel elástica con aspecto desgastado. En cuanto al sofá lo mejor es un sofá de líneas simples y rectas, lo más importante es que tenga unos cojines muy mullidos.Funciona en estilos decorativos muy dispares, desde los looks más masculinos, decoraciones industriales incluyendo decoraciones de estilo nórdico. Los colores generalmente usados son los tierras, cremas y beige.Esta pieza la podría haber incluido perfectamente en la lista de Los must have decorativos para este Otoño 2013, ya que combina a la perfección con todos los elementos que allí describo. Colores sobrios, naturales y oscuros, materiales nobles y textiles de calidad, con pequeños toques de verde, o sea plantas.Una de los accesorios que mejor combinan con los sofás de piel suave son las alfombras de rombos de las que hablé hace muy poco en Alfombras de rombos en blanco y negro, un must have para la temporada de invierno.Imágenes | Interieur Design, Casa Atelier, Piet Boon, Sofá Chester, Sofá LC2 y Silla BarcelonaEn Decoesfera | Increíble casa sueca en blanco, negro, gris y rosa, con todos los must have de este invierno-La noticia Un Must Have de invierno, los sofás de piel suave con un "look" desgastado fue publicada originalmente en Decoesfera por Mariona Rubio Sabatés.]]></content>
		</document>
		<document id="ba31a986b4554aa9b9d9fba506c06cac" url="http://feeds.weblogssl.com/~r/Decoesfera/~3/3xsAB3_F5dU/potenciando-la-luz-natural-y-creando-un-ambiente-acogedor-en-la-cocina">			<content><![CDATA[Cuándo nos encontramos con una cocina que cuenta con poca entrada de luz natural, debemos seleccionar materiales que con su acabado y su color ayuden a potenciarla. El blanco se puede utilizar en los muebles y también en la encimera, pero corremos el riesgo de que el conjunto resulte demasiado frío.Para contrastar con el blanco y ganar en calidez debemos utilizar madera que se puede colocar tanto en el suelo como en algunos muebles, por ejemplo, en la mesa y en las sillas, como en la cocina a la que corresponden las imágenes de este artículo, en la que mesa y sillas de pino macizo se han recuperado de la antigua cocina.El proyecto de renovación de esta cocina es fruto de la colaboración de Clysa, distribuidor de Santos, con la arquitecta Enrica Mosciaro del estudio de arquitectura Fusina 6. Se trata de la reforma integral de la cocina y la zona de lavado en un piso con una gran terraza situado en Barcelona.Enrica Mosciaro en esta reforma ha prestado especial atención a la iluminación, para la que ha contado con modelos de Viabizzuno firma con la cual colabora habitualmente. Hay un aplique blanco que se integra totalmente en el espacio y focos de superficie también en blanco con luz de led. Sobre la mesa se ha conservado la lámpara que existía antes de la remodelación, lacándola en blanco para integrarla en el conjunto.Las zonas de lavado y cocción se sitúan en línea y junto a la mesa hay un volumen que es accesible desde sus tres caras. Por un lado alberga nevera y verdulero, por la cara opuesta la despensa y en la parte central recogiendo las dos está el mueble persiana que podemos ver en la foto sobre estas líneas. Además en el otro lado de la mesa hay un armario de puertas coplanares que está pensado para guardar en él la vajilla y la cristalería.Para mejorar el lavadero, situado en la terraza junto a la cocina, lo que se ha hecho ha sido ordenar. Se han ocultado las instalaciones y los tubos e incluso las maquinas de lavado y la caldera en un armario de tres puertas.Así se mantiene visualmente desde la cocina una imagen ordenada. Incluso aunque el lavadero no fuese visible desde la cocina sería interesante tenerlo bien organizado, pero siendo que está a la vista incluso desde la mesa de comer, conseguir para él una buena estética resulta básico y fundamental.Sin duda entre lo más destacable de esta cocina está la mesa de pino recuperada y barnizad al natural al igual que las sillas y la lámpara de suspensión lacada en blanco que está colocada precisamente sobre esta mesa y que mantienen el encanto de lo que fue esa cocina en un tiempo anterior… Eso por no hablar de la KitchenAid en rojo por la que muchos suspiramos.Pero por si os ha llamado la atención algún otro elemento os diré que el horno y el microondas son de Gaggenau y la placa de cocción y el lavavajillas de De Dietrich. Por su parte el grifo y el fregadero son los modelos Blanco Fontas y Blancoandano de Blanco y la campana extractora es el modelo Vetro Klin de Frecan, muy discreta totalmente integrada en el mueble.Más información | Clysa y Estudio Fusina 6Fotos | Krys MoyaEn Decoesfera | Resolviendo el problema de la escasez de luz natural en la cocina-La noticia Potenciando la luz natural y creando un ambiente acogedor en la cocina fue publicada originalmente en Decoesfera por Raquel.]]></content>
		</document>
		<document id="8f9169eac4a308a706c1e97edb2fe246" url="http://feeds.weblogssl.com/~r/Decoesfera/~3/52YI0nOsEL8/la-semana-decorativa-diy-para-cuando-hace-frio-fuera">			<content><![CDATA[Aunque no es necesariamente el mes más frío (al menos donde yo vivo, diciembre lo es más)enero es para mi el mes invernal por excelencia, así que me ha parecido una buena idea dedicar esta semana decorativa a DIY para cuando hace frío fuera, y así aprovechar el tiempo que pasamos en casa para hacer cosas productivas en vez de pasarnos el día bajo la manta en el sofá.En Little Muna, por ejemplo, lo tienen muy claro, y nos proponen no uno, sino cinco planes fantásticos sin salir de casa, aunque la palma se la llevan en Poppytalk, donde nos proponen hasta 10 proyectos que llevar a cabo durante un fin de semana invernal.Pero no creáis que nos conformamos con esas opciones, nosotros queremos más ideas, como por ejemplo el mini centro floral en bote de yogur que nos enseñan a hacer en Y un poco de diseño, cuya autora también nos enseña a reciclar latas de leche para bebés en su otro blog: mucho reciclajeUn poquito más complicado, pero igualmente, es el DIY que proponen en Lalole Blog en el que transformaremos una sillas vulgares en unas cuanto menos llamativas tapizándolas con hule, aunque para hazlo tú mismo complicado es la preciosa casa que se ha construido un carpintero mucho mañoso en Melbourne y que nos enseñan en Muebleando otra vez.Para acabar, aunque no es un DIY ni es algo que se pueda hacer en un fin de semana de invierno, sino probablemente en todo el invierno entero, no podía dejar de compartir con vosotros el antes y el después de la casa de Macarena Egea. ¡Hasta la semana decorativa que viene!En Decoesfera | La semana decorativa-La noticia La semana decorativa: DIY para cuando hace frío fuera fue publicada originalmente en Decoesfera por minue.]]></content>
		</document>
		<document id="44f8a61cee94f1c58a4ded9b5ef2e793" url="http://feeds.weblogssl.com/~r/Decoesfera/~3/75TKfsyOpEs/buenas-ideas-para-decorar-tus-puertas-con-washi-tape">			<content><![CDATA[Por si aún no lo conoces, el washi tape es una especie de cinta adhesiva decorada de origen japonés que se utiliza mucho en trabajos de papelería y crafting, aunque de un tiempo a esta parte se están viendo muchos usos también en el mundo de la decoración.Y es precisamente ahí donde nos gustaría hacer una parada, concretamente en el uso de cinta washi tape para decorar cualquier puerta de casa, consiguiendo unos resultados de lo más sorprendentes, ya veréis.Como se puede apreciar en las primeras fotografías, la idea básica es utilizar la cinta washi tape para destacar ciertos aspectos de la puerta, como pueden ser los diferentes relieves. Aunque también se podría usar para disimular o camuflar algunos desperfectos.En este caso se ha colocado una cinta muy colorida y floreada alrededor de los entrepaños —si, parece ser que ese es el nombre técnico de los típicos relieves de las puertas—, de forma que se le consigue dar un nuevo aire a la puerta, mucho más divertido.Esta también nos ha parecido una idea muy interesante, ya que consiste básicamente en colocar cinta washi tape de un color liso justo en la parte interna de los relieves de la puerta, dándoles de esta forma un increíble protagonismo.En este caso, como podéis apreciar, se ha usado una cinta de color rosa neón, lo cual puede ser perfecto para instalarlo en la puerta de un cuarto infantil. Aunque no es un color solo apto para niños, es también una opción genial para gente atrevida con ganas de darle un gran toque de color a las puertas, claro que si.Si, por el contrario, os gustan los detalles algo más sutiles, os encantará la idea de colocar washi tape justo en el canto de la puerta. Como podéis comprobar, es muy fácil de colocar —tan solo hay que recortar la parte del resbalón—, y le da un toque muy divertido a la puerta, a la vez que pasa bastante desapercibido.Por último nos gustaría también destacar una idea para decorar la puerta con washi tape algo más artística, pues consiste en crear formas geométricas. Puede resultar una idea algo más complicada de llevar a cabo, pero sin duda se pueden conseguir efectos muy interesantes, ¿no creéis?Vía | The white cornerEn Decoesfera | Hazlo tú mismo: decora las puertas de tu armario con washi tape-La noticia Buenas ideas para decorar tus puertas con washi tape fue publicada originalmente en Decoesfera por Una casa con vistas.]]></content>
		</document>
		<document id="eda63fdad47a3aaf8f9cd0b9ad0824df" url="http://feeds.weblogssl.com/~r/Decoesfera/~3/9d731AR7vEA/con-rainy-pots-podras-regar-tus-plantas-como-lo-haria-la-lluvia">			<content><![CDATA[No solo se trata de una maceta original con una forma divertida y caprichosa, en realidad el invento de Seungbin Jeong que se llama ‘rainy pots’ s algo más que una monada estética y es también interesante a nivel funcional ya que es bueno para nuestras plantas.Las plantas de interior muchas veces sufren porque o nos olvidamos de regarlas o cuando las regamos nos excedemos en la cantidad de agua. Este invento que hace que llueva sobre las plantas, permite que el agua llegue a ellas lentamente y de un modo homogéneo, mucho mejor que cuando regamos de forma directa.Conste que yo en un primer momento me he fijado en las macetas porque me han parecido una monada y no he pensado para nada en la cuestión funcional y en lo beneficiosas que podrían resultar para las plantas, pero después de haber analizado el tema, me parecen aún mucho más interesantes.Vía | Design MilkMás información | Spark AwardsEn Decoesfera | Una buena idea: decorar con una nube el extremo de un canalón-La noticia Con 'rainy pots' podrás regar tus plantas como lo haría la lluvia fue publicada originalmente en Decoesfera por Raquel.]]></content>
		</document>
		<document id="422440eec11889c6d5c374810982904e" url="http://feeds.weblogssl.com/~r/Decoesfera/~3/CHpYllpqzSU/que-propositos-decorativos-teneis-para-este-ano-la-pregunta-de-la-semana">			<content><![CDATA[Un nuevo año llega y con él los habituales propósitos para ser mejor persona, hacer más deporte, ascender en el trabajo, ponernos a dieta y, por supuesto, conseguir que nuestra casa se parezca a esa que siempre soñamos. Por eso, para la pregunta de la semana que os formulo hoy es:¿Qué propósitos decorativos tenéis para este año?En mi caso, tengo previsto acabar al fin el proyecto Minue, que aún está estancado a causa de mi falta de tiempo (aún me queda por enseñaros el salón, el despacho y el dormitorio), pero seguro que vosotros también tenéis muchos proyectos en mente que me encantaría que compartierais en Decoesfera Respuestas.La pregunta de la semana pasada: ¿Qué os ha dejado el Papá Noel decorativo?Tal vez es porque todavía somos mucho de los Reyes Magos, o que es habéis portado muy mal este año y no teníais nada debajo del árbol, pero no os habéis animado demasiado a contestar a la pregunta sobre qué os había dejado el Papá Noel decorativo. A Jennifer.Gonzalez.90, que sí se ha portado bien, le ha dejado lo siguiente:A mi me ha dejado una funda nórdica que quería desde hace tiempo, y de regalo inesperado un cubrecamas a juego. Ahora a ver si los Reyes Magos me dejan algo más.En Decoesfera Respuestas | ¿Qué propósitos decorativos tenéis para este año?En Decoesfera | La pregunta de la semana-La noticia ¿Qué propósitos decorativos tenéis para este año? La pregunta de la semana fue publicada originalmente en Decoesfera por minue.]]></content>
		</document>
		<document id="99c65709cdfac91e83ec353711078e97" url="http://feeds.weblogssl.com/~r/Decoesfera/~3/cl3NggH4QTs/teneis-pensado-hacer-alguna-compra-importante-para-la-casa-en-estas-rebajas-la-pregunta-de-la-semana">			<content><![CDATA[Ayer comenzaron oficialmente las rebajas de invierno 2014, una fecha que muchos hemos estado esperando para renovar algún elemento de envergadura de nuestra casa. Y es que, especialmente en los más costosos, es donde se agradece más ese descuento extra, aunque sea pequeño. Esa es precisamente nuestra pregunta de la semana:¿Tenéis pensado hacer alguna compra importante para la casa en estas rebajas?Yo estoy dándole vueltas a un sofá que necesito, mirando aquí y allá, y me gustaría que me contaráis también vuestros planes, y sobre todo vuestros hallazgos, en Decoesfera Respuestas.La pregunta de la semana pasada:¿Qué propósitos decorativos tenéis para este año?Nos alegra saber que, a juzgar por las respuestas a nuestra pregunta de la semana pasada, tenéis un montón de propósitos decorativos para este nuevo año. Eso sí, el que se lleva la palma es guipozjim, que pretende acometer tanto grandes como pequeños, desde una casa en el pueblo a un gran panel de corcho, pasando por el hall de entrada o el tendedero:Luego hay reformas más de tipo práctico pendientes, como la del tendedero. Ahí queremos mover unos centímetros la caldera para mejorar la distribución, alicatar las paredes y colocar algunos estantes para provechar el espacio.No olvidéis contestar a nuestra pregunta de esta semana, el miércoles que viene compartiremos de nuevo por aquí las respuestas más valoradas. Y ya sabéis que tenéis a vuestra disposición nuestra sección de Respuestas, para que podáis resolver vuestras dudas y participar en las que planteen otros usuarios.Imagen | El Corte InglésEn Decoesfera Respuestas | ¿Tenéis pensado hacer alguna compra importante para la casa en estas rebajas?En Decoesfera | La pregunta de la semana-La noticia ¿Tenéis pensado hacer alguna compra importante para la casa en estas rebajas? La pregunta de la semana fue publicada originalmente en Decoesfera por magenta.]]></content>
		</document>
		<document id="816e0448c566bc7ddee14e2bc8886355" url="http://feeds.weblogssl.com/~r/Decoesfera/~3/D-1Iq_I3E3U/ocho-maneras-de-poner-un-poco-de-amarillo-en-tu-hogar">			<content><![CDATA[El amarillo está de moda, hace ya tiempo que vemos este color como protagonista de muchas editoriales de decoración. Todos los estilistas lo quieren usar, hoy veremos ocho maneras de poner un poco de amarillo en tu hogar.No es un color fácil de usar, es un color embriagador y fastuoso, así que no se puede abusar mucho de él, aquí veremos algunas ideas de cómo usarlo y en qué piezas queda mejor. Incluso podemos reciclar viejos objetos para dar este toque de color que buscamos.LámparasCualquier diseño y estilo de lámpara quedará genial con este color. Yo he escogido la lámpara colgante Pop of Color Pendant Shade, es una lámpara perfecta para una mesa redonda, ponla en tu mesa de comedor, en la mesa de estudio infantil o en la cocina.TaburetesOtra opción magnífica es un taburete, puedes reciclar alguno de madera o hierro que tengas por casa, pintándolo con pintura acrílica o comprando algún modelo en amarillo. Los más usados son los de madera, los taburetes Tolix o el que muestro en la imagen, el Taburete Yellow ‘Y’ Stool de Tim Webber.Un sofáEn este caso se deciden por un sofá de un sola plaza para añadir un toque vibrante y de color a una decoración masculina de tonos neutros y tierras, que podrás comprar en B&B de Bea Mombaers. Te ayudará a dar vida, luminosidad y un toque ecléctico a tu hogar.En la cocinaTambién puedes añadir este color en la cocina, en cualquier objeto, desde la nevera, la lámpara, la cafetera, una silla, o unos cuencos, pon dos elementos o tres máximo. En este caso han escogido una lámpara de bombilla y la cafetera.En una decoración clásicaAñade un toque amarillo en tu estudio con la gran silla Eames, aunque también te puedes atrever con el escritorio, estanterías o con algún accesorio de mesa u objetos de papelería. Otra manera muy hermosa de añadir este color es a través de una obra pictórica donde predomine el amarillo.En el comedorTambién te puedes atrever con las sillas de tu comedor, si tienes ganas de renovar el comedor esta es tu ocasión, mira que idea más fabulosa. Compra seis sillas en buen estado todas ellas distintas en un rastrillo para que te salgan baratitas, límpialas, púlelas y píntalas de amarillo, quedará muy hermoso.En un espacio con mucho colorSi ya tienes una decoración donde el color es el protagonista, ayúdate del amarillo para dar luminosidad y contraste. Fíjate en esta hermosa cocina con un look industrial/vintage lo bien que le queda el taburete y la lámpara entre tanto clor.En un dormitorio infantilComo ya hemos visto queda bien en todas partes, porque no ponerlo en el dormitorio de tus hijos. Aquí vemos una hermosa cama de madera en amarillo que contrasta con la oscura pared de pizarra.Como vemos se trata de usar un amarillo vivo, el más brillante y vibrante que encontremos, en general se usa en un acabado ultrabrillante para contrarrestar la oscuridad en decoraciones con gamas muy neutras y oscuras y con texturas muy rústicas.Lo puedes usar donde te plazca pero sin abusar, lo mejor es ponerlo en pequeños objetos, en complementos y accesorios del hogar, como jarrones y cuencos. En textiles, un cojín, o una pequeña manta de lana e incluso en algún mueble auxiliar como un taburete, nevera o escaleras decorativas. Es ideal para decoraciones eclécticas y contemporáneas.Dónde comprar | Lámpara Pop of Color Pendant Shade (Yellow Rectangle), Taburete Yellow ‘Y’ Stool de Tim Webber en Douglas + Bec y sofá en B&B de Bea Mombaers.Imágenes | En la cocina: lámpara y cafetera, Ventana amarilla, Silla Eames, sillas de comedor, En la cocina y cama infantil..En Decoesfera | Se acerca el verano, atrévete con el amarillo-La noticia Ocho maneras de poner un poco de amarillo en tu hogar fue publicada originalmente en Decoesfera por Mariona Rubio Sabatés.]]></content>
		</document>
		<document id="59560929e636ff5e86a85a3ae06450d3" url="http://feeds.weblogssl.com/~r/Decoesfera/~3/e2GJIvwew3M/como-guardar-el-arbol-de-navidad-y-otros-adornos-de-las-fiestas">			<content><![CDATA[Aunque después de Año Nuevo todavía nos queda uno de los días más importantes de las fiestas navideñas, el día de Reyes que siempre ha sido mi favorito, empezamos ya la recta final de las vacaciones y muchos ya empiezan a pensar en el momento de normalizar.Nosotros solemos quedar con algún kilo de más después de tanta fiesta y nuestra casa llena de adornos navideños que, lo más tardar el día 7, debemos recoger y guardar de forma organizada para volver a la rutina del día a día. Si en casa no tenemos espacio para ellos está la opción del trastero en alquiler. Bluespace es una firma especializada en self-storage en España que nos puede guardar nuestro árbol hasta el año que viene y además nos explica la mejor manera para hacerlo.No se trata de coger las cosas navideñas que están decorando la casa y meterlas en un rincón de cualquier manera, hay que hacerlo con cuidado y de forma ordenada para que se conserven bien y para que podamos reutilizarlas sin problemas en la próxima Navidad. En Bluespace son expertos en almacenaje y orden y la verdad es que me han parecido muy útiles algunos de los consejos y recomendaciones que nos proponen.Debemos limpiar muy bien los adornos antes de guardarlos.Hay que envolver figuras y adornos frágiles individualmente con plástico de burbujas.Es recomendable conservar los envoltorios originales para guardar los adornos de la mejor manera posible.Debemos proteger la decoración navideña de la humedad. Para ello, es recomendable colocar bolsitas de gel de sílice en cada una de las cajas y, si podemos, guardar las cajas en un lugar fresco y seco.A la hora de apilar las cajas, colocaremos las de mayor peso y tamaño debajo y las más pequeñas encima.Es recomendable identificar las cajas, con una etiqueta o una foto que muestre su contenido.Para evitar que las luces de Navidad se enreden, podemos enrollar cada tira alrededor de un tubo de cartón, como el de papel de cocina.Si tenemos un árbol de Navidad artificial, antes de guardarlo quitaremos todas las bolas y adornos y pasaremos un paño humedecido antes de doblar las ramas con cuidado e introducirlo en una bolsa grande de plástico.Más información | BluespaceEn Decoesfera | Cómo conseguir el orden en el trastero-La noticia Cómo guardar el árbol de Navidad y otros adornos después de las fiestas fue publicada originalmente en Decoesfera por Raquel.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>