<author id="7eaaabe1ebca81151fa779293932f000" url="amigos-upydhuesca.blogspot.com" feed="http://amigos-upydhuesca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="2e0bd5cf8af70b7370581cc9d835cd09" url="http://amigos-upydhuesca.blogspot.com/2008/02/asi-sonlascosas.html">			<content><![CDATA[Con el 2% de votos mi confianza en las gentes de esta demarcación puede ser una realidad. Otro , con el 20%, así es conocido en ciertos sectores oscenses y vive como un marajá. Los hay con cara y nunca tienen , al parecer bastante.]]></content>
		</document>
		<document id="9295618896cde317eb84ed82f98e5f4" url="http://amigos-upydhuesca.blogspot.com/2008/02/comienzo-de-la-campaa-electoral-2008.html">			<content><![CDATA[Jaime Orench, Aranzazu Simón, Miguel Ángel de Uña y Pablo OchoaHuesca, plaza de Navarra, casi las 24 horas del día 21 de febrero. En ese momento un conjunto de gentes de diversos partidos, -¡todas juntas!-, que se han concentrado para festejar el comienzo de la campaña electoral 2008, realiza al unísono un movimiento expectante y comienza la pegada de carteles de las diversos partidos.En ese mismo instante, como salido de la nada, todos se quedan mirando un gran cartel, que no esperaban y que les deja estupefactos. "LO QUE NOS UNE", que entra como una refrescante animación. Con resquemor, más sin decir nada, las buenas gentes de PSOE, PP, PAR, CHA, IU, Los Verdes, etc. hace hueco a los recién llegados. Entra en escena UPyD.Un soplo de encanto se establece en su rededor, sus miembros, demostrando la gran veterana, juventud y buen humor del naciente grupo, colocan sus grandes y pequeños carteles "LO QUE NOS UNE" en un lugar estratégico, a la izquierda de los del PSOE.Luego continua la fiesta y la animación de la prensa y la noche hace el resto.Saludos a todos. UPyD Huesca.Pablo Ochoa, candidato al Senado delante de los cartelesMiguel Ángel de Uña, Cabeza de lista al congreso]]></content>
		</document>
		<document id="c656bb9dabf412fabb0b909b78215b33" url="http://amigos-upydhuesca.blogspot.com/2008/02/el-candidato-de-upyd-al-congreso-por.html">			<content><![CDATA[Noticia de Europa PressHUESCA, 24 Feb. (EUROPA PRESS) -El candidato de Unión, Progreso y Democracia (UPyD) al Congreso de los Diputados por la provincia de Huesca, Miguel Ángel de Uña, trabajará por la reindustrialización del Altoaragón y la ejecución de las obras públicas pendientes de ser elegido en las elecciones generales del próximo 9 de marzo.De Uña lamentó que "la industria ha pegado un bajón tremendo" en la provincia, especialmente en la ciudad de Huesca, con el cierre de Mildred. También recordó que Ercross abandonará Monzón y que la fábrica de productos químicos 'Aragonesas' podría cerrar en Sabiñánigo.Otras reivindicaciones son la mejora de las comunicaciones con Francia y la ejecución de las obras pendientes del Pacto del Agua. Sobre la cuestión hidráulica, De Uña dijo que durante la legislatura que ahora acaba se ha ejecutado el 30 por ciento de lo prometido.UPyD continúa su campaña electoral por la provincia de Huesca. Ayer, sábado 23 de febrero, De Uña y otros militantes del partido visitaron la localidad pirenaica de Panticosa, y el próximo martes, 26 de febrero, a las 20.00 horas, De Uña protagonizará un mítin en el IES Ramón J. Sender de la localidad de Fraga.Enlace: http://www.europapress.es/00200/20080224194340/candidato-upyd-congreso-huesca-centra-reivindicaciones-industria-obras-publicas.html]]></content>
		</document>
		<document id="2f5f3da81496ba3beafb4836caf677ea" url="http://amigos-upydhuesca.blogspot.com/2008/02/entrevista-miguel-ngel-de-ua-en-radio.html">			<content><![CDATA[Miguel Ángel de Uña concedió el día 26 de febrero una entrevista a Radio Huesca Cadena SER. Dejamos aquí la reseña aparecida en radiohuesca.comMiguel Ángel de Uña, candidato al Congreso por Unión, Progreso y DemocraciaMiguel Ángel de Uña vuelve a la arena política encabezando la lista al Congreso de los Diputados por la provincia de Huesca de un nuevo partido: Unión, Progreso y Democracia. Como líneas maestras, UPD propone una reforma de la Constitución para que el Estado recupere las transferencias que han sido "mal utilizadas" por las Autonomías, modificar la Ley electoral para limitar la "fuente de poder de las fuerzas políticas nacionalistas" y por favorecer el consenso entre los grandes partidos.Unión, Progreso y Democracia se presenta como un partido dispuesto a "defender a las personas y no a los territorios". Por eso, una de sus promesas estrella es llevar a cabo una reforma de la constitución para evitar los "cupos vascos" que llevan a una sobrerepresentación de algunos territorios.Además, Miguel Ángel de Uña subraya la valía de la cabeza de lista de este nuevo partido por Madrid, la candidata Rosa Díez, de la que destaca que siempre "ha defendido la democracia".PERFIL DE MIGUEL ÁNGEL DE UÑAMiguel Ángel de Uña Mateos es Licenciado en Medicina y Especialista en Psiquiatría y también es Licenciado en Historia. Nació en Madrid, pero se considera salmantino donde vivió desde los 4 años. Lleva en Huesca desde el año 1985. Comenzo su actividad política en la Universidad, en el año 1969. En 1970 fue detenido y castigado con una importante multa: se le negó la posibilidad de tener pasaporte durante varios años y no pudo hacer las Milicias Universitarias. Se integró en el Partido Comunista de España en 1974 tras haber dado nacimiento a la Junta Democrática de España en Salamanca.Ha militado en el Partido Comunista de España hasta 1992 y fue candidato por Izquierda Unida a la Alcaladía de Huesca en 1986. Les faltaron un centenar de votos para conseguir una concejalía, que se logró en las elecciones siguientes. Abandonó la actividad política “por no soportar el sectarismo y la falta de democracia interna del partido "tradicional" en el que se había convertido Izquierda Unida". Ahora, vuelve a la vida política encabezando la lista al Congreso de Unión, Progreso y Democracia por la provincia de Huesca.Enlace: http://www.radiohuesca.com/asp/noticias.asp?codcat=12&cod=362108]]></content>
		</document>
		<document id="724edef9b393ddc221ee54a319ce01e4" url="http://amigos-upydhuesca.blogspot.com/2008/02/hoy-rosa-dez-ha-sido-insultada-por.html">			<content><![CDATA[BASTA YA!!! BASTA YA!!! BASTA YA!!! Sucios, intolerantes, asesinos, escoria social... No os saldréis con la vuestra, JAMÁS. Vosotros, quienes no respetáis a quien tiene el honor de no pensar, ni actuar como vosotros.Vosotros, quienes queréis callar a todo aquel que no es de vuestro agrado.Vosotros, que no creéis en la Democracia, ni en la Justicia, ni en la Libertad, por, y para todos, sino sólo en vuestra propia dictadura, vuestra propia autoridad.Vosotros, que os hacéis llamar de izquierdas... y os comportáis como los peores dictadores de la Historia.VOSOTROS, llamáis "fascista", a Rosa Díez, a los demócratas, a los defensores de los Derechos Humanos y de la Libertad.Llamáis fascista a quien no concibe su libertad, si quien tiene a su lado no es libre.Llamáis fascista a quien, por vuestra culpa, vive escoltada, y ha de mirar en los bajos de su coche cada día, por si queréis que vuele por los aires.Llamáis fascista a quien se juega la vida por defender la Libertad y la Democracia.Llamáis fascista a quien, en vez de querer venganza hacia vosotros, quiere que le dejéis vivir en libertad, nada más.Llamáis fascista a quienes vosotros pretendéis callar, como los GRANDES FASCISTAS QUE, OS GUSTE, O NO, SOIS.Por eso, mañana, mostremos nuestro rechazo hacia los fascistas.Apoyemos TODOS a Rosa Díez, nos guste más, o nos guste menos, pero como defensores de la democracia, es nuestra obligación.Los demócratas: a las 17:30 en la Plaza Navarra.También recordaros que a las 20:00 en la Cámara de Comercio, Rosa Díez dará un mitin, que, seguro, será especialmente ilustrativo tras los sucesos de hoy.Porque NO PODEMOS PERMANECER INMÓVILES.BASYA YA!Pablo Ochoa Castillo. Candidato al Senado de UPyD en Huesca.Enlaces:http://www.cityfmradio.com/detalle_noticia.php?id_noticia=9144]]></content>
		</document>
		<document id="b0e3a4fd2236d5e3d44176854ca26bb2" url="http://amigos-upydhuesca.blogspot.com/2008/02/pablo-ochoa-en-el-acto-de-zaragoza.html">			<content><![CDATA[Pablo Ochoa, nuestro joven candidato oscense de 18 años presentó el acto del día 20 en Zaragoza en el que intervinieron los cabezas de lista en Aragón y Rosa Díez.Ponemos aquí un video con algunos fragmentos de su intervención.]]></content>
		</document>
		<document id="3612f18aca6cb798d54134da49426675" url="http://amigos-upydhuesca.blogspot.com/2008/02/pavosonios.html">			<content><![CDATA[HACE UNAS FECHAS LEÍ EL PRESUPUESTO DE 2008 DEL AYUNTAMIENTO DE LA CIUDAD EN LA PRENSA: ME LLAMO LA ATENCION ,A NO SER QUE FUESE UN ERROR DE IMPRESION QUE SE ADJUDICABAN 5 MILLONES DE EUROS A GUARDERIAS INFANTILES.NO ESTA MAL, ES MAS,SE PUEDE HACER DE UNA ,LO QUE ES NECESARIO.PERO ..¿ es posible que para casetas de los pavos en el cerro se hayan destinado 12 ? Si es un error, como al principio comento, que pase , pero si es verdad, por muy conservadores que seamos con las especies animales -los verdes estarán contentos - aquellos ¿ son más importantes que los racionales ?]]></content>
		</document>
		<document id="83b78308bb750628c6310ec37560bb7" url="http://amigos-upydhuesca.blogspot.com/2008/03/comunicado-ante-el-asesinato-de-eta.html">			<content><![CDATA[Comunicado ante el nuevo asesinato padecido por un compañero Socialista en el día de hoy 7 de Marzo de 2008."El nuevo asesinato de ETA nos coloca una vez mas ante la sinrazón del terrorismo. Ninguna idea vale la vida de un hombre y el miedo de los ciudadanos de bien ante la advertencia de la sangre derramada. Para ETA y para los que apoyan sus métodos, nuestra sociedad exige el completo cumplimiento de la ley y la exclusión de la vida social y política.Unión, Progreso y Democracia ha hecho de la lucha contra ETA y sus apoyos, una pieza angular de su acción política y en ello seguirá apostando en un futuro, intentando lograr que ese objetivo se convierta en un factor de unión indestructible para los demócratas hasta que ETA y sus soportes sean derrotadas.Invitamos a todos los ciudadanos de la provincia de Huesca a participar en todos los actos de repulsa que se programen desde las instituciones, y que el día 9 de Marzo ejerzan su derecho al voto con el valor que da garantizar la libertad en momentos tan duros como el que vivimos.Un abrazo solidario para la familia y el entorno de Isaías Carrasco, en la confianza de que la unión de los demócratas no dejará que el olvido empañe su sacrificio."]]></content>
		</document>
		<document id="6d8762ea72bd9ea4303fffbe7056ccb4" url="http://amigos-upydhuesca.blogspot.com/2008/03/municipios-de-la-provincia-de-huesca.html">			<content><![CDATA[> Abiego21,01> Abizanda11,03> Adahuesca10,88> Aínsa-Sobrarbe100,90> Aisa20,92> Albalate de Cinca30,43> Albelda20,37> Albero Alto11,35> Albero Bajo11,18> Alberuela de Tubo20,74> Alcalá de Gurrea20,90> Alcalá del Obispo20,76> Alcolea de Cinca20,27> Alcubierre30,94> Alerre74,35> Almudévar191,17> Almunia de San Juan40,87> Almuniente40,95> Alquézar21,08> Angüés31,10> Ansó10,28> Antillón21,67> Arén10,51> Arguis11,25> Ayerbe50,67> Azanuy-Alins10,71> Azara10,68> Bailo31,55> Ballobar10,15> Banastás63,28> Barbastro1581,69> Barbués11,12> Belver de Cinca20,23> Benabarre20,32> Benasque131,30> Berbegal51,60> Biescas60,67> Binaced90,89> Binéfar450,91> Bisaurri10,68> Blecua y Torres53,62> Boltaña81,48> Borau11,92> Broto10,32> Caldearenas10,74> Campo41,74> Canal de Berdún20,74> Candasnos10,26> Canfranc51,40> Capella10,42> Castejón de Monegros10,20> Castejón de Sos82,10> Castejón del Puente51,82> Castelflorite10,93> Castiello de Jaca21,45> Castigaleu34,55> Castillazuelo10,62> Chía22,53> Chimillas83,24> Colungo10,94> Esplús61,33> Estadilla61,05> Fiscal10,54> Fonz60,88> Foradada del Toscar21,41> Fraga330,47> Fueva (La)30,74> Grañén201,59> Graus211,04> Gurrea de Gállego50,45> Hoz de Jaca23,45> Hoz y Costean21,05> Huesca7472,62> Ibieca22,27> Igriés82,67> Jaca901,27> Jasa11,16> Labuerda21,74> Lalueza40,53> Lanaja50,51> Laspaúles21,11> Laspuña10,47> Loarre31,16> Loporzano61,66> Lupiñén-Ortilla41,50> Monflorite-Lascasas20,99> Monzón951,07> Naval10,56> Novales10,85> Nueno82,26> Ontiñena10,23> Osso de Cinca20,46> Panticosa91,88> Peñalba61,20> Peñas de Riglos (Las)21,11> Peralta de Alcofea10,22> Perarrúa11,20> Puebla de Castro (La)31,21> Puente la Reina de Jaca31,65> Pueyo de Santa Cruz20,72> Quicena84,21> Robres20,44> Sabiñánigo821,49> Sahún31,44> Salas Altas20,89> Salas Bajas10,77> Salillas11,12> Sallent de Gállego60,78> San Esteban de Litera20,49> San Miguel del Cinca40,67> Sangarrén21,05> Santa Cruz de la Serós21,74> Sariñena160,66> Secastilla10,97> Seira43,64> Senés de Alcubierre12,86> Siétamo112,89> Sotonera (La)60,87> Tamarite de Litera70,34> Tardienta40,56> Tella-Sin31,62> Tierz51,30> Torla31,32> Torres de Alcanadre11,18> Torres de Barbués20,80> Valle de Hecho61,00> Vicién22,15> Villanova44,65> Villanúa31,20> Yebra de Basa10,96> Zaidín30,31]]></content>
		</document>
		<document id="e6cef62e8ad678da0f4d1a7c3c4833ac" url="http://amigos-upydhuesca.blogspot.com/2008/03/papeletas.html">			<content><![CDATA[Poniendo las papeletas en los trípticosEl domingo 2 por la tarde estuvimos varios de los candidatos de Unión, Progreso y Democracia poniendo papeletas dento de típticos informativos para su posterior buzoneo. En el comienzo de un partido político a todos nos toca arrimar el hombro.Os dejo unas imágenes de las papeletas. En la del senado estamos arriba a la derecha. Recuerdo que al senado se pueden hacer entre 0 y 3 cruces. Al ser listas abiertas votas a la persona y puedes votar a personas de diferentes partidos o del mismo.Papeleta al senado de UPyD en Huesca para las elecciones de marzo de 2008Parte de la papeleta al senado de UPyD en Huesca para las elecciones de marzo de 2008Papeleta al congreso de UPyD en Huesca para las elecciones de marzo de 2008]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>