<author id="7edca88f8394198f39aec4217bb327f2" url="droidcast.es" feed="http://feeds.feedburner.com/droidcast" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f6a8f6fabd7eddaf1ed2b5df05ae9a08" url="http://www.droidcast.es/2013/01/diversion-on-line/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=diversion-on-line">			<content><![CDATA[Casi siempre os hablamos de aplicaciones que os pueden resultar útiles o bien aplicaciones que os permiten ser más productivos en vuestra vida diaria pero Android es mucho más que eso así que hoy vamos a dedicar una palabras a los juegos, haciendo hincapié en los juegos de cartas y casinos. Para comenzar con los Leer másEste es un post creado por: Droidcast el primer podcast sobre Android en español.]]></content>
		</document>
		<document id="1ed449c8d0cf71f0c0ccd9b9d0ff3b8b" url="http://www.droidcast.es/2013/02/68-droidcast-android-power-toogles-bluetooth-on-call-pago-dentro-de-apps-paypal/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=68-droidcast-android-power-toogles-bluetooth-on-call-pago-dentro-de-apps-paypal">			<content><![CDATA[Hoy grabamos totalmente en movilidad, desde el coche, para hablaros de algunas aplicaciones interesantes que nos han recomendado nuestros amigos @_bilito y @portifai como Bluetooth on call o QR Droid, además de otras como Power Toggles. Os comentamos también lo que ocurre con el pago dentro de aplicaciones, lo caro que puede salirnos y la Leer másEste es un post creado por: Droidcast el primer podcast sobre Android en español.]]></content>
		</document>
		<document id="dde664e7a496780ccda7b2a60d529269" url="http://www.droidcast.es/2013/02/activar-servicio-de-llamada-perdida-de-pepephone/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=activar-servicio-de-llamada-perdida-de-pepephone">			<content><![CDATA[Pepephone se está convirtiendo en esa rara avis del mundo de las operadoras telefónicas y es que la OMV de Globalia se caracteriza por un exquisito trato al cliente y, lo que es más importante a la vez que extraordinario, se interesan por solucionar tus problemas. Hace un par de días me lamentaba por Twitter Leer másEste es un post creado por: Droidcast el primer podcast sobre Android en español.]]></content>
		</document>
		<document id="d5167f3c70aef940f2931bc0da489804" url="http://www.droidcast.es/2013/02/aplicacion-de-droidcast-en-el-play/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=aplicacion-de-droidcast-en-el-play">			<content><![CDATA[El pasado día 7 de febrero actualizamos la aplicación de Droidcast en el Google Play a la nueva versión 2.95. Una de las cosas que se han eliminado es la posibilidad de añadir otros feeds de terceros y algunos nos habéis pedido que volvamos a poner la opción. Estamos intentando solucionar el tema pero no Leer másEste es un post creado por: Droidcast el primer podcast sobre Android en español.]]></content>
		</document>
		<document id="8daa4a4d0c34e92cb3aaaedaec02b519" url="http://www.droidcast.es/2013/02/configurar-los-mensajes-multimedia-de-pepephone/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=configurar-los-mensajes-multimedia-de-pepephone">			<content><![CDATA[Los mensajes multimedia o MMS hay caído en desuso muy rápidamente, quizás nunca llegaron a tener un sitio en la telefonía móvil por su alto precio y más recientemente por los servicios de mensajería como Whatsapp, no obstante, os dejamos las instrucciones para configurar vuestro móvil con Android para la operadora Pepephone. 1º Entra en Leer másEste es un post creado por: Droidcast el primer podcast sobre Android en español.]]></content>
		</document>
		<document id="123369678d31f91fc090e4e002ff05f4" url="http://www.droidcast.es/2013/02/la-lucha-de-falcon-pro-vs-twitter/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=la-lucha-de-falcon-pro-vs-twitter">			<content><![CDATA[Muchos de vosotros sabréis que desde hace algún tiempo Twitter se está empeñando en poner las cosas difíciles a los desarrolladores que han contribuido a que esta red social sea lo que es hoy. Uno de esos impedimentos que pone Twitter son los tokens, podríamos explicar de una manera sencilla que los tokens son el Leer másEste es un post creado por: Droidcast el primer podcast sobre Android en español.]]></content>
		</document>
		<document id="98484791fb5cc64eb8af95a978f345d0" url="http://www.droidcast.es/2013/03/69-droidcast-android-enumerados-pocketcasts-falcon-pro-portabilidad-actualizado/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=69-droidcast-android-enumerados-pocketcasts-falcon-pro-portabilidad-actualizado">			<content><![CDATA[En el episodio de hoy hablamos de dos noticias sobre las aplicaciones Falcon Pro y Pocketcast, de la nueva versión de Enumerados, hablamos de la resolución del caso Paypal del que os hablaba en el episodio anterior y en la parte libre tratamos las portabilidades. Feedburner se empeña en fastidiarnos y no se publica bien Leer másEste es un post creado por: Droidcast el primer podcast sobre Android en español.]]></content>
		</document>
		<document id="49ffeef469047bc9f092d8810f8e1488" url="http://www.droidcast.es/2013/03/70-droidcast-android-recforge-nexus-importer-thermomix-fusiondrive-ssd/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=70-droidcast-android-recforge-nexus-importer-thermomix-fusiondrive-ssd">			<content><![CDATA[Hemos tardado poco en publicar este nuevo episodio de Droidcast aunque será un poco más cortito por las prisas. Hablamos de aplicaciones para grabar audio en nuestro móvil, leer pendrives desde nuestros móviles o tablets y cocinamos un poco con la Thermomix. Tratamos como tema principal el tema de la memoria ram en Android. En Leer másEste es un post creado por: Droidcast el primer podcast sobre Android en español.]]></content>
		</document>
		<document id="3150c444c660bd3a1bd5a2eae8d5efe6" url="http://www.droidcast.es/2013/03/71-droidcast-android-whatsapp-7x7-keep-google-now/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=71-droidcast-android-whatsapp-7x7-keep-google-now">			<content><![CDATA[Muchos son los temas a tratar en este episodio 71 de Droidcast, de entre ellos destacamos los casos de Whatsapp e Instagram, Google Now, Chrome Os… así como juegos y aplicaciones como 7×7 y Google Keep. Android Tema Whatsapp e Instagram. Google Now Pocketcasts y la velocidad de reproducción. Unificación Chrome OS y Android Aplicaciones Leer másEste es un post creado por: Droidcast el primer podcast sobre Android en español.]]></content>
		</document>
		<document id="35846624d29965f833f87e981d5c0e89" url="http://www.droidcast.es/2013/03/aplicacion-de-recetas-para-thermomix/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=aplicacion-de-recetas-para-thermomix">			<content><![CDATA[Aunque ya os hemos hablado de ella en el podcast 70 de Droidcast, queríamos escribir una reseña al respecto que incluyese alguna explicación y capturas de la misma. Esta aplicación de recetas muestra la información que se publica en el blog Recetas Thermomix y por tanto NO es una base de datos con miles de Leer másEste es un post creado por: Droidcast el primer podcast sobre Android en español.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>