<author id="804ab47953f847bf0d0555858903afa5" url="contandocuentos68.blogspot.com" feed="http://contandocuentos68.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="77ebd8361c08f4862fa58e23134576e7" url="http://contandocuentos68.blogspot.com/2013/07/calumnias.html">			<content><![CDATA[Cuando era pequeña y mi madre me descubría en alguna fechoría y no es que fuera una niña muy revoltosa, pero algunas hacía, yo con mucha seriedad y desfachatez a la vez, le decía: “yo….yo no….yo no he hecho eso…estás diciendo calumnias”.Esta tarde cuando escuché decir a María Dolores de Cospedal: “Son calumnias y mentiras de un delincuente”, refiriéndose a la declaración de Bárcenas ante el juez, recordé lo que mi madre me respondía cuando yo decía lo mismo:“Contigo, la Comedia Nacional, se ha perdido una gran actriz”.Lo mismo digo de esta mujer….aunque no sé si hubiera ganado tanto como siendo política incluidos los sobres con billetes de 500 €.]]></content>
		</document>
		<document id="69f3d78264631c0d10a61df3ee042bb" url="http://contandocuentos68.blogspot.com/2013/07/hipocresia.html">			<content><![CDATA[En estos días en los que la información fluye como el agua en una catarata, había optado por no encender el ordenador para no escribir nada, limitarme solamente a leer las noticias en el móvil mordiéndome los dedos para no claudicar, pero con las noticias de hoy, ya no aguanto más, tengo que escribir algo para descargar la mala leche que me provoca todo este asunto.Y lo primero que se me ha cruzado por la cabeza es la palabra HIPOCRESÍA y en la Wikipedia me topo con esta definición: La hipocresía es la actitud de fingir creencias, opiniones, virtudes, sentimientos, y cualidades que no se tienen o no se siguen.La persona hipócrita es aquella que pretende que se vea la grandeza y bondad que construye con apariencias, presentándose como ejemplo y pretendiendo o pidiendo que se actúe de la misma forma, además de que se glorifique su accionar, fingiendo cualidades o sentimientos que no tiene realmente.En definitiva, la hipocresía en sí, es un tipo de mentira y de las peores. Y me pregunto: ¿por qué tenemos que escuchar tantas mentiras, y soportar tanta tergiversación de la información, tanta hipocresía?.La respuesta es clara, NO TENEMOS PORQUE SEGUIR AGUANTANDO TODO ESTE CIRCO,  BASTA YA DE MENTIRAS, BASTA YA DE TRATARNOS COMO TONTOS, DE HACERNOS CREER LO QUE NO ES, BASTA YA DE TANTA HIPOCRESÍA, Y VÁYASE YA SR. RAJOY, PERO ANTES SEA HONESTO CONSIGO MISMO Y TENGA LA DECENCIA Y LA DIGNIDAD DE DECIR LA VERDAD….SU FAMILIA Y LA HISTORIA SE LO AGRADECERÁN.]]></content>
		</document>
		<document id="426ed1a4dd2e796cc52a3d445805bfac" url="http://contandocuentos68.blogspot.com/2013/07/las-perlas-de-carlos-floriano.html">			<content><![CDATA[Carlos Floriano, me hace recordar en algunas ocasiones a Cantinflas, porque con el afán de explicar las cosas en pocos minutos, se enreda y no dice nada y termina por meter la pata…dejándonos, además, “perlas memorables”.Él se anima a explicar lo que sea, el caso Gürtel, los sobresueldos que no son, la contabilidad impoluta del PP, la corrupción, los escraches, y tanto se anima que le da “el cuero” hasta para pedirle un beso a una periodista (lo que pueden ver aquí)…y cree que le creemos todo lo que dice…pero la verdad es que las supuestas verdades que trata de defender en las conferencias de prensa y cuando lo entrevistan, se estrellan contra lo que descubre la investigación judicial en estos cuatro años.Primera perla: “El PP siempre se ha financiado legalmente”.Pues me parece que no…aunque todavía esto se está por confirmar, pero todo apunta a que no es verdad, porque al cotejar los datos que el extesorero Luis Bárcenas escribió en su cuaderno negro, la supuesta caja B del PP, con la contabilidad oficial del partido ha dado como resultado que el PP ingresó donaciones ilegales (de empresas que no podían aportar fondos, ya que contrataban con Administraciones públicas, y por valor superior a los 60.000 euros que es lo que permite la ley) y las troceó para ingresarlas en el banco de manera que el Tribunal de Cuentas no pudiera detectar la ilegalidad. Además, el exsecretario de Organización del PP gallego, Pablo Crespo, ha admitido ante el juez la entrega de 126.000 euros en efectivo, dinero negro, al entonces tesorero del PP, Álvaro Lapuerta.Segunda: “Primero se dijo que se repartían sobres con dinero negro y no era verdad”. Otra que va a ser que no…porque el exdiputado nacional del PP Jaime Ignacio del Burgo ha reconocido ante notario y ante el juez que entregó dinero en efectivo en sobres al exconsejero navarro Calixto Ayesa tras la decisión adoptada por el presidente José María Aznar de compensar al dirigente autonómico para que pudiera dejar su negocio particular.Tercera perla….“Luego se dijo que en el PP hay sobresueldos”. La contabilidad oficial del partido ha demostrado que numerosos dirigentes que tenían un sueldo oficial como parlamentarios, y, por tanto, incompatibilidad para cobrar otra retribución sin autorización del Congreso, percibieron un sobresueldo, en muchos casos superior al oficial, que se registró en la contabilidad del partido como “gastos de representación”.Cuarta… “Estamos en un estado de indefensión. No podemos decir nada, porque da igual. Primero se dijo que se repartían sobres en negro y no era verdad. Después, se habló de sobresueldos, también falso. Y ahora dicen que cobramos más que nadie, se suman cantidades de varios años o se comparan sueldos en bruto con salarios netos. A ver si no va a ser tampoco verdad, porque de otros no se sabe lo que se paga”. La vieja táctica de acusar al otro para ocultar los chanchullos propios, pero de la contabilidad oficial del PP se concluye que tanto Aznar como Rajoy, en su etapa en la oposición, se embolsaron entre su sueldo de parlamentarios y sus sobresueldos como dirigentes del partido entre dos y tres veces más que el presidente socialista del Gobierno en ese momento y no solo estos dos, porque también los diputados que forman parte de la Ejecutiva del PP reciben más que nadie.Y me pregunto….por qué gasta tanta energía en explicar las cosas??? ….tal parece que no se da cuenta que no lo consigue, que mete la pata y que tarde o temprano se descubrirá la verdad....Pero aquí no queda esto, porque el lunes pasado y desde la sede central del partido, lanzó una ofensiva contra jueces, fiscales y policías, a los que acusó de estar “buscando delitos” relacionados con el PP basados en calumnias.Y ha dicho: “La insidia es que aquí ha habido adjudicaciones y donaciones, luego las donaciones se producen como consecuencia de las adjudicaciones. La premisa es absolutamente insidiosa y la conclusión es más insidiosa todavía”.Y concluye que de ahí viene la acusación de construir una causa falsa, “Cuando piden documentación, y no se encuentra el delito, se pide más documentación, y se abren hasta piezas separadas sobre la base de unas fotocopias de unos papeles que nadie reconoce como suyos”, en referencia a los papeles de Bárcenas.Supongo que es más fácil recurrir a la teoría de la conspiración…al “todos están contra nosotros y nos quieren quitar del medio”…poner cortinas de humo, acusando a los demás, ponerle zancadillas a la investigación judicial con amenazas veladas, en lugar  de investigar la verdad, asumir los errores, generar una autocrítica constructiva y ahondar en el mensaje de regeneración para recuperar la confianza perdida por culpa del caso Bárcenas y del caso Gürtel, que proponía hace unos días la nueva Presidenta del PP vasco y otros dirigentes autonómicos del partido.En definitiva, qué podemos esperar de alguien que dice esto: “No estamos al borde del precipicio…estamos agarrados de una cornisa”….lo que me hizo recordar a la frase del Vicealmirante Hugo Márquez que en plena dictadura uruguaya dijo: “Estábamos al borde del abismo…y dimos un paso adelante”….sin más comentarios.]]></content>
		</document>
		<document id="ec67d2025272c654ca43517d7c73d3c1" url="http://contandocuentos68.blogspot.com/2013/07/un-bizcocho-marmolado-muy-facilongo.html">			<content><![CDATA[Cuando comencé con la sección de Desastres en mi cocina, creo que mencioné que había tenido algunos fracasos con bizcochos y eso que eran recetas super probadas y realizadas muchas pero que muchas veces….pero nada…tres de mis primeros bizcochos aquí terminaron en el cubo de la basura.Ahora que ya por fin voy en el buen camino bizcocheril, puedo decir que la culpable de tales desastres era mi enemistad con el horno. El pobre horno…un incomprendido por mi…hasta que le encontré los pequeños trucos, para que los bizcochos me quedaran espectaculares, sin que me quedaran crudos, ni apelmasados ni tampoco quemados….si es que la experiencia en este asunto de la cocina lo es todo, además de la química y mucho amor.La prueba de fuego fue con el Bizcocho de yogur…el viejo y querido bizcocho de yogur que viene explicado en el paquete de la harina para bizcochos del Mercadona, al que le hice algunos cambios (cuando no…jeje) y además “marmolé”…..soy una arriesgada….pero como dice el dicho….el que no arriesga no gana.Y aquí les dejo la receta:INGREDIENTES4 huevos enteros200 g de azúcar1 yogur de limón (que puede ser natural, pero es que el de limón era el que tenía en casa)100 g de aceite de oliva (he pesado el aceite, así solo usaba la balanza y no ensuciaba el medidor, pero la receta indica 100 mL)250 g de preparado para bizcocho Aragonesa2 cucharadas de Nesquick o ColacaoMantequilla para engrasar el molde de 20 o 22 cm de diámetroPREPARACIÓNPrecalentar el horno a 180 ºC y engrasar el molde con la mantequilla. Además se espolvorea el molde con un poco de harina (tratando de esparcirla bien) para que luego sea más fácil desmoldar el bizcocho.Batir los 4 huevos con el azúcar hasta que tengamos una mezcla homogénea. En ese momento, agregamos el yogur y el aceite y seguimos batiendo con varilla, cuchara o batidora (aunque con ésta se adiciona mucho aire a la mezcla...yo lo hago con cuchara) y por último cuando ya estos ingredientes estén bien mezclados se agrega la harina poco a poco, batiendo enérgicamente para que no queden grumos en la mezcla posterior.Una vez obtengamos una mezcla homogénea, se apartan cuatro cucharadas de la mezcla en otro recipiente y se le adiciona el Nesquick o Colacao a esta mezcla, mezclando todo muy bien. Se vierte el contenido de la mezcla principal en el molde y con la mezcla color/sabor chocolate se hacen vetas para conseguir el marmolado. Se hornea el bizcocho a 180 ºC, durante al menos media hora (esto depende del horno), cuidando que no se queme y probando al final si está cocido con un palillo, el cual debe salir limpio al introducirlo en el bizcocho.Retirar del horno, dejar enfriar, desmoldar….y a comerrrrr!!!!.]]></content>
		</document>
		<document id="322056174b92fd1cba936ffaddfd1f8b" url="http://contandocuentos68.blogspot.com/2013/08/de-la-memoria-selectiva-al-no-me-consta.html">			<content><![CDATA[Después de escuchar en los noticieros y en los programas de actualidad que pululan en la TV en las tardes, las últimas declaraciones de los exsecretarios del PP y de la actual secretaria, ya no sé que pensar ni a quien creer.....o si....que cada uno barre pa' su casa....y declaran lo que les da la gana.Los primeros en declarar ayer, Cascos y Arenas, con diferente actitud, aplicaron la misma táctica....la del "no me acuerdo"....y eso que estuvieron en la cocina del asunto....en los tejes y manejes del dinero....pero....no se acuerdan de nada, a pesar de tener en sus bolsillos más euros de los que figuraban en sus nóminas.En cambio hoy fue el dia de Cospedal y su "no me consta"....creo que copiado a su amiga Ana Mato.....aunque si ha podido aclarar aquella famosa indemnización en diferido simulada....echándole el muerto a otros....a uno de los que ayer no se acordaba de nada y al Presidente, que ya sabemos como explica las cosas.Creo que esto no ha servido para dilucidar absolutamente nada sobre el caso Bárcenas....pero si para saber lo sinvergüenzas y mentirosos que son algunos y que tienen la cara más dura que una piedra....por un lado pidiéndole al pueblo que se ajusten los cinturones cada vez más mientras que por otro ponían la mano para que se la llenaran de billetes.]]></content>
		</document>
		<document id="1eafbfe174673764774b866b8c6fbdf6" url="http://contandocuentos68.blogspot.com/2013/08/elysiumun-mundo-futuroo-presente.html">			<content><![CDATA[Desde que vi los anuncios de la película Elysium, me propuse ir a verla en cuanto se estrenara y más después de escuchar hablar a su protagonista Matt Damon sobre la película y eso he hecho este viernes (no más estrenarse).No voy a contar de que va, solo diré que se ubica en el año 2154 y nos muestra un mundo dividido radicalmente en dos clases sociales,...no tan diferente al mundo actual, ricos y pobres siempre en polos opuestos.Los pobres siguen viviendo en un superpoblado y en ruinas planeta Tierra, mientras que los ricos viven en una estación espacial que orbita la Tierra con todas las comodidades y avances científicos, sin hambre, sin enfermedades, sin pobreza..todos son felices…un paraíso inalcanzable para los terrícolas que miran con ansia el Nuevo Mundo Espacial al que tienen prohibido el acceso. Este es el argumento de la  película que nos muestra un futuro próximo…o como se me dio por pensar mientras la miraba….nuestro presente.Porque veía los transbordadores que intentaban sin éxito llegar a la estación espacial y me recordaban a las innumerables pateras que llegan desde África durante todo el año a las costas de España, como para dar un ejemplo, llenas de gente que arriesga su vida por un “futuro mejor”, lo que pongo entre comillas porque si bien algunos logran llegar, lo que les espera aquí a veces es más de lo mismo que vivían en sus países de origen….pasar miles de vicisitudes, hambre, falta de trabajo, falta de asistencia médica, gracias a Ana Mato y su reforma de la sanidad, como los arriesgados terrícolas que intentaban llegar a Elysium para conseguir la ayuda médica que en la Tierra carecían.Y ahí entra en acción Matt Damon tratando de arreglar las desigualdades...pero tiene muchas papeletas en contra y una enemiga en Jodie Foster que se opondrá con todas sus fuerzas.Una peli recomendable con un ritmo trepidante en sus escenas de acción y con mucha sátira social.]]></content>
		</document>
		<document id="93c9a4d854b3439f9475daae322f7c81" url="http://contandocuentos68.blogspot.com/2013/08/patatas-rellenascomo-las-de-feria.html">			<content><![CDATA[Almería está de fiesta…hoy ha comenzado la Feria y para aquellos que les apetezca pasearse por la ciudad, les dejo el enlace con todas las actividades de la Feria aquí.El plato que les traigo hoy es todo un clásico en una Feria que se precie…una rica patata asada rellena.Desde que vi la receta en el blog Con aroma a caserito, tampoco faltan en mi cocina, porque de vez en cuando consigo patatas gigantes (que algunas son del huerto del churry) y las preparo.Le he realizado algunas modificaciones a la receta….cuando no….pero el resultado ha sido del agrado de todos….así que basta de cháchara….y al lío….o mejor dicho a la receta…INGREDIENTES:1 patata grande por personaSalsa kétchup (también se puede usar tomate frito, o la salsa que más nos guste, como por ejemplo brava, barbacoa, etc…)Alioli (aunque si se quiere hacerlas más suaves se puede usar mayonesa)Jamón york cortado en cubosUna lata de atún (por patata)Queso ralladoMaíz dulceAceitunas cortadas en rodajasSalPimientaZanahoria ralladaRemolacha rallada, etcPREPARACIÓN:Lo fantástico de la receta (para mi, por lo menos) es que las vamos a cocinar en el microondas, lo que hace que tengamos las patatas cocidas en un plis plas.Primero comenzamos lavando muy bien las patatas, si es necesario utilizamos un cepillito para sacarle cualquier resto de tierra (porque no es nada agradable encontrar tierra en medio del relleno…no???). Luego las secamos. En la receta le hacían varios cortes con un cuchillo para que no estallen, pero yo y para apresurar aún más la cocción lo que he hecho, es cortarlas al medio (porque total después hay que abrirlas para rellenarlas) y pinché su interior con un tenedor, las envolvemos bien en papel film y a continuación las ponemos en el microondas a potencia máxima alrededor de 10 minutos, aunque esto depende de la potencia del micro y del tamaño de la patata. Por ejemplo para una patata de tamaño grande, cortada al medio y con un micro cuya potencia máxima sea 850w, 10 minutos son suficientes, aunque lo mejor es ir comprobando y cuando la patata esté blanda, es que ya está cocida…tampoco hay que pasarse en la cocción porque si no quedan más dura que una piedra y no hay manera de quitarles la pulpa.Mientras las patatas se van haciendo, preparamos el relleno, troceando en cubos pequeños el jamón, mezclándolo con el atún, el maíz dulce, las aceitunas y rociamos el conjunto con las salsas escogidas (tomate frito, kétchup, etc).Una vez que las patatas estén cocidas, les quitamos el papel film (ojo!!! que  está caliente), y envolvemos cada mitad con papel de aluminio. Separamos con cuidado y con ayuda de una cuchara de café, la pulpa de la patata y la mezclamos con la preparación anterior de forma que quede un puré de patata con “cosas”, salpimentamos y rellenamos nuevamente las patatas. Por encima, ponemos la zanahoria rallada, la remolacha rallada (que en las que se ven en las fotos no utilicé), el queso rallado y decoramos con alioli o mayonesa. Podemos tomar tal cual (como en mi caso) o como recomendaban en Con aroma a caserito, gratinarlas un poco en el horno. Y a comer que se enfría!!!.]]></content>
		</document>
		<document id="dc1f5bba995d23869914de13905f914d" url="http://contandocuentos68.blogspot.com/2013/08/regreso-en-unos-dias.html">			<content><![CDATA[En el Templo de DebodHan pasado muchas cosas desde que escribí por última vez….pero como siempre me pasa por estas fechas, me ha entrado un “vago total” y no quiero encender el portátil ni para escribir mi nombre.Lo siento, pero es así….con el calor, no apetece estar sentado frente al ordenata, teclea que teclea y como ahora los smartphone permiten acceder a internet, me dedico a leer blogs, noticias y hasta escuchar música con el móvil sentada en la terraza de mi casa cuando no estoy dando un paseíto por la playa.Como racconto breve, hemos vivido un accidente de tren terrible que me ha conmovido hasta las lágrimas, la investigación del mismo, “el no declaro nada pero después declaro lo que me da la gana, porque yo lo valgo” del Presidente, el derroche de sinceridad (o no???) de Bárcenas, el tira y afloje político con el PP, el campeonato de natación donde han destacado las españolas en el podio, el fuego como azote de bosques y montes que tardarán en recuperarse, los accidentes de tránsito por imprudencias y lamentablemente las pérdidas humanas, “el viva la Pepa” de los gobiernos baleares pasados, la subida de la factura de la luz, el descenso del paro (una buena noticia que hay que tomar con pinzas), “las recetas mágicas del FMI” para controlar la crisis en España  y en lo personal un miniviaje relámpago que me llevó por Madrid, durante tres días (breve pero intenso).Y como decía Bugs Bunny….”esto es todo amigos”, hasta que se me ocurra encender el portátil nuevamente, porque a él también le he dado vacaciones…..regreso dentro de unos días. ]]></content>
		</document>
		<document id="3147cc619b879d71323dd3df81d07626" url="http://contandocuentos68.blogspot.com/2013/09/la-enfermedad-del-olvido-alzheimer.html">			<content><![CDATA[Ayer se celebró el Día Mundial del Alzheimer, una enfermedad que se llevó la alegría y la mente de una de mis tías, la Tía Chicha…la Super Tía y que otra vez vuelve a tocarme de cerca porque poco a poco va convirtiendo a mi suegra en una persona muy distinta de lo que era, con repentinos cambios de humor, terquedad, confusión, disturbios en la memoria de corto plazo, problemas de atención y desorientación…y lo peor de todo, es que esto recién empieza y que es un proceso irreversible.En España afecta a más de 3,5 millones de personas, entre pacientes, familiares y cuidadores, pero se cree que hay muchas más.Pero hoy quiero recordar dos películas que tratan esta enfermedad. Una de ellas es ARRUGAS, un largometraje de animación 2D basado en el aclamado cómic del mismo título de Paco Roca (Premio Nacional de Cómic 2008). ARRUGAS narra la amistad entre Emilio y Miguel, dos ancianos recluidos en un geriátrico. Emilio, antaño, director de banco, jubilado y enfermo de Alzheimer, es llevado por su hijo a una residencia de ancianos. Confuso por su nuevo entorno y desorientado, sufre regresiones a etapas anteriores de su vida, pero encuentra apoyo en Miguel, su compañero de habitación, y juntos utilizarán todo tipo de trucos para que los médicos no se den cuenta del progresivo deterioro de Emilio y no acabar en la planta superior de la residencia, el temido piso de los asistidos. En su lucha por seguir activos como personas y mantener su dignidad, los dos irán forjando una autentica y profunda amistad. Otra película que trata la enfermedad y los estragos en la vida familiar que puede llegar a provocar, es el Diario de Noah, basada en la novela de Nicholas Sparks. Una película muy romántica, que nos demuestra que el amor es más fuerte que cualquier enfermedad.Una de las frases más bonitas de la película, es la que Noah encuentra en el libro que le lee a Allie todas las tardes en la residencia donde están los dos, para que ella conozca y recuerde su historia: “Léeme esto, y volveré contigo cada vez”.]]></content>
		</document>
		<document id="1230b5ab279145454a5fb12322f94b24" url="http://contandocuentos68.blogspot.com/2013/10/19-de-octubre-dia-mundial-contra-el.html">			<content><![CDATA[Cuando tenía 20 años y acompañaba a mi madre a hacerse unos estudios que no descubrieron la enfermedad que tenía y que posteriormente se la llevó, conocí a una muchacha en la sala de espera del hospital.No recuerdo su nombre, de esto ya hacen 25 años, pero si recuerdo su edad, 24 años, solo 4 años más que yo. Mientras esperaba que a mi madre le hicieran un centellograma, me puse a conversar con ella, éramos prácticamente de la misma edad. Me contó que estudiaba psicología. Pensaba que ella estaba allí acompañando a alguien al igual que yo, pero resultó que también había ido a hacerse un estudio, porque durante una ducha se había descubierto hacía poco un bulto en un pecho.Los exámenes indicaban lo peor….me la quedé mirando con sorpresa, pena, estupor, no me podía creer que a una persona tan joven le pudiera tocar eso, un cúmulo de sentimientos que no sé explicar me asaltaron….porque ella solo tenía 4 años más que yo….pero lo que más me llamó la atención fue su actitud de no rendirse, de lucha…de nunca bajar los brazos….me dijo….esto me ha tocado a mí, pero no me va a ganar.Nunca más supe de ella….pero estoy segura que sigue disfrutando de su vida, porque esa es la actitud que deben, que debemos tener todas las mujeres ante una enfermedad como esta…..de pelea hasta el final....porque si se quiere, se puede.Hoy….por ellas….por todas nosotras….porque la vida es bella.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>