<author id="8089cdae73e8abd830ee53e3dce99a81" url="mercedestenispadeltour.blogspot.com" feed="http://mercedestenispadeltour.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="2e3d3a5aee4e38861e1b76822619a89d" url="http://mercedestenispadeltour.blogspot.com/2009/04/despues-de-la-semana-santa-arracara-el.html">			<content><![CDATA[Un año más y como era de esperar, el Circuito Amateur del Mercedes Tenis & Pádel, patrocinado y promovido durante todos estos años en exclusiva por Mercedes Benz y con la magnífica colaboración de Wilson, aparece en todo el territorio nacional, encendiendo la llama de la deportividad y competividad en las modalidades de tenis y pádel.- DesarrolloEl concepto de ocio deportivo que inspira los Torneos del Mercedes Tenis & Pádel Tour, va más allá de la simple disputa de los partidos. En este Circuito, la propia competición va de la mano de la diversión y el disfrute, y hasta los más jóvenes tienen cabida en los Clinics Infantiles que se celebran.Habitualmente, los Torneos Clasificatorios se desarrollan a lo largo de una semana, si bien, en ocasiones, y en atención a necesidades deportivas o a costumbres de cada Sede, pueden reducir su duración a un fin de semana, o extenderla hasta 15 días.La última jornada de cada Torneo es concebida como una fiesta del deporte y un homenaje a los jugadores que han participado en el mismo, acogiendo diversas actividades de ocio deportivo en las que tienen cabida los más jóvenes aficionados y futuros practicantes del tenis y del pádel.— Finales. Durante el último día de competición tienen lugar los partidos más importantes del Torneo, las finales y, en ocasiones, semifinales de cada categoría.— Clinics Infantiles. Dirigidos a los aficionados más jóvenes e impartidos por dos grandes maestros de cada especialidad: Manuel Orantes (prestigioso tenista internacional) y Ramiro Choya (ex Seleccionador Español de Pádel).— Wilson Program. Diseñado y dirigido por la prestigiosa marca de artículos deportivos, integra una gran variedad de actividades que van desde pruebas de palas y raquetas hasta circuitos de pruebas de destreza y potencia.— Cóctel de Entrega de Premios. Acto de clausura en el que todos los presentes pueden disfrutar de la entrega de premios, así como de un sorteo de material deportivo y de artículos de la boutique de Mercedes-Benz.- Sistema de competición— Categorías. En Pádel se disputarán categorías masculina y femenina y en Tenis solo se disputará categoría masculina.— Cuadros. Máximo de 64 jugadores o parejas (pádel). Tipología adaptable a las peculiaridades de cada Torneo, siendo admisible la disputa de fases previas, o la definición de cabezas de serie.— Sistema de Competición. Se seguirá el tradicional sistema de eliminación directa y sucesiva, con partidos celebrados al mejor de tres sets con tie-break.— Incomparecencia de jugadores. La ausencia de un jugador, o de una pareja o de uno de sus componentes, en uno de sus partidos supondrá, cualquiera que fuese su causa (incluida la lesión fortuita), su eliminación directa, salvo en primera ronda, en la que el Comité de Competición podrá designar un sustituto.— Vencedores de Torneos. Se proclamarán en base a los resultados de la Final Local de cada Torneo, y recibirán los trofeos acreditativos de su victoria junto con diversos obsequios relacionados con el tenis o el pádel.— Clientes de Mercedes-Benz. En reconocimiento a su relación con Mercedes-Benz, se establecen en su favor los siguientes premios especiales reservados a los clientes mejor clasificados en cada Torneo:÷ En los Torneos de Tenis, el cliente masculino mejor clasificado será invitado a participar en la Final Nacional con un acompañante de su elección.÷ En los Torneos de Pádel, las parejas mejor clasificadas, masculina y femenina, participarán en la Final Nacional con un acompañante de su elección. Para el acceso a este premio, bastará con que la condición de cliente de Mercedes-Benz sea ostentada por uno de sus componentes.Los empates que pudieran suscitarse entre estos clientes, en caso de acceder a una misma fase del Torneo, se resolverán según los siguientes criterios:÷ Inicialmente, en favor del jugador o pareja (pádel) que mayor número de juegos hubiese ganado en el Torneo.÷ De persistir la igualdad, ésta se deshará mediante sorteo entre los jugadores o parejas igualados.- ReglamentoEl Mercedes Tenis & Pádel Tour es un Circuito privado y amateur sujeto exclusivamente a su Reglamento y a las normas propias de sus Torneos y, supletoriamente, a las de la R.F.E.T. o de la F.E.P. que el Comité de Competición del Circuito (cuyas decisiones son inapelables) estime procedente aplicar.- ParticipantesEl Mercedes Tenis & Pádel Tour ´09 está abierto a la participación de los clientes de Mercedes-Benz, medios de comunicación y socios de los Clubes en que se organice, tanto hombres como mujeres, que siendo invitados de Mercedes-Benz, cumplan los siguientes requisitos:— Edad. Mayores de 26 años.— Nivel deportivo. Jugadores amateurs que no hayan figurado entre los 100 primeros clasificados del ranking de la F. E. de Pádel, o en 1ª y 2ª Categoría Nacional de la R.F.E. de Tenis, en los dos últimos años.— Jugadores no amateur: Se entienden aquellos que en los últimos dos años, hayan ostentado la categoría de profesionales, hayan impartido clases de tenis o de pádel, o hayan percibido ingresos por la práctica de cualquiera de estos deportes.- Regalos, premios y trofeosEl Mercedes Tenis & Pádel Tour ´09 ofrece a sus jugadores participantes una generosa dotación de regalos, trofeos, premios y sorteos sin paralelo entre los restantes circuitos de tenis y pádel en España.* RegalosTodos los jugadores inscritos y que disputen, al menos, un partido de cada Torneo Clasificatorio, recibirán los obsequios indicados a continuación (pueden experimentar cambios en algún Torneo) que, en total y según los estimados actuales, podrían superar las 20.600 unidades.÷ Bolsa Portacalzado.÷ Bandana÷ Calcetines.÷ Polo de competición del Circuito.÷ Gorra.÷ Bote de bolas.÷ Overgrip.* TrofeosLos campeones y subcampeones de cada una de las categorías establecidas en los diferentes Torneos de tenis y pádel, recibirán los trofeos acreditativos de sus logros deportivos, hasta superar los 180 que, conforme a las actuales previsiones, se entregarán durante todo el Mercedes Tenis & Pádel Tour ´09.* PremiosDe forma complementaria, los campeones y subcampeones de cada Torneo recibirán los siguientes obsequios:÷ Campeones de tenis. Raqueta Wilson [K] Six. One Lite.÷ Campeones de pádel. Pala de pádel Wilson K Pro (personalizada con estrella Mercedes-Benz).÷ Subcampeones de tenis. Raquetero Wilson.÷ Subcampeones de pádel. Paletero Wilson.Los clientes de Mercedes-Benz mejor clasificados en cada Torneo de Pádel tanto en categoría masculina como femenina, se beneficiarán de un premio especial reservado para ellos consistente en una invitación para asistir, con un acompañante de su elección, y participar en la Final Nacional de Pádel, que tendrá lugar en el Hotel El Rompido Golf (Huelva).El cliente de Mercedes-Benz mejor clasificado en cada Torneo de Tenis en categoría masculina se beneficiará de un premio especial reservado para él consistente en una invitación para asistir, con un acompañante de su elección, y participar en la Final Nacional de Tenis, que tendrá lugar en el Hotel El Rompido Golf (Huelva).* Fuente de información y persona de contacto: Nacho Sánchez Quero. Móvil: +34 625 165 950. Correo electrónico: isanchezq@hotmail.comEl Mercedes Tenis & Pádel Tour es un Circuito amateur de tenis y pádel integrado por 10 Torneos de Tenis y 26 Torneos de Pádel, más la Final Nacional de Pádel, que se desarrolla entre los meses de abril y septiembre.]]></content>
		</document>
		<document id="74f2041b67b0429b36168b076f18ce87" url="http://mercedestenispadeltour.blogspot.com/2009/05/2-dia-en-el-torneo-comercial-mercedes.html">			<content><![CDATA[Segundo día de partidos de tenis y segunda ronda en el cuadro de juego, dentro del Torneo Comercial Mercedes-Benz Madrid de Tenis, con la suma de interesantes y divertidos partidos de tenis, en lo que se refiere a categoría amateur.Los resultados del día de hoy, de todos los encuentros celebrados, son los que a continuación detallamos …Categoría Masculina:· El jugador Cristóbal Muñóz se impuso a Javier Uriarte por 6/0 4/6 6/0· El jugador Julio Martínez se impuso a Roberto Prieto por 6/1 6/0· El jugador Alberto Martín Loza se impuso a José María Izuzquiza por 6/3 6/0· El jugador Felipe Rodríguez se impuso a Francisco José Navarro por 6/0 7/5· El jugador Juan Luis Garijo se impuso a Jesús Lasanta por 6/2 6/4· El jugador Jesús Echarri se impuso a Antonio Loriente por 6/1 4/6 6/1La nota más bonita y destacable del día, es la excelente deportividad entre todos los partidos disputados, aún cuando los participantes pierden la posibilidad de seguir jugando, por el resultado obtenido entre cada encuentro deportivo.Continúa por todo el territorio nacional, el circuito y calendario programado del Mercedes Tenis & Pádel Tour 2009, que va visitando y pasando por las ciudades más notables y que anualmente no faltan a su cita con este gran circuito que patrocina Mercedes-Benz España y en el que colabora nuestra marca oficial y deportiva Wilson.* Fuente de información y persona de contacto: Nacho Sánchez Quero. Móvil: +34 625 165 950. Correo electrónico: isanchezq@hotmail.comEl Mercedes Tenis & Pádel Tour es un Circuito amateur de tenis y pádel integrado por 10 Torneos de Tenis y 26 Torneos de Pádel, más la Final Nacional de Pádel, que se desarrolla entre los meses de abril y septiembre.]]></content>
		</document>
		<document id="9cf3c691436a37c0941b9fb7fd77c97f" url="http://mercedestenispadeltour.blogspot.com/2009/05/8-de-mayo-comienzo-torneo-padel.html">			<content><![CDATA[Mañana mismo, arranca la novena edición del Torneo Comercial Mercedes-Benz Madrid de Pádel, que vuelve un año más a las magníficas instalaciones del club de Golf Olivar de la Hinojosa, ubicado en el Campo de las Naciones, en Madrid. Durante y desde el día 8 de mayo, hasta el próximo 16 de mayo, tendrá lugar dicha competición, de la que podremos disfrutar de los primeros partidos y conocer a todos los participantes que se incorporaran este nuevo año, para luchar por el título y acceder a la gran final.Diariamente os iremos informando de la más detallada información y de toda la actualidad que se produzca en este evento, ya consolidado.Los jugadores clasificados deberán luchar y competir, para alcanzar los mejores puestos y poder optar al amplio surtido de regalos que Mercedes-Benz ofrece.Los campeones y subcampeones serán recompensados con un trofeo que acredite su triunfo deportivo, así como palas para los vencedores y paleteros para los finalistas. Los clientes de Mercedes-Benz mejor clasificados serán invitados a disputar la Final Nacional de Pádel en El Rompido (Huelva).El creciente éxito del Mercedes Tenis & Pádel Tour es resultado, en buena medida, de la atención que recibe de los medios de comunicación. Comercial Mercedes-Benz Madrid, reconoce y agradece esta colaboración con su ya habitual concurso de medios, que premiará la mejor cobertura del torneo madrileño.* Fuente de información y persona de contacto:Nacho Sánchez Quero. Móvil: +34 625 165 950. Correo electrónico: isanchezq@hotmail.comEl Mercedes Tenis & Pádel Tour es un Circuito amateur de tenis y pádel integrado por 10 Torneos de Tenis y 26 Torneos de Pádel, más la Final Nacional de Pádel, que se desarrolla entre los meses de abril y septiembre.]]></content>
		</document>
		<document id="d900471c390396d08e67dd4e7d3ab568" url="http://mercedestenispadeltour.blogspot.com/2009/05/buen-nivel-de-juego-en-el-torneo-itra.html">			<content><![CDATA[Incesante día de partidos de tenis y pádel en las instalaciones deportivas del Club Mirasierra de Madrid, donde durante toda esta semana se está celebrando el Torneo ITRA-ITARSA Mercedes-Benz de Tenis y Pádel. La participación en ambas modalidades, está siendo excelente y ni que decir tiene, el impecable nivel de juego que se pueden ver en determinados partidos.En tenis, destacar que se han disputados todos los partidos por la tarde, con un estupendo tiempo y con los siguientes resultados:Javier Herrero-Francisco Martín-Gil 6/3 6/1Carlos Anta-Valerio Liñán 7/5 6/2Rodrigo Méndez-José Ramón Berned 4/6 5/7Diego Sánchez-Sergio Romero 6/3 6/3Y en padél, durante todo el día se han estado jugando partidos en ambas categorías, con los resultados que a continuación se indican:· Categoría femenina:Julia Villa/Marta Gili-Natalia Villarreal/Gracia González 1/6 3/6Berta Peral/Marta Souto-Regina Rojas/Gabriela Scott 6/3 6/4Sara Cruz/Maribel Corral-Jezabel Pougnon/Salí Rubio 6/2 6/3Regina Rojas/Gabi Scott-Belén del Castillo-Isabel Fontaniella 6/3 6/0· Categoría masculina:Óscar Calleja/Joaquín Tutusaus-Diego Gómez/Gabriel Costas 4/6 0/6Luis Cordero/Antonio Torres-Ignacio Fernández/Manuel Nazario 6/0 6/1Milinko Pantic/Jaime Herrero-César Barrio/Jesús Sánchez 7/6 4/6 6/3Álvaro Nistal/Alfonso Fuentes-José Ángel Comesaña/Manuel Segura 6/7 6/1 6/2Rubén de la Torre/Carlos de la Torre-Carlos Roy/Daniel Peña 2/6 3/6Enrique Alves/Javier Graña-Fernando Oran/Rafael Gómez 6/3 6/2José Blanco/Jesús de Miguel-José Luis Llana/Andrés La Pastora 6/7 7/6 7/6Gonzalo Benito/Iñigo Lasa-Miguel Alvear/Luis Torres 4/6 5/7Alberto Mancho/Rafael Moyano-Pablo Gil/Antonio Navas 6/1 6/3David Cortina/Borja Martín-José Javier de Julián/José Núñez 6/2 6/1Gonzalo Villarroya/Javier Estébez-Jesús Miguel González/Ángel Sánchez 6/2 6/4Álvaro Fernández/Eduardo Liñán-Luis Cedillo/Alejandro Jiménez 6/0 6/0Javier Marín/Javier Martín-Peña-Armando Calzada/Javier Díez 6/1 6/3Luis Díaz-José Enrique Quilez-Luis Cedillo/Alejandro Jiménez 6/4 2/6 6/4Mañana continúa el Torneo ITRA-ITARSA Mercedes-Benz de Tenis y Pádel, donde podremos seguir disfrutando, de los mejores partidos de tenis y pádel, en lo que se refiere a la categoría amateur.* Fuente de información y persona de contacto:Nacho Sánchez Quero. Móvil: +34 625 165 950. Correo electrónico: isanchezq@hotmail.comEl Mercedes Tenis & Pádel Tour es un Circuito amateur de tenis y pádel integrado por 10 Torneos de Tenis y 26 Torneos de Pádel, más la Final Nacional de Pádel, que se desarrolla entre los meses de abril y septiembre.]]></content>
		</document>
		<document id="97cf4dce7656849fb608e2f1d43c980e" url="http://mercedestenispadeltour.blogspot.com/2009/05/buen-padel-en-la-final-del-torneo.html">			<content><![CDATA[El Torneo Comercial Mercedes-Benz Madrid de Pádel llegó a su conclusión con la disputa de las finales. Durante toda la semana hemos podido ver un pádel de alto nivel en las instalaciones del Golf Olivar de la Hinojosa, en Madrid.Los campeones, en categoría masculina fueron Roberto Prieto/David Mallenco, que se impusieron en un vibrante encuentro a Juan Luis Morandeira/Ignacio Ramos por 6/1 6/3.Las campeonas fueron, como ya viene siendo habitual y por su excelente calidad y nivel de juego, la pareja formada por Raquel Ibar/Yolanda Oviedo, quienes ganaron por 6/2 6/0, a la pareja formada por Isabel Uralde/Amelia Cartagena.Los campeones y subcampeones del Torneo Comercial Mercedes-Benz Madrid de Pádel, recibieron los trofeos acreditativos de su triunfo deportivo, así como palas Wilson, de última generación, de colores corporativos; para los vencedores y modernos paleteros Wilson, de color gris y negro; para los subcampeones.El cliente de Mercedes-Benz, mejor clasificado fue Roberto Prieto/David Mallenco, que serán invitados a disputar la gran Final Nacional en septiembre, en El Rompido (Huelva).Además de la tradicional entrega de trofeos, Comercial Mercedes-Benz Madrid clausuró su torneo con un generoso sorteo lleno de artículos de última generación de Wilson que resultó del agrado de todos los presentes. Esta edición del Torneo Comercial Mercedes-Benz Madrid de Pádel, forma parte del Mercedes Tenis & Pádel Tour, circuito líder y referente del deporte amateur en España, concluyó con éxito de juego y participación.* Fuente de información y persona de contacto:Nacho Sánchez Quero. Móvil: +34 625 165 950. Correo electrónico: isanchezq@hotmail.comEl Mercedes Tenis & Pádel Tour es un Circuito amateur de tenis y pádel integrado por 10 Torneos de Tenis y 26 Torneos de Pádel, más la Final Nacional de Pádel, que se desarrolla entre los meses de abril y septiembre.]]></content>
		</document>
		<document id="94a7f1bc57b3c3897eb680b23c758f8d" url="http://mercedestenispadeltour.blogspot.com/2009/05/continuan-los-partidos-y-la-competicion.html">			<content><![CDATA[El Torneo ITRA-ITARSA Mercedes-Benz de Tenis y Pádel, nos está dejando un excelente sabor de boca lo que lleva de semana, por la gran cantidad de partidos, participantes y numeroso público asistente por las instalaciones del Club Mirasierra.El deporte ofrecido en el día de hoy lo resumimos en las siguientes líneas, tanto pádel como tenis, las dos modalidades han brillado por los partidos ofrecidos a los espectadores.Los partidos de pádel jugados, han tenido los siguientes resultados:En categoría femenina, se ha disputado uno de los dos partidos de las semifinales, con el encuentro entre Sara Cruz y Maribel Corral contra Berta Peral y Marta Soutto, ganando la primera pareja por 6/1 6/1. Este miércoles se luchara para llegar a la gran final.En lo que se refiere a la categoría masculina, los partidos de pádel, han dejado las siguientes puntuaciones en el cuadro final:Alberto Mancho/Rafael Moyano-Gustavo Palasini/Alex Osman 6/0 7/5Javier Martín-Peña/Javier Marín-Gonzalo Villarroya/Javier Estébez 3/6 1/6Milinko Pantic/Jaime Herrero-Álvaro Nistal/Alfonso Fontes 1/6 2/6Miguel Alvear/Luis Torres-Álvaro Guzman-Rogelio Baudot 6/7 6/4 5/7El cuadro masculino de pádel, se encuentra en la ronda de las semifinales y mañana toca luchar por el pase al partido de la final, que se jugará este mismo jueves a partir de las 18:30 horas, en el Club Mirasierra de Madrid, dónde se está celebrando esta edición deportiva, ofrecida por Mercedes-Benz y con la colaboración de Wilson.En tenis, sólo apuntar a uno de los partidos que se han podido jugar hoy, entre Javier Ramírez y José María Calvo, éste último ha derrotado a su contrincante con un largo partido de tenis de dos horas de duración con el resultado de: 2/6 5/7; todo ello, con la gran dificultad que ha ofrecido el sol en un lado de la pista, debido a que el tiempo ha sido muy bueno durante toda la jornada. Mañana, se disputará las semifinales en esta categoría.* Fuente de información y persona de contacto:Nacho Sánchez Quero. Móvil: +34 625 165 950 . Correo electrónico: isanchezq@hotmail.comEl Mercedes Tenis & Pádel Tour es un Circuito amateur de tenis y pádel integrado por 10 Torneos de Tenis y 26 Torneos de Pádel, más la Final Nacional de Pádel, que se desarrolla entre los meses de abril y septiembre.]]></content>
		</document>
		<document id="9f3461f7e3c14ec279a64636a71f2447" url="http://mercedestenispadeltour.blogspot.com/2009/05/deporte-y-mucha-competicion-en-el.html">			<content><![CDATA[Concluido el fin de semana, el Torneo Comercial Mercedes-Benz Madrid de Pádel, se encuentra muy avanzado en ambos cuadros. Todos los participantes han disfrutado de cada uno de sus partidos y como no, de la tan ansiada bolsa de bienvenida, cargada de regalos que ofrece Mercedes-Benz a sus clientes y en la que colabora Wilson.Los resultados de esta jornada, son los publicados en esta medio de prensa:- En categoría masculina:Raúl Ibar/Serafín María-Juan Ángel Mendo/Alberto Fraile 6-3 5-7 0-6Ángel Sanz/Fernando Fernández-Ignacio Hernández/José Manuel Sánchez 1-6 3-6Alejandro Ciudad Real/Gonzalo Iglesias-José Antonio Núñez/Higinio Lobato 6-4 6-1Fco. Javier Soler/Miguel Ángel Corpa-José Luis Morandeira/Ignacio Ramos 2-6 0-6José Luis García/Javier Pérez-Luis Molinero/José Antonio Don Pablo 2-6 2-6José Manuel Rodríguez/García Lozano-Manuel Rubio/Víctor Rubio 6-1 6-1Francisco Losada/Emilio Suárez-Miguel Santos/Jorge Martín 1-6 1-6Roberto Prieto/David Mallengo-Fco. José Navarro/José Clemente 6-3 6-2José Manuel Martín/Joaquín García-José Luis Ruíz/Fernando Fdez. 6-1 4-6 6-3- En categoría femenina:Eva Gulias/Adoración Cantillo-Montse Ocejo/Clara Latorre 2-6 6-4 3-6Sonia Torres/Sonia Fornells-Mª Dolores Anguis/Mª Angeles Otero 6-1 6-4Raquel Ibar/Yolanda Oviedo-Sonia García/Yolanda Martínez 6-1 6-1Mª Fe Vázquez/Blanca Rios-Charo Maldonado/Marta Gili W.O.-0Carmen Cuervo/Ascensión Landaluce-Marta Miras/Ana Martínez 5-7 3-6Amelia Cartagena/Isabel Uralde-Mª José Fernández/María Ugalde 3-6 6-3 6-2La lluvia ha sido, en buen parte, tanto a primera hora de la mañana como durante la tarde, la que ha retrasado los partidos más importantes, aún así todos los partidos se han desarrollado a su hora y competitivamente.Agradecer la colaboración especial, en todo el circuito Mercedes Tenis & Pádel Tour, a la prestigiosa marca deportiva Wilson, por su entrega y dedicación constante.* Fuente de información y persona de contacto:Nacho Sánchez Quero. Móvil: +34 625 165 950. Correo electrónico: isanchezq@hotmail.comEl Mercedes Tenis & Pádel Tour es un Circuito amateur de tenis y pádel integrado por 10 Torneos de Tenis y 26 Torneos de Pádel, más la Final Nacional de Pádel, que se desarrolla entre los meses de abril y septiembre.]]></content>
		</document>
		<document id="8dde69f507b347076842b702d480ba35" url="http://mercedestenispadeltour.blogspot.com/2009/05/dia-uno-en-el-nuevo-torneo-itra-itarsa.html">			<content><![CDATA[Inaugurado el Torneo ITRA-ITARSA Mercedes-Benz de Tenis y Pádel, aunque con un tiempo que no se esperaba, por la lluvia incesante durante toda la mañana, la mayoría de los partidos han sido disputados en ambas modalidades deportivas.En la modalidad de tenis, estos han sido los resultados de los partidos:César Muñóz – José Manchón 3/6 1/6Álvaro Fernández – Antonio Blanco 6/2 6/3Carlos Anta – Manuel Visier 6/4 6/4Javier Herrero – Vicente Moraleda 3/6 6/2 7/6José Luis Velasco – Javier Jiménez 3/6 6/4 2/6Javier Ramírez – Artudo Berned 6/4 6/4Sergio Romero – Esteban Lázaro 6/1 6/1En la modalidad de pádel, los resultados son:* Categoría femenina:Ana Poggio/Mª Jesús García-Sara Cruz/Maribel Corral 0/6 3/6Ana Garza/Belén Fernaández-Julia Villa/Marta Gili 0/6 0/6Pilar Moreno/Mercedes Rincón-Carmen López/Clara Fuertes 3/6 4/6Beatriz Fuentes/Joni Lewis-Elena Siegfried/Leticia Basagoiti 6/0 6/3* Categoria masculina:Antonio Loriente/Alejandro Morales-Alex Oxman/Gustavo Palasini 3/6 0/6Miguel Alvear/Luis Torres-Rafael de Santiago/Carlos García 6/1 6/1Walter Ospina/Emilio Villacorta-Antonio Troncoso/Lucas Zaballa 1/6 2/6Milinko Pantic/José Herrero-Javier Paz/Salvador García 6/1 6/4Roberto Garzón/Carlos Álvaro-José Luis Llana/Andrés La Pastora 4/6 4/6Alberto Nimo/Jorge Carlos Rodríguez-Álvaro Guzmán/Rogelio Baudot 1/6 0/6Daniel Peña/Carlos Roy-Carlos Martín-Pena/Juan Jiménez 7/5 6/3José Manuel Romero/José Javier Muruzabal-Álvaro Nistal/Alfonso Fuentes 0/6 0/6Carlos Fonseca/Carlos de Álvaro-Pablo Gil/Antonio Navas 2/6 1/6José Ángel Comesaña/Manuel Segura-Pedro Pérez/Carlos Cos 7/5 6/4Rafael Fuentes/Raúl Pérez-Gabriel León/Juan Carlos Carrascosa 0/6 1/6Juan Delgado/Mariano Carrera-Óscar Calleja/Joaquín Tutusaus 6/7 7/6 4/6Roque Sánchez/Juan Carlos Vallejo-Fernando Díaz/Javier López 6/0 7/6Ignacio Usín/Javier Palacios-Manuel Gil/Juan José Canals 5/7 6/7* Fuente de información y persona de contacto:Nacho Sánchez Quero. Móvil: +34 625 165 950.Correo electrónico: isanchezq@hotmail.comEl Mercedes Tenis & Pádel Tour es un Circuito amateur de tenis y pádel integrado por 10 Torneos de Tenis y 26 Torneos de Pádel, más la Final Nacional de Pádel, que se desarrolla entre los meses de abril y septiembre.]]></content>
		</document>
		<document id="51857b5958eae11f84f3636187ca0c43" url="http://mercedestenispadeltour.blogspot.com/2009/05/disputadas-las-semifinales-en-el-torneo.html">			<content><![CDATA[Celebradas y dadas por concluidas las semifinales de pádel, tanto en categoría masculina como en femenina en el del Torneo Comercial Mercedes-Benz Madrid, cabe destacar los impresionantes partidos de esta ronda, puesto que han sido realmente admirables, destacando los puntos tan intensivos que se han podido ver, la competitividad y lucha por el mejor puesto, durante todo el evento.En el cuadro masculino, los resultados de la semifinal, han sido los siguientes:Roberto Prieto/David Marlengo-Jorge Martín/Miguel Santos 6/2 6/2Alejandro Ciudad Real/Gonzalo Iglesías-Juan Luis Morandeira/Ignacio Ramos 5/7 6/4 6/3Y dentro del cuadro femenino, los resultados han sido:Raquel Ibar/YolandaOviedo-Mª Dolores Anguis/Mª Ángeles Otero 6/0 6/1El sábado 16 de mayo de 2009, podremos disfrutar de las dos grandes finales de pádel del Torneo Comercial Mercedes-Benz Madrid 2009, a partir de las 10:00 horas de la mañana, en las instalaciones deportivas del Olivar de la Hinojosa, ubicado en el Campo de las Naciones y que cerrará con los campeones y campeonas, esta edición y otro torneo más de los programados para este año, dentro del circuito Mercedes Tenis & Pádel Tour, que se está celebrando en la actualidad, por todas las ciudades de España, durante estos meses y hasta el mes de julio.Al terminar los partidos, se entregarán los trofeos acreditativos en la competición, a cada una de las parejas que hayan participado en la final. Los vencedores recibirán una maravillosa pala Wilson y los subcampeones, recibirán una amplio y moderno paletero, Wilson, como colaborador oficial. Además, el mejor cliente Mercedes-Benz, que se haya clasificado en los cuadros, tendrá la posibilidad de participar y asistir a la gran final, que celebrará como ya viene siendo habitual, en Huelva. Posteriormente, se realizará un sorteo entre el público asistente, de material deportivo y otros regalos por cortesía de Comercial Mercedes-Benz Madrid.* Fuente de información y persona de contacto: Nacho Sánchez Quero. Móvil: +34 625 165 950. Correo electrónico: isanchezq@hotmail.comEl Mercedes Tenis & Pádel Tour es un Circuito amateur de tenis y pádel integrado por 10 Torneos de Tenis y 26 Torneos de Pádel, más la Final Nacional de Pádel, que se desarrolla entre los meses de abril y septiembre.]]></content>
		</document>
		<document id="7771c7b4da4b8719ee106a234d169170" url="http://mercedestenispadeltour.blogspot.com/2009/05/en-breve-comienza-el-torneo-itra-itarsa.html">			<content><![CDATA[Mañana comienza, como cada año y como siempre, otra nueva edición del Torneo ITRA-ITARSA Mercedes-Benz de Tenis y Pádel, que como novedad este temporada, se va a celebrar en las magníficas instalaciones deportivas del Club Mirasierra, ubicado en la calle Costa Brava nº 8, en Madrid. Para acceder a dichas instalaciones se puede hacer desde la carretera de Colmenar, en la salida que indica Mirasierra y la otra posibilidad, es acceder desde la calle Cardenal Herrera Oria.Ya se han avisado a todos los participantes, para la inmediata asistencia, mañana a las 10:00 horas, tanto en la modalidad de tenis como en la de pádel y en ambas categorías. Los clientes y participantes, recibirán de forma gratuita y por cortesías de ITRA-ITARSA Mercedes-Benz, una estupenda bolsa de bienvenida Mercedes-Benz, repleta de originales regalos y elementos deportivos para la competición; tales como: polo deportivo de color negro, gorra oficial de Mercedes-Benz de color negro, bandanas de color azules, calcetines, grips de diferentes colores y una bolsa portacalzado de color negro y gris; todo ello, como siempre, con la colaboración especial de Wilson, la marca de deporte que destaca dentro del mundo del tenis y del pádel en la actualidad.Los jugadores clasificados deberán luchar y competir, para alcanzar los mejores puestos y poder optar al amplio surtido de regalos que Mercedes-Benz ofrece y llegar a la gran final, que se disputará el próximo jueves, 28 de mayo, por la tarde.Diariamente os iremos informando de la más detallada información y de toda la actualidad que se produzca en este evento, ya consolidado en la ciudad de Madrid.* Fuente de información y persona de contacto:Nacho Sánchez Quero. Móvil: +34 625 165 950. Correo electrónico: isanchezq@hotmail.comEl Mercedes Tenis & Pádel Tour es un Circuito amateur de tenis y pádel integrado por 10 Torneos de Tenis y 26 Torneos de Pádel, más la Final Nacional de Pádel, que se desarrolla entre los meses de abril y septiembre.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>