<author id="817bb41620ef24b32c30b376c25ae1c2" url="juegaonlinegratis.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/3643081209271899974/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="9f631b6399f1f9289c7d7baf7a8850c4" url="http://www.juegaonlinegratis.net/2012/09/coasterado-el-juego-de-parques-de.html">			<content><![CDATA[Coasterado, es un nuevo juego de navegador, desarrollado por NamcoBandai y Bitcomposer Online. Se trata de un simulador en el que tendrás que controlar un parque de atracciones, para que se desarrolle, aumentando las atracciones y por tanto los ingresos… Aún el juego no ha salido, pero si se saben detalles interesantes como son la cantidad de recursos disponibles para gestionar tu parque.]]></content>
		</document>
		<document id="e02b147bb0bc5849464b752f625520c3" url="http://www.juegaonlinegratis.net/2012/09/dc-universe-online-juego-de-superheroes.html">			<content><![CDATA[DC Universe Online es un juego multijugador másivo de acción en el que podrás controlar los héroes y villanos de la serie DC, con un potente motor gráfico podrás manejar cada golpe, movimiento y poder especial de tu personaje, con una mecánica y efectos visuales sorprendentes. Con este nuevo motor gráfico, podrás moverte por el mundo de DC Universe, y utilizar los propios objetos del mundo]]></content>
		</document>
		<document id="fc43b034f575ccde55c0c37b76947614" url="http://www.juegaonlinegratis.net/2012/09/edgeworld-el-juego-de-estrategia.html">			<content><![CDATA[EdgeWorld es un adictivo juego de acción y estrategia, en el que podrás disfrutarlo tanto en el navegador, como en las aplicaciones de Facebook y Google+. Nuestra misión será defender una base en un planeta abandonado, pero lleno de amenazas. Para ellos debemos de construir avanzadas estructuras para defender el núcleo de nuestra base, si el núcleo es destruido el enemigo nos podrá robar]]></content>
		</document>
		<document id="5e983636a94f806eef0a6c49354681f7" url="http://www.juegaonlinegratis.net/2012/09/el-mmo-blade-soul-llegara-occidente.html">			<content><![CDATA[Blade & Souls es un MMO con gran éxito en Asia, siendo uno de los juegos más jugados en paises como Corea del sur, con millones de jugadores. El juego es online, de mundo abierto en el que destaca el uso de las artes marciales como nota diferenciadora de otros juegos online de corte parecido, con un apartado visual alucinante... A pesar de todo el éxito cosechado, aún no había salido en]]></content>
		</document>
		<document id="77522a1ef9eee8c598161033d0adcff1" url="http://www.juegaonlinegratis.net/2012/09/juega-ice-age-online-totalmente-gratis.html">			<content><![CDATA[En el juego Ice Age Online, Manny, Sid y Diego han encontrado el lugar de hibernación perfecto para su manada de Ice Age Online: ¡un verdadero paraíso! Diviértete ahora gratis: crea tu propio héroe perezoso, construye un buen campamento para los animales de tu manada y descubre un montón de niveles cargados de acción. Seguro que ya estás de los nervios: tu tío Sid te ha contado tanto de]]></content>
		</document>
		<document id="e9a7f57ac31366aeda4fb8a28a161068" url="http://www.juegaonlinegratis.net/2012/09/los-zombies-estan-de-moda-opinion.html">			<content><![CDATA[Pues sí, los zombies están de moda, como si de ropa se tratase, el mundo de los videojuegos no escapa de las modas o tendencias en lo que a temática se refiere. Es simple, si algún juego triunfa de sobremanera. las compañías lo explotan hasta la saciedad, en definitiva son empresas y su único objetivo es ganar dinero... En este momento les ha tocado el turno a los zombies, ellos son los]]></content>
		</document>
		<document id="51e1b7fbe19d40a31756ef352a6d1ed1" url="http://www.juegaonlinegratis.net/2012/09/nueva-zona-en-runes-of-magic-chrysalia.html">			<content><![CDATA[Runes of Magic es un mmorpg de fantasía ambientado en el mundo de Taborea, presenta un nuevo capítulo llamado: Fires of Shadowforge  zona llamada Chrysalia, con increíbles zonas naturales como cascadas, lava y sobre todo una gran cantidad de insectos que se enfrentarán a nuestro personaje. Esta zona está siendo dominada por una raza de hormigas gigantes y muy agresivas. En el siguiente]]></content>
		</document>
		<document id="24b876aea35ba46dcaca4b1abe171a1" url="http://www.juegaonlinegratis.net/2012/09/nuevo-juego-gameglobe-gratis.html">			<content><![CDATA[Uno de los juegos de navegador mas prometedores y originales que están a punto de sacar es GameGlobe. Desarrollado por Bigpoint, GameGlobe aspira a no ser solo un juego de navegador sino una plataforma de juegos en el que los propios usuarios del juego son los encargados de crear escenarios de todo tipo para que el resto de jugadores pueda disfrutar. Cuantos mas escenarios creemos y el número]]></content>
		</document>
		<document id="2a79c75b9905f7ad07a7d07b4de5a489" url="http://www.juegaonlinegratis.net/2012/09/rising-cities-el-juego-de-construccion.html">			<content><![CDATA[Rising Cities | Juego gratuito para alcades y estrategas En el nuevo juego gratuito para tu navegador, Rising Cities, todo gira entorno al poder, la economía, la estrategia y el urbanismo. ¡Edifica en Rising Cities una ciudad grande, una megaciudad o una metrópoli! Y todo totalmente gratis, ¡como es debido en un juego gratuito! Rising Cities: conviértete en el alcalde más poderoso ¡]]></content>
		</document>
		<document id="3abdaf384a668d1b6a986ec48cc9bde6" url="http://www.juegaonlinegratis.net/2012/09/the-mighty-quest-for-epic-loot-juego-de.html">			<content><![CDATA[The Mighty Quest for Epices un prometedor de estrategia y rol free-to-play desarrollado por Ubisoft Montreal, en el que nos plantea divertidas y curiosas situaciones, con una jugabilidad muy fuera de lo común... El juego nos plantea una aventura cargada de diversión y desafío, en el que tendremos que superar las pruebas y sortear los enemigos de castillos y mazmorras creadas por otros usuarios.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>