<author id="82f1d0af2a2ef56900a25f4b973e6703" url="otherfilms.blogspot.com" feed="http://otherfilms.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="d0ea5990790f4f03d7396537f773a797" url="http://feedproxy.google.com/~r/OtherFilms/~3/-ANJl2Wu_qQ/ruta-66-mallrats.html">			<content><![CDATA[Kevin Smith tiene un hueco destacado en la selección “Ruta 66” (que llevamos diseccionando poco a poco en este blog) realizada por la biblioteca salmantina Torrente Ballester. Pero por alguna razón, entre las películas escogidas figura primero Mallrats. ¿Acaso no posee más carácter indie su obra magna Clerks? ¿Dónde está pues? Quizá en Ruta 66 quede obviada por razones desconocidas, pero aquí en Other Films estamos preparando una entrada especial face-to-face de ella frente a su secuela, Clerks 2. Mientras tanto, respetaremos la cadena de análisis que aquí realizamos…Slacker MoviesMétase usted, lector, en harina: Slacker. ¿Qué es un Slacker? Es un prototipo de persona/personaje, falto de voluntad, carente de ambiciones. En definitiva un “bueno para nada”. El término en español bien nos puede ser proporcionado por la película que tratamos en esta entrada: Pusilánime.En las películas de corte Slacker vamos a encontrar protagonistas desganados sin objetivos a largo plazo. Los veremos deambular sin rumbo fijo por las aburridas aceras que son sus vidas. Su mayor problema consistirá en decidir en qué invertir (malgastar) su indigesta cantidad de tiempo libre. Tipos carismáticos al 100%.Mallrats es una película de este curioso género, por tanto sus protagonistas no van tener problemas verdaderamente trascendentales, y cualquiera estará de acuerdo en que pasarse el día matando el tiempo en el centro comercial (Mall…) merodeando como ratas (…rats) de tienda en tienda, de planta en planta, no es un buen contexto para una trama trascendental al uso.Las ratas de AskewJeremy London es TS, un universitario cualquiera de actitud insegura, que tiene un problemón con su chorba. Jason Lee es Brodie, coleccionista de cómics hardcore que vive en casa de su madre y que tiene un problemón similar. Juntos forman un dúo protagonista en el que TS sirve de personaje florero pasivo cuya función es darle coba a Brodie para deleitar los oídos del espectador con diálogos geeks, cínicos, irreverentes y con chispa. Este esquema no es que suene, es que atrona a Clerks. Pero esto no es negativo necesariamente.Claire Forlani y Shannen Doherty son, respectivamente, los problemas con curvas de los dos individuos mentados. Y luego están Jay y Bob el Silencioso, Jason Mewes y Kevin Smith (que además dirige y escribe, por si no habéis pinchado en el vínculo de su nombre al inicio de la entrada). Como aparición friki estelar nos encontramos a Stan Lee, ídolo de oro entre los amantes del cómic de superhéroes. Ben Affleck también aparece probablemente por artes de presión de estudios, así que su mención bien puede acabar aquí.Un momento… Personajes urbanos, unos escenarios costumbristas de los 90, trama amorosa sin pretensiones, comedia basada en los diálogos ingeniosos, esos dos mongolos de Jay y Bob… ¿Aquí hay gato encerrado? No, es simplemente la mitología creada por Kevin Smith bajo su productora View Askew. Las películas desarrolladas por Smith están unidas por numerosos, pero pequeños, detalles argumentales: personajes, situaciones, tramas, intérpretes, chistecillos…Todo el trasfondo referencial del que hacen gala Clerks, Mallrats, Persiguiendo a Amy, Dogma, Jay y Bob el Silencioso Contraatacan y Clerks 2, podría dar de sí para un extenso artículo analítico, o bien para un ciclo de cine en casa un fín de semana.Lo güenoEs una comedia ingeniosa con todas las letras. La velada se pasa volando, mientras acompañamos a esos cuatro caraduras haciendo el vándalo por el centro comercial. Brodie tiene el mismo carisma que puede tener el pionero Randall (de Clerks), el cuerpo es otro, pero el ánima despreocupada y cínica es clónica.Kevin Smith sí que sabe elegir actrices atractivas. Tanto las novias de los protagonistas, como las secundarias que se pasean por el centro comercial provocarán derramamientos de baba a más de uno.Los aportes cómicos de Jay y Bob a la trama son impagables, el salto cualitativo de Smith como Bob desde Clerks a Mallrats es bastante destacable.Lo maloLos más exigentes pueden exprimir a dos bandas: no es arriesgada y es más de lo mismo (más de Clerks). En una entrevista en los extras Smith afirma que pretendían desde un principio un Porky’s “inteligente”, una Clerks en un centro comercial. Pero si nos ponemos en plan “vi Clerks y me quedé con muuuuchas ganas de más”, este defecto se convierte en virtud.Kevin Smith ya no sabe elegir actrices creíbles. La novia y la ex de Dante Hicks en Clerks daban una impresión más humilde y realista, cercana al espectador. En Mallrats, y por lo que se ve, de ella en adelante, los personajes femeninos son maniquíes de escaparate (metáfora muy apropiada para esta película, por otra parte).Así como sucedió con Gimli en la segunda y tercera parte del Señor de los Anillos, Jay y Bob se convierten, arrastrados por el peso de su carisma, en… payasos de risa fácil.Hora de cierreSolondz me va a matar por esto: Mallrats es el comienzo de la carrera palomitera de Kevin Smith, en esta el espíritu humilde de Clerks se ha perdido ya completamente en mi opinión. Diversión para disfrutar entre amiguetes.Trivia (traducido de Imdb y Wikipedia)Brian O'Halloran, Dante Hicks en Clerks. Cameo interretando a un tal Gill Hicks...Bastante extenso, así que se publicará en entrada aparte. ¡Gracias por su paciencia![+/-] Seguir Leyendo...]]></content>
		</document>
		<document id="e1c9b14f25db618e586997c5822c2ed0" url="http://feedproxy.google.com/~r/OtherFilms/~3/-g_T0WOe_YI/ruta-66-las-virgenes-suicidas.html">			<content><![CDATA[Ruta 66 vuelve al redil con todo el cine indie con el que se pueda topar bajo el sol seco de los desiertos yanquis.Las vírgenes suicidasBasada en la novela homónima de Jeffrey Eugénides, es una película dirigida por Sofía Coppola (hija de Francis Ford Coppola) y estrenada a 7 años de diferencia de aquella. Del elenco de actores que la protagonizan destacan los siguientes nombres: Kathleen Turner, Kirsten Dunst, James Woods, Y Josh Hartnett.Me gustaría destacar las breves y humildes aportaciones de Danny DeVitto (como terapeuta en par de escenas) y de Giovanni Ribisi (como narrador).Trágica historia de unas chicas inocentes en un sentido ambiguoEn un barrio acomodado típicamente americano cierto suceso ha supuesto un punto de inflexión en su aburrida intrahistoria: la muerte por suicidio de cinco hermanas adolescentes. Esta tragedia levanta todo tipo de rumores si fundamento, hipótesis interesadas y leña para quemar en las reuniones informales de amas de casa ociosas. Todo el mundo especula sobre la causa de la fatalidad, pero sólo un grupo de inocentes chicos conoce la verdad. O al menos eso creen ellos.La principal trama de la película, y se podría decir que la única trama al comprobar su importancia en el trato que le da Coppola, carece de pretensiones. No nos encontramos ante un misterio cuyo suspense e incertidumbre alcance proporciones detectivescas. Es la simple narración en imágenes de un evento triste a la vez que realista.De la interpretación de los personajes merece destacar la de un moderado James Woods que convence como padre pasivo, y más tarde como padre trastornado. El trabajo de Turner como madre autoritaria provoca un leve rechazo en el espectador. El personaje de Lux Libson (Dunst) no está exagerado en su nivel de sensualidad, es sugerente en el sentido inocente de la palabra. Con lo descrito en este parrafoquiero hacer hincapié en un aspecto: la moderación de Coppola a la hora de presentar al espectador todos lo elementos. Es lo que le confiere realismo al matiz costumbrista del film. Aquí no se hace una crítica directa al estilo de educación autoritario de la madre Libson, no se muestran escenas crudas de tiranía y represión psicológica. Más bien se nos sitúa al nivel de los testigos ajenos, curiosos por conocer los entresijos de una familia tan peculiar.Las metáforas argumentalesUn punto negativo que se le puede achacar a la pelicula es que ciertas metáforas, mensajes visuales son demasiado predecibles. La mano de Cecilia (la primera chica en “caer”) en el árbol “marcado para su tala”, por ejemplo, o que la hija más provocadora se llame Lux(t). Salvo una. La escena de los convecinos del barrio celebrando una cena comunitaria con el tema de la “asfixia” es un boche metafórico excelente que encaja a la perfección con toda la historia que se cuenta previamente.La belleza visualLa narración arriba mencionada es tan modesta como bella. Sobre todo interiores uno puede recrearse con los pequeños detalles: habitaciones llenas de objetos que por los que se puede conocer a sus personajes, todos colocados con sumo cuidado, no parece que estén distribuidos al azar por un perito de la industria para dar el pego. La belleza de esta película no reside en el factor “lolita” de las protagonistas, en caso de que lo hubiera sería de un nivel ínfimo a la par que sutil.Trivia (traducido de Imdb)- En la escena de las llamadas telefónicas musicales entre los chicos y las chicas, no se utiliza el típico recurso de los falsos números de teléfono “555-” tan recurrentes en el cine y la televisión.- En esa misma escena se puede ver de fondo una proyección cartográfica de Gall-Peters, la cual es muy poco común. (más info aquí).- Tras acabar el guión, Sofia Coppola se enteró con pesadumbre que ya había una compañia que estaba en proceso de producción de una adaptación del libro. Pero no estaban muy contentos con el guión, así que ella les mostró el suyo, el cual acabó usándose para la película.- Sello personal de la directora: Plano del sol a través de las hojas de los árboles.- "Les Cahiers du cinéma" (Revista francesa) la eligió como una de las 10 mejores películas del 2000, compartiendo el séptimo puesto con “Yi-Yi”.- Sofia Coppola actuó de hermana pequeña de Kathleen Turner en Peggy Sue Got Married (1986) dirigida por Coppola senyor. En Las Vírgenes Suicidas Turner actúa bajo la dirección de Sofia.- Le ofrecieron el papel de Sara Lisbon a Kim Basinger, pero tras el éxito de L.A. Confidential (1997) su caché se disparó. También consideraron a Alyssa Milano para ese papel, pero por conflictos de calendario con la serie de Embrujadas tuvieron que desechar la idea.- Alicia Silverstone rechazó el papel de Mary Lisbon.[+/-] Seguir Leyendo...]]></content>
		</document>
		<document id="2a167af6ebba33f9fa3da9794be276df" url="http://feedproxy.google.com/~r/OtherFilms/~3/3HJCqb0hCIY/ruta-66-pequena-miss-sunshine.html">			<content><![CDATA[Ahora toca obra de ese relativamente nuevo cine indie que se abre paso al mercado mainstream. Lógico, como se explica a continuación.Pequeña Miss SunshineUna familia "algo" desestructurada se echa a la carretera en pos de cumplir el inocente sueño de una niña pequeña. Un padre obsesionado con el triunfo y la superación por encima de los demás. Una mujer que se esfuerza todo lo posible en sus deberes como madre de familia. Un abuelete que es la imagen más vivaracha y despreocupada del dicho carpe diem, en contraposición a su nieto político, un adolescente alienado por las influencias y los tópicos de rebeldía propios de la edad del pavo. La carga de un hermano/cuñado que ha intentado suicidarse, completamente depresivo y patético. Y por último la pequeña la familia y su sueño: Ser parte del glamour y la elegancia de los tradicionales (y superficiales) concursos de belleza yanquis.Comedia light, drama light, indie lightAnáloga a la estela de figuras como Steven Soderbergh y Sofia Coppola, PMS supone otro salto de la escena indie más ignorada a los titulares de las novedades en la sección de entretenimiento de los telediarios de máxima audiencia. Ahí reciben su mención obras como Juno, compartiendo espacio con el blockbuster del momento. Un pequeño reconocimiento, el mínimo exigible para con el mercado alternativo.Ahora bien, este paso adelante exige ciertas concesiones por parte de los autores marginales: no se puede ser tan bruto como Todd Solondz, ni lucir un sentido del humor tan "especialito" como el de John Waters, ni tampoco excederse en la narración egoísta de Gus Van Sant. Así sucede con PMS: Las bromas tienen comienzo y final muy definidos, el drama no llega a tocar verdades incómodas que el espectador yanqui prefiere ignorar, y el ritmo es el apropiado de una road movie sin anécdotas increíbles y salvajes.Disfruté de la película acompañado de una persona totalmente ajena al mundillo del cine, una de esas personas que pican con las infra-producciones de cadenas privadas (muy dignas, pero creo que nos merecemos antes otras cosas). Esa persona no se rió nada en toda la película, salvo en la recta final, durante el concurso de belleza. Es evidente que la comicidad del film deriva en derroteros más sencillos momentos antes de comenzar el esperado concurso, más al estilo de las innumerables películas de Steve Martin (te lo puedes imaginar bailando y haciendo cucamonas en el escenario. Antes de ese momento alguien así no encaja en toda la película).El drama familiar está también muy suavizado. Suicidio, ruina económica, presión y estrés familiar. Estos temas generalmente son my graves y duros de transmitir, pero en la película, pese a su presencia, la sensación que dejan es del tipo “bueno, al final no es para tanto”.En estos aspectos el espectador más exigente puede quejarse y decir que flojea. Aunque no por ello la película no es disfrutable. La realización y la banda sonora cumplen su papel de forma muy digna.Mensaje y pequeñas lagunasPese a todo, he disfrutado la película en justa medida, sobre todo por el mensaje que porta. Es el típico “la belleza está en el interior”, pero esta vez la cosa no es tan simple como en un episodio estúpido de Disney Channel, sino que ingredientes como el apoyo familiar, el cariño fraternal y el trabajo en equipo aderezan el mensaje, y su transmisión a través de las imágenes es magnífica (empujando juntos la furgoneta a través de la carretera… ¿hace falta explicarlo?).Mis quejas se dirigen principalmente a los personajes de Steve Carell y de Paul Dano. El primero pese a su fama como cómico, en la película sabe controlar esos impulsos locos de los que hace gala en la edición versión estadounidense de The Office. ¡Faltaría más! El problema parte de su guión y su trozo del pastel dramático. Su pequeña batalla interior no llega ni a medio gas, apenas sufre, apenas aprende de los demás. Su conclusión feliz llega por arte del porquesí. En cuanto al personaje del emo recalcitrante, su parte cómica podría haber dado muchísimo más de sí, y habría sido de agradecer un poco más de chiste cebándose en esas contradictorias actitudes extremas que lo caracterizan. Aunque hubiera sido gótica, rapera o pija la estética para el muchacho, el resultado habría sido igual, apenas hay chistes.Trivia (extraido y traducido de Imdb)Completar el proyecto tomó 5 años debido a vericuetos económicos.Fox Searchlight adquirió los derechos de distribución en Sundance 2006 al precio de diex millones y medio de dólares.En sus orígenes, Focu Features estaba implicada, pero en 2004 se acabó su intervención.Tras el suceso anterior, Marc Turtletaub y otros compañeros productores compraron el guión por 250.000 dólares. Marc anunció en su momento que él mismo se encargaría de cubrir el presupuesto.En un principio se tuvo en mente a Bill Murray para el personaje de Frank. Como segunda opcion estaba Robin Williams.En contra de lo que se dice, el apellido de Frank no es Greenberg, sino Ginsberg como se reveló en el guión final.El nombre completo de Dwayne nunca es mencionado en toda la película.Abigail Breslin wore a fat suit for the part of Olive.Link this trivia.Al interpretar a Olive, Abigail Breslin tuvo que utilizar un traje especial para que pareciera gorda.La heorina que el abuelo esnifa en realidad son pastillitas de vitamina B mahacadas.La matrícula de la furgoneta de la familia Hoover es "153 H8A".En un principio fue concebida como una "road trip movie" de la Costa Este, un viaje desde Maryland a Florida. Pero por limitaciones en cuestión de rodaje se cambió a un viaje desde Nuevo México a California.Durante el rodaje, se llegaron a utilizar cinco furgonetas Vokswagen Type2 idénticas.Las escenas en Redondo Beach (la recta final de la película, el lugar donde se celebra el concurso Pequeña Miss Sunshine) en realidad se filmaron en Ventura, California. No hay autopistas en Redondo Beach que lleven a la playa.Cuando escogierona Steve Carell tras el casting (ates de mediados de 2005), los productores estaban preocupados por no ser un actor de renombre y su posible falta de experiencia. Pero la situación cambió en el intervalo de tiempo que cubre la filmación de la película (verano de 2005) y su estreno encines en el verano del año siguiente. Debido a su trabajo en Vírgen a los 40 y la versión yanqui de The Office, su índice de popularidad alcanzó su cénit. En solo un año los productores pasaron de protestar y quejarse por él, a utilizarlo como orgulloso reclamo publicitario.El 25 de julio del mencionado verano de 2006, Fox Searchlight Pictures organizó un pase en un "autocine" donde se invitaba a acudir a los poseedores de furgonetas Volkswagen. 65 furgonetas se presentaron a ver la película.Los directores (Jonathan Dayton y Valerie Faris) habían dirigido previamente el video musical de "1979", canción de los The Smashing Pumpkins. Nótese que el coste de la compra de Frank en la gasolinera es de 19.79 dólares.Dwayne y Olive no son hijos del mismo padre. Sheryl tuvo a Dwayne de un matrimonio anterior: En la película se dice "él ha visitado a su padre en Florida" y se ve una foto de Dwayne con su padre, aunque más joven.Durante la escena de la comida en el restaurante de carretera, los cuatro clientes que están sentados detras de Sheryl y Richard son los padres de los directores.Mientras grababan la escena en la tienda de la gasolinera (en Santa Clarita, California), una persona muy parecida a Paul Dano (que hace de Dwayne) entró en el establecimiento. Dano ese día llegaba tarde y como realmente no se le necesitaba, al ver al sosias todos pensaron que era el verdadero.Todas las niñas del concurso al final de la película, salvo Abigail Breslin, son participantes veteranas de este tipo de concursos de bellez en la vida real. Usaron los mismos atuendos, peinados y maquillajes, y realizaron los mismos numeritos para la prueba de talento que alguna vez llegaran a realizar en sus carreras como niñas monas con certificado.La película va dedicada a Rebecca Annitto, la sobrina del productor Peter Saraf, que murió en un accidente de tráfico a los 14 años, en 2005. Ella aparece como extra en las escenas del restaurante y la gasolinera.El personaje de Dwayne en un principio iba a lucir un peniado Mohawk.Thomas Haden Church rechazó el papel para Richard Hoover. Posteriormente, se arrepintió de tal decisión.Michael Arndt tuvo que dejar su trabajo como asistente del actor Matthew Broderick para dedicarse a redactar el guión de Pequeña Miss Sunshine.El equipo de rodaje se aseguró al 100% de que Abigail Breslin estuviera escuchando su Compact Disc de forma que no pudiera escuchar las líneas poco apropiadas para menores proferidas por el abuelete (Alan Arkin).El presentador del concurso es una parodia de uno real, Tim Whitmer (conocido como "Mr Tim") que suele aparecer en bastantes documentales y programas sobre el tema.Dwayne dice (escribe, más bien) que su edad es 15 años. En realidad, Paul Dano tenía 22 años cuando interpretó a Dwayne.Aunque interpreten papeles de madre e hijo, Toni Collette y Paul Dano sólo se llevan 12 años de diferencia de edad.Bryan Cranston ("Stan Grossman") and Dean Norris ("State Trooper McCleary") have supporting roles, and also star together in AMC's "Breaking Bad" (2008). "Breaking Bad" (2008) is also set in Albuquerque.Link this triviaLos secundarios Bryan Cranston y Dean Norris trabajan juntos en "Breaking Bad" (2008).Una de las furgos VW que conduce Greg Kinnear está expuesta en el museo automovilísico "Petersen Automotive Museum" en Los Angeles.SPOILER: El nombre de pila del abuelo sólo es revelado una única vez durante todo el film: despues de su muerte. Es Edwin Hoover.En los audiocomentarios los directores cuentan que Greg Kinnear se avergüenza mucho de su forma de bailar porque su mujer se rió de sus pasos de baile durante su boda. Está tan avergonzado que llegó a pedir que eliminaran de la película la escena final con el baile familiar.[+/-] Seguir Leyendo...]]></content>
		</document>
		<document id="ecb15c4c86ff86f18af2d63d18da6c6" url="http://feedproxy.google.com/~r/OtherFilms/~3/4ACeS_jnk_U/ruta-66-american-splendor.html">			<content><![CDATA[El cine indie y el cómic underground. Un encuentro vital.American SplendorHarvey Pekar es un personaje de cómic. Y un personaje interpretado en esta película por Paul Giammati. Y una persona real, que también aparece en la película. Lo mismo se aplica para todos los personajes que aparecen en el film, bajo la dirección de Robert Pulcini y Shari Springer Berman.La mezcla de formatos reunida no es precísamente a lo que estamos acostumbrados. ¿Crítica social? ¿Bio-pic? ¿Humor negro? ¿Documental sesgado? El mismo Harvey Pekar en persona con su esposa Joyce Brabner firman el guión de la película, más concretamente los cómics originales que adapta la película.Un regalo para los fans del cómic... ¿no?Reconozco mi falta de perspectiva para con esta película. Considero que hace falta cierto bagaje proveniente de la cultura de la viñeta americana para disfrutar plenamente de la historia de Harvey. Abundan las menciones a figuras del cómic, a títulos, a sucesos biográficos de otros dibujantes. Tambien ayudaría pertenecer a la época en la que se desarrolla la vida de Pekar, pues inevitablemente el contexto temporal ejerce su influencia mientras acompañamos a Pekar a lo largo de su trayectoria tanto vital como profesional.La impresión que deja la película en un profano en la materia como yo, más amante de la ficción narrativa, está sesgada y desemboca en un sinsabor negativo. Es una experiencia bastante pesimista, el visionado del film. Harvey no es una fiesta con patas, y el hecho de que sea todo real no ayuda. El estilo narrativo me parece desequilibrado, con breves momentos pseudoartísticos, metraje real, behind the scenes?, narración en off a lo documental... un batiburrillo no muy cómodo. Al principio causó en mí una impresión de ver una comedia de humor negro, arrancándome algún bufido diversión. Pero esa sensación fue breve, pues a medida que pasaban los minutos el hastío y el aburrimiento se apoderaron de mí.En definitiva, prefiero que defiendan la obra como debe ser los fans del cómic, pues arguyo que la película tiene un público target muy bien definido. Alienación para mí, pues estoy fuera de ese grupo.Trivia (traducido de Imdb/Wikpedia)Cameo: [Ted Hope] Es la voz que se escucha cuando llaman a Harvey del programa de David Letterman.Paul Giamatti, durante la escena de la primera entrevista con David Letterman, viste la misma chaqueta que llevó el verdadero Harvey en su momento.Jonathan Demme intentó adaptar el cómic en los 80, pero debido a que Demme no estaba establecido como director profesional, no llegó a buen puerto.En un principio se pensó en Rob Schneider y en Leonardo DiCaprio para el papel de Harvey.Las escenas de la “habitación blanca” se rodaron en tan sólo un día.Cameo: [Gary Dumm] Dibujante durante mucho tiempo del cómic. Es el hombre de pelo canoso que le pide a Harvey un autógrafo de “Nuestro año del cáncer”.Harvey comenta algo de una película sobre Robert Crumb. Es esta: Crumb (1994)La NBC no dió permiso para que se utilizase el metraje real de cuando Pekar le cantó las cuarenta a Letterman en directo, así que ese fragmento está realizado por los actores.Durante la escena de la primera entrevista a Harvey en el show de Letterman, vemos a Joyce de vez en cuando en la sala de espera, en compañía de un hombre que lleva un cocodrilo encima. En un principio este personaje iba ser John Waters en plan cameo."No te molestes ne dejar comentario, ¿para qué? Bah!"[+/-] Seguir Leyendo...]]></content>
		</document>
		<document id="e556443fbf5007e798061bc8e4b8dbb0" url="http://feedproxy.google.com/~r/OtherFilms/~3/5ovF9yVw5Jo/banksys-exit-through-gift-shop-5.html">			<content><![CDATA[El documental sobre Banksi va a tener distribución, por lo menos en los USA, así que la promoción acaba de arrancar con estos interesantísimos primeros 5 minutos. De no perderselos oiga!!!]]></content>
		</document>
		<document id="44d6992ac9cf9a4d7b5bb3eb26f1c69b" url="http://feedproxy.google.com/~r/OtherFilms/~3/6wmpOCmmUbE/people-v-george-lucas-nuevo-trailer-y.html">			<content><![CDATA[Por fin hay fecha de estreno para el tan traído y llevado por estos lares documental, acerca del los problemas pendientes de media humanidad con el señor de la papada imposible. The People vs. George Lucas tendrá su premiere en el 2010 SXSW Film Festival, compartiendo cartel con gente del tamaño de Steven Soderbergh, Michel Gondry y Jean-Pierre Jeunet. Desde Other Films le deseamos a Alexandre O. Philippe, con quien hablamos hace unos meses, toda la suerte del mundo con su nuevo trabajo y esperamos que de alguna manera podamos verlo estrenado en nuestro país. De momento, y hasta que sepamos si un servidor ha se ha quedado en el suelo de la sala de montaje, este es el nuevo teaser que nos hace adivinar por donde pueden ir los tiros.]]></content>
		</document>
		<document id="52f7154d2c63a877d36706d90a88f4a6" url="http://feedproxy.google.com/~r/OtherFilms/~3/dku_-gkE904/ruta-66-pink-flamingos.html">			<content><![CDATA[Un ejercicio de mal gusto.Pink FlamingosJohn Waters es un tipo la mar de simpático y dicharachero. Suele dirigir, escribir y producir sus propias películas de forma totalmente independiente, como nos gusta aquí. Pero también le dá por utilizar a la misma troupe de interpretes chungos y horteras, lo cual no nos gusta tanto. Tanto en la película que toca tratar esta vez en Ruta 66, como en varias películas más de Waters de finales de los 60 y hasta los 80, toman parte los siguientes individuos: Divine, David Lochary, Mary Vivian Pearce, Mink Stole, Danny Mills, y Eddith Massey. Merece la pena mencionar que estos nombres son los principales por que tienen mucho diálogo en el film, porque a nivel interpretativo destaca todo el reparto al mismo nivel: uno muy profundo.Divine, diva entre divosLa historia de Pink Flamingos no es surrealista ni imposible, así que con eso no hay problema. Es una trama perfectamente plausible, pero lo malo es eso, que uno no querría que así fuera. Divine, es un travelo con una personalidad inmunda que le acarrea una fama morbosa. Pasa sus días en un entorno idílico: Una caravana de color rosa uy hortera en mitad del bosque. Vive junto a su madre, que padece un trastorno mental grave que le lleva a obsesionarse con los huevos, junto a su hijo Rackers, otro que tal baila, pervertido sexual semi-zoofílico, y por último, Cotton, otra hortera que le dá al voyeurismo. Divine tiene una clara meta existencial: Ostentar el título a la persona más inmunda y asquerosa del mundo. Precioso.Pero a Divine se le presentan dos rivales que no se quedan atrás en cuanto a moral podrida. Una pareja de freaks sin nada mejor que hacer que secuestrar mujeres para embarazarlas y vender sus hijos al mejor postor. Ah, y pervertidos sexuales en su tiempo libre. Al final de la película uno no sabe quién es más inmundo, de verdad. Me atrevería a señalar con el dedo al propio Waters.Lo que pasa con FlamingosEs incómodo ver esta película. Bastante. No me quiero imaginar qué pasaría si se diese la situación en la que una persona, ignorante del contenido de la película, la pusiese en un ambiente familiar o entre amiguetes para pasar la tarde.La película es puro material amateur. Tú lector, puedes pillar una cámara y hacer lo mismo que ha hecho Waters, pero seguramente no te atreverías. Lo único que no está al alcance del cinefilo de a pié es tener los arrestos y los huevazos para rodar escatológicas escenas a la altura de las de Flamingos. Porque Pink Flamingos lleva la escatología visual a un nuevo nivel, uno muy raro y extraño. De hecho creo que al espectador le puede producir mareos el hecho de que Waters se pase toda la película con la cámara en la mano, pasando de pillar un trípode, o un cacho palo largo para que la imagen adquiera algo de estabilidad.Atención a la cuerda blanca del tronco en las dos instantáneas...Se supone que es una comedia. Yo no me he reído. Buscarle algo positivo a la película es difícil. Pero me doy cuenta de algo: Durante el visionado tenía, debía, verla hasta el final por lo impresionado y cautivado que estaba. Y ese mérito hay que concedérselo a Waters.Lo mejor, algo que no es la películaEsto es realmente relativo. En la edición en DVD a la que tengo acceso, viene un extracto de vídeo a modo de extra/documental con Waters como protagonista, comentando y presentando metraje inédito que no se incluyó en la película por motivos desconocidos (no hay apenas diferencia con el producto final, ni cualitativa ni leches, ¡es la misma basura! De ahí la relatividad que comento). Es un regalito muy simpático por parte del señor Waters. Verle comentar su peculiar obra como si fuese la cosa más normal del mundo no tiene desperdicioTrivia (traducido de Imdb)Los excrementos del perro en la última escena son reales. John Waters cuenta que le dieron de comer chuletas los tres días antes.Sello personal del director: [Referencias al asunto de la familia Manson]. En una escena en la que Divine va paseando por Baltimore, podemos leer “Liberad a Tex Watson” en un graffiti de una pared. Y en el apartamento de Connie y Raymond hay una foto de Susan Atkins. Ámbos implicados en los famosos asesinatos de la familia Manson.Se rodó durante los fines de semana. Los días laborables John Waters recaudaba dinero.La casa de los Marble estaba alquilada por John Waters y Mink Stole. Los interiores se filmaron en la parte de la casa que pertenecía a Stole. Para la grabación, apenas modificaron la decoración original.David Lochary Mink Stole diseñaron y se tiñeron su propio vello para la película.Había una subtrama sobre “vengarse de Cookie”, pero se eliminó del producto final.Para la reedición de 1997 se cambiaron algunos temas musicales. Un ejemplo notable es el cambio de "Sixteen Candles" de The Crests, por "Happy, Happy Birthday, Baby" de The Tune Weavers, en la escena de la fiesta.According to director John Waters, the film's budget was so tight, that he could not afford "A" and "B" reels. The work print was in effect the master copy. (Nota de Aka, solicito ayuda de los lectores para esta info.) Traducción por Solondz: "Cuenta Waters que el presupuesto era tan ajustado que no se podian permitir copias de trabajo. Las copias de trabajo eran de hecho, el master final"Los créditos iniciales son de los más largos de la historia. En ellos aparecen todos y cada uno de los actores y los extras de la película.Durante el rodaje, arrestaron a Divine por robo. En su defensa, dijo que era un actor de método interprentando a un criminal.John Waters quería a un tipo llamado “Mr. Ray” para que fuera el narrador de Pink Flamingos. Mr. Ray era un famoso locutor de radio para anuncios sobre el cabello y era conocido por su marcado acento de Baltimore. Mr. Ray rechazó el papel, así que Waters grabó la voz en off imitándole bajo en seudónimo de “Mr. J”.Al parecer, David Lochary se coloreó el pelo de azúl con un rotulador de punta gruesa.Cuando Connie y Raymond llaman a la policía para denunciar la fiesta de cumpleaños de Divine, Raymond da la dirección real del emplazamiento.En algunos cines, se repartieron bolsas para vomitar marca “Pink Phlegm-ingo”.El “Cantante Anal” (Nota de Aka: dios...) no aparece en los créditos a petición suya. John Waters afirma que “permanecerá en el anonimato. Es su decisión”. Sin embargo, el fulano no tiene problemen revelar su relación con la película delante de sus amigos.En la fiesta de cumpleaños Divine y sus invitados inhalan de verdad nitrato amílico. En aquella época, en USA era legal comprar “poppers” de esa sustancia en las farmacias. Si uno se fija en la cara de Divine en esa escena, ella estalla en carcajadas de repente. John Waters dice que ahí “le da el subidón”.Elizabeth Coffrey (“La Pava con Pene”) era un hombre transexual preoperado que había estado bajo tratamiento hormonal para conseguir los rasgos femeninos que se ven en la película. Se operó para quitarse el pene justo una semana después de rodar la escena en la que aparece en Pink Flamingos. Vuelve a aparecer en la siguiente película de Waters, pero ya como mujer.John Waters escribió una secuela llamada “Flamingos Forever”. La trama tendría lugar en Baltimore, con el regreso de la pandilla de Divine a la cual se uniría el nieto de Divine, un travesti de 8 años. Su némesis en esta película sería Vera Venninger, la hermana de Connie Marble, junto a su marido Wilbur, un necrófilo dueño de un tanatorio. Troma Films iba a financiar el proyecto con 600.000 dólares, pero no se llevó a cabo por culpa de las muertes de Edith Massey y de Divine. Además, Waters estaba MUY descontento con las instalaciones de Troma para la edición de las películas, las cuales eran Moviolas antiquísimas de los orígenes de la edición fílmica. El guión de esta obra está disponible junto a los de Pink Flamingos y Desperate Living en una colección llamada “Trash Trio”.El coche del matrimonio Marble perteneció a un hombre de raza negra que John Waters conoció durante la fase de pre-producción en Batimore. A cambio de poder usar su coche, Waters prepararía la siguiente escena en la que aparecería: Connie sale hablando con un espejo mágico y dice “Espejito, espejito, dime, ¿quién es la más inmunda de todas?”. Entonces un negro vestido así aparecería de entre una nube de humo y diría “Es Divine”. Pero Waters no conseguía que los efectos especiales funcionasen correctamente, así que se eliminó la escena de la película.En el documental MIDNIGHT MOVIES, John Waters dice “Estaba colgado cuando escribí Pink Flamingos. NO estaba colgado cuando la realicé”Según el diseñador de producción Vincent Peranio, el departamento de arte sólo disponía de 200 dólares de presupuesto. Se gastaron la mitad en comprar la caravana, la otra mitad en decorarla. “Después de quedarnos sin dinero, lo que hacíamos era robar cosas”.Lo único de lo que se arrepiente Waters es de la escena de la felación. Fue incómodo pues los actores eran amigos en la vida real. También siente que es la parte más “pasada de rosca” de la película: acababan de estrenar “Garganta Profunda” y la escena en cuestión era una crítica de Waters a la moda del “porno chic”.En el guión original había una escena en la que se prendía fuego al pelo de Connie. La actriz que interpretaba a Connie, Mink Stole, en un principio estaba de acuerdo en hacerlo, pero cambió de idea más tarde. John Waters cuenta en el audiocomentario que estába contento con su decisión, pues sino ella habría acabado con quemaduras de tercer grado en la cabeza y él habría ido a la cárcel.En la escena de sexo entre Crackers y Cookie una gallina muere de verdad. En una de las escenas restauradas en 1997 se ve cómo cocinan su cadáver para cenar.[+/-] Seguir Leyendo...]]></content>
		</document>
		<document id="1f8b198ceb80862332619534a07338dc" url="http://feedproxy.google.com/~r/OtherFilms/~3/E8ifFJlyezE/entrevista-sandy-collora.html">			<content><![CDATA[Entrevista realizada en GeekTyrant al director del corto de culto Batman:Dead End y Hunter Prey, película de acción-Ciencia Ficción indie que saldrá a la luz próximamente, Sandy Collora.La traducción corre a cargo de un servidor y la publico en dos partes. En esta primera parte Collora hace un repaso a su carrera desde la salida de Dead End hasta el comienzo del rodaje de su proyecto más personal y ambicioso, Hunter Prey.Recuerdo la primera vez que vi tu corto, Batman Dead End. Me quedé con la boca abierta. En ese instante, pensé “quiero ver una peli de Batman o de Superman dirigida por este tío”. Se convirtió en una obra de culto y a día de hoy todavía luce espectacular.Hay toda una historia, de oportunidades y de pérdidas, detrás de su realización. ¿Cuál es?Vaya, ¿por dónde empiezo? Pasaron un montón de cosas durante el nacimiento de esa pequeña película… Fue una época muy difícil para mí. Lo primero fue la muerte de mi madre, el 26 de julio, tres días después del estreno de la película en la convención del cómic de San Diego. Estábamos muy, muy unidos, así que su muerte hizo que aquellos tiempos fueran muy agridulces. Por un lado, Dead End cosechaba un éxito arrollador, especialmente en ciertos círculos de Hollywood, y por otro, tenía que enfrentarme con la muerte del ser que más quería en mi vida. Mi madre era mi mejor amiga. Fue una época de emociones contradictorias.Recuerdo días en los que, por la mañana, recibía llamadas de gente como Alex Ross o Guillermo Del Toro, que cubrían la película de elogios, y luego por la tarde, soportar una total tristeza y desesperanza por lo que le pasó a mi madre. Era realmente difícil compaginar las cosas tan geniales sucedieron esos días con el peor momento que he tenido que afrontar jamás. Era muy difícil concentrarse y tener las ideas claras.A decir verdad, también me sentía algo culpable… Mi madre acababa de morir y allí estaba yo, con montones de entrevistas, promocionando mi película, almorzando con las estrellas y los ejecutivos de los estudios, charlando sobre trabajo. Psicológicamente, era algo muy gordo a lo que enfrentarse. Sabía que ella es lo que habría querido que hiciera, peo aun así me sentía fatal por ello. Incluso algunos compañeros y amigos estaban sorprendidos de cómo salí adelante, ocupándome de mi carrera, a pesar de lo que acababa de suceder.Durante dos años, la situación no cambió mucho. Mucho ojear proyectos y muchas charlas sobre hacer esta o aquella película, con distintos estudios y productores. En aquél momento me sentía algo frustrado pues no entendía por qué ninguno de aquellos proyectos se ponía en marcha. Tengo que admitir que en aquellos tiempos era algo ingenuo, sobre cuánto puede tardar que una película se empiece a rodar en la industria. Hay películas “mainstream”, puros blockbusters, cuyos desarrollos toman años y años, quedándose en las estanterías durante mucho tiempo, es increíble. Todavía no entiendo del todo cómo y por qué ocurre eso. Pienso que la mayoría de las personas implicadas en el desarrollo de un proyecto, llevan a cabo las cosas dando muchos rodeos, complicando mucho las cosas, pero en el presente tengo mejor conocimiento de causa, de cómo funciona el proceso, aunque todavía no dejo de preguntarme a veces: ¿por qué?Al verano siguiente tuve un accidente de coche muy grave. Un borracho chocó con mi coche por detrás, y mi coche dio cuatro vueltas de campana. Si un hubiese sido por el cinturón, probablemente no estaría aquí sentado haciendo esta entrevista. Pasó mucho tiempo hasta que me recuperé de todos los huesos rotos, las contusiones, desgarros, etcétera… El dolor de las costillas duró mucho, my hombro y mi brazo no recuperaron la movilidad en un tiempo, y tardaron meses en extraerme todos los fragmentos de cristal del cuerpo. Recuerdo que lo primero que hice al salir del hospital fue ir a ver mi camioneta. Era difícil de creer que hubiera sobrevivido, con toda la sangre seca que había.El médico me dijo que aunque tenía suerte de estar vivo, el brazo izquierdo y mi hombro seguramente no recuperarían nunca el 100% de su movilidad, y que tendría problemas de espalda el resto de mi vida. Bueno, mi brazo y mi hombro aun no tienen buena pinta, pero nunca han estado mejor, y jamás he tenido problemas de espalda de ninguna clase. Yo interpreto aquél accidente como un “quitamiedos” en la carretera de la vida. Una aventura más. Me planteé la recuperación sin ninguna clase de dudas evitando que mi cabeza se llenase de pensamientos negativos sobre la discapacidad o sobre estar impedido de alguna manera. En mi corazón sabía que lo superaría y que continuaría persiguiendo mi sueño, y eso es exactamente lo que hice.¿Qué ha supuesto esa película para tu carrera?Pienso que me colocó en el punto de mira de mucha gente. Tenía dificultades para encontrar un proyecto que me ayudara a despegar pese a mi extensa experiencia en efectos especiales y diseño en spots televisivos y vídeos musicales antes de Dead End, antes de dirigir bastantes cortos. Ahí fuera hay directores de publicidad de gran talento, con más experiencia de la que yo tenía. Hasta para ellos fue difícil. Sabía que un tipo como yo, de poca experiencia, debía de hacer algo que estallase para llamar la atención de la gente. Batman compitiendo a la altura de Depredador. Y funcionó. Creo que tras las reacciones que provocó Dead End en internet, los estudios empezaron a verme como un serio candidato para dirigir una película del género.También hice un montón de amigos y conseguí contactos en el negocio gracias a ello. Hice migas con personas increíbles, con guionistas, artistas y trabajadores de la industria de gran talento, cuyos trabajos admiraba. Gente como Simon Bisley, Neal Adams, Guillermo del Toro, Alex Ross, John Byrne… También conocí a gente de todas las ramas de la industria, amantes de lo añejo, del estilo clásico que yo quería para mis siguientes proyectos.¿Cómo reaccionaron los estudios? ¿Por qué nadie te ayudó para que dirigieras alguna película de presupuesto decente?A muchos les encantó. Parecían muy impresionados por el nivel de producción y el estilo visual de algo con un presupuesto tan ridículo. Todos estaban muy intrigados por cómo se habían hecho algunas cosas en la película. Por ejemplo, la escena en la que Batman se levanta en el charco de barro con su capa recogiéndose a su alrededor. Muchos pensaron que era una escena hecha por ordenador. Por alguna razón estaban perplejos por el material que logré conseguir con la cámara. No sé, para mí ni fue gran cosa, siempre me hace gracia el hecho de que mucha gente se olvide de que en los 60, 70 y 80, no existía el CGI. Y aun así se hicieron peliculones.En cuanto a lo del proyecto importante y por qué no sucedió… Bueno, creo que hubo bastantes razones. Algunas las entiendo, otras no tanto. Es difícil explicar exactamente lo que pasó, ya que cada proyecto potencial y cada situación eran diferentes. Desafortunadamente, muy pocas cosas aquí son blancas o negras. Digamos que hay mucha zona “gris”. Algunos te dirán que no tienes al agente adecuado. Otros dirían que no era lo suficientemente abierto con el material que me ofrecían. Estoy seguro de que algunos reconocerían que albergaban dudas sobre si podía encargarme de un proyecto completo, con una historia consistente en un formato mucho más grande. Hasta cierto punto, hay algo de verdad en todo eso. Yo no tenía ninguna duda sobre si podría hacerlo, pero en última instancia ello no dependía de mí. Y eso era lo que más me fastidiaba. El hecho de que mi futuro como director de proyecto, en gran parte, estaba en manos de otras personas. Tenía que cambiar eso.Mentiría si dijera que no me sentía frustrado. Pero seguí adelante durante aquellos años, sabiendo en mi corazón que la pregunta no era SI iba a dirigir un gran proyecto. La pregunta era cuándo. El momento adecuado y suerte son dos piezas importantes del puzle gigantesco que es la realización de una película. Hace falta el proyecto adecuado, en el momento adecuado, con las personas adecuadas, con el estudio o los inversores adecuados, y en aquella época, ninguna de esas cosas se me presentó como debe ser.Si hubiese sido así, ¿tienes libertad para contarnos qué películas te ofrecieron para dirigir? ¿Y por qué no salieron adelante?Oficialmente, nunca me “ofrecieron” dirigir una película, pero me mandaron guiones para que los leyera, como “Shazam” o “Creature From the Black Lagoon”. Por lo que yo sé, a eso se le llama técnicamente “estar considerado para dirigir”. Estuve muy interesado en ambos proyectos, y asistí a muchas euniones con New Line y Universal espectivamente, para hablar de mis ideas y de cómo llevaría a cabo esos proyectos. Era muy emocionante… Tenía un montón de ideas interesantes sobre cómo lograr en pantalla lo que había leído en aquellos guiones. El guión de William Goldman para “Shazam” era excelente. Sentía que la película saltaba de las páginas a mi mente. Estaba muy bien escrito y tocaba las notas correctas. Poseía algo de inocencia de Norman Rockwell en él. Muy “Americana”. Muy de Spielberg. De haberla hecho, me habría encantado ubicarla a finales de los 40, principios de los 50, en plan post-guerra mundial.El guión de “Creature from the Black Lagoon” era un boceto muy temprano. El mismo Gary Ross iba a reescribirlo por aquellos días, cuando me consideraban para el proyecto. No sé si lo llegó a hacer, o si ya hay algún director para esa película. Lo que sí recuerdo perfectamente es que yo quería hacer a la criatura de forma muy tradicional. Básicamente, “un tío disfrazado”, como en la original, que en mi opinión, luce muy bien todavía. Aquél traje es una increíble obra de arte, por dentro y por fuera. Desafortunadamente, los tíos de Universal no parecían pensar lo mismo. Cuando les llevé unos dibujos y una maqueta que hice de la criatura no parecieron reaccionar ante ella. Creo que ellos querían algo grande hecho por ordenador, en plan monstruo del Lago Ness. Pensé que sería interesante, pero para una película de Nessie, no para CFTBL. Les propuse hacer una película sobre el monstruo del Lago Ness… un Parque Jurásico bajo el agua. Se me quedaron mirando durante un minuto, y entonces uno de los ejecutivos giró un poco su cabeza y dijo: “¿En serio?”.También me reuní bastantes veces con el principal productor de Miramax y con Marvel cuando tenían planeado hacer “Werewolf by Night”, y trabajé en un montón de arte de producción para esa también, pero ese proyecto tampoco llegó a ninguna parte. Creo que es bastante iónico que ninguna de las tres películas que he mencionado se hayan hecho todavía.Hubo otras oportunidades. En su mayoría, prototipos de slasher y pelis de terror de bajo presupuesto, o thrillers psicológicos que no me interesaban. Daba igual cuánto lo intentase, creativamente no me sentía identificado con el material. En mi opinión, ninguno era bueno, inteligente, fresco, bien concebido o bien escrito. Al parecer hay una opinión generalizada entre la mayoría de los productores y los ejecutivos de esos proyectos: para hacer una buena película de terror tienes que meter a jovenzuelos atractivos drogándose, follando, diciendo palabrotas, y después cargártelos brutalmente con un mutante deformado que lleve un hacha o algo así. Simplemente, desde el respeto, rechacé todo eso. No estoy interesado en hacer nada de ese palo.Tenía mis propios guiones de terror ya desarrollados, pero también estaba abierto a dirigir algo que no hubiese escrito, ello supondría aplicarle mi estilo visual y mis sentimientos, pero desafortunadamente, nada del material que me enviaban me concedía esa posibilidad. No tenían chispa ni nada que molase, o algún elemento inherente con el que pudiese trabajar a fondo. Tampoco ayudaba el hecho de que los productores y los estudios no me dejaban incorporar esos elementos ni aplicar mis ideas al nivel que yo sugería. Habría acabado haciendo una película diferente a la que ellos querían.Personalmente creo que el mayor problema era el tono y el estilo de esos guiones. Yo sugería un ambiente más dramático y tenso a través de cómo estuviera rodada la película. Concentrarme más en la atmósfera y en lo que no le enseñas al espectador, en contraposición a una violencia gráfica o a un gore exacerbado. Sentía que no era necesario excederse con la sangre o el gore sólo para impactar. Desafortunadamente eso era lo que buscaban con esas películas en particular.Como director, pienso que es un verdadero reto conseguir un cierto nivel de casting, estilo visual, riqueza en el diseño y calidad textual en lo que, de otra forma, sería una simple película de serie B. Siempre he admirado y me han inspirado directores como Ridley Scott o Roman Polanski con “Alien” y “Rosemary’s Baby” (La Semilla del Diablo). En realidad, pienso que a ello les inspiró un poco Hitchcock… Ellos consiguieron un estilo increíblemente bello, pero también terrorífico, sin mostrárselo todo a la audiencia y sin machacarla con imágenes gore cada dos por tres. Lo mismo pasa con Kubrick. “The Shining” (El Resplandor) es otra obra maestra del suspense y del terror… Ya no se ven películas de ese tipo. Creo que el arte del género clásico se está perdiendo con las convulsiones de cámara, el ritmo atragantado, la rápida sucesión de imágenes, los cortes rápidos y los baños de sangre de las películas de terror modernas.Uno de los productores de aquellos guiones nunca había visto “Rosemary’s Baby”. ¿Cómo es posible que ser un ejecutivo del género en un estudio grande y no haber visto está película? No tenía ni idea de lo que estaba hablando cuando me refería a alguna de las escenas de esa película, o a tomas específicas. Más tarde él admitió que no conocía nada de la obra de Polanski, aunque sabía que “era el tío que se acostó con una chica de 13 años y que huyó a Europa…” Pensé que ese era un ejemplo perfecto de la mentalidad a la que, por fuerza, tenías que enfrentarte a menudo en este negocio. Para cierto tipo de gente, es mucho más importante la farándula y los titulares de la prensa que lo relativo a la creatividad o e arte. Y eso desafortunadamente es la causa de mucha de la paranoia corporativa y de las malas decisiones que se acaban tomando en esta industria. Decisiones que deberían tomarse en base al talento individual, las habilidades, los sentimientos, la experiencia y la capacidad para hacer el trabajo.[+/-] Seguir Leyendo...]]></content>
		</document>
		<document id="2c0731354e3e148dfada63053896e35" url="http://feedproxy.google.com/~r/OtherFilms/~3/egyVCP7k4So/ruta-66-kids.html">			<content><![CDATA[KidsLarry Clark (director) y Harmony Korine (guionista). Estas dos profesionales del cine independiente figuran en el especial Ruta 66 por lo crudo de sus films, que no son numerosos. Kids es una historia de adolescentes libre de cualquier edulcoramiento de los que se suele impregnar a esta etapa vital. No hay excesos basados en tópicos malintencionados ni censura sobreprotectora que en la cultura occidental se suele aplicar sobre los jóvenes. Kids llama poderosamente la atención por lo asombrosamente real y honesta que es.El argumento está repartido entre un gran grupo de adolescentes, pero el hilo principal lo conducen dos personajes: Telly (Leo Fitzpatrick) y Casper (Justin Pierce), dos chavales sin oficio ni beneficio que lo único que persiguen en sus mundanas vidas es pasarselo bien con sus amigos practicando actividades tabú más propias de adultos. Su lema sería "Carpe Diem", pero no hay que confundirse y pensar que Kids es una pretenciosidad poética. "Vivir a tope" es un modo de vida para los personajes, que practican de forma natural, sin necesidad de posar y pensar sobre ello como una declaración e intenciones orgullosa. Y es precísamente el hecho de "no pensar" lo que provoca el nudo principal de Kids: temas como la promiscuidad, las drogas, el sexo con riesgo de embarazo, la irresponsabilidad, aparecen en su forma más conflictiva.Más que un "retrato" de adolescencia descontrolada, a mí Kids me ha gustado mucho por la genial forma en la que funciona la "cámara" que realiza el ídem. Me ha parecido muy realista y creíble, sin entrar en un potente drama personal o caer en lo aburrido y neutral de los documentales psicológicos. Kids es una historia de jóvenes, interpretada por jóvenes siendo ellos mismos (circulan historias sobre niños drogadictos reales como falsos actores...).Trivia (traducido desde Imdb por Aka y por Solondz)-Peter Bici, Jeff Pang, Harold Hunter y otros muchos skaters que aparecen en la película son deportistas profesionales que perenecen al equipo Zoo York.-Cameo: El guionisa y co-creador, Harmony Korine, aparece en la escena de la discoteca, junto al personaje de Jennie.-Hubo ciertos problemas con la calificación por edades y la distribuidora. Ésta, Miramax Films, es una subdivisión que pertenece a Walt Disney Company, y esta última tiene por norma no lanzar películas prohibidas para menores de 17. Debido a la naturaleza adulta de Kids, Bob y Harvey Wenstein (jefazos de Miramax) optaron por la siguiente triquiñuela: crear de la nada una distribuidora indepediente, Shining Excalibur Pictures, que se encargaría de la distriución de Kids. Algo parecido ya les pasó años más tarde con el lanzamiento de Fahrenheit 9/11(2004).-Harmony Korine escribió el guión a los 18 años en 1993 (nota de Aka: Esto debe de estar mal. Segun la propia Imdb, el señor Korine nació en el 73, por tanto, en el 93 él tendría 19/20 años.)-Larry Clark ordenó a Harmony Korine que escribiera la película "de forma que surgiera del mundo interior de los chavales, de sus propios puntos de vista".-La película se filmó en 4 semanas durante el verano de 1994.-Larry Clark aprendió a usar el monopatín durante la grabación.-El film refleja de manera muy fiel el guión de Korine, pese a los aires de improvisación que aparenta.-Pocos cambios se hicieron con respecto al guión original, excepto por la ausencia de la una escena. En ella Telly cuenta una tórrida anécdota de la infancia de Casper, en la que de pequeño sorprendió a sus padres practicando sexo sadomasoquista. Al confundir la situación con un caso de violencia real, el chico utilizaría un cuchillo de carnicero para acuchillar a su padre por la espalda.-Leo Fitzpatrick, Larry Clark y Jim Lewis, se encargaron del primer bosquejo del guión, segú los títulos de crédito.-Chloë Sevigny se gastó el dinero que ganó con su papel en viajar a Londres y a París.-Durante su tiempo en la cartelera sucedió que muchas asociaciones de protesta intentaron boicotear los pases, construyendo piquetes frente a los cines. Sobre todo en Reino Unido.-En un principio, Larry Clark había escogido a una actriz más joven para el personaje de Jennie, Mia Kirshner. Chloë Sevigny también estaba involucrada en el casting final pero poco después de empezar a rodar se optó por hacer el cambio (de hecho el personaje de Jennie está basadop en la propia Chloë Sevigny).-La película presentó música original de Lou Barlow y John Davis.-Fue el propio Korine el que acudió directamente al productor Cary Woods para invertir en su proyecto. Éste acababa de producir otra película sobre la adolescencia, Rudy.-El casting se inició mucho antes de reunir la financiación necesaria. Muchos de los elegidos eran parte del grupo de amigos de Harmony Korine, quienes también eran la base de algunos de los personajes del guión. Pero tras más de un año en el se aseguraron los inversores, los miembros del reparto inicial, o habían crecido demasiado, o tras pensarlo dos veces habían sido reemplazados.-Larry Clark y Harmony Korine desubrieron a Rosario Dawson de casualidad en East Village.-Despues de hacer esta película, Leo Fitzpatrick decidió que no le gustaba interpretar. Cogió 300 dólares, su monopatín, algo de ropa y se mudó a Reino Unido. Pasaron tres años antes de que quedara convencido en retomar su carrera como actor.-Oliver Stone, tras leer el guión, intentó convencer a Korine para que le escribiera algo parecido.-Leo Fitzpatrick fue de los primeros en ser elegidos para el casting.-La paliza al chico negro está basado en una situación real que sucedió cerca del lugar donde se filmó esa misma escena.-Por su interpretación, Justin Pierce ganó un premio Independent Spirit como mejor actor revelación. El guión estuvo nominado en su respectiva modalidad, pero perdió ante Paul Auster y su Smoke (1995). (nota de Aka:¡Nos ha jodido! :D)-Según los créditos, parte de las ganancias se destinaron a organozaciones dedicadas a los problemas graves en la adolescencia.-El presupuesto de la película alcanzó el millón y medio de dólares. La Miramax la descubrió en el festival de Sundance y adquirió los derechos por tres millones y medio de dólares.-La discoteca es un emplazamiento real, el Club Tunnel de Nueva York, en Manhattan.-En una entrevista, Jeff Pang afirmó que la mayor parte del film se filmó sin guión. En las fiestas, las cámaras simplemente grababan a los chavales fumando, emborrachándose y drogándose libremente. Hay cierto debate sobre si la marihuana en la escena del puro/porro es real.-El video sobre skateboarding que estan viendo los chicos en el piso al comienzo de la película, es metraje de la siguiente película: Video Days (1991).-La palabra "stoop" la inventaron en esta película. Se refiere a los portales de los edificios de pisos, como punto de encuentro para hacer el vago. Es jerga slang, para más info aquí:Urban Dictionary.-Larry Clark decidió contratar a Leo Fritzpatrick tras verle hacer skateboard en directo. Y tras verle blasfemar cuando no le salía bien algún truco.-Es la primera película en la que aparece Jon Abrahams.-El British Board of Film Classification insistió mucho en que eliminaran una escena en la que un chaval encontraba a una chica violada. Esto se debe a que la ley en Reino Unido no permite que se muestren niños en escenarios sobre sexo, aunque sea simulado.-Justin Pierce se hizo daño en la muñeca tras un altercado en una discoteca. Como no podía ponerse yeso hasta después de acabar el rodaje, podemos verle disimular el dolor en la escena de la piscina colocando su mano por encima de su cabeza.[+/-] Seguir Leyendo...]]></content>
		</document>
		<document id="a803b7719b1dedce18824a05fbf0bf76" url="http://feedproxy.google.com/~r/OtherFilms/~3/gvNS2C1VZ8s/blog-post.html">			<content><![CDATA[Actualización:Este vídeo ya no está disponible debido a una reclamación de copyright realizada por John Waters.Se acercan las fechas más voraces (en todos los sentidos) del año, así que dejaros llevar por la furia consumista de Divine. La escena pertenece al clásico Female Trouble que el gran John Waters dirigió en 1974.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>