<author id="8484a294e57ede51c79eb98a86ee4369" url="fiestasdelpan.blogspot.com.es" feed="http://fiestasdelpan.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f88c9bedeff511e61bf444a6fc781f94" url="http://fiestasdelpan.blogspot.com/2009/03/quedan-50-dias.html">			<content><![CDATA[Fiestas del Pan 2009Primera Batalla de los Vados del Isen16 de mayo. Plaza Vázquez de MellaTambién tenemos página en Facebook.Próximamente más.Que el Señor esté con vosotros.Y cuando el tiempo pase,¿quién nos traerá noticiasde grandes acontecimientosy batallas por contar...?Ni tú ni yo lo sabemos.]]></content>
		</document>
		<document id="846dd53ad3ad88b49c34e7b733ace517" url="http://fiestasdelpan.blogspot.com/2009/04/carteles.html">			<content><![CDATA[Ya tenemos los carteles, recién sacados del horno:Esperamos que os gusten. Agradecimientos a Skarface, Hazi y al Gran Mike.Ayudadnos a difundir las Fiestas imprimiéndolos y poniéndolos en sitios concurridos.Que el Señor esté con vosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="b76465616be87656428fd325a9770fcd" url="http://fiestasdelpan.blogspot.com/2009/04/quedan-25-dias.html">			<content><![CDATA[Fiestas del Pan 2009: Primera Batalla de los Vados del Isen.16 de mayo - 22:00 horasPlaza de Vázquez de Mella, Madrid.Nos complace presentarles un nuevo concurso que tendremos este año. Pero primero es mejor que vean esto, quien no lo conozca aún:¿Siempre has deseado predicar? ¿Siempre has querido dar risa, miedo y grima a partes iguales?¡Éste es tu momento!Hemos creado para ti elconcurso de imitar al niño predicadorpero predicando las Fiestas del Pan, claro.Hale, lo decimos con tiempo para que os podáis currar una buena prédica :DTambién es digno de mención que el discurso del año pasado está subtitulado en inglés, a fin de contentar a los fans internacionales:Para que se lo comentéis a vuestro amigos no hispanohablantes.Y con esto, hasta la próxima. En breve hablaremos sobre las Batallas de los Vados del Isen. Altamente interesante.Que el Señor esté con vosotros.Y cuando el tiempo pase,¿quién nos traerá noticiasde grandes acontecimientosy batallas por contar...?Ni tú ni yo lo sabemos.]]></content>
		</document>
		<document id="1d37005b4055db852b45130c91b6d9c9" url="http://fiestasdelpan.blogspot.com/2009/05/este-ano-tenemos-mas-concursos-que.html">			<content><![CDATA[¡Este año tenemos más concursos que nunca, y más absurdos que nunca!Esperamos que os gusten, y animaos a participar.Concurso de PanArtLa de cosas que se pueden hacer con pan. Da rienda suelta a tu creatividad y demuestra lo que sabes hacer. Todo vale, mientras esté hecho con pan o con miga de pan. Un par de ejemplos:Este concurso será de lo primero que haremos, antes de la batalla, junto con elConcurso de kamehame-haUn concurso que en su primera edición tuvo gran éxito. Los participantes tendrán que lanzar un kamehame. No vale ninguna otra técnica, aunque sí se puede decir la versión en español, el famoso "onda vital", que es más cutre, pero bueno, allá cada uno...Los dos finalistas se enfrentarán en combate singular. Aquí pongo los vídeos del año pasado:Concurso de imitar al niño predicadorNuevo concurso que esperamos sea la estrella de la noche. Ya puse hace unos días el vídeo del niño predicador original. El concurso consiste en predicar lo mejor posible las Fiestas del Pan.¡Porque los panaderos y las panaderas produsen panesitos! ¡¡Hasta hoy!!Este concurso lo haremos o bien antes de la Batalla o ya en las Vistillas, dependiendo de las circunstancias y de la cantidad de participantes.Concurso de regatearConcurso de alto riesgo en el que los aguerridos participantes tendrán que conseguir una lata de Mahou de los chinos ambulantes al menor precio.Lo tenemos que hacer antes de ir a las Vistillas porque allí no hay chinos, así que ya veremos cómo lo organizamos. Seguramente sea después de la Batalla.Concurso de Cal&MochoClásico entre clásicos. Consiste en preparar por parejas y con los ojos vendados el calimocho más rico. El ganador se llevará la Barra Dorada.Este concurso se hará en las Vistillas pasado el chiste de las 3.Bueno, pues esto es. Hale majos, idos preparando las prédicas, las actuaciones y demás. Habrá premios para los ganadores y finalistas, cedidos por:Atlántica 3.0Que el Señor esté con vosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="e2ff660ea83139fec14592dd88dfc851" url="http://fiestasdelpan.blogspot.com/2009/05/la-primera-batalla-de-los-vados-del.html">			<content><![CDATA[Según la Guía Completa de la Tierra Media de Robert Foster:Isen: Río que discurría desde Nan Curunír hacia el sur a través del Paso de Rohan y luego en dirección oeste hasta desembocar en el Mar. Durante la Guerra del Anillo, los Ents desviaron temporalmente sus aguas con el fin de anegar Isegard.El Isen era la frontera occidental de Rohan y estaba defendido contra los Dunlendinos. Al parecer no se construyó ningún puente que lo atravesara, sino que se cruzaba en los Vados del Isen, unas treinta millas al sur de Isengard.Vados del Isen: Vados que cruzaban el Isen en la parte occidental de Rohan, entrada principal a Rohan desde el oeste. En 2758 de la Tercera Edad los Vados fueron el escenario de una batalla entre el Rey Helm y Wulf, y durante la Guerra del Anillo se libraron allí dos batallas entre los Rohirrim y las fuerzas de Saruman.También llamados Cruces del Isen.3019 de la Tercera Edad, Febrero, 25: La Compañía atraviesa las Argonath y acampa en Parth Galen. Primera Batalla de los Vados del Isen; muere Théodred, hijo de Théoden.El Señor de los Anillos, Apéndice B-Habláis con toda justicia, Señor -dijo el hombre pálido que estaba sentado en las gradas-. No hace aún cinco días que recibimos la mala noticia de la muerte de vuestro hijo Théodred en las Marcas del Oeste: vuestro brazo derecho, el Segundo Mariscal de la Marca. Poco podemos confiar en Éomer. De habérsele permitido gobernar, casi no quedarían hombres para guardar vuestras murallas.El Señor de los Anillos, III, 6. El rey del castillo de oroPara ir abriendo boca.Que el Señor esté con vosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="39c5309df0e7712b6e2f320f2df07d39" url="http://fiestasdelpan.blogspot.com/2009/05/la-primera-batalla-de-los-vados-del_13.html">			<content><![CDATA[El Isen descendía velozmente desde sus fuentes en Isengard, pero en la tierra llana del Paso se volvía lento hasta que su curso torcía hacia el oeste (...). Justo encima de esta curva hacia el oeste se encontraban los Vados del Isen. Allí el río era ancho y poco profundo y se abría en dos brazos en torno a un islote sobre un lecho arenoso cubierto de piedras y guijarros arrastrados desde el norte.Al sur de Isengard, aquél era el único punto por donde podía cruzar el río un gran ejército, sobre todo si iba bien pertrechado y montado. Saruman tenía, pues, esta ventaja: podía enviar sus tropas a cada lado del Isen y atacar los Vados, si le oponían resistencia, desde ambos extremos. Cualquier fuerza del lado oeste del Isen podía retirarse a Isengard en caso de necesidad (...).El ataque de Saruman no era imprevisto, pero se produjo antes de lo esperado. Los exploradores de Théodred le habían advertido de una reunión de tropas ante las Puertas de Isengard, sobre todo (según parecía) al lado oeste del Isen. (...) Cruzó con el grueso de su caballería: ocho compañías y una compañia de arqueros, cuya tarea era desbaratar el ejército de Saruman antes de que estuviera plenamente preparado.Pero Saruman no había revelado sus intenciones ni el alcance de sus fuerzas. (...) Théodred, en la éored de vanguardia, fue detenido en su avance y casi derrotado (...).Sin vacilar ordenó una retirada que los Jinetes, bien entrenados en la maniobra, llevaron a cabo en orden y con escasas pérdidas más; pero no se desembarazaron del enemigo ni se distanciaron mucho de él (...).Cuando Théodred ganó los Vados, el día ya acababa. Puso a Grimbol al mando de la guarnición de la orilla del oeste, reforzada con cincuenta Jinetes desmontados. Al resto de los Jinetes y a todos los caballos los hizo cruzar el río, pero él y su propia compañía montaron guardia en el islote para cubrir la retirada de Grimbol, si éste era obligado a retroceder. Casi en seguida sobrevino el desastre.Cuentos Inconclusos, III, V. Las Batallas de los Vados del IsenBueno, ésta es la escena general justo antes de la batalla. He tenido que resumir bastante el texto original. En la tercera y última entrega pondré la batalla en sí.Que el Señor esté con vosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="db595c0dc1bd8d0d748dd0e74aa52cb4" url="http://fiestasdelpan.blogspot.com/2009/05/la-primera-batalla-de-los-vados-del_14.html">			<content><![CDATA[Casi en seguida sobrevino el desastre. Las fuerzas del este de Saruman llegaron con inesperada velocidad; eran mucho menos numerosas que las del oeste, pero más peligrosas. En la vanguardia había algunos jinetes dunlendinos y una gran manada de seres órquicos montados en lobos, muy temidos por los caballos. Tras ellos venían dos batallones de feroces Uruks, fuertemente armados pero adiestrados para desplazarse a gran velocidad en trayectos de muchas millas. Los jinetes y las criaturas montadas en lobos cayeron sobre los grupos de caballos, dándoles lanzadas, matándolos y dispersándolos. La guarnición de la orilla derecha, sorprendida por el súbito ataque de los Uruks formados en prietas filas, fue dispersada, y atacaron a los jinetes que acababan de cruzar desde la orilla oeste antes de que pudieran reagruparse, y aunque lucharon desesperadamente, fueron rechazados de los Vados a lo largo de la línea del Isen, y perseguidos por los Uruks.No bien se hubo apoderado el enemigo del extremo oriental de los Vados, apareció una compañia de hombres u orcos-hombres (evidentemente preparados para la ocasión), feroces, vestidos de cota de malla y armados de hachas. Se precipitaron sobre el islote y lo atacaron desde ambos lados. Al mismo tiempo Grimbol, en la orilla oeste, fue atacado por las fuerzas de Saruman que había en esa orilla del Isen. Al mirar hacia el este, afligido por el estruendo de la batalla y los espantosos gritos de victoria lanzados por los Orcos, vio a los hombres armados de hachas que rechazaban a las fuerzas de Théodred de las orillas del islote hacia la loma no muy alta que había en su centro, y oyó la fuerte voz de Théodred que gritaba: ¡A mí, Eórlidas! Casi en seguida Grimbol, llevando unos pocos hombres que estaban cerca, volvió corriendo al islote. Grimbol, hombre de gran fuerza y estatura, lanzó un ataque tan feroz contra la retaguardia del enemigo, que se abrió camino con otros dos, hasta que llegó a Théodred, acorralado en la loma. Demasiado tarde. cuando llegó a su lado, Théodred cayó herido por un orco-hombre. Grimbol dio muerte al orco-hombre y se irguió sobre el cuerpo de Théodred creyéndolo muerto; y allí habría muerto también él si no hubiera sido por la llegada de Elfhelm.(...)Esta vez fueron los isengardeanos los sorprendidos. Oyeron el trueno de cascos y vieron venir, como negras sombras, recortadas sobre el este en penumbra, un gran ejército (tal parecía) con Elfhelm a la cabeza, y junto a él, un estandarte blanco llevado como guía de aquellos que lo seguían. Pocos se quedaron en su puesto. La mayoría huyó hacia el norte, perseguidos por dos de las compañías de Elfhelm. a las otras las hizo desmontar para guardar la orilla del este, pero sin dilación, y con los hombres de su propia compañía, se precipitó hacia el islote. Los portadores de hachas se vieron atrapados entonces entre los defensores sobrevivientes y el ataque de Elfhelm, con las dos orillas todavía en posesión de los Rohirrim. Siguieron luchando, pero antes de acabar el día fue muerto hasta el último hombre.Cuentos Inconclusos, III, V. Las Batallas de los Vados del IsenDebido a esto, los Rohirrim consiguieron mantener los Vados siete días más, y el ejército de Saruman, cumplido ya su objetivo de matar a Théodred, se retiró. Un error que luego se reveló fatal, puesto que si Saruman hubiese vuelto a atacar los Vados inmediatamente, habría conseguido entrar en Rohan y los refuerzos que venían de Edoras no habrían podido atrincherarse en el Abismo de Helm y habrían sufrido derrota en campo abierto.Bueno, y ahora, si alguien se ha molestado en leerse todo esto, paso a explicar cómo representaremos esto:Dado que las fuerzas de Saruman atacan a los Rohirrim en ambas márgenes del Isen casi a la vez, aprovecharemos la coyuntura para hacer una ¡carga doble! :DAsí pues, haremos lo siguiente. Habrá dos grupos de Rohirrim, uno en cada margen del río. Lo del islote va a ser más complicado y no lo haremos. Entonces cargarán los dos ejércitos de Saruman a la vez, y un poquito después, en medio de todo el mogollón, llegará Elfhelm triunfante y hará la megacarga final.Espero que no muera nadie. Que el Señor esté con vosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="8f2ebc2338fe77b635b8771cb6ad207c" url="http://fiestasdelpan.blogspot.com/2009/05/normas-de-las-batallas.html">			<content><![CDATA[Un apunte: la batalla con pan se pensó con el fin de sentir la épica, no con el de matarse unos a otros. Dicho lo cual, repito casi textualmente lo que puse el año pasado:No hacer daño a los demás. Es una batalla para divertirse. Descarga tu ira en otra parte.Sólo se permiten barras como armas y hogazas o similares como escudos. Ni colines, ni pan rallado ni pan de molde ni ninguna otra cosa.No se pueden meter barras de hierro dentro de las barras de pan, ni ponerle clavos ni cosas así. Sólo se pueden usar panes tal cual, sin extras. Pinta los panes o personalízalos como quieras, pero no le pongas nada que sea más duro que el propio pan.No golpear a la cara. Cuidado con esto que ya ha habido heridos serios.Sólo por educación, no se deberían usar barras demasiado duras.Añado también que no se moje el pan en la fuente para luego tirarlo a la gente, por Eru, que es una guarrada total.Respeta al enemigo.Y en serio, no consiste en hacer daño a nadie. Pensad si queréis que haya heridos graves y no nos dejen volver a hacerlo.Que el Señor esté con vosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="4abe73df43a49832797d5a9546a114bf" url="http://fiestasdelpan.blogspot.com/2009/05/organizacion-or-gani-za-cion.html">			<content><![CDATA[El plan es empezar a las 22:00 horas con algunos concursos, y después el discurso épico y la Primera Batalla de los Vados del Isen. Calculamos que antes de las 00:00 ya habremos terminado y estará todo recogido.Después iremos a las Vistillas de juerga, con quien quiera seguirnos (nos pondremos hacia la entrada, por donde empieza el viaducto de los suicidas, como siempre). Allí haremos el concurso de Cal&Mocho y posiblemente alguno más.Hacia las 03:00 horas, contaremos el Chiste de las 3, que como siempre en las Fiestas del Pan, será edición especial del "Pan que habla".Y así pasaremos el resto de la noche y más haciendo el gamba por ahí.Esperamos que os lo paséis bien.Que el Señor esté con vosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="e40968b70c9aa979705d4eb695071ce0" url="http://fiestasdelpan.blogspot.com/2009/11/agradecimientos.html">			<content><![CDATA[¡Por fin! me voy a dignar a escribir los agradecimientos de las Fiestas pasadas. Soy lo peor, lo sé. Aquí van (espero acordarme de todos):A Mochilo por ser un tío tan grande.A Kikepedia por labores de traducción.A Chechu por Maestro de Ceremonias.A Nekobel y Cristy por apoyo logístico.A los patrocinadores: Atlántica 3.0 y Atalanta.Como siempre, a Kotori por sus majestuosos estandartes.A Skarface, el Gran Mike, Lucecilla y Haziel por carteles y diseños.A todos los miembros de Panjin Productions y amigos que colaboraron de alguna manera.Y a todos los demas, esperamos que lo pasaseis bien y repitáis. Esto va por ustedes, señores.Y la próxima, para junio 2010. Va a ser legen...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>