<author id="84acfc61c9d347f52d678275c32dd6d0" url="bibliopc.blogspot.com" feed="http://bibliopc.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="ca241edf8ccff3bc00cc6d8cdc22d92a" url="http://bibliopc.blogspot.com/2007/04/en-caso-de-encontrar-algn-enlace-roto-o.html">			<content><![CDATA[En caso de encontrar algún enlace roto o no poder acceder al libro en PDF que busca, le rogamos nos escriba a:administrador1975@gmail.comIndicando:libro o documento que buscadirección que produce el error/enlace rotoTrataremos en el menor tiempo posible de solucionar el problema/error y localizar el documento si fuera posible.Gracias,Biblio PC. Libros gratis en la red: el saber no tiene precio.]]></content>
		</document>
		<document id="870735efb7d9073f5f936bac828ab249" url="http://bibliopc.blogspot.com/2008/04/actuacin-de-los-rganos-colegiados-en.html">			<content><![CDATA[Martín Torres, Jerónimo (2007)Con un enfoque eminentemente práctico este libro aborda todas las cuestiones que se suelen presentar a los distintos miembros de la comunidad educativa (profesorado, padres, alumnos, personal no docente, representantes de ayuntamientos) en el cumplimiento de sus atribuciones como miembros integrantes de sus órganos colegiados del centro, y propone soluciones para los diversos problemas que puedan surgir en los mismos.Acceso al texto completo (Web de la Comunidad de Madrid).Informar sobre un error o enlace roto]]></content>
		</document>
		<document id="98422458bed3f095265d3e642810be99" url="http://bibliopc.blogspot.com/2008/04/biblio-pc-el-saber-no-tiene-precio.html">			<content><![CDATA[En Biblio PC creemos que el saber ni ocupa lugar ni debe costar dinero. Por eso nuestro objetivo es difundir aquellas publicaciones que están en la red de manera abierta y gratuita a disposición de todos.Por que somos investigadores y sabemos es esfuerzo que supone acceder a información de manera fácil y gratuita, con esta web queremos hacer un reconocimiento a aquellas instituciones, organismos y personas que creen en la difusión libre y gratuita del conocimiento y que por ello pone a disposición de todos los que navegamos por la red miles de documentos, libros y publicaciones.A través de esta web colaboraremos a la mejor difusión y promoción de las obras (muchas de las cuales pasan desapercibidas en webs poco conocidas) que creemos tienen características como: calidad, rigor y por supuesto gratuidad y libertad de acceso a todo el público.Biblio PC trata de ser totalmente respetuoso con los derechos de autor, por eso, facilita el acceso y enlaza a publicaciones que se encuentran de forma gratuita en la red, identificando siempre claramente a sus responsables y a la institución que lo pone a disposición de todos.En caso de que encuentren algún error, o tengan una sugerencia, rogamos nos lo comuniquen a: administrador1975@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="ada9b73e67a74a717ee3ad97c524bec0" url="http://bibliopc.blogspot.com/2008/04/canto-general.html">			<content><![CDATA[Pablo Neruda.Poco tiempo después, del paso de Neruda por París como cónsul especial para la inmigración española (lo que supuso que miles de Españoles pudieran exiliarse en Chile y salvar sus vidas), el escritor es asignado como Cónsul General en México, donde reescribe su "Canto General de Chile" transformándolo en un poema del continente sudamericano. Esta obra, titulada "Canto General", fue publicada en México en 1950, y también clandestinamente en Chile. Compuesta de unos 250 poemas en quince ciclos literarios, constituye (a juicio del propio Neruda) la parte central de su producción artística.?xml:namespace prefix = o />Al poco tiempo de publicado, "Canto General" fue traducido a alrededor de diez idiomas. Casi todos los poemas que lo componen fueron creados en circunstancias particularmente difíciles, esta vez era Neruda el que vivía en el exilio. La edición que aquí se presenta es de la Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes, basada en la de "Buenos Aires, Editorial Losada, 1955".Acceso al texto completo (Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes)Informar sobre un error o enlace roto]]></content>
		</document>
		<document id="ef013be4c5f568f4b631ba02861ffb19" url="http://bibliopc.blogspot.com/2008/04/catlogo-de-artesana-de-asturias.html">			<content><![CDATA[Gobierno del Principado de Asturias. Consejería de Industria y EmpleoPublicación que contempla gran número de profesionales y empresas que se dedican a la artesanía en Asturias (España). El libro, con gran cantidad de fotografías e imágenes, clasifica a los artesanos según el material que trabajan: azabache, cerámica, cuero, joyería, madera, metal, papel, textil y vidrio.Acceso al texto completo de la publicación (artesaniadeasturias.com).Informar sobre un error o enlace roto]]></content>
		</document>
		<document id="24c9b6bbc2d0b0f2323cbbea64138551" url="http://bibliopc.blogspot.com/2008/04/constitucin-espaola.html">			<content><![CDATA[1978?xml:namespace prefix = st1 />La Constitución Española de 1978, es la norma suprema o máxima del ordenamiento jurídico español, toda disposición o acto contrario a la Constitución carece de validez y es convenientemente es sancionado con arreglo a las normas sobre justicia constitucional y otras disposiciones constitucionales y legales. ?xml:namespace prefix = o />Siguiendo la línea de las constituciones modernas, la Constitución Española de 1978 se estructura en dos partes claramente diferenciadas en cuanto a su contenido: la parte dogmática y la parte orgánica. La Constitución Española es consecuencia de un proceso histórico denominado Transición Española que acabó con el régimen franquista de 1975 sustituyendolo por una democracia.Acceso al texto completo de la publicación (html y pdf).Informar sobre un error o enlace roto]]></content>
		</document>
		<document id="f1a397981ed84d5fa2abfa93ae0bdd3" url="http://bibliopc.blogspot.com/2008/04/el-patrimonio-de-minerva-museos-y.html">			<content><![CDATA[Baratas Díaz, Alfredo; González Bueno, AntonioEsta guía que recoge 56 museos y colecciones científico-técnicas de las más antiguas universidades públicas madrileñas. Es una guía que servirá de referencia para conocer las colecciones y planificar su visita desde diversas opciones. La guía está ordenada mediante 9 itinerarios que permiten acceder tanto a colecciones de un área geográfica concreta (la Ciudad Universitaria), a un tema definido (botánica, antropología...) o a públicos y perfiles diferentes y de una edad concreta. Acceso al texto completo de la publicación.Informar sobre un error o enlace roto]]></content>
		</document>
		<document id="e009dbf03804e5a90a9cc2497f733cca" url="http://bibliopc.blogspot.com/2008/04/encuesta-de-salud-y-hbitos-sexuales.html">			<content><![CDATA[Instituto Nacional de Estadística, Ministerio de Sanidad y Consumo.En esta publicación, el Instituto Nacional de Estadística (INE) y la Secretaría del Plan Nacional sobre el Sida (SPNS) presentan conjuntamente un análisis de la Encuesta de Salud y Hábitos Sexuales (ESHS).Este estudio tiene gran interés por su contribución al diseño de políticas para la prevención de la extensión del virus de la inmunodeficiencia humana (VIH), causante del sida, y en el mismo se ofrece una panorámica completa de los resultados obtenidos en la ESHS.Acceso al texto completo de la publicación (INE).Informar sobre un error o enlace roto]]></content>
		</document>
		<document id="156a93591fa9d0a7bfa8f0607d7110d5" url="http://bibliopc.blogspot.com/2008/04/encuesta-sobre-discapacidades.html">			<content><![CDATA[Instituto Nacional de Estadística, IMSERSO, Fundación ONCE y Consorcio Centro de Estudios Demográficos de la Universidad Autónoma de BarcelonaEl análisis de la Encuesta sobre Discapacidades, Deficiencias y Estado de Salud (EDDS), es el más completo estudio sobre la materia y tiene gran interés por su potencial contribución al diseño de políticas sociales y, en particular, de programas de atención a personas discapacitadas y dependientes. Este Informe General ofrece una panorámica completa de los resultados obtenidos en la Encuesta EDDS.Acceso al texto completo de la publicación (INE).Informar sobre un error o enlace roto]]></content>
		</document>
		<document id="e0edfc2770820b6f2c56975c42babe13" url="http://bibliopc.blogspot.com/2008/04/enfermedad-del-alzheimer-del-diagnstico.html">			<content><![CDATA[J. Peña Casanova (1999). Fundación La Caixa.Se trata de una obra general sobre la enfermedad de Alzheimer, contiene desde las cuestiones más básicas sobre la enfermedad y sobre las demencias en general y su posible diagnóstico, hasta cuestiones más científicas como pueden ser sus consecuencias neurológicas, o cuestiones relacionadas con los tratamientos posibles.Su redacción es accesible para todos y existen apartados específicos dedicados a los cuidadores y lo que puede representar el ocuparse de una persona con Alzheimer. Acceso al texto completo (Obra Social La Caixa)Informar sobre un error o enlace roto]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>