<author id="8581cc739c512daa5d4abafb9061999f" url="canariasbruta.com" feed="http://feeds.feedburner.com/canariasbruta" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="e0b14bb6a1f69f546a0cfb604d8bb587" url="http://feedproxy.google.com/~r/canariasbruta/~3/0fzPMNj3VMM/habiso-a-la-povlasion">			<content><![CDATA[Er Cavirdo de Tenerife le hinforma de que tengan cuidado con la yubia!!!!!!oneone grasias de hantebrasoQue malos los de Canarias Bruta, seguro que es un Fake, no puede ser que el Cabildo de Tenerife permita que se exhiba una señal con una falta de ortog…Pues si.Gracias a Iñigo por soplarnos tan magna imagen por Twitter]]></content>
		</document>
		<document id="1d563645c6897d36ccf37e40beeaa3d2" url="http://feedproxy.google.com/~r/canariasbruta/~3/2sbf5b1AEVY/di-no-al-periodismo-aburrido">			<content><![CDATA[Poco agradecemos la labor de los periodistas que exprimen al máximo su creatividad para que los titulares de las noticias sean chispeantes a la par que concisos, llamativos pero exactos, intrigantes y clarificadores, todo a la vez. Porque el periodismo también puede entretener, di no al aburrimiento.Lea esta impactante información, aquí, y si después de leerlo sigues hablanado de Bárcenas, es que no tienes ni idea de por dónde tira la actualidad.Veamos el texto, que tiene tela:según información facilitada por testigos y confirmada a través de vías extraoficiales.¿No deberían confirmarse esas cosas a través de vías oficiales?El singular suceso tuvo su inicio en horas de la mañana de ayer, cuando un vecino apareció con claros síntomas de agitación en las proximidades de una de las farmacias del barrio, pidiendo que alguien alertase a las autoridades porque se había topado con unos restos óseos que podían ser humanos.“En horas de la mañana de ayer”, “claros síntomas de agitación”… Porque poner “ayer por la mañana” y “visiblemente nervioso” ya está muy visto. Hay que innovar en estas cosas, o de lo contrario el lector de sucesos se irá a otro medio que magnifique más los detalles chorras para que, mientras lee, en el fondo de su cabeza suenen violines amenazantes.(…) al lugar de los hechos se desplazaron unos especialistas que pronto concluyeron que felizmente, los huesos procedían en realidad de una vaca (…)Bueno, no tan “felizmente” para la vaca.Me gusta lo de “memoria pesarosa”, porque en sus dos acepciones (sentido o arrepentido de lo que se ha dicho o hecho // Que por causa ajena tiene pesadumbre o sentimiento) adjetiva bastante bien cómo se me queda la memoria después de leer esto.]]></content>
		</document>
		<document id="bf65f23b4f8c759c483baf60df193aeb" url="http://feedproxy.google.com/~r/canariasbruta/~3/5vOdBV-DGRI/por-que-no-podemos-tener-cosas-bonitas">			<content><![CDATA[Este fin de semana hemos vivido un ejemplo práctico de por qué en Santa Cruz de Tenerife no se pueden tener cosas bonitas.El Ayuntamiento organiza una actividad de “dinamización” (porque, de un tiempo a esta parte, todo lo que hace un Ayuntamiento es para dinamizar, pero ésa es otra historia), consistente en dar colorido a determinadas zonas de la ciudad con tiras de fieltro. El puente Serrador y la plaza Isla de la Madera quedaron alegres, distintas, llamativas, a base de tiras de fieltro de colores, en un tipo de intervención urbana denominada Playcolor que se ha hecho en otras zonas del mundo. Puede parecer una chuminada, pero queda resultona y no hace daño a nadie.En menos de 24 horas, el lajerío local ya ha desvalijado ambas áreas de sus tiras de fieltro. Seguramente, las mismas personas que acechan a los camiones del Ayuntamiento en Navidad para irse afanando las flores de Pascua según las van plantando. O familiares, porque las flores de Pascua son muy de doñas.¿Qué beneficios se puede sacar una tira de fieltro que vale un par de euros, como mucho? Obviamente, ninguno. Es vandalismo gratuito, ruindad pura y dura, ganas de estropear algo bonito por el mero placer de hacerlo. Es increíble y descorazonadora la cantidad de gentuza que habita en esta ciudad, cómo nos partimos la voz cantando “Chicharrero de corazón” pero luego ensuciamos las calles y destrozamos lo poco bonito que hay.[Actualización 23/07 de Miguel: Hemos quitado la foto del supuesto ladrón de los fieltros porque resultaba no sólo no ser el ladrón, sino el artista montando la obra. La culpa fue de La Opinión, a nosotros no nos miren ;-) ][Actualización 23/07 de Perplejita: pido disculpas a los artistas, en particular al que aparecía en la imagen, y a los lectores, por haberme fiado de La Opinión. Más nunca, prometido]]]></content>
		</document>
		<document id="6269ebafdf4491129a2e4d8a8ec20d16" url="http://feedproxy.google.com/~r/canariasbruta/~3/8Qx564X2abQ/foto-con-final-abier-no-perdon-con-final-ignominioso">			<content><![CDATA[La imagen a la que me refiero es esta en concreto:Bajo la cual aparece el siguiente texto en la portada de hoy de un decadente periódico,Mírame Televisión convoca a toda la Isla a la V edición de su Telemaratón SolidarioY prosigue el texto:El palacio insular fue escenario anoche de la presentación del V Telemaratón Solidario organizado por Mírame Televisión, que se celebrará el 21 de diciembre en la plaza de España de Santa Cruz bajo el lema Tenerife contra la pobreza. El presidente del Cabildo, acompañado de varios consejeros, numerosos alcaldes y representantes de una veintena de ONG, asistieron a un acto que quiere dar respuesta “a la gran demanda social existente”.Sí, querido lector, parece que “la gran demanda social existente” provoca que el presidente y el vicepresidente del Cabildo de Tenerife, varios consejeros de la misma institución, un buen número de alcaldes de la isla hayan perdido el tino, la vergüenza y parece que los escrúpulos ante la ciudadanía.El tino lo han perdido porque están fomentando la caridad y limosna televisada y dando a entender que esa es la forma de arreglar los problemas de muchas familias sin recursos, lo cual es mentira. Que las políticas sociales parecen una pantomima y que lo que les vendrá bien a ellos es aparecer como portadores de la solidaridad sólo si una cámara de televisión (de una insignificante televisión) está delante.La vergüenza parece que no la tienen ya que este espectáculo televisado cuenta como cabeza visible a un individuo que es un deudor confeso con la Seguridad Social (extremo que vuelve a contar como de pasada en esta aduladora y soporífera entrevista, por darle un calificativo), y por lo tanto con todos nosotros, desde su etapa de Azul TV. Bonita solidaridad esta, orquestada por una vedette musculosa de rostro recauchutado hasta la deformidad, persona conocida por sus frecuentes impagos y que parece haberse creado una cadena de favores entre los políticos tinerfeños.Los escrúpulos han desaparecido dado que todo esto parece que está bien, y no es así. En esa reunión también estaban, además de los citados, directores de medios de comunicación y representantes de ONG y parece que ninguno en su supuesto papel crítico ha sido capaz de decir: ¿¡pero ustedes están locos!?. El mensaje lanzado al ciudadano es que un programa televisivo, un negocio para una televisión que con prácticas cuasi mafiosas, es lo mejor para solucionar un problema social. Un telemaratón lleno de empresas y políticos paseando sus logos unos y su palmito los otros, dando constancia antes las cámaras de su falsa dádiva, lo cual creen es más efectivo, para clientes y votantes, que unas ayudas y políticas sociales efectivas pero no publicitadas. Flaco favor se hacen las ONG participando de esta farsa.Pero no, nadie dirá nada en contra de esto: ni políticos, ni medios de comunicación, ni empresarios, ni ONG, ni nadie. Nadie levantará una crítica frente a este dislate. Quien lo haga será tachado de insolidario, de no tener corazón, de no querer ayudar a los demás, de que bueno a pesar de todo se va a ayudar a las personas, etc. Es lo que ocurre cuando se confunde altruismo con limosna, ayuda con espectáculo, civismo con estulticia…Y claro en la propia noticia ya se indica como acabará esto, sin aún haberse celebrado:Al respecto, Artiles recordó que se trata de la quinta edición de esta iniciativa y que la que se celebrará en diciembre será “la acción solidaria más grande de Canarias”.Lo más grande de Canarias. Eso es lo importante. Todo será alegría. El objetivo se habrá logrado. Habrá comida y juguetes para muchísimas familias. Todo acabará con una fanfarria final. La vedette televisiva estará entusiasmada y ronca (siempre hay que acabar con ronquera si no parece que no se ha dado todo). Las empresas harán caja, los políticos harán cuentas de sus votos ganados, los medios de comunicación no dirán ni mu, y la televisión organizadora se habrá asegurado una serie de nuevas influencias y favores entre los poderes políticos y económicos de la isla.El maestro Archipiélago Machango resume esto en una de sus habituales y magníficas recreaciones de la realidad:Pero yo me quedo mejor con la reflexión de un buen amigo que resumió toda esta pantomima en una sola frase:“La vergüenza es un concepto incapaz de describir este bochorno”.Pues eso.¡Gracias Enrique!]]></content>
		</document>
		<document id="9c50c2c9613a8e54efbd2db13227d603" url="http://feedproxy.google.com/~r/canariasbruta/~3/AhWmOpgjGwM/una-historia-inverosimil-en-pleno-verano-compro">			<content><![CDATA[Hace unas semanas, la televisión autonómica informaba de un hecho sorprendente: el nacimiento de un bebé en los baños del centro médico de Gáldar, en Gran Canaria. A mayor abundamiento de detalles singulares, la madre ni siquiera sabía que estaba embarazada. Y para convertir el rizo en tirabuzón, el parto fue asistido por el abuelo de la criatura, quien tuvo que impedir que el bebé cayera a la taza del váter. Veamos la crónica a partir del 25:05.El bebé está ahí, eso no lo voy a negar; pero hay aspectos de la historia que no me cuadran y que me parece extraño que la periodista no haya indagado, como no queriendo estropear un relato amable y de final feliz.¿Cómo una mujer que ya ha tenido dos hijas no se da cuenta de que está embarazada de nuevo? ¿Cómo se confunden dolores de parto con dolores de riñón? ¿Cómo no se pide el testimonio de algún médico o del director del centro médico (alguien tuvo que atenderla allí; no recogería al niño y se iría para casa)? Los baños de un centro médico no son muy amplios, ¿cómo dio a luz justo sobre el retrete? ¿De pie? ¿Cuánto duró la dilatación y la expulsión? ¿Cómo es posible que su hija de 15 meses opinara sobre el nombre a elegir para el recién nacido?Quizás todas estas preguntas tengan una respuesta lógica, coherente y creíble; lo que no es de recibo es que yo me las haga tras ver la noticia. La noticia no debería sembrarme este campo de dudas.(Gracias al amigo Retriever por el aviso).]]></content>
		</document>
		<document id="59418f1df2101f3bfc690d94fd3610fc" url="http://feedproxy.google.com/~r/canariasbruta/~3/CNUPvZNn8rg/foto-con-final-abierto-101">			<content><![CDATA[En la presentación del Arona Summer Festival, ¿qué temazos crees que va a pinchar el señor de los cascos rojos, también conocido como Carlos Alonso, vicepresidente del Cabildo de Tenerife, el hombre que vive en tu radio? ¿Qué nombre de DJ le pondrías?]]></content>
		</document>
		<document id="52c675465d29c09f81f130106a4cba95" url="http://feedproxy.google.com/~r/canariasbruta/~3/d45xG8XPNL4/decalogo-de-los-informativos-canarios">			<content><![CDATA[Muchos días de observación y elaboración de estadísticas han dado como resultado este infalible documento que debería ser de obligado cumplimiento para toda cadena de televisión en Canarias que quiera hacer un informativo en condiciones. Estos son los procedimientos a seguir:1) Comenzar con un sumario de cinco minutos como mínimo, para así no tener que meter mucho relleno luego. Procurar dar relevancia en dicho sumario a las noticias más morbosas (hay que mantener enganchado al público, desarrollando esas noticias luego lo más tarde posible).2) Contactar cada día con el 112: es una inagotable fuente de todo tipo de accidentes, sucesos macabros y hechos rocambolescos (la realidad superará siempre a la ficción). Adornar cada una de estas “noticias” con el mayor número posible de entrevistas a vecinos, cuanto más frikis y peor hablen, mejor (no es difícil; hablamos de Canarias).3) Tener siempre apostado algún reportero en los juzgados. Cada día habrá un juicio de algún hecho violento y macabro del que nadie se acuerda y que a pocos importa, ocurrido hace dos o tres años. Si el juicio es por un asesinato muy violento o curioso, ya tiene para tres días mínimo.4) La noticia del Señor Presidente de la Comunidad Autónoma de Canarias. Cada día inaugura, visita, reclama o lo que sea, y tal documento gráfico debe darse a conocer. Este punto no es negociable: “El rincón de Pau” debe ser sección fija sin discusión. Es opcional que aparezca en más de una noticia, aunque se recomienda que así sea al menos tres días por semana.5) La noticia del Señor Alcalde de Santa Cruz de Tenerife. Sin tanto rigor como el punto anterior, se permite no utilizar este espacio sólo un día a la semana, a elección voluntaria. Procurar siempre informar sobre sus andanzas tras hablar de nuestro Presidente, realizando así el espectador una relación subliminal entre personajes y cargos, sin darse casi cuenta. Si se pide opinión a los habitantes de SCTF, tres de cada cuatro deberán ser de la octava isla, para que la muestra sea representativa.6) Breves. Aquí es donde se nombran las noticias realmente importantes y trascendentes para la ciudadanía, pero de soslayo, como “de tapadillo”, sin despertar interés.7) Noticias de cualquier sitio que no sea Canarias, pocas, breves, y de temas poco importantes. Incluir siempre algo de USA, que queda muy chic.8) El tiempo, sin nombrar casi ninguna isla. Son obligadas frases como “las islas occidentales”, “las islas orientales” o “las islas de mayor relieve”.9) Deportes. Comienza por el Club Deportivo Tenerife, continúa con la Unión Deportiva Las Palmas, y luego con la genial actuación de cualquier futbolista canario que esté en otro equipo y haya conseguido golpear “el esférico”. En la crónica futbolística, utilizar un lenguaje ininteligible plagado de giros, tópicos y patadas a cualquier uso gramatical correcto. El baloncesto se recomienda, aunque no es indispensable. El resto de deportes sólo se tratarán si hay algún accidente o descalabro curioso.Puede acabar con un resumen visual de todas las noticias del informativo, a modo de puntilla.Excepción:Si hubiera incendio o temporal, puede olvidar todas las reglas anteriores, excepto el punto 4 (habrá visita a las zonas afectadas), pues sólo con eso se llenan tres cuartos de hora sin problema.P.D.: ¿que te parece una broma? Te remito al informativo de la Televisión Canaria cada día a las 14:30 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="b108b7c0695f328fcd5e54e07aced186" url="http://feedproxy.google.com/~r/canariasbruta/~3/doqv5IvYuHk/titulares-que-no-veremos-en-canarias-en-2014">			<content><![CDATA[Un año más y fiel a la cita con estas fechas como esa bandeja de peladillas que nadie se come, el equipo de redactores de Canarias Bruta y el think tank con el que cuenta y al que no paga ni con prestigio, les trae un surtido de titulares (más breve que otros años, pero es que hay crisis por si no se habían enterado) que no tendremos la dicha de leer en los medios canarios durante este año que empieza. O sí…Diario de Avisos, periódico que más crece en Twitter y como forro de jaulas de pájaros.Bravo de Laguna enmienda la Ley de Turismo para incluir un Teide en Gran Canaria.Carlos Alonso ingresa en Urgencias por un ataque de ansiedad tras pasar 36 horas sin ruedas de prensa.Según el EGM, 3 de cada 2 canarios ven una televisión local.Manuel Artiles denuncia al Banco de Alimentos por competencia desleal.Un conocido periodista y autor de paellas entra en coma al descubrir que lo que hace realmente es arroz amarillo.Seducido por la moda vintage, Bolorino Armani pasa a llamarse Bolorino Varón Dandy.Paco Almagro rebautiza su digital como “El Batiburrillo Feroz”.José Manuel Soria estudia imponer un impuesto a las aplicaciones de linterna de los smartphones.Tras sucesivos recursos, el Tribunal Supremo sentencia que el Cabildo de la Palma sea gobernado por una cabra.Santa Cruz de Tenerife es declarada Capital Europea del Aburrimiento.El Ayuntamiento de Santa Cruz de Tenerife prohíbe el uso de uranio empobrecido en los trajes de las candidatas a reina del carnaval.El ‘Chollo del día’ ofrece comprar televisiones locales emitiendo legalmente a 0,99 euros.El primer campus de murgas infantiles termina con 26 internados en centros de menores y tres retiradas de la guardia y custodia.El Guggenheim acoge una exposición de retratos de José Carlos Gracia.Francisco Chavanel se propone lograr el desafío “12 meses, 12 emisoras”.Andrés Chaves recibe el “I Premio Luis Bárcenas” a la emprendeduría en el sector periodístico.Los municipios canarios mancomunarán los casos de corrupción para reducir costes.Rivero le escribe una carta a su mujer diciéndole que siente desafección hacia ella.Científicos desvinculan el seísmo de La Palma del movimiento magmático de El Hierro, y lo atribuyen a una explosión de creatividad de Luis Morera.]]></content>
		</document>
		<document id="e3596e125e138ecf3e44a86d5653c4e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/canariasbruta/~3/Dy05YANWaG4/convidados">			<content><![CDATA[Mi artículo de esta semana, no disponible en la edición digital de Diario de Avisos porque… el solsticio de verano y la conjunción de Urano en la séptima casa de Marte impiden colgarlo. Ya es mala suerte.ConvidadosSiempre que estoy por Santa Úrsula, me gusta parar en Casa XXX, donde hacen la mejor carne con papas de la comarca, qué duda cabe. Además, gracias al trato amable de sus dueños, doña XXX y don XXX, uno se siente como en casa, siempre pendientes de lo que puedas necesitar, pero sin agobiarte, surtiendo tu mesa con un rico vinito de la tierra. Qué buenos ratos se pasan en Casa XXX.Pero para el dulce momento del postre, y como soy una golosona, me tira más darme el salto a la pastelería XXX, en La Orotava. ¡Qué explosión de sabores sus milhojas frescas del día! ¡Qué suaves sus petisús de cabello de ángel, hechos allí mismo por XXX, el repostero más renombrado del Valle! Y qué guapas y atentas las dos dependientas. Qué buenos ratos se pasan en la pastelería XXX.Como no hay almuerzo completo sin cafecito, siempre termino mi recorrido en las terrazas de la cafetería XXX, en el Puerto de la Cruz, cuya amplia carta de cafés nunca deja de asombrarme. Allí, asomada a la inmensidad del Atlántico, me gusta deleitarme con el fuerte sabor de su aromático expresso y acompañarlo de…Bah, déjenlo. No sirvo para esto. Para 250 palabras que tengo no me sale bien emplearlas en glosar las excelencias de la restauración isleña, como esperando que me devuelvan de alguna forma mis amables palabras. Así que lo siento. Dentro de una semana vuelvo con otra de mis insulsas columnas. Prometo que esto no lo intento más.]]></content>
		</document>
		<document id="35062fd36c4be2c67b1e7f1417cd9bcf" url="http://feedproxy.google.com/~r/canariasbruta/~3/dZLCwun-KBI/mariscos-recio">			<content><![CDATA[Nunca, amigos y lectores de éste su weblog de confianza, nunca digan “ya lo he visto todo en materia de portadas de El Día”. Nunca caigan en ese error. Quizás no mañana, quizás no pasado, pero algún día, el periódico de la calle Buenos Aires nos dará una portada incluso mejor que la de hoy]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>