<author id="85b97eb6bec85d865433ea2511cad8aa" url="mirecetadelasemana.blogspot.com.es" feed="http://mirecetadelasemana.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="5d25f7827474a23a389eed400080902e" url="http://mirecetadelasemana.blogspot.com/2012/01/repollo-relleno.html">			<content><![CDATA[Ya había preparado en alguna ocasión rollitos con las hojas de repollo rellenas, pero hasta hoy nunca me había animado a rellenar el repollo... vamos a ver que pasa, jejejjj.Necesitaremos un repollo y para el relleno vamos a utilizar ingredientes de andar por casa...Aunque también podeis sustituir este relleno que os propongo por algún resto de carne asada o incluso de pollo guisado.Un huevo cocidoUna lata de pimientos morronesDos latas de bonitoMedia cebolla pochadaSal y pimientaLo primero es poner agua a hervir, con un vasito será suficiente. Escaldamos el repollo durante unos tres minutos y retiramos de la olla.Separamos la "tapa" del repollo y lo vaciamos con una puntilla (el cuchillo pequeño) y con cuidado.Preparamos nuestra "farsa" para el relleno mezclando el bonito junto con los pimientos, la cebolla pochada y el huevo cocido picado en daditos.Rellenamos el repollo...çColocamos la tapa y sellamos con ayuda de unos palillos. Ponemos el repollo a hervir en una olla con con un vasito de agua, sal y pimienta durante unos treinta minutos tapado...Sano, fácil y económico... Espero que os guste!!!]]></content>
		</document>
		<document id="ebea85979912d660cdcb030ca3bc1e35" url="http://mirecetadelasemana.blogspot.com/2012/02/casadielles.html">			<content><![CDATA[Hoy es martes de carnaval ( antroxu en Asturias) y como manda la tradición vamos a preparar unas casadielles... Les casadielles asturianas son unas "bollinas" o "teresicas" preparadas a base de una masa hojaldrada y rellenas de nuez y azúcar con un toque de anis....Estos son los ingredientes para una docena,Para la masa:75ml de aceite75ml de vino blanco75 gr de mantequilla350gr de harinaUn sobre de gasificante o una cucharada de levadurinaUna yema de huevo y un puñado de salPara el relleno:200gr de nueces molidasUn chupito de anis dulceUna taza de azúcarUna cucharada de mielTambién necesitaremos: Aceite para freir y azúcar para espolvorear les casadielles...Comenzamos formando la masa.... Vamos a mezclar primero los ingredientes líquidos, el aceite, el vino blanco y la yema de huevo. Trabajamos hasta formar una crema y añadimos la levadura en polvo, la sal y la mantequilla. Ahora vamos a incorporar poco a poco la harina hasta formar una masa consistente que no se nos agarre a las manos.Cuando tengamos la masa lista, la estiramos con ayuda de un rodillo sobre la meseta de la cocina y la doblamos en cuatro... la ponemos en un plato, la cubrimos con un film y la llevamos a la nevera para que esté fresquita y no se nos quede correosa a la hora de trabajarla.Mientras la masa reposa vamos a preparar el relleno de nuestras casadielles... es muy sencillo, solo hay que mezclar la nuez triturada con el anis, el azúcar y la miel hasta obtener una pasta. Reservamos.Vamos a recuperar nuestra masa hojaldrada de la nevera y la estiraremos sobre una superficie enharinada. Cortamos unos rectángulos y ponemos un poco del relleno que hemos preparado dentro... Doblamos los rectángulos en dos y los sellamos con un tenedor como hacemos con las empanadillas.Calentamos aceite abundante y freimos nuestras casadielles... las pasamos a un plato cubierto con un papel de cocina para absorver el exceso de grasa y las presentamos rebozadas en azúcar o cubiertas con azúcar glass.]]></content>
		</document>
		<document id="39e04c8e556106b506602a4786bc6fb8" url="http://mirecetadelasemana.blogspot.com/2012/02/chutney-de-manzana.html">			<content><![CDATA[El Chutney es una salsa agridulce... una especie de mermelada saladita ideal para acompañar todo tipo de carnes, en especial me gusta combinarla con la carne de cerdo y si os gustan las tostas de pan, os recomiendo prepararlas utilizando esta salsa junto con un buen queso de cabra, deliciosas!!!Ingredientes para nuestro chutney de manzana:Cuatro manzanas peladas, descorazonadas y picadas... ( yo he utlilizado la variedad Jonagoret)Media cebolla en daditosMedio vaso de azucar morenoMedio vaso de vinagre (mejor de manzana o de sidra)Medio vaso de aguaDos clavos de especiaUna hoja de laurelUna chcharadita de jengibre en polvoMedia cucharadita de cayena molidaMedia cucharadita de canela molidaAceite y salEn una sartén con un buen chorro de aceite pochamos la cebolla hasta que esté transparente y blandita... añadimos la manzana troceada junto con el azúcar moreno y dejamos que se caramelice un par de minutos.Ahora incorporamos el vinagre de manzana, el agua y las especias (clavo, laurel, gengibre, cayena y canela...)Dejamos reducir el chutney de manzana durante media hora y yá lo tenemos!!!]]></content>
		</document>
		<document id="d43808a857bb41242cb5ea4e4566b488" url="http://mirecetadelasemana.blogspot.com/2012/02/cinnamon-rolls.html">			<content><![CDATA[Toca una receta dulce.... perfecta para un buen desayuno o una merienda. Vereis que buenos resultan estos rollitos de canela.Para la masa:500 gramos de harina (yo he puesto parte de harina corriente y un poco de harina de fuerza)1 taza de leche1 cubito de levadura fresca80gr de mantequilla1 taza de azúcar1 huevoUn pellizco de salPara el relleno:Mantequilla derretidaAzúcar morenoCanela en polvoPara el frosting:150 gramos de queso frescouna cucharada de mantequillamedia taza de azúcar glassun chorrito de limón exprimidoVamos a ir preparando la masa de nuestros cinnamon rolls... Atemperamos la leche y disolvemos en ella la levadura. Incorporamos la mantequilla, el azúcar y el huevo y batimos todo bien. le ponemos un pellizco de sal y vamos añadiendo la harina poco a poco hasta conseguir nuestra masa para los rollitos.Dejamos reposar la masa durante media hora cubierta con un paño húmedo o con papel film...Estiramos la masa dándole forma rectangular, más o menos con un centímetro y medio de espesor... Pintamos con mantequilla derretida y espolvoreamos con azúcar moreno y canela en polvo.Formamos un rollo grande, como un brazo de gitano y lo partimos en porciones iguales, yo he sacado ocho rollitos. Los pasamos a una fuente de horno que hemos forrado con papel para hornear y los dejamos fermentar otra media horita...Precalentamos el horno a 180º y los cocinamos durante 20 minutos aproximadamente.Mientras se hornean nuestros cinnamon rolls vamos a ir preparando la cobertura. Mezclamso en un bol el queso fresco, la mantequilla el azúcar glass y un chorrito de limón exprimido... trabajamos bien con ayuda de las varillas y ya lo tenemos.Sacamos los rollitos del horno y los cubrimos (en caliente) con el frosting de queso... dejamos enfriar y listos para zampar!!!]]></content>
		</document>
		<document id="cc1a6e4465de6843ee822ffb312a58db" url="http://mirecetadelasemana.blogspot.com/2012/02/recetas-para-combatir-el-frio-con.html">			<content><![CDATA[Yupiiii... Somos ganadores!!! Canal Cocina TV y Danone han seleccionado nuestra propuesta entre las 10 ganadoras del concurso "Recetas para combatir el frío con yoghourt Danone". La receta que hemos presentado es una "Copa Danone de Lentejas al Curry con Yogurt Griego"Os dejo el link con el resto de recetas seleccionadas... http://www.canalcocina.es/concursos/ganadores/recetas-con-yoghourt-danone-para-combatir-el-frio. Enhorabuena al resto de ganadores!!!Como veis los ingredientes que hemos utilizado no pueden ser más sencillos... y la receta es muy fácil de elaborar.400gr Lentejas cocidas100ml Tomate fritoUna cucharada de curry en polvoUn yogur griego danoneCalentamos bien las lentejas, les añadimos el tomate frito y una cucharadita de curry en polvo...Cuando esté todo bien calentito, tituramos bien con ayuda de la batidora y emulsionamos haciendo un movimiento de abajo hacia arriba hasta que formemos una especie de musse, que la mezcla quede bien esponjosa.Colocamos nuestra musse en un vaso y coronamos con un par de cucharadas de yogur griego y un pellizco de curry para decorar. Servimos bien caliente... y a disfrutar!!!]]></content>
		</document>
		<document id="ffa3e80f48aa14f4919689907d9544b9" url="http://mirecetadelasemana.blogspot.com/2012/02/sopa-de-pescado.html">			<content><![CDATA[La sopa de pescado es un plato muy reconfortante en estos días de frio... Vamos con una recetilla fácil para no complicarnos demasiado.Esta sopa tiene fama de resultar poco económica, yo esta vez he encontrado los ingredientes a buen precio, pero ni que decir tiene que podemos añadir otro tipo de ingredientes como almejas, merluza, unas nécoras...Ingredientes:Una cabeza de pixín (rape)Un medio kilo de mejillonesUn cuarto de kilo de gambasDos litros de aguaUn vaso de vino blancoUn vaso de tomate fritoDos huevos cocidosUna cucharada de pan ralladoUna cebollaDos dientes de ajoUna cucharada de pimentónUna cayenaUna hoja de laurelPerejil picadoAceite de olivaSal y pimientaLo primero es preparar el caldo... vamos a poner en una olla dos litros de agua fria, media cebolla, un diente de ajo, el laurel y la cabeza de rape. Llevamos al fuego y cocemos durante 30 minutos... En el último momento añadimos los mejillones y cuando estén abiertos los retiramos y reservamos el caldo.Ahora colaremos el caldo, desmenuzaremos la carne del pescado y picaremos los mejillones.En un mortero machacamos un diente de ajo, un puñado de perejil picado, y le añadimos un vasito de vino blanco, pimentón y una cucharada de pan rallado.Cortamos la otra mitad de la cebolla en daditos, sofreimos en una olla con un par de cucharadas de aceite de oliva y con una cayena. Cuando la cebolla esté dorada añadimos el tomate frito y sofreimos un par de minutos... Ahora incorporamos el majado que habíamos prepardado en el mortero, y dejamos que se evaporte el alcohol del vino.Agregamos el caldo de pescado, salpimentamos y cuando rompa a hervir incorporamos el pescado desmenuzado y los mejillones troceados. Cocemos todo unos veinte minutos y en el último momento incorporamos las gambas, el huevo cocido rallado y dejamos cocer un par de minutos más.Sopita calentita, mmmm.... Qué buena!!!]]></content>
		</document>
		<document id="f2035a433fa491ff1e3dc0931e3cde81" url="http://mirecetadelasemana.blogspot.com/2012/03/bacalao-al-horno-con-salsa-de-pimientos.html">			<content><![CDATA[Estamos en cuaresma y por consiguiente época para tomar bacalao... Vamos a preparar unos lomos de bacalao al horno con patatas panadera y una salsa de pimientos.Ingredientes para dos personas:Dos lomos de bacalao desaladoUna patataMedia cebollaMedio pimiento verdeUn pimiento morrón en conservaUn diente de ajoMedio vaso de vino blancoAceite de olivaPan ralladoUn puñado de sal y otro de azúcar.Pelamos la patata y la cortamos en rodajas, ni muy finas, ni muy gruesas... Las freímos en una sartén con un aceite de oliva hasta que empiecen a dorarse y se hinchen un poquito. Reservamos...Vamos con la salsa: Picamos la cebolla en aros y el pimiento verde en tiras y lo sofreímos todo en una sartén junto con un diente de ajo hasta que las verduras estén blanditas.Cuando esté todo bien pochado añadimos el pimiento morrón escurrido, ponemos un toque de sal y otro de azúcar y sofreímos un par de minutos... Añadimos el vino blanco y dejamos reducir durante unos veinte minutos, hasta que se evapore el caldo de la cocción. Pasamos todo por la batidora y reservamos la salsa.Precalentamos el horno a 200º y vamos montando el plato en una fuente adecuada. En el fondo ponemos las patatas y las cubrimos con la salsa de pimientos. Ahora colocamos los lomos de bacalao desalado y sobre ellos una cucharada de salsa y un puñado de pan rallado.Horneamos durante unos 12 minutos y pasado este tiempo gratinaremos durante otros tres minutillos más... hasta que el pan rallado quede dorado.]]></content>
		</document>
		<document id="ae7b65d937d1310f8e986a41cde981f6" url="http://mirecetadelasemana.blogspot.com/2012/03/bollo-mantecado-de-aviles.html">			<content><![CDATA[En Avilés (Asturias) celebramos la fiesta de "el bollo" todos los años el lunes de pascua. El bollo se lo entregan las madrinas a sus ahijados y es un mantecado que tradicionalmente se prepara en un molde con forma de trébol de cuatro hojas decorado con un glaseado de azúcar, golosinas y algún que otro adorno que tenga que ver con las fechas...Yo no tengo el molde típico para preparar este bollo mantecado de Avilés, así que lo voy a cocinar en el molde alargado de bizcocho. Los ingredientes son sencillos y seguro que los tenéis a mano:250gr de huevo sin cascara (unos cuatro o cinco).250gr de azúcar.250gr de mantequilla de calidad.250gr de harina tamizada.Para el glaseado solo necesitamos 200gr de azúcar glas y una pizca de agua.Para empezar batimos bien los huevos junto con el azúcar hasta que quede una mezcla cremosa... Incorporamos la mantequilla que debe estar a temperatura ambiente para que se pueda trabajar bien y seguimos removiendo.Por último agregamos la harina poco a poco hasta conseguir una pasta homogénea.Untamos el molde con mantequilla y llevamos al horno previamente precalentado a 180° durante 90 minutos más o menos.Dejamos enfriar y reservamos...Preparamos el glaseado mezclando el azúcar glas con un poquiiiito de agua, desmoldamos el mantecado y lo cubrimos con el azúcar. Decoramos al gusto con las golosinas y los adornos y esperamos a que el glaseado se endurezca para servirlo.]]></content>
		</document>
		<document id="b0fc649be4619104b69831c69eadfe9b" url="http://mirecetadelasemana.blogspot.com/2012/03/canutillos-de-hojaldre-al-queso-de.html">			<content><![CDATA[La receta de hoy es muy sencilla, vamos a formar unos canutillos de hojaldre y en lugar de rellenarlos de crema pastelera vamos a hacer un relleno saladito...Ingredientes:Una lámina de hojaldreUn huevo2 cucharadas de mantequilla2 cucharadas de harinaLeche100 gr de rulo de queso de cabraSal, pimienta blanca y nuez moscada.Como no dispongo de los moldes adecuados para enrollar los canutillos de hojaldre he improvisado unos con ayuda de papel de aluminio....Cortamos la masa de hojaldre en tiras y las enrollamos en los moldes que hemos fabricado. Pintamos con huevo y los horneamos durante 20 minutos a 200º, hasta que la masa suba y se doren.Preparamos una bechamel como lo hemos hecho otras veces... en una olla ponemos la mantequilla, le añadimos harina y rehogamos bien. Vamos añadiendo poco a poco la leche, removiendo hasta que obtengamos una bechamel consistente.Cuando tengamos la bechamel lista, le añadimos el queso de cabra y removemos hasta que se integre bien en la salsa. Salpimentamos y dejamos enfriar...Rellenamos los canutillos de hojaldre con nuestra bechamel de queso ayudándonos de una manga para que nos resulte más sencilla esta operación...Antes de servirlos podemos darles un golpe de horno para calentarlos un poquito. Buen provecho.]]></content>
		</document>
		<document id="f907740d73e90eb3fb8ef5cb04f72f33" url="http://mirecetadelasemana.blogspot.com/2012/03/la-prensa-digital-y-mi-receta-de-la.html">			<content><![CDATA[A partir de hoy compartimos recetario con el nuevo periódico digital "elmomentodigital.com". Tenemos previsto publicar cada semana, los martes y los jueves, una de las recetas de nuestro blog en la sección de gastronomía, que por el momento está integrada en el area de cultura del periodico.Para estrenar esta sección he seleccionado la receta de la "Tarta de la abuela", una de las más visitadas del blog, que es muy fácil de preparar y que gusta a todo el mundo.Espero estar a la altura y que la sección funcione, para más adelante poder incluir algín articulo sobre eventos gastronómicos, restaurantes, tendencias culinarias y demás... Por el momento os invito a todos a que conozcáis el periodico y que valoréis por vosotros mismos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>