<author id="87eeb5c19f55662b98e088fb10e08b91" url="peroquelocuradelibros.blogspot.com.es" feed="http://peroquelocuradelibros.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="2b030feb45d5425413d6257c0029abd0" url="http://peroquelocuradelibros.blogspot.com/2013/11/una-historia-en-psiquiatria-natividad_17.html">			<content><![CDATA[Este libro narra la historia de una persona que se enamoró de la persona inadecuada y cayó en una locura transitoria de amor. Este episodio la llevó al mundo de la Psiquiatría, de cuyas redes ya nunca pudo escapar. Desde enfermedades ficticias, hasta el paso por un psiquiátrico, donde no solo vio la muerte de un compañero por culpa de las medicaciones, sino que estuvo a punto de ver la suya propia, pretende crear conciencia entre la gente de que en una enfermedad psíquica hay algo más que problemas químicos y de que los medios que nos dan los mercados farmacéuticos no solo no curan en muchos casos, sino que además de hacer muertos en vida debido al estigma social, pueden incluso matar.La autora Natividad GuerreroNace en 1969 en un bonito pueblo de la provincia de Burgos. Estudia Psicología en la Universidad Autónoma de Madrid (1995) y posteriormente técnico auxiliar (2001). Trabaja durante varios años en centros médicos y residencias. Actualmente no trabaja por los motivos que figuran en el libro.Un libro de Éride Ediciones.Cómpralo en: Libritienda.comPágina del libro en facebook: https://www.facebook.com/pages/Una-historia-en-Psiquiatr%C3%ADa-Natividad-Guerrero/632072430176764(Pincha "ME GUSTA", en su página y partivcipa en el sorteo de 3 ejemplares)]]></content>
		</document>
		<document id="213c963e3e6d439004936a2508a8dcf1" url="http://peroquelocuradelibros.blogspot.com/2013/12/carmin-un-laberinto-de-suenos.html">			<content><![CDATA[Carmín se sitúa frente a un copioso laberinto, el que aparece intempestivamente frente a sus ojos. Al adentrarse en él, la puerta para escapar ha desaparecido de forma repentina. Internada en su propio recorrido, solo le importa AQUEL que se ha llevado lo que le pertenece y, por recuperarlo, afronta mundos y viaja al lado de su lazo mágico, hacia lugares donde le pregunta al señor Moai, a Miel y a Capitán si es allí donde la podrá encontrar…Abre las páginas de este libro y viaja con Carmín, intérnate en cada capítulo, cual si en tu vida y halla ese misterio que gran parte de la humanidad no ha podido develar y que tú estás a punto de encontrar… Encuentra a esa FELICIDAD que has dejado olvidada. Recupérala y cuando la tengas entre tus manos, abrázala y jamás la dejes ir…La autora Claudia Llerena. Psicóloga y Escritora. Columnista editorial. Conductora de Reencuentros, programa Radial destinado al Crecimiento y a la Consciencia, y Seminarista Internacional que nos induce al Bienestar y a la Felicidad; ahora publica a CARMÍN, libro que nos invita a retomar un recorrido del camino que es tan mágico…Un libro de Éride EdicionesPuedes comprarlo en Libritienda.com]]></content>
		</document>
		<document id="130506618f42001919e4d3029713760f" url="http://peroquelocuradelibros.blogspot.com/2013/12/cuestion-de-esperanza-sin-ti-no-yz.html">			<content><![CDATA[Sora y Flint tienen un futuro incierto; tras enamorarse y descubrir el primer amor, su mundo se ha desmoronado ante sus ojos. Ahora sus padres lo saben todo y no van a consentir que sigan juntos. ¿Lograrán enfrentarse a todos? ¿Lucharán por lo que sienten? ¿O por el contrario, se rendirán? Descubre el desenlace de la historia de estos dos jóvenes.Lee el primer capítuloLa autora Nació en la isla de Gran Canaria en 1982, realizó todos sus estudios en la isla completando su formación en la ULPGC. En 2012 publicó su primera novela «Cuestión de Esperanza», ahora cierra un ciclo con el desenlace de la historia.Página de la novela en facebookUn libro de Éride EdicionesPuedes comprarlo en: Libritienda.com ]]></content>
		</document>
		<document id="1f4c84a1f4f560ac0901a68be1129f46" url="http://peroquelocuradelibros.blogspot.com/2013/12/el-brillo-de-las-lanzas-ramon-munoz.html">			<content><![CDATA[Siglo X d.C.El califa Abderramán III está acabando una por una con las rebeliones que pusieron en peligro la integridad de al-Ándalus, pero aún quedan algunos rebeldes que, impulsados por el deseo de venganza o el ansia de libertad, están dispuestos a desafiar la autoridad de Córdoba.Uno de ellos, Álvaro de Monterrubio, pretende reavivar en la mismísima capital del Califato el fuego de la insurrección que encabezó el legendario Ibn Hafsún, mientras la bereber Dihy? y los demás habitantes de Badajoz se preparan para resistir el asedio de las tropas del soberano, que pretende acabar con su independencia.El destino acabará reuniendo a estos personajes, inicialmente distantes entre sí, para conducirles a una aventura que les llevará mucho más lejos, en todos los sentidos, de lo que ellos nunca hubieran imaginado.Ramón Muñoz ha escrito una novela fascinante que nos hace vivir los sueños y las decepciones de aquellos que osaron hacer frente al monarca más poderoso de su época.Página del libro en facebookEl autor Ramón Muñoz nació en Madrid en 1971, ciudad donde reside y trabaja. Está casado y tiene dos hijas.Colabora como articulista y crítico literario en las revistas Gigamesh, Galaxia, Solaris, Ad Astra y Pórtico.Ha obtenido varios premios de narrativa fantástica y de ciencia-ficción, y participado en diversas antologías, incluyendo la Antología de la Ciencia Ficción española 1982-2002 y Franco. Una historia alternativa, ambas publicadas por Minotauro. En 2007 apareció su antología de relatos Transformándose (Ed. Mandrágora).Anteriormente publicamos con gran éxito su primera novela histórica, La tierra dividida (2012).Otros libros del autor Reseñas:Entrevista a Ramón Muñoz en ABC Córdobahttp://noticias.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/periodicos-y-revistas/el-escritor-ramon-munoz-invita-a-descubrir-la-rebeldia-contra-el-poder-del-califato_9nws0Jes3wasNZipgTW6y1/http://www.20minutos.es/noticia/1952928/0/http://andaluciainformacion.es/andalucia/348801/el-escritor-ramon-munoz-invita-a-descubrir-la-rebeldia-contra-el-poder-del-califato/http://entretenimiento.terra.es/cultura/el-brillo-de-las-lanzas-recrea-una-cordoba-a-la-altura-de-bagdad-y-damasco,1354406129be1410VgnCLD2000000ec6eb0aRCRD.htmlhttp://www.elconfidencial.com/ultima-hora-en-vivo/2013-10-26/el-brillo-de-las-lanzas-recrea-una-cordoba-a-la-altura-de-bagdad-y-damasco_80185/http://www.20minutos.es/noticia/1990742/0/brillo-lanzas-novela-historica/rebeldia-alandalus-ramon-munoz/califato-cordoba/http://www.rtve.es/alacarta/videos/la-aventura-del-saber/aventura-del-saber-05-12-13/2197530/ A partir del minuto 44http://nuevobestsellerespanol.blogspot.com.es/2013/12/entrevista-ramon-munoz-autor-de-el.htmlLeer primer capítulo.]]></content>
		</document>
		<document id="6f32476bd1d6a58e991a93971d4af8f6" url="http://peroquelocuradelibros.blogspot.com/2013/12/el-juego-de-ripper-isabel-allende.html">			<content><![CDATA[Tal como predijo la astróloga más reputada de San Francisco, una oleada de crímenes comienza a sacudir la ciudad. En la investigación sobre los asesinatos, el inspector Bob Martín recibirá la ayuda inesperada de un grupo de internautas especializados en juegos de rol, Ripper.«"Mi madre todavía está viva, pero la matará el Viernes Santo a medianoche", le advirtió Amanda Martín al inspector jefe y éste no lo puso en duda, porque la chica había dado pruebas de saber más que él y todos sus colegas del Departamento de Homicidios. La mujer estaba cautiva en algún punto de los dieciocho mil kilómetros cuadrados de la bahía de San Francisco, tenían pocas horas para encontrarla con vida y él no sabía por dónde empezar a buscarla.»La autora Isabel Allende nació en 1942, en Perú, donde su padre era diplomático chileno. Vivió en Chile entre 1945 y 1975, con largas temporadas de residencia en otros lugares, en Venezuela hasta 1988 y, a partir de entonces, en California.Inició su carrera literaria en el periodismo, en Chile y en Venezuela. En 1982 su primera novela, La casa de los espíritus, se convirtió en uno de los títulos míticos de la literatura latinoamericana. A ella le siguieron otros muchos, todos los cuales han sido éxitos internacionales. Su obra ha sido traducida a 35 idiomas.Un libro de Plaza & Janés Publicación enero 2014]]></content>
		</document>
		<document id="5d9b5716576731edc799008dd162378e" url="http://peroquelocuradelibros.blogspot.com/2013/12/el-liquidador-matthew-klein.html">			<content><![CDATA[Lo saben todo. Lo controlan todo. Incluso a ti. Un thriller distinto.Jim Thane fue un ejecutivo de éxito en Silicon Valley hasta que su vida tomó el rumbo equivocado. Ahora un amigo le ha ofrecido la última oportunidad para encauzar su carrera profesional y, con ello, su matrimonio. Tao Software S.L. es una empresa que pierde dinero a paladas. Jim será el nuevo director ejecutivo. Él decidirá si la desmantela o la salva. Elige lo que los accionistas no esperaban.Aunque en Tao Software suceden cosas raras. Nada es lo que parece, y Jim sospecha que su sueño va a convertirse en la peor de las pesadillas. Cuando salga la verdad, será más aterradora de lo que había imaginado.Lo saben todo. Lo controlan todo. Incluso a ti.El autor El liquidador es la tercera novela de Matthew Klein, después de Mentes en blanco (2006) y Estafadores (2007). Este thriller, ambientado en el implacable mundo de los negocios, va dando un giro insospechado hasta un final que es como un puñetazo, trayendo a la memoria películas como Sospechosos habituales o El corazón del ángel. Una historia original e inquietante, muy cinematográfica, que el director Brad Anderson (El maquinista) llevará a la gran pantalla.Matthew Klein se graduó en la Universidad de Yale en 1990. Vivió en Silicon Valley durante casi una década y creó varias empresas tecnológicas. Hoy reside en Nueva York y, además de escribir, dirige una consultoría online de servicios financieros.Un libro de Editorial Grijalbo ]]></content>
		</document>
		<document id="560d42de2ba90e24710f83a98443d0d1" url="http://peroquelocuradelibros.blogspot.com/2013/12/el-tiempo-la-vida-y-su-compas-eusebio.html">			<content><![CDATA[A través de la historia de un personaje entrañable que, desde su condición de paralítico, es testigo de los sucesos que se desarrollan en una sociedad rural de mediados del siglo XX, el autor relata en El tiempo, la vida y su compás un retrato costumbrista de una época que es presa de su reciente pasado de postguerra, apoyando su narración en hechos y personas que determinaron la realidad del momento. De esta forma nos vamos adentrando en realidades culturales, políticas y sociales que nos ponen de manifiesto de dónde venimos.No faltan en la novela pasajes de vivencias intensas, con relatos amorosos y de suspense a modo de novela negra, que hacen que se lea con avidez.Lee el primer capítuloEl autor Nació en Villafranca (Toledo). Cursó estudios de Ingeniería Técnica en las escuelas de Alcalá, Huesca y Madrid. Se especializó en restauración del Patrimonio Nacional en la escuela politécnica de Valladolid.Aficionado a la literatura, en el sosiego de los años despertó su vocación de escribir, debutando en el año 2012 con su primera novela El beso leve publicada por éride ediciones.Un libro de Éride EdicionesPuedes comprarlo en: Libritienda.comPágina del libro en facebook: https://www.facebook.com/pages/El-tiempo-la-vida-y-su-comp%C3%A1s-Eusebio-Pozo/431486710311054]]></content>
		</document>
		<document id="e858c7391f0176b9414d9d817e987714" url="http://peroquelocuradelibros.blogspot.com/2013/12/en-la-otra-vida-guillermo-blanes-del.html">			<content><![CDATA[Tras sufrir una Experiencia Cercana a la Muerte, un famoso escritor vive los últimos días de su vida con una extraña obsesión: comunicarse con un desconocido para advertirle de un peligro mortal. Poco antes de su muerte, acuerda una cita a la que no podrá asistir.En una noche de tinieblas y misterios, un periodista cuya vida se ve amenazada por una organización religiosa, recorre las calles pedregosas de Segovia con la sombra de una pesadilla a sus espaldas: una secta maldita con el poder de comunicarse con los difuntos. Cuando Tomás Quintero acude a la cita, se encontrará con un personaje insospechado y, a partir de ahí, el rumbo de su destino le arrastrará a un laberinto de secretos y horrores.El autor Guillermo Blanes del ÁguilaMalagueño, se inició en el mundo de las letras como poeta y articulista. Su vida laboral ha estado vinculada al Automóvil desde hace 22 años. Tras apartarse durante años de la literatura, aparece de nuevo para estrenarse en narrativa con su primera novela, En la otra vida, una historia que a nadie dejará indiferente.Lee el primer capituloUn libro de Éride Ediciones Puedes comprarlo en: Libritienda.com Página del libro en facebookWeb del libro: www.enlaotravida.com]]></content>
		</document>
		<document id="5a2689576c954a83c8d5a80fdb9b388b" url="http://peroquelocuradelibros.blogspot.com/2013/12/la-hiedra-alba-santos.html">			<content><![CDATA[Tobías Menéndez percibe la mayor parte de la herencia de sus padres tras su fallecimiento, al igual que sus hermanas Luisa Antonia y Carmen María, haciéndose cargo de las partes proporcionales de cada una de ellas. Tobías conoce una mujer y se enamora locamente de ella y comunica a sus hermanas la decisión firme que había tomado. Un lamentable acontecimiento enturbia la paz y felicidad de los Menéndez, rompiendo la armonía de las familias al caer gravemente su hijo pequeño, Ángel Tobías. Tobías y Mónica deciden dar una gran fiesta en honor de su hijo pequeño tras la milagrosa recuperación y vuelta a la vida. El rechazo y enfrentamiento de Mónica con sus cuñadas crean una barrera de resentimientos y odio entre ella y Luisa Antonia. Durante años la familia Menéndez disfrutó de paz y armonía, hasta que empezaron a suceder hechos en sus vidas que les marcarían para siempre…La autora  Alba Santos. Nació en Madrid en el 1956, donde vivió casi toda su vida. En 1990 se trasladó a vivir al municipio de Valdemoro (Madrid), en el cual reside actualmente. Realizó sus estudios de Enfermería, Bellas Artes y Maestría Industrial en la rama de Estética en Madrid. Apasionada de la lectura, escritura y pinturaUn libro de Éride Ediciones Booktrailer en preparación!!]]></content>
		</document>
		<document id="9b8651fa046f249e47b1733803e79368" url="http://peroquelocuradelibros.blogspot.com/2013/12/la-pasion-de-pilar-primo-de-rivera-jose.html">			<content><![CDATA[La primera biografía de Pilar Primo de Rivera. Material inédito y descubrimientos asombrosos de la vida de la fundadora e impulsora de la Sección Femenina.Las incógnitas que Pilar Primo de Rivera no desveló en sus memorias: ¿Envenenaron a su padre? ¿Pretendieron casarla con Hitler? ¿Conoció en persona al testigo del fusilamiento de su hermano José Antonio? ¿Y al hermano falangista de Durruti ? ¿Tuvo amores secretos? ¿Que representó para ella Dionisio Ridruejo? ¿Por qué la espiaron?...Tras el gran éxito de La pasión de José Antonio, ofrecemos ahora al lector la vida y las pasiones de Pilar Primo de Rivera (1906-1991), hermana del fundador de la Falange y creadora de la Sección Femenina. Un libro elaborado con su archivo inédito cedido por Pelayo Primo de Rivera, sobrino nieto de nuestra protagonista, donde emergen documentos históricos excepcionales: fotografías de ella con los altos mandos del Tercer Reich durante su estancia en Berlín en plena Segunda Guerra Mundial; el reportaje gráfico del traslado de los restos de su hermano José Antonio al Valle de los Caídos; imágenes desconocidas de ella y de su hermano antes y durante la Guerra Civil española; fotografías de Pilar con el entonces príncipe Juan Carlos; cartas de la reina Victoria Eugenia de Battenberg y de la infanta Paz de Borbón...La pasión de Pilar Primo de Rivera es el retrato humano de una mujer que durante sus ochenta y cuatro años de existencia fue testigo de excepción de la Guerra Civil, la posguerra, el régimen franquista y la transición a la democracia. El retrato de una mujer polémica, que murió soltera tras renunciar al gran amor de su vida, "consagrada" a la memoria de José Antonio. José María ZavalaJosé María Zavala (Madrid, 1962) es periodista e historiador. Estudioso de los archivos y la documentación sobre la Casa de Borbón, en los últimos años ha publicado obras de síntesis e investigación como Dos infantes y un destino, La maldición de los Borbones, El patrimonio de los Borbones, Bastardos y Borbones e Infantas, y biografías pioneras que han aportado datos decisivos sobre Eulalia de Borbón (La infanta republicana), los hermanos de don Juan de Borbón, Alfonso (El Borbón de cristal) y Jaime (Don Jaime, el trágico Borbón), y el duque de Cádiz (El Borbón non grato). Todo ello, sin abandonar el interés por la actualidad, plasmado en el libro-entrevista Conversaciones con Rouco Varela o en el fulgurante análisis político de Las mentiras de ZP .  Además, es autor de la trilogía sobre la Guerra Civil (Los horrores de la Guerra Civil, En busca de Andreu Nin y Los gángsters de la Guerra Civil), que lo ha convertido en un autor de referencia para la divulgación histórica en España. En 2011 publicó La pasión de José Antonio y en 2013 su primera novela, El secreto del rey, con excelente crítica.Siga al autor en:https://www.facebook.com/josemariazavalaoficialwww.josemariazavala.com"Zavala nos da un inolvidable paseo de la mano por la Historia", Julia Navarro.Un libro de Plaza & Janés ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>