<author id="884336ac7030ecf326aa3328c87bb3a7" url="blog.laabejamala.es" feed="http://blog.laabejamala.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="38d4debf8e3a053f6d033062ec2c7c7e" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaAbejaMala/~3/-ILzrh9hEEg/colgantes-de-dragones.html">			<content><![CDATA[Criaturas místicas, criaturas que quizá alguna vez existieron o criaturas inventadas, los dragones han tenido desde siempre sus admiradores.COLGANTES DRAGÓNHoy, con el éxito de películas como "El Señor De Los Anillos" o series de televisión como "Juego de Tronos", los dragones han recuperado protagonismo.Tanto si eres de los incondicionales de los dragones, como si eres de los nuevos amantes de estas criaturas, seguro que te van a encantar los Colgantes de Dragón de LaAbejaMala.es.Este es el regalo que hoy destacamos en el blog de los regalos de La Abeja Mala; los Colgantes Dragón.Pincha en el siguiente enlace y descubre los Colgantes Dragón.COLGANTES DE DRAGONESSIGUE A LA ABEJA MALA EN:Regalos de LaAbejaMala.es.]]></content>
		</document>
		<document id="2500e01bbd2ac3e035815d9a56dfd494" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaAbejaMala/~3/04A-0m5JBOk/bolsas-impermeables-lluvia.html">			<content><![CDATA[Decimos "también", porque seguramente ya conoces las bolsas impermeables de La Abeja Mala Regalos para llevarlas a la playa, a la piscina o para hacer deporte.BOLSAS IMPERMEABLES PARA LA LLUVIAConsíguelas en LaAbejaMala.es.Pero, ¿sabes que estas bolsas impermeables también son perfectas para proteger objetos eléctricos y electrónicos de la lluvia?Un día de lluvia, el teléfono móvil o las llaves del coche, corren el riesgo de mojarse y estropearse. Dentro de una de las bolsas impermeables que puedes comprar en LaAbejaMala.es, se salvarán.¿Y la cartera? ¿Y el dinero? ¿Qué pasa con estos un día de lluvia? No les pasa nada si los metes dentro de una bolsa impermeable. Ellos estarán seguros y tú irás tranquilo o tranquila.Las bolsas impermeables para proteger todo tipo de objetos de la lluvia o del agua, están en La Abeja Mala y las puedes conseguir en diferentes tamaños y modelos.Así que ya lo sabes. Si eres de los o las que está sufriendo las lluvias de estos días, protege tu móvil, tus llaves o tu cartera con una bolsa impermeable.Y por supuesto, las bolsas impermeables también te servirán para proteger los mismos objetos en la playa o en la piscina.CONSIGUE LAS BOLSAS IMPERMEABLES AQUÍ.SIGUE A LA ABEJA MALA EN:Regalos de LaAbejaMala.es.]]></content>
		</document>
		<document id="513e585e8fd9327d918735dbe3cebdfe" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaAbejaMala/~3/4fXjyGvMSmg/comprar-pulseras-online.html">			<content><![CDATA[Que LaAbejaMala.es es una tienda online ya es de sobra conocido. Pero no todo el mundo sabe todo lo que se puede comprar online en LaAbejaMala.es Hoy, como todas estas pulseras.Pulseras que puedes comprar online.Comprar pulseras online puedes ser la mejor idea cuando quieres hacer un regalo, pero no tienes tiempo de salir a comprar o patear centros comerciales con la incertidumbre de no saber si vas a encontrar la pulsera que buscas y sobre todo si no tienes tiempo que derrochar.Por eso La Abeja Mala consiguió hace ya algún tiempo, un buen montón de pulseras para que puedas comprarlas online, cómodamente desde casa.Desde la pulsera de corazones y estrellas, hasta las divertidas pulseras que se convierten en bolígrafos, hay pulseras para todos en La Abeja Mala Tienda Online.Así que ya sabes, si quieres descubrir todas las pulseras que puedes comprar online en la tienda de La Abeja Mala, entra en LaAbejaMala.es o pincha en el siguiente enlace.Pulseras onlineSIGUE A LA ABEJA MALA EN:Regalos de LaAbejaMala.es.]]></content>
		</document>
		<document id="31fba7a8e4e38dee258e380c1ea070aa" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaAbejaMala/~3/4HhGx7Ki23U/bolsas-plegables.html">			<content><![CDATA[Viendo que este año el calor va y viene y tarda en quedarse, nos hemos puesto tropicales para ayudarle. De ahí que hoy os propongamos las Bolsas Frutas en el blog de la tienda. Concretamente, la bolsa de piña.BOLSAS PIÑALas Bolsas Fruta son unas divertidas bolsas plegables, o más bien bolsas arrugables, que puedes llevar siempre contigo. Se desdoblan y se arrugan en pocos segundos, para aparecer y desaparecer en una bolsa más pequeña. Es esa pequeña bolsita que guarda la bolsa más grande, la que te permite llevarla siempre en el bolso, en la mochila o en el maletín.Y aunque hay tres versiones de las Bolsas Frutas, hoy por tropicales, destacamos la bolsa plegable de piña.Pero si en abril tú aún no andas muy tropical, recuerda que puedes conseguir también una bolsa plegable de fruta fresa y una bolsa plegable de fruta uva.Pincha en el siguiente enlace y entrarás directamente a la sección de LaAbejaMala.es donde podrás comprar la bolsa plegable de fruta que te guste.BOLSAS FRUTASSIGUE A LA ABEJA MALA EN:Regalos de LaAbejaMala.es.]]></content>
		</document>
		<document id="fd1069d8554ec9644e3fcff81268c9a5" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaAbejaMala/~3/4MVs_5dwA_M/regala-un-libro.html">			<content><![CDATA[El 23 de abril es el Día del Libro. Aunque cualquier día es buen día para regalar un libro, el 23 de abril hay que hacerlo por tradición.La Abeja Mala, como buena tienda de regalos, recopila los libros disponibles en la tienda, para que puedas elegir uno de ellos para regalar el próximo 23 de abril.Así que si aún no tienes el libro para regalar el próximo 23 de abril y quieres pedirlo en LaAbejaMala.es, hazlo cuanto antes para asegurarte de que tu libro llegará antes del Día del Libro.Pincha AQUÍ para ver los libros en LaAbejaMala.es.SIGUE A LA ABEJA MALA EN:Regalos de LaAbejaMala.es.]]></content>
		</document>
		<document id="db476d85608773c48b25d663b1534a13" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaAbejaMala/~3/7NyXoVLZrXI/mariposas-ideas-regalo.html">			<content><![CDATA[Hoy dedicamos el blog a las mariposas y a los regalos relacionados con mariposas que puedes encontrar en LaAbejaMala.es. Y es que la primavera nos lo pide.LIBRETAS MARIPOSALa Libreta Mariposa ya la conoces porque además de regalo estrella en la tienda, ya te la presentamos esta mañana en este mismo blog.MARIPOSAS CON VENTOSAEstas preciosas y delicadas mariposas se pueden pegar, gracias a su ventosa, en cristales, azulejos y hasta en muebles no porosos. Es el regalo perfecto de mariposa para los amantes de la decoración.MUÑECOS MARIPOSAEntre los muñecos bichito, puedes encontrar uno con forma de mariposa. No podíamos dejar de incluirlo en esta lista de regalos de mariposas que puedes comprar en LaAbejaMala.es.ANILLO MARIPOSAHay otros anillos similares a este en LaAbejaMala.es. Pero este, es el anillo "cambiadecolor" con forma de mariposa. Es un regalo pera niñas, para chicas y para mujeres, fans de las mariposas.PERCHAS MARIPOSAY mariposas son la forma de la mayoría de estas perchas infantiles que también puedes encontrar en LaAbejaMala.es. Una decoración divertida, práctica y con mariposas.BRILLO DE LABIOS MARIPOSAEl brillo de labios con mariposa es uno de los brillitos de labios que puedes también comprar, entre otros con forma cupcake, en LaAbejaMala.es.LÁPICES MARIPOSAUna mariposa es la goma de uno de los tres lápices de bichos o insectos que te proponemos también en esta lista de regalos con mariposas. Búscalo en la tienda.MOCHILA MARIPOSAY finalmente, pero no menos de mariposa, es esta mochila en rojo y negro, con una mariposa estampada en el frontal. Puede ser la mochila que estas buscando para regalar o regalarte si os gustan las mariposas.SIGUE A LA ABEJA MALA EN:Regalos de LaAbejaMala.es.]]></content>
		</document>
		<document id="e6ed7dce712473beb0467885abe176bb" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaAbejaMala/~3/aIc3ojC0ia4/las-cometas-de-bob-esponja.html">			<content><![CDATA[Esta mañana, cuando en este mismo blog os proponíamos conseguir la Cometa Colores en LaAbejaMala.es, ya os adelantamos que hay otras cometas en la tienda. Como las Cometas de Bob Esponja.Las Cometas de Bob Esponja son tres distintas cometas, todas con los personajes de la serie de dibujos animada más divertida.Puedes así pedir la Cometa de Bob Esponja con Bob Esponja, la Cometa de Bob Esponja con Patricio o la misma Cometa de Bob Esponja en la que aparece el Sr. Cangrejus.Si quieres conocer más cosas de las Cometas de Bob Esponja y pedir el modelo que más te guste de estas cometas infantiles, pincha en:COMETAS DE BOB ESPONJASIGUE A LA ABEJA MALA EN:Regalos de LaAbejaMala.es.]]></content>
		</document>
		<document id="8e30e07b5a1c0df5fb822c8cac538b3" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaAbejaMala/~3/eRr7RWzOpzE/cometa.html">			<content><![CDATA[Aunque la Semana Santa ha terminado, aún quedan por delante muchos fines de semana de primavera para volar cometas. ¿Aún no tienes una?No es la única cometa que puedes comprar en LaAbejaMala.es, pero hoy en el blog te recomendamos la Cometa Colores.La Cometa Colores es una divertida cometa con un buen montón de colores, para pintar el cielo con cada vuelo.Es una cometa perfecta en tamaño para que puedan volarla grandes y pequeños.Pero seguro que serán los niños quienes más disfruten de volar una cometa como esta. Aprender a volar una cometa es uno de esos momentos que guardas en el recuerdo cuando creces.Pero es que además, una cometa es la excusa perfecta para salir de casa, hacer ejercicio y desarrollar el control y el equilibrio mientras pasas perfectas mañanas y tardes volando la cometa.Si quieres saber más de la Cometa Colores, como su precio o sus medidas, pincha en:COMETA COLORESSIGUE A LA ABEJA MALA EN:Regalos de LaAbejaMala.es.]]></content>
		</document>
		<document id="df62839f8456fd5176b9aeb3fd0bfa6f" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaAbejaMala/~3/mHPlTk3dgW4/pucca.html">			<content><![CDATA[Esta mañana apareció Pucca para darnos los buenos días en la página en Facebook de La Abeja Mala. Para agradecérselo, esta mañana le dedicamos el post del blog a ella, a Pucca.Si aún no conoces a Pucca, tienes que que hacerlo.Pucca es una graciosa niña de dibujos animados, muy identificada por su vestido rojo y sus coletas redondeadas en lo alto de la cabeza.Pucca está enamorada de Garu y no es correspondida. Pero no os apuréis, porque a Pucca no le importa y demuestra su amor a Garu, una y otra vez.¿No es romántico?Ahora que ya conoces a Pucca, seguro que vas a querer algo con la imagen de este personaje. ¿Sabes que LaAbejaMala.es hay toda una categoría dedicada a Pucca? En ella podrás encontrar libretas de Pucca, estuches de Pucca, diarios de Pucca y hasta alguna mochila de Pucca.Encuentra regalos y todas las cosas de Pucca en:PUCCASIGUE A LA ABEJA MALA EN:Regalos de LaAbejaMala.es.]]></content>
		</document>
		<document id="582025e36cb7b1c1743c6eb1c5e61a6c" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaAbejaMala/~3/NQUqeshUPLA/relojes.html">			<content><![CDATA[¿Sabes que en La Abeja Mala puedes comprar online todos estos relojes?Desde que La Abeja Mala abrió la tienda online, los relojes han formado parte importante de su oferta. Y es que pensado en ideas para regalar, no podía faltar un reloj. Y al final, poco a poco, a la tienda llegaron más relojes.Hoy puedes encontrar en la tienda relojes de pared, relojes infantiles, relojes de pulsera y hasta los relojes más originales como el Reloj Derretido.Un reloj es un regalo clásico. Puedes regalar un reloj a un niño y puedes regalar un reloj a un adulto. Puedes regalar un reloj a quien le guste la decoración, pero también resulta un buen regalo para quien inaugura casa o quien se independiza.Por eso hoy en el Blog de La Abeja Mala le dedicamos el post del día a los relojes. Porque estamos convencidos de que un reloj es un regalo que puedes ser un regalo clásico, pero también el regalo más original.Pincha en RELOJES si tú también crees que regalar un reloj es una buena idea y quieres descubrir los de LaAbejaMala.es.SIGUE A LA ABEJA MALA EN:Regalos de LaAbejaMala.es.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>