<author id="8aaec2e1eebe1151e62687a0aab85504" url="culturayfilatelia.blogspot.com" feed="http://culturayfilatelia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c6ebadb9f4437418157ee0cb3036e77" url="http://culturayfilatelia.blogspot.com/2010/10/9-de-octubre-dia-mundial-del-correo-2.html">			<content><![CDATA[Artículo 103.-Con motivo de esta celebración, y como ya expuse en el capítulo anterior, sigo dando a conocer las denominaciones utilizadas con el fin de dar a conocer los sellos, la filatelia y el Correo (Día Mundial del Correo, Dia del Sello, Dia de la Filatelia, etc)Para el caso de España he recopilado varios ejemplos que vemos a continuación:En 1949 se celebró emitiendo la serie dedicada a la UPU. Observese el matasellos con la corneta y la inscripción Dia del Sello.En 1962 celebramos el dia mundial de la filatelia según el Sobre del Servicio Filatélico.En 1964 celebramos el Dia Mundial del Sello.En 1967 la serie de pintura sirvió de excusa para la celebración del Dia del Sello.El caso del año 1969 es especial pues se celebran el Dia del Sello como era habitual con la serie de pintura de ese año y posteriormente el Dia Mundial del Sello. Los sellos emitidos entre 1967 y 1976 dieron a conocer las marcas y fechadores utilizados junto a las primeras emisiones de sellos de España y forman un magnifico conjunto temático.En 1970 si disponemos de un sobre celebrando el Dia Mundial del Correo en fecha 9 de octubre y con el Anagrama de la UPU.El caso de 1972 es especial pues al matasellos se une una marca azul, el sobre es de la Feria Nacional del Sello que todavia sigue celebrandose cada año en la Plaza Mayor de Madrid.En 1984 se utilizó la emisión del Dia del Sello para publicitar la Exposición España 84.En 1985 tenemos un claro ejemplo de lo que sucedió en varias emisiones de los años 80 dando a conocer la Historia del Correo.En 1987 sigue la historia con los Correos Reales de Mallorca.Y en 1988 con el I Convenio Internacional del Correo y lo que denominamos Casa de Postas en el dibujo del sobre.La primera parte de este artículo puede consultarse en la Hemeroteca o en el siguiente enlace:9 de octubre Dia Mundial del Correo (1ª parte)No pretendo que estos articulos sean un estudio completo sobre lo aquí tratado, sí pretendo mover a la reflexión sobre como ha evolucionando el Correo y la Filatelia y la necesaria publicidad que ha de tener el sello de Correos y la Filatelia para que no caiga en el olvido en estos nuevos tiempos tecnologicos.TODOS LOS ARTICULOS PUBLICADOS EN "CULTURA Y FILATELIA" ESTAN DISPONIBLES EN LA SECCION DE HEMEROTECA EN LA COLUMNA IZQUIERDA.]]></content>
		</document>
		<document id="f2bd9c543edcd7263b2efff3b2c10712" url="http://culturayfilatelia.blogspot.com/2010/10/9-de-octubre-dia-mundial-del-correo.html">			<content><![CDATA[Sello de 1998 dedicado al Día Mundial del Sello y a diversos organismos entre ellos la Fundacion Para el Desarrollo de la Filatelia (W.A.D.P.)Con motivo de esta celebración, estudiaremos las denominaciones utilizadas con el fin de dar a conocer los sellos, la filatelia y el Correo (Dia del Correo, Dia del Sello, Dia de la Filatelia, etc)Una vez mas el 9 de cotubre de 2010 celebramos el Dia Mundial del Correo. Correos lo ha publicitado tambien en su web y en las oficinas postales. El 9 de octubre de 1874 se fundo la Unión Postal Universal, de la cual tengo publicados varios artículos especiales en este Blog.España ha celebrado esta efemerides en diversos años con emisiones filatélicas. Así mismo, lo ha celebrado con emisiones Dia del Sello.En algunas ocasiones de forma explicita como en el primero de ellos emitido en 1944 en el cual aparece el Dr Thebussem.En otras ocasiones se ha aplicado a otras emisiones como las dedicadas a Pintores Españoles, emitidas varias series en fecha de 24 de marzo, fecha en que durante diversos años se estuvo celebrando el Dia del Sello.En el Congreso UPU celebrado en Tokio en 1969 se declaro el 9 de octubre como Dia Mundial del Correo.Otra celebracion de los diversos Correos Nacionales es el Dia del Sello Postal celebrado por primera vez en 1935 en Austria.Las emisiones Dia del Sello de España emitidas en 1951 y 1952 estan dedicadas a Isabel y Fernando, Reyes Católicos.La FIP celebra el día 7 de enero el Dia Mundial del Sello Postal, pero cada pais puede celebrarlo cuando considere oportuno dentro de cada año.España realizó emisiones bajo el título de "Dia Mundial del Sello" desde 1961 a 1976, las cuales forman un bello conjunto temático.En los últimos años tambien se han dedicado emisiones a recapitular sobre nuestra Historia Postal como:- la Real Ordenanza del Correo Maritimo de 1777 emitido en el año 2008.- IV Centenario de la Primera Certificación Postal del Mundo, (oficio certificado de 1604 expedido por la Diputación de los Reinos de Castilla), emitido en 2004-V Centenario de la llegada de la Familia Tassis a España, impulsores del Correo a nivel europeo- Buzones de Correo, siendo varios los dedicados en diversos, aqui muestro el sello emitido en 2001, con el considerado primer buzón de España.Para terminar esta pequeña recopilación, recordar que tambien las Colonias Españolas tuvieron sellos para esta celebración, como los aquí mostrados para el Sahara Español emitidos en 1971.]]></content>
		</document>
		<document id="95a14153f42e4ffe816b8031be8cedfc" url="http://culturayfilatelia.blogspot.com/2010/10/cultura-y-filatelia-en-exfilna-2010.html">			<content><![CDATA[Artículo 105.-EXFILNA 2010. 50 AÑOS DE SOFIMA.Como en los años anteriores Esta web "Cultura y Filatelia" esta presente en la Exposición Filatelica Nacional que dispone de un gran programa de actividades y las mejores colecciones filatélicas.Los actos programados de Exfilna 2010 y otras noticias e informaciones de utilidad se pueden consultar en la página web en el siguiente enlace:http://www.fesofi.es/exfilna2010/TODOS LOS ARTICULOS PUBLICADOS EN "CULTURA Y FILATELIA" ESTAN DISPONIBLES EN LA SECCION DE HEMEROTECA EN LA COLUMNA IZQUIERDA]]></content>
		</document>
		<document id="e2393d49500a4defcbd343d8aeb6feab" url="http://culturayfilatelia.blogspot.com/2010/10/exposiciones-en-madrid-del-centenario.html">			<content><![CDATA[Artículo 104.-Haremos un recorrido a través del tiempo por las diversas exposiciones de diverso rango y repercusión que han sido celebradas en Madrid, con independencia de quien las haya organizado.Comenzamos con la Exposición del Centenario del Sello Español celebrada en 1950:La Exposición del Centenario se celebró en Madrid del 12 al 22 de octubre de 1950 en el Palacio de Comunicaciones de Madrid y fue un gran éxito. El diseño de los sellos se estableció por concurso, finalmente la serie se formo con 8 valores y hoy en dia es una de las emisiones claves.Se trata de una emisión no dentada. Hubo varios matasellos para la ocasión, aqui se muestran algunos de ellos.En 1965 se celebra la emisión del Centenario del Sello dentado, pero con anterioridad hemos de reseñar que se celebro en Barcelona en 1960 el I Congreso Internacional de Filatelia CIF-60 con gran exito y la participación de 80 paises. La exposición de Barcelona fue la mas grande celebrada en España hasta esa fecha. Tambien hay que destacar que en 1963 se crea la Federación Española de Sociedades Filatélicas FESOFI, muchos han sido los logros de la Federación con el transcurso de los años aglutinando a los filatelistas españoles y realizando grandes eventos para impulsar la afición filatélica y divulgando las colecciones filatélicas españolas por todo el mundo con gran éxito. Fueron muchos los coleccionistas que empezaron sus colecciones a partir de 1965, pues se realizaron emisiones atractivas y faciles de conseguir y consiguiendo que el Servicio Filatélico llegase a alcanzar gran número de abonados.A pesar del periodo politico que transcurre, las relaciones filatelicas internacionales empiezan a ver sus frutos como en la Exposicion del año 1968.Capitulo aparte son las Exposiciones Espamer, que se han celebrado en España y paises iberoamericanos, en 1973 la celebrada en Madrid.Otro gran hito de la Filatelia Española es la Exposicion Mundial de Filatelia España 75 formandose grandes colas para visitarla en el Palacio de Cristal de la Casa de Campo con la recordada emisión de Orfebreria que se vendia en la Exposición, en el sobre vemos la otra emisión que publicitó la Expo formada por tres sellos, curiosamente uno de ellos relacionando la Juventud y la Filatelia.En España 75 hubo gran presencia internacional, hay muchos documentos, sobres y hojas recuerdo, aquí vemos un sobre de Holanda y otro de Bulgaria. Tambien fueron muchos los paises que emitieron sellos para esta Exposición Mundial.Tras la llegada a la Jefatura del Estado del Rey Don Juan Carlos I en España empiezan a cambiar muchas cosas, pero los sellos emitidos en pesetas tuvieron validez hasta su agotamiento y hasta la entrada en el Euro, y pueden ser cambiados por sellos en euros todavia en las Oficinas de Correos. En el sobre que os muestro a continuación vemos otro de los cimientos en los que se mantiene la filatelia española, se trata de la Sociedad Filatelica de Madrid, que este año organiza la Exfilna 2010, en el año 1976 organizo en la Casa de la Panederia en la Plaza Mayor de Madrid la EXFILMA 76. Otro grato recuerdo es el programa filatelico de las emisoras REM-CAR que posteriormente pasaron algunas de ellas a las redes de Radio Nacional, Radio Juventud y Radio Cadena Española, y que escuchabamos todas las semanas para saber de las novedades mas destacadas de la Filatelia Española y del resto del mundo.Conservo todavia el libro de socios filatélicos de todo el territorio español que se formo a traves del citado programa radiofonico y que realizó exposiciones en Madrid y en otras ciudades españolas y del cual forme parte, lastima que esta iniciativa no durase mucho.La exposicion de 1977 se recordará siempre por la inauguración de los Jardines del Descubrimiento en la Plaza de Colon y el Centro Cultural que se ubica en los bajos de la Plaza, y en el que se realizaron diversas exposiciones a lo largo de los años. En 1977 se celebra tambien el 50 aniversario del Mercado Filatélico de la Plaza Mayor.En el sobre del año 1978 se muestra la Exposicion que por aquellos años se hacia en la Casa de la Panaderia, la Feria del Sello, laPuerta de Alcala y en un extremo del sobre vemos AEF. Esta asociación de comerciantes, y otras que han existido a lo largo de estos años, tambien apoyaron la celebración de Exposiciones y Ferias comerciales.Otro de los acontecimientos que marcaron una época fueron los Certamenes Iberoamericanos, el de 1979 lo recuerdo perfectamente pues se celebró en Madrid y me desplace a verlo, al igual que otros muchos filatelistas españoles, al celebrarse en el incomparable marco del Palacio de Congresos, en la Castellana, que ha sido sede de muchas exposiciones filatélicas.En 1979 se celebra la Exposicion del XX aniversario de SOFIMA, de la cual celebramos en este año 2010 el 50 aniversario, y que es una de las razones para celebrar la Exfilna 2010 en Madrid.En 1980 continuan las Exposiciones de ExpoOcio en la Casa de Campo y las de la Feria del Sello en la Plaza de Mayor Madrid.Volvemos con otra Espamer, la de 1980, que tuvo su sede central en Madrid y contó con Exposiciones locales en toda España y con el apoyo de Correos para difundir la filatelia en todo el territorio español, no solo en la capital.El sentimiento europeistico de España se ve reflejado en la Exposicion del Tema Europa en 1981.Las semanas populares del Sello y de la Númismatica intentaban hacerse hueco en el espacio cultural de Madrid de la decada de los 80.Los certamenes iberoamericanos siguieron celebrandose, como lo demuestra el sobre de 1983.Los años siguen pasando y nos encontramos con el XXV aniversario de SOFIMA y una vista de la Puerta de Alcalá.Pero el año 1984 pasó a la historia de la filatelia mundial por la Exposición España 84 y el gran conjunto de emisiones de numerosos paises para este evento.Pero volvemos a uno de los platos fuertes de la filatelia española, las Exposiciones Filatélicas Nacionales, la de 1985 se celebró en Madrid, en el Palacio de Congresos, cuya inconfundible arquitectura podemos observar en el sobre de Alfil, y que conto con la emisión de una hoja bloque con la fachada del Museo del Prado.Los certamenes iberomaricanos se acogen a otra de las modas de la época los sobres entero postales, algunos de los cuales tuvieron largas tiradas.Muchos tambien recordaran la Exposición del 50 aniversario del Natalicio de los Reyes de España en 1988.La filatelia moderna disponia de sus propias exposiciones Filamoder.En el campo de las Exposiciones conjuntas la España - Marruecos de 1988.Y para terminar la decada de los años 80 una Exposicion celebrada en el Museo Naval de Madrid, la del Centenario de Malaspina.TODOS LOS ARTICULOS PUBLICADOS EN "CULTURA Y FILATELIA" ESTAN DISPONIBLES EN LA SECCION DE HEMEROTECA EN LA COLUMNA IZQUIERDA]]></content>
		</document>
		<document id="2a038ff541e65980c2f1be9f76473554" url="http://culturayfilatelia.blogspot.com/2010/10/exposiciones-en-madrid-del-centenario_16.html">			<content><![CDATA[Articulo 106.-Continuando el recorrido iniciado en un artículo anterior por las Exposiciones celebradas en Madrid desde 1950 al presente año 2010, de la decada de los años 90 rescatamos estas imagenes.En 1991 España se centraba en las conmemoraciones del V centenario, la organización de las olimpiadas de Barcelona y en la Expo 92. En Madrid la Feria del Sello de 1991 nos dejaba esta bella hoja recuerdo relativa a las conmemoraciones colombinas.Al final del año 1991 se desarrollaba una nueva edición de Exfilna.Otro lugar donde se celebraron varias exposiciones filatelicas, la Casa de Vacas del Retiro, en el marco de las exposiciones con presencia de colecciones de varios paises.En 1993 una nueva edición de la Feria del Sello.Continuaron las citas de ExpoOcio que nos dejaron algunas piezas memorables como estas del año 95.Otra gran Exposición fue la del Centenario de la Generación del 98 que tuvo en Madrid sede en el Palacio de Exposiciones y en el año 98 en la Coruña.En el año 2000 otra gran Exposición Mundial en la Casa de Campo.En el año 2003 recordando el 25 aniversario de la Constitución en el Palacio de Congresos en una mas de las Exposiciones que fueron denominandose Filatelia(año), en este caso Filatelia 2003.Otras citas que han continuado con los años son las Ferias del Sello que nos dejaron recuerdos en sus ediciones de hojas filatélicas sin valor postal.En 2007 fue protagonista el movimiento Scout, tambien en la Exposición de la Feria del Sello.En 2009 recordando muchas acontecimientos y a nuestro gran cartero honorario el Dr.Thebussem.Y ya hemos llegado al año presente con la conmemoración del Centenario de la Gran Via y en visperas de la inauguración de Exfilna 2010.No pretendo que estos articulos sean un estudio completo sobre lo aquí tratado, sí pretendo mover a la reflexión sobre como ha evolucionando el Correo, la Filatelia y las Exposiciones y sobre la necesaria publicidad que ha de tener el sello de Correos, la Filatelia en general y las Exposiciones para que no caigan en el olvido en estos nuevos tiempos tecnologicos.TODOS LOS ARTICULOS PUBLICADOS EN "CULTURA Y FILATELIA" ESTAN DISPONIBLES EN LA SECCION DE HEMEROTECA EN LA COLUMNA IZQUIERDA]]></content>
		</document>
		<document id="66b02064b530cba1a919a9a2e92c69cc" url="http://culturayfilatelia.blogspot.com/2011/05/cultura-y-filatelia-en-exfilna-2010-2.html">			<content><![CDATA[Artículo 107Esta web fue premiada con Medalla de Plata en Exfilna 2010.En el impresionante marco de la Fábrica Nacional de Moneda y Timbre visité la Exposición y cambie impresiones con muchos de los coleccionistas que se dieron cita.La Cena de Palmarés contó con gran asistencia, una de las mas concurridas de los últimos años, donde se pudo apreciar el gran nivel de las colecciones españolas.TODOS LOS ARTICULOS PUBLICADOS EN "CULTURA Y FILATELIA" ESTAN DISPONIBLES EN LA SECCION DE HEMEROTECA EN LA COLUMNA IZQUIERDA]]></content>
		</document>
		<document id="b5830cd3dc7b86202541b109de6dc6b" url="http://culturayfilatelia.blogspot.com/2011/08/cultura-y-filatelia-en-exfilna-2011.html">			<content><![CDATA[Artículo 108.-Sello personalizado dedicado a Miguel DelibesSello personalizado dedicado al Conde AnsurezA lo largo de este artículo se muestran los diferentes sellos personalizados que la organización va a poner a disposición de los coleccionistas.Como en años anteriores esta web va a estar presente en la49 Exposición Filatélica Nacional EXFILNA 2011"Ruta del Hereje" , Cúpula del MilenioValladolid, 30 de septiembre al 8 de octubre de 2011PROGRAMA DE ACTOSJueves, 29.09.11• Llegada de Comisarios.• Montaje de coleccionesViernes, 30.09.11• Llegada de Jurados.12:00 h. • Presentación de la Hoja Bloque conmemorativa de EXFILNA 2011. (Por invitación.)• Inauguración oficial de EXFILNA 2011 y FERIA COMERCIALMatasellos especiales de PRESENTACIÓN H.B. Y GENERAL DE LA EXPOSICIÓN.13:00 h. • Cocktail de inauguración. (Por invitación.)17:00 h. • Constitución del Jurado.20:00 h. • Visita de los miembros asistentes a la Asamblea General de ACAMFE. La visita seraguiada por Fernando Aranaz, presidente de la Federación Española de SociedadesFilatélicas y Javier Castro, presidente de la Federación de Castilla y León de SociedadesFilatélicas y de EXFILNA 2011.Sábado, 01.10.1110:00 h. • Apertura de la Exposición y Feria Comercial.• Puesta a la venta de la Hoja Bloque de EXFILNA 2011Matasellos EXFILNA 201110:00 h. • Primera actuación del Jurado.16:00 h. • Segunda actuación del Jurado.Domingo, 02.10.1110:00 h. • Apertura de la Exposición y Feria Comercial.10:00 h. • Tercera actuación del Jurado.16:00 h. • Cuarta actuación del Jurado.Lunes, 03.10.1110:00 h. • Apertura de la Exposición y Feria Comercial.10:00 h. • Quinta actuación del Jurado.10:00 h. • Visita de escolares.12:00 h. • Presentación del sello dedicado a Miguel Delibes. (Por invitación.)Matasellos PRIMER DÍA CIRCULACIÓN - DELIBESCocktail. (Por invitación.)16:00 h. • Sexta y última actuación del Jurado.21:30 h. • Cena de Jurados y Comisarios.Martes, 04.10.1110:00 h. • Apertura de la Exposición y Feria Comercial.10:00 h. • Visita de escolares.10:00 h. • Visita guiada por el Valladolid Burgués y Campo Grande. (Asistencia Libre.)Miércoles, 05.10.1110:00 h. • Apertura de la Exposición y Feria Comercial.10:00 h. • Puesta a la venta del Sello Personalizado de la Ruta del Hereje.Matasellos “EL HEREJE” MIGUEL DELIBES10:00 h. • Visita guiada por la Ruta del Hereje. (Asistencia Libre.)10:00 h. • Visita de escolares.Jueves, 06.10.1110:00 h. • Apertura de la Exposición y Feria Comercial.10:00 h. • Puesta a la venta del Sello Personalizado del Conde Ansurez.Matasellos CONDE ANSUREZ10:00 h. • Visita guiada por la Ruta de las Iglesias. (Asistencia Libre.)10:00 h. • Visita de escolaresViernes, 07.10.1109:45 h. • Salida en autobus para Medina de Rioseco desde el Hotel Lasa. (Con invitación.)10:45 h. Entrada primer grupo a las Edades del Hombre.11:00 h. Entrada segundo grupo a las Edades del Hombre.12:25 h. Viaje por el Canal de Castilla remontando las esclusas en la embarcación turística “Antonio de Ulloa”.14:00 h. Almuerzo en Matallana16:30 h. Visita al Monasterio de la Santa Espina.18.00 h. Regreso a Valladolid.10:00 h. • Apertura de la Exposición y Feria Comercial.10:00 h. • Visita de escolaresSábado, 08.10.1110:00 h. • Apertura de la Exposición y Feria Comercial.11:00 h. • Presentación del libro Extremadura en la Historia Postal. Salón Recoletos Hotel Lasa.(Asistencia libre hasta completar el aforo.)12:00 h. • Runión de la Comisión de Entero Postales. Salón Recoletos Hotel Lasa.(Con invitación.)17:30 h. • Subasta Filatélica20:00 h. • Clausura de la Exposición Filatélica.21:30 h. • Cena de Palmarés. (Con invitación.)Entrega de la Medalla Individual de FESOFI a D. José Freijanes Domínguez.Entrega de medallas, diplomas y trofeos a los expositores.HOTEL FELIPE IV. Calle Gamazo, 16.TODOS LOS ARTICULOS PUBLICADOS EN "CULTURA Y FILATELIA" ESTAN DISPONIBLES EN LA SECCION DE HEMEROTECA EN LA COLUMNA IZQUIERDA]]></content>
		</document>
		<document id="8a9037512791b0dfe6777b97160d0f0" url="http://culturayfilatelia.blogspot.com/2011/09/andorra-1948-1953-tipos-diversos.html">			<content><![CDATA[Artículo nº 109.-Empiezo una serie de Artículos para dar a conocer los soportes que para las emisiones de Andorra en sus dos Despachos, Español y Frances, y para las emisiones de España, Francia, y otros paises, se han utilizado.Todas las fotos proceden de mis colecciones especializadas de sobres y tarjetas.Iremos tambien descubriendo lo que he denominado "Soportes Internacionales", una colección apasionante y que despues de muchos años me sigue dando alegrias al descubrir nuevos soportes.-LA SERIE TIPOS DIVERSOS 1948-1953 PARA EL DESPACHO ESPAÑOL EN ANDORRA.-Despues de las primeras series clasicas y tras un periodo en el que hubo que usar los sellos españoles para franquear la correspondencia empezó a emitirse esta serie que consta de 14 valores.- Pulsando sobre las imagenes pueden verse ampliadas.-Sobre con 7 sellos diferentes de esta emisión con matasellos de correo certificado de 16 de febrero de 1948.- Remite Ramon de Areny en su calidad de agente de Iberia Cultural Filatélica en el Principado, con destino a su despacho en Barcelona.Tarjeta editada en Suiza con sello de 5 centimos y matasellos de Ordino en 1953.-Tarjeta editada por R. de Areny con sello de 1 pta- Oratorio de Meritxell, matasellos de Canillo de 1948.-TARJETA ESCUDO DE LES VALLS con sello de 1,35 pesetasTarjeta editada en Alemania con sello de 2 centimos, matasellos de Ordino en Agosto de 1951.Sello de 20 centimos Consejero en sobre frances matasellado en marzo de 1952, circulado a Estados UnidosTarjeta editada en Alemania con el cuadro de Durero dedicado a las Ardillas con el sello de 25 centimos correo urgente.-Tarjeta con diversas vistas y con sello Escudo matasellado en Andorra.-Flores en sobre de Primer DiaTarjeta editada en SuizaSello de 20 centimos Consejero en sobre frances con matasellos de 1957, circulado a Estados UnidosTarjeta editada en Francia (Les editions d'Art YVON) con sello de 4 pesetas Mapa, matasellos de Andorra La Vella en Julio de 1961TODOS LOS ARTICULOS PUBLICADOS EN "CULTURA Y FILATELIA" ESTAN DISPONIBLES EN LA SECCION DE HEMEROTECA EN LA COLUMNA IZQUIERDA]]></content>
		</document>
		<document id="a4d979b125e1d4079657462286076eb2" url="http://culturayfilatelia.blogspot.com/2011/09/andorra-1951-1963-tipos-diversos.html">			<content><![CDATA[Articulo nº 110.-En 1951 se emite para el Despacho Español de Andorra un sello de 1 peseta para Correo Aereo y con motivo Iglesia de Andorra La Vieja. De esta emisión muestro a continuación un Sobre de los realizados para Primer Dia, con una pareja de este sello y circulado unos dias despues de ser emitido, el dia 10 de julio de 1951. El mismo dia 27 de junio de 1951 se emiten otros sellos que quedaron catalogados en la anterior emisión, ya comentada, de Tipos Diversos de 14 valores.La emisión de Correo Aereo es habitual verla catalogada a continuación de esa serie o en el apartado de Aereos para el caso de catálogos extranjeros.Pulsando sobre las imagenes pueden verse ampliadas.Sobre circulado en correo certificado.Entre 1963 y 1964 se produce otra de las emisiones mas franqueadas a lo largo del tiempo y que consta en total de 8 valores. Vamos a tratar en este artículo el primer grupo, es decir, los cuatro valores que se emitieron en 20 de julio de 1963.Sobre con el que comienza la Serie F, es decir los sobres de Primer Dia para las emisiones de Andorra, aqui muestro el F1 circulado en correo certificado.La casa Alfil realizó para este grupo unos sobres mostrando paisajes y que destacan por su colorido.De todos estos paisajes mostrados en los sellos de 1963 y 1964 hay muchas fotos y postales, algunas de ellas se encuentran circuladas, como la que muestro a continuación con una vista nocturna del Puente de San Antoni.Las tarjetas máximas forman un bello conjunto, muestro a continuación una de ellas, la del sello de 2 pesetas.De entre los sobres de Primer Dia de este grupo, tenemos a continuación los emitidos por Arroniz y por Pujol.De los soportes internacionales tenemos el siguiente:Una muestra mas de las postales circuladas es la siguiente:TODOS LOS ARTICULOS PUBLICADOS EN "CULTURA Y FILATELIA" ESTAN DISPONIBLES EN LA SECCION DE HEMEROTECA EN LA COLUMNA IZQUIERDA]]></content>
		</document>
		<document id="1e604bac5fa9c29a8f6b92caf8e5da86" url="http://culturayfilatelia.blogspot.com/2011/09/andorra-1964-tipos-diversos-soportes.html">			<content><![CDATA[Artículo nº 111.-Continuamos con el segundo grupo de la emisión de 8 valores emitida entre 1963 y 1964.Destacan los dos valores altos, dedicados a la Virgen de Meritxell y al Escudo de Andorra.Como ya comente en el artículo anterior el Servicio Filatélico comenzó en 1963 sus sobres de Primer Dia para Andorra, por tanto para este grupo editó el segundo sobre, el F2, que muestro a continuación.El sobre de la casa Arroniz con el detalle del Escudo.La casa Alfil prefirió dar realce a la imagen de la Virgen.Sisó realizó dos sobres uno en catalan y otro en castellano, que es la imagen siguiente.Esta emisión fue muy franqueada por su caracter de serie basica del principado, a continuación un interesante sobre de Correo Aereo.Tarjeta con sello de la VirgenEn cuanto a los soportes internacionales destacan los dos siguientes.TODOS LOS ARTICULOS PUBLICADOS EN "CULTURA Y FILATELIA" ESTAN DISPONIBLES EN LA SECCION DE HEMEROTECA EN LA COLUMNA IZQUIERDA]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>