<author id="8b216181473d4609038b6a61ecdc2dd7" url="gemi-carpediem.blogspot.com" feed="http://gemi-carpediem.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="3086ac7512b680f7a69fc13a5e69b260" url="http://gemi-carpediem.blogspot.com/2012/06/el-tiempo-atmosferico-durante-el-curso.html">			<content><![CDATA[Como ya os adelanté en una entrada previa, durante el curso hemos estado recogiendo cómo han sido cada uno de los meses, así, al terminar cada mes contábamos cuántos días había hecho sol, lluvia, etc.... Y aquí tenemos nuestro librito del tiempo atmosférico.Lo ideal, es que al terminar y con el libro en la mano, hagamos la última ficha, es decir, analizar qué mes ha sido el más lluvioso, soleado, etc...pero no sé si nos dará tiempo.... Yo os dejo la ficha.]]></content>
		</document>
		<document id="31168b2ddc616292315c816c3ad2632a" url="http://gemi-carpediem.blogspot.com/2012/06/graducacion-infantil-2012.html">			<content><![CDATA[Ya llegó el esperado día, y no defraudó. Emociones, sonrisas, nervios, y algunos lloros....pero al fín nuestros peques están graduados y totalmente preparados para comenzar esta nueva etapa y siempre contarán con nuestro apoyo, así como de las familias y por supuesto de sus nuevos profes, que les ayudarán en el cambio. ENHORABUENA MIS NIÑ@S caballeros de Alvar Fáñez!!!!! Y agradecer a las familias su cariño y apoyo durante todo el año y especialmente en este día  tan emotivo. GRACIAS!!!Nuestro escenario particular:Nuestra orla, y cómo no, un Castillo de fondo porque marca un proyecto que nos ha acompañado todo el año:Preparamos una presentación para el acto con las fotos desde 3,4 y 5 años. (Gracias a José Mariano)¡¡¡¡Nunca os olvidaré.!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="d915c28f0bee56d5f81e449275731656" url="http://gemi-carpediem.blogspot.com/2012/06/nuestro-periodico-de-aula-terminado.html">			<content><![CDATA[Terminando el curso también estamos terminando nuestro Proyecto Somos Periodistas, y con las noticias que cada fin de semana nuestros SUPER REPORTEROS nos traían al aula, hemos creado nuestro periódico "Alvar Fáñez", así queda recogida esta fase del proyecto.Todas estas noticias que han formado parte de nuestro MURAL de clase, ahora forman parte de nuestro periódico particular, que refleja aquellos hechos importantes que nuestros reporteros han querido compartir con nosotros. Un trabajo ejemplar.]]></content>
		</document>
		<document id="d082c7791b098c182d5aa618ccd22695" url="http://gemi-carpediem.blogspot.com/2012/06/nuestro-premio-en-espiral-edublogs-1.html">			<content><![CDATA[¡Aquí tenemos nuestra insignia otorgada en estos fantásticos premios como 1º Accésit!Insisto en dar las gracias al jurado y organizadores, y vuelvo a disculparme por no haber podido asistir al acto de entrega de premios en Madrid ya que me encontraba de viaje en Londres.Enhorabuena a los premiados en cada una de las categorías y muy especialmente a mis compañer@s de Infantil, que son unos blogs maravillosos. Aquí os dejo el enlace de los blogs premiados para que podáis disfrutar de ellos.http://espiraledublogs.org/2012/?p=6661¡GRACIASSSSSS!]]></content>
		</document>
		<document id="fc7510b67f0dfa2af44b0c8674ef429c" url="http://gemi-carpediem.blogspot.com/2012/06/te-invitamos-nuestra-graduacion.html">			<content><![CDATA[Ya queda menos de una semana para el acto de Graduación, esto no solo supone que termine el curso, sino que termina una etapa maravillosa en la que hemos compartido muy buenos momentos. Pero tenemos que verlo con mucha alegría, porque pasarán a primaria, porque están muy preparados para ello, y porque va a comenzar otra etapa muy rica en experiencias para su vida. Espero que no se olviden nunca de INFANTIL y de su seño, que aunque a veces les riñe ;) , siempre ha intentado hacerlo lo mejor posible pensando en ellos.Y por supuesto queremos compartir este acto con todas las familias, para ello hemos hecho unas invitaciones en las que vuestros hij@s indican la hora y el lugar, y también se han dibujado a ellos mismos como graduados.¡Os esperamos con mucha ilusión!?]]></content>
		</document>
		<document id="7d6fc33f56da057ef3a65eec91c78816" url="http://gemi-carpediem.blogspot.com/2012/06/viaje-china.html">			<content><![CDATA[Estas últimas semanas estoy publicando menos de lo que quisiera, pero con el final de curso (actuaciones, graduación, evaluación, notas, informes finales....) no tengo apenas tiempo para el blog. Intentaré hacer una entrada resumen del Proyecto "La vuelta al mundo en 80 días" una vez terminemos el curso para que quede recogido, y tenga algo más de tiempo. Ahora iré publicando alguna de las actividades de mayor interés para el proyecto.En nuestra visita a China conocimos su escritura "ideogramas", su gastronomía y  algunas de sus costumbres. Buscamos nuestros nombres en chino:GEMAHicimos una actividad de origami (plegado de papel) "un perrito":Nos ha llegado un periodico chino y fotos de la ciudad: Conocimos uno de sus grandes monumentos "La gran muralla China": Seguimos viajando.....]]></content>
		</document>
		<document id="b2acf57960e185cfb34e6df63ee2204a" url="http://gemi-carpediem.blogspot.com/2012/08/rabietas-infantiles-algunos-consejos.html">			<content><![CDATA[Ahora que comienza el nuevo curso, he creído conveniente hacer una entrada sobre este tema, que preocupa y con mucha razón tanto a maestros como a familias, ya que de nuestras actuaciones depende que las "temidas rabietas" aparezcan o no en nuestros niñ@s. Así que damos unos consejos para tratarlas adecuadamente.Rabietas infantiles:Son las conductas violentas que presentan algunos niñ@s que se manifiestan a través de gritos, llanto, patadas, tirarse al suelo, golpes hacia objetos o personas….y que tienen por objeto “conseguir algo” o “llamar la atención”.En estos momentos (a partir de los 2 años) el niñ@ está afirmando su independencia y a veces lo hace de forma radical, por ello es importante para los padres saber cómo actuar para que las rabietas no se conviertan en la manera normal de que el niño consiga lo que quiere.Son situaciones muy difíciles para los padres, pero es imprescindible hacer entender al niñ@ que NUNCA va a conseguir  lo que quiere de esa forma (NUNCA),  y la mejor forma de que las rabietas desaparezcan será NO PRESTANDOLES ATENCIÓN MIENTRAS DURA. (Eso no quiere decir que no vigilemos atentamente que el niño esté siempre en un ambiente seguro y sin riesgos)Algunos consejos importantes:-EL ADULTO NO DEBE PERDER LOS NERVIOS, ni gritar ni dar un azote en estos momentos, somos modelos para el niño y además de aumentar la intensidad de la rabieta enseñaremos  al niñ@ a hacer lo mismo. -NO PRESTAR ATENCIÓN, si estamos hablando seguiremos haciéndolo, si tenemos otros niñ@s cerca podemos prestarles atención a ellos, ya que tienen una buena conducta y es la que queremos premiar. No debemos mirarlo. Al terminar la rabieta sí que debemos darle mucho amor y cariño.-Si estamos en casa, podemos llevarle a su habitación y únicamente decirle que cuando se calme volveremos a por él/ella.-Cuando esté calmado es cuando tenemos que volver a prestarle atención y no antes y explicarle que esa conducta no nos gusta. Debe aprender que nunca conseguirá lo que quiere con sus rabietas.-Igualmente, debemos premiar su conducta cuando haga las cosas bien y darle alternativas a sus comportamientos.-Debe TENER CLARAS CUALES SON LAS NORMAS (no pegar a…, no gritar…las normas deben ser concretas), y cuáles son las consecuencias. Y SIEMPRE CUMPLIR LAS CONSECUENCIAS, si un día se aplica la consecuencia de incumplir una norma pero al día siguiente no lo hacemos,  el niño aprende que hay veces que se puede salir con la suya y no cederá en las rabietas.-Hay que tener en cuenta que en un primer momento, al aplicar este método, se intensificarán las rabietas (sobre todo si antes le eran efectivas), pero es normal, el niño se ve desafiado y no le gusta, pero no se puede ceder en este momento, ya que poco a poco, cuando el niño se da cuenta que no va a conseguir las cosas de modo violento, las rabietas irán desapareciendo progresivamente,  cada vez serán menos tanto en cantidad como en intensidad hasta su total desaparición.También conviene averiguar qué situaciones pueden provocarlas, por ejemplo si se producen en determinados lugares, con determinadas personas, por algunos objetos, antes de comer o dormir….para así poder anticiparnos y prevenirlas. Aquí os dejo un resumen con algunos consejos (de Maestra Infantil) que nos pueden servir para darlos a las familias a principio de curso, ya que si tanto desde la escuela como desde casa actuamos con los mismos criterios, las rabietas desaparecerán más rápidamente y en todos los ambientes, ya que los niños son muy inteligentes, y saben cómo comportarsen dependiendo de con quién estén y lo que puedan conseguir con cada uno (conozco casos que en el colegio las rabietas remiten pero en casa no porque no se aplica igual el método).]]></content>
		</document>
		<document id="1750c8b75b8e1beb81f09a78d9dfc00d" url="http://gemi-carpediem.blogspot.com/2012/09/bienvenido-otono.html">			<content><![CDATA[Otro año más se acaba el verano, para dar paso a otra bonita estación....el otoño.... y así comenzamos un nuevo curso,  pero no es un año más, no, este otoño tiene un sabor agridulce, ya que hemos tenido que despedirnos de compañeros y compañeras que hasta ahora estaban en nuestros centros, que daban su vida por ellos, y que con los últimos acontecimientos nos están dejando las aulas vacías...no de niños (que cada vez hay más, solo nos falta hacer literas con los pupitres para ver si entran 50 o 60), pero sí de profesionales que puedan atenderlos adecuadamente. Ya no son posibles los apoyos a alumnos que lo necesitan, ni los desdobles, ya no es posible realizar excursiones, festivales.... por falta de personal (y porque estas actividades requieren no solo de personas cualificadas sino de muchísimas horas de preparación que ahora no tenemos)... Nos están quitando la ilusión, las ganas, sobre todo porque vemos que no podemos llegar a todo y nos sentimos impotentes....porque los que pierden son nuestros niños y niñas, y vemos que a nadie le importa y nadie nos escucha cada vez que salimos a la calle... Pero en fin, tendremos que hacer de tripas corazón y tirar para adelante por ellos, por los peques, para que a pesar de que están desmantelando su escuela, no lo noten y puedan llevar con normalidad este curso tan triste para todos.Y por ello, para celebrar esta estación que hoy llega, os dejo estas posibles actividades para que los peques jueguen con las hojas, creando formas, animales....desarrollando su creatividad. Y también quiero compartir con todos un cartel que da la bienvenida a esta estación que ha sido creado por Blanca http://actividadeseducainfantil.blogspot.com.es/2012/09/llega-el-otono-y-cae-la-hoja.html#comment-form y espero que nos de muchas fuerzas para este año!!!  ]]></content>
		</document>
		<document id="640507fa43eb2372e17171258ccfa418" url="http://gemi-carpediem.blogspot.com/2012/10/actividades-para-trabajar-con-la-p-y.html">			<content><![CDATA[ Aquí os dejo un enlace para trabajar  en casa y de forma interactiva las letras, en principio elegir el nivel 2 y dentro de éste pinchar en la "P" que ahora es la que estamos trabajando, a medida que incorporemos más letras podréis trabajar con ellas de la misma forma. Son juegos para afianzar el trazo, jugar con los sonidos, las sílabas, buscar parejas, rompe cabezas.Pinchar en el enlace http://www.juntadeandalucia.es/averroes/~11000642/TIC/pepe/html/menu3.html También os aconsejamos trabajar con el Nivel 1, que son las vocales para ir repasándolas. http://www.juntadeandalucia.es/averroes/~11000642/TIC/pepe/html/menu3.html    ]]></content>
		</document>
		<document id="28651be8b1602fa95189d246a15b35b4" url="http://gemi-carpediem.blogspot.com/2012/10/el-rey-de-papel-cancion-y-cuento-con.html">			<content><![CDATA[ El año pasado, que también tabajamos este proyecto con los alumnos de 5 años (este año repito con 5 añitos) una compañera bloguera, Sandra Luz, me hizo llegar esta canción- cuento-poema sobre un Reino de papel, y me encantó pero no lo pudimos llevar a cabo por falta de tiempo. Pero este año no hay excusas, y hemos realizado los personajes "de papel" y pegados en una gran tira para ir mostrándolos a medida que pasaba la historia, y también la hemos hecho con pictogramas para ayudar en su lectura.Para introducir el tema, primero nos hemos imaginado que todo nuestro mundo, nuestra casa, nuestros muebles.... eran de papel, y qué podría pasar si nosotros mismos fuésemos de papel... podrían rompernos, hacernos daño... y así hemos contado la historia de un Rey que tenia un reino que era todo de papel.... y si queréis saber su historia aquí la tenéis...?    ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>