<author id="8b998518cd383ac4d3364a5904dec955" url="soplaelcartucho.blogspot.com" feed="http://soplaelcartucho.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="7d19a889539a7e23ee5c6f3edcdc5352" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoplaElCartucho/~3/-6K-_Yz2KQY/antes-y-despues-en-los-videojuegos.html">			<content><![CDATA[Es increible la nostalgia que dan ciertos elementos de los videojuegos que han desaparecido casi por completo y que en su día eran lo máximo. Todos recordamos cientos de juegos en los que era imposible guardar la partida, el hito del momento fueron los Passwords o contraseñas; que nos permitían continuar donde lo dejamos. Muchos de nosotros hemos mejorado nuestra caligrafía gracias a los]]></content>
		</document>
		<document id="bbcc81b52d35d28f97337b96b66d6b8a" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoplaElCartucho/~3/2-Nm0P5ovA0/la-evolucion-de-guybrush.html">			<content><![CDATA[Últimamente se ven por la red cientos de camisetas graciosas con ambientación de los juegos retro, pero esta me ha causado una especial nostalgia debido al resurgir que ha tenido la saga Monkey Island en los últimos años. Por cierto, como curiosidad te comento que el nombre de Guybrush Threepwood, del cual en el juego se hace bastante mofa, fue escogido de una forma algo peculiar. El diseñador]]></content>
		</document>
		<document id="71cfb2bb23bf3ace3c2c335ea2435be4" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoplaElCartucho/~3/43-_R_y8iio/el-pacman-mas-futbolero.html">			<content><![CDATA[Si hace unos días pudiste presenciar el partido entre el AC Milan y el FC Barcelona en San Siro, seguramente no te habrá pasado desapercibido el mosaico más nostálgico y friki que se ha podido ver en un estadio de fútbol. Una auténtica obra maestra! Debajo se puede leer una pancarta en la que dice en italiano "Mangiamoli!" que viene a decir algo "¡Comámoslos!". Finalmente parece que Pac-man no]]></content>
		</document>
		<document id="4c147fdc2cd63da6adaf642507ac7c39" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoplaElCartucho/~3/5NN8he1srG0/grafitti-pixelado.html">			<content><![CDATA[En ocasiones, al doblar la esquina, uno puede encontrarse con sorpresas inusitadas. En Cork, Irlanda, algún artista ha decidido inmortalizar el mundo de Mario Bros con sus pinturas. Podemos incluso interactuar y saltar en uno de esos famosísimos bloques que el fontanero bigotudo suele partir a cabezazos. Algo, que aunque tentador, en este caso hemos evitado emular. Hacía mucho tiempo que no]]></content>
		</document>
		<document id="61564fce9fd01ee0e38119e4ba26173f" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoplaElCartucho/~3/8tzOmj-oQqA/super-mario-post-it-en-cuatro-tv.html">			<content><![CDATA[El pasado viernes 11 de junio en el telenoticias de Cuatro TV dieron una noticia en la que hablaban de que se ha instaurado una nueva carrera -ahora llamadas grados- centrada exclusivamente en el desarrollo de videojuegos. Incluso los estudiantes hicieron algunos comentarios irónicos del tipo "los exámenes consisten en ver quién se pasa más niveles". Pero lo que realmente me sorprendió fue que al]]></content>
		</document>
		<document id="49b931f24bcb7dcea0e92a3bea0915ed" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoplaElCartucho/~3/FnWyOIWvqsU/los-post-it-de-videojuegos.html">			<content><![CDATA[Tras varios meses desaparecidos, regresamos constatando que el mundo de los videojuegos retro sigue dando mucho que hablar. Te pongo en antecedentes, por si no lo sabes, los Post-it son esas notitas de colores que tienen un poco de pegamento en su extremo y que sirven para dejar notas.  Pues por lo visto, también sirven de inspiración a verdaderos artistas del pixel.   Como vemos en esta]]></content>
		</document>
		<document id="95ff56b6508fe3cd2c9b308b2d20dc08" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoplaElCartucho/~3/gYAA5YVnWK8/seguimos-vivos.html">			<content><![CDATA[Bueno cartucheros! Este mini-post es simplemente para dar señales de vida. Gracias a todos los que se preguntaron y/o se preocuparon por esta dilatada ausencia. Tras nuestro mega artículo sobre los juegos del mundial de fútbol, debemos admitir que todavía estábamos celebrando el gol de Iniesta.]]></content>
		</document>
		<document id="1636fc086a3f19bf6187d9503d7ba99f" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoplaElCartucho/~3/In2mjURuUow/soplando-cartuchos-musicales.html">			<content><![CDATA[En Sopla el Cartucho, siempre nos ha gustado pensar que el acto de soplar un cartucho cuando no arrancaba en la consola es algo mágico y tremendamente nostálgico que, además, en la mayoría de los casos conseguía hacer funcionar el juego en cuestión. Pues algún artista ha decidido darle una vuelta de tuerca a este concepto y crear el primer cartucho en el que lo principal es soplar: ¡un]]></content>
		</document>
		<document id="ccfcdffd559e4d3d1fff86acfe972210" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoplaElCartucho/~3/IwN06qGjJCI/street-fighter-retro-y-pixelado.html">			<content><![CDATA[Increíble el vídeo que ahora os traemos. Se trata de la versión super-hiper-megapixelada del Street Fighter II. La primera vez que vi el vídeo no entendí nada, pero si conoces Street Figther en poco que te fijes, descubrirás un interesantísimo combate. ¿Alguien sabría decir qué dos luchadores se enfrentan en este pixelizadísimo combate? Hasta la próxima entrada, cartucheros!]]></content>
		</document>
		<document id="af46960a4ab4c9fd43c67ee9abb6be3f" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoplaElCartucho/~3/j6GVdycB_DA/google-maps-en-8-bits.html">			<content><![CDATA[Google nos sorprende adaptando su servicio de Google Maps a los gráficos de la Nintendo 8 bits. El acuerdo con Square Enix ha cristalizado en un gracioso homenaje a los juegos de rol más clásicos. ¡Incluso recomiendan soplar el cartucho si no funciona a la primera! Ver mapa más grande Aquí puedes probar el modo "Aventura" de Google Maps, te recomiendo que pruebes a arrastrar el muñequito de]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>