<author id="8bfb3c208ded9411356390b595661bd9" url="nnggelcasar.blogspot.com.es" feed="http://nnggelcasar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="eed87ac825f37f6bc0e73ff9fa7751c2" url="http://nnggelcasar.blogspot.com/2010/03/acto-en-el-casar-mujeres-en-politica.html">			<content><![CDATA[Con motivo del día internacional de la Mujer. El Partido Popular de El Casar, con la colaboración de Nuevas Generaciones de El Casar, celebra en el auditorio municipal nuestro pueblo, a las 19:00, un acto sobre "Mujeres en política".Contaremos con la presencia de Regina Otaola, alcaldesa de Lizartza, con gran trayectoria en la política del Pais Vasco y galardonada con el premio "Gregorio Ordoñez", por su Ejemplo de Coraje y Dignidad que concede la fundación con este mismo nombre. Regina Otaola, sera presentada por Isabel San Sebastián, periodista, escritora y conocida tertuliana en programas de radio y televisión de actualidad.Animamos a todos los vecinos de El Casar a asistir a este acto. ¡No se tiene todos los días, la oportunidad de tener en nuestro pueblo, a tan magnificas personas!En este enlace podéis ver el vídeo que hemos preparado para presentar este acto.Vídeo presentación de "Mujeres en política"]]></content>
		</document>
		<document id="155206d3ef5f08fb178d0a47ad267fa4" url="http://nnggelcasar.blogspot.com/2010/03/comunicado-de-nngg-clm-en-contra-del.html">			<content><![CDATA[Nuevas Generaciones de Castilla – La Mancha condena el vil y cruel atentado perpetrado por la banda terrorista ETA cerca de Dammarie-les-Lys, en el departamento francés de Seine-et-Marne (sureste de París) donde un policía francés recibió varios disparos cuando trató de impedir a los etarras que robaran en un garaje.Desde estas líneas los jóvenes de Nuevas Generaciones, jóvenes que sólo conocemos la democracia como pauta para un buen gobierno, queremos expresar nuestra más sincera repulsa ante este acto terrorista y nuestra solidaridad con cuerpo francés de policía, con sus familiares y amigos, así como con nuestro país vecino de Francia y todos sus habitantes.Nosotros los jóvenes de NNGG creemos que la mejor manera de luchar contra estos asesinos, es la unidad, la firmeza y la fuerza común para derrotar a estos seres que buscan de una manera ilógica, un objetivo ilógico. Nuevas Generaciones es una organización juvenil encuadrada dentro de un partido democrático y cívico como lo es el Partido Popular, cuyo ideario político es la libertad y el respeto a las personas sea cual sea su postura política, por eso creemos en la justicia que tarde o temprano recaerá sobre estos asesinos que carecen de sentido común.Desde aquí queremos instar a todas las asociaciones juveniles de Castilla – la Mancha a condenar este cruel atentado y a defender, todos unidos, los idearios de esta democracia que nos han llevado con el paso de los años a la Libertad de la que todos gozamos y que un puñado de cobardes no lograrán arrebatarnos.]]></content>
		</document>
		<document id="387dcbc73785aef32ef0570ad09d0063" url="http://nnggelcasar.blogspot.com/2010/03/el-60-de-las-familias-espanolas.html">			<content><![CDATA[Zapatero empobrece a los españolesLa incapacidad del Gobierno socialista frente a la crisis ha provocado que las familias pierdan cada vez más poder adquisitivo y crezca el número de hogares con grandes dificultades para llegar a fin de mes.El 60% de las familias españolas manifiesta que tiene, al menos, alguna dificultad para afrontar los gastos mensuales, mientras que el 14% asegura que vive con grandes apuros económicos para llegar a fin de mes. Uno de cada tres hogares reconoce no disponer de capacidad para asumir gastos imprevistos. Sólo en un año, la cifra se ha disparado un 6%. Más del 7% de familias obligado a retrasar pagos del alquiler, la hipoteca o los recibos de servicios básicos: dos puntos más en los últimos cuatro años. Más de un millón de familias tienen todos sus miembros activos en el paro.Los expertos y los ciudadanos coinciden en que subir el IVA nos empobrecerá aún másMás de siete de cada diez ciudadanos están en contra de la subida de la tasa, según una encuesta publicada hoy en La Razón. Casi el 60% afirma que la subida del IVA reducirá su poder adquisitivo. Más de la mitad considera que paga demasiados impuestos, que el Gobierno gasta demasiado y que lo mejor sería disminuir la presión fiscal y aumentar la liquidez de los consumidores.La subida del IVA recortará las ventas de coches en 131.300 unidades, según el sector. La asociación de vendedores lamenta que se destruirán 10.000 empleos por la subida del IVA de Zapatero.Un estudio de economistas independientes afirma que “la subida del IVA es “demasiado cara y demasiado pronto”. Los autores son economistas de la Universidad Autónoma de Barcelona, la Universidad de Granada, el IESE y el CEMFI, concluyen que:o La mayor parte del aumento de la carga fiscal recaerá sobre los pobres, los mayores y los pensionistas, debido a que el consumo supone la mayoría del gasto de esos colectivos.o La subida del IVA nos va costar un decrecimiento anual de 0,5 puntos del PIB y la pérdida de más empleos.“El ajuste del déficit presupuestario español utilizando el IVA va a ser muy costoso, su entrada en vigor quizás es precipitada, y probablemente deberían considerarse otras formas alternativas de reducir el déficit fiscal”.]]></content>
		</document>
		<document id="716f9297dc4f2e3c42f2d0aa856f3598" url="http://nnggelcasar.blogspot.com/2010/03/el-comite-fue-presidido-por-la.html">			<content><![CDATA[El comité fue presidido por la Presidenta Provincial, Fátima Torija, por el Coordinador Regional de Presidencia de NNGG de CLM, Kiko Bravo, y por el Coordinador General de Presidencia Provincial, Luis Cadelo.Tras la apertura por parte de la presidenta del Comité (Fátima Torija), se da a conocer el orden de día.Destacado sobre el orden del día se llevo a cabo el nombramiento de Armengol Engonga como Secretario General del Comité Ejecutivo de NNGG Guadalajara.Además se presentaron y aprobaron las nuevas afiliaciones realizadas desde el último comité ejecutivo en la provincia celebrado en el mes de Diciembre.A continuación se presento el nuevo organigrama, en el cual se incluyen, los nombramientos y las modificaciones correspondientes a día de hoy del Comité Ejecutivo Provincial de NNGG Guadalajara.Entre otros puntos se creó la comisión de carreteras que se trata de un grupo de trabajo dedicado al análisis de la situación de las carreteras de nuestra provincia y la propuesta de unas líneas de trabajo para su mejora.Para finalizar y tras un análisis de Kiko Bravo de la situación actual del Partido Popular y NNGG en nuestra región, tras los resultados obtenidos en la última encuesta electoral, se presenta la agenda correspondiente a los siguientes meses, entre los que debemos destacar:- Presentación de la nueva página Web de NNGG Guadalajara.- Escuela-Taller de Municipalismo que se celebrara en el Señorío de Molina durante el mes de Mayo dirigido a nuestros afiliados de toda la Comunidad Autónoma con el fin de que obtengan una mejor preparación para el desempeño de sus funciones representando a todos los jóvenes de Castilla la Mancha.]]></content>
		</document>
		<document id="47b2abb62da69c7ccd9c8aba96159a17" url="http://nnggelcasar.blogspot.com/2010/03/el-partido-popular-se-suma-la.html">			<content><![CDATA[Estimado amigo/a.:“La hora del Planeta” es una iniciativa internacional de WWF para demostrar que la lucha contra el cambio climático es posible y tendrá lugar el próximo sábado 27 de marzo de 20.30h a 21.30h. Ese día, WWF pretende sensibilizar a los gobiernos y a la población sobre el problema del cambio climático.El Partido Popular se ha adherido a esta campaña con el compromiso de difundir esta iniciativa de sensibilización mundial entre los afiliados e involucrar a las sedes del partido, demostrando su compromiso en la lucha contra el Cambio Climático.La “Hora del Planeta” consiste en realizar actividades como ciudadanos u organizaciones durante una hora, desde las 20.30h hasta las 21.30h, (se adjunta la propuesta de los organizadores). Esta decisión debe ser comunicada a la organización de la Campaña, para computar la todos los esfuerzo, remitiendo el documento de adhesión adjunto al e-mail horadelplaneta@wwf.es o Fax: 91 365 6336, o adhiriéndose como ciudadano en APÚNTATE.También pueden sumarse a la campaña y obtener más información el la página Web www.horadelplaneta.es]]></content>
		</document>
		<document id="d05ae4c23f8a163fdeacc1f4148470b" url="http://nnggelcasar.blogspot.com/2010/03/jovenes-por-el-futuro-convencion.html">			<content><![CDATA[JÓVENES POR EL FUTURO. Ese ha sido el eslogan, de la convención nacional de Nuevas Generaciones del Partido Popular, por su 30 aniversario, que ha tenido lugar este mismo fin de semana, 6 y 7 de marzo en la capital de nuestra región, Toledo.Paco Núñez, en su intervención de bienvenida, demostró una vez mas, que los políticos del Partido Popular tienen estilo, carisma y no "talante", en concreto los políticos jóvenes del PP, encendiendo el auditorio con su discurso. De su discurso, cabe destacar, reivindicaciones y denuncias hacia los gobierno del PSOE y Barreda, que con su nefasta política, hace que nuestra región no prospere como debería.Nuestra presidenta Maria Dolores de Cospedal, ha destacado que " esta es la convención de todos los jóvenes españoles porque aquí esta el futuro. Ha sido el Gobierno que utilizo a los jóvenes como arma electoral. Muchos jóvenes confiaron en él" Durante el desarrollo de la convención se vivió en ambiente de unidad e ilusión por el cambio.Hubo momentos para el recuerdo de quienes fueron compañeros nuestros, que tanto trabajaron por la libertad y los derechos de lo jóvenes. A Miguel Ángel Blanco, cuando Antonio Basagoiti lo recordó en su intervención y todo el auditorio le homenajeo poniéndose en pie y brindándole un largo y emotivo aplauso. También a nuestra 1ª presidenta, Loyola de Palacio, cuando su hermana Urquiola la recordó dedicándola una canción al tiempo que se proyectaban imágenes de su larga carrera política.]]></content>
		</document>
		<document id="d715a7445c7f7d36dcce8c72b568bf14" url="http://nnggelcasar.blogspot.com/2010/03/la-presidenta-de-nuevas-generaciones-en.html">			<content><![CDATA[La presidenta de Nuevas Generaciones en Guadalajara, Fátima Torija, ha anunciado hoy que la formación juvenil del PP se "rebela contra la subida del IVA por parte del Gobierno de José Luis Rodríguez Zapatero". También, ha criticado que los diputados socialistas por Guadalajara hayan apoyado esta subida que ha calificado de "error" e "injusta"."La subida del IVA agravará aún más la situación económica que padecemos los jóvenes de la región" aseveraba Torija. Enumeró las razones por las que creen que es una medida "perjudicial", a saber, que retrasará la recuperación económica, que reducirá aún más el consumo, generará más desempleo y se tardará más en salir de la crisis.Calificó esta subida de "injusta e ineficaz" y argumentaba que sólo tiene "afán recaudatorio" y que promoverá "la economía sumergida". "Los ciudadanos tendremos que pagar la factura del derroche y del despilfarro llevado a cabo por el señor Zapatero y el señor Barreda" continuaba la presidenta de NNGG y añadía que la medida no garantiza que aumente la recaudación.Por otra parte, hizo hincapié en que perjudicará a los sectores de población más desfavorecidos como los mileuristas, desempleados, autónomos o agricultores, entre otros. Además, hizo repaso de las cifras negativas que, según ellos, acarreará la subida del impuesto del IVA. Según argüía Torija, cada familia en Castilla-La Mancha pagará entre 600 y 1.100 euros más anualmente, por término medio. Esto significa que, cada persona, pagará entre 250 y 360 euros más al año por persona.Dijo más, en Guadalajara, el total de la población tendrá que pagar unos 91 millones de euros. "82.000 familias pagarán esto más, de ellas, unas 57.000 familias no llegarán a fin de mes con tranquilidad. En la capital, se pagarán 22 millones de euros más al año, provocará que de las 27.000 familias que hay, 19.000 no lleguen a fin de mes en buenas condiciones" afirmaba Torija.También, aludía a las opiniones reflejadas por distintos expertos en economía que han considerado que la subida del IVA podría provocar el cierre de unas 10.000 empresas en España y la pérdida de más puestos de trabajo. "Más del 90% de los empresarios están en contra de estas medidas" concluía, por eso, aseguraba  que "Nuevas Generaciones de Guadalajara nos rebelamos ante esta medida".Recordaba que Castilla-La Mancha es la segunda región por la cola en riqueza, donde la mitad de los jóvenes están en paro. "Cada día 75 autónomos van al paro, los jóvenes agricultores abandonan el campo ante la falta de expectativas de futuro y la subida del paro creará más paro. Por eso, exigimos la derogación de esta norma" señalaba Torija.Por último, defendió una reforma del IVA, pero basada en el establecimiento de un IVA súper-reducido para las actividades relacionadas con el turismo, un IVA reducido para las actividades que generen más puestos de trabajo o cambiar el régimen de pago para autónomos y pymes, que no tengan que ingresarlos hasta que les paguen las facturas, enumeraba la responsable de la organización juvenil popular.Por:LAURA RINCÓN (GUADAQUÉ)]]></content>
		</document>
		<document id="93a64ad418c470936cefac0191e33438" url="http://nnggelcasar.blogspot.com/2010/03/nuevas-generaciones-de-guadalajara_30.html">			<content><![CDATA[La presidenta de Nuevas Generaciones de Guadalajara, Fátima Torija, junto con el vicesecretario de Comunicación del Partido Popular de Guadalajara, Juan Pablo Sñanchez Sánchez Seco, y el vicesecretario de Comunicación de Nuevas Generaciones de Guadalajara, Javier García, ha presentado la nueva página web http://www.nnggguadalajara.org/La organización juvenil ha destacado la importancia de las nuevas tecnologías como vehículo de información y opinión. No en vano, este enlace, diseñado de forma sencilla y muy accesible, pretende servir de nexo de unión entre Nuevas Generaciones y los jóvenes. Entre sus contenidos, las últimas noticias sobre la organización, informaciones adicionales, el proyecto político, sus fines, los últimos boletines o los videos de las actividades y actos organizados por los jóvenes.Por su parte, el vicesecretario de Comunicación del Partido Popular de Guadalajara, Juan Pablo Sánchez Sánchez Seco, ha ensalzado la intensa labor de la formación popular en la búsqueda de una mejor comunicación y transparencia de cara al exterior.En este sentido, ha resaltado el importante número de informaciones que se han generado en los dos últimos años – desde que se celebrara el último Congreso Provincial – tanto en formato de ruedas de prensa (alrededor de 400) como notas de prensa (más de mil).A todo ello, ha añadido Sánchez Seco, habría que unir los diferentes actos y jornadas informativas, las páginas web del Partido Popular y Nuevas Generaciones, la participación en redes sociales, o los blogs locales de la organización juvenil en Alovera, Azuqueca y El Casar.]]></content>
		</document>
		<document id="d0fb7ac8216e2fe9ac6f41d8d01ba440" url="http://nnggelcasar.blogspot.com/2010/03/recuero-las-victimas-de-los-atentados.html">			<content><![CDATA[Nuevas Generaciones de El Casar, en este día tan señalado, quiere rendir homenaje recordando a las victimas de los atentados del 11 de Marzo de 2004.El mayor atentado perpetrado en España y Europa. Fue un golpe duro para nuestra nación, que dejara una huella imborrable en nuestra historia.No podemos olvidar que, la culpa de esta masacre, la tuvieron solo los terroristas, que pusieron esas bombas en los trenes aquel día. Poner en duda eso, significara, que los asesinos se abran salido con la suya. El motivo que tuvieron los terroristas para causar tanto dolor, fue y es, sembrar el miedo y el desconcierto, para  así provocar la desunión de nuestra sociedad y que esta sea mas vulnerable ante sus ataques.Para recordar a las victimas, que mejor, que poner una imagen del monumento que se levanto en su memoria y así no levantar viejas heridas, con imágenes, que aunque todos recordamos, son muy duras.]]></content>
		</document>
		<document id="4f932b2e04f090b0309d81385474de6f" url="http://nnggelcasar.blogspot.com/2010/03/regina-otaola.html">			<content><![CDATA[El Pasado lunes 8 de Marzo, como ya anunciamos la semana pasada, el Partido Popular de El Casar, celebro el acto "Mujeres en política", con motivo del día internacional de la Mujer.En el acto intervino , a modo de presentador, Pablo Sanz, portavoz del Grupo Popular de El Casar en el Ayuntamiento, además de dar la bienvenida a los asistentes, y en especial a Regina Otaolae Isabel San Sebastián, agradeciendo el acompañamiento del secretarioprovincial, diputados y alcaldes de pueblos vecinos, manifestó suconsideración sobre lo que se celebraba en el día en cuestión, haciendohincapié en su desacuerdo con los principios de igualdad entre hombre ymujeres, por entender que lo importante era la persona, y su valía. La presidenta del Partido en El Casar, Lourdes Tamayo, resalto la figura de las mujeres en la política municipal, así como el esfuerzo  y el trabajo que muchas mujeres hacen desde la política local, teniendo que compaginar su vida familiar y laboral con la política. Resalto también la igualdad entre hombres y mujeres, matizando, que cualquier "discriminación positiva" sigue siendo una discriminación.Isabel San Sebastián presento a nuestra invitada, Regina Otaola, haciendo un breve repaso de sus logros y vida política, aprovechando para destacar la gran labor de todos los políticos vascos, que se juegan la vida día a día por lograr la Paz y la Libertad en el País Vasco.Por su parte, Regina Otaola, no quiso hacer distinciones entre mujeres y hombres, poniendo gran énfasis en afirmar que todos somos personas, con los mismos derechos, independientemente de su sexo.Tanto a Isabel San Sebastián, como a nuestra invitada, Regina Otaola, se las agradeció su presencia, con un pequeño obsequio.¡¡¡Desde Nuevas Generaciones de El Casar, damos las gracias a Isabel San Sebastián, pero en especial a Regina Otaola, por querer acompañarnos en este día!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>