<author id="8c356db888007263642dbd6fb124e1ac" url="antoniochinchilla.blogspot.com" feed="http://antoniochinchilla.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="bbcf84b488623e323e7d2d79592e92f0" url="http://antoniochinchilla.blogspot.com/2010/02/el-miercoles-03022010-comienzo-la-dieta.html">			<content><![CDATA[Estoy aislado del mundo exterior. No puedo comer, debo medir mis pasos. Estoy en plena cetosis. Sólo como verdura y pseudocomida (proteínas) cada 3 horas. Mi médico me ha dicho que para mayo estaré hecho todo un chaval. Si Víctor me viera...Tengo que dejar de roncar, así podré descansar mejor y por fin (tal vez) pueda soñar con Víctor.Que poco escribo últimamente. Ayer por fin conecté el cable S-vídeo del ordenata a la cámara de vídeo para sacar imágenes de Víctor y como siempre no me funcionó. Parece que el pc no reconoce la videocámara, ¡vaya tela! Quiero poner imágenes de Víctor y no lo consigo.Deseo ver pronto a todos aquellos que no sacan la cabeza de la madriguera,jejeje.Os seguiré contando...]]></content>
		</document>
		<document id="681aed006a5e4823acbf79a8b131fcf4" url="http://antoniochinchilla.blogspot.com/2010/02/lleve-diego-al-zoo.html">			<content><![CDATA[Anda que no se lo pasó bien mi cachorro. Lo que más le gustaba, eran los pavos reales que se le cruzaban en el camino, iba detrás de ellos como un poseso.Me encanta verlo como se queda mirando a los bichos con la boca abierta. Víctor también estuve una vez en el zoo, pero pasaba cantidad de los animales, sólo prestó atención a los delfines y a las animadoras.Bueno os paso unas fotos, que tal vez carezcan de interés para vosotros, pero a mi me hacen gracia.]]></content>
		</document>
		<document id="ed986f80d23e6562d492b1522ebf57ea" url="http://antoniochinchilla.blogspot.com/2010/02/open-your-heart.html">			<content><![CDATA[DIEGO VIENDO UN CONCIERTO DE MADONNA DE 1988 (TURIN)Cuando veo a mi peque delante del ordenador viendo un concierto de Madonna de 1988, siento melancolía, primero porque me recuerda a Víctor en su misma situación (viendo el vídeo), y segundo porque este año hará 20 años que el 1 de agosto la cantante vino a Barcelona. Pensaréis... que frivolidad hablar de Víctor y de un concierto de Madonna, todo tiene una explicación, 20 años, qué son 20 años, qué ha pasado en 20 años. Más o menos sigues teniendo las mismas ganas de hacer cosas, pero esa noche viendo el concierto, ¿como iba a imaginar que en un futuro perdería un hijo?, que este hijo tendría 4 años en el momento de su partida, y que otro bichito llamado Diego estaría viendo a través de un ordenador el mismo concierto que vi yo (por la tv, qué lástima).El tiempo pasa muy rápido cuando miras atrás . Este mes de julio hará 3 años que Víctor se fue, y parece que sea una película de ciencia ficción, pero es tan real como la vida, menudo truño.Bueno, si os gusta Madonna de los 80 y 90 encontraréis el concierto de Barcelona entero en el youtube, que bien bailaba la ''condená''.Ala a dormir.IMAGENES DE VICTOR PARA EL RECUERDO]]></content>
		</document>
		<document id="a67e4fe94dbe456a0b740aa3590a1147" url="http://antoniochinchilla.blogspot.com/2010/03/ahora-victor-es-un-gran-maestro.html">			<content><![CDATA[Ahora Víctor se dedica a recibir a los niños que acaban de fallecer. Dicen que es un maestro, tiene la habilidad de transmitir energía positiva desde el otro lado.Hace poco, el 23-Febrero recibió a su abuelo Federico. Sabemos que ahora se encuentra bien, y que disfruta del paisaje.Bueno sabiendo esto, la espera no se hace tan dura. Ojalá todos los padres quisieran visitar a sus hijos que están al otro lado.Hasta pronto.]]></content>
		</document>
		<document id="8fe6aa2760c20bc11ffc28724e415241" url="http://antoniochinchilla.blogspot.com/2010/03/el-paso-del-tiempo-cura.html">			<content><![CDATA[Me trae muy buenos recuerdos aquellas vacaciones del 2006 en Baviera. Con el tiempo los recuerdos pierden sus colores, pero gracias a las fotos puedo asociar el recuerdo con momentos agradables llenos de colorido, como las imágenes que os he puesto arriba. No sé si habré repetido la presentación, no me acuerdo, pero siempre me da buen rollo.¡Qué bonitas eran las casas allí! Estos pueblos forman la Ruta Romántica, deliciosa.Al año siguiente íbamos a volver pero rápidamente todo se trunco.Tengo ganas de volver, pero no sé si nos haría daño. Debe ser divertido ver a los 2 ceporrillos corriendo por allí (el tercer@ todavía tiene que nacer.¿Víctor porqué eres tan transparente que no te veo? Ya no sé qué decir. Antes de escribir se me ocurren muchas cosas, pero cuando llega el momento...Ya no me apetece escribir cosas tristes, aunque lo esté. Me apetece pasarlo bien, pero ahora tampoco puedo comer, ni tomarme esas volls tan deliciosas.Diego sigue creciendo y creciendo, ahora como su hermano en su época está obsesionado con los payasos de la tele, hasta que vea otra cosa.Bueno, esperemos que el año nos depare mayor ilusión por la vida.Hasta luego.]]></content>
		</document>
		<document id="a057fae274140314f9c9831ca8ab4ae1" url="http://antoniochinchilla.blogspot.com/2010/04/ayer-diego-cumplio-2-anos.html">			<content><![CDATA[Hoy Diego ha cumplido ya 2 años. Es tan chato que siempre que se cae se corta el morrillo. Pobrecico. Cada día lo queremos más, es nuestro pequeño muñeco, lo que pasa que hay que echarle de comer, jejeje.]]></content>
		</document>
		<document id="d82054cd4cced4965e6b5dfd125894df" url="http://antoniochinchilla.blogspot.com/2010/04/semana-santa-2010-en-urdaneta.html">			<content><![CDATA[Delicioso Urdaneta. Un pequeño pueblo de Gipuzkoa muy cerquita de Aia.¡Hola Begoña! Gracias por vuestra acogida, la próxima vez subiremos más días, se pasó muy rápido. Y prometo volver a saborear vuestra comida. Casa Begoña la encontraréis en la web de alojamientos rurales de Euskadi www.nekatur.netCerca de Mutriku.Diego, mi aberronchito que se aberroncha contra el rocaje vivo. Muy cerca de ZumaiaPasamos cuatro días en compañía de la yaya de Diego y de su tío, Inés y Jordi. Se les hizo bastante pesado llegar hasta el Cantábrico pero valió la pena.Algo tiene esta tierra que nos sentimos como en casa, por no decir mejor. Aquí en Aia disfrutamos de las últimas vacaciones de Semana Santa con Víctor. Gipuzkoa siempre estará unida a nuestro corazón y a nuestro Bichito.]]></content>
		</document>
		<document id="6140b6fc0df8c94649d5933ce142c8aa" url="http://antoniochinchilla.blogspot.com/2010/04/tangerine-dream-barcelona-27-marzo-2010.html">			<content><![CDATA[El 27 de Marzo estuve en este concierto del grupo Tangerine Dream, Víctor hubiera disfrutado, durante las 3 horas que duró. Es una lástima que no dejen entrar a los niños en los conciertos, y más si hay sillas.]]></content>
		</document>
		<document id="9f9d9377030fe679cad0452445916b9" url="http://antoniochinchilla.blogspot.com/2010/05/dieta-y-duelo.html">			<content><![CDATA[La verdad que es difícil mantener la cabeza alegre cuando dejas de comer aquello que te proporciona bienestar, no diremos salud pero si goce. El comer poco hace que pienses más en buenos momentos, como las vacaciones que hacíamos con Víctor. Siempre he asociado gastronomía con viajar, y eso me lleva a Víctor.Cuanto más lo echo de menos más ganas tengo de comer, de beber una buena cerveza y tomar un buen queso. Pero tengo que aguantar hasta el final.Veo la foto que he puesto arriba y me pregunto, ¿por qué no está conmigo? y me tengo que fastidiar hasta el tuétano. Así que nadie me venga en plan cansino porque no lo soporto, que ya tengo bastante con la ausencia de mi peque. ¡No a los patanes!Hasta luego.Antonio.]]></content>
		</document>
		<document id="88904f30ac501611b4761e86f4e027f6" url="http://antoniochinchilla.blogspot.com/2010/05/la-segarra-una-comarca-con-mucha.html">			<content><![CDATA[Pasamos un día delicioso con nuestros coleguitas en la Segarra, una comarca de Lleida, tierra de fronteras y castillos, recordando en todo momento a nuestro peque Víctor, que se ''independizó'' con tan sólo cuatro años, hace más de dos. Los momentos de bienestar y humor como los que tuvimos con esta familia de muchachos (Maël, Manel & Nuria) se combinan a la vez con tristeza y recuerdo. A un momento alto le viene uno bajo con resignación. Hubo varias veces que pudimos ''olisquear'' la presencia de Víctor. En Florejacs la sensación de bienestar era exagerada, la misma energía positiva que tienes cuando acabas de hacer un ''vuelo''. Este mes de julio hará 3 años que Víctor nos dejó en este plano, y da angustia pensar que ya ha pasado tanto tiempo, que desde que se fue ya ha venido un bebé que se llama Diego, y para agosto otro que aterrizará en la misma casa que Víctor vivió.La vida continua para bien, tanto si quieres como si no, en mi caso quiero que continúe, aunque muchos en nuestro caso se abandonarían, y es muy comprensible.Otro sitio muy recomendable para ir con niños, el Santuari del Corredor. El pollito Diego vigilando.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>