<author id="8cea2ec7ce2a6cfeb95f2c7672d65e11" url="sov-cgt-henaresyguadalajara.blogspot.com" feed="http://sov-cgt-henaresyguadalajara.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="9f325cb4383b21c9fc1c86434a7c9204" url="http://sov-cgt-henaresyguadalajara.blogspot.com/2013/06/concentracion-de-madrid-paris.html">			<content><![CDATA[DE MADRID A PARÍS SOLIDARIDAD ANTIFASCISTA ¡NI OLVIDO NI PERDÓN!Domingo 9 de junio de 2013 a las 12:00hPza. Tirso de Molina. Metro Tirso de MolinaConvoca: Coordinadora Antifascista de MadridEl pasado miércoles 5 de junio el joven Clément Méric fue asesinado por un grupo de tres fascistas. Clément era un joven de apenas 18 años militante de un sindicato estudiantil. Una vez más los fascistas asesinan a sangre fría a un joven militante político. Una vez más, los medios de comunicación juegan a la desinformación y al despiste. Una vez más, los políticos burgueses muestran hipócritas condolencias.Por desgracia, esta trágica historia la conocemos bien. Clément es uno de tantos jóvenes asesinados por fascistas, un incesable goteo alimentado por las estructuras de un sistema capitalista en descomposición regado con la sangre de una juventud que no está dispuesta a tolerar pasivamente un sistema injusto basado en la explotación y la sumisión.Desde Madrid, hoy queremos dar nuestro pésame a los compañeros y compañeras de París, pero mañana debemos demostrar que los antifascistas no somos ovejas esperando nuestro turno para entrar en el matadero. Es tarea de la juventud antifascista y revolucionaria no perder ni un minuto en organizar la dura lucha que nos espera.Creemos que el Movimiento Antifascista tendrá mucho que decir en los años venideros, por eso desde la Coordinadora Antifascista de Madrid hacemos un llamamiento a la unidad y la lucha, dos principios inquebrantables para nosotros y que nos darán la llave de la victoria final, hasta alcanzar un mundo sin opresores ni oprimidos, un mundo basado en unas relaciones justas, libres e igualitarias.POR TODAS LAS VÍCTIMAS DEL FASCISMO¡NI UN MINUTO DE SILENCIO, TODA UNA VIDA DE COMBATE!]]></content>
		</document>
		<document id="758d72d1634284ade32ad8168b1c203a" url="http://sov-cgt-henaresyguadalajara.blogspot.com/2013/07/comunicado-stria-mujer-sobre-libertades.html">			<content><![CDATA[Reproducimos comunicado del la Secretaría de la Mujer del Confederal. Al final teneis enlace con el documento , para imprimir y difundir.Contra la represión de las libertades sexualesLa CGT entiende que la libertad de las personas pasa por elegir libremente su maternidad o paternidad y su orientación sexual. En un estado que se llama de derecho, nos preguntamos quién tiene esos derechos.Las personas disidentes sexualmente del Partido Patriarcal, y en particular las mujeres seguimos sufriendo la violencia machista y heterosexista institucional cada día. El último ataque directo, la reciente denegación formal por parte del gobierno del PP al derecho a la reproducción asistida a todas aquellas mujeres que no vayan acompañadas al tratamiento de una pareja varón estable (son necesarios al menos 12 meses de intentos reiterados con el mismo hombre). Con esta medida, el gobierno del PP vulnera directamente el artículo 14 de la Constitución y supedita, nuevamente, el acceso a derechos por parte de las mujeres a la compañía de un varón. Impone modelos de familias heteropatriarcales y discrimina a quienes conforman familias diversas.Ello con el agravante de que hace apenas unas semanas el Tribunal Superior de Justicia de Asturias ha dictado sentencia a favor de una pareja de mujeres lesbianas a las que el Gobierno del Principado denegó la continuación del tratamiento de fertilidad una vez iniciado, por las mismas razones que ahora argumenta el PP. En un caso de clara lesbofobia institucional, y habiendo sentenciado el TSJA que ha habido discriminación y que se vulnera el artículo 14 de la Constitución, el Gobierno del PP no sólo ha desoído a las múltiples entidades y asociaciones que le han hecho llegar sus argumentos para que no impusiera la medida, sino que realiza una acto deliberado de desobediencia hacia el TSJA. Máxime cuando éste, en la propia sentencia, dictamina que interpondrá demanda hacia quien la incumpla. Así muestra su respeto hacia las instituciones de justicia este gobierno. Así desoye deliberadamente a los agentes sociales. Y así despilfarra recursos económicos y humanos en meterse, a sabiendas, en pleitos por aferrarse a sus más interiorizadas fobias e imponer sus modelos de vida, sexualidad y familia.Y no olvidemos el anteproyecto de Ley de Corresponsabilidad Parental, la custodia compartida impuesta por el Juzgado: incluso aunque los progenitores no quieran, si el juez o jueza lo considera conveniente, tienen derecho a imponerla. Otra atrocidad más, sin respetar los acuerdos entre las personas afectadas.Desde CGT condenamos el terrorismo de estado que el PP nos está imponiendo: represión, represión y más represión. Por salir a la calle pacíficamente, por exigir nuestros derechos “constitucionales”, por pedir que a las mujeres se nos trate igual que a los hombres.No olvidemos nunca que los avances se consiguieron luchando. Sigamos con ello.Secretariado PermanenteComité Confederal CGTCOMUNICADO]]></content>
		</document>
		<document id="b060a06d8464490adc4776912fd21057" url="http://sov-cgt-henaresyguadalajara.blogspot.com/2013/07/estimada-demanda-por-vulneracion-de.html">			<content><![CDATA[By Comision legal on 26 junio, 2013En el día de hoy se nos ha notificado la Sentencia del Juzgado Contencioso-administrativo nº 20 de Madrid por la que se estima la demanda de protección de derechos fundamentales interpuesta por esta Comisión al entender que se ha vulnerado el derecho a la presunción de inocencia de un sancionado en la concentración no comunicada que tuvo lugar en Madrid el pasado 27 de abril de 2012. Igualmente se le imponen las costas a la Delegación de Gobierno.Tras más de 1000 multas en dos años esta es la primera sentencia de las decenas de procedimientos similares abiertos por hechos análogos. Estamos convencidos de que no será última.Igualmente desde aquí queremos exigir a la Delegación de Gobierno que proceda al archivo de oficio (Art. 105 Ley 30/1992) de todos los procedimientos sancionadores que mantiene actualmente abiertos y en los que se ha repetido la misma vulneración, que son la mayoría de ellos.Se pone de manifiesto nuevamente la política de “represión de baja intensidad”, o “burorepresión” llevada a cabo por la Delegación de Gobierno de la Comunidad de Madrid, que no busca otra cosa que amedrentar a la población para que no ejerza su legítimo derecho de protesta.“Solo la lucha hace Justicia”Comisión LegalEnlace a la Sentencia ]]></content>
		</document>
		<document id="d265a170a70d8d2c4df49ce6a7377133" url="http://sov-cgt-henaresyguadalajara.blogspot.com/2013/07/fiesta-este-viernes-en-el-13rosas-en.html">			<content><![CDATA[Recaudamos fondos para los más de 30.000 euros en multas de nuestros compañerosLa PAH Corredor del Henares organiza este viernes una fiesta en el Centro Social 13Rosas para recaudar fondos para la PAH Guadalajara, cuyos miembros están siendo especialmente represaliados por la Policía y acumulan ya unos 30.000 euros en multas.Más de 50 personas fueron identificadas y multadas por las dos ocupaciones del BBVA de la Plaza del Jardinillo en apoyo a María, de 79 años, en riesgo de perder su casa después de que su hijo fuera ya desahuciado. No han sido las únicas acciones que han acabado con procedimientos administrativos y penales para los activistas de la plataforma. Los compañeros de Guadalajara han participado activamente en escraches, huelgas y otras movilizaciones que la Subdelegación del Gobierno ha intentado siempre reprimir.Por eso este viernes os invitamos a pasar un buen rato mientras colaboramos con nuestra contribución en la lucha de nuestros compañeros. Y, por extensión, a la de la Plataforma Antirrepresiva de Guadalajara, que engloba a aquellos movimientos a los que, como a la PAH, se quiere silenciar.La fiesta comenzará a las 21:00 horas en el Centro Social 13Rosas (Paseo del Val, 12, en El Boisán, Alcalá de Henares). Os esperamos con buena música y bebida a precios asequibles.Web: http://pahcorredordelhenares.blogspot.com.es/Correo: pahcorredordelhenares@gmail.comFacebook: PAH Corredor del HenaresTwitter: @PAHCorredordelH]]></content>
		</document>
		<document id="fcb0d4a1f7fab62be85badbd20faea31" url="http://sov-cgt-henaresyguadalajara.blogspot.com/2013/07/los-lunes-al-cine-forum-programacion_30.html">			<content><![CDATA[MES de AGOSTO  a las 19:30H    Este agosto intentaremos divertirnos con las comedias: 05/08/2013: FULL MONTY  de  PETER CATTANEO12/08/2013: ACCION  MUTANTE  de  ALEX DE LA IGLESIA19/08/2013: GUANTANAMERA  de  TOMÁS GUTIÉRREZ ALEA y JUAN CARLOS  TABIO26/08/2013: RADIO ENCUBIERTA  de  RICHARD CURTISMES  de  SEPTIEMBRE  a las 19:30H  En septiembre entraremos en materia:02/09/2013: BABEL  de  ALEJANDRO GONZÁLEZ IÑÁRRITU09/09/2013: TIERRA Y LIBERTAD  de  KEN LOACH16/09/2103: EL PIANO  de  JANE CAMPION23/09/2013: HABANA BLUES  de  BENITO ZAMBRANO30/09/2013: EN CONSTRUCCIÓN  de  JOSÉ LUIS GUERÍN]]></content>
		</document>
		<document id="353c161b83af5d97120c2652dad46b45" url="http://sov-cgt-henaresyguadalajara.blogspot.com/2013/07/marcha-ciclista-al-campo-de-golf-de-el.html">			<content><![CDATA[Tras la reciente sentencia (no recurrible) del Tribunal Supremo en que declara ilegal la construcción del campo de golf de la finca El Encín, los ciudadanos y ciudadanas de Alcalá han decidido movilizarse para hacer cumplir dicha sentencia.Por ello, se convoca a una marcha ciclista que tendrá como punto de partida y final la Plaza de Cervantes de Alcalá de Henares visitando en su recorrido las instalaciones recientemente ilegalizadas por el TS.El recorrido se realizará en gran parte por caminos]]></content>
		</document>
		<document id="5ea2ae9f1a10bf8319579674cad7c2c3" url="http://sov-cgt-henaresyguadalajara.blogspot.com/2013/07/sentencia-sobre-el-ere-de-printerman.html">			<content><![CDATA[El TSJ de Madrid ha dictado Sentencia sobre el Procedimiento por despido colectivo abierto tras la denuncia de los compañeros de la Sección Sindical de CGT en la empresa Printerman Industria. El fallo declara la nulidad radical por violación de derechos fundamentales del despido colectivo examinado condenando al dueño de la empresa a la reincorporación de los trabajdores a sus puestos de trabajo con derecho a los slarios dejados de abonar.Desde el SOV de CGT del Corredor del Henares y Guadalajara seguiremos por este camino, denunciando los abusos de poder de los empresarios que escudándose en la nueva Reforma Laboral intentan deshacerse de sus trabajadores mediante diversos sistemas ilícitos de despidos colectivos.Felicitamos a los compañeros de la Sección de Printerman y al conjunto de sus trabajadores por la ardua lucha que han llevado y que siguen llevando durante todo este proceso.Enlace a la Sentencia]]></content>
		</document>
		<document id="e55ce78979517006054aaf51f1c6cc39" url="http://sov-cgt-henaresyguadalajara.blogspot.com/2013/08/comunicado-del-secretariado-permanente.html">			<content><![CDATA[ CGT emite comunicado tras la reciente aprobación del Real Decreto Ley 11/2013, un atropello más...SINFONÍA FÚNEBRE PARA LA CLASE TRABAJADORA            En pleno verano, con total alevosía, el Gobierno, la Patronal, la Unión Europea, el Fondo Monetario Internacional, en definitiva, quienes ejercen el poder, están orquestando una sinfonía de órdenes, decretos, propuestas, estrategias... que, camuflados entre mucho ruido mediático, suena de forma armónica a muerte y defunción de los derechos laborales y sociales de la clase trabajadora y los colectivos sociales más empobrecidos.            Los últimos datos de la EPA y del INEM muestran los verdaderos efectos de la reforma laboral aprobada por el gobierno, destruir empleo indefinido y crear empleo precario, a tiempo parcial, y sin derechos.             Los expertos contratados por el poder proponen una reforma de las pensiones arbitraria, discrecional, que pretende convertir el derecho a una pensión pública digna en un negocio.               El caso Bárcenas representa la degradación del sistema democrático representativo y comienza a ser digerido por la opinión pública, para ello, está bastando con una dosis de nacionalismo españolista frente a Gibraltar.             Mientras tanto, el FMI, la UE y la propia patronal, plantean que hay que reducir los salarios para que volvamos a la esclavitud, a trabajar por la comida.            Por su parte el gobierno aprueba un nuevo decreto en el último consejo de ministro que reforma la reforma laboral y afina el ajuste de la soga que está asfixiando a las y los trabajadores.            En este sentido, el pasado sábado 3 de agosto el Boletín Oficial del Estado publicó el Real Decreto Ley 11/2013, que modifica determinadas normas en materia de contratación a tiempo parcial, desempleo y, de forma muy importante, procedimientos de despidos colectivos, suspensiones de contratos y modificaciones de las condiciones de trabajo.            De esta manera, a partir de la aplicación del Real Decreto y, obligado por el Tribunal Constitucional, el gobierno equipara los tiempos de cotización exigidos para tener acceso a prestaciones de la Seguridad Social en los trabajadores a tiempo parcial, fomentando, de esta manera, este tipo de contratación, que ya cuenta con diversas bonificaciones, frente a la contratación a tiempo completo.            A parte de esta medida, como decimos obligada, se establece la suspensión del cobro de las prestaciones por desempleo de las y los trabajadores que se ausenten del país por un periodo superior a 15 días.            En lo que respecta a las medidas vinculadas a los EREs, ERTEs y modificaciones del contrato, la reforma reduce los requisitos de aportación de documentos para la validez de los procedimientos y establece un sistema de negociación más controlado, donde se establecen comisiones negociadoras que pueden acordar despidos colectivos sin que en las mismas estén representados todos los trabajadores y trabajadoras afectadas.             Estos cambios son una reacción del gobierno a las sentencias judiciales que han venido declarando nulos o improcedentes despidos colectivos por incumplimientos negociadores y suponen la enésima facilitación del despido, haciendo, una vez más, que la destrucción de puestos de trabajo sea una medida cada vez más asequible para la patronal, llevando a que sean las y los trabajadores quienes soporten todo el peso de la crisis-estafa.            Ante este panorama, CGT considera inaplazable una movilización sindical y social general, global, inclusiva, que defienda en la calle de una forma continuada, un cambio de rumbo en la política económica y social, con nuevos objetivos, una nueva partitura, unos nuevos intérpretes para una nueva sinfoníaSecretariado Permanente del Comité Confederal de la CGT COMUNICADO]]></content>
		</document>
		<document id="90c3a478d578606d57443f2c21a0ab49" url="http://sov-cgt-henaresyguadalajara.blogspot.com/2013/09/el-dia-25-todos-villaviciosa-de-odon.html">			<content><![CDATA[Estimados compañeros: como todos sabéis, la Sección Sindical del Ayuntamiento de Villaviciosa de Odón está manteniendo una lucha tremenda contra la privatización de los Servicios Públicos, que ha llevado a que dos de nuestros compañeros estén expedientados y sancionados con tres meses de empleo y sueldo. Incluso están demandados por supuestas injurias a la Sra. Concejal de Recursos Humanos (imputada en el caso Gurtel ...)De momento vamos perdiendo, ya que en la tarde de ayer les han notificado que pasaban a una empresa privada, privándoles de su condición de empleados públicos.En la Plenaria de esta mañana hemos entendido que esto no nos va a parar y que debemos continuar peleando y luchando en defensa de los derechos de nuestros compañeros y en defensa de los Servicios Públicos.Como primera medida de apoyo y solidaridad os pedimos que acudáis TODOS a las puertas del Juzgado de Instrucción nº6 de MÓSTOLES el próximo día 25 de septiembre a las 11 horas, para apoyar a nuestros compañeros demandados.FECHA: 25 DE SEPTIEMBREHORA: 11 HORASDIRECCIÓN: C/ LUIS JIMÉNEZ DE ASÚA S/N.MÓSTOLES.No hace falta que os recordemos la importancia que tiene, en estos momentos, que se vea que CUANDO TOCAN A UNO DE LA CGT, NOS TOCAN A TODOS]]></content>
		</document>
		<document id="84372b1743610d3467682ab29f0e63ac" url="http://sov-cgt-henaresyguadalajara.blogspot.com/2013/09/empleo-convierte-en-ley-la-obligacion.html">			<content><![CDATA[Leemos esta escandalosa noticia en diversos medios de comunicación. Se hace más urgente que nunca la organización de todos y todas las paradas del estado para acabar con esta deriva de criminalización de quienes se encuentran en la terrible situación del desempleo. Desde nuestro sindicato haremos lo posible para ello.Salud y Luchahttp://www.publico.es/470116/empleo-convierte-en-ley-la-obligacion-de-que-los-parados-comuniquen-sus-viajes]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>