<author id="8e775f997f55efab627798692d713e43" url="molinasblogspot.blogspot.com" feed="http://molinasblogspot.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="640182e326ef2c2d00b08dafa3262a1a" url="http://feedproxy.google.com/~r/apagayvamonos/~3/5L_eNfmyqGo/ya-llega-la-navidad.html">			<content><![CDATA[¡¡La Navidad ya está en la calle!!. Está en la propaganda de los medios de comunicación, está en los escaparates de las tiendas y en los estantes de los grandes centros comerciales (catedrales modernas); está en los adornos de las urbes, está en las programaciones de los colegios, está en los planes de quienes se “enternecen” por estas fechas, está en la ilusión de grandes y pequeños...El cómo vivas la Navidad es cosa tuya y de tus cercanos, pero siempre con buen humor y esperanza, que NUNCA falte!!!Aprovecho para felicitaros a todos las Navidades!!! (También a los que no dejan comentarios, JEJEJE o mejor dicho ... JOU JOU JOUUU). Suscríbete ahora]]></content>
		</document>
		<document id="4c18fc99afed1d3599fee82f1191afa2" url="http://feedproxy.google.com/~r/apagayvamonos/~3/67c19jAoMGM/ipod-en-apaga-y-vmonos.html">			<content><![CDATA[En la columna de la derecha veréis que he agregado un "gadget" que seguro utilizareis mientras os dais una vuelta por ¡Apaga y vámonos!, me refiero a un reproductor de MP3 en forma de iPod..He agregado una pequeña lista de canciones, pero cuento con todos para incrementarla con las que os gustaría escuchar. Vuestra aportación de títulos de canciones la podéis hacer en los comentarios, prometo intentar complacer las necesidades acústicas de todos.Para tener un funcionamiento ideal dependerá bastante de una buena tasa de trasferencia de la ADSL, sino se pueden originar cortes..Aprovecho para saludaros a todos y daros las gracias por vuestro apoyo incondicional. Suscríbete ahora]]></content>
		</document>
		<document id="fa7a99a46a048bedf56c68809612e38a" url="http://feedproxy.google.com/~r/apagayvamonos/~3/9jwtKy2jcmQ/coches-de-cine.html">			<content><![CDATA[El Batmovil que pasea por Gotham City, los Aston Martin de James Bond, el futurista prototipo Audi RSQ de 'Yo Robot', el clásico Ford Grand Torino de 'Startsky & Hutch'... ¿Hacemos un repaso a los más míticos coches de la gran pantalla?Plymouth Fury – ‘Christine’ El coche asesino más famoso de la historia del cine se llama Christine. Este Plymouth rojo y blanco de 1958 con vida propia manipula a su dueño y destruye todo aquello que encuentra en su camino. La película se estrenó en 1983 con John Carpenter como director. Sobra decir que, al contrario que lo que ocurre en el film, el modelo real no era malvado ni tenía la capacidad de repararse por sí mismo. La película está basada en la novela del maestro del terror Stephen King.DeLorean DMC-12 - ‘Regreso al futuro’Sólo existen 9.000 coches de este modelo en el mundo. Es un automóvil de culto desde que lo adoptaron como la máquina del tiempo en las películas de 'Regreso al futuro' (1985). Se trata de un diseño muy futurista para la época, que incluso hoy día es considerado por muchos como una creación magistral. Sus puertas se abren hacia arriba.Volkswagen Escarabajo – ‘Herbie: A tope’ 'Herbie: A tope' (2005) fue la versión renovada de uno de los grandes éxitos de Disney, 'Ahí va ese bólido' (1969). Este simpático coche que guiña los faros y tiene inteligencia y sentimientos es una versión modernizada de las aventuras de este Volkswagen Escarabajo del año 57. Muchos de sus movimientos en la película actual se generaron por ordenador. En la foto Herbie posa para los fotógrafos en la alfombra roja el día de su estreno.Mini Cooper – ‘The Italian Job’Los Mini son los protagonistas de esta película de acción que narra la huída de un grupo de ladrones en estos diminutos coches. Las secuencias de persecuciones por túneles y hasta por el metro son espectaculares y vertiginosas. 'The Italian Job' (2003) es un remake del filme de los años 70 con el mismo nombre que protagonizó Michael Caine, a la que esta nueva versión rinde homenaje.Buick Limited Touring Sedan – ‘El padrino’Este precioso Buick de color negro es una de las limusinas que utilizaron los Corleone en la primera entrega de 'El padrino' (1972). El modelo es un clásico estadounidense de los años 40. Aparece en muchas de las escenas más aclamadas del film de Coppola, como en los ajustes de cuentas o en el asalto a Don Vitto Corleone.Prototipo Audi RSQ – ‘Yo robot’Audi desarrolló este espectacular prototipo deportivo para la película futurista 'Yo, robot' (2004), y juega un papel clave en la espectacular escena de la persecución entre el protagonista y un grupo de androides. Tiene esferas en lugar de ruedas y las puertas se abren hacia atrás imitando las alas de una gaviota.Batmóvil Tumbler – ‘Batman Begins’ Más que un coche, el Batmovil de 'Batman Begins' (2005) parece un tanque de guerra. En realidad se trata de un prototipo militar tuneado, el Tumbler, creado para el transporte de tropas militares. Tras diversas mejoras alcanzó una velocidad máxima de 354 Km./h.Batmóvil ZZ3 Chevrolet – ‘Batman Forever’El bólido de la secuela 'Batman Forever' (1995) tiene rasgos de murciélago y un motor ultra potente: el ZZ3 Chevrolet. En él montaron Val Kilmer y George Clooney. Sus exageradas aletas le daban un aspecto más orgánico, reñido con la aerodinámica pero más espectacular que su predecesor.Batmovil GM – ‘Batman’ y ‘Batman Returns’ Es uno de los modelos más carismáticos de la saga. Este Batmovil es un GM modificado que funciona con una turbina de avión y alcanza velocidades de vértigo (pasa de 0 a 100 Km./h en menos de cuatro segundos). Fue el coche de Michael Keaton en 'Batman' (1989) y también se utilizó en 'Batman Returns' (1992).Batmovil Lincoln Futura – ‘Batman’El primer coche del hombre murciélago fue el que conducía el superhéroe en la serie de televisión de los años 60. Se trata de un prototipo adaptado de un coche de Ford, el Lincoln Futura. El modelo nunca llegó a comercializarse por su elevado precio (250.000 dólares).Aston Martin V12 Vanquish – ‘Casino Royale’ Este lujoso deportivo de la firma Aston Martin es uno de los modelos preferidos del agente secreto. Lo ha conducido en varias entregas de la saga. El de la foto apareció en 'Casino Royale'. Con él no sólo tiene 'Licencia para matar', también la tiene para acelerar (de 0 a 100 Km en 4,7 segundos).Jaguar E-Type Mk I - ‘Austin Powers’El espía Austin Powers presume de 'buga' con su 'Shaguar'. Resulta inconfundible por la enorme bandera británica que cubre la carrocería. El primer modelo fue un Jaguar E-Type Mk I. Más tarde lo renovó por un Jaguar XK8. Choca que un personaje tan estrafalario conduzca un vehículo así. Suscríbete ahora]]></content>
		</document>
		<document id="87b77a31bfceeff1986516502d91ca6b" url="http://feedproxy.google.com/~r/apagayvamonos/~3/AADFLm-_xeI/navidad-y-fin-de-ao-en-diversos-lugares.html">			<content><![CDATA[La Navidad se vive en todas las partes del mundo aunque de una forma muy diferente.Tradiciones, creencias, colores, comidas...todo cambia según en el lugar en el que estés. La Navidad en España la conocemos todos, las calles se iluminan con luces de colores, las plazas se llenan de mercadillos con productos típicos, las familias se reúnen en Noche Buena (24 de diciembre) con la misa del gallo a las doce de la noche, en la iglesia de mi barrio de Badalona se le llama misa del "pollo" por que el cura está constipado! juajuajua!!, también nos reunimos en Navidad (25 de diciembre), San Esteban (26 de diciembre) en Catalunya y el 31 de diciembre para despedir el año. Comidas típicas como cordero, lombarda, pavo, nueces, turrones y mazapanes sobre las mesas adornadas con flores de Pascua , velas... Los españoles el día de fin de año se preparan delante de los televisores con doce uvas que se van tomando al son de las campanadas, una tradición que se generó a partir de un motivo meramente comercial ya que unos viticultores alicantinos vieron la necesidad de deshacerse del excedente de uvas de una muy buena cosecha del año, y de esta forma ha seguido la tradición hasta nuestros días.Las casas se adornan con villancicos, belenes, árboles de navidad...Pero...¿Cómo se vive la Navidad en otros países del mundo?En Alemania, por ejemplo, el día de después de la cena de Nochebuena, los niños esperan con impaciencia los regalos. Cuando suena una campanilla (que está colocada detrás de la puerta del salón), los niños salen corriendo porque saben que debajo del árbol se encuentran sus regalos, pero...no podrán abrirlos hasta que no canten el tradicional villancico de Noche de Paz "Stille Nacht, heilige Nacht".En Bélgica tienen por costumbre salir a patinar el día de Navidad después de la típica comida familar. La familia al completo se pone los patines y se deslizan por los ríos helados. San Nicolás, visita el 4 de diciembre a los niños de la ciudad para comprobar que han sido buenos y dos días más tarde regresa para dejar regalos y caramelos a los que se han portado bien y una ramita en el zapato a los más traviesos.A los finlandeses les gusta colgar de las ramas del árbol de Navidad hileras de banderas de distintos países como símbolo del hermanamiento entre pueblos y culturas. Tienen una antigua tradición: el "pikkujoulu" o "Pequeña Navidad", que consiste durante los días previos a la Nochebuena después de la jornada laboral para hacer las decoraciones navideñas en los hogares.En Francia las Navidades comienzan el 6 de diciembre con la llegada de San Nicolás, que trae regalos a los niños, aunque el ambiente navideño se puede respirar desde el 25 de noviembre, día de Sainte Catherine. Está muy extendido el calendario de Adviento y cada día que pasa hay que abrir una de sus ventanas.La gran mayoría de los irlandeses son católicos, por eso las tradiciones navideñas del país están muy influidas por esta confesión. Una de las tradiciones más singulares de la decoración navideña en Irlanda son las velas. Se coloca una gran vela blanca en la entrada de la casa o en alguna ventana. Esta vela la enciende el más pequeño de la casa el día de Nochebuena, un símbolo para dar la bienvenida a la Sagrada Familia y sólo podrá ser apagada por una niña o una mujer llamada María.En Italia la última noche del año, "Notte di Capodanno", es típico comerse un plato de lentejas antes de salir a la habitual fiesta en alguna de las discotecas del lugar. A las mujeres se las regala esta noche lencería de color rojo para que tengan suerte el año siguiente. En Roma y Nápoles, al llegar las doce de la noche, tiran los trastos viejos para comenzar el nuevo año con buen pie."Un regalo, un poema", este es el lema navideño en Letonia. La costumbre letona dice que en la noche de Nochebuena justo después de la cena, hay que buscar junto al árbol los regalos de Navidad, pero nadie podrá coger el suyo sin antes recitar un pequeño poema. Otra costumbre es reunir troncos de madera y encender con ellos hogueras en fin de año con la intención de acabar con todos los infortunios y problemas antes del nuevo año.En Polonia el belén tradicional incluye títeres, algo único en el mundo. En el pesebre hay un pequeño escenario teatral para las marionetas. Se suelen representar clásicos episodios del nacimiento de Cristo e historias satíricas y costumbristas. En Nochebuena toda la familia se reúne para cenar y como es tradicional, en todas las mesas se coloca un cubierto más de lo normal y una hoja de oblea que los comensales parten como símbolo de reconciliación.Las navidades del Reino Unido sin el tradicional muérdago no serían lo mismo. Protege contra los demonios y trae la suerte a los hogares. La Navidad en Gran Bretaña no sería lo mismo sin los "crackers", petardos que estallan al partirse en dos. Éstos, contienen un gorrito, un regalo sorpresa y un chiste.Debido a los excesos de alcohol que se cometen en Suiza durante las celebraciones navideñas, ha aparecido una asociación que se hace llamar "Nariz Roja", éstos, vigilan a los conductores que parecen estar algo bebidos y se ofrecen a llevarlos en su coche hasta su casa.El 6 de diciembre es el día de San Nicolao, a quien le acompaña su ayudante Schmuzli, que en alemán quiere decir "el que ríe por dentro". Los dos visitan a todos los niños y comprueban en su cuaderno que se han portado bien. Si es así, les dan unas bolsitas con dátiles, nueces, mandarinas, higos y chocolate.La tradición judía evidentemente no celebra la navidad, pero durante el mes de diciembre coincidiendo con las fechas navideñas tienen la celebración del “Jánuka”, una festividad judía en la que los niños reciben regalos por parte de la familia. Esta festividad evidentemente sólo tiene lugar en el ámbito familiar y privado o en el caso de que se trate de escuelas religiosas judías.En países del otro hemisferio como Australia la navidad tiene la peculiaridad de que se celebra durante su verano, por lo que el clásico ambiente navideño de nieve y frío al que estamos acostumbrados, allí se transforma en playas y Santa Claus veraniegos.En Filipinas, uno de los pocos países de tradición católica mayoritaria en su población, ya que fue colonia española, se celebra la navidad de forma muy similar a la nuestra, con misa del gallo incluida y con otras tradiciones resultantes de las antiguas que tenían los habitantes de esas tierras, con otras que les llegaron desde la vieja Europa.Las lámparas de arcilla cubren las paredes de los hogares de la India al igual que se hace durante la festividad hindú de Diwali. Además las flores de pascua decoran multitud de iglesias durante la misa del gallo.La tradición de Babushka es propia de Rusia, según la leyenda se trata de una figura navideña que reparte regalos entre los niños buenos ya que declinó ir a ver a Jesús con el resto de sabios debido al frío.Cada país tiene sus costumbres, cada lugar tiene su tradición pero todos de un modo u otro celebran sus respectivas navidades. Suscríbete ahora]]></content>
		</document>
		<document id="d5ec43716f03db7fbae63f2f28417437" url="http://feedproxy.google.com/~r/apagayvamonos/~3/fbYAa1qf2rI/haz-volar-tu-mvil.html">			<content><![CDATA[Una nueva operadora ha salido a la luz, seguro que conocéis la compañía "pepecar", compañía de alquiler de vehículos, pues parece ser que no solo son los coches lo que les interesa, ahora se han lanzado como nueva operadora de móviles pero con el apoyo de la segunda operadora más importante del país (vodafone) ya que usan su red.Pepephone.com es su nombre, con cobertura mundial, y como reclamo para el consumidor nos ofrece que cada euro que te gastes en llamadas te lo devuelven en dinero para volar con Air Europa.En la televisión ya hay anuncios que incita a los curiosos a visitar la web hazvolartumovil.com (reconozco que fue lo primero que hice en cuanto vi el anuncio), en el anuncio se ve a un personaje estrafalario con melena a lo afro, al estilo 11811 que ata su móvil a un cohete haciéndolo estallar en el aire.Desde la web hazvolartumovil.com también promueven un concurso en el que tienes que hacer un video "volando" tu movil. Suscríbete ahora]]></content>
		</document>
		<document id="e0bcd0d84f994fcecbffa3803d44482c" url="http://feedproxy.google.com/~r/apagayvamonos/~3/fCDGcTO7tRU/caminando-por-un-lunes-cualquiera.html">			<content><![CDATA[No tengo ganas de escribir, sobre nada y sobre nadie. Tampoco sé a estas alturas porqué lo hago y porqué empleo mi tiempo en ello, ¿quizás la necesidad pasajera de justificar mi estado tras la pantalla?, ¿o la necesidad de teclear y teclear simplemente?, ¿o quizás simplemente sea el expresar desde aquí a muchas personas las conversaciones perdidas o ahogadas en algún lugar entre mi cabeza y mi boca?Las palabras no salen, y tienen que estar en algún punto entre el hemisferio izquierdo de mi cerebro y mi boca, da igual...Una canción suena, escucho atentamente la letra y acompaño con mi pensamiento cada una de las estrofas. Eso me hace pensar en la gente que oye la música, la que la escucha y la que analiza cada nota y palabra, si, es cierto, hay música para cada ocasión, pero no me engaño, soy yo el que busco las ocasiones.Conecto la letra con recuerdos y con deseos futuros y enlazo todos ellos… estos me llevan a un mundo totalmente irreal, en el que raramente todo parecía mejor antes pero que puede ser mejor en adelante.... sigue sonando la canción.¿Qué escribir?. A veces estoy conversando con alguien y me engulle la necesidad de escribir inmediatamente sobre algo de la conversación... -sobre esto vale la pena escribir, si, es interesante… mientras, en la conversación, la persona sigue hablando totalmente ajena a mi monólogo interior. Lo reconozco, a veces no escucho, solo asiento con la cabeza… no me arrepiento de hacerlo, la verdad es que todos lo hacemos, asentimos como robots mientras analizamos nuestra “película” en la dimensión desconocida… sigue sonando la canción... sigo sin ganas de escribir. Suscríbete ahora]]></content>
		</document>
		<document id="8df686cac61e29c1b248984d2acf82f4" url="http://feedproxy.google.com/~r/apagayvamonos/~3/iKd0dPPWbk4/tienes-capacidad-de-atencin.html">			<content><![CDATA[He recibido un mail que ni puedo ignorarlo, ni dejar que pase desapercibido sin al menos comentarlo, Daniel J. Simons, de la Universidad de Illinois, ha ideado el siguiente experimento para evaluar la capacidad de atención, o concentración, que posee una persona..El experimento es de lo más interesante y sus resultados seguro que te sorprenderán. Para comprobar tu capacidad de atención observa el siguiente vídeo..En el vídeo aparecerán dos equipos de chicos pasándose una pelota de baloncesto mientras se mueven de un lado para otro. Uno de los equipos viste camiseta blanca y el otro camiseta negra. Se trata de que prestes atención y cuentes cuantas veces se pasan la pelota los miembros del equipo blanco. ¡Ojo!, sólo los pases del equipo blanco..Para que el experimento sea válido hay que contar todos los pases en una única visualización del vídeo..Ver la respuesta correcta.He estado cerca... ¡me he equivocado únicamente por un en un pase!"Otros comecocos" Suscríbete ahora]]></content>
		</document>
		<document id="b2c4d15c2954d6cbfc06b328b192a966" url="http://feedproxy.google.com/~r/apagayvamonos/~3/kLYpH4NJYe8/con-un-trago-todo-se-ve-diferente.html">			<content><![CDATA[Existen campañas de publicidad que son verdaderamente impactantes, conocemos muchos ejemplos, empezando con los anuncios de CocaCola que de tanto en tanto nos deja alguna que otra "perla" de miedo.Otra muy buena, es la campaña publicitaria de Smirnoff, vodka de origen ruso, en la que nos "venden" que con un poco de su brebaje las cosas se ven diferentes.He recopilado unas cuantas fotografías y la verdad es que son muy originales: Suscríbete ahora]]></content>
		</document>
		<document id="6cff801ab110b07566f513c48323b444" url="http://feedproxy.google.com/~r/apagayvamonos/~3/kYKdUd75eOU/tcala-otra-vez-sam.html">			<content><![CDATA[¿Cómo funciona un piano? Es bastante evidente... a PILAS!!, ¿verdad? (ji,ji). Resumiendo ya que tampoco creo que sea necesario extenderse mucho, cuando se presionan las teclas del piano, se levantan una especie de martillos de madera que van a golpear unas cuerdas (utilizando un sistema muy parecido al de las antiguas máquinas de escribir), esas cuerdas vibran y así se produce el sonido.No os perdáis este material nunca visto de la película "Casablanca" protagonizada por Humphrey Bogart y por Ingrid Bergman.Saca el "Sam" que llevas dentro (o no!), y tócate algo.¡¡Disfrutar!! Suscríbete ahora]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>