<author id="8ed161f0e33146657e3dd072023b8dd4" url="elventano.blogspot.com" feed="http://elventano.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="9e8e13fec1cdc57bc67ff26869fe7ea1" url="http://elventano.blogspot.com/2014/01/a-un-profesor-despedido-de-un-centro.html">			<content><![CDATA[Protesta de alumnos por el despido de ZmudaMark Zmuda, un profesor que fue despedido del instituto jesuita Eastside Catholic, en Washington, por haber contraído matrimonio con otro hombre, ha declarado que la administración escolar le ha ofrecido la readmisión  en su puesto de trabajo si se divorcia. Zmuda está sorprendido porque el divorcio también contraviene las normas de la Iglesia católicaEl pasado 18 de diciembre, la archidiócesis de Seattle comunicó a Mark Zmuda su despido como vicedirector del instituto al saber que había contraído matrimonio con otro hombre el pasado mes de julio, lo cual contravenía las enseñanzas de la iglesia católica.El despido de Zmuda, muy apreciado por sus alumnos, produjo una gran protesta estudiantil, que aún continúa, al revelarse los estudiantes contra unas normas discriminatorias hacia el colectivo LGTB que no comparten.Lo sorprendente es la propuesta que le ha hecho llegar la directora del instituto, quien le ha propuesto la readmisión si se divorcia de su marido Dana Jergens, proponiéndole incluso celebrar posteriormente una ceremonia de compromiso, es decir, una ceremonia de unión sin ningún efecto legal.El pasado día 4, los estudiantes se concentraron en torno a la archidiócesis de Seattle, reclamando un cambio de postura de la iglesia respecto a las personas LGTB, y han convocado a todos centros escolares católicos del país para que el próximo día 31 todos los estudiantes se vistan de color naranja, uno de los colores del instituto Eatside Catholic, en solidaridad con Zmuda.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="7764fac1886e1f620314554bba04f0a6" url="http://elventano.blogspot.com/2014/01/carta-de-un-padre-catolico-gay-al.html">			<content><![CDATA[Imagen de archivoEl obispo de Castellón, Casimiro López Llorente, es un personaje conocido por su profunda homofobia. Hace unas fechas, el jerarca de la Iglesia Católica atacó al matrimonio igualitario y afirmó que los hijos de familias homoparentales sufren graves perturbaciones en su personalidad que les llevan a desarrollar conductas violentas. Pedro Fuentes, católico, casado con otro hombre y padre de un niño de tres años, le responde en una carta tremendamente hermosa. Este es el texto íntegro:"Monseñor: en mi pueblo, para la gente que es baja, sea de clase o de conducta, se usa un término simple, persona mala, que es distinto de ser mala persona. Y lo digo en razón de una carta en la que usted ha denigrado a unos niños, justo cuando la palabra amor impregna cada una de las homilías que se escuchan en iglesias y catedrales.Sus palabras, obispo, suenan como una bofetada en pleno rostro. Son palabras inaceptables, aunque al revestirlas de asertividad pretenda darles un lustre del que carecen.Dice que el matrimonio entre personas del mismo sexo es la base “para la destrucción de la familia” y tiene entre sus efectos “el notable aumento de hijos con graves perturbaciones de su personalidad”. Sólo se me ocurren tres posibles razones para tales afirmaciones.La primera es que se apoye en evidencias. Pero eso no es posible: no las hay. Le podría dar múltiples referencias de artículos publicados en revista médicas, bioéticas, psicológicas o psiquiátricas (revista de gran factor de impacto, por si le interesase ese dato), que muestran que no hay diferencias entre los hijos de homosexuales y heterosexuales, entre hijos de una familia tradicional y de una familia no tradicional, que diría usted. No las hay, pero sí señalan los estudios una tendencia (no significativa, cierto es, pero tendencia) a un mayor compromiso de esos niños para con los Derechos Humanos y en la defensa del débil, hacia el cual muestran más empatía. Los investigadores concluyen que es debido a su crianza en un ambiente familiar que inculca esos valores, dado que todavía sus padres han de defender sus derechos, los DDHH, casi todos los días, como hoy hago yo. Lástima que a usted no se le educase en esos valores y esa defensa.La segunda es que hable desde la propia experiencia. Deseo que no sea el motivo y, si lo fuese, lo lamento. Vivir en una familia que destroce a un niño debe ser horroroso y si, más de 60 años después, las heridas siguen sangrando, es que fueron muy profundas. La violencia en la familia es nefasta. Pero los dolores propios no pueden servir de excusa para causar dolor a otros. Deben ser motivo para defender al hombre, no para criminalizar sin causa.La tercera es la impudicia en la palabra. El hablar por hablar, para causar daño y dolor, para crear una base ideológica desde la que atacar a otro porque es diferente. Porque no vive como yo deseo. En esto hay que reconocer la existencia de una gran tradición. Baste recordar con qué facilidad se pasó del “no juzguéis y no seréis juzgados” a la Santa Inquisición, que amén de juzgar, se encargó de saquear, torturar y matar a miles de personas. Pero, señor obispo, aunque lo desee, la Edad de Hierro del Papado no volverá, ni el esplendor del Poder Temporal, ni usted podrá llevar sus oropeles a pasear por sus tierras recibiendo la pleitesía de la plebe.El respeto se gana, no lo otorga ni un anillo ni una mitra. La Iglesia ha ido olvidando las bases que la formaron y el episcopado se ha desnaturalizado tanto que ya nadie recuerda las palabras de la Primera Epístola a Timoteo: "Si alguno anhela obispado, buena obra desea. Pero es necesario que el obispo sea irreprochable, marido de una sola mujer, sobrio, prudente, decoroso, hospedador, apto para enseñar; que no sea dado al vino ni amigo de peleas; que no sea codicioso de ganancias deshonestas, sino amable, apacible, no avaro; que gobierne bien su casa, que tenga a sus hijos en sujeción con toda honestidad; pues el que no sabe gobernar su propia casa, ¿cómo cuidará de la iglesia de Dios?"Marido, prudente, amable, hijos… son verbos hermosos. Usted, que  no ha formado una familia (vivir en familia no es formarla), en vez de conjugarlos, se permite opinar y, con atrevimiento, dañar. Defienda su modelo de familia o de sociedad, pero respete, como desea ser respetado, los otros modelos.Y si quiere hablar de niños en riesgo, vuelva la vista a los cientos de ellos que en España pasan hambre todos los días, HAMBRE, obispo, mientras millones de euros vuelan a las manos de los ricos sin que resuene en los palacios episcopales el látigo con el que Jesús arrojó a los mercaderes del templo.A nadie le voy a permitir que falte al respeto a mi hijo. Ni por cómo ha nacido ni por ser hijo de quienes es. Con sus palabras, señor, le ha faltado al respeto a él y a miles de niños a los que ni conoce ni, obviamente, proyecta conocer. Ha faltado al respeto a miles de familias de las que no sabe nada porque ni las entiende ni tiene un alma limpia para acercarse a ellas. La concupiscencia, la lascivia en la palabra, es un gran pecado, sobre todo cuando hace daño a inocentes.“De cierto os digo que en cuanto lo hicisteis á uno de estos mis hermanos pequeñitos, á mí lo hicisteis“. (Mt. 25, 40)Esa es mi esperanza: saber que, antes o después, Ilustrísima, usted comparecerá ante Él. Saber que Él le mirará a la cara. Saber que Él le arrojará a ella Su desprecio. Porque ser Obispo nunca puede significar hacer daño a uno de estos mis hermanos pequeños.A mi marido y a mí, Dios nos ha dado un hijo. Que usted no haya entendido eso sólo demuestra lo lejano que está de Él".Pedro FuentesFuente]]></content>
		</document>
		<document id="946955022032e8aa2f44d25b4965cadb" url="http://elventano.blogspot.com/2014/01/dar-de-mamar-tiene-sus-cosas.html">			<content><![CDATA[Eso de dar el pecho no es tan sencillo como a veces lo pintan en las películas. Unas veces es la teta que no responde, en otras ocasiones es el bebé quien no está por la labor... Y es que hay madres, y sobre todo niños, que son la leche... Cosas de la vida misma...Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="716e823e5d66ca0947415bb0b8041f0c" url="http://elventano.blogspot.com/2014/01/el-cancer-de-zerolo-la-mofa-del.html">			<content><![CDATA[El dirigente socialista Pedro Zerolo anunció este martes que padecía cáncer. Un hecho tan delicado, unido a la orientación sexual de Zerolo, es aprovechado por un presentador de televisión y un sacerdote católico para decir en tres minutos una oleada de atrocidades difíciles de superar, especialmente graves en el caso de un representante de la Iglesia católica.Y Alerta Digital, uno de los medios digitales de la extrema derecha que andan por la red, ha publicado un repugnante montaje sobre la enfermedad de Zerolo.]]></content>
		</document>
		<document id="8686a36bac894541d9f06c68f955a3ab" url="http://elventano.blogspot.com/2014/01/el-embalse-de-toros-una-angustiosa.html">			<content><![CDATA[Se trata de perseguir por las calles a unos toros cebú hasta que los lanzan al agua para que atraviesen un río amarrados por la cabeza a unas barcas.Lo hacen cada enero en Tlacotalpan, en el estado mexicano de Veracruz, con motivo de la Virgen de la Candelaria.]]></content>
		</document>
		<document id="d5376e4c4f5d5d43b55147cec2640d77" url="http://elventano.blogspot.com/2014/01/el-ginecologo-y-la-violencia-de-genero.html">			<content><![CDATA[La (brutal) mirada de El RotoPrincipales datos de una encuesta publicada hoy por El País sobre la reforma de la ley del aborto de Gallardón.]]></content>
		</document>
		<document id="5c6aa6d607475ec61e3d5c47c9818b4" url="http://elventano.blogspot.com/2014/01/el-rechazo-la-ley-del-aborto-de.html">			<content><![CDATA[Un centenar de personas se concentraron ayer sábado ante la puerta del consulado español en Edimburgo, capital de Escocia, para manifestar su repulsa a la reforma de la ley del aborto elaborada por el ministro de Justicia, Alberto Ruiz Gallardón, y aprobada en el último Consejo de Gobierno del pasado año. El movimiento feminista francés ha protagonizado otras protestas en los últimos días en diversas ciudades de Francia, como Nantes (vídeo).<script defer="defer">kitd.html5loader("flash_kplayer_3d66b5013b6s","http://api.kewego.com/video/getHTML5Thumbnail/?playerKey=a48069b3c527&sig=3d66b5013b6s");Fuente imágenes]]></content>
		</document>
		<document id="68949cda5846a93a239202ccf90fa4a8" url="http://elventano.blogspot.com/2014/01/el-rey-desnudo-y-la-chica.html">			<content><![CDATA[El Roto y Fontdevila dibujan el hedor que sube de las cloacas de la Monarquía y la Justicia]]></content>
		</document>
		<document id="6495d94c17c2192012677c2201a8260d" url="http://elventano.blogspot.com/2014/01/esto-comen-los-alumnos-de-un-colegio.html">			<content><![CDATA[Un ciudadano de Zaragoza ha publicado en su Facebook una serie de fotografías que muestran el menú que comen en un colegio público del barrio del Actur de Zaragoza. Las imágenes han sido tomadas por una monitora del comedor del centro. El precio del menú es de siete euros. La empresa concesionaria abastece a numerosos colegios de toda la comunidad autónoma.Las bandejas de las fotos están destinadas a escolares de 4 a 6 años, aunque los menús para edades superiores aumentan algo las cantidades de comida. Quien ha colgado las fotos no dice el nombre del colegio porque podrían identificar a la autora de las imágenes. Los diputados autonómicos comen en el Parlamento aragonés por poco más de tres euros. La institución subvenciona el resto del precio con una partida de 100.000 euros para este año.]]></content>
		</document>
		<document id="7bedc7885a2698c4f0673c2e9c5b006d" url="http://elventano.blogspot.com/2014/01/exsenador-chileno-dice-que-los-hijos-de.html">			<content><![CDATA[El exsenador chileno Miguel Otero, dirigente del partido del presidente Sebastián Piñera, ha asegurado que los hijos nacidos fuera de la familia tienen menor coeficiente intelectual que los que lo hacen dentro del matrimonio. Aunque los de madres solteras estarían aún por debajo de los anteriores.Estas afirmaciones, de las que ha dicho que "es algo que está probado científicamente", las ha realizado en la conferencia inaugural del Curso de Pensamiento Político, unas jornadas de formación que cada año organiza su partido con el objetivo de formar cuadros políticos para la organización.Otero, quien en junio de 2010 señaló en una entrevista que "la mayor parte de Chile no sintió la dictadura de Pinochet", ha lanzado: "¿Saben ustedes que un 60 por ciento de los niños que nacen en Chile son de madres solteras? ¿Saben ustedes a cuánto ha llegado en Estados Unidos los hijos de negros de madres solteras? Al 92 por ciento".Tras estos datos, el exsenador ha asegurado que "está probado científicamente que el hijo de una familia de padre y madre normal puede llegar a 200 o 220. El hijo de padres separados puede llegar a 150 o 160. Y el hijo que es solo hijo de madre a veces alcanza un 100. No es algo que diga yo, está probado científicamente", ha afirmado.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>