<author id="8eeabc439adb4ef24e18bc5c2c6b4811" url="psoeguadiana.blogspot.com" feed="http://psoeguadiana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f471a559b1430ea123cf63e25fca355f" url="http://psoeguadiana.blogspot.com/2013/06/como-sera-que-ni-las-comunidades-del-pp.html">			<content><![CDATA[La presión de las autonomías obliga a Wert a revisar las becasEl ministro de Educación se aviene a modificar la nota para lograr las ayudas en bachillerato y FPEl borrador del decreto exige un seis y un 5,5 respectivamenteESPECIAL Busca la carrera que quieres estudiar y mira si te da la notaELISA SILIÓ Madrid 19 JUN 2013 - 22:19 CET181Archivado en: Irene Rigau Oliver José Ignacio Wert Becas Recortes presupuestarios Lomce Legislación educativa Cataluña Administración autonómica Política educativa España Administración Estado Sistema educativo Educación Administración pública Finanzas públicas FinanzasJosé Ignacio Wert, a su llegada a la Conferencia Sectorial de Educación celebrada el miércoles. / ULY MARTÍNRecomendar en Facebook422Twittear514Enviar a LinkedIn1Enviar a TuentiEnviar a MenéameEnviar a EskupEnviarImprimirGuardarEl ministro de Educación, José Ignacio Wert, va a reconsiderar el núcleo central del nuevo reglamento de becas. Exactamente dijo que lo va a “estudiar”. Los consejeros de Educación de las comunidades gobernadas por el PP se sumaron ayer a las quejas de los demás y el ministro se quedó solo en su idea de elevar la nota en bachillerato para obtener una beca. El nuevo sistema exige una media de al menos un seis (ahora es un 5,5), un 5,5 en Formación Profesional (hoy un 5) y un 6,5 para el acceso a la universidad (5,5). El informe sobre recortes de los vicerrectores de las universidades, que presentarán hoy, irá también en esa línea. No les parece sensato endurecer unos requisitos que piensan que dejarán fuera de los campus a muchos estudiantes. Hoy por la tarde, Wert, que vive una consecución de malos tragos, se verá las caras con los responsables universitarios, que ya han puesto el grito en el cielo.En palabras del ministro, en la reunión de ayer con los consejeros, se produjo una “discusión muy viva, profunda y con puntos de vista dispares en los que entendían que algunas de las condiciones [del sistema de becas] eran demasiado exigentes”. Y en ella no contó con aliados como reconoció a la salida: “Una parte significativa (de los consejeros) al margen del color político” han mostrado sus discrepancias… Pero el ministro dejó claro que aunque haya cambios en su decreto seguirá premiándose de alguna manera la “cultura del esfuerzo” que en su opinión se estimula subiendo la nota media mínima exigida. “Es necesario alinear las ayudas con los principios de reforma y de equidad. No queremos que nadie tenga que abandonar los estudios por razones socioeconómicas”.Las comunidades de su partido, sin ganas de avivar la polémica, incidían en la necesidad de buscar esta “excelencia”, pero apostaron por que esta sea gradual en sus exigencias. Desde el plante de la consejera catalana, Irene Rigau, el pasado diciembre, todas las partes han hecho un esfuerzo por suavizar el enfrentamiento.Comunidades del PP rechazan subir las exigencias por el elevado paro juvenilWert prefirió no hablar de los requisitos para las becas de los que van a entrar en la universidad aunque varios consejeros lo mencionaron. “Ese tema se tratará mañana en el Consejo de Universidades”, arguyó el ministro, quien pareció más proclive a rebajar la nota del bachillerato pero no la de FP, a la que no se refirió.Hablaron las regiones socialistas de Andalucía, Asturias y las populares de Castilla-La Mancha y Castilla y León y no hizo falta más para que el ministro reculase. “Era un sentir general. No hacía falta que nos repitiéramos. Somos gente educada”, afirmó a la salida el castellanoleonés Juan José Mateos. Ellos no quieren que las notas sean un criterio tan determinante porque podría dejar fuera a alumnos con grandes dificultades económicas.No queda claro cómo se va a concretar esta modificación de su proyecto. “Tras los escasos apoyos y la fuerte contestación social, el ministro va a revisar los requisitos y se ha comprometido a enviar un nuevo borrador”, aseguró la consejera andaluza Mar Moreno. Juan José Mateos, de Castilla y León, no fue tan preciso al respecto: “No sabemos en qué consiste la flexibilidad de lo que nos ha dicho”. En agosto, el real reglamento tiene que estár aprobado para que puedan efectuarse las solicitudes de beca. Apenas quedan cinco semanas y el real decreto tiene que pasar aún el trámite del Consejo de Estado. “Hay tiempo”, dijo Wert tranquilo.Los rectores de las universidades insistirán hoy sobre el mismo asunto“Queremos volver a la casilla de salida. Que un chico sin dinero con un cinco pueda seguir estudiando, como le ocurre al de una familia adinerada”, argumentó Mar Moreno. ¿Por qué si un cinco sirve para certificar un título no va a servir para obtener una beca?, planteo la consejera andaluza al ministro. “Se ha conseguido que abuelas analfabetas abracen hoy a nietas que son abogadas o médicas y eso ha sido posible porque se ha sembrado antes con una política de becas que no puede desaparecer”, dijo Moreno. Desde Extremadura, se ahondaba en lo mismo. Trinidad Nogales, su consejera, pidió que se “rebajen las exigencias académicas de forma transitoria” para conceder una beca, teniendo en cuenta el alto nivel de paro juvenil y de abandono escolar temprano que sufre su región.Irene Rigau, la consejera catalana, dijo que uno de cada dos alumnos catalanes puede perder la beca en bachillerato con estos requisitos. “Si queremos que el cien por cien de los jóvenes llegue a FP o Bachillerato no podemos ponerles barreras”.Wert asegura que ningún consejero puso en duda la modalidad que propone de una beca fija (de 1.500 euros frente a los 2.004 actuales) y otra variable que depende de la renta familiar y los méritos académicos de los alumnos y que se calculará con el resto de la parte fija. Sin embargo, varios de los consejeros mostraron sus dudas sobre la forma de calcularse estas ayudas. Reprocharon su opacidad.La revolución de las becasE. S.> El Gobierno prepara una revolución en el sistema de concesión de ayudas al estudio que, en la práctica, supone subordinar la cuantía de las becas a las notas y al presupuesto disponible.> Por primera vez, divide las ayudas en una parte fija, a la que tienen derecho los alumnos si cumplen unos determinados umbrales de renta y unos requisitos académicos, y otra variable, en función de los ingresos familiares, la renta, las notas y del presupuesto disponible. La primera parte (un máximo de 1.500 euros para los estudiantes con menos recursos) se reducirá sustancialmente, entre 500 y 2.000 euros. El mínimo del monto variable será de 60 euros.> El borrador de decreto reduce los tipos de ayudas a tres con ese máximo de 1.500 euros: las actuales becas salario o compensatorias (hoy suponen entre 2.040 y 3.500 euros); las de residencia para estudiar fuera de la comunidad autónoma (entre 2.556 euros y 6.995) y una de nuevo cuño, la básica, que en la etapa universitaria eximirá de pagar la matrícula. En bachillerato y FP no se paga la matrícula salvo excepciones, así que esa ayuda sustituye a la beca de escolaridad que actualmente llega hasta los 581 euros; esta se quedaría en 200.> El ministro de Educación, José Ignacio Wert, proyectaba elevar las exigencias académicas en las enseñanzas posobligatorias hasta el 6 en el acceso al bachillerato, el 5,5 en FP y el 6,5 para matricularse en estudios universitarios. La presión de las comunidades le ha llevado al ministro a reconsiderarlo.]]></content>
		</document>
		<document id="239132258474a6428c2604b1a58958e2" url="http://psoeguadiana.blogspot.com/2013/06/estudiaran-los-ricos-y-mendigaran-los.html">			<content><![CDATA[Las becas son para los pobres (y por eso las recortan)Ignacio Escolar 24/06/2013 - 18:56hLa foto se tomó en la década de los sesenta en el patio del colegio de Nuestra Señora del Pilar, la cuna educativa de la élite de Madrid durante el franquismo. El segundo de la fila de atrás por la derecha es el jovencito José María Aznar. A su lado, un tal Juan Villalonga, su compañero de pupitre, al que años después Aznar nombraría presidente de Telefónica. En este mismo colegio también estudió José Ignacio Wert. Y Pío García Escudero. Y Juan Abelló. Y Alfredo Pérez Rubalcaba. Y Juan Luis Cebrián. Y Luis María Ansón. Y Rafael Arias Salgado. Y Alberto Cortina. Y Alberto Alcocer. Y Javier Solana… Y tantos otros alumnos de familias bien, de los que nunca han necesitado una beca para poder estudiar.El Nuestra Señora del Pilar es un buen colegio, pero no el mejor. En la clasificación de la Comunidad de Madrid aparece en el puesto 26, por detrás de otros centros de zonas más humildes que el exclusivo barrio de Salamanca de la capital; le ganan varios colegios públicos de Léganes, Coslada o Torrejón de los que casi nadie ha oído hablar. ¿Por qué razón entonces hay esa enorme concentración de políticos y empresarios entre los antiguos alumnos del Pilar? La respuesta es bastante obvia: porque no tienen las mismas oportunidades en la vida los hijos de familias pudientes que los de las clases populares. Porque no es lo mismo un fulanito que un Wert o un Aznar.Los alumnos de familia bien siempre se pueden permitir algún desliz; " unos años irregulares, por decirlo de alguna manera", como cuenta de sí mismo José María Aznar en su autobiografía. Estas son sus notas del preuniversitario: un 6,4. Una décima menos de lo que ahora quiere exigir José Ignacio Wert para que un alumno de una familia sin recursos pueda estudiar.“La pregunta que hay que hacerse es si ese estudiante que no puede conseguir un 6,5 está bien encaminado o debería estar estudiando otra cosa”, asegura José Ignacio Wert. Su argumento es falaz, pues mezcla el esfuerzo con el derecho a la educación. Demuestra a las claras el desprecio clasista de un José Ignacio Wert que no tiene ni la más remota idea de lo que supone tener que dejar los estudios por no poder pagarlos. No se lo puede ni imaginar. Nunca lo ha visto: es imposible que se pueda poner en su lugar.No es lo mismo un 6,4 para todos los estudiantes. Si te llamas Aznar, de los Aznar de toda la vida, puedes llegar a presidente del Gobierno; si eres un fulanito de familia humilde y necesitas la beca, con ese mismo 6,4 tendrás que dejar la universidad y convertirte en otro joven parado sin formación. No es tampoco idéntico el esfuerzo que tiene que hacer un alumno que solo estudia que el de aquel joven que, además de estudiar, necesita trabajar de camarero para pagarse la universidad. La trampa añadida es que todos los alumnos de la universidad pública están becados –casi el 80% del coste real de la matrícula lo paga el Estado–, pero no todos tienen que enfrentarse a los mismos obstáculos para poder seguir estudiando. Es tan obvio el dislate que hasta el propio Partido Popular no quiso respaldar las palabras de un José Ignacio Wert elitista y prepotente que cada día se retrata más.La verdadera pregunta que hay que hacerse es si ese ministro al que los españoles otorgan una nota del 1,7 en el CIS no debería estar haciendo otra cosa."La mejora de eficiencia se hace a costa de las clases populares"El sociólogo José Saturnino Martínez considera que la reforma del sistema de becas aumenta las desigualdades: "Deja fuera a los que no pueden pagar".Andrés Gil 24/06/2013 - 12:47hJosé Saturnino Martínez García.más INFOLos rectores calculan que la mitad de los becados podría perder las ayudas con los nuevos requisitosLa reforma de las becas universitarias: consecuencias perversas para la igualdad de oportunidadesETIQUETAS: Educación, José Ignacio Wert, becasWert: si un universitario sin recursos saca menos de un 6,5, "debería estar estudiando otra cosa"José Saturnino Martínez es doctor en Sociología por la Universidad Autónoma de Madrid (UAM). Fue vocal asesor en el Gabinete de José Luis Rodríguez Zapatero entre 2007 y 2011 y en la actualidad es profesor de Sociología en la Universidad de La Laguna. Experto sobre desigualdades en Educación, colabora con el espacio de debate político Agenda Pública.Las reformas en el sistema de becas, ¿cómo incrementan la desigualdad?Hay dos puntos fundamentales. El primero, es que genera incertidumbres entre aquellos más sensibles a ellas y, el segundo, es que la mejora de la eficiencia se hace a costa de las clases populares. La exigencia de nota sólo es para los más pobres, sólo recae sobre la parte más débil, por lo que se quedan fuera los que no pueden pagar desde el momento en el que la nota es un requisito fundamental.¿A qué se refiere con las incertidumbres?Porque de un año para otro cambiará el dinero disponible para becas. Habrá una bolsa de dinero y los becados no siempre serán los mismos de un curso para otro. Las familias no van a poder planificar los estudios universitarios de sus hijos porque no van a saber si al año siguiente podrán seguir disponiendo de ayudas. La inseguridad es enorme precisamente para quienes más necesitan saber si van a tener o no dinero para los estudios de sus hijos. Las personas que menos dinero tienen son las más sensibles a los riesgos, las que más se retraen si hay incertidumbre económica.¿Dónde radica el principal cambio con el sistema actual?En época de José Luis Rodríguez Zapatero se puso en marcha un sistema que traía de cabeza a Hacienda, porque consistía en no poner un límite al dinero para las becas, sino en dar becas a quienes cumplían una serie de requisitos. La clave estaba en los requisitos, no un fondo dado que se repartía hasta que se agotara. En términos presupuestarios era complicado, porque las partidas no eran previsibles, había flexibilidad.¿Y cómo será ahora?La LOMCE mantendrá una parte de los requisitos, pero, en líneas generales reduce la cuantía del dinero destinado a becas y, por otro, aumenta la nota hasta el 6,5  para conservarlas. Habrá un dinero determinado de becas y de beneficiarios, en lugar de lo que había antes, en el que el dinero se adaptaba a los estudiantes que cumplían con los requisitos.¿Cuál es el perfil del estudiante universitario?Hay que tener en cuenta que el fracaso escolar, es decir, los que no pasan de la ESO, afecta al 30% de las clases más bajas, mientras que sólo al 5% de las clases más altas. En el paso a la universidad, que en el caso de la pública está subvencionada con dinero público, ya se produce una brecha.]]></content>
		</document>
		<document id="529769fae46a5470d50e0c245170f06f" url="http://psoeguadiana.blogspot.com/2013/06/mientras-unos-pagan-el-gobiern-apuesta.html">			<content><![CDATA[Vengo de pagar la renta y me he acordado de tiIgnacio Escolar 26/06/2013 - 19:07hVengo de pagar la renta y me he acordado de ti, y de la infanta, y de su DNI. De ti, ministro Montoro, y de tu risa, de tus promesas y tu amnistía fiscal. De ti y del programa PADRE, y de su madre, y de vuestro programa electoral.Me he acordado de Luis Bárcenas, y de las cuentas en Suiza. De Lionel Messi y don Emilio Botín. Me he acordado de Fasana y de Correa. De Rudy Walner y de Iñaki Urdangarin.Me he acordado de los sobres y los recortes; de Carlos Fabra y la Conferencia Episcopal. Me he acordado de las cajas y del rescate. De los desahucios y del Valencia Fútbol Club.De las becas "excelentes" y los tijeretazos en la sanidad. Del "que se jodan" de Fabra y del plasma de Rajoy. De los despidos "en diferido" y de la reforma laboral.Vengo de pagar la renta y no lo puedo evitar. Me acuerdo del banco malo, la banca suiza y las SICAV.----------Firmado: un contribuyente encantado de pagar impuestos, pero que a cambio pide un poquito de ejemplaridad.]]></content>
		</document>
		<document id="9f0f62502df715e4a5f1857df0a7c0d9" url="http://psoeguadiana.blogspot.com/2013/06/wert-lo-suyo-que-es-que-los-estudiantes.html">			<content><![CDATA[Wert obvia las críticas de los rectores y no modificará el baremo de las becasEl ministro anuncia que sólo se modificará el aumento previsto en la nota que hay que obtener en la ESO para acceder a una ayuda en BachilleratoLos rectores creen que el nuevo sistema de becas atenta contra "la igualdad de oportunidades"ELENA HERRERAActualizada 20/06/2013 a las 22:08  ETIQUETASElena HerreraUniversidadMinisterio de EducaciónJosé Ignacio WertEnseñanza públicaBecas  Envíalo a un amigoImprimirRELACIONADOSNOTICIASLas universidades critican el nuevo sistema de becas de WertNOTICIASSeis claves sobre las becas actuales y las que vendránNOTICIAS“El año que viene me veo trabajando de camarero o de teleoperador”El ministro de Educación, José Ignacio Wert, al inicio de la reunión con los rectores. EFENi el rechazo de los estudiantes y los sindicatos, ni la oposición de los rectores, ni el clamor de las autonomías –incluidas las del PP– han llevado a Wert a reconsiderar las exigencias académicas para acceder a ayudas al estudio en la Universidad para el próximo curso. Es decir, al contrario de lo que dio a entender este miércoles el propio ministro, su departamento no va a reconsiderar el núcleo central del nuevo sistema de becas. Los alumnos de grados universitarios tendrán que haber sacado al menos un 6,5 en selectividad (excluida la fase específica) para obtener una beca general en el curso 2013-2014. Hasta ahora era un 5,5.La única modificación que hará, como ya anunció este miércoles, es la exigencia de una nota media de 6 en la ESO para acceder a una beca en bachillerato que prevé el borrador del decreto. No obstante, no ha especificado de qué forma afrontará ese cambio.Tras reunirse con los rectores –muy críticos con el borrador porque, aseguran, atenta contra "la igualdad de oportunidades"– el ministro se ha mostrado poco flexible. "En lo que se refiere al planteamiento general de la exigencia de rendimiento académico para el acceso y mantenimiento de las becas [universitarias] nuestra posición no va a cambiar", ha aseverado. Y a pesar de lo contundente de sus palabras sí ha dicho estar dispuesto a estudiar "con atención" las propuestas que los rectores se han comprometido a enviarle en los próximos días. Está previsto que ambos vuelvan a verse las caras de nuevo en una reunión que tendrá lugar el próximo jueves y en la que los rectores entregarán al responsable de Educación un documento con sus propuestas.No obstante, los docentes ya le han transmitido al ministro su inquietud ante un endurecimiento de los requisitos que, según algunas fuentes, puede dejar fuera de las Universidad a entre un 20 y un 30% de los estudiantes. "Estoy en desacuerdo con esos datos, ese número no se sostiene", ha dicho, si bien no ha especificado a cuántos alumnos afectará esta modificación.Según el borrador, a partir del próximo curso, si quieren mantener sus ayudas, los alumnos que estudien Artes y Humanidades y Ciencias Sociales y Jurídicas tendrán que, o aprobar el 100% de los créditos matriculados, o el 90% y tener un 6,5 de nota media en las superadas. Los que estudien Ciencias y Ciencias de la Salud deberán, bien aprobar todo, bien un 80% de las materias matriculadas y tener una media de 6,5. Y los de ingenierías y Arquitectura, superar el 85% de los créditos o el 65% y tener de media un 6. Estos requisitos son considerados excesivos por los responsables de los campus, que creen que las nuevas becas generarán un efecto disuasorio en el acceso y la continuación de los estudios universitarios. Así se lo hicieron saber este jueves al ministro en una reunión que se alargó durante casi tres horas y en la que no se acercaron las posturas. "Hay voluntad para hablar pero ningún compromiso", dijo a la salida Antoni Giró, rector de la Universitat Politècnica de Catalunya. Marcos Sacristán, rector de la universidad de Valladolid, ha indicado que "introducir excelencia" en la obtención de becas lesiona un principio fundamental como es el de "la igualdad de oportunidades".]]></content>
		</document>
		<document id="e89d91bd91ad85a40dba44f73a49b7ea" url="http://psoeguadiana.blogspot.com/2013/07/el-pp-aguanta-todos-los-escandalos-y.html">			<content><![CDATA[El PP sobreviviría a una explosión nuclearIsaac Rosa 01/07/2013 - 20:58hEntiendo el miedo que recorre el PP desde que Bárcenas entró en Soto del Real. En cualquier momento puede aparecer una carta, una carpeta de documentos, un vídeo grabado, una caja de papeles, que el ex tesorero habría dejado a alguien de confianza con instrucciones para publicarlo si acababa entre rejas. Sería el temido “botón nuclear” del que muchos hablan estos días.Intento imaginar qué podría contar Bárcenas como para que el PP saltase por los aires, en qué consistiría esa explosión nuclear. ¿Desvelará que en el partido se repartía el dinero alegremente, sin control y a espaldas de Hacienda? ¿Sabremos que los principales dirigentes del PP se embolsaron durante años enormes cantidades de dinero disfrazados de gastos de representación y dietas? ¿Que algunos se daban la vida padre en hoteles y restaurantes de lujo?¿Nos contará acaso Bárcenas que la cúpula del PP cobró sobresueldos durante 20 años? ¿Sabremos que el propio Rajoy los cobró, incluso siendo ministro, pese a que la Ley de Incompatibilidades lo prohíbe? ¿Que incluso Cospedal se llevó lo suyo? ¿Y Aznar, él también?¿Revelará Bárcenas que había constructoras dando dinero al partido en agradecimiento por recibir enormes contratos de obra pública de las administraciones gobernadas por el PP? ¿Nos enteraremos de que esas donaciones eran ilegales, por superar los límites de la ley, y por incumplir la prohibición de que las empresas que contratan con la Administración hagan donaciones? ¿Sabremos que el entonces tesorero, el mismo que canalizaba esas donaciones, colocaba millones en cuentas en el extranjero?¿Quizás tendrá novedades sobre la trama Gürtel? ¿Nos acabaremos enterando de que Gürtel no es algo al margen del PP, sino una parte inseparable de su financiación, en la que habría implicados altos cargos y dirigentes que podrían acabar imputados? ¿Que algún miembro del Gobierno recibió regalos, viajes y comuniones por cortesía de Correa y compañía? ¿Que Correa pagó parte de la boda de la hija de Aznar?¿Nos contará que, frente al anuncio de que fue apartado del PP en 2009, en realidad siguió a sueldo del partido hasta hace unos meses, con despacho y coche? ¿Que él no es el único tesorero pringado y la cosa viene de lejos?En efecto: todo lo anterior lo sabemos ya, todo ha salido a la luz en estos meses entre papeles de Bárcenas, contabilidad del PP mirada con lupa, novedades Gürtel e investigaciones judiciales. En vez de una explosión nuclear, hemos tenido una interminable fuga radiactiva que cada semana nos dejaba un escándalo nuevo.Y con todo, aquí no se mueve nada, el PP aguanta lo que le echen, sin importarle lo que traigan los diarios cada lunes, ni el ridículo que hagan en las ruedas de prensa, ni la cantidad de veces en que la hemeroteca les deje en evidencia. Impasibles, saben que quien resiste, gana. Y por ahora resisten.Quiero decir con esto que no dudo de que Bárcenas pueda tener más munición, y potente. Pero también es cierto que su credibilidad está bajo mínimos, más desde que entró en prisión. Y por su parte el PP tiene capacidad demostrada para esquivar proyectiles, encajar golpes sin doblarse demasiado, ganar tiempo para que el paso de las semanas desactive las bombas informativas, y aguantar, aguantar y aguantar, que los tiempos de la Justicia ya harán el resto, y de aquí a que haya alguna sentencia, todos calvos.Que el PP es resistente a la radiactividad lo sabe el propio Bárcenas. Cuando ponga el dedo en el botón nuclear, pensará que las cucarachas no son las únicas que sobrevivirían a una explosión atómica. El PP también.]]></content>
		</document>
		<document id="ece96c382fc45c645ff74211d977de72" url="http://psoeguadiana.blogspot.com/2013/07/el-pp-convierte-espana-en-campeona-del.html">			<content><![CDATA[¿SE REFERIRÍAN A ESTO CUANDO DECÍAN QUE "LO PRIMERO EL EMPLEO"?MERCADO LABORAL EUROPEOEspaña desbanca a Grecia y vuelve a tener la tasa de paro más alta de la UEEl porcentaje de desempleados crece en la eurozona hasta el 12,1% tras acumular 67.000 parados más en mayo14:21 h. 01/07/2013 ELISEO OLIVERASEspaña ha desbancado a Grecia y vuelve a ostentar el triste récord de tener la tasa más alta de paro de la Unión Europea (UE), según los datos comparativos que publicado Eurostat, el organismo de estadísticas europeas. La tasa de paro español se situó en el 26,9% en mayo (corregida de los efectos estacionales), superando al 26,8% de la última tasa de desempleo disponible de Grecia.La tasa de paro en el conjunto de la eurozona ha alcanzado también un nuevo récord al situarse en el 12,1% (corregida de efectos estacionales), mientras que la del conjunto de la UE se ha mantenido estable en el 11% , según los datos de Eurostat.El número de desempleados en la zona euro aumentó en 67.000 personas durante el pasado mes de mayo, lo que elevó la cifra total de parados de los 17 países del euro a 19,22 millones. Durante los últimos doce meses el número de parados de la zona euro ha crecido en 1,34 millones.Austria es el país con menor nivel de desempleo (4,7%), seguido de Alemania (5,3%), Luxemburgo (5,7%), Malta (6,2%) y Holanda (6,6%), según los datos de Eurostat. Después de España y Grecia, Portugal es el tercer país con mayor tasa de paro (17,6%).]]></content>
		</document>
		<document id="a818014fb142469cfd5f9b590246d43b" url="http://psoeguadiana.blogspot.com/2013/07/las-mentiras-del-pp-que-inventaran-ahora.html">			<content><![CDATA[(pinchar sobre el siguiente enlace)http://www.youtube.com/watch?v=Ee1aYfEiMrs&feature=em-share_video_user   O]]></content>
		</document>
		<document id="12a760939cf1d2b97bfbeb863576984a" url="http://psoeguadiana.blogspot.com/2013/07/las-mentiras-del-pp-siguen-mintiendo.html">			<content><![CDATA[El PP ofreció a Bárcenas un pacto: su silencio a cambio de la destitución de GallardónEl abogado de Álvaro Lapuerta visitó a Luis Bárcenas en prisión para transmitirle un mensaje del PP en el que le ofrecían destituir a Gallardón, lo que conllevaría la anulación de la causa por la que está en la cárcel, según publica El MundoMiguel Durán corroboró ese ofrecimiento unos días más tarde15/07/2013 - 08:50hBárcenas a la salida de su domicilio hace unos mesesmás INFOEntrevista a Miguel Durán: "El último SMS entre Bárcenas y Rajoy data de finales de enero y la última reunión fue en diciembre""Puede haber más papeles y pueden hacer caer al Gobierno"ETIQUETAS: caso Bárcenasm,Luis Bárcenas, Gobierno,Mariano Rajoy, Miguel DuránEl Partido Popular ofreció un pacto a Luis Bárcenas: su silencio a cambio de la destitución del ministro de Justicia, Alberto Ruiz Gallardón, y la anulación de la causa que le mantiene en la cárcel de Soto del Real desde el pasado 27 de junio. Según informa el periódico El Mundo, el partido que sustenta al Gobierno realizó este ofrecimiento a través de un abogado de su confianza, Javier Iglesias Redondo, que representa al otro extesorero, Álvaro Lapuerta.Iglesias supuestamente visitó a Bárcenas en la cárcel el pasado lunes y le dijo: "Si hablas, tu mujer irá a prisión, si callas, caerá Gallardón y se anulará el proceso". El abogado de Lapuerta le dio a entender que la destitución de Gallardón permitiría el nombramiento de un minsitro más favorable a los intereses del extesorero del PP. Además, el letrado explicó que la Fiscalía y Abogacía del Estado solicitarían en septiembre el archivo de la causa por nulidad si el extesorero mantenía su silencio.El abogado del número dos de Gürtel, Miguel Durán, transmitió el mismo mensaje a Luis Bárcenas en una visita celebrada unos días más tarde. En su caso, siempre según la versión del diario, ofreció el pacto en nombre del presidente del Gobierno, Mariano Rajoy.Esta revelación se produce un día después de que el periódico diera a conocer la correspondencia a través de mensajes de texto y llamadas telefónicas entre Luis Bárcenas y Mariano Rajoy, que se produjeron, al menos, desde mayo de 2011 hasta marzo de este año. La Moncloa admitió la veracidad de esas comunicaciones, aunque les restó importancia asegurando que demostraban que Rajoy no se había sometido al chantaje del que ahora el Partido Popular reniega y tacha de "delincuente".Luis Bárcenas tiene que declarar este lunes ante el juez de la Audiencia Nacional Pablo Ruz, que citó al extesorero después de que el periodista Pedro J. Ramírez le hiciera llegar una hoja original de los papeles de Bárcenas que reflejan la supuesta contabilidad irregular del Partido Popular.]]></content>
		</document>
		<document id="1c01698539412a8497042fd980fd8176" url="http://psoeguadiana.blogspot.com/2013/09/como-nos-mienten-tocarian-todo-menos.html">			<content><![CDATA[Vídeo: lo que decía el PP sobre el copago en la sanidadeldiario.es 23/09/2013 - 18:40h]]></content>
		</document>
		<document id="fb9373ad297453e6270521620d8bed51" url="http://psoeguadiana.blogspot.com/2013/09/ni-saben-ni-quieren.html">			<content><![CDATA[Hace un mes, en el último pleno entre otras muchas cuestiones expusimos el estado en el que se encontraban los jardines, con bancos inservibles (cuando hay bancos nuevos hechos de la escuela taller almacenados cogiendo polvo), con parques llenos literalmente de mierda a escasos metros de parques infantiles, esos parques que a bombo y platillo fotografiaron en las elecciones, pero una vez pasadas esperarán a las próximas para adecentarlos, mientras tanto solo sirven como fiel reflejo de su incompetencia.En el paseo que está en frente del Gimnasio donde casi siempre puedes encontrar gente disfrutando de él, nos encontramos con trozos secos y arrancados de setos, que evidentemente no importan porque ni son toros ni caballos. Un mes han tenido para intentar arreglarlo y de nuevo nada han hecho. Un mes después de advertirles del estado de numerosos bancos en los distintos paseos y asegurarnos que no costaba nada cambiarlos porque tenían bancos hechos de la escuela taller siguen sin cambiarlos. ¿Por qué? la respuesta es muy sencilla porque mientras no haya elecciones no les preocupa y algo que podría estar solucionado en una tarde a un coste cero sigue estando roto, dando una imagen pésima de nuestro pueblo. Como hemos dicho a menos de cinco metros de un parque infantil muy utilizado nos encontramos este campo de minas caninas, suponemos que el agua está tan cara que no se puede cuidar el jardín y es mucho mejor después de gastarse un dineral en hacerlo dejar que el tiempo y la dejadez acaben con él y lo conviertan en un water canino a pesar de todos los problemas que ello conlleve. También les advertimos hace más de un mes. Pero suponemos que al no ser ni toros ni caballos no tiene importancia. Y si no miren esta fotografía tomada esta semana de la puerta de su propia sede. Es lo que ocurre cuando subes el precio del servicio de basura pero bajan los días de recogida. Que los vecinos pagan más dinero y los obligas a aguantar una recogida tan pésima. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>