<author id="8f889e668119848ce6a4ef5c6d615d3b" url="riogenal.blogspot.com" feed="http://riogenal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="64aa468b233672256071425e3d4d8ca3" url="http://feedproxy.google.com/~r/RoGenal/~3/0raiLFMXdMc/foto-del-puente-2006-en-mayo.html">			<content><![CDATA[La gente iban y veníancomo a ellos les placíaporque ya sabemosque estamos en Andalucíaacampaban donde querríancomían y bebíanse bañaban y se divertían.Pero un día que llegaronplásticos, vidrios y latasen el río se encontrarony bolsas de basurasmal oculta entre las matas.Y es que llegaron gentede las cercanas ciudadesen grandes contingentes.sabedores de verdadesque a la sombra frescase emborracharoncantaron y bailaron.Y cuando se cansaronde prisa se fuerony se dejaronlo que no quisieron.Y ya contaminaron el río Genaly no fue precisamente la industriasino la gente normal.Los que van al ríoa pasar un día alegreen compañía de sus hijosahora se encuentranel río que está sucioy donde juegan los niñosalegres y contentosse quedan las basuraspara las ratas alimentos.Este es un antiguo poema que escribí hace 17 años.Ha disminuido el número de visitantes porque se ha degradado los margenes del río con una riada que hubo desde el pueblo por el arroyo las Limas y que formo una islita, luego una riada que vino del Almarcha y otros afluentes mas fuerte que hasta se llevó la islita y parte de la vega de la finca "la laja".</div>]]></content>
		</document>
		<document id="86b7a56763a4bf6c6a4a1cb8a4a3285c" url="http://feedproxy.google.com/~r/RoGenal/~3/1XqVyul7AZc/comida-de-plantas-silvestres.html">			<content><![CDATA[ALIMENTARSE CON PLANTAS SILVESTRES.Curso sobre el aprovechamiento de las plantas medicinales, aromáticas y comestibles de origen silvestre del Valle del Genal.Taller de aromaterapia aplicada, extracción de esencias, con alambique y a fuego de leña por arrastre de vapor conseguimos los más puros aceites esenciales, conservando la técnica tradicional y artesana sin químicas u otros aditivos.Talleres de cestería rústica con materiales naturales, juncos, olivo, mimbre, ramas de vid.Estos cursos van dedicados para los que dicen ´´me echaría al monte´´ pero luego se echan atrás porque lo ven imposible y siguen tragando mecha en desacuerdo consigo mismos, esclavos de esa comodidad tan incomoda y rara.Para quienes van unos días al monte no necesiten llevar el bote de chipirones, espárragos o el bocadillo de salchichón. Queremos enseñar a conocer y alimentarse de los numerosos frutos y plantas que nos ofrece gratuita y espontáneamente la naturalizaren muchas ocasiones llenas de propiedades, virtudes y cualidades alimenticias lo suficientemente numerosas como para satisfacer nuestras necesidades. Pues a pesar de las talas, quemas y demás barbaridades que hemos hecho en nuestro patio, todavía es posible vivir en él, de el y de un modo mas libre y natural.No es aburrido comer plantas silvestres, conociéndolas podrás preparar las mas variadas ensaladas y deliciosas sopas.Claro que no podemos soñar con el zorzal y de la noche a la mañana echar a volar, todo requiere su tiempo.Con esto no pretendemos solamente que se utilicen las plantas silvestres, sino sobre todo, que se sienta interés por conocerlas.Es mucho más difícil descubrir la falsedad del artificial y quizá ficticio placer de nuestros platos cotidianos, que renunciar a su alimento real.Él estomago se va adaptando a estos nuevos alimentos y al paladar le acabará gustando. Por otra parte, las plantas silvestres suelen ser mucho más ricas en vitaminas, sales minerales y oligoelementosque las cultivadas.Si estos cursos sirven para que alguien caminando por el campo se detenga ante una flor, si sirven para que alguien conozca una planta más, para que alguna persona aprenda que no hay que ir siempre al supermercado para adquirir alimentos, para que un montañero lleve una lata menos al monte, para que nos ahorremos unos euros en la tienda ó para que a alguien se le encienda la sangre cuando escuche la motosierra en un encinar, estas agujetas de caminar y estos tantos ratos de dedicación y trabajo, habrán merecido la pena.En un paraje limpio lleno de paz y tranquilidad se desarrollaran estos cursos durante los fines de semana preferiblemente.Comenzamos por la mañana con un paseo donde vamos recolectando las plantas que posteriormente incluiremos en el menú del día. La comida será vegetariana y con productos frescos y biológicos.Por la tarde, una charla en la que se hablará sobre la importancia de comer verde y alimentos silvestres..Para aquellos que tengan interés en pasar la noche del sábado con nosotros en la finca, desde abril disponemos de un tipi (tienda india) cobijado por encinas, en una vieja era, donde los pájaros nos dan conciertos gratuitos y en directo, sobre un verde y amplio horizonte.Grupo mínimo: 6 personas.Grupo máximo de10.Existe también, la posibilidad de realizar estos cursos en días laborables para grupos previamente organizados.Días previstos: 14-15- de Enero4-11-26 Febrero.5-19-26.Marzo9-15-23-30. Abril.14-20-28.MayoHora: 10.00.a.m.Precio: 35 Euros, almuerzo incluido.Fecha limite de inscripción. Tres días antes de la fecha elegida.Teléfono de contacto: 670-260-751. Ely Hierbas</div>]]></content>
		</document>
		<document id="b3bc8eee27858184fd6ad64a04408ee2" url="http://feedproxy.google.com/~r/RoGenal/~3/688Jtblzr5Y/agua-del-genal-poara-estepona.html">			<content><![CDATA[Ecologistas en Acción Sierra Bermeja ha denunciado que el Plan General de Ordenación Urbana (PGOU) de Estepona, actualmente en proceso de revisión es "insostenible" y piden la retirada de la totalidad del avance y su reelaboración.Esta organización ha calificado el Plan General como "insolidario, egoísta, pensado para los promotores urbanísticos y no para la ciudadanos. Con el se pretende hacer crecer el municipio hasta la extenuación de sus recursos y de los ajenos"Además exigen que "se retiren del mismo las innecesarias grandes infraestructuras previstas, entre ellas, la insolidaria presa del Padrón que sustraería agua mediante un trasvase del río Genal como solución a la demanda de nuevas urbanizaciones y campos de golf".La asociación ecologista considera "innecesarias" hacer obras hidráulicas de captación de recursos hídricos si se aplica la cultura del agua de reciclaje, ahorro, desalación...Los ecologistas también han propuesto la protección integral de los cauces fluviales, la recuperación de los ríos y su vegetación y una moratoria total y urgente a nuevos proyectos de campos de golf.</div>]]></content>
		</document>
		<document id="df82fadfd62024a8559f4176669c7299" url="http://feedproxy.google.com/~r/RoGenal/~3/6MJWlkhomAw/contaminacin-en-el-nacimiento-del-ro.html">			<content><![CDATA[Fotos de Bili donde muestra la contaminación que se produce en Igualeja, justo en el nacimiento del Río Genal.</div>]]></content>
		</document>
		<document id="6acc1670010025ec88254c5c8bfa9114" url="http://feedproxy.google.com/~r/RoGenal/~3/82PXYP7c39Q/el-valle-del-genal-en-espacio-protegido.html">			<content><![CDATA[Artículo publicado en El Observador (2 de noviembre de 2007):El Valle del Genal, protagonista del programa ‘Espacio Protegido’“La fuerza de los colectivos sociales del valle ha logrado frenar de momento la presión urbanística que acecha desde la costa”, explica la redactora del programa.‘Espacio Protegido’, programa de referencia en Andalucía sobre asuntos medioambientales dirigido por el periodista José María Montero, regresa después de casi cuatro años al Valle del Genal con la emisión el sábado 3 de noviembre, a las 20:30 horas en Canal 2 Andalucía, de un programa que nos acerca a este paraje del occidente malagueño que ha sido declarado recientemente Lugar de Interés Comunitario (LIC) por la Unión Europea.La redactora del laureado programa, Nuria Castaño, explicó a El Observador como tras recorrer varios puntos de la geografía andaluza comprobando los daños sobre el medio natural cree que la buena conservación del entorno del Genal se debe a que “la fuerza de los colectivos sociales ha logrado frenar de momento la presión urbanística que lo amenaza desde la Costa”.“QUIZÁS sea precisamente por tener tan cerca el ejemplo de lo sucedido en la Costa del Sol, donde el urbanismo ha destruido tanta naturaleza, lo que explique el mayor grado de concienciación y de respeto al medio ambiente que se respira en el interior del valle, donde se ha dado un urbanismo más controlado”, explica la periodista Nuria Castaño, espectadora privilegiada de la evolución de los paisajes andaluces con el programa ‘Espacio protegido’.CASI cuatro años después de que en diciembre de 2003 ‘Espacio Protegido’ emitiera un especial sobre el Valle del Genal, Nuria y el equipo del programa regresaron este octubre al occidente de la provincia de Málaga para ver cómo ha evolucionado la comarca. Su impresión ha sido buena, “me ha sorprendido gratamente comprobar cómo la conservación ha sido mejor de lo que me esperaba”.GAUCÍN, Benalauría y Júzcar serán algunos de los enclaves que se podrán ver en horario de máxima audiencia (20:30 horas) en Canal 2 Andalucía, lugares que forman parte del Lugar de Interés Comunitario (LIC) del Valle del Genal. Un título con el que la Unión Europea ha distinguido a esta comarca en aras de otorgar a la zona un mayor grado de protección para conservar su riqueza de fauna, flora y paisaje.SIN embargo, las amenazas sobre el entorno no han desparecido.Según aseguran a El Observador desde el Grupo de Trabajo del Valle del Genal, el peligro para la región viene ahora de la mano de la autopista de peaje entre San Pedro de Alcántara y Ronda, que atravesaría gran parte de zona LIC y que están impulsando entre otros, Fernando Centeno, diputado del PSOE.</div>]]></content>
		</document>
		<document id="284e2145fd7ca52e417a7374bb8c5172" url="http://feedproxy.google.com/~r/RoGenal/~3/C3_4gbygR4I/vista-del-genal-y-sierra-crestellina.html">			<content><![CDATA[He aquí una foto hecha desde las piedras del río cerca de Gaucín donde se ve el bajo valle del Río Genal y la sierra Crestellina.</div>]]></content>
		</document>
		<document id="938fdc007a72a51917b609e7c1d727fe" url="http://feedproxy.google.com/~r/RoGenal/~3/CTWmv21_WXs/jornadas-micolgicas.html">			<content><![CDATA[I Jornadas Micológicas Valle del GenalJúzcar. 16, 17 y 18 de noviembre de 2007Viernes 16 de noviembre18:00 h. Recepción de participantes y entrega de credenciales en el Hotel Bandolero de Júzcar.19:00 h. Inauguración de las Jornadas.19:30 h. Conferencia: Consejos prácticos para la recolección de setas. D. Manuel Becerra Parra.20:00 h. Descanso.20:30 h. Conferencia: Algunas setas de la comarca de Ronda. D. Andrés Castro Salanova.Sábado 17 Noviembre10:30 h. Excursión micológica a Los Riscos (zona de pastizal de montaña).15:00 h. Saborearemos los platos más típicos de las setas del terreno. Menú ofrecido por Hotel Bandolero. Opcional. No incluido en el programa16:30 h. Excursión micológica por los alrededores del pueblo (zona de castaños, alcornoques y pinos).19:00 h. Conferencia: Nuevos aspectos nutricionales y toxicológicos de las setas. A cargo de Doña Manuela Jodral.19:30 h. Descanso.20:30 h. Presentación del libro Setas de la Serranía de Ronda. Guía de sus especies más comunes, de los autores D. Manuel Becerra Parra y Doña Estrella Robles Domínguez, publicado por la Editorial La Serranía.23:30 h. Gran tostón de castañas en el local Alcudia del municipio.Domingo 18 Noviembre11:00 h. Exposición de setas, con los comentarios de D. José Ramón Sobgorb, experto micólogo.Podéis mandar vuestros datos de inscripción: nombre y apellidos, DNI, teléfono, correo electrónico, dirección y grupo micológico, si se pertenece a alguno, a la siguiente dirección: libarense@yahoo.es,El precio establecido es de 5 €, GRATUITO PARA LOS SOCIOS DE PASOS LARGOS. El cupo máximo de participantes es de 100 personas. No hay prioridades; se atenderá por riguroso orden de inscripción. El pago de la cuota se hará el mismo día de la inscripción, entregándose una acreditación personal.Todas las actividades (conferencias, presentación del libro y la exposición de setas) tendrán lugar en las instalaciones del Hotel Bandolero de JúzcarLa organización no se responsabiliza de los posibles accidentes o contratiempos personales que puedan surgir en las rutas programadas dentro de las jornadas.La organización se reserva el derecho de cambiar o alterar el programa, si las condiciones del momento así lo exigen.Para pernoctar en la zona recomendamos el magnífico Hotel Rural El Bandolero, situado en el pueblo de Júzcar. Para otros alojamientos podéis consultar en el Centro de Iniciativas Turísticas de la Serranía de Ronda: www.serraniaronda.org o llamar al teléfono 95 287 07 39Más información sobre las jornadas en el teléfono: 607 243 048Organizan:Asociación Senderista Pasos Largos. Sección Micológica Serranía de RondaAyuntamiento de JúzcarPatrocinan:CEDER Serranía de RondaConsorcio de Municipios del Valle del GenalColaboran:Hotel BandoleroEditorial La Serranía</div>]]></content>
		</document>
		<document id="874c9dedcc51202179517e15c674771b" url="http://feedproxy.google.com/~r/RoGenal/~3/D5LJOneFs2Y/sectorizacin-fitogeogrfica-del-valle.html">			<content><![CDATA[El gráfico muestra la sectorización fitogeográfica del Valle del Genal (Gavira & Pérez Latorre, 2003).El Valle del Genal se encuentra ubicado en el reino Holártico, región Mediterránea, superprovincia Iberomarroquí-Atlántica, y a las provincias Bética (sector Rondeño y Bermejense) y Tingitano-onubo-algarviense (sector Aljíbico).El sector Aljíbico (1) se caracteriza por materiales silíceos, reconociéndose el subsector marbellí, en el que aparecen materiales esquistosos (pizarras, micaesquistos, gneises) y domina el corazón del valle; y el subsector aljíbico en el curso bajo, que presenta los flyschs.El sector Bermejense (2) se caracteriza por las peridotitas de Sierra Bermeja.En el sector Rondeño (3) aparecen calizas, dolomías y mármoles, rodeando gran parte del Valle.Oscar GaviraMás Información:Biogeografía del valle del GenalAproximación al catálogo florístico del Valle del rio Genal</div>]]></content>
		</document>
		<document id="372fe8839f45a425374159e8a01b2e2f" url="http://feedproxy.google.com/~r/RoGenal/~3/f-XhbqI8i74/poema-al-ro-genal.html">			<content><![CDATA[He aquí una foto de la sierra desde el río Genal.Tengo una antigua poesía dedicada al ríoEl río Genal que es un río muy normallo contaminaron con las aguas residualesque los pueblos le echaron.Sus alcaldes y concejalesno se preocuparonde las aguas residualesque le echaron.¿Por qué tienen los pájaros y demás animalestener que beber las aguas residuales?</div>]]></content>
		</document>
		<document id="e15559cf99396d26c04dc50e5b3bd33e" url="http://feedproxy.google.com/~r/RoGenal/~3/G8wBKTISjEk/la-contaminacin-fluvial-de-espaa.html">			<content><![CDATA[En la actualidad más de la mitad de los ríos están contaminados en España.En el río Genal, al igual que los demás, la contaminación va en aumento y estos se debe al aumento de la población simplemente y a la sequía.Recuerdo el río hace 20 años donde había mucha más agua y vegetación y fauna.</div>]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>