<author id="8fb57107d8d2377e7288327c193fdd7c" url="marcforner.blogspot.com" feed="http://marcforner.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="d8ba049008a20060e3b538c7e786159c" url="http://marcforner.blogspot.com/2008/11/400-persones-demanen-vinars-la-dimissi.html">			<content><![CDATA[El passat dilluns 400 persones es van manifestar a Vinarós demanant la dimissió del Conseller d'educació Font de Mora. La Plataforma en Defensa de l'Ensenyament Públic va convocar el passat dilluns manifestacions al llarg de tota la Comunitat per demanar al president de la Generalitat Francisco Camps que "pare la locura d'impartir l'Educació pel la Ciutadania en anglès".A més de Vinaròs es van fer concentracions comarcals a la plaça de l'ajuntament d'Elx, Elda, Villena, Torrent, Gandia, Benidorm, Alzira, Vila-Real, Xàtiva, Ontinyent, Alcoi, Torrevella, La Vall d'Úxó, Dénia, Port de Sangunt. A Castelló la concentració es farà davant de la Casa dels Caragols, A Alacant davant de la Casa de les Bruixes i a València davant del Palau de la Generalitat.La mateixa Plataforma, formada per sindicats d'estudiants, mestres i assocaicions de pares i mares d'alumnes, ja va concentrar-se els dies 16 i 20 d'octubre a València, Castelló i Alacant aconseguint reunir aproximadament 30.000 persones.A més tenen previstes més reivindicacions el dia 29 amb una manifestació general el proper dia 29 a la Plaça Sant Agustí de València.]]></content>
		</document>
		<document id="dc7613e8ad50c6d032cb7c2a821bb758" url="http://marcforner.blogspot.com/2008/11/al-menys-40000-persones-demanen-valncia.html">			<content><![CDATA[Entre 80.000 i 100.000 persones segons els organitzadors, 40.000 segons la Policía Nacional i 14.000 segons la policia autonòmica es van manifestar ahir a València en contra de la política educativa del Consell.Tot i els anuncis d'aumentar els sous dels directors escolars i la moratòria presentada recentment pel conseller d'educació; i a pesar del fred i el vent, milers de persones es van manifestar ahir al centre de València per demanar que s'impartisca l'Educació per la Ciutadania com una assignatura més baix el lema "Amb aquesta dimissió, Font de Mora dimissió".Canal 9 per la seua part la tilda de fracàs en comptar "només" 12.000 manifestants i afirma que els comerciants es queixen de que "la manifestació coincideix amb el primer dia de la campanya de Nadal, la qual cosa els perjudica".El diari Levante-El Mercantil Valenciana xifra en 50.000 el nombre de manifestants i diu que es tracta de la manifestació més multitudinària a València en 6 anys ( desprès de les que es van fer en contra de l'intervenció a Iraq).]]></content>
		</document>
		<document id="845cb68cf7eefd7962ad5796a0ee25e3" url="http://marcforner.blogspot.com/2008/11/el-caos-de-la-sanitat-pblica-valenciana.html">			<content><![CDATA[140 metges d'Atenció Primaria de Castelló es neguen a firmar receptes d'especialistes que per la seua especial toxicitat precisen de visat.Fa un any els metges d'Atenció Primària van firmar junt amb col·legis de profesionals, associacions científiques i representants de la Conselleria de Sanitat ; un acord de llibertat de prescripció.El problema resideix en que alguns especialistes no ténen a l'abast el programa informàtic Abucasis, motiu per el qual al treure les receptes de l'ordinador les dirigeixen cap al metge d'Atenció Primària.Així en un escrit a la Agència Valenciana de Salut, que per la seua part ha recomanat als metges que firmen els que els recomanen els especialistes, aquests metges "rebels" afirmen que : «Tenemos que recetar lo que creemos que tenemos que recetar según nuestra conciencia, no lo que nos digan que tenemos que prescribir. Esta práctica nos pone en un compromiso y puede acarrearnos repercusiones legales. El problema se solucionará cuando el especialista cuente con el programa informático y se haga responsable de sus propias recetas»]]></content>
		</document>
		<document id="c67b6b8433c91699b7596e23962e7efb" url="http://marcforner.blogspot.com/2008/11/el-pp-demana-al-govern-central-que-pare.html">			<content><![CDATA[No tenen clar que volen fer amb el tren del Grau o això és el que s'entén.Des de la Generalitat van impulsar l'accés ferroviari al Grau de Castelló, després des de l'ajuntament el van rebutjar per votar a favor finalment a les Corts.Ara la tinent d'alcalde de Castelló, Marta Gallén, ha presentat una esmena a la totalitat del text que va aprobar el Partit Socialista amb el suport del PP demanant un accés pel sur i no pel nord. Per altra banda Gallén ha justificat la present esmena al Govern Socialista i no a la Generalitat perquè atenent a la llei (i en aquest cas és veritat) qui té competéncies en el tema és el Govern Central.]]></content>
		</document>
		<document id="cde35b0a1a267e8ed3ada535b8b1f7f2" url="http://marcforner.blogspot.com/2008/11/ms-de-60000-perosnes-en-llista-despera.html">			<content><![CDATA[Al menys és el que afirma PSPVa travès del seu secretari de Benestar Social i Sanitat, José Mayans. Segons ell una mitja del 1'25% dels valencians estan esperannt una intervenció quirúrgica. A més afirma que " ésa no es la cifra definitiva, hay muchos más porque la Conselleria de Sanidad oculta los pacientes que hay en lista de espera quirúrgica con diferentes procedimientos administrativos".El fet és que hi ha 8 messos d'espera en traumatologia i oftalmologia, per la qula cosa molta gent opta per ser operada en centres concertats. Sobre aquest cas el socialista afirma que " cuando el paciente comunica que se acoge a la posibilidad de ser intervenido en un centro privado concertado, inmediatamente es dado de baja de la lista de espera aunque tarde varios meses en ser operado" i que "El paciente no se vuelve a contabilizar en lista de espera hasta que han pasado más de 60 días"]]></content>
		</document>
		<document id="3b2263534901fb70d7134a952cbdfbed" url="http://marcforner.blogspot.com/2008/11/mundo-ilusin-aumenta-un-42-les-despeses.html">			<content><![CDATA[La Generalitat preveu un increment de la despesa en sous i salaris per a la empresa pública Centro de Ocio Mundo Ilusión. En total la despesa en els dos treballadors de la societat és de 125.000€, dels quals 104.000 correspondrien a salaris.La despesa en persona durant l'actual exercici econòmic es calcula que haurà sigut de 88.000€, dels quals 70.000 corresponen a sous i salaris.El curiós del cas és que l'empresa conta només amb dos treballadors degut a l'escasa activitat que presenta. I és que en gairebé una decada encara no s'ha definit un projecte exacte que definisca l'activitat i done forma al futur parc d'atraccions.A més aquesta decisió d'aumentar la despesa en sous i salaris contradiu la promesa del Consell de congelar els sous dels càrrecs públics degut a la difícil situació econòmica que s'està atravessant.]]></content>
		</document>
		<document id="e2b5994c0aed1672ed53a08d10be6a4" url="http://marcforner.blogspot.com/2008/11/possible-cas-de-prevaricaci-oropesa-del.html">			<content><![CDATA[La Fiscalia investiga una licencia d'obres al carrer Doctor Emilio Cervera de Orpesa per un possible cas de prevaricació. La denúncia ha sigut posada per la concejala del PSPV Rosa Sabater, qui explica que el presumpte delicte es tractaria de permetre la construcció d'un edifici amb diferències entre la llicència i el projecte d'obra.Els veïns han presentat queixes per la construcció d'aquest edifici des de maig passat quan van denunciar que la constructora incumplia l' Ordenança Reguladora de Residus Urbans i de la Neteja Viaria del 8 de juny de 2004. A més es lamenten que s'està estretint l'ample de la calçada fins a 4'5 metres de manera que en cas d'emergència els camions de bombers no podrien passar.]]></content>
		</document>
		<document id="63f88f320f278a9fdbb1154c1c31ad68" url="http://marcforner.blogspot.com/2008/12/300-llauradors-castellonencs-es.html">			<content><![CDATA[Aquest matí a les 11 estaven convocats a la porta de la Conselleria d'Agricultura els llauradors castellonencs.Des de la Unió de Llauradors denuncien el colapse que està patint el sector, i no només el citrícola. Així el president de la Unió, Josep Botella, afirmava que aquest colapse afecta a tots els sectors de l'agricultura valenciana: els cítrics, el vinícola, ramaderia porcina, ametlers.Com a senyal de protesta han llançat al terra una càrrega de mandarines ja que afirmen no els val la pena vendre. A més els manifestants portaven pancartes que deien frases com "Camps+ Maritina= llauradors en la ruïna", "con el vino me arruino" o "Volem viure dignament del nostre treball."Els llauradors han entregat al secretari autonòmic d'agricultura un escrit on lamenten que la Generalitat està "deixant morir el sector" i en canvi dona suport a la banca o la indústria automobilística i que els tres documents aprovats per la Generalitat en els últims 13 anys ( Llibre blanc, plan millorar i fòrum agrari) "només serveixen per donar suport a empreses que han enfonsat el sector amb les seues pràctiques" i que en els pressupostos de la Generalitat només es dedique un 0'8% a l'agricultura i ramaderia.]]></content>
		</document>
		<document id="f9bfbdc1f33631c3c4b2a5df9d51d232" url="http://marcforner.blogspot.com/2008/12/adu.html">			<content><![CDATA[Ha passat el temps i la societat ja sap el que passa a casa mostra; el mal estat de les infrastructures al País Valencià s'ha demostat i l'abandó de les nostres comarques per part d'algunes administracions s'ha fet pública a diversos mitjans de comunicació.La missió d'aquest blog ha sigut complida i jo prefereixo dedicar-me a escriure sobre temes que m'afecten professionalment; així que a través de wordpress em dedicaré a fer divulgació: vull donar a conèixer el territori que ocupem i parlar de creixement poblacional i turístic sostenible.Per saber el que passa teniu una sèrie de vicles que deixo al blogroll on també deixaré constància a través d'un link de la meua nova adressa.A tots els que m'heu llegit gràcies. Voldria agraïr especialment a Vicent Baydal i al Diari No Tan A Prop la seua complicitat; estic convençut que s'apropen temps de canvi al País Valencià.]]></content>
		</document>
		<document id="8fd161af3dfe794a4eb878a63cffedfd" url="http://marcforner.blogspot.com/2008/12/camps-beatifica-carlos-fabra.html">			<content><![CDATA[Amb un suport de gairebé el 99% dels vots Carlos Fabra va ser reelegit com a president del PP a la província de Castelló. L'acte celebrat a Penícola va comptar amb els polítics del Consell va confirmar el polémic polític com a màxim dirigent a Castelló, encara que ell assegura que aquesta sera la seua "última travesía" .Pel que fa les causes pendents que té amb la justícia des de fa cinc anys, el president assegura que "Durante cinco años he soportado toda clase de acusaciones y descalificaciones por parte de la izquierda. Videos, fotomontajes, páginas web, blogs, carteles, pancartas... cualquier esfuerzo era poco para insultarme a mí ya mi familia. Sin respetar ningún principio democrático o de ética política" A més afirma que "En la caza de mi persona ha valido todo, barra libre para las mentiras" y "he sido objeto de risas, incluso de burlas por parte de responsables políticos"Per la seua banda el president de la Generalitat,Francisco Camps, va afirmar que "Castellón es la esencia del buen hacer de los políticos del Partido Popular"per a concluir dient que "hemos venido aquí, fundamentalmente a votar y a aplaudir a Carlos Fabra" i va apelar a la seua (de Fabra)autoritat moral.Com a homenatge es va batejar com a "Hotel Don Carlos de Peñícola" el hotel situat tocant del Palau de Fires i Congressos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>