<author id="90dc8567c8ff6cf15b3fab54adf33104" url="mi-microcosmos.blogspot.com" feed="http://mi-microcosmos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="1fe6b9bcbc70f60f0d184834a7861cf9" url="http://mi-microcosmos.blogspot.com/2008/11/blogger-refranero.html">			<content><![CDATA[ff topic desde el Mundo Real™: perdón por haber estado offline estos días. Entre los nervios del examen y el consabido descanso que necesitaba después, he tenido la blogesfera muy abandonada. Pero esto engancha que no veas, así que aquí vuelvo a la carga de nuevo. Y qué mejor manera de regresar que con unas cuantas perlas de sabiduría popular adaptadas por Tecnología Diaria a éste nuestro hobbie compartido.Va por vosotros, blogamigos:No sólo de Adsense vive el blog.Más vale post publicado que cientos en borrador.No dejes para mañana lo que puedas postear hoy.A hosting regalado no se le mira Cpanel.Por el post muere el blogger.Cuando Google suena es porque Pagerank trae.Blog con backup vale por dos.A falta de backlinks, buenos son memes.Por el Bandwidth muere el blog.A quien diggea, Google ayuda.A falta de comentarios, bueno es spam.No hay visita que por Google no venga.Google tarda pero no olvida.En post cerrado no entran comentarios.Nadie diga de este blog no he de linkear.A Technorati ping-eando y en el blog posteando.Link con link se paga.Post por post, link por link.A comentarios spam, ip baneada.Más vale blogger que blog.Visto en Esas historias]]></content>
		</document>
		<document id="1b35f18d15684d20d0a20c4400d0ba50" url="http://mi-microcosmos.blogspot.com/2008/11/concurso-bso-de-serie-7.html">			<content><![CDATA[Ya vamos por el séptimo episodio del concurso BSO de serie. Si es la primera vez que participais, en esta entrada explico brevemente de qué va; pero en resumen es muy sencillo: a partir de una música de cabecera teneis que adivinar de qué serie se trata y responder a unas preguntas sobre ella, buscando por Internet la respuesta correcta si no la conoceis de antemano.La cabecera que he elegido para el séptimo episodio puntuable es de nuevo una canción; aunque seguro que muchos de vosotros os la sabeis en castellano, el clip de audio está en su idioma original. Aún así es inconfundible!Las preguntas que teneis que responder sobre esta serie y su valor en puntos es:·10 puntos: Año en el que fue nominado a un Oscar el creador de esta serie·8 puntos: Localización del set de rodaje de esta serie·7 puntos: Nombre del personaje al que prestaba su voz el actor Félix Acaso·6 puntos: Fecha de su estreno en EEUU·5 puntos: Título de la serie (con el que se ha estrenado en España)Otra edición en la que me habeis dejado con la boca abierta... da igual lo retorcidas que se me ocurran las preguntas, siempre lograis dar con la respuesta correcta! Ya están las respuestas correctas, el reparto de puntos y el ránking de ganadores en la entrada principal del concurso, que es accesible desde cualquier página del blog pinchando sobre la imagen de la parte superior de la sidebar:Felicidades a los ganadores, y a los demás muchísimas gracias por participar y mucha suerte el próximo fin de semana!!!]]></content>
		</document>
		<document id="1d99fd153f74e51f89912cac8672b5ad" url="http://mi-microcosmos.blogspot.com/2008/11/concurso-bso-de-serie-8.html">			<content><![CDATA[Sí, aunque sea a mitad de semana esto es el octavo episodio puntuable del concurso BSO de serie. Si es la primera vez que participais, en esta entrada explico brevemente de qué va: a partir de una música de cabecera teneis que adivinar de qué serie se trata y responder a unas preguntas sobre ella, buscando por Internet la respuesta correcta si no la conoceis.La cabecera que he elegido para este atípico octavo episodio puntuable es una música sin letra, pero tan, taaan característica que estoy segura que apenas necesitareis unos segundos para adivinarla!Las preguntas que teneis que responder sobre esta serie y su valor en puntos es:·10 puntos: Lugar de nacimiento del creador de esta serie·8 puntos: Año en el que la serie ganó mayor número de Emmys·7 puntos: Título con el que la serie se estrenó en Polonia·6 puntos: Número de personajes que aparecieron en un solo episodio·5 puntos: Título de la serie (con el que se ha estrenado en España)Ya veo que os es indiferente el día de la semana que publique el concurso... siempre lograis dar con la respuesta correcta! Ya están las respuestas correctas, el reparto de puntos y el ránking de ganadores en la entrada principal del concurso, que es accesible desde cualquier página del blog pinchando sobre la imagen de la parte superior de la sidebar:Felicidades a los ganadores, y a los demás muchísimas gracias por participar y mucha suerte el próximo episodio, que os recuerdo será el fin de semana de 29-30 de Noviembre!!!]]></content>
		</document>
		<document id="c19f1565e3f4517ca0004c3bef50a8c5" url="http://mi-microcosmos.blogspot.com/2008/11/concurso-bso-de-serie-9.html">			<content><![CDATA[Y por fin llegamos al noveno (y penúltimo) episodio puntuable del concurso BSO de serie. Si es la primera vez que participais, en esta entrada explico brevemente de qué va: a partir de una música de cabecera teneis que adivinar de qué serie se trata y responder a unas preguntas sobre ella, buscando por Internet la respuesta correcta si no la conoceis.La cabecera que he elegido para el penúltimo episodio puntuable es una música sin letra. La serie tiene ya sus añitos y ahora se ve muy desfasada, pero que levante la mano quien no fuera fan si os atreveis:Las preguntas que teneis que responder esta semana son más rebuscadas, pero están en juego las primeras posiciones!!!·10 puntos: Localización del set de filmación de la serie del mismo título estrenada en 2008·8 puntos: Nombre y apellido de la esposa del actor que prestaba su voz al protagonista "no humano" de la serie en la versión original·7 puntos: Fecha de nacimiento del guionista principal de la serie·6 puntos: Nombre y apellido del narrador de los famosísimos títulos de crédito en la versión original·5 puntos: Título de la serie (con el que se ha estrenado en España)Pese a los sorpresivo de este episodio del concurso depués de estar una semana desaparecida de la blogesfera, tengo que felicitaros de nuevo, sois unos verdaderos expertos!!! Ya están las respuestas correctas, el reparto de puntos y el ránking de ganadores en la entrada principal del concurso, que es accesible desde cualquier página del blog pinchando sobre la imagen de la parte superior de la sidebar:Felicidades a los ganadores, y a los demás muchísimas gracias por participar y mucha suerte el próximo episodio, que será la última y definitiva!!!]]></content>
		</document>
		<document id="7a09b05ebf2ca8a25afb7c8aacb49cb4" url="http://mi-microcosmos.blogspot.com/2008/11/concurso-bso-de-serie-aviso.html">			<content><![CDATA[ué silencioso está todo... Eco eco!!! ¿Hay alguien aquí? Este fin de semana la blogesfera está desierta... Supongo que casi todos está en el EBE'08, y los que no han ido guardan respetuoso silencio mientras leen las numerosas entradas de "live blogging" sobre lo que está ocurriendo en Sevilla.Así que para cuatro gatos que rondamos por aquí he decidido que este fin de semana no habrá concurso. En realidad esta decisión poco tiene que ver con el Evento (así en mayúsculas y con voz importante), y simplemente consiste en un atraso. El octavo episodio puntuable del concurso se celebrará a mitad de la semana que viene en fecha aún por determinar entre el Martes y el Jueves.De esta manera también podrán participar los A-List que disfrutan con nuestro pequeño entretenimiento dominguero (que oye, no por ser importantes los vamos a dar de lado) y principalmente responde a la imposibilidad sobrevenida de realizar el concurso el fin de semana del 22-23 de Noviembre, porque mi Tribunal de oposición ha decidido que sería divertido hacer un examen tipo test el Domingo de buena mañana.Por eso, y para no dejaros tanto tiempo con el mono de las preguntitas el octavo episodio se celebrará a mediados de la semana que viene y el noveno tendrá que retrasarse hasta el finde del 29-30 de Noviembre. Así todos contentos. Perdón por los inconvenientes, se aceptan quejas que serán puntualmente respondidas.]]></content>
		</document>
		<document id="fbf1f778c72cccc10d5ea9d8f23dd575" url="http://mi-microcosmos.blogspot.com/2008/11/elecciones.html">			<content><![CDATA[añana se elige al nuevo presidente de la nación más poderosa del planeta, el llamado dirigente del mundo libre. Y como buena politóloga que soy quizá a más de uno le extrañe que no haya dedicado una sola entrada a este tema que tiene en vilo a los periodistas de medio mundo. ¿Quién ganará, la esperanza negra o el condecorado WASP (White Anglo-Saxon Protestant)? ¿Cómo influirán las políticas del nuevo presidente en el futuro devenir de la geopolítica mundial?Pues la verdad es que no he tocado el tema porque no me interesa. Yo las elecciones que sigo apasionadamente son las del Senado de Coruscant:Visto en ChiquiworldA mí personalmente conque echen a éste a patadas ya me hacen feliz:Si no hacemos la guerra, corremos el riesgo de fracasarNo es la contaminación la que amenaza el medio ambiente, sino la impureza del aire y del aguaEl futuro será mejor mañanaUn número bajo de votantes es una indicación de que menos personas están yendo a votarPersonas que son realmente muy extrañas pueden asumir posiciones clave y provocar un terrible impacto en la HistoriaVisto en El Pito Doble]]></content>
		</document>
		<document id="82ce076fb8c7be7c104775a9b24516f7" url="http://mi-microcosmos.blogspot.com/2008/11/gears-of-war-2-last-day.html">			<content><![CDATA[no de mis anuncios favoritos de todos los tiempos fue el que realizó el director Joseph Kosinski para el juego Gears of War (AQUÍ para volver a disfrutarlo); en gran medida por el gran acierto de usar la canción Mad World de Tears for Fears interpretada por Gary Jules, pero también por el contraste entre la música melancólica y las escenas de guerra más cruentas.El mismo director vuelve a sorprenderme con la misma clase de sensibilidad en el spot que ha realizado para el lanzamiento de la segunda parte del juego llamada Gears of War 2: Last Day (disponible desde el 7 de Noviembre). El nuevo anuncio explora a base de una sucesión de escena prebélicas el lado más emotivo de Marcus Phoenix, el protagonista del juego. La música vuelve a ser un punto a destacar, utilizando esta vez la canción How It Ends del grupo DeVotchKa, un tema que sonará familiar a los que hayáis visto la película Todo está iluminado.La técnica empleada para la realización del anuncio se conoce como Machinima, y consiste en utilizar personajes o el entorno de un determinado videojuego en una pieza de animación; también se usó para su realización Unreal, el motor del juego.La agencia creadora de la campaña es T.A.G. con sede en San Francisco, y los efectos visuales fueron realizados por el estudio Digital Domain.Visto en TVSpot]]></content>
		</document>
		<document id="357c6c86daf48954117e43526f298528" url="http://mi-microcosmos.blogspot.com/2008/11/matrix-en-windows.html">			<content><![CDATA[atrix es una de las sagas favoritas de todo friki que se precie; la mezcla entre ciencia ficción, aventuras, lucha, informática y efectos especiales es simplemente irresistible. Pero otro gallo nos cantaría si Matrix funcionase bajo Windows (a los linuxeros os va a encantar...):Visto en ArteCGEl examen se acerca = tengo menos tiempo libre = abundancia de entradas con vídeos de Youtube :D]]></content>
		</document>
		<document id="3d7ff4364576d699a330ada69fb14379" url="http://mi-microcosmos.blogspot.com/2008/11/obsesin-con-la-crisis.html">			<content><![CDATA[a realidad ha llegado a mi microcosmos. Ayer una entrada sobre las elecciones en Estados Unidos (aunque muy Yo misma-ish), y hoy sobre el oootro gran tema de los telediarios: la crisis. Votos, dinero (o falta de él) y sucesos es todo de cuanto hablan los noticiosos estos días, así que al final no queda más remedio que contagiarse.Aún así, creo que no estoy muy obsesionada con la dichosa crisis... todavía; hay gente que está mucho peor que yo. Tú eres uno de ellos si cumples al menos tres de estas premisas:Te niegas a tirar la basura porque no soportas la idea de que la Bolsa baje.Evitas los parques descuidados y poco vigilados para no ver los bancos rotos y llenos de indigentes.Tus héroes son Stallone, Van Damme y Chuck Norris; al menos en sus pelis la acción siempre crece.No le dejas propina al camarero y culpas al mercado intercambiario.Dejas de creer a tus amigos, no soportas la idea de darles crédito.En la administración de loterías juegas a la primit... para ahorrarte el IVA.Has vuelto a comprar condones de marca porque te espantan los Sub-Prime.Te has vuelto a apuntar al gimnasio para estar rodeado de activos. Además elegiste uno con piscina para ganar liquidez. En el gimnasio de vez en cuando no das palo al agua para practicar el apalancamiento.Apartas las “eses” de tu sopa de letras para transformarla en una _OPA. No sabes qué hacer con las “eses” sobrantes, y barajas la idea de devolver letras.Te quedas embobado viendo al presidente del Congreso mientras escuchas a U2. Todo sea por el Bono.Les cambias las mochilas del cole a tus hijos, y las sustituyes por carteras más eficientes.Tu hermana se rompe una pierna en Inglaterra y te alegras de que se haga broker.Por las noches le pides a tu señora realizar una fusión plena. Si se niega, le sugieres un intercambio de activos.Sales a comprar el pan y le pides a la dependienta un presupuesto.Sufres lapsus en la biblioteca y les pides un LIBOR.Tu amigo Riesgo te pregunta por qué has dejado de saludar a su prima.Exiges una enfermera madrileña para que te ponga la antigripal. Con la que está cayendo siempre es mejor recibir una inyección de capital.Cuando viajas, te vas de hostal y pides la habitación más interior. Te sientes a gusto en los fondos de pensiones.Visto en MaikelNai¿Cuántas decís que cumplís??? Perdonadme los hipotecados que haya decidido reirme del tema. Pero es que como no nos lo tomemos con humor, con la que está cayendo...]]></content>
		</document>
		<document id="a8d70974390864560301e55d3ed65b74" url="http://mi-microcosmos.blogspot.com/2008/11/para-relajarse-lo-mejor-es-el-sexo.html">			<content><![CDATA[stos días estoy de los nervios y totalmente acelerada; el examen de la oposición se acerca peligrosamente, y en consecuencia también sube mi nivel de stress y desciende el tiempo libre que puedo pasar delante del ordenador sin estar buscando escurridizos decretos-leyes. Así que perdonadme por tener abandonada la blogesfera.Como la situación estaba ya tomando tintes de tragedia, he decidido respirar hondo y relajarme un poco. Y no se me ocurre una forma mejor de relajarme que el juego más antiguo del mundo. O también buscar por ahí un par de curiosidades, supongo...En Grecia los penes pequeños y firmes eran admirados, mientras que los grandes eran considerados poco estéticos.Durante la época medieval se creía que los hombres y las mujeres producían espermatozoides.El castigo por adulterio en Roma era la amputación de la nariz.Hasta 1884, una mujer en Inglaterra podía ser encarcelada por negarle el sexo a su esposo.En la antigua Babilonia se permitía a los hombres ofrecer a sus esposas como pago colateral por un préstamo.La primera edición de la revista Playboy fue en Diciembre de 1953, su costo: 0.50 centavos de dólar. En la portada aparecía Marylyn Monroe.Se dice que el faraón Rameses II engendró a 160 hijos.En la época medieval, la doctrina cristiana ordenaba que el coito debiera ser evitado a toda costa. El coito era sólo para procrear y no se debía sentir placer durante el acto sexual.Durante la época Victoriana se les consideraba enfermas a las mujeres que tenían su menstruación y se les obligaba a permanecer en cama.En 1987, una televisora en San Francisco fue la primera en pasar un comercial de condones.El sexo oral es ilegal en los estados de Arizona, Florida, Minesota, Lousiana, Carolina del Norte y del Sur, Utah y Virginia.Por cientos de años la única posición aceptada por la Iglesia Católica para tener sexo era la posición del misionero (hombre encima de la mujer).Hasta 1972 en Estados Unidos se consideraba la homosexualidad como una enfermedad mental.En la antigua Grecia, todas las prostitutas utilizaban prendas específicas que las identificaban con su trabajo.En Paris, después del año 1635, a las prostitutas se les castigaba con latigazos, se le rapaba la cabeza y se les expulsaba de la ciudad.Teodora, esposa del emperador Bizantino, Justiniano I, antes de casarse con él, ejercía la prostitución.Nevada, en los Estados Unidos, es el único estado donde la prostitución es legal.En la antigua Babilonia, el código de Hamurabi castigaba a la mujer que era violada sexualmente. Si una mujer casada era violada, se consideraba este hecho como un acto de adulterio por parte de la mujer. Ella y el violador eran sentenciados a morir ahogados.La antigua ley hebrea obligaba al violador a pagar una suma de dinero al padre de la victima y contraer matrimonio con ella.En 1996, los Norte Americanos gastaron más de 8 mil millones de dólares en material pornográfico.Visto en Cucoalmería]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>