<author id="910406ae458a63a63e3c8aeac04fbfde" url="cruzarlosdedos.blogspot.com" feed="http://cruzarlosdedos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="4de71e9df24139aad429b8ebe575c611" url="http://cruzarlosdedos.blogspot.com/2012/11/aniversario.html">			<content><![CDATA[Siempre he admirado la entereza de los españoles de bien. He sido el primer defensor de la fortaleza de esta España nuestra, de sus gentes, de sus costumbres. He visto al pueblo español levantarse y crear su futuro, forjarlo luchando contra rojos, maricones, conspiraciones judeomasónicas, ateos y científicos, los he visto salvaguardar la fe en nuestro Señor Padre luchando en las trincheras y en las calles. Sé que son válidos. Sé que son listos. Sé que son capaces. Sé que pueden.Sin embargo, me siento algo confuso, españoles míos y de mi corazón, una pregunta me persigue y me desvela desde hace unos días, ¿ustedes están seguros de que hoy es el aniversario... de mi muerte? ¿De mi muerte? ¿¡De mi muerte!?¿De mi muerte? Muertos están los pájaros...Permítanme que lo dude.]]></content>
		</document>
		<document id="2c17f59d8c31f492f6e3002abff3a8b8" url="http://cruzarlosdedos.blogspot.com/2012/11/decepcion.html">			<content><![CDATA[Esto es que estaba Moisés mirando el horizonte tras 40 años de caminata por el desierto y dice Dios...—Oye Moisés, ¿ves aquella loma que se ve a lo lejos?—Sí, Padre, veo la loma.—Pues detrás de ella está La Tierra Prometida.—¡La Tierra Prometida!—Sí, pero tú no entrarás en ella.—Pero Padre... ¿es que acaso he hecho algo que te molestara? ¿No he seguido siempre tus preceptos? ¿No he guiado a tu pueblo durante 40 años por el desierto comiendo maná, que hay que ver qué huevos los tuyos, 40 años caminando y ni un mísero bistecito de cochino ni un pollo mal cocinado? Padre...—...—...—¿Qué te ha hecho yo para merecer esto?—Calla, coño, que es por evitarte la decepción."Si es por evitarte la decepción"Decepcionara o no, allá siguen matándose por un cacho de tierra y un pedazo de cielo. Que alguien mate de una puta vez a Dios. Muerto el perro se acabará la rabia.Más en "Ya eres mayorcito, joder, Israel no es el Pueblo Elegido".]]></content>
		</document>
		<document id="3b64164460dad01e46f22ffc9f8fcfc9" url="http://cruzarlosdedos.blogspot.com/2012/11/di-no-al-tetanos.html">			<content><![CDATA[Clostridium tetani es una bacteria un poquito hija de su puta madre. Delgada, gram-positiva, formadora de esporas, se define como amiga de sus amigos y le gusta el cine. Se distribuye ampliamente en el suelo y en los intestinos y heces de caballos, ovejas, ganado vacuno, perros, gatos, ratas, conejillos de indias y pollos, cosa que la hace más habitual de las zonas agrícolas.Granjera busca esposoEs sensible al calor, delicadita que nos salió, y no puede sobrevivir en presencia de oxígeno. Sin embargo, dado que sus esporas son muy resistentes al calor y los antisépticos habituales, es así como la solemos encontrar. Como espora espera.—Mapoto, una cosita, o es pora o es pera.—No, no, quiero decir que, como espora, espera.—Vamos a ver, si como es pora es pera, quiere decir que pora es pera... Y YO NO CONOZCO NINGUNA FRUTA QUE SE LLAME PORA.—Muchacho, que te estoy diciendo que, como espora, aguarda.—¿Aguarda? Pues a ver si de tanto aguardar se lo terminan arrobando...Bien, vamos a zanjar aquí y ahora esta discusión que no nos lleva a ningún lado. Como decía, como espora espera situaciones más propicias (heridas profundas, vg., con escasa presencia de oxígeno) para reconvertirse y comenzar a producir y liberar sus toxinas, la tetanolisina y la tetanospasmina. La primera, agua. La segunda, te cagas. La tetanospasmina es la potente neurotoxina responsable de las manifestaciones clínicas del tétanos. Es, de hecho, de las toxinas más potentes que se conocen; la estimación de la dosis letal mínima en el ser humano es de 2,5 nanogramos por kilogramo de peso corporal o, haciendo cálculos, 175 nanogramos para un individuo de 70 kilos. Ojito.Una vez la bacteria comienza a producir la toxina (el periodo de incubación es variable) esta bloquea la liberación de neurotransmisores inhibidores como el GABA en la médula espinal y el tallo cerebral, lo que da lugar a una hiperactivación de las neuronas motoras y, por tanto, la contracción de los músculos que estas inervan. Da lugar al conocido tétanos.Célula de Renshaw (¿?),lugar de acción de la toxinaUno de los sistemas neuromusculares más afectados es el de los maseteros, que da lugar al trismo característico de la enfermedad, sin embargo, en el resto de músculos afectados también se desarrollará un estado de rigidez que no cede; el abdomen adquiere una dureza como la de una tabla, la piernas se tornan rígidas y se extienden y los labios se fruncen o retraen ("risa sardónica"), los ojos se cierran de manera parcial por la acción de los músculos orbiculares de los ojos, las cejas se elevan por el espasmo de los músculos frontales,... Se produce un dolor agónico. La contracción de los músculos del tronco produce esto que dibujó tan bien Carlitos Campana...Opistótonos...y la de la musculaturas deglutoria y respiratoria, disfagia y dificultad respiratoria.Pero no se acaba ahí esto del tétanos, porque como la toxina actúa a diversos niveles del sistema nervioso, cuando afecta al sistema nervioso autónomo se disparata la tensión arterial, se producen taquiarritmias, sudoración profusa,... Un cromo, niño.Por suerte, la vacuna ha conseguido que, en zonas con acceso a estas, se haya erradicado el tétanos neonatal y que en el resto de la población la aparición sea muy esporádica y en relación con ausencia de vacunación o de refuerzo en personas mayores (cada 10 años deberían darte un pinchazo, oiste). Sin embargo, ese no es motivo para que no haya tontos del haba que decidan por sus santos cojones que la vacuna esa es mala malísima (normal, está llena de química) y que el cuadro clínico anteriormente expuesto no es tan grave después de todo.Es por ello que creo que, en los albores del siglo XXI, la blogosfera debe concienciarse con estos problemas y afirmar rotundamente:¡Tétanos NO!¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tétanos NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetasno NO! ¡Tetas no No! ¡Tetas no NO! ¡Tetas no No! ¡Tetas no No! ¡Tetas no NO! ¡Tetas no No! ¡Tetas no No! ¡Tetas no NO! ¡Tetas no No! ¡Tetas no No! ¡Tetas no NO! ¡Tetas no No! ¡Tetas no No! ¡Tetas no NO! ¡Tetas no No! ¿Tetas no NO?Conclusión, ojito que yo estudié lógica aristotélica, si tetas no No, entonces...¡¡¡Tetas sí!!!Dos excelentes pares de razones para decir NO al tétanosQuisiera dedicar esta ida de baifo a Eulez y a los amables lectores que cuando quise cambiar de blog dijeron si no hay tetas, te va a seguir Patxi. Un saludo.Menéalo si te apetece, puntal, ¡di NO al tétanos!* Fotos algo desagradables del tétanos. No pinches si eres muy sensible. No, no me refiero a que te duelan las muelas con las cosas frías.** Hay que ser imbécil, carajo.*** Sí, hace casi tres años desde que dije esto. Nunca digas nunca.]]></content>
		</document>
		<document id="7bdd680df606f8935454b2fd75b06857" url="http://cruzarlosdedos.blogspot.com/2012/11/en-bicicleta-la-china.html">			<content><![CDATA[El amigo Henry Jones, nombre inventado para mantener al bueno del Eustaquio Hernández en el economato, venía arrastrando algunos problemas de movilidad que no acababa de entender del todo. Había empezado a temblarle una mano hacía un tiempo, luego empezó a tener problemas para moverse con seguridad y, de repente, un día se quedó paralizado ante una puerta, sin poder dar un paso. Parkinson, le dijo su médico, tiene usted Parkinson.Sin embargo, era coger una bicicleta y......podía llegar a la China si se lo proponía (nótese que al bajarse de la bicicleta retoma sus problemas para caminar).Amiguitos, dos cosas he aprendido en la vida, la primera es no llevarle nunca la contraria a una mujer, la segunda es que tras un suceso sorprendente hay quien cree que es obra de Dios o de los extraterrestres y quien se pone a investigar por qué ocurre tal cosa. Así, unos señores muy inteligentes y con gafas han sugerido la hipótesis de que la recuperación del movimiento con el ciclismo en pacientes con enfermedad de Parkinson se debe a que la presión de los pedales podría actuar como un recordatorio de tacto, facilitando así el movimiento, o, y ya habrá tiempo de ser capaces de asegurar lo que ocurre realmente, que el programa motor para realizar el movimiento necesario para el ciclismo puede centrarse en una parte del cerebro diferente a la que dirije el movimiento al caminar.Además, y siguiendo con el ciclismo de andar por casa, hace unos días otros señores, que seguramente también tendrán gafas, sugirieron que esta conservación de la capacidad de montar en bicicleta después de la aparición de los primeros síntomas relacionados con el parkinson puede diferenciar entre la enfermedad de Parkinson y el parkinsonismo atípico. Según han descubierto, esta capacidad se mantiene en pacientes con enfermedad de Parkinson pero se pierde después de la aparición de la enfermedad entre las personas con parkinsonismo atípico (y no siempre es fácil diferenciarlos). Hay que ver, Henry, lo que da de sí un paseo en bicicleta.En fin, dos cosas tiene el cerebro humano; una, que es raro de cojones, dos, que quiere saber por qué (sí, en toda regla hay excepciones).Snijders AH, Bloem BR. Cycling for freezing of gait. N Engl J Med 2010; 362: e46.MB Aerts, WF Abdo, BR Bloem. The “bicycle sign” for atypical parkinsonism. The Lancet - 8 January 2011 (Vol. 377, Issue 9760, Pages 125-126).Si crees que ya leiste esta entrada igual es porque eres de los pocos individuos que me siguió los pasos hasta Puente sobre el Leteo. Si no te suena... ¡a ti quería decirte yo dos cositas! ¡Rajao! Iré dejando por aquí, en el orden que me apetezca y la señora Mapota decida, las entradas que publiqué allí y que parece que no leyó ni Cristo.]]></content>
		</document>
		<document id="e9df330197f2171187bc38cb65610ece" url="http://cruzarlosdedos.blogspot.com/2012/11/la-azarosa-y-educativa-historia-de-la.html">			<content><![CDATA[Ramsés III, de los III de toda la vida, fue un emperador plano...Detalle de su planicie...que tuvo la suerte de que se pusieran en huelga hasta en tres ocasiones (ojo, según la wikipedia) los trabajadores que explotaba a base de bien para que hicieran su tumba, que ya me dirás lo que la iba a disfrutar el muy imbécil. Pero bueno, qué les voy a contar de un señor cuya vida y reinado terminarían con una conspiración en su harén. En fin...Harenes movedizas (¡chistaco!)Basicamente, hacía trabajar a sus obreros por unas raciones de comida que nunca llegaban a tiempo y, por Ender, el del juego, empezaron a escucharse las primeras voces críticas:...comunico a mi señor que estoy trabajando en las tumbas de los príncipes cuya construcción mi señor me ha encargado. Estoy trabajando bien (...) No soy en absoluto negligente. Comunico a mi señor que estamos completamente empobrecidos (...) Se nos ha quitado un saco y medio de cebada para darnos un saco y medio de basuraPero vamos a ver, ¿no es acaso obvio y constatable para cualquiera con dos dedos de frente que han estado ustedes, muy trabajadores míos, y cuando digo míos, digo de mi propiedad, comiendo por encima sus posibilidades?Fue la respuesta inicial del buen Ramsés III, que fue apoyada por un amplio grupo de trabajadores que argumentaban que, mira tú, para qué carajo iba a servir la huelga, ¿para comer? ...quítame allá esas minucias.Sin embargo, y pese a las buenas razones expuestas por el buen Ramsés III, el resto de los viles obreros no sólo se declararon en huelga sino que además ocuparon algunos edificios del gobierno. Vamos, rodearon el congreso al grito de "¡Que nos vamos a morir de hambre, coño!"...hemos llegado a este lugar por causa del hambre y de la sed, por la falta de ropa, de pescado, de hortalizas. Escríbanlo al Faraón, nuestro buen señor, y escríbanlo al Visir, nuestro superior. ¡Háganlo para que podamos vivir!Ante tamaña barbaridad, Ramses III salió al paso haciendo grandes promesas de protección a los más vulnerables y recordándoles que él era el primero que no estaba de acuerdo consigo mismo y que a dónde iba el muy tonto del haba de él mismo a hacerse una tumba la hostia de grande si total no la iba a disfrutar. Di que no, Ramses III, respondieron algunos obreros decentes y de bien, que el templo te va a quedar de puta madre... y a ver si no cómo te van a venir a recoger los extraterrestres.No, si era por no estar apretadito en la tumba...Sin embargo, pese a las promesas del Ramsés III y los comentarios de estos trabajadores, el resto de ellos permaneció en la lucha e invadieron el recinto sagrado que rodeaba el templo funerario de Ramsés III, momento en el cual, oh, azaroso es el destino, hubo un cambio en la actitud del buen Ramsés III, de los III de toda la vida, que accedió, por voluntad propia, a darles la comida que les había racaneado.Ojito, que nosotros luchamos como campeones por estos trozos de pan, argumentaron posteriormente los trabajadores que se mantuvieron en todo momento leales a Ramsés III mientras devoraban su parte.Hijos de la gran puta, Indalecio, los hay en todas partes.En este blog estamos en huelgaLa historia está extraída de aquí... yo es que sólo sé leer con gafas fenomeniles.¡Menea, menea!]]></content>
		</document>
		<document id="9ff64dcbb7067f911ba397040bbd8c98" url="http://cruzarlosdedos.blogspot.com/2012/11/la-paralisis-inquietante-del-carente-de.html">			<content><![CDATA[Carlos Campana, más conocido como Charles Bell, era un escocés decente. Más o menos.El Carlitos CampanaEstudió medicina y terminó convirtiéndose en anatomista, cirujano y neurólogo. Podría haber sido peor... difícilmente, dirán, pero podría haberlo sido. Sin embargo, y a pesar de su gran éxito como cirujano en la batalla de Waterloo (dicen las malas lenguas que provocó más bajas él solito que el propio Napoleón*) finalmente terminó destacando como anatomista por su facilidad para el dibujo y, ojito, como neurólogo. Y es que, si bien fue un hombre incomprendido, también fue el primero en diferenciar entre nervios motores y sensitivos en su An idea of a new anatomy of the brain. Nuevamente, más o menos**.Lo que nos trae aquí, en cambio, es su...On the Nerves: Giving an Account of some Experiments on Their Structure an Functions, Which Lead to a New Arrangement of the System...donde describe la trayectoria del nervio facial y la parálisis facial que hoy lleva su nombre. Veamos, el núcleo del facial (los dos círculos divididos en dos en el centro del dibujo de abajo) se localiza en la parte inferior de la protuberancia, desde donde sale el nervio facial para ejercer sus funciones. Para no liarnos en exceso, inerva la musculatura facial y del cuello, recoge el sentido del gusto de los dos tercios anteriores de la lengua, la sensibilidad de la región del conducto auditivo externo e inerva las glándulas secretoras lagrimales, salivales y de las mucosas nasal y bucal. Un nervio apañao que, dado que va dejando ramas a lo largo de su recorrido, nos permite, en caso de lesión, localizar dónde se ha producido esta.Usando de modelo el cráneo de un político (medio cerebro y mucha cara), alguien ha dibujado el recorrido del nervio facial.Así, si se produce en la parte final del nervio, sólo se afectará la musculatura facial. Si se produce un poco antes, para ser exactos, antes de la salida del nervio de la cuerda del tímpano habrá déficit motor y... disgeusia***. Si es anterior a la salida del nervio estapedio para el músculo del estribo, habrá déficit motor, disgeusia e hiperacusia. Si es anterior al ganglio geniculado, lo dicho previamente más alteración de la secreción lagrimal. Fácil, que diría Patxi.Lo cierto es que hay muchas causas, quizá demasiadas, de parálisis facial (periférica****) pero la que hoy lleva el nombre del buen joven Carlitos Campana es la idiopática o #elmédiconotieneniputaideadeporquéocurre, que es la más frecuente. Y, ¿cuál es el tratamiento más apropiado en estos casos? Amiguitos, ahí quería llegar yo...Hay cierta confusión (traducción simultánea: el Mapoto tenía ciertas dudas...) sobre si el tratamiento se debe basar en corticoides en monoterapia o acompañados de antivirales. Pues bien, como se concluye en los artículos anteriores (y copiando vilmente los párrafos del último de ellos)...En los ensayos clínicos no se han documentado efectos bene?ciosos claros con el tratamiento antiviral, solo o añadido a glucocorticoides.El tratamiento se debería basar en medidas de protección física ocular y glucocorticoides. La pauta [...] prednisolona por vía oral durante 10 días, ya sea 25 mg cada 12 h o bien 60 mg al día los primeros 5 días, con un descenso progresivo en los días siguientes.Sí, la mayoría se recupera.Y ahora, mientras se preguntan, raudos y suspicaces, a qué viene todo esto, a qué carajo todo este rollo sobre el Carlos Campana, el nervio facial, la parálisis de Bell y su tratamiento, servidor, el ilustre e insigne señor Mapoto, se va a pautar unos corticoides sin antivírico, que para revisarme el tema me metí en la internete. Que acabe en estos lodos por esos polvos es algo difícilmente explicable, pero qué te voy a contar a ti, amiguito, que acabas de llegar al final de esta entrada.-------------------------------------------------------------------------------------------------* La tasa de mortalidad de las amputaciones realizadas por Bell fue del 90%. Con dos cojones.** Parece que en su obra no se hace la diferenciación de forma específica, pero el buen Carlitos Campana reclamaba para sí tal honor y... publicó la obra nuevamente con algunas modificaciones aquí y allá pero manteniendo la fecha de publicación original. La solución campana, tú repica y ya veremos.*** Se llama el nervio de la cuerda del tímpano porque pasaba por allí, ningún teléfono cerca y no se pudo resistir. Ustedes me entienden.**** Psié, psié, psié, aquí no vinimos a diferenciar entre parálisis facial central y periférica. ya si eso en otro momento.***** "Carente de humor, modestia y buen juicio" fueron las bonitas palabras que le dedicó Sir Thomas Lawrence a Carlitos.****** ¡Mira, una lista de paralizados faciales!]]></content>
		</document>
		<document id="d1503aabaa6e9b8e1e9d931cf0373a84" url="http://cruzarlosdedos.blogspot.com/2012/11/ladron.html">			<content><![CDATA[Desde hace no recuerdo cuánto tiempo, estoy suscrito a "La palabra del día", de tal forma que diariamente, y para no dar pie a la paradoja, me llega al email un correo explicando, entre otras cosas, el origen de una palabra. Este lunes, vaya usted a saber por qué, le tocó el turno a la palabra "Ladrón":Los mercenarios que formaban parte de la escolta de los emperadores de Roma se llamaban latro, latronis, y el verbo latrocinare significaba "servir en el ejército". Con la descomposición del Imperio romano, la paga de los latronis empezó a demorarse hasta que terminó por no llegar más, con lo que, por tratarse de asalariados que tenían el derecho de portar armas, se convirtieron en ladrones y salteadores, dando lugar al significado actual de ladrón y latrocinio.Como todos ustedes saben, el lenguaje es algo que cambia......que se adapta a las nuevas circunstancias y que cada cierto tiempo se nutre de nuevas expresiones que lo enriquecen y lo acercan al sentir popular. Porque, qué te digo yo, si hubiera o hubiese un colectivo que se dedicara o dedicase a la defensa de los "emperadores" actuales y que cada vez recibiera o recibiese por su labor menos perras y peores condiciones. Si hubiera o hubiese un colectivo que haya dado cabida a lo peorcito de cada casa y ahora se enfrentara a una radical disminución de sus honorarios... y si ese colectivo tuviera o tuviese el derecho de portar armas......igual uno puede imaginarse un futuro cercano en el que el lenguaje tuviera que cambiar para adecuarse a la realidad. Podría. Uno. Imaginarse. Ojo, sin que ello signifique que nosotros estemos diciendo que ese colectivo exista ni que esté dispuesto a hacer tal cosa. Ni mucho menos.Ojo.Si te interesó semejante barbaridad, igual también te interesa esta: "Sazonado con higos".]]></content>
		</document>
		<document id="f5a5905c8a12d64c282013a0a518b27f" url="http://cruzarlosdedos.blogspot.com/2012/11/las-cosas-como-son.html">			<content><![CDATA["Es curioso cómo funciona la historia, más de dos siglos después aún seguimos creyendo que en la Revolución Francesa el pueblo le cortó la cabeza a Luis XVI o a María Antonieta... cuando lo que realmente les cortaron fueron sus cuerpos"]]></content>
		</document>
		<document id="5e64bf7dca75f0aa7da989d4c07b056e" url="http://cruzarlosdedos.blogspot.com/2012/11/protege-al-vulnerable.html">			<content><![CDATA[Estamos haciendo todo lo posible por no escribir esta entrada. Podemos prometer que todos nuestros esfuerzos están puestos en abandonar estas teclas, alejarnos del teclado, tirar el ratón, dejar de mirar la pantalla y poner fin a este sufrimiento que son las entradas de este blog. No podemos permitir que continúe esta barbarie de entradas constantes, las vulnerables mentes de nuestros lectores no pueden quedar a merced de estas letras hirientes, furibundas e insensatas. Vamos a exigir un cese inmediato de las hostilidades por nuestra parte.Rajoy anuncia una moratoria para "los desahucios de familias vulnerables"El PSOE solicita "una moratoria inmediata" para la ejecución de los desahuciosPP y PSOE se negaron reiteradamente a aprobar cambios en la ley hipotecariaMañana, amiguitos, seguiremos protegiendo de nuestras entradas al vulnerable con una nueva entrada.Síguenos en facebook y tal, ¡que es gratis!]]></content>
		</document>
		<document id="a8c3fd9ebe7c38df00c782bcd4ca2797" url="http://cruzarlosdedos.blogspot.com/2012/12/encuentran-indicios-de-inteligencia-en.html">			<content><![CDATA[Agencia Efe. Madrid.Era una mañana como cualquier otra en el cuartel de los antidisturbios cuando saltó la noticia. Un antidisturbios, conocido como el Peláez, ha dado muestras de inteligencia mientras realizaba las labores cotidianas del cuerpo. Según parece, el agente, ante la atónita mirada de uno de sus compañeros, fue capaz de multiplicar por dos con una precisión pocas veces vista.  Así nos lo contaba su compañero.—¿Podría usted contarnos lo sucedido?—Bueno, estábamos reeducando a hostias a unos hippies perroflautas como todos los días y le digo al Peláez: ¡Peláez, reeduca más rápido que nos dan las uvas!. A lo que el Peláez me responde: Martínez, los cojones, que son cinco hippies, a dos hostias por cabeza, doce hostiazos que vengo dando esta mañana.—Será diez.—No me pida que le sea preciso que todo sucedió muy rápido.—¿Y cuál fue su reacción?—Pues al principio pensé que le había dado un itos de esos al pobre, pero ya cuando vi que el Peláez estaba bien le pedí que no revelara información confidencial a los detenidos (imagínese lo que podrían hacer estos hippies con ella) y se lo comuniqué al jefe para que lo ascendiera. Este chico puede llegar lejos.Por su parte, el Gobierno ha emitido una nota en la que muestran su alegría por el caso del buen joven Peláez y el mismísimo Rajoy ha comunicado que lo tendrá en cuenta en el caso de que los ministros De Guindos o Wert causen baja en algún momento de la legislatura.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>