<author id="93866a852b273b29d0af5dbe3388a43b" url="lasnuevaspoblaciones.blogspot.com.es" feed="http://lasnuevaspoblaciones.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="cf488c3d582f52b68f74e101eb144924" url="http://lasnuevaspoblaciones.blogspot.com/2011/10/al-ayuntamiento-de-la-carolina-anuncia.html">			<content><![CDATA[El centro especial de empleo de La Carolina fabricará soportes de cláxones para una empresa de Madrid con la que contactó en la feria de subcontratación de Bilbao.La participación de empresas carolinenses en la feria de subcontratación de Bilbao también ha propiciado carga laboral al centro especial de empleo. Al igual que otras sociedades asistentes, este organismo, dependiente del Ayuntamiento de La Carolina, ha sucrito un convenio con una empresa madrileña del sector de la automoción para la que fabricará soportes de cláxones.En el centro especial de empleo de La Carolina trabajan 38 personas.El Ayuntamiento asegura que se trata de un éxito consecuencia de su participación en la Feria de subcontratación de Bilbao, por lo que "la concejalía de promoción industrial planifica ya la participación en la próxima edición, para la que confía en aumente el número de empresas carolinenses, cuyo ayuntamiento ha sido el único de España que ha estado presente en Bilbao". ]]></content>
		</document>
		<document id="ae4b3e92ff8ce4c3efe89dc20b044224" url="http://lasnuevaspoblaciones.blogspot.com/2011/10/aldeaquemada-inaugura-hoy-su-planta-de.html">			<content><![CDATA[El alcalde.La planta de biomasa de Aldeaquemada, que fabricará pellet a partir de los residuos de la madera, se inaugura oficialmente hoy. Como ya avanzamos hace tiempo a través de nuestro blog  lasnuevaspoblaciones.blogspot.com, la inversión total del proyecto ha superado los cuatro millones de euros y ha implicado a inversores privados y al Ayuntamiento.El máximo responsable municipal aldeano, el popular Manuel Fernández Vela, asegura que la aportación económica es tanto pública como privado, según explica Diario Jaén: el ayuntamiento pone un cinco por ciento; la empresa local Maderas Navalacedra un 30%,  y el resto inversores granadinos. El trabajo arrancará el próximo día 2 de noviembre.]]></content>
		</document>
		<document id="f133ab578cf89fba2e27d1e1d1125930" url="http://lasnuevaspoblaciones.blogspot.com/2011/10/bruselas-dara-ayudas-de-19-euros-por.html">			<content><![CDATA[El Comité de Gestión celebrado ayer en Bruselas ha analizado las ofertas presentadas por los operadores del sector oleícola en la primera licitación sobre las ayudas al almacenamiento privado de aceite de oliva, las cuales han ascendido a 19.068,65 t., correspondiendo en su totalidad a operadores españoles. Ya ha cifra concreta y la compensación máxima al almacenamiento se ha establecido en 1,3 euros por tonelada y día.En esta oferta, la cantidad total de aceite que se beneficiará de las ayudas para el almacenamiento privado será de 9905,2 t. Para la primera subasta, los operadores ofrecieron un total de 19.068 toneladas, lo que supone que para la próxima convocatoria pueden presentar mucho volumen de aceite, ya que está lejos del límite fijado por la UE al almacenamiento.La Unión autorizó que los productores retiren un máximo de 100000 toneladas de aceite de oliva "virgen" durante un período de seis meses.1,9 euros, una cifra mayor a otras convocatoriasEsta cifra, superior a las cantidades autorizadas en la primera licitación de 2009, representa un paso más en la aplicación de las medidas que el MARM y los sectores privados vienen planteando a la Comisión Europea, durante los últimos meses para la estabilización del mercado de aceite de oliva.Tras esta licitación queda pendiente una segunda, a la que podrán optar los operadores hasta el día 8 de Noviembre por la cantidad restante hasta 100.000 t.El montante de la ayuda fijado por la Comisión Europea representa una cifra incentivadora para que se lleven a cabo los almacenamientos privados que se precisen y, con ello, se consiga dotar de liquidez a las empresas interesadas y a regular las salidas al mercado con la consiguiente favorable repercusión en los precios.Faeca lamenta la falta de apoyo de las administraciones en el proceso de licitación al almacenamiento privado de aceite de olivaSegún Faeca, de las más de 19.000 toneladas de aceite de oliva virgen validadas en la primera licitación al almacenamiento privado, tan sólo el 52% de esta cantidad ha recibido aprobación por parte del Comité de Gestión de la Unión Europea, quedándose fuera un total de 9.163,42 toneladas.El proceso de licitación, comenzó ya con contratiempos, al no ser admitidas 3.578,2 toneladas, en su mayoría rechazadas por diferencias en los avales. Concretamente, unas 2.500 toneladas no fueron validadas porque el aval correspondiente no iba ajustado al céntimo, hecho que demuestra la falta de apoyo de la Consejería de Agricultura en este asunto, el cual podría haber sido perfectamente subsanable. Por ello, de las 22.646,86 toneladas totales ofertadas sólo se validaron inicialmente 19.068,66 toneladas, correspondiendo más del 99% a Andalucía.]]></content>
		</document>
		<document id="1112cb7ed08f571aadfb1f970615a1bd" url="http://lasnuevaspoblaciones.blogspot.com/2011/10/carolinenses-ilustres-el-juez-tranquilo.html">			<content><![CDATA[El juez durante el jucio. Foto de La Opinión de Málaga.La entrevista que publica La Opinión de Málaga al juez José Godino Izquierdo, presidente del Tribunal de Malaya (en Málaga), es la primera que concede a un medio de comunicación desde que arrancó el juicio. Recordemos que el juicio del "Caso Malaya" es la operación contra la mayor trama de corrupción conocida en un ayuntamiento español, el de Marbella. Pues bien, Godino desciende de padres y abuelos farmacéuticos y nació en 1951, en La Carolina.En septiembre de 2010 puso en marcha el juicio y ahora hace balance, por primera vez desde que se inició el juicio, en exclusiva para La Opinión de Málaga. Se le describe como un hombre tranquilo al que "le gusta tocar la guitarra, coleccionar soldaditos de plomo y monedas antiguas y es un amante de la Historia", con un gran "amor por la conversación distendida, un talante tranquilo y una facilidad que tiene para hacer equipo con quienes le rodean".La que acaba de arrancar es la fase más decisiva del proceso, la de los sobornos y le hará estar en faena hasta julio. Luego, tendrá seis meses para poner una sentencia "tan difícil como esperada, y dar su dictamen sobre la patología social que supuso el urbanismo salvaje de Jesús Gil y sus secuaces". En cualquier caso, en la entrevista, Godino da muestras de conocer en profundidad la anatomía de los macroprocesos.Para leer la entrevista completa, visita este enlace y para saber aún más sobre el apodado 'juez tranquilo', visite este otro. ]]></content>
		</document>
		<document id="79ef132f57ca85f02a10f057a12a2a7" url="http://lasnuevaspoblaciones.blogspot.com/2011/10/corte-provisional-de-la-carretera-6200.html">			<content><![CDATA[La Consejería de Obras Públicas y Vivienda de la Junta de Andalucía informa que mañana martes, día 18 octubre, se llevará a cabo el corte provisional del tráfico en la carretera A-6200 en la intersección con la A-4 (punto kilométrico 1+300), con motivo de los trabajos de aglomerado que están previstos en este eje viario.Esta actuación se acometerá una vez que la vía se ha visto afectada por las obras que se han ejecutado en la Autovía del Sur, concretamente, en el tramo comprendido entre las localidades de Venta de Cárdenas a Santa Elena, a su paso por el Parque Natural de Despeñaperros.El corte se llevará a cabo en el horario comprendido entre las 9 de la mañana y las 6 de la tarde. Como itinerario alternativo para los vehículos, cabe destacar que se ha establecido la salida número 230 en la A-4 (Almuradiel) por la carretera CM-3200 a Castellar de Santiago, la CR-610 de Castellar de Santiago al límite de la provincia con Ciudad Real y la A-6200 hasta Aldeaquemada.La Consejería de Obras Públicas y Vivienda informa que el corte y el itinerario alternativo previstos para la ejecución de la intervención para el asfaltado de la carretera A-6200 en la intersección con la A-4 serán convenientemente señalizados.De este modo, se facilitará la seguridad vial y, en concreto, la circulación de los usuarios que transitan a diario por esta vía, que se someterá a una sustancial mejora gracias a la actuación que se va a llevar a cabo para reforzar el firme por las patologías que presentaba.]]></content>
		</document>
		<document id="a5caada3e5de39c0ff07f93126b2cc50" url="http://lasnuevaspoblaciones.blogspot.com/2011/10/el-ayuntamiento-de-la-carolina-propone.html">			<content><![CDATA[El alcalde de La Carolina (Jaén), Francisco Gallarín (PP), presentó ayer lunes al delegado de Economía, Innovación y Ciencia de la Junta de Andalucía en Jaén, Manuel Gabriel Pérez, un proyecto para constituir una empresa del sector aeronáutico en las instalaciones de la antigua Fadesa, con el objetivo de recabar su apoyo para poner en marcha la empresa que generaría nuevos puestos de trabajo para los carolinenses.No son muchos los detalles que han transcendido de la idea, pero, de momento, la pelota está en el tejado de la administración regional, según explica el ayuntamiento.Así, solo se sabe que el proyecto parte "de un empresario que ha adquirido las instalaciones de la antigua empresa auxiliar de automoción" y que está "implicado" en el impulso industrial de la ciudad. La empresa que pretende abrir sus puertas lo haría "en un sector con futuro que redundará en el empleo, puesto que generará decenas de puestos de trabajo". De este modo, la intención del regidor es que el empresario cuente con trabajadores carolinenses para desarrollar su iniciativa, al objeto de aprovechar la experiencia y profesionalidad de los mismos.De esta manera, la reunión con el Delegado, en la que ha participado también el concejal de promoción industrial, José Luis Garrido, ha tenido como objetivo recabar para el proyecto el respaldo de la institución autonómica tras haberlo recibido del ayuntamiento de La Carolina. Además, Gallarín confía en que la Junta de Andalucía "apruebe las ayudas pertinentes" para facilitar la implantación de una industria que generará riqueza y empleo en la ciudad.]]></content>
		</document>
		<document id="9d41a119661ca587178f35bbe6d4783" url="http://lasnuevaspoblaciones.blogspot.com/2011/10/el-g8-de-las-navas-de-tolosa-se.html">			<content><![CDATA[El proyecto que ha liderado La Carolina para celebrar la efeméride del octavo centenario de la batalla de Las Navas de Tolosa de forma paralela, -o  complementaria, todo depende de cómo transcurran los hechos de esta poco comprensible confrontación-, a las actividades que están llevando a cabo desde la Diputación de Jaén, se consolidó ayer mismo con una gran reunión entre representantes de Gobierno de ocho municipios (tres de Jaén y cinco de Castilla-La Mancha), en concreto fueron Vilches y Santa Elena, y los ciudarealeños de El Viso del Marqués, Aldea del Rey, Santa Cruz de Mudela, Almuradiel y Calzada de Calatrava. El objetivo: crear una comisión independiente para impulsar actividades que para la conmemoración como rutas de senderismo conjuntas.El Ayuntamiento carolinense ha hecho pública esta reunión en un paso más a la disputa que emprendió hace tiempo con la Diputación en su desacuerdo con la forma que la Administración provincial va a celebrar esta efeméride.Según ha explicado el Consistoriio el objetivo de estas reuniones es dar forma jurídica al proyecto y delimitar los senderos de la contiend, para “aprovechar esta gran oportunidad para que los municipios relacionados con la contienda exploten sus posibilidades turísticas”.  Así, se creará una Comisión de “que se constituirá al efecto para que la suma de fuerzas facilite la puesta en funcionamiento de la red de senderos de la batalla coincida con la conmemoración de la efeméride”.En esta línea, cada uno de los participantes en la reunión ha acordado asimismo acometer cuanto antes la tarea de delimitación de los senderos ubicados en sus respectivos términos municipales, de modo que antes de que concluya el año el itinerario de la ruta de la batalla enlace a los ocho municipios.Los dirigentes municipales participantes en la reunión resaltaron la importancia de acometer esta iniciativa porque permite que de manera conjunta se promocione el atractivo turístico, histórico y cultural de las comarcas por las que transitaron los ejércitos cristiano y musulmán antes, durante y después de la batalla.“El desarrollo de parte de la batalla en la pedanía de Navas de Tolosa y la posterior toma del castillo son elementos que, unidos a los del resto de poblaciones participantes en la reunión que definirá la ruta, justifican la importancia que el ayuntamiento otorga a esta iniciativa”, ha asegurado el equipo de Gobierno de La Carolina.]]></content>
		</document>
		<document id="ea39304d33edfb637a1bec73bcc18c5" url="http://lasnuevaspoblaciones.blogspot.com/2011/10/el-himno-de-la-carolina-ya-es-oficial.html">			<content><![CDATA[Aunque el Himno de La Carolina se presentó el pasado verano de 2010 (puedes ver el vídeo de la presentación pinchando aquí), ahora es completamente oficial, gracias a la inscripción en el Registro Andaluz de Entidades Locales que, de conformidad con lo establecido en el artículo 18 de la expresada Ley, permite el uso de los símbolos de las Entidades Locales una vez estén inscritos en el referido Registro. Fue el pasado 29 de septiembre cuando se admitió la inscripción del himno del municipio de La Carolina en el Registro Andaluz de Entidades Locales con la letra indicada más abajo (la partitura de la música pueden verla en este enlace). Como ya saben, la letra es de Guillermo Sena y la música de Antonio Ramos.En él, los autores “han querido reflejar los valores y señas de identidad más representativas de La Carolina, como son su Patrón, San Juan de la Cruz, la Peñuela, la minería, la época ilustrada, la belleza de su arquitectura, la bondad de sus habitantes o su ubicación en las inmediaciones de Sierra Morena”, como se explicó en su presentación.Puedes escucharlo en este enlace.LetraQuiero cantar a mi ciudadun himno nuevo de verdadque hable de amor, que ofrezca pazy a todos brinde la amistad.Ciudad de sol y mineral,que Andalucía la ve brillar,sabe vivir en libertaddando a la vida su bondad.Por esta tierra de Jaénrenace el vergelde San Juan de la Cruz.La Carolina le hizo Patróny aquí quedó como andaluz.ESTRIBILLOLa Carolina es la ciudada la que entrego mi corazónbelleza pura es su arquitectura,fruto soñado de la Ilustración.En la Peñuela, viejo solarCarlos tercero la hizo fundar.Sierra Morena les enamoróy el emigrantede otros lugaresse hizo español.]]></content>
		</document>
		<document id="246d022cdc492f43fad54467ffb9bc8b" url="http://lasnuevaspoblaciones.blogspot.com/2011/10/el-instituto-de-idiomas-de-la-carolina.html">			<content><![CDATA[Por primera vez en su historia la Escuela Oficial de Idiomas (EOI) de La Carolina oferta para el presente curso 2011/12 un grupo de 1º de Inglés, nivel básico, en horario de mañana, en concreto, será los miércoles y viernes de 10:15 a 12:30.Es una noticia más que interesante para todas aquellas personas que trabajan de mañana y siempre quisieron aprender el idioma, pero el horario de tarde no se lo permitía. Y sabemos que en nuestro pueblo son muchas. Ahora, por algo más de 70 euros, entre matricula y gestiones, es posible aprender el idioma de Shakespeare.Para los que estén interesados, es necesario personarse en la Escuela Oficial de Idiomas antes del día 2 de noviembre para realizar la matrícula y los diferentes trámites (el plazo de inscripción en el resto de cursos finaliza el mismo día).ara más información visitar la web oficial del EOI.]]></content>
		</document>
		<document id="e99ed239f0b8db0b2245bc5a3f2405e1" url="http://lasnuevaspoblaciones.blogspot.com/2011/10/foto-denuncia-el-abandono-del-parque.html">			<content><![CDATA[Si el próximo fin de semana sigue el buen tiempo, quizá deseen pasar un día en familia en el campo, siempre tan beneficioso después de una semana de trabajo y si tienen niños o perros, una opción más que acertada para disfrutar. Pero, cuidado sin deciden que ese sitio sea la Aquisgrana, esa zona recreativa, situada sobre una antigua explotación minera, entre las minas del Manto y La Rosa, cerca del Río La Campana.Allí decidieron ir el pasado fin de semana algunos vecinos de La Carolina y lo que encontraron enfadó a más de uno. Algunos no se atrevieron a dejar que su pequeño corriera libre ante tanta basura y desperdicios en cualquier lado o alertados por trozos de hierros o  de mallas punzantes. Otros, por su parte, sintieron tristeza y decepción por el abandono: un proyecto que aún no ha cumplido el lustro de vida (se inauguró en noviembre de 2006) y que ya está en tan mal estado: un río seco adornado por mallas negras que el viento o la lluvia han destrozado, porquería en los rincones del parque incluso cerca de las barbacoas y los columpios (algunos de ellos rotos),  árboles secos y destrozados, papeleras rotas… Aquí puedes ver algunas fotografías más sobre el actual estado del llamado Parque Aquisgrana.El Parque requirió de una adecuación del lugar y necesitó una inversión de dos millones de euros, de los que el Ayuntamiento ha puesto 200.000, mientras que el grueso de la inversión corrió a cuenta del Ministerio de Medio Ambiente.El Parque Aquisgrana se pensó para mayores y jóvenes para que puedan disfrutar de su uso. Para ello dispone de una zona de merendero junto al río, así como columpios en área de juegos infantiles.Puedes recordar el acto de inauguración en este enlace.Si tienes alguna denuncia o foto denuncia, no te cortes, puedes hacer que tu pueblo sea un sitio mejor, envíanosla a lasnuevaspoblaciones@gmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>