<author id="93ef32c37d2b48ed653dbb11c4aa811e" url="fashiontotal.blogspot.com" feed="http://fashiontotal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="87f3cdd1a467a61eccdd7bf9004f8b3f" url="http://www.fashiontotal.net/2012/11/modelos-italianas-mariacarla-boscono.html">			<content><![CDATA[Estimados lector@s de fashiontotal. Atendiendo la sugerencia de nuestra buena amiga Mariana, vamos a dedicar nuestro post de hoy a la modelo italiana Mariacarla Boscono. Para empezar diremos que la guapa Mariacarla no es ninguna niña y que ya tiene un curriculum impresionante. A lo largo de su carrera ha desfilado para las mejores casas de moda como Balmain, Christian Dior, D&G, Dolce & Gabbana, Etro, Fendi, Gianfranco Ferrè, Givenchy, Gucci, Jean Paul Gaultier, Moschino, Roberto Cavalli, Versace o Yves Saint Laurent, aparecido en la portada de revistas como "Elle", "Vogue", "Vanity Fair", "Harper's Bazaar" o "Marie Claire" y protagonizado campañas publicitarias para Bulgari, Calvin Klein, Chanel, Christian Dior, DKNY, Givenchy, Diesel, Dolce & Gabbana, Moschino o Yves Sant Laurent entre otras reconocidas firmas de prestigio. Además de ello también ha aparecido en el reconocido calendario Pirelli en los años 2003, 2004, 2009 y 2012. Amigos, os presento a la supermodelo italiana Mariacarla Boscono.Mariacarla Boscono nació en Roma el 20 de septiembre de 1980. La modelo pasó la mayor parte de su infancia viajando debido a la profesión de su padre, un hombre de negocios de éxito. Antes de que ella naciese sus padres vivían en Tailandia pero, tras quedar su madre embarazada, decidieron trasladarse a Roma donde vivieron un par de años antes de marchar a Providence y después a Key West en los USA. Aunque Mariacarla pasó sus primeros años escolares en los Estados Unidos sus padres pensaron que sería mejor que siguiese sus estudios en Italia para que enlazase de nuevo con su herencia italiana. No obstante, ello no duraría mucho y con tan sólo nueve años de edad su familia se marchó un tiempo a vivir a África, temporada que ella recuerda como la más fantástica de su vida.La modelo fue descubierta cuando tenía diecisiete años de edad y durante una cena con un amigo de la familia al que hace tiempo que no veía y que resultó ser un fotógrafo que trabajaba para las películas de Fellini. Su amigo y su madre la animaron para comenzar una carrera como modelo pero la chica eligió terminar sus estudios. Es en el año 1997 cuando Mariacarla conoce en una fiesta al diseñador de Givenchy Riccardo Tisci y le pide que trabaje como modelo para la firma. Su debut se produce en septiembre del año 1999 cuando desfila en París para las colecciones Primavera Verano 1998 de Issey Miyake y Vivienne Westwood. En el año 2000 la modelo italiana se convierte en imagen de Bvlgari y Diesel y desfila en Milán y París para las colecciones Primavera Verano 2001 de Moschino, Roberto Cavalli, Salvatore Ferragamo, Jean Paul Gaultier y Kenzo. Ya en 2001 protagoniza campañas publicitarias para Chanel, Calvin Klein y Roberto Cavalli y alcanza las portadas de “L’Officiel” e “Interview”. En el año 2002 Mariacarla protagoniza más de ocho campañas pubicitarias para firmas como Christian Dior, DKNY, Jean Paul Gaultier, Karl Lagerfeld, Marc by Marc Jacobs, Michael Kors, Moschino y Versace y desfila en Nueva York, Milán y París para las colecciones Otoño Invierno de Helmut Lang, Burberry, Gianfranco Ferré, Alexander McQueen, Balenciaga e Yves Saint Laurent . En enero de 2004 participa en París en los desfiles de las colecciones Primavera Verano de Anne Valerie Hash, Chanel, Christian Lacroix, Elie Saab, Emanuel Ungaro, Givenchy, Jean Paul Gaultier y Valentino couture y al año siguiente es elegida para sustituir a Kate Moss en la campaña de H&M y aparece en la portada de “Vogue” Francia junto a otras top models. Aquí tenéis los datos y medidas de Mariacarla Boscono: - Nombre completo: Mariacarla Boscono  - Fecha de nacimiento: 20 de septiembre de 1989 en Roma, Italia.  - Estatura: 177 centímetros (5 feet 9.5 inches)  - Medidas: (EU) 85-60-88 : (US) 33.5-23.5-34.5  - Color de ojos: marrón  - Color de cabello: castaño  - Talla de vestido: (EU) 34 : (US) 4  - Número de calzado: (EU) 40 : (US) 9  - Agencias: Dominique Models – Bruselas, Women Management - Nueva York, Viva Models - Paris, Seeds Management, Select Model Management, 2pm Model Management - Copenhague, Women Management - Milan, UNO Models - Barcelona y Madrid. La gran explosión de nuestra amiga Mariacarla se produce en el año 2006. En el mes de febrero alcanza la portada de “Vogue” Francia junto a Patricia Schmid y conoce en un desfile de Helmut Lang a Vladimir Restoin (hijo de la editora de “Vogue” Francia Carine Roitfeld), con quién comienza una relación. En el mes de mayo debuta en el teatro en Nueva York como componente del Lee Strasberg Theatre Institute e interpretando a Solange, una hermana autodestructiva, en la obra de jean Genet “The Maids” (Las doncellas). En julio cierra en París el desfile de la colección de Otoño de Givenchy y en septiembre se salta la Semana de la Moda de Milán para tomarse un respiro. En octubre vuelve a la pasarela de París desfilando para las colecciones de Primavera 2007 de Chanel, Christian Dior, Karl Lagerfeld, Valentino y Yohji Yamamoto y en noviembre aparece en un editorial de “W”. Ya en 2007, Mariacarla protagoniza el anuncio televisivo de Simply Vera by Vera Wang y en julio abre y cierra en París el desfile de la colección de Otoño de Givenchy couture y desfila caracterizada de Oliva (la novia de Popeye) en el desfile de la colección de alta costura de Otoño conmemorativo del 60 aniversario de la casa Dior. En septiembre, y tras hacer un paréntesis saltándose la Semana de la Moda de Nueva York, Mariacarla abre en Londres el desfile de la colección Primavera 2008 de Giles y en Milán y París los de las colecciones de Primavera de Etro, Missoni, Givenchy e Yves Saint Laurent para cerrar al mes siguiente en París el de la colección de Hermés.2008 es otro año frenético en su carrera. Tras volver como imagen de Givenchy, Mariacarla abre en enero en París el desfile de la colección alta costura Primavera 2008 de Givenchy. En febrero abre en Milán los desfiles de la colección de Otoño de 6267 y F. Sconamiglio y cierra en Milán y París los de Alessandro Dell’Acqua, F. Sconamiglio, Gianfranco Ferré, Salvatore Ferragamo, Karl Lagerfeld y Givenchy. En abril recibe la consideración de top model de manos de “Vogue” Francia, en junio cierra en París el desfile de la colección Otoño de alta costura de Givenchy y en julio desfila en Roma para la colección resort de Gucci amén de convertirse en imagen de la temporada de Otoño de Pucci, Hermès, Moschino y John Galliano. En el mes de septiembre abre en Milán y París los desfiles de la temporada Primavera 2009 de Moschino y Rick Owens y cierra los de Gianfranco Ferré y Givenchy. Finalmente en noviembre aparece en editoriales de “Vogue” Italia y Japón y “Harper’s Bazaar” y firma un contrato con el perfume Glamour de Moschino.Ya en el 2009 la modelo italiana renueva su contrato con Givenchy y se convierte en uno de los rostros de Dolce & Gabbana junto a las también modelos Karlie Kloss y Caroline Trentini. En Febrero de ese año Mariacarla aparece en un editorial de “Vogue” Reino Unido y en marzo cierra en París el desfile de la colección Otoño Invierno de Givenchy y aparece en un editorial de “Vogue” Japón. En julio cierra en París el desfile de la colección Otoño Invierno de alta costura de Givenchy y en octubre hace lo propio con el de la temporada de Primavera 2010 también en París. Finalmente cierra el año apareciendo en diciembre en sendos editoriales de “Harper’s Bazaar” y “Vogue” China. En enero de 2010 la guapa italiana renueva su contrato con Givenchy y aparece en el número pre-Primavera de la revista “i-D”. En marzo comparte un desplegable de “Harper’s Bazaar” junto al director de cine español Pedro Almodóvar y acto seguido aparece en la portada del número de Primavera de “The Last Magazine” y en dos editoriales de “i-D”. En los meses siguientes alcanza la portada de “Vogue” Rusia y aparece en un editorial de “V” (julio), protagoniza un editorial de “W” y la campaña publicitaria de Otoño de Lanvin (agosto). Ya en octubre cierra en París el desfile de la colección Primavera 2011 de Givenchy, alcanza las portadas de “Vogue” Italia y “Hercules” y se convierte en imagen de Prada. A principios de 2011 Mariacarla renueva como imagen de Prada y en febrero abre los desfiles de las colecciones de Otoño de Roberto Cavalli, Hakaan y Miu Miu. En el mes de marzo aparece en un nuevo editorial de “W” y en abril en otro editorial para “Vogue” Italia. Además de ello protagoniza las campañas publicitarias de Otoño de Roberto Cavalli, Givenchy y Loewe, firma un contrato con NARS y aparece en la portada del número de Otoño de la revista “Love”. Finaliza el año apareciendo en octubre en la portada de “Dazed & Confused” y en noviembre en la de “Vogue” Corea. A lo largo del año 2012 la modelo italiana ha participado en las campañas publicitarias de la temporada de Primavera de Yves Saint Laurent y Givenchy y aparecido en editoriales para “Vogue” Italia (febrero) y “W” (marzo).Vamos con algunos datos sobre su vida personal. Mariacarla Boscono está casada con Andrea Patti con quién acaba de tener su primer hijo, una niña de nombre Marialucas. Entre sus hobbies se encuentran la cocina, el yoga y la interpretación. Mariacarla estudió interpretación en Nueva York con Lee Strasberg y siguió cursos en la Escuela de Artes Visuales. Tras ello, y como hemos visto anteriormente, comenzó a actuar en algunas obras de teatro. En la actualidad tiene una compañía de teatro en Roma llamada Klesidra en la que todos sus componentes son mujeres. También ha tenido muchas ofertas para saltar al mundo del cine aunque no ha querido usar su condición de modelo como trampolín para acceder por la puerta de atrás a la pantalla grande. Acerca de su futuro tras la moda, Mariacarla ha declarado en alguna ocasión que le gustaría tener una revista. Una revista con un toque personal y de calidad sobre viajes. Algo así como el National Geographic, pero no tan frío sino más personal y poético. Para terminar os dejaré con un slideshow con fotos de Mariacarla y un par de videos para que podáis ver a esta guapísima modelo en vivo y en directo. Saludos y hasta pronto]]></content>
		</document>
		<document id="476db6abeaf857b9de950ea95770b9d4" url="http://www.fashiontotal.net/2012/12/alyona-osmanova-modelo-ucraniana.html">			<content><![CDATA[Estimados lector@s de fashiontotal. Nuestro post de hoy está dedicado a una modelo que hace unos años comenzó una fulgurante carrera en esto del fashioneo pero que hace un par de años desapareció de escena como por arte de magia. Nos estamos refiriendo a la modelo ucraniana Alyona Osmanova. Cual fue la razón de este súbito mutis por el foro?. Pues los los cánones que rigen el mundo fashion. Al cambiar su metabolismo y comenzar a ganar peso, Alyona se encontró fuera de los cánones de belleza al uso sobre las pasarelas. Parece ser que en la actualidad está intentando abrirse un hueco como modelo de tallas grandes en Ford +. Vamos a ver cual es su historia.La modelo Alyona Osmanova nació en Ucrania el día 31 de Marzo de 1988. Tras ser descubierta en el metro de Kiev, Alyona comienza su carrera como modelo tras firmar un contrato con la agencia Supreme Management en el año 2006 y aparecer en un editorial de la revista “V” dedicado a las nuevas chicas de Supreme. En septiembre del mismo año debuta sobre la pasarela desfilando en Nueva York para las colecciones de Primavera 2007 de Marc Jacobs, Peter Som y Vera Wang y desfila en exclusiva en Milán para la colección de Primavera 2007 de Prada. En el mes de octubre abre en París y en exclusiva el desfile de la temporada de Primavera de Miu Miu cerrando el año en diciembre con una aparición en editoriales de “Teen Vogue” y “Vogue” Italia.Ya en 2007 y en el mes de enero, Alyona Osmanova alcanza la portada de la revista “Vogue Girl” Corea y desfila en París para las colecciones Otoño Invierno de Chanel y Givenchy. Al mes siguiente aparece en un editorial de “Dazed & Confused”, cierra en Nueva York y Londres los desfiles de la temporada Otoño Invierno de Costello Tagliapietra y Jonathan Saunders y abre en Milán y París los de la temporada de Otoño de Sportmax y John Galliano. En el mes de marzo aparece en un edtorial de “Vogue” Rusia, en julio protagoniza un editorial en “Harper’s Bazaar” junto a otras modelos de Supreme Management y en agosto aparece en “Vogue” luciendo modelos de la colección resort de Prada. En septiembre Alyona Osmanova se acerca a las páginas de “Oprah” luciendo un vestido de Vera Wang, abre en Nueva York el desfile de la colección Primavera 2008 de Behnaz Sarafpour y cierra también en Nueva York el de la colección Primavera de Yigal Azrouel. En octubre aparece en un nuevo editorial de “Dazed & Confused” y termina el año apareciendo en el editorial del número de invierno del suplemento “T Style” del New York Times. Aquí tenéis los datos y medidas de la guapa Alyona:  - Nombre completo: Alyona Osmaova  - Fecha de nacimiento: 31 de marzo de 1988 en Ucrania  - Estatura: 180 centímetros (5 ft 11 in)  - Medidas: (EU) 92-76-107 : (US) 36-30-42  - Color de ojos: azul  - Color de cabello: castaño claro - Talla de vestido: (EU) 40 : (US) 10  - Número de calzado: (EU) 40 : (US) 9  - Storm Models Londres, Ford Models Nueva York, L-Models A principios del año 2008 la modelo ucraniana sustituye a Inguna Butane como imagen de Bottega Veneta para la temporada de Primavera. En enero es la única chica en desfilar en Nueva York para la colección Pre-Otoño de Donna Karan desfilando además en París para las colecciones de Primavera de Christian Lacroix and Givenchy. En el mes de febrero Alyona abre en Nueva York, Londres y París los desfiles de las colecciones de Otoño de BCBG Max Azria, Jens Laugesen, Sinha-Stanic y Hussein Chalayan y cierra los de Jonathan Saunders, Monique Lhuillier, Nicole Farhi, Sinha-Stanic, Gaspard Yurkievich y Alexander McQueen además de aparecer en un editorial en el número de Primavera de “10”. En marzo aparece en un editorial de “V”, en julio desfila en París para las colecciones de alta costura para la temporada de Otoño de Anne Valérie Hash, Christian Lacroix y Valentino y en agosto aparece en un editorial de “Flair” Italia. Ya en el mes de septiembre Alyona abre en Londres el desfile de la colección Primavera 2009 de Temperley y cierra el de Andrew Gn en París apareciendo además en un editorial de “Vogue” Rusia. Finalmente cierra en año apareciendo en un editorial del número de Invierno de la revista “10”.A principios de 2009 Alyona aparece en sendos editoriales para “Harper’s Bazaar” y “Vogue” Alemania. Todavía en enero alcanza la portada de la revista “RUSH”, desfila en París para la colección de alta costura para la temporada de Primavera de Christian Lacroix y ya en el mes de febrero desfila en Nueva York, Milán y París para las colecciones de Otoño de Proenza Schouler, Marc Jacobs, Prada, Jil Sander, Dries van Noten y Viktor & Rolf. En marzo aparece en un editorial de “Numéro”, en julio en un editorial de “Flair” Italia y en septiembre cierra en Nueva York el desfile de la colección de Primavera 2010 de Tibi desfilando además para Isaac Mizrahi, Marc Jacobs, Diane Von Furstenberg y Dolce & Gabbana. Finalmente protagoniza la campaña publicitaria de Otoño de DKNY con fotografías de Nathaniel Goldberg y un desplegable en la revista “Tush” con fotos de David Slijper.Alyona comienza el año 2010 abandonado Supreme Management y firmando con Ford Models. Ya en enero la modelo ucraniana desfila en Nueva York para las colecciones Pre-Otoño de Carolina Herrera y Jason Wu. En el mes de marzo aparece en editoriales para “Vogue” Italia, “Elle” y “Dazed & Confused” y a partir de ahí el silencio. Me explicaré. Parece ser que Alyona tenía asumido que iba a comenzar a ganar peso de forma inevitable ya que había alcanzado una edad en la que su metabolismo de adolescente había desaparecido. Así pues ante la certeza de que le iba a resultar imposible mantener su delgadez de forma saludable decidió pasarse con su talla 10 a la “Plus Size Division” de Ford (Ford + Models), algo así como modelo de tallas “grandes” pero menos. Esa parece ser la razón de su desaparición de los grandes circuitos de la moda.Vamos a contaros algo acerca de ella. Sus diseñadores favoritos son Stella McCartney, Prada, Marc Jacobs, Jil Sander, Louis Vuitton y Proenza Schouler y su campaña favorita la que hizo para Bottega Veneta. Los desfiles que más le divierten son los de Marc Jacobs, Prada, Dolce&Gabbana y John Galliano. Alyona no tiene un estilo personal definido ya que ,según ella, depende de su humor y del tiempo y tampoco tiene ningún icono en el mundo de la moda. Cuando viaja siempre lleva consigo su iPod y fotos de su familia y amigos y en los backstage de los desfiles suele llevar un lápiz y un blog de notas para escribir y dibujar. Su ciudad favorita para ir de compras es Nueva York y le gustan diferentes estilos de música: clásica, rock, pop,….ya que todos ellos la relajan. Acerca de sus secretos de belleza Alyona dice que no puede faltar una crema facial (lo más natural posible) para relajar el cutis después de la gran cantidad de productos que se ve obligada a ponerse durante el trabajo. Preguntada acerca de qué hubiera hecho si no hubiese sido modelo la ucraniana contesta que quizás diseñadora de interiores o trabajadora de la industria hotelera y de restauración. Para terminar os dejaré con un slideshow con fotos de Alyona Osmanova y un par de videos para que podáis ver a esta guapa modelo en vivo y en directo. Saludos y hasta pronto]]></content>
		</document>
		<document id="e6812072d24e100f6a013df6530d612f" url="http://www.fashiontotal.net/2012/12/tina-maze-guapa-esquiadora-eslovena.html">			<content><![CDATA[Estimados lector@s de fashiontotal. En primer lugar aprovecharemos para felicitaros las Fiestas y desearos un Feliz Año Nuevo. Como tenemos un par de días de vacaciones, y aprovechando que estamos en la época del año en la que más frío hace, hemos decidido irnos a esquiar. Dicho y hecho. Nos hemos ido a Eslovenia para de paso conocer a la bella esquiadora Tina Maze la nueva sensación en el mundo del esquí femenino. Este año Tina está que se sale y promete ser una dura competidora para la actual reina del esquí femenino, la americana Lindsey Vonn. Como podréis ver en las fotos Tina, además de buena esquiadora, es toda una belleza de ojos azules y 172 centímetros de estatura. Como váis a poder ver, en  nuestro post de hoy hemos logrado una combinación de deporte y belleza. Vamos allá.Tina Maze nació el día 2 de Mayo de 1983 en Slovenj Gradec en la por entonces República Federativa Yugoslava de Eslovenia aunque cuando tenía un año se trasladó con sus padres a Prevalje donde aprendió a esquiar con tan sólo tres años de edad en las colinas y pendientes de la localidad. En la escuela primaria, y además del esquí, la guapa eslovena también practicó otros deportes como el voleibol y demostró aptitudes musicales aprendiendo a tocar el piano. De la escuela primaria, Tina pasó al Instituto de Ravne na Koroškem siendo ya incluida en el equipo nacional femenino B de esquí y comenzando a participar en pruebas de la Federación Internacional de Esquí en las que logró los primeros éxitos.La esquiadora eslovena guarda muy buenos recuerdos de aquellos años en los que comenzó a participar en las pruebas de la Copa del Mundo y tras los que muy pronto comenzó a cosechar éxito tras éxito sobre todo en la disciplina del eslalon gigante. Tina hizo su debut en la Copa del Mundo en enero de 1999 con quince años de edad y participó en sus primeros Campeonatos del Mundo en 2001 y en sus primeros Juegos Olímpicos en 2002. Ya hemos visto que a pesar de que Tina empezó su carrera como especialista en eslalon gigante, más tarde comenzó a participar en todas las disciplinas.En febrero de 2008 Tina ganó el primer descenso de su carrera (primera y única victoria de una esquiadora eslovena en esta disciplina) en la estación suiza de St. Moritz. La eslovena ganó la medalla de plata en eslalon gigante en los Campeonatos del Mundo de 2009 celebrados en la estación francesa de Val d’Isere y fue la abanderada del equipo esloveno en la ceremonia de apertura de los Juegos Olímpicos de 2010 de Vancouver, Canadá, donde ganó dos medallas de plata en supergigante y en eslalon gigante. En los Campeonatos del Mundo de 2011 celebrados en Garmisch, Alemania, ganó la medalla de plata en la combinada y la de oro en el eslalon gigante. Tina también tiene dos victorias en la super combinada y una en eslalon. En supergigante Tina ha logrado varios pódiums en la Copa del Mundo y una victoria en esta disciplina la haría entrar en el selecto grupo de esquiadoras que han conseguido ganar en todas las disciplinas del esquí alpino. Hablando de victorias, la temporada 2012-2013 está siendo hasta el momento la mejor de su carrera con cinco victorias solo hasta mediados del mes de diciembre. Tina ha ganado los primeros cuatro eslalon gigantes (Solden, Aspen, St. Moritz y Courchevel) y la supercombinada de St. Moritz lo que le ha dado un cómodo primer lugar en la clasificación general. Todos estos triunfos le han valido un extraordinario reconocimiento en su país natal donde ha sido distinguida como la mejor deportista femenina eslovena en los años 2005, 2010 y 2011.Vamos a hablar algo acerca de la vida privada de esta guapa esquiadora eslovena. Cuando no está compitiendo o entrenando en el extranjero, Tina vive en la localidad eslovena de ?rna na Koroškem. Mantiene una relación sentimental con su entrenador actual, el italiano Andrea Massi, dieciséis años mayor que ella. Ya hemos visto antes que Tina es una amante de la música y que aprendió piano en el colegio. Durante la preparación de la temporada 2012-2013 la eslovena grabó su primera canción “My Way Is My Decision” y en su blog ha escrito acerca de la historia de su aventura musical. La canción ha alcanzado una gran popularidad y se ha convertido en el videoclip de un artista esloveno más visto en YouTube. Para terminar el post os dejaré un slideshow de fotos y un par de vídeos para que podáis ver a la guapa esquiadora en vivo y en directo. El último es el videoclip de su tema “My Way Is My Decision”. Saludos y hasta pronto.]]></content>
		</document>
		<document id="c81be25f4ea804c4f0f96964f975631d" url="http://www.fashiontotal.net/2013/01/cara-delevingne-modelo-del-ano.html">			<content><![CDATA[Estimados lector@s de fashiontotal. Atendiendo la sugerencia de Anna, una de nuestras fieles lectoras, vamos a dedicar nuestro post de hoy a una estrella emergente del panorama de la moda actual, la modelo británica Cara Delevingne. A pesar de llevar tan solo un par de años en esto del fashioneo, la chica ya ha alcanzado la fama como imagen de la campaña de Burberry's Beauty junto a sus compañeras Edie Campbell y Jourdan Dunn. En tan corto espacio de tiempo ha protagonizado campañas para Zara y Chanel y desfilado para firmas como Moschino, Jason Wu, Oscar de la Renta, Burberry, Dolce & Gabbana, Fendi, Stella McCartney y Chanel y aparecido en las portadas de "Vogue" Reino Unido, "Vogue" Corea, "i-D", "Rush", "Jalouse" y Style.com. Además de ello la británica ha recibido el galardón de Modelo del Año en la reciente ceremonia de la entrega de los premios británicos de la Moda del año 2012. Aquí teneís a la guapa Cara. Toda una promesa hecha realidad.Cara nació en Londres el 12 de agosto de 1992. Es hermana de la también modelo Poppy Delevingne y ahijada de la actriz Joan Collins. Fue descubierta debido a su amistad desde la infancia con Genevieve Garner, la hija de la jefa de Storm Management Sarah Doukas. Sarah la vio cuando fue al colegio en que estudiaban Cara y Genevieve y esta las presentó. La chica nunca había pensado en convertirse en modelo pero ya se sabe que estas cosas ocurren a veces...... Nuestra nueva amiga recuerda que cuando era pequeña su madre tenía dificultades para vestirla ya que ella prefería ir sin ropa. Su look favorito era el de Action Man y el de Spiderman. Sin embargo, las cosas cambian y ahora se decanta por la moda y la ropa de diseño.Pasemos ya a repasar su corta pero exitosa carrera en esto del fashioneo. En el año 2009 Cara firmaba un contrato con Storm Models Management y en septiembre del año siguiente debutaba sobre la pasarela desfilando en Londres para la colección de Primavera Verano 2011 de Clements Ribeiro. Todavía en diciembre de 2010 la modelo desfila en Nueva York para el desfile de la colección pre-Otoño 2011 de Burberry. Aquí tenéis sus datos y medidas:  - Nombre completo: Cara Delevingne  - Fecha de nacimiento: 12 de agosto de 1992 en Londres  - Estatura: 176 centímetros (5 ft 9,3 in)  - Medidas: (EU) 80-59-87 : (US) 31,5-24,5-34  - Color de ojos: verdes  - Color de cabello: rubio - Talla de vestido: (EU) 34 : (US) 4  - Número de calzado: (EU) 39 : (US) 8,5  - Storm Models Londres, Fashion Model Management Milán, DNA Model Management, Scoop Models Copenhague, Elite Model Management París A principios del año 2011 Cara Delevingne se convierte en el rostro de Burberry y firma con la agencia DNA Models. En el mes de marzo aparece en un editorial de la revista "Numéro" y en julio se estrena en las páginas de "Vogue" protagonizando un editorial y protagoniza la campaña publicitaria de la temporada de Otoño de la firma Burberry. En el mes de septiembre abre y cierra en Londres el desfile de la colección de la temporada Primavera 2012 de Burberry Prorsum y cierra el año en diciembre apareciendo en editoriales para las revistas “Harper’s Bazaar”, "W" y "Vogue" China. A título de curiosidad diremos que la modelo fue incluida por el Evening Standard en su listado de los 1000 londinenses más influyentes del 2011.A principios de 2012 Cara aparece en un nuevo editorial de “W” y protagoniza la campaña publicitaria de la campaña de Primavera de Burberry. En el mes de marzo aparece en editoriales de “Vogue” e “i-D”, en mayo repite en un nuevo editorial de “Vogue”, en junio alcanza la portada del número de Verano de la revista “Tush” y en agosto aparece en un editorial de “Vogue” Rusia. Volviendo a las pasarelas diremos que la revista “Vogue” Reino Unido la ha considerado como el rostro estrella de la temporada Otoño Invierno 2012-2013 en la que ha desfilado sobre la pasarela para marcas como Moschino, Jason Wu, Oscar de la Renta, Burberry, Dolce & Gabbana, Fendi, Stella McCartney y Chanel. A finales de este mismo año Cara ha alcanzado el estatus de Angel de Victoria’s Secret al desfilar en la edición 2012 del Victoria's Secret Fashion Show. Además de ello Delevingne es uno de los rostros de la campaña Resort 2013 de Chanel, campaña que comparte con la modelo holandesa Saskia de Brauw. En la actualidad ocupa el puesto 25 en la lista de las 50 mejores modelos de la web models.com.Pasemos a contaros contaros algo acerca de su vida fuera de la pasarela y las campañas publicitarias. Obviamente le gusta la moda pero sobre todo le gustan la música y la interpretación que, según ella, son sus dos grandes pasiones. Delevingne trabajó en el año 2012 en la película Anna Karenina (una adaptación de la obra de Tolstoi) interpretando el papel de la Princesa Sorokina. En lo tocante a su pasión por la música, Cara se reconoce como una beatboxer de primera. Igualmente está obsesionada con la percusión y tiene una enorme batería eléctrica en su habitación. Preguntada acerca de sus diseñadores favoritos la chica asegura dice que le encantan Christopher Bailey y Burberrys, los bolsos de Mulberry y los jeans de Hudson. A la chica le gusta la ropa de diseño mezcla de vintage y moda high street. Siempre busca la comodidad y le gusta sentirse segura y casual. Su look salvavidas estaría compuesto por unos jeans, una camiseta vintage y su chaqueta de cuero de Burberrys.De su trabajo como modelo le encanta lo imprevisible del mismo, el conocer a tanta gente encantadora e interesante y la oportunidad de estar en diferentes lugares en la misma semana aunque ello es también lo más extraño del mismo. Nuestra amiga es una mujer muy previsora que también tiene su plan B. Cara dice que si fuese muy rica le encantaría lanzar su propio sello discográfico para intentar proporcionar a todos sus amigos con talento musical un comienzo dentro del difícil mundo de la música. Para terminar os dejaré con un slideshow con fotos de Cara Delevingne y un par de videos para que podáis ver a esta guapa modelo en vivo y en directo. Saludos y hasta pronto.]]></content>
		</document>
		<document id="c6ee3a3d7f688005d6fa763d6aa2b25c" url="http://www.fashiontotal.net/2013/06/los-mejores-complementos-para-el-verano.html">			<content><![CDATA[Estimados lector@s de fashiontotal. Con el verano llegan las ganas de salir, de disfrutar de la vida, de ganar intensidad en todos los momentos, de descansar y relajarse, y por supuesto de cambiar de aires. Algo que puede conseguirse también a través de la moda, que trae para este verano numerosas tendencias renovadas. Y es que la ropa de verano, sensual y bastante boho, se renueva este año mezclando tendencias vistas en las pasadas temporadas con otras nuevas que evocan lugares exóticos y misteriosos y décadas pasadas. Los noventa del siglo XX, así como la China y el Japón más imperiales, son algunas de las claves que sirven de inspiración en el periodo estival, especialmente en lo que se refiere a complementos y accesorios, la clave para convertir incluso un outfit completamente básico en algo espectacular y llamativo que deje el recuerdo de quien lo lleva allí por donde pase. Y es que no cabe duda de que un buen accesorio puede cambiar por completo un look, consiguiendo dar clase y glamour tanto en la playa como en los estilismos más urbanitas, para quienes sufran las altas temperaturas en ciudades. Los complementos vienen sin duda pisando fuerte este verano, pero para conseguir un look único y de tendencia conviene saber de antemano qué accesorios y complementos serán las mejores apuestas para conseguir brillar en cualquier ocasión, ya sea una cita romántica, una tarde de compras con amigas, o una reunión de trabajo.El étnico continúa con su reinado. Tras una temporada de primavera en la que esta tendencia ha arrasado en un sinfín de prendas y complementos, el verano parece querer seguir la estela de las tribus africanas y los indios americanos. Para incluir accesorios de esta tendencia en tu look de verano opta por cintas para el pelo, carteras de mano de gran tamaño, o pendientes coloridos que incluyan motivos relacionados. Wild wild west. El estilo vaquero del Oeste norteamericano sirve de inspiración para los complementos más chic este verano. De este modo, revivir el western con lazos para el cuello con un pequeño cráneo de animal al cierre, o con sandalias de flecos de piel y bolsos de piel vuelta de vaqueta, darán a cualquier look un estilo muy personal y lleno de glamour. Mezcla estos accesorios con unas buenas gafas de sol redondas y ganarás aún más clase. Lejano oriente. Los kimonos de telas suaves se renueva para cubrir cualquier look sencillo sin dar calor ni cargar el estilismo, y hacen revivir todo el lujo de Japón y China en su versión más clásica. Apostar además por algún collar con la imagen de un dragón, por pendientes con pequeños labrados de flor de loto, o por un complemento para el cabello que incluya flores de cerezo japonés, será sin duda el golpe de gracia para convertirte en el centro de todas las miradas este verano. Las mejores alpargatas. Este tipo de calzado propio del verano se reinventa para los armarios más exigentes, tomando diferentes prints atrevidos, como en colores neon, o formas al más puro estilo hipster, con cordones y suelas gruesas de esparto. Queridas cangrejeras. Si bien es cierto que los botines de tacón a modo de sandalia, con la parte que cubre el pie calada, serán una buena apuesta para las noches de fiesta de verano, las cangrejeras son el auténtico must de este verano para vestir los pies. Este calzado clásico de playa realizado en plástico gana en elegancia gracias a sus líneas femeninas en versión tacón o con suela plana, y se reinventa en materiales como la piel o la loneta. Ya hemos repasado lo que se va a llevar este verano en materia de complementos. Así que ánimo y a por los que más os gusten. Un saludo amigos.]]></content>
		</document>
		<document id="87131cb2a7f42d0979dddf4a24ac8921" url="http://www.fashiontotal.net/2013/07/coleccion-joyeria-swarovski-aw-20132014.html">			<content><![CDATA[Estimados lector@s de fashiontotal. Vamos hoy a echar un vistazo a la colección Swarovski AW 2013/2014. La ruta de la seda inspira a Swarovski en su nueva colección AW 2013/14 llamada “Tesoros Secretos" y que gira en torno a cuatro lugares legendarios: China, el Himalaya, India y Venecia. El Himalaya es una de las paradas destacadas en este brillante viaje. Es allí donde puede percibirse la majestuosidad de la naturaleza. Montañas, bosques y glaciares dejan su huella mineral en creaciones con líneas orgánicas y tonos neutros. Las nuevas líneas Vita y Vera son dos ejemplos perfectos del impacto que ejerció sobre Nathalie Colin el paisaje helado del Himalaya. La piedra central de los pendientes y colgante Vita se presenta tallada en forma de cabujón, resaltando sus contornos con pequeñas piedras de cristal tono sobre tono, engarzadas a mano con la exclusiva técnica Pointiage®. Vita imita los helados tonos invernales y se adapta con facilidad a diferentes looks, desde el sumamente sofisticado hasta el más clásico. Con esta colección, Swarovski demuestra su dominio en la técnica de la joyería y el corte del cristal. El trabajo en pavé y las cuentas y bordados vienen realzados por talles exclusivos y mallas de cristal y cristal de roca que proporcionan un brillo fascinante y revelador de una perfecta mezcla de innovación y herencia. Inspirada por los adornos de los trajes chinos, la línea Velour sorprende por su flexibilidad. El material base de microfibra con una gradación cromática en blanco y negro está decorado con cristales mientras, en el centro, el lugar de privilegio le corresponde a una gran piedra de cristal .Entre la pureza y la exuberancia, encontramos la línea Vera inspirada también en las cimas heladas del Himalaya y los fríos valles del rio Ganges. Tanto el collar como el brazalete presentan un diseño elegante, de acero inoxidable, brillando en Crystal Rock en una sutil gradación de cristales. Estas joyas combinan sabiamente la precisión, la modernidad y el refinamiento de una firma centenaria eternamente vanguardista. Para la temporada Otoño/Invierno 2013/14, Swarovski retoma elementos emblemáticos con una hábil mezcla de modernidad y sofisticación puesto que cada joya se adorna con piedras de cristal con tallas exclusivas y únicas que otorgan un resplandor fascinante.]]></content>
		</document>
		<document id="373badee0f2b7f45e8d7b3aacd0f956a" url="http://www.fashiontotal.net/2013/07/fosco-calzado-mujer-otono-invierno-2013.html">			<content><![CDATA[Estimados lector@s de fashiontotal. Haciendonos eco de la nota de prensa remitida por Piazza Comunicación, os vamos a presentar la línea de calzado que FOSCO ha preparado para esta próxima temporada Otoño Invierno 2013-2014. Líneas sencillas y diseños cómodos para dejarle todo el protagonismo a los detalles. Así es la nueva colección FOSCO para el próximo invierno, un homenaje al detalle en cada modelo de la colección. Las aplicaciones de cristal están muy presentes en la colección, ya sea en tejido o pieles afelpadas. Los motivos florales en negro con fondo azul petróleo en la zapatilla BRISLY (69 €), tacón joya en el botín tobillero BAENA (95 €), la caña de la biker BRILAIRE (100€) repleta de cristales o el modelo SEMPRE (75 €), el más sofisticado y elegante. La hebilla se convierte en una de las señas de identidad de la colección, presente en gran parte de las botas y botines, en reluciente oro que combinado con la piel negra aporta un punto de sofisticación a modelos que no deben faltar en un fondo de armario. COLCIN (95 €), biker de caña acolchada con doble correa y hebilla. ITAKA (139 €) botín de tacón y plataforma, en ante taupe, donde las hebillas de dos tamaños toman el protagonismo absoluto. RIAL (115 €), botín de punta almendrada y tacón fino, con triple correa y hebilla, so 90’s. ROCKS (89 €), de clara inspiración motera por su acolchado en la zona del tobillo, doble correa talonera con hebilla y terminaciones doradas. En dorado o negro, de pincho, media bola, cuadrada o grabada a fuego en la piel, la tachuela se convierte en el detalle más camaleónico de la temporada, combinando distintas formas y tamaños en un mismo modelo. BEILA (69 €), botín tobillero de serraje negro con el tacón salpicado de pinchos dorado. BIKENA (109 €), bota militar de tobillera cuajada de tachuelas negras. FOGI (79 €), oxford en serraje engrasado cuero con profusión de 2 tipos de tachuela de media bola dorada. MARUI (99 €), botín de piso de goma en serraje marrón con detalle al talón de profusión de dos tipos de tachuela. SAEL, botín negro con detalle en el frontal de pinchos dorados. STELVIO (119 €), biker en piel negra con trabajo en la caña de tachuelas grabadas a fuego.Oda al tacón. Perfiles dorados o materiales a contraste son los nuevos inquilinos de los talones. ANTERA, botín tobillero en serraje negro con perfil dorado en tacón, BEAST cuña de punta almendrada con perfil dorado en tacón, GLEO, botín western tacón cubano de serraje marrón con talonera en print de leopardo, MILIAN, botín negro en serraje negro con piel laminada al tono en talón y SYRIA, botín de tacón y plataforma en piel cepillada marrón con piel en florantik al tono en la talonera. Espero que os haya gustado la colección y os animéis a haceros con alguno de estos modelos. Un saludo amig@s.Created with flickr slideshow.]]></content>
		</document>
		<document id="d86f0446dbdefe3cba05ff4b9d288b78" url="http://www.fashiontotal.net/2013/07/swimwear-fashion-show-canarias-2013.html">			<content><![CDATA[Estimados lector@s de fashiontotal. Este fin de semana concluyó la edición 2013 de la Pasarela de baño SWIMWEAR FASHION SHOW GRAN CANARIA MODA CÁLIDA que presentaba las colecciones de moda baño para el próximo año 2014. La gran sorpresa de la clausura la protagonizaron Lenita y XTG, firmas que han protagonizado un emotivo desfile que ha dado por finalizado el certamen de este año. La primera en comparecer ante una audiencia expectante fue Elena Rubio con su propuesta My Garden para 2014, nombre que responde al estampado especial con el que la diseñadora teñirá sus tendencias para el próximo verano. Su propuesta se centra en las flores exóticas y en la variedad de colores, con un claro predominio del coral, el verde jade y el azul delave combinados con un amarillo girasol y un verde agua. También, en una moda elegante y natural materializada en bañadores, bikinis y trikinis, que no sacrifica el glamur por la comodidad.La valenciana Virtudes Langa ha propuesto un total de diez looks, todos pensados para una mujer segura de sí misma y sensual. Su nueva colección para 2014 se inspira en la frenética erupción de un volcán, elemento geológico que simboliza fuerza y temperamento. Eligiendo el negro como denominador común, Langa interpreta la esencia más salvaje de la mujer, plasmándola en unos diseños arriesgados y elegantes en los que los materiales elegidos son la piel de serpiente, las plumas naturales y el tul elástico. Seguidamente, María Mía ha comparecido presentando Volver, una colección basada en tankinis y bikinis que, conjugados con culottes, han sido confeccionados en rizo americano de algodón puro. La paleta de colores se ha decantado por el verde pistacho, el naranja pasión, un suave beige y un vistoso amarillo. María Mía ha dado paso a la casa israelí Gottex, la cual con Cruise 2014 ha reconocido una firme apuesta por el color y los estampados print. Han desfilado tonos llamativos y luminosos que han dejado latente el dominio de la firma en la confección de tejidos artesanales. Gottex ha resumido su 2014 en cuatro líneas de producto: Esssentials, donde se concentran los clásicos de la marca; Contour, donde el diseño moderno, los brillos y un innovador tejido ligero son el centro de atención; Classics, donde se encuentran las estampaciones frescas y el uso de los animal print, los estampados paisley y las ornamentaciones florales y en joya; y New Vision, tendencia ideada para una mujer cosmopolita, con guiños que remiten a una esencia étnica y bohemia e incluyen dibujos cuidadosamente realizados a mano.La propuesta de la canaria Nuria Gonzales supuso para los presentes centrar su mente e imaginar cada prenda como un lienzo ajustado al cuerpo humano a modo bastidor. Adaptando cada diseño a la idea de un cuadro, esta colección se concentra en una obra pictórica creada con la particular técnica del monotipo, muy asociada a esta diseñadora y consistente en la estampación en licra. Así, en White Mamá, se confunden roles entre moda y arte y se logran prendas donde el color asume una apariencia fresca, en movimiento y difuminado. Red Point ha creado una colección conformada de ocho tendencias, una de las cuales ha sido desvelada en el desfile de hoy. Bajo el concepto Peppermint Dreams, se ha presentado una moda fresca y geométrica, de inspiración vegetal donde ha predominado el efecto de caleidoscópico. El verde se ha impuesto en todas sus gamas. Con la firma internacional Miss Bikini, las modelos han desfilado convertidas en auténticas amazonas contemporáneas. La exploración del alma por parte de estas guerreras mitológicas ha dado lugar a una colección inspirada en un edén multicolor y ambientada en una salvaje jungla de talante tribal. Con tal motivo de inspiración, la explosión de color ha estado garantizada y los amarillos, corales, turquesas y verdes, en contraste con unos suaves nude y café, han invadido todo el aforo del certamen. Esta marca visiona un bikini para 2014 a modo joya, dibujando selvas tropicales, panteras y jirafas en dorado con aplicaciones en strass, confeccionado en un novedoso tejido en devoré.Dolores Cortés ha presentado para 2014 una colección basada en estampados fotográficos, recreando así bellos atardeceres en la idílica playa Lido di Venezia. Tomando como fuente de inspiración una marcada influencia manierista, las nuevas tendencias de Cortés evocan a tiempos pasados. Ejemplo de ello es el predominio del bandeau de estilo marinero. Pequeños peces dibujados y combinados con rayas han sugerido un aire desenfadado, mientras que la sofisticación se ha logrado con drapeados y detalles en forma de lazo XXL. Rosa La Cave ha planteado una colección dividida en tres líneas: Bailando sobre lavandas, Abre tu imaginación y Gotas de agua, todas inspiradas en la literatura y en la más tierna poesía. Su nueva colección para 2014 ha sido confeccionada con tejidos de estampación propia. El momento más emotivo de la jornada de hoy ha llegado con el desfile de Lenita & XTG, el cual ha supuesto el retorno de los diseñadores canarios más internacionales a este certamen tras cinco años de ausencia. Su apuesta para 2014 es clara y está basada en la frescura y el color. Siguiendo con su posicionamiento de marca, el desfile de hoy ha recordado que Lenita & XTG son claves en la moda de baño de aire sport y casual. En Lenita Burman se han podido distinguir cinco líneas principales, combinando propuestas románticas, rockeras, urbanas, surferas y hippie-chics. Los brillos y los flúor se han impuesto en una tendencia de originales estampados. XTG, después de haber revolucionado la moda de playa con un estilo muy particular de bañador corto estampado, ha apostado por una tendencia sport style. La marca ha sido fiel a su público y ha presentado unas bermudas orientadas a los amantes del surf. Los estilismos están enfocados a mostrar las nuevas líneas con las que la marca ha ampliado su oferta de sportwear. Con la suma de camisetas, shorts, sudaderas y complementos varios a una colección de baño, XTG ha logrado alcanzar la categoría de marca global. Para esta colección que ha visto la luz hoy, Mentado ha hecho uso en exclusiva de fibras naturales, apostando por el carácter ecológico y respetuoso con el medio ambiente en la fabricación de tejidos que desde sus inicios han defendido Lenita & XTG. Espero que os hayáis podido hacer una idea de por donde va a ir la moda baño en el año 2014. Saludos y hasta pronto.]]></content>
		</document>
		<document id="15fc372a56408e0312cbdef26c53d7cc" url="http://www.fashiontotal.net/2013/08/actores-hollywood-mejor-pagados-2013.html">			<content><![CDATA[Estimados lector@s de fashiontotal. Hoy hablaremos de dinero. Tranquilos que fashiontotal no va a pasar a ser un blog de pago ya que seguramente no ganaríamos ni para pipas. Nos estamos refiriendo al dinero que ganan los famosos. Más concretamente vamos a repasar los diez actores mejor pagados del 2013. A tal efecto nos hemos ido a las mundialmente famosas listas de Forbes y he aquí el resultado obtenido por lo que a las ganancias de los diez actores mejor pagados de Hollywood se refiere. En el número uno de nuestro top ten de ganancias tenemos al actor Robert Downey Jr con unos ingresos anuales de 75 millones de dólares. He de reconocer que yo no los gano todos los días. “Los vengadores” fue la tercera película más taquillera de la historia y ninguna estrella se benefició más de ello que Robert. Tony Stark puede no haber sido el líder del grupo (honor que corresponde al Capitán América) pero Downey fue el único actor indispensable, lo que le permitió exigir el mayor salario. Mientras Robert continúe deseando seguir poniéndose el traje de Iron Man, seguramente continuará siendo uno de los actores mejores pagados de Hollywood. En el número dos de nuestra lista encontramos a Channing Tatum con unos ingresos de alrededor de 60 millones de dólares. No cabe duda de que Channing destaca por su físico pero a lo largo de este último año ha demostrado que, además de guapo, es uno de los hombres de negocios más inteligentes de Hollywood. Channing y el director Steve Soderbergh financiaron ellos solitos la película “Magic Mike” basada parcialmente en el pasado del actor como stripper masculino. Así, cuando la película (que contaba con un presupuesto de 7 millones de dólares) fue un éxito en taquilla, ambos se repartieron los beneficios. Ahora Tatum está convirtiendo a Mike en una franquicia con una segunda parte a la vista, un espectáculo en Broadway y un proyecto de bar en Nueva Orleans. El número tres es para todo un clásico, el guapo actor australiano Hugh Jackman con unas ganancias de 55 millones de dólares. Cantar, bailar y dar una patada en el culo a los malos está incluido en su trabajo diario. El actor, que quizás sea más conocido por interpretar a Wolverine (Lobezno) en las múltiples películas de “X-Men” demostró el año pasado que también puede hacer llorar a los espectadores. Con el papel de Jean Valjean en “Los Miserables”, Jackman logró una nominación al Oscar y ayudó al musical a ingresar 438 millones de dólares con un presupuesto de tan sólo 61. Además de ello, el actor también es empresario y dueño de una empresa de café y té, Laughing Man, que dona todos sus beneficios a obras de caridad. Bien por Hugh! Vamos para abajo. En el número cuatro encontramos al actor Mark Wahlberg con unos ingresos de 52 millones de dólares. “Ted” fue una de las sorpresas del 2012. La comedia de 50 millones de dólares acerca de un osito de peluche que cobra vida y crece, ganó 550 millones de dólares y ayudó a Wahlberg a aterrizar en esta lista. Mark se encuentra igual de cómodo haciendo comedias que dramas como “The Fighter” y ya ha recibido dos nominaciones para los Oscars. Pero es la primera vez que logra romper la taquilla. En un futuro está previsto que se enfrente a un grupo de coches robots en la próxima entrega de “Transformers” que llegará a los cines en el verano de 2014. Con el número cinco y en mitad de la tabla encontramos a Dwayne “La Roca” Johnson que en el último año se ha embolsado la nada despreciable cifra de 46 millones de dólares. El antiguo luchador es ahora toda una estrella. Durante más de 10 semanas del 2013, Johnson ha tenido una de sus películas entre las diez más taquilleras. “Fast & Furious 6” ingresó más de 500 millones de dólares en menos de dos semanas y “G.I Joe: Retaliation” es otra franquicia que Dwayne ha sacado a flote. El actor se está moviendo hacia la producción en televisión con “El Héroe”, un reality donde Johnson reta a gente normal a actuar como auténticos héroes. En el número seis encontramos otro clásico, Leonardo DiCaprio con unas ganancias en el último año de 39 millones de dólares. Las películas de Leo normalmente no tienen un final feliz (el actor muere a menudo al final) pero no hay duda de que son súper rentables. En el último año ha trabajado en “Django Desencadenado” y aunque la adaptación de 2013 de “El Gran Gatsby”, del director Baz Luhrmann, parecía difícil de vender , con di Caprio a la cabeza, recaudó con facilidad más de 250 millones de dólares, convirtiéndose en la película más exitosa de la carrera de Luhrmann. No obstante, el mayor éxito en taquilla de di Caprio sigue siendo el “Titanic” de 1997. La película, en la que para variar el chaval muere al final, es el segundo film más taquillero de toda la historia. El siguiente lugar en nuestra lista es para Adam Sandler con unos ingresos de 37 millones de dólares. Quizás Sandler debería de hacer más películas de animación. Las películas convencionales de este showman como “Este es mi hijo” o “Jack y Jill” no tuvieron demasiado éxito en taquilla pero “Hotel Transylvania” (de la que es productor y en la que pone la voz al personaje de Drácula) resultó ser uno de sus mayores taquillazos hasta el día de hoy ingresando 347 millones de dólares con un presupuesto de tan solo 85. Además de ello también ha pedido bastante dinero por la segunda parte de “Grown Ups” quizás recordando que la primera parte fue la segunda película más taquillera de su carrera. En una lista como la que nos ocupa no podía faltar Tom Cruise aunque sea en la octava posición con unos ingresos de 35 millones de dólares. En el último año Cruise ha interpretado el papel de Stacee Jaxx en la comedia musical “Rock of Ages” (La era del rock). “Jack Reacher” (2012) es el ejemplo perfecto de porqué nunca se puede infravalorar a Tom. La película, que trata sobre un antiguo francotirador militar, recibió críticas de lo más normalitas y lo hizo más bien mal en las taquillas estadounidenses donde solo recaudó 80 millones de dólares. Pero en el extranjero fue todo un exitazo. El film, que contaba con un presupuesto de 60 millones de dólares, ingresó un total de 217 demostrando que, al menos fuera de los USA, Seguramente el próximo retorno de Tom a “Misión Imposible” le mantendrá en esta lista y es que el actor sigue siendo una de las estrellas más taquilleras de Hollywood. Casi al final de nuestra lista y con el número nueve encontramos al veterano actor norteamericano Denzel Washington con unos ingresos de 33 millones de dólares. Denzel logró este año su sexta nominación a un Oscar por su papel en “El vuelo”, película en la que interpreta a un heroico piloto de aviación civil que trata de luchar contra sus adicciones. Washington redujo su salario un 90% para protagonizar la película a cambio de una mayor participación en los beneficios finales. La apuesta le salió bien ya que la película, que contaba con un presupuesto de 31 millones de dólares, ingresó más de 162. Terminaremos nuestro repaso a los diez actores mejor pagados con Liam Neeson y sus 32 millones de dólares. En el último año Liam ganó más que algunos actores como Ben Affleck y Will Smith a pesar de estar por detrás de ellos en los rankings de la fama. Aunque pueda no estar tan en el candelero como otros actores, a la chita callando Liam lleva una de las mejores carreras de Hollywood gracias a películas de bajo coste y alta rentabilidad (aunque bastante malas) como “Taken” o “The Grey”. ]]></content>
		</document>
		<document id="ab43fb3342a3f8d41d4e2281772a0b6b" url="http://www.fashiontotal.net/2013/08/jourdan-dunn-modelo-britanica.html">			<content><![CDATA[Estimados lector@s de fashiontotal. Vamos hoy a retomar nuestros artículos dedicados a las mejores modelos del mundo fashion hablando sobre una modelo que últimamente ha aparecido en los medios por ser rechazada para un desfile por la casa Dior por tener demasiado pecho. Yo siempre he creído que a estas chicas lo que les sobra no es precisamente pecho pero los de Dior parece ser que tienen otra opinión. Seguramente ya hayáis adivinado que nos estamos refiriendo a la modelo británica Jourdan Dunn a quién algunos consideran por otra parte como la sucesora de su compatriota Naomi Campbell. Jourdan ha alcanzado la fama por sus piernas y su forma de desfilar que parece ser que perfecciona practicando con tacones muy altos. Vamos allá con la vida y milagros de nuestra nueva amiga Jourdan. Aquí la teneís:Jourdan Dunn nació el 3 de agosto de 1990 en Londres, capital del Reino Unido y creció en Greenford, en el oeste de la ciudad. Tras ser descubierta mientras compraba con una amiga en el Primark, firma un contrato con la agencia Storm Management de Londres a la que deja al año siguiente para firmar con Women Management. En febrero de 2007 Jourdan debuta sobre las pasarelas de Nueva York y Milán desfilando para las colecciones de otoño de Marc Jacobs, Ralph Lauren y Salvatore Ferragamo. En septiembre de ese mismo año la modelo británica protagoniza un editorial de “Allure” y aparece en Vogue.com bajo el título de nueva estrella de la moda. Para finalizar el año Jourdan desfilaba en París para las colecciones de Primavera 2008 de Alexander McQueen y Hermès. A principios de 2008 nuestra amiga cierra en Londres el desfile de la colección de Otoño 2008 de Duro Olowu y se convierte en la primera modelo negra en desfilar para Prada en los últimos diez años. En el mes de marzo Jourdan protagonizaba un editorial para "Dazed & Confused” y aparece en Style.com que la incluye en su lista de las diez modelos más prometedoras. Aquí tenéis los datos y medidas de la guapa Jourdan:- Nombre completo: Jourdan Dunn - Fecha de nacimiento: 3 de agosto de 1990 en Londres - Estatura: 179 centímetros (5 ft 10.5 in) - Medidas: 81-58-89 (EU) ; 32-23-35 (US) - Color de cabello: negro - Color de ojos: castaños - Talla de vestido: 34 (EU) ; 2 (US) - Número de calzado: 40 (EU) ; 10 (US) - Agencias: Storm Model ManagementEn el mes de junio de 2008 la modelo aparece en editoriales de “i-D” y “Vogue” Francia, en julio protagoniza un nuevo editorial para “Vogue”, aparece en la portada del número de “Vogue” Italia dedicado en exclusiva a las modelos negras y desfila en París para las colecciones de alta costura de Givenchy y Jean Paul Gaultier convirtiéndose además en uno de los rostros de Benetton. Ya en agosto, Dunn repite editorial para “Vogue” Italia y es fotografiada para la portada del número de Otoño de “POP”. En septiembre aparece en la portada de “i-D” y cierra en Nueva York, Londres y París los desfiles de la colección Primavera 2009 de Rodarte, Ossie Clark y Alexander McQueen abriendo en Milán el de la colección de Matthew Williamson para Pucci. Ya en octubre, Jourdan es nominada para el título de “modelo del año” por el British Fashion Council junto a Agyness Deyn y Lily Donaldson, título que logrará finalmente al mes siguiente. Ya en noviembre comparte la portada de “Vogue” Reino Unido con Rosie Huntington y Eden Clark y aparece en editoriales de "Dazed & Confused”, “V” e “ i-D”. Para terminar el año, en el mes de diciembre Jourdan aparece en un nuevo editorial de “Vogue” Reino Unido junto a Lily Donaldson y en la portada de “Elle” Francia.Ya a principios de 2009, Jourdan aparece en el mundialmente famoso calendario de la revista “Vogue” Francia, aparece en un editorial de “Vogue” y desfila en París para las colecciones de Primavera de Chanel, Christian Dior, Givenchy y Jean Paul Gaultier. En el mes de febrero protagoniza dos editoriales para “Vogue” y abre en Nueva York, Londres y París los desfiles de las colecciones de Otoño de Jason Wu, Oscar de la Renta, Vivienne Westwood, Issa y Giambattista Valli cerrando los de las colecciones de Oscar de la Renta, Barbie, Thakoon, Betty Jackson, Twenty8Twelve e Issa. En el mes de mayo aparece en la portada de “Vogue” y en un editorial de “Vogue” Italia y en junio protagoniza nuevos editoriales para “Vogue” Rusia y Reino Unido y “W”. Acto seguido Jourdan participa en la portada del número pre-Otoño de “i-D” junto a Arlenis Sosa, Chanel Iman y Sessilee Lopez y en septiembre vuelve a las páginas de “Vogue” y “Vogue” Italia. En el mes de octubre una embarazada Jourdan Dunn desfila en París para la colección Primavera 2010 de Jean Paul Gaultier, en noviembre aparece en la portada de “Teen Vogue” y el día 8 de diciembre de 2009 da a luz a su hijo Riley. Vamos con el año 2010. En el mes de febrero la británica aparece sobre la pasarela londinense en el desfile de la colección de Otoño de Aquascutum. Quizás debido a su maternidad y al cuidado de su hijo recién nacido, Jourdan no vuelve a dar señales de vida hasta el mes de septiembre cuando aparece en un nuevo editorial de “Vogue”. Al mes siguiente la modelo cierra en París el desfile de la colección Primavera 2011 de Lanvin y aparece en un nuevo editorial de “Vogue” para cerrar el año en noviembre protagonizando dos nuevos editoriales de la citada revista. A principios de 2011 la modelo se convierten en el rostro de Burberry y firma un contrato con la división de cosméticos de Yves Saint Laurent. En el mes de febrero abre en Milán y Nueva York los desfiles de las colecciones de Otoño de Burberry y Zac Posen y aparece en un desplegable en blanco y negro de la revista “Vogue” Italia junto a Sessilee Lopez y Chanel Iman. En el mes de marzo protagoniza sendos editoriales para “V” y “Vogue” y en abril aparece de nuevo en las páginas de “Vogue” y en la portada de número de Primavera de “i-D”. En junio protagoniza un editorial para “Numéro” y en agosto aparece en editoriales para “Vogue” Francia y Reino Unido y protagoniza la campaña publicitaria de Otoño de Burberry. En el mes de septiembre vuelta a las páginas de “Vogue”, en octubre aparece en un editorial de “Dazed & Confused” y termina el año apareciendo en la portada del número de invierno de “i-D”.En enero de año siguiente la chica aparece en un editorial de “W”, en marzo protagoniza editoriales para “Vogue” y “W” y en abril aterriza en las páginas de “Vogue” Japón. Acto seguido protagoniza la campaña publicitaria de la temporada de Primavera de Burberry Beauty y en junio aparece en nuevos editoriales para “Vogue” Reino Unido, Italia y España, repitiendo en septiembre para la edición británica. Durante la ceremonia de clausura de los Juegos Olímpicos de Londres, Jourdan fue una de las modelos británicas que lucieron diseños creados por diseñadores británicos especialmente para el evento. Junto a ella también desfilaron Naomi Campbell, Kate Moss, David Gandy, Karen Elson, Lily Donaldson, Georgia May Jagger y Stella Tennant. Jourdan lució un vestido blanco y dorado de Jonathan Saunders con tocado de plumas de Stephen Jones. Además de ello a finales de 2012 se calza sus alas para participar como ángel en el Victoria's Secret Fashion Show. En marzo de 2013 Jourdan levantó una cierta polvareda cuando en un reportaje para la revista “The Edit” habló de discriminación al asegurar que algunas agencias rechazaban contratar modelos de color alegando que los clientes no querían ya más chicas negras. A finales de junio la británica afirmaba en un tuit que había sido apartada de de un desfile de la casa Dior por el tamaño de sus pechos (al parecer su talla 85B era demasiado grande). Si a esto se le llama demasiado grande que venga Dios y lo vea…… Por lo que hace referencia a su vida privada ya hemos adelantado que la modelo tiene un niño llamado Riley fruto de su relación de cinco años con su novio Jordan Cummings quién por cierto fue arrestado por tráfico de cocaína al poco tiempo del nacimiento del niño. Para terminar el post os dejaré con un slideshow con las mejores fotos de Jourdan y con un par de vídeos de la modelo británica. Saludos amig@s.Created with flickr slideshow.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>