<author id="94073f80e364e20f8a5828d26effad84" url="porfinenafrica.blogspot.com" feed="http://porfinenafrica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="d163590fa874b055b046e651aaa6b1f3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/LEBJJ/~3/0M3NWiZwdhc/persiguiendo-un-sueno.html">			<content><![CDATA[Este miércoles, para los que estéis en Murcia, presentación del libro "3052. Persiguiendo un sueño". 3.052 son los kilómetros que median entre Dakar y Murcia, donde fue a parar el protagonista de ete libro.Os dejo un pequeño estracto, que sirve para entender por qué tantos emprendieron esta aventura:"En Yarakh había una especia de epidemia. La gente hablaba de España en todos los lugares. Muchos vendían sus negocios, sus bienes o cualquier cosa que tuvieran para poder marcharse (...) En todos los debates, la palabra "España" era la protagonista".No conozco personalmente al autor, pero sí a su hermano, Pape, que me ha hablado largo y tendido de este viaje que ahora pone sobre el papel Mamadou Dia. Un viaje lleno de sinsabores, pero también de alegrías y, sobre todo, de mucho trabajo que ahora termina de verse premiado con la publicación de este libro. ¡Enhorabuena a los dos y a todos los demás que han conseguido su sueño!.]]></content>
		</document>
		<document id="2dc2677cb9342a31e376289c23b35cbb" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/LEBJJ/~3/0WCBmd1Tsl4/manana-cumplire-20-anos-alain-mabanckou.html">			<content><![CDATA[“Este es un libro que habla de mi infancia, un retrato personal de los años 70 y 80”. Así describe el escritor congoleño (de Congo-Brazzaville) Alain Mabanckou su obra “Mañana cumpliré 20 años”, que presentó el pasado viernes en Casa Árabe de Madrid.Una obra en la que se entremezclan las historias íntimas, los pensamientos y sensaciones de un niño de diez años ante cosas que no llega a comprender del todo pero que empieza a intuir, y retazos que nos muestran cómo era su país –el Congo Bazaville de la época. Historias de andar por casa y reflexiones sobre alta política nacional e internacional. Un mundo convulso que vemos a través de los ojos de este niño, quien a su vez intenta completar el puzzle con lo que le cuenta su padre, oyente fiel de “La voz de América” (que emitía en francés en buen número de países).“La radio es casi un personaje más en el libro. Quería mostrar que incluso en un país pequeño, como Congo Brazaville, los niños y los mayores aprendíamos a través de la radio. Era esencial, y lo conocíamos todo. No queríamos escuchar la radio nacional, porque sólo daba información sobre el presidente; en cambio la Voz de América se convirtió en una de las emisoras más seguidas”. Y eso a pesar de que, en aquellos años, vivíamos “en una África ‘comunista’. Nos acabábamos de independizar y alinearnos con la Unión Soviética era la forma de rebelarnos y desligarnos del colonialismo. Había que aprender ruso, no inglés ni francés, porque estos eran los idiomas del capitalismo. Y había que leer a Marx, claro”.  Precisamente los Marx y Engels están muy presentes en su libro, a través de la figura de su tío, un comunista de buena posición, en el que teoría y práctica no terminan de converger.Pero en realidad éste no es un libro de política, ni mucho menos; es un texto que pretende, sobre todo, narrar el ambiente de una familia congolesa de la época. Con sus peculiaridades (para nosotros), sus traumas, sus costumbres y sus diversiones.Así, aprendemos cómo el pequeño Michel vive con total naturalidad el hecho de tener dos madres. La biológica y la primera mujer de su padre, que le acoge en casa como si de un hijo más se tratara. –“Yo tuve la suerte de tener dos madres. Y para mí era una ventaja. Porque si una no te daba algo, siempre podías pedírselo a la otra. Y los hermanos eran reales, todos me aceptaban como uno más. Aquí he visto hermanos de sangre que viven en el mismo barrio y apenas se ven”, explica Mabanckou”- . Y vemos, en cambio, como Mama Pauline sufre por tener tan sólo un hijo y se desvive acudiendo a médicos y hechiceros que le ayuden a volver a procrear.  Así conocemos también el mercado, el hotel para extranjero donde trabaja el padre, la tienda del sastre, el profesor de la escuela… Un crisol de personajes que nos trasladan a una época que, a primera vista, puede parecer extremadamente lejana pero que en realidad, quizás no lo sea tanto.En definitiva, un relato contado con tono ingenuo, divertido y con mucho sentido del humor, en el que Mabanckou retrata su propia infancia. “Para mí es un libro diferente a todo lo que he escrito antes, porque es en el que más me he confesado”, afirma sin dudarlo.Alain Mabanckou, posando con su libro'Memorias del Puercoespín', ganador del PremioRenaudot. Fuente: Congo PlurielAlain Mabanckou (1966, Pointe-Noire República del Congo), es licenciado en Literatura y Filosofía, ha trabajado en diferentes universidades estadounidenses y ha escribo un buen número de libros, que le han valido premios de renombre como el Renaudot por Memorias del Puercoespín” (2006) [gracias a O Suso por advertir la errata] o el Premio de los cinco Continentes de la Francofonía por Verre Cassé (2005).Su última obra, publicado en Francia el año pasado, es Le Sanglot  de l’homme moir, un libro con el que ha levantado polémica al apelar a la responsabilidad de los negros en su presente  y su futuro, criticando a las voces que culpan de todo lo que hoy sucede al colonizador.  “Hay que parar de llorar y tomar el destino en nuestra manos”, dice con rotundidad.]]></content>
		</document>
		<document id="296ce246dab4c44ab11ff5b8b8921e4e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/LEBJJ/~3/1UyMYCv8Xzg/premios-nobel-con-caracter-condicional.html">			<content><![CDATA[Los premios Nóbel, especialmente el de la Paz, deberían otorgarse con condiciones y ser susceptibles de retirarse en caso de que el receptor no cumpliera una serie de requisitos mínimos.Viene esto a cuento de las declaraciones de la presidenta de Liberia, Ellen Johnson Sirleaf, -flamante ganadora del galardón junto a otras dos mujeres por su trabajo a favor de la paz y la igualdad de las mujeres-, que se ha dedicado a defender las leyes que criminalizan la homosexualidad alegando que “existen determinados valores en la sociedad africana que quiere preservar”.                    Entre estos valores debe estar, por ejemplo, el de poder condenar con hasta un año de prisión a aquellos culpables de “sodomía voluntaria”. O hasta cinco para aquellos “seduzcan, animen o impulsen a otra persona del mismo sexo a mantener relaciones sexuales”, según prevé una de las leyes propuestas por asociaciones antihomosexualidad del país. Si esos son los valores de la esta señora, por favor, que le retiren el premio ya. Y comprendo que no es fácil hablar de homosexualidad en África (si no, vean la que se lió en Senegal por unas palabras de uno de los candidatos, o las enormes presiones que sufren los homosexuales en Uganda, Camerún o Kenya), pero doña Ellen Johnson Sirleaf, aunque sólo fuera por el Nóbel de la Paz que lleva a sus espaldas, debería aprender a respetar un poco más la diversidad de sus ciudadanos.]]></content>
		</document>
		<document id="caaadaa8d0d8a00eaf52dd108a8911cc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/LEBJJ/~3/3IfTIK2YhPo/lucesr-en-la-sombra.html">			<content><![CDATA[El pasado miércoles salió a la venta Luces en la Sombra, un libro de fotografías a favor de la infancia. Una joya que por fin podemos tener entre nuestras manos.  Una de las imágenes que encontramos en el libro 'Luces en la sombra'Copyright: Jesús TejelUn proyecto en el que las editoras, Raquel Torija Santos y Ana Tourón Porto, han puesto mucha ilusión y muchas horas de horas de trabajo, convencidas de que “hay "luces en la sombra”, luces en las miradas de niños y niñas de todo el mundo, que no pierden la esperanza de tener un futuro y una vida más justos; niños y niñas que nos brindan de forma desinteresada una lección de humildad, constancia, perseverancia, compañerísmo y amistad; que lejos de quejarse ante la adversidad, se muestran felices y optimistas. Ellos son los verdaderos protagonistas de este libro, que recoge sus historias vitales. Si con esta edición conseguimos que sus vidas sean más fáciles, que no tengan que renunciar a sus sueños por falta de medios, sin duda, habrá merecido la pena”.En el libro han participado  73 fotógrafos, -elegidos entre los más de 500 que se presentaron a la convocatoria- que han cedido sus imágenes, y una decena de representantes del mundo del arte, la comunicación o la cocina que han puesto letras a las imágenes.Con un índice que es toda una declaración de intenciones, -“La comida bien repartida es más”, “Largo camino hacia la escuela” o “Felices con muy poco” son algunos de sus capítulos- este libro nos ayuda, a través de fotografías, a ir conociendo la vida de niños y niñas de muy diversos lugares del planeta que luchan por salir adelante a pesar de las dificultades. Además, y quizás lo más importante, las ventas del libro, que se puede adquirir en formato digital o impreso (7 o 17 euros respectivamente),  irán destinadas íntegramente a la campaña ‘Todos contamos’, de Save the Children, a través de la cual la organización forma a personal sanitario en países en vías de desarrollo con el fin de reducir muertes infantiles y maternas prematuras. El año pasado, la campaña ayudó a formar a 84.906 personas del ámbito sanitario en 17 países de todo el mundo, y el objetivo para 2015 es llegar a los 400.000.Doble motivo para adquirir este libro que, sin duda, merece mucho la pena.Porque lo realmente importe es...]]></content>
		</document>
		<document id="a9466d511f8d396b82a0e251c4855719" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/LEBJJ/~3/4pHePd-d1iI/una-campana-dura-y-original-contra-los.html">			<content><![CDATA["Jódete y vive con ello". Más o menos esto es lo que durante años les ha estado diciendo, sin decirlo, la petrolera Shell a los habitantes del Delta del Níger. Ahora, una asociación ecologista lo ha puesto negro sobre blanco en un vídeo que parodia la actuación de la compañía a través de una  supuesta aplicación para móviles creada por la petrolera para 'ayudar' a los ciudadanos afectados por los vertidos.No tiene desperdicio. Entre otras cosas, el simpático ejecutivo dice así:"Según hemos sabido recientemente, las explosiones de gaspueden ser peligrosas así que hemos decidido mostrártelas en el mapaen tiempo real, para ¡que puedas cambiar tus planes de viaje!"“Como la demanda de energía crece cada día, los vertidos de petróleo, las explosiones de gas y el agua contaminada se han convertido para muchos en un modo de vida. Por ejemplo, para nuestros amigos en el Delta del Níger. Esta forma de vida es estresante, sí, pero aquí está Shell para ofreceros soluciones fáciles e innovadoras a vuestros problemas. Estamos orgullosos de presentaros la nueva app de Shell para Iphone. Si eres el primero en informar de un vertido a través de tu móvil, automática ganas puntos-Shell que podrás convertir en estupendos premios, como un kit completo de supervivencia ante vertidos. También puedes acumular puntos avisándonos de los lugares en los que el agua está contaminada, y además te ofreceremos toda la información sobre fuentes de agua alternativa en 3.000 kilómetros a la redonda. Y, queridos amigos nigerianos, recordad que, según hemos sabido recientemente, las explosiones de gas pueden ser peligrosas si no se observan desde una distancia prudencial, así que hemos decidido mostrártelas en el mapa en tiempo real, para ¡que puedas cambiar tus planes de viaje! Seguir leyendo:Y para facilitarte la logística, nuestros expertos han trazado meticulosamente el plano de oleoductos y gasoductos de la zona creando lo que llamamos “El expreso de los gasoductos”  Es muy excitante para nosotros estar a la vanguardia tecnológica de los nuevos avances; buscando soluciones que permiten mantener el mercado de la energía asequible, accesible y aceptable para todos”. &amp;amp;lt;p&amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;p&amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;p&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;p&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;p&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;Obviamente &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;br&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/p&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/p&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/p&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/p&amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;lt;/p&amp;amp;gt;Obviamente, el vídeo es una forma de denuncia ideada por la asociación ecologista holandesa Amigos de la Tierra (Friends of the Earth Netherlands/Milieudefensie), como parte de su campaña Worse than Bad lanzada el pasado 1 de mayo. La campaña quieren dar mayor visibilidad mediática a las aberraciones medioambientales que la petrolera ha estado cometiendo durante más de 50 años y por los que ha sido condenada en varias ocasiones. Además,  coincidiendo con la reunión de accionistas de la compañía que se celebraré el próximo día 22, exige a Shell que tome medidas urgentes, entre ellas: un compromiso y plan de viabilidad para limpiar las zonas en las que se han producido vertidos y compensaciones para los afectados. De no darse estos pasos, avisan, "intensificarán su campaña contra la industria petrolera". * Para saber más sobre Nigeria y el petróleo, puedes leer esta entrada.  ]]></content>
		</document>
		<document id="90a6f47d60a235a24442bf10b442250" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/LEBJJ/~3/AKKQ7P6fpB8/ser-inmigante.html">			<content><![CDATA["Ser inmigrante es muy duro. Es vivir entre dos orillas" Dia Mamadou, autor del libro '3052. Persiguiendo un sueño'Pregunta: ¿Qué les dirías a los jóvenes que están buscando la manera de salir de Senegal? Respuesta: Mira, si toda la energía que los jóvenes africanos estamos gastando en Europa, buscando trabajo, malviviendo, peleando por los papeles… la estuviesen empleando en África, creo que saldríamos adelante. Y eso es lo que debemos hacer, nosotros y ellos. Yo mismo, a veces me siendo culpable, por estar gastando mi energía aquí”. Pero el problema es que las noticias que nos llegan, por la televisión e incluso quienes están aquí, es que todo es bueno en Europa. La pobreza de Europa no cruza más allá de Melilla. Y todo lo positivo que hay en África, tampoco. Les contaría, además, que ser inmigrantes es muy duro. Es como estar entre dos orillas. Aquí nunca seré español, y cuando vuelvo allí, me miran de otra manera. Yo a veces me planteo nosotros, ¿qué somos?. Te vas y las cosas allí van evolucionando, y a veces cuesta volverse a integrar totalmente. De hecho, a mí hasta me han timado. Me monto en un taxi y ¡me cobran cuatro veces más de lo que cobran a alguien que viva allí!]]></content>
		</document>
		<document id="3586e175d69b5818cdc730b37ac8e9cc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/LEBJJ/~3/b6sWR2A9MvM/la-soberania-de-los-pobres-crisis-en.html">			<content><![CDATA[Habla Bru Rovira, sobre la crisis alimentaria en el Sahel.No se pierdan tampoco este reportaje de Jose Naranjo: Sahel: el hambre nuestro de cada día]]></content>
		</document>
		<document id="97f8a309d56d67a0204ace7b45a52670" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/LEBJJ/~3/clgBzlsobUs/mayombe.html">			<content><![CDATA[“Esta novela fue escrita cada anochecer, durante un año, en plena selva de Cabinda, donde el autor luchaba contra el colonialismo portugués”; así comienza la sinopsis que invita a leer Mayombe, la novela de Carlos Mauricio Pestana dos Santos, más conocido como Pepetela. No sé si será realidad o invención literaria, pero me gusta pensar que es cierto y leyendo el libro no cuesta nada imaginarse al autor escribiendo en su libreta cada noche, después de un largo día en el Mayombe, nombre que se da la selva tropical en la zona de Cabinda. Lo que sí es seguro es que Pepetela, hijo de angoleños blancos y descendiente de colonizadores, decidió en 1963 integrarse en el Movimiento Popular de Liberación de Angola (MPLA), con el que luchó contra los colonizadores durante largos años.Su novela, que no pudo publicarse hasta el año 1980, describe el día a día de un grupo de guerrilleros que luchan en Cabinda (una pequeña franja de tierra perteneciente a Angola pero que se encuentra físicamente separada del resto del país por lo que hoy es la República Democrática del Congo). Un lugar en el que la lucha era más difícil si cabe que en el resto del país.    “Forzados a hacer la guerra aquí, en una región ajena, donde no hablan nuestra lengua, donde el pueblo es contrarrevolucionario, ¿qué hacemos aquí?” Se pregunta uno de los protagonistas.Mayombe es una novela que cuenta la guerra, pero mucho más que la guerra. Una historia en la que la lucha se entremezcla con el día a día, las largas horas de vigilancia, las disputas internas en el incipiente partido, la burocracia, los sentimientos, el amor y el hambre. Una historia en la que la guerra es sólo la excusa para reflexionar sobre la vida y las personas, sobre el porqué de nuestras decisiones y las consecuencias de nuestros actos.Cabinda es la zona señalada en rojo.Imagen: WikipediaFormalmente, el autor entremezcla la narración tradicional, en tercera persona, con reflexiones personales de los protagonistas, que le dan mucha más fuerza e intensidad al relato.Así conocemos a Teoría, el maestro de la base, que inconscientemente, casi sin querer, lucha para autoafirmarse, para quitarse el estigma, porque sabe que los demás saben que no es igual a los demás. “Me ofrezco siempre para las operaciones (…) ¿podría negarme? Los demás pueden esquivarse, pueden argumentar. ¿Cómo podré hacerlo yo, que traigo en mí el pecado original del padre-blanco?“De niño, quería ser blanco, para que los blancos no me llamaran negro. De mayor, quería ser negro, para que los negros no me odiaran. Entonces, ¿dónde estoy yo?”.Poco a poco vamos viendo y entendiendo lo que impulsa a cada cual a actuar como actúa. Buscando su lugar en el mundo, aunque sea en esta guerra a la que unos van por ideales, otros por ambición, los más por obligación y unos pocos porque no tienen otro sitio al que ir.A lo largo del libro, los protagonistas analizan el miedo, el tribalismo, la colonización, las relaciones humanas… a través de conversaciones que se inician de la forma más banal.Así, Sin Miedo, el comandante, lucha porque quiere, porque le da la real gana. Y tiene claro sus objetivos. “No tenemos las mismas ideas”, le dice a uno de sus compañeros. “Tú eres el tipo del aparato, uno de los que va a instalar el partido único y omnipotente en Angola. Yo soy un tipo que nunca podría pertenecer al aparato. Yo soy el tipo cuyo papel histórico termina cuando ganemos la guerra”.  Es un hombre sabio y solitario, cuyo ideal de revolución va mucho más allá de la que se está gestando, pero es consciente de las limitaciones. Así que se limita a dirigir y templar los ánimos entre sus hombres, utilizando para ello toda su capacidad para analizar el  interior de los demás.El libro toca también temas políticos, en los que los postulados del comunismo o el capitalismo, la modernización y la tradición, la revolución se mezclan hasta que terminamos viendo el absurdo de todos ellos.  Reflexiones en las que las nociones básicas de historia, política o filosofía que se ofrecen en el campamento se entremezclan con las teorías o tradiciones propias de cada individuo:Nos encontramos así con esta reflexión genial de Milagro, otro de los guerrilleros, que dice:“Los intelectuales tienen la manía de que somos nosotros, los campesinos, los tribalistas. Pero ellos también lo son. El problema es que hay tribalismo y tribalismo. Hay el tribalismo justo, porque se defiende la tribu que lo merece. Y hay el tribalismo injusto, cuando se quiere imponer la tribu que no tiene derechos. Fue lo que Lenin quiso decir, cuando hablaba de guerras justas e injustas (….) Es verdad que todos los hombres son iguales (…) Pero no todos están al mismo nivel (…)”.En definitiva, una novela entretenida y fácil de leer que es a la vez casi un compendio de filosofía. Podría seguir líneas y líneas citando párrafos, historias y personajes que me han parecido brillantes pero… como no es plan de copiar el texto entero… simplemente os recomiendo que os lo leáis entero. Personalmente, es uno de los libros que más me han gustado de lo que he leído últimamente. Aprovecho este Día del Libro para compartirlo y ¡quedo a la espera de recomendaciones!]]></content>
		</document>
		<document id="568f3074f4d2ec75e7b8ef9ad257f833" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/LEBJJ/~3/d7OJV-4Be7U/como-no-escribir-sobre-africa.html">			<content><![CDATA[Binyavanga Wainaina, durante una conferencia sobre la "Etica de la Ayuda".Aquí podéis escuchar una entrevista -sin editar, una hora de duración-en la que expresa su opinión sobre la Ayuda a los países en desarrollo.Binyavanga Wainaina,  escritor y director del centro Chinua Achebe para artistas africanos, vuelve a la carga con esta segunda parte, (la primera, de 2005, se puede leer aquí) sobre “Cómo no escribir sobre África”.  Un texto en el que de forma muy ácida, pone de vuelta y media a los corresponsales, trabajadores de ONGs, escritores y turistas ocasionales en África. Es una caricatura, refleja situaciones llevadas al extremo y no representa a todos los periodistas ni cooperantes, pero... pocos dirán que no contiene una gran parte de verdad. Interesante para seguir reflexionando y darnos por aludidos.Entre otras cosas, dice así… [El original, publicado en The Guardian ]:“Nairobi es el lugar perfecto para ser un corresponsal internacional. Hay vuelos regulares al genocidio más cercano, y hay césped, pistas de tenis y puedes conseguir un servicio adularod. Tienen panceta y puedes tener un chef estupendo para que trabaje en tu cocina por 300 euros al mes. Seguir leyendo: Si trabajas para un gran periódico o televisión, lo más probable es que vivas en Nairobi o Johannesburgo. Para hacerte el curro más fácil, sólo necesitas los números de teléfono de los directores de cada una de las agencias internacionales de ayuda sobre el terreno: Oxfam, Save the Children… Pero encontrar estos números no te será difícil: probablemente son tus vecinos, tus compañeros de tenis. Si tu esposa/o ha llegado a Keny y no tiene trabajo, pronto tejerá una amplia red de relaciones y terminará ganando un buen puñado de dólares/ libras/ euros ocupándose de que los bebés africanos estén a salvo, de los que animales africanos sean convenientemente mantenidos a salvo, lejos de los africanos, asegurándose de uqe la mujer africana está a salvo, lejos del hombre africano, asegurándose de que los genitales de Africa están bien limpios y son elevados al lugar más alto de la conciencia. Porque eres una buena persona, que cree en el multiculturalismo, y que los políticos son el mismísimo demonio. Además, eres hijo de la época de los Derechos Humanos. (…) En esta época, todo el conocimiento local se lleva a cabo por parte de las ONGs. Estas organizaciones hablan de los derechos humano y, porque ellas lo hacen, nosotros sabemos que son buenos, objetivosy verdaderos. Asique si un corresponsal necesita saber qué es exactamente lo que está pasando  en Sudán,  su comida semanal con el chico-Oxfam le servirá para identificar los temas más importantes. (..) Y así sigue durante un buen rato, para terminar concluyendo que “si hiciéramos un mapa, África sería dividido en tres: 1) pequeños destellos del horror: Mugabe, falta de democracia, guerra, Somalia, Congo. 2) pequeños destellos de maravillas: Mandela, la Copa del Mundo, safari, Baby4Africa ! Una pequeña ONG quehacer cosas increíbles con los bebés negros que se ríen felices en las manos del blanco salvador porque fueron salvados de la Guerra Africana. 3) El resto"Y así sigue, durante un buen rato más, dando palos a diestra y siniestra. Quien quiera más, puede seguir leyendo en The Guardian.  Textos relacionados: "Porque a ti te importa África" (La primera parte de esta serie sobre cómo no escribir sobre África)]]></content>
		</document>
		<document id="d1fa63d089432d68545efcf884bee072" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/LEBJJ/~3/DfTEjtkBhbc/el-gobierno-ha-violado-la-legislacion.html">			<content><![CDATA["No se ha respetado el procedimiento establecido en la Ley de Extranjería, ni se ha posibilitado que potenciales personas refugiadas puedan solicitar asilo. En cambio, han sido entregados a un país que viola sistemáticamente los derechos humanos de las personas inmigrantes."Estas palabras, que suscribo totalmente, corresponden al comunicado de prensa hecho público por varias ONGs españolas en el que se explica muy claramente por qué la acción del Gobierno español puede ser constitutiva de delito. Por no hablar de que es moralmente reprobable y equivale, directamente, a dejarles morir sin hacer nada. Puestos al todo vale por "no ceder al chantage de la mafias" y no generar "efecto llamada", podríamos fusilarles en la plaza del pueblo, a la vista de todos, que a lo mejor así no volvía a venir. Probablemente eso sería más humanitario que enviarles a manos de Marruecos a sabiendas -no cabe ninguna duda, y por si la hubiera, los autobuses ya estaban allí esperando- de que van a ser enviado a Argelia, al DESIERTO, a la nada.Una actitud [que también mantuvo el anterior Ejecutivo, en 2005] que no sólo es ilegal y atenta contra los Derechos Humanos, sino que es también absurda. Por que lo más probable es que tan pronto como los subsaharaianos pierdan de vista a los policías marroquíes, se den la vuelta para volver por donde habían venido, tal y como cuenta Mónica Cebeiro en El País:Las fuerzas de seguridad marroquíes meten a los inmigrantes en autocares, los llevan a la frontera, y les indican que entren sin más en Argelia. Ellos, tan pronto pueden —o cuando así se lo indica el primer guardia argelino que los ve—, se dan la vuelta y vuelven a Marruecos. Un ritual con escaso sentido práctico. Cuando llegan a Oujda, se asientan en el campus de la Universidad, un espacio en el que no entra la policía, o en alguno de sus montes cercanos. Y desde allí buscan la manera de acercarse de nuevo a la frontera con España.Para saber más sobre las condiciones de vida de los inmigrantes subsaharianos en Marruecos, recomiendo la película '14 kilómetros', de Gerardo Olivares, que inicialmente se iba a llamar 'Bienvenidos al paraíso' y de la que su autor dice lo siguiente:Nos hemos acostumbrado a ver por televisión imágenes de africanos intentando llegar a nuestras costas en pateras,  agotados y ateridos de frío. Para ellos supone el final del viaje, pero… ¿Cómo es ese viaje? Ese viaje no es solo atravesar el estrecho, comienza mucho más lejos, a miles de kilómetros de distancia, en países como Nigeria, Camerún, Costa de Marfil ó Malí.Detrás de esos rostros desencajados por el cansancio y la tensión de la travesía hay historias brutales y también un  largo viaje repleto de peligros y de incertidumbres a través del Sahara, un vasto océano de fuego, arena y silencio. Para muchos es un viaje que se prolonga durante años y para algunos el final de otro; el viaje de la vidaLa película cuenta la historia de dos hermanos y una joven mujer maltratada en su camino hacia España, centrándose en especial en la situación a la que se enfrentan las mujeres, presas fáciles de policías, mafias e incluso algunos compañeros de viaje.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>