<author id="95719b179000b8ed9bec92448ae13df6" url="livaex.blogspot.com" feed="http://livaex.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="6e3f1c0eafcd07f236af6b9a4013ba17" url="http://livaex.blogspot.com/2013/05/antiguos-recuerdos.html">			<content><![CDATA[No sé si será el título más adecuado, porque si son recuerdos tienen que ser antiguos... ¿o no?La cuestión es que forzosamente he recordado episodios de mi vida, vamos a decir de hace unos pocos años.Arreglando una habitación para la costura, he descubierto veinte mil papeles olvidados. Soy de las que gusta guardar revistas y objetos pensando que algún día les podría sacar provecho. De pronto, pasan los años sin que me hayan servido para nada y puede pasar que por fin acaben en la basura o que sigan otros pocos años en algún cajón, "durmiendo el sueño de los justos".Así, me he encontrado con los ejercicios que tuve que hacer cuando aprendí Mecanografía (con máquina de escribir, clac, clac):Con dibujos de mis hijos cuando eran pequeños y ya demostraban sus dotes de artistas y del amor a la mamá (por supuesto, estos seguirán guardados, tal vez para que sean ellos quienes algún día los tiren)Me he encontrado con mi primer diccionario de Inglés, de valor incalculable porque está hecho por mí...Periódicos y revistas de fechas que han marcado la Historia de EspañaMúltiples dietas que he seguido con más o menos éxito en mi vida y que me temo voy a tener que retomar......y hasta combinaciones de Quinielas que nunca me hicieron millonaria, pero que mantuvieron la ilusión durante algunos años de conseguir algún premio en metálico para algo más que llegar a fin de mes. No me pregunten el significado de esos números porque ahora mismo ni los entiendo.En fin, seguiré haciendo limpieza de cajones y gavetas, a ver qué más encuentro...]]></content>
		</document>
		<document id="589fd2a406fce64220e9e7ae9c2b8fc4" url="http://livaex.blogspot.com/2013/05/frases-memorables.html">			<content><![CDATA[“¿Cómo están ustedes?”(Los payasos de la tele)Hay frases que siempre estarán en nuestra memoria y que asociamos con los personajes que en su día las dijeron, aunque haya sido una sola y desgraciada vez, como aquella de “estar en el candelabro” (Sofía Mazagatos).Es como ver una película de “Peeeeedrooooo” (Penélope Cruz) y tener la certeza de que es de Almodóvar.Desde el “Yo he venido a hablar de mi libro” (Francisco Umbral), muchas frases pronunciadas por famosos del mundo de la política, el cine o la televisión se han convertido en auténticos fenómenos populares y han pasado a ser parte del habla común.La repercusión de frases como “¡Que te pego, leche!” (Ruiz Mateos) o “Por mi hija maaaato” (Belén Esteban), nos lleva al asombro y nos preguntamos “¿Pero qué invento es esto?” (Sara Montiel).Incluso existe un libro en el mercado cuyo autor es Rafael Martínez-Simancas, donde hace una recolección de muchísimas frases manifestadas por gente conocida, cosa que me parece “en dos palabras, im-presionante” (Jesulín de Ubrique), y que me hace pronunciar “Manda huevos” (Federico Trillo).Pero claro, si todos “estamos tan a guuustito” (Ortega Cano beodo) con nuestros asuntos, no me extraña que alguno diga “¿Por qué no te callas? (Juan Carlos, Rey), a lo que yo contestaré con todo mi respeto “¡A mamarla!” (Pepe Sancho).]]></content>
		</document>
		<document id="6fa303adfe487a00e1a44476031d0806" url="http://livaex.blogspot.com/2013/05/los-canarios-somos-asi.html">			<content><![CDATA[Hoy, 30 de mayo, celebramos en las Islas el Día de Canarias, conmemorando el aniversario de la primera sesión del Parlamento de Canarias hace ya treinta años. Aquí les dejo el video oficial de este año, con el slogan "Juntos, somos más".Se celebran muchos actos oficiales y actividades lúdicas entre las que destacan conciertos, juegos y deportes canarios, romerías, etc., etc., disfrutando un día festivo como nos gusta a todos.Pero ¿cómo disfrutamos los canarios? Pues aquí lo pueden ver, en este video de la Firma Arroz Rocío, una marca que está presente en las islas desde los años 60 y con el que quieren, según leo en su página de Facebook, "rendir un homenaje a los canarios y agradecer la confianza depositada en su producto, haciendo que forme parte de sus costumbres y su gastronomía".A mí me ha gustado mucho, porque en verdad somos así:- Vamos de veraneo a media hora de casa.- Nos pasamos las Navidades en cholas y pantalón corto.- Tenemos frío si hay menos de 20º.- Nos gusta el dominó, las romerías...- Somos alegres, hospitalarios, y sobre todo, cariñosos...Los canarios... somos así. ¡Feliz Día de Canarias!]]></content>
		</document>
		<document id="87ae937e42e63410441b2975435adacd" url="http://livaex.blogspot.com/2013/05/mas-uno.html">			<content><![CDATA[Parece que fue ayer, pero ya tengo que sumar un año más...Como creo que esto de la crisis es un cuento, porque yo sigo viendo las terrazas llenas, los centros comerciales a tope y mucha gente haciendo cola en Decathlon, me puedo gastar y me gasto un poco de dinero en unas papitas fritas y un refresco para cada uno... y por supuesto, un trocito de tarta de la Dulcería La Princesa en La Laguna, porque esto hay que celebrarlo.Muchas gracias a todos]]></content>
		</document>
		<document id="69c4c43b70a699f3585d20e71b50689e" url="http://livaex.blogspot.com/2013/05/tu-si-que-vales.html">			<content><![CDATA[Sislena tiene quince años, es de Arafo, un municipio pequeño del Sur de Tenerife, y anoche me dejó sin palabras al escucharla interpretando "Nessum dorma" de la ópera Turandot de Puccini.Aquí les dejo el vídeo por si alguien no la conoce. Me emocionaron las palabras que pudo decir al final de su actuación, y según he podido leer en la prensa local de hace unos meses, por motivos económicos tuvo que dejar sus estudios en el Conservatorio.Ojalá el premio conseguido le sirva para seguir formándose y un día pueda ser una gran cantante de ópera.No dejen de escucharla...AÑADIDO: Como han bloqueado el video por razones de Copyright, lo he borrado, pero me imagino que se podrá ver en Youtube o en la página de Telecinco.]]></content>
		</document>
		<document id="165d0e088bdfe1b35fa33e2af4f9c853" url="http://livaex.blogspot.com/2013/05/uno-de-mayo.html">			<content><![CDATA[Cada día me cuesta más asomarme a esta ventana, supongo que alguno se habrá dado cuenta...Parece una contradicción, ahora que supuestamente tengo más tiempo libre para dedicarle al blog, a escribir..., pero al mismo tiempo no tengo la concentración necesaria para hacerlo.Algunos compañeros jubilados antes que yo me dicen que no tienen horas para todo lo que tienen que hacer, pero yo, por ahora, no puedo decir lo mismo. Tengo claro que "quiero" hacer algunas cosas, pero reconozco que estoy un poco, solo un poco, desorientada, sin saber por dónde empezar. Se me pasan las horas, los días y ya van cuatro meses y me temo que me falta un poco de orden o de no sé qué para encontrar el camino...En fin, no quiero aburrirles con mis disertaciones, no sé qué hacer con el blog, por un lado pienso dejarlo un tiempo, pero por otro lado me da pena después de mantenerlo tanto tiempo, y aunque ya sé que como es mío, publico cuando quiero y me apetezca, me parece un poco, solo un poco, falta de respeto para los demás que me leen...Hoy es uno de mayo, mi mes favorito. ¿Qué celebramos hoy? ¿Hay algo que celebrar? No, el día del trabajo ya pasó a la historia; más bien sería el día del paro, porque las cifras cada vez son más alarmantes, pero vamos a dejar ese tema que también me tiene un poco, solo un poco, en vilo, para otro día...Hoy celebramos el cumpleaños de mi hijo Gustavo. ¡Qué mayor estoy! Un paso más en tu vida, un día más como dices tú, un año más para que disfrutes un poco, solo un poco más, y que pronto ese poco se convierta en mucho, hoy no... mañana.Muchas gracias por estar siempre pendiente de mí y por la ayuda que me brindas en todo lo que puedes.¡¡FELICIDADES!!]]></content>
		</document>
		<document id="79cfd296b793fa64173b89d982b3e4fd" url="http://livaex.blogspot.com/2013/06/corpus-lagunero.html">			<content><![CDATA[Según cuenta el periodista y escritor lagunero Domingo Barbuzano, el Corpus de la ciudad de La Laguna es el más antiguo de la isla de Tenerife. En el siglo XVI, el Cabildo ordenó que se celebrara siguiendo el modelo sevillano y que a la procesión asistieran todos los gremios de oficios, portando cada uno su pendón característico.En un principio, la celebración consistía en esparcir brezo con flores por las calles. Fue en La Orotava donde se empezaron a diseñar los tapices y posteriormente, se trasladó esa idea a La Laguna.Este año, debido a la crisis, el Ayuntamiento no repartió flores de forma gratuita como era costumbre. Aportó marmolina, colorantes, brezos, astillas de madera y otros elementos decorativos.Así que en el recorrido tradicional por las calles de La Laguna que hice esta mañana he visto pocas alfombras de flores, aunque todas preciosas.Se han utilizado distintos materiales, como sogas, cintas, papeles de colores, consiguiendo efectos muy alegres como estos:Personas de todas las edades se concentraron desde muy temprano para confeccionar los tapices, aumentando cada año la presencia de niños de colegios, con lo que se asegura la continuación de la tradición.Y para terminar el paseo en esta mañana de Corpus, me fui a Venecia, a la Piazza de San Marcos, a degustar un capuchino. Todo un placer...]]></content>
		</document>
		<document id="8c6cd1fc5769c730ab5fc8b8b1e1ad23" url="http://livaex.blogspot.com/2013/06/empacho.html">			<content><![CDATA[Recuerdo que cuando los bebés se mostraban indispuestos, sin ganas de tomarse el biberón o incluso vomitando, las personas de más edad me decían: "Seguro que está empachado"..., así que había que darles un agüita ligera, evitar que se deshidrataran e incluso, si mi madre insistía mucho, llevarlos a "rezar el mal de ojo" porque, según ella, al ser los niños tan preciosos cualquier mirada inquisitiva les podía sentar mal... Era lógico lo que decía la abu ¿no?Esto lo cuento por lo del empacho. Es que últimamente la que está empachada soy yo, y no porque me haya mirado un tuerto, sino porque tengo empacho de noticias, y ninguna buena.¿Se han fijado ustedes la repetición en todas las cadenas de televisión, de noticias tan desagradables como madres que se deshacen de sus bebés, muertes trágicas por ajuste de cuentas, mujeres asesinadas por sus parejas o exparejas, robos con violencia extrema, etc., etc?¿Y qué me dicen de los otros robos, sin violencia en el cuerpo pero gran dolor en el alma de los pobres ahorradores, que han confiado su dinero a los ladrones bancarios o banqueros?Estoy empachada de las miradas escalofriantes de un padre que supuestamente tuvo la sangre fría de hacer desaparecer a sus dos hijos y luego decir que se le perdieron...Estoy empachada de los que se quejan cuando tendrían que estar en silencio y de los que callan cuando tendrían que estar dando voces.Estoy empachada de futbolistas admirados que no declaran sus ingresos, de deportistas que se van de su país para evitar el pago de impuestos, y estoy empachada de jóvenes y no tan jóvenes que no tienen trabajo ni dinero para comer o poder alimentar a su familia.Estoy empachada de políticos corruptos, de justicia retrasada, de sanidad recortada, de promesas incumplidas, de hipotecas impagadas, de desahucios vergonzosos y pisos vacíos en poder de los Bancos.Estoy empachada de discusiones televisivas entre pequeños hermanos, de insultos periodísticos y de gritos y burlas entre nuevos y viejos tertulianos.Estoy empachada de disconformidades becarias, de cabrones con dinero en paraísos fiscales y de tener que pagar a Hacienda, porque Hacienda no somos todos.En fin, estoy tan empachada, que he pensado que por unos días me vendrá bien cambiar de aires. Como todos los años, tenemos la intención de conocer y disfrutar tierras desconocidas. No muy lejos porque no está el horno para bollos, así que el lugar escogido en este verano será la Región Valenciana y alrededores.Aparte de la paella ¿alguna recomendación interesante? Se agradecen los comentarios, y por favor, no me digan que veo mucha televisión...]]></content>
		</document>
		<document id="f83f2732b25f8a79c3897d51138bda54" url="http://livaex.blogspot.com/2013/07/naranjas-paella-y-algo-mas.html">			<content><![CDATA[Ya de vuelta de mi semana viajera, como todos los años, les cuento mis impresiones que acompaño con algunas fotografías de los lugares visitados.Esta vez nos acercamos a la Comunidad Valenciana. Y digo “nos” porque, un año más, Alejandro y yo hemos ido acompañados de mi hermano Melquiades y mi cuñada Nieves, con los que es fácil ponernos de acuerdo y pasarlo bien, cosa que siempre se agradece.Fuimos directos a Madrid y después de los trámites oportunos, conseguimos salir del Aeropuerto de Barajas, después de haber visto la escultura de Fernando Botero “Rapto de Europa” desde todos los ángulos posibles, porque aquello es un verdadero laberinto.Hizo mucho calor y el coche que alquilamos llegó a marcar los 41º,pero gracias al aire acondicionado tanto del vehículo como de la habitación del Hotel, superamos la semana, aunque aquí en Tenerife las temperaturas estuvieron por un estilo.En Valencia, como no podía ser menos, degustamos una magnífica paella por invitación de unos amigos de mi hermano, Rosa y Antonio, a los que agradezco las atenciones que tuvieron con nosotros, y que espero devolver algún día cuando vuelvan por esta isla.El antes...Y el después...No es el tiempo de naranjas, así que vimos pocas, unos cuantos árboles como ésteen el Patio central de la Lonja de la Seda,un edificio precioso del siglo XV, declarado Patrimonio de la Humanidad, en cuya Sala de Contratación se llevaban a cabo las transacciones comerciales de la época.El Mercado Central nos sorprendió por su extensión, limpieza y calidad de los productos, aparte de la construcción modernista, verdadera catedral del comercio.No menos interesante me pareció la arquitectura del edificio que alberga la Casa Consistorial de la ciudad de Valencia,y esta plaza con fuente y flores incluidas, de la que era imposible resistirse a ser salpicados.Esta escultura, la Dama Ibérica, de Manuel Valdés, inspirada en la Dama de Elche, y situada en una Rotonda de la Avenida de las Cortes Valencianas, fue la que nos servía de guía cada día para llegar al Hotel. Cuando Alejandro decía “Ahí está la peineta”, ya respirábamos tranquilos, porque no he visto desmadre igual en las rotondas como el que se vive en la ciudad de Valencia.Visitamos el Museo Fallero de los Ninots Indultats, en donde pudimos ver los Ninots salvados del fuego desde el año 1934, y una colección de los carteles y fotos de las Fallas, que espero poder ver algún día personalmente. Este es el Ninot que fue indultado este año 2013:y que representa a un abuelo que regala a su nieta un caballo de Troya hecho por él mismo, titulado "Los clásicos nunca mueren".Clásico es este traje de fallera que vimos en un escaparate y no nos resistimos a fotografiary que cierra este reportaje de hoy para evitar que se haga pesado en vez de entretenido. Saludos para todos.]]></content>
		</document>
		<document id="588fb00b8b33da827017c0beb7f9a8cb" url="http://livaex.blogspot.com/2013/07/viaje-por-levante.html">			<content><![CDATA[Sigo consternada por el trágico accidente ferroviario y por la cantidad de historias que se vieron truncadas en un momento. Pero desde aquí pido que se asuman responsabilidades en todos los sentidos y que tantas muertes no queden sólo en la conciencia y en la culpa de un simple maquinista.Y tal como avisé en mi anterior post, continúo relatándoles mi periplo veraniego por la Zona de Levante, y mostrándoles las imágenes que tomamos de algunos lugares por los que pasamos, donde destacaría las estupendas playas de arena blanca, la arquitectura que siempre llama mi atención, una gastronomía excelente y la amabilidad de la gente con las que nos cruzamos en estos días.Esta imagen corresponde al Río Júcar en su paso por Alarcón (Cuenca)No podíamos dejar de ver la Albufera de Valencia, de gran valor ecológico.Una laguna costera rodeada de más de 200 kilómetros cuadrados de arrozales,y que forma parte del Parque Natural de la Albufera, donde el escritor Vicente Blasco Ibáñez ambientó su novela “Cañas y barro”.Visita obligada también fue la Ciudad de las Artes y las Ciencias,un complejo arquitectónico, cultural y de entretenimiento en la ciudad de Valencia, integrado por seis impresionantes edificios, entre los que destaco el Hemisférico, con forma de ojo, inaugurado en 1998,y el Palacio de las Artes Reina Sofía, cuya apertura se llevó a cabo en el 2005.En el Oceanográfico, con el Acuario más grande de Europa, pudimos ver muchísimos animales de especies diferentes.Me parecieron muy curiosas las llamadas Torres de Serranos, construídas en el siglo XIV,una de las doce puertas que custodiaban la antigua muralla de la ciudad de Valencia, con las fachadas anterior y posterior totalmente distintas.Más de mil metros de longitud dicen que tiene la Playa de la Malvarrosay para llegar al agua hay que caminar sobre una arena dorada casi ciento cincuenta metros, así que sólo me permití hacerle la foto y andar bajo el sol valenciano por el paseo marítimo que la delimita.El llamado Miguelete es el campanario de la Catedral de Valencia, una torre de más de 60 metros de altura y de estilo gótico levantino.Como verán, hay mucho que disfrutar en Valencia, aparte de la paella y la horchata. Dejo para un próximo post el resto del viaje por la zona levantina.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>