<author id="95faa84a9d348fd4bf0eabee06343c04" url="scrapazero.blogspot.com.es" feed="http://scrapazero.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="3a1e8263120db54376713d657dd87f50" url="http://scrapazero.blogspot.com/2012/05/colaboradores-locales.html">			<content><![CDATA[Horario: Nos encontraremos entre 9:30 y 10. Talleres durante la mañana el de Alba y Núria, por la tarde el de Cristina y el mío, Art Journal, sorteos y amigo invisible.INFO: Para el taller de Cristina, no tengo fotos, pero vamos a hacer un mini álbum con el cartón sobrante de los papeles de WC, tenéis que traer unos cinco rollos vacíos, ya podéis ir pidiendo a amigos y familiares, que de aquí al sábado será difícil! Y necesitamos restos de papeles ;)Aquí tenéis la imagen del cartel del evento, y todos los colaboradores locales que Sara y Núria han conseguido, ¡Grácias, nos vemos el sábado en Menorcaaaa!]]></content>
		</document>
		<document id="7c322835cab22bd7f365a17c3c008084" url="http://scrapazero.blogspot.com/2012/05/cronica-girona-12-mayo-2012.html">			<content><![CDATA[Resumen: ¡un día estupendo!Fueron muchas las cosas que pasaron a lo largo de este intenso sábado, intentaré hacer un resumen,  como me va a ser imposible destacar todas las cosas que hicimos, vivimos y compartimos,  os pongo muchas imágenes... ya que para haceros una idea valen más que las palabras que yo pueda escribir ;)]]></content>
		</document>
		<document id="67051a4b76bd1221ce5d82aa0b4f544f" url="http://scrapazero.blogspot.com/2012/05/mas-informacion-sobre-menorca.html">			<content><![CDATA[Resuelvo dudas para las que ya os habéis inscrito: TODAS ESTÁIS APUNTADAS, no voy a hacer e-mails para confirmarlo porqué de momento todas estáis dentro seremos unas 30 personas.El regalo del amigo invisible no tiene porqué ser hecho de scrapbooking, puede ser cualquier cosa manual y no es obligatorio, si no traes nada no entras en el intercambio y ya está.Sobre los materiales habrá muchas cosas que traeremos nosotras, solo tenéis que traer lo de la lista que son cosas que podéis encontrar en tiendas de manualidades o papelerías. Respecto al papel para pintar con acuarelas, es papel de alto gramaje creado para poder soportar humedad, sin arrugarse (tiendas de bellas artes)Experiencia previa: No es necesario haber hecho alguna vez scrapbooking, sólo es necesario tener ganas de aprender y pasártelo bien. Pero cuidado que enganchaaaa :D¿más dudas?: scrapterapia@hotmail.comEn el espacio reservado para mi taller vamos a utilizarlo para decorar unas preciosas cajas craft, nos las ha obsequiado SelfPackaging. Podéis traer cualquier cosa que tengáis para decorarlas y scrapearlas. Desde pintura acrílica, tintas y sellos, cintas, botones, letras de alfabetos, charms, washitape, etc. Lo que os apetezca vaya.Falta por publicar el taller de Cristina Perramon, el domingo prometo fotos y lista de materiales.Las chicas de "La CROP" de Menorca, Sara y Núria, son las que me están ayudando a poder realizar este Scrapterapia en Menorca, ¡gracias chicas! AZZA Spain, va a colaborar también con este evento de Menorca, enviando un paquetito para sortear entre las asistentas. ¡Gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="ef4845c4eb0eaaa25364a523cafe1594" url="http://scrapazero.blogspot.com/2012/05/mini-de-cristina-taller-de-tarde.html">			<content><![CDATA[IMPOTANTE: Ahora mismo mando un e-mail a todas las personas que están apuntadas al encuentro de este sabado en Menorca. Hay gente que se ve que ha rellenado el formulario y no nos ha llegado la información. Es por eso que si no recibes un e-mail esta noche de scrapterapia, rellena de nuevo el formulario por favor.MINI CON ROLLOS RECICLADOS  DEL WCCristina Perramon4-5 rollos vacios de papel higiénico1-2  hojas de papel decorado de 30*30 o restos de papeles varios2 anillas medianas-grandesCartón tipo de cereales, más o menos 20*10 como mucho4 -5 tags de un ancho no más grande de 6.50 aprox.Adornos varios como cintas, botones, flores.....Material básico de corta y pega Opcional podemos traer troqueles....Que chulada chicas! :)]]></content>
		</document>
		<document id="3bc81bdfdc220dc0a9bc501eca47118" url="http://scrapazero.blogspot.com/2012/05/nos-vamos-menorca-2-de-junio.html">			<content><![CDATA[¿Que vamos a hacer?Vamos a crear y scrapear sin parar todo el día, habrán dos talleres por la mañana, comeremos, y dos talleres por la tarde (más información sobre estos, fotos y materiales necesario esta semana)Vamos a hacer nuestra aportación al ArtJournal de Scrapterapia 2012 (es necesario traer una hoja de acuarela)Y haremos un intercambio de amigo invisible, cada una de las que quiera participar, tiene que traer algo hecho a mano para intercambiarlo con las otras participantes (da igual si esta envuelto o no)El encuentro es gratuito, pero la comida cuesta 7 euros por persona.¿Dónde nos encontramos?A las 9:30 vamos a encontrarnos en:Bar AAVV d'Es CastellC/ de Victori, 5107720 ES CASTELLLos talleres van a empezar a las 10 en punto y vamos a terminar aproximadamente sobre las 6 de la tarde!¿Quieres colaborar, dónde enviar tu paquete?Tanto si eres una empresa que te apetece colaborar en este evento altruista, como si eres Scrapera y quieres mandar algunos de tus trabajos para que sean admirados durante el evento y sorteados al final.Debéis mandar el paquete a casa de Núria y podéis mandarme un e-mail a mi para que ponga vuestro logo (en caso de empresa o vuestro blog). ¡¡¡Ya tengo unas cuantas colaboraciones de las scraperas que nos reunimos en Girona, más información sobre ellas en breve!!! Gracias de corazón chicas, ya os comenté que para mi es muy importante  :)Núria Ferrando BramonaC/ de la Plana, 66 Bxos 07701 MaóIlles BalearsPatrocinadoresColaboradores]]></content>
		</document>
		<document id="2a0473bae0ad2574697562786797b045" url="http://scrapazero.blogspot.com/2012/05/talleres-menorca.html">			<content><![CDATA[Taller de AlbaMateriales para la base: - papel acuarela Din A4 - lapices acuarelables - pinceles y aguapara decorar: - masking tapes - acuarelas - letras - rotulador permanenteHerramientas básicas de cortar y pegarTaller NúriaMateriales:-tinta distress vintage photo o tea dye -una esponja de maquillaje nueva-restos de abecedarios-restos de papeles para decorar-un brad -figuras troqueladas para decorar -masking tapes para decorar-dimo antiguoNuevo colaborador]]></content>
		</document>
		<document id="828e5703ab836cb865f8d0a7a4265e71" url="http://scrapazero.blogspot.com/2012/06/cronica-fotografica-menorca-i.html">			<content><![CDATA[Aquí tenéis parte de lo que sucedió día 2 de Junio en Menorca...prometo subir más fotos y informados de lo que vamos a hacer en julio...Espero que las disfrutéisTaller de la mañana con Núria y Alba...Alba es ilustradora... y nos enseño a utilizar las acuarelas para nuestros proyectoooos, graaaciaaas! una manera diferente de hacer scrap sin gastar tanto dinero en papeles... :)]]></content>
		</document>
		<document id="ff40b90ea0ce5936dfda0e403ca85e78" url="http://scrapazero.blogspot.com/2012/06/mas-fotos-de-menorca.html">			<content><![CDATA[Siento haber tardado tanto... pero ahora ya cuelgo las otras :DEspero que os podáis hacer una idea completa del día que pasamos allí!Momentos de la comida... con un solete que hacía...Talleres de la tarde, cajitas de SelfPackaging y miniálbum de rollos de papel de wc... no sé si hay alguna fotito... lo pasé súper bien Cris! :)Regalitos de amigo invisibleRegalitos de casas comerciales de las islas y de la península, y detallitos enviados por scraperas de alrededor ;) Gracias por colaborar!Acabamos con una foto del paisaje que pudimos disfrutar el domingo después del evento... preciosooooooo ¿no?quiero ir a vivir a Menorca... ¿alguien me ofrece un trabajito allí?]]></content>
		</document>
		<document id="cd92b3252a67c723fd65ec8f212738da" url="http://scrapazero.blogspot.com/2012/06/scrapterapia-vii-palafolls.html">			<content><![CDATA[8 de Julio 2012SCRAPTERAPIA VII : PALAFOLLS Por fin puedo dáros la información del próximo eventoAforo máximo 25 personasCASAL DE JOVESCan BatlleC/ Vilanes s/n08389 PalafollsNos encontraremos allí a las 9:30 para podernos saludar y empezar nuestro encuentro a las 10 en punto ;)Será un poco diferente a los últimos encuentros, intentaremos encontrar el espíritu inicial de la idea de Scrapterapia, evitar presiones y la necesidad de superar un evento con otro... no era eso lo que pretendía, gracias a todas las que me habéis apoyado y ayudado en algún momento durante este camino. Pero para aguantar hasta final de año y no quemarnos por el camino, vamos hacer estos dos meses de verano más lights.En Palafolls nos vamos a reunir las personas que queramos compartir un día haciendo Scrapbooking, sin más presiones. Mezclando gente que ya lo práctica habitualmente y gente que no lo ha practicado nunca y quiere descubrir que es.Las actividades que vamos a hacer no van a estar guiadas por nadie, todas vamos hacer un mismo proyecto pero sin tallerista. Actividades scraperas del día: decorar un TAG, decorar las cajitas de SelfPackaing, colaborar con una página de Art Journal de Scrapterapia. (traed las herramientas y materiales que queráis para trabajar y una hoja A4 papel de acuarela)Actividades de intercambio: intercambio del regalito del amigo invisible, un sobre de piezas troqueladas y un acetato A5 con tus washitapes favoritos -aclaro que solo tenemos que traer 1 o 2 conjuntos y te llevaras 1 o 2 a cambio. Importante: todo es voluntarioTraeremos la BIG SHOT y algunos troqueles, para que quien quiera troquelarse cosas que no tiene, lo podrá hacerlo en los tiempos muertos, si quieres traerte algún troquel tuyo o tu máquina, perfecto... habrá más para compartir!!! Pregunta tonta: ¿Cuantas bigshots juntas habéis visto? ¿Haremos un Record Giness?Comida: Traed algo para hacer un coffebreak.Hay nevera en el local, cada una que traiga algo para comer y algo para beber para compartir. :) Libre albedrío...jajajaja :DPatrocinador:Colaboradores:]]></content>
		</document>
		<document id="6fea92ba885c5c53fc268a38eb08a875" url="http://scrapazero.blogspot.com/2012/07/8-julio-2012.html">			<content><![CDATA[Hola chicas, todas las que habéis rellenado el formulario de Menorca para Palafolls, muy bien, ya que no me ha dado tiempo de crear uno nuevo para julio, pero igualmente lo he recibido, ahora recibiréis un mail con la confirmación de la inscripción, si no recibes el mail, es que no está bien hecho. Las que habéis dejado mensajes en el blog, mejor que rellenéis el formulario o me mandéis un mail a scrapterapia@hotmail.com con los mismos datos que se piden en el formulario.De aquí una semana nos vemos en Pallafolls y nos van a acompañar des de AZZA Spain con una demostración de sus productos! ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>