<author id="9618c514559df892cd9a837949315790" url="lakarcoma.blogspot.com" feed="http://lakarcoma.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="4df60ed092ed662fbde8e7f06bd4e48f" url="http://lakarcoma.blogspot.com/2013/05/col-tempo-vh.html">			<content><![CDATA[Vicenç del Hoyo (Foto: Benoit Courti)Es va despertar el dissabte al matí tard però amb la sensació de no haver descansat. Va obrir els ulls amb el cap enfonsat al coixí i amb la boca oberta. Se la va notar seca i aspra. Va moure la llengua i semblava que tingués un paper de vidre dins la boca. Tenia la gola totalment resseca. Va arrossegar-se fins a la nevera. Va beure a morro directament de l’ampolla. Va intentar recordar què havia fet la nit anterior, com havia acabat. Havia sopat a casa, un bacallà que no havia estat prou dies en remull. Però això no podia explicar l’estat de la seva gola. Havia begut un Ribeiro de les Ries Baixes, però només un parell de copes. No, no podia ser una ressaca el que expliqués el seu estat. L’aigua freda li havia anat bé al coll, però ara, passats uns minuts, tornava a sentir-lo adolorit.Va moure la cortina del finestral per tal de veure l’exterior, el carrer, els cotxes i vianants. Tot el que veia li confirmava que era un dissabte al matí, però ell es sentia defallit, sense forces, com si no tingués tot el cap de setmana per explorar-lo i conquerir-lo. Trobava a faltar una cosa bàsica i essencial. Tot era igual que moltes altres vegades però, o ell o el món no eren exactament iguals. Li va passar pel cap trucar al Robert, el seu amic, i explicar-li. Però un cop tenia el telèfon a la mà va pensar per on començaria, quina seria la primera frase que faria servir per explicar-li la sensació que l’aclaparava. Se’n va adonar que no sabia trobar les paraules i es va imaginar embarbussant-se a l’intentar mostrar-li el seu estat. Es va sentir ridícul. En Robert és molt bon amic i molt bona persona, però té sempre el sarcasme a la punta de la llengua. Se’n riuria. Això segur. Va tornar a deixar el telèfon a sobre de la tauleta que hi havia al costat del sofà. Es va estirar amb les mans sota el clatell. El sostre era blanc i va veure en un racó una teranyina d’aquelles que es fan amb el pas del temps. Es movia suaument a causa d’una mena de brisa tan inexplicable com el que li passava a ell. No podia identificar cap fet especial, cap esdeveniment, però en canvi se sentia com si visqués dins d’un altre cos, com si tot allò que l’envoltava i que fins ara li havia estat tan proper i familiar s’hagués convertit en estrany. No inhòspit, sinó aliè. Sense possibilitat d’identificar-se amb res. No hi havia cap penjador que inspirés prou confiança com per deixar les pròpies pertinences.Va sentir un sobtat rampell de tocar els objectes, d’acariciar-los i d’acaronar-los. Va passar el palmell per sobre de la gruixuda taula del menjador, per la curvatura de les cadires. I per un moment va sentir que establia un diàleg. Va ser estrany. Va tornar a passar el palmell pel respatller de la cadira i va notar que la conversa s’allunyava. Va adreçar-se  cap al passadís, a les prestatgeries dels llibres. Va passar el tou dels dits pels lloms. No els va reconèixer fins que els va obrir i va olorar el paper i la tinta. Perfum d’històries, va pensar, mentre notava com totes fugien.Va deixar els llibres i es va palpar a si mateix, el seu cos. Es va passar els dits per la cara intentant recordar i reconèixer-se. Va córrer fins al mirall de l’armari. El tacte i la vista li informaven de coses diferents. Tancava els ulls i es concentrava en el tou dels dits. Obria els ulls i mirava. Contemplava un abisme sense baranes, a pocs centímetres de distància. Després tot es va fer fosc.Seguir leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="da77017644bb70984866c611badc01e0" url="http://lakarcoma.blogspot.com/2013/05/dos-palabras-mg.html">			<content><![CDATA[Maria Guilera (Foto: Romano Rybaleov)Hubiera querido ser profesor de literatura, pero doy clases de ortografía en la academia Soler, un lugar al que acuden estudiantes que por lo general han fracasado en otros lugares. Las aulas son antiguas habitaciones de un ático, no muy grandes pero bien iluminadas gracias a una galería con grandes ventanales. Quisiera que mis alumnos comprendieran y aplicaran las normas y que al menos alguno de ellos percibiera  la belleza de la palabra escrita. Correctamente escrita. Pero eso sería mucho pedir. Inclinan la cabeza sobre los ejercicios en un intento infructuoso de parecer atentos, concentrados. En realidad duermen, dibujan, se distraen. Les dejo a su aire y me acerco al ventanal, me gusta la luz amarilla de esta hora de la tarde. Miro la calle, los coches, los árboles sin hojas y, más cerca de mi observatorio, la ropa tendida en los alambres. En el balcón más próximo descubro, tumbada en un sofá, a una chica peinándose. Se recoge el pelo con una pinza. Está de espaldas a mí, frente a un espejo. Ella también me ve y sonríe tan solo un segundo. O a mí me lo parece.Desde ese día, alargo los ejercicios que propongo a mis alumnos para que les requieran más tiempo y yo explico cada vez con mayor brevedad. Les dejo solos. Me acerco a los ventanales y ella está siempre ahí, alimentando el juego con cualquier excusa. Cambia una planta de sitio, se asoma a la calle, tiende un jersey, busca la luz para depilarse las cejas. Cuando no estoy en la academia Soler, pienso en ella constantemente. La imagino a mi lado, escuchándome leer a Gil de Biedma, a Goytisolo, a Ferrater. Se toca el pelo, se tumba en la alfombra, cierra los ojos. Deseo su compañía, ella y yo solos disfrutando del encanto de las sílabas, de la precisión semántica, lejos de quienes son incapaces de percibir la maravilla del lenguaje.Mañana es el último día de clase y no puedo soportar la idea de un verano sin la chica del balcón. Con el rotulador de la pizarra escribo TE QUIERO en una hoja de papel y la acerco al ventanal. Ella se queda ahí, inmóvil, los ojos fijos en mi declaración. Luego desaparece. Me sudan las manos, me tiemblan las piernas. Al cabo de un rato vuelve, ella también, con un papel que pega en los cristales. Horrorizado, contemplo el dibujo de un gran corazón rojo. Debajo, hiriéndome mucho más que la flecha que lo atraviesa, dos palabras                                                                         TE HADOROSeguir leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="1084320d50de41dabd18f5a559a3bfbf" url="http://lakarcoma.blogspot.com/2013/05/fontaneria-va.html">			<content><![CDATA[Vicente Aparicio (Foto: Dennis Duijnhouwer) Hacía días que no podía ducharse como a ella le gustaba. El agua se negaba a salir por el telefonillo de la ducha y se obstinaba en caer sólo, en un grueso chorro, desde el grifo hasta la loza de la bañera. Las cosas eran de tal manera últimamente, que la tibieza del agua corriente resbalando a veces sobre su piel, el tacto de sus manos al extender la abundancia del champú sobre su cabeza, equivalían a una tregua. Pero ahora, aquel desagradable contratiempo había exacerbado sus malas sensaciones.El operario dijo que el problema era la perilla de la llave selectora, que se había partido en dos. Cuando el hombre salió a por un grifo nuevo, ella se sentó en el sofá, frente al televisor. Daban dibujos animados. El volumen estaba bajado y no tuvo ánimos, la verdad, de ponerse a buscar el mando a distancia.La despertó el timbrazo del interfono. Hubiera jurado que no le había visto, antes de que saliera a la calle, aquel mono azul con el bolsillo medio descosido, ni una caja de herramientas tan grande y tan sucia. Pero solo reparó en ello de una forma vaga, como si no le concerniera. El hombre dijo: “Ya tengo las piezas”. “¿Las piezas?, preguntó ella. “Sí, los cojinetes”. No parecía que el peso de la caja de herramientas fuera un problema para él. Pasó del recibidor al comedor, del comedor a la cocina y de allí a la galería. Se arrodilló delante de la lavadora y sacó un destornillador eléctrico y alguna herramienta más. Desenvolvió un papel que contenía piezas metálicas. Ella se encogió de hombros.El mando a distancia descansaba sobre el mármol de la cocina. Lo cogió y, desde alli mismo, apagó el televisor. Avanzó a lo largo del pasillo hasta alcanzar el cuarto de baño. Se sentó en el borde de la bañera y abrió el grifo. El agua caliente manó abruptamente ante sus ojos asustados. Sus dedos tocaron el agua. Cogió el telefonillo y empujó hacia arriba el selector. El agua salió ahora deshecha en múltiples hilos que cosquillearon en sus manos, emitiendo un murmullo tranquilizador. Por un momento se sintió desnuda, sola, voluptuosa, rebosante de champú y felicidad.Cuando regresó, lo hizo silbando una canción. Puso agua a hervir para prepararse un té. Vio entonces la luz roja que avisaba de la finalización del programa de la lavadora. La galería estaba limpia y olía a jabón, y aunque le extrañó no ver al hombre allí, se alegró de que no hubiera nadie, nadie que pudiera estropearlo. Empezó a tender la ropa. Al fin y al cabo, era su tarea doméstica preferida, sí, su tarea preferida, y hacía también algún tiempo que no disfrutaba de aquel íntimo placer de colgar las prendas de acuerdo con un ritual de formas, tamaños, colores...Pero aun así, se dejó vencer por la pereza. Apagó el fuego y regresó al sofá. El televisor permanecía en silencio presidiendo la sala, subrayando la desnudez de sus paredes. Se desperezó y reunió fuerzas para encaminarse de nuevo a la galería. Mientras hacía un nuevo intento de llegar hasta el final con la colada, le pareció oír, bastante cerca, el rechinar de un taladro. Se imaginó el cuadro colgado ya en su sitio, recto y centrado, sosegado, exactamente tal como ella lo hubiera puesto si sus manos fuesen manos capaces de hacer obedecer a una herramienta, manos capaces de fabricar la imagen que había visto tantas veces, nítida, en el interior de su cabeza. Una voz la llamó desde algún sitio. “Señora, señora”. Tardó unos segundos en saber si venía de dentro o de fuera.Seguir leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="2c962e51ace6b249dfcdcd37a8ac5292" url="http://lakarcoma.blogspot.com/2013/05/geografias.html">			<content><![CDATA[-------------------------------------------------------------------------------------------------------------- 1. LÍNEA AZUL (Vicente Aparicio)La línea azul atravesaba la ciudad. Él vivía en una punta y ella en la otra. Para llegar a sus casas, aún había que emplear casi un cuarto de hora en transitar por entre bloques de hormigón e inhóspitos descampados. Pero la energía de su amor, su entusiasmo, acortaba los trayectos. Hubo un día en que, demasiado jóvenes para limitarse a ellos mismos, cada uno tomó su propio camino. Luego la línea azul se alargó por ambos lados y trajo una estación a la puerta misma de sus casas -cuando ya estaban a punto de dejar de serlo-.No volvieron a verse más hasta que un día, veinte años más tarde, quiso el azar juntarlos disfrazados de romanos en la fiesta nocturna de un crucero por el Mediterráneo. También se vieron luego sin los disfraces, paseando por la cubierta. Pero no se reconocieron.--------------------------------------------------------------------------------------------------------------    2. REFUGI (Vicenç del Hoyo) Hi ha moments a la vida en què es necessita un refugi. De vegades el reclamem amb una urgència improrrogable. Ja sabem que per a molts dels dards que et llença el destí no hi ha cap cuirassa protectora. El que busquem en aquestes circumstàncies és un lloc on guarir les ferides i reposar les forces. I per afrontar transits com aquests cadascú té el seu particular refugi. Quan al teu voltant tot el món s’enfonsa, quan tot allò que sempre hem considerat immarcible comença a desaparèixer, tots ens aferrem a alguna cosa que fa el paper de tanca protectora davant de tanta destrucció. Si caiguéssim per un precipici ens aferraríem a qualsevol objecte, encara que caigués amb nosaltres, ni que només fos per conservar durant uns breus instants la sensació de solidesa. La meva mare, per exemple, sempre es va refugiar a la cuina. Totes les males notícies les va convertir, amb l’ajut dels fogons, en àpats. Potser no sempre esplèndids, però era un menjar que calladament repartia però que ella mai provava. El meu pare va ser un pintor de parets i mai el vaig veure necessitat de cap refugi, més aviat al revés. Tots buscàvem protecció en la seva companyia.I el meu, quin és, em vaig preguntar moltes vegades. Potser viatjar, o llegir, de vegades xerrar i compartir estones amb els amics. No n’estava segur. Però un dia em vaig descobrir a mi mateix vestit amb roba de treball, amb una gorra per no tacar-me el poc cabell que conservo, dins d’un habitatge totalment buit, amb una rasqueta a les mans massillant els forats d’una paret per preparar-la per pintar. Als meus peus un cubell de pintor, amb brotxes i rodets, a punt d’emblanquinar el meu nou habitacle. Quantes vegades a la vida m’havia trobat en la mateixa situació, em vaig preguntar. Després de fer un breu recompte, em vaig respondre que tantes com cops havia decidit tornar-la a iniciar. I des d’aquell dia sé que he heretat el mateix refugi que el meu pare.--------------------------------------------------------------------------------------------------------------  3. PREÁMBULOS (Lola Encinas) Los cuadros del pasillo, derechos y sin un ápice de polvo. El cuarto de baño, aséptico y brillante.  Corro las cortinas del salón. Los cojines del sofá, bien colocados y ahuecados. He puesto las sábanas de raso y he extendido  pétalos de rosa, queda bien el contraste del rojo sobre el negro. Ya tengo la cena a punto y en la mesa no falta un detalle. Vuelvo a hacer un repaso general y, en efecto, todo está perfecto. Me ha costado esfuerzo y tiempo, pero Paula se lo merece. Creo que la cena le ha gustado mucho, aunque no me lo dice y yo no se lo pregunto. Me siento eufórico aunque cansado. Todo está saliendo a pedir de boca. Le propongo que nos sentemos en el sofá, acepta encantada. Hablamos, mejor dicho le explico mis proyectos para la nueva campaña y la satisfacción de mi jefe, me escucha con interés. Interrumpo un segundo la conversación para llenar de nuevo las copas, también para bajar la intensidad de la luz, encender las velas y poner el CD en el reproductor, música suave y romántica como requiere la ocasión. Doy por hecho que le gusta. Aunque no me lo dice y tampoco se lo pregunto. Estoy agotado.Cuando vuelvo a sentarme, se me acerca hasta pegar su muslo contra el mío, levanta la copa y brindamos. Paso a explicarle las últimas reformas que he hecho en el piso, le enseño fotos de cómo estaba antes de iniciarlas y acto seguido se lo muestro con detalle para que compruebe la gran diferencia. Cuando llegamos a la habitación, me sonríe, qué guapa es y cómo me gusta, pero no quiero precipitarme, se podría ofender si me muestro impetuoso. La paciencia es una virtud y yo, la poseo. Volvemos al sofá, continúo enseñándole el álbum de fotos familiares y de las últimas vacaciones. Noto el calor de su cuerpo a través del pantalón pero me digo, tranquilo, todo llegará. Paula me pide que la disculpe y me pregunta por el cuarto de baño. Aunque ya se lo he mostrado antes no recuerda donde está, le digo la segunda puerta del pasillo, al lado de la puerta de entrada. El CD vuelve a sonar. Cierro los ojos y decido que cuando regrese Paula la besaré, y todo lo demás vendrá rodadoUn fuerte golpe me saca del amodorramiento, tal vez se ha caído o se ha dado un golpe, corro al cuarto de baño, la puerta está abierta, enciendo la luz  y mis ojos se posan sobre el rojo mensaje del antes inmaculado espejo.“Tú y tu puto romanticismo os podéis ir a la mierda, muermo".Apago luces y velas, cierro la puerta con llave y me estiro sobre los pétalos con un suspiro,  pensando una vez más en la mala suerte que tengo.--------------------------------------------------------------------------------------------------------------  4. COMPARTIMENTO LÉXICO (Maria Guilera)Hace un rato le contaba a Vicente mis viajes de niña. Trayectos desde Barcelona al pueblo burgalés de mi madre. Casi veinte horas en uno de esos trenes de compartimentos, dentro de los cuales, cada año, en un momento que tardaba más o menos en llegar, pero que siempre llegaba, mis orejas con pendientes de la primera comunión escuchaban la misma frase: “El catalán no es una lengua, es un dialecto”.No se lo dicho a Vicente, pero era entonces cuando empezaba mi dolor de tripas. Un rato después, cuando las escasas luces amarillas iluminaban los andenes, las voces de los pasajeros subían de tono y sobre las rodillas empezaban a extenderse servilletas a cuadros. Entonces, alguien sacaba una navaja que cortaba  rodajas de chorizo y pronunciaba la palabra que tenía el poder de levantar a mi padre del asiento y sacarle a fumar al pasillo: separatistas.Hace muchos años que no escucho a nadie decir “dialecto” ni “separatista”. Y busco qué palabras las han substituido. Porque siento, exactamente, el mismo dolor de tripas que notaba en el tren.--------------------------------------------------------------------------------------------------------------  5. FRAGMENTS DE VIDA(Natàlia Linares)Avui plou. La ciutat mulladadibuixa perfils impregnatsd'humitat. Els carrers sóntorrents que acaben en places que prenen la semblança d’un fangar on s'encalla la circulació quotidiana.Una parella entra a la cafeteriamés propera. Es desprenen dels impermeablesi demanen untallat amb escuma, que té gust a ametlles dolces. Es miren fixament sense pudor introduint-se l’undins l'altre, creant un nou éssercomplet. La cremor els encén cada cop més les ganes de tocar-se i entregar-se ialliberar amb tendresa tot el plaer que poden donar. Ella li agafa els dits i juga, ara amb tota la mà. Ell li llisca el dit per les galtes, ara pels llavis. Sense dir res s’aixequen i marxen. Passen la nit al llit d’un hotel de la ciutat. L’endemà ella marxa a les dotze del migdia. Entra  a casa. En Joan i els nens són al jardí.-------------------------------------------------------------------------------------------------------------- (Fotos: Aida Makoto / Tom Hussey / Txema Oleaga / Vivian Maier) Seguir leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="484102ad8bb96359af28fcf280cf821d" url="http://lakarcoma.blogspot.com/2013/05/lola-encinas-foto-filiz-aksoy-normal-0.html">			<content><![CDATA[Lola Encinas (Foto: Filiz Aksoy)  Llevaba varios meses de aquí para allá, buscando exteriores y sobre todo un edificio para la nueva película. Había encontrado algunos, pero no acababan de ajustarse a mis deseos. El tiempo iba pasando y los productores empezaban a impacientarse, cada día recibía dos o tres llamadas. Al principio todas eran interesándose por la evolución de mi selección, pero las últimas sólo hacían referencia a los costos diarios, ya que el  plazo pactado había finalizado hacía una semana y me conminaban a tomar una determinación urgente.Es difícil combinar arte y negocio, a satisfacción de todos.A punto de darme por vencido, salí a dar un paseo por la última ciudad de mi itinerario en aquel país. Sentía la necesidad de reflexionar sobre mi vida, digerir el fracaso de la misión y a la vez buscar alternativas. Absorto en mis pensamientos inicié un trayecto distinto al de los últimos días. Me dirigí sin demasiada confianza hacia el oeste hasta llegar a la zona portuaria más alejada del centro, deambulé por sus calles y cuando estaba a punto de regresar, de pronto lo descubrí. Allí estaba, esperándome, exultante de color, como una torre vigía dominando los cuatro puntos cardinales y la confluencia de dos calles, indemne al paso del tiempo, simétrico en sus formas, con dos pisos de amplias ventanas, un adosado que coronaba  el ático y, a sus pies, una artística fuente mensajera que complementaba la belleza de su estructura. Fue impactante, no podía dar crédito al hallazgo: por fin, mi sueño arquitectónico tenía una réplica real. Tomé varios planos y fotos, recabé bastante información. Supe que estaba deshabitado desde hacía dos años, y en venta. Conseguí el teléfono del propietario, un acaudalado hombre de negocios que vivía en la capital. Volví al hotel para comunicar las buenas noticias, pero cuando mi dedo estaba a punto de presionar el último número, colgué el aparato. Sobre la mesa tenía las fotos, y un papel con los datos, nombre, teléfono, precio…Antes de iniciar este viaje, me encontraba al límite de muchas cosas, tanto en el plano personal como en el profesional. Llevaba bastante tiempo replanteándome un futuro como escritor (ni guionista, ni fotógrafo). Esos oficios eran sucedáneos y sólo eran un medio de ganarme la vida, pero qué tipo de vida era ésta, qué me impedía realizar deseos, sueños y realizarme como persona.En mi cabeza resonaron las últimas exigencias de mis jefes y mi profunda insatisfacción brotó una vez más. Realmente me sentía infeliz.Repasé mentalmente los lugares maravillosos que había conocido, la hospitalidad de sus gentes, su cultura ancestral, la defensa a ultranza de sus valores religiosos y espirituales. Una filosofía tan distinta a la que me rodeaba y tan lejana del voraz consumismo que nos esclaviza. Volví a coger el teléfono y marqué un número. Esta vez era una llamada local, a pocos metros de donde me encontraba, y bastaron unos minutos para concertar la cita. Crucé el hall del hotel, eufórico y no cabizbajo como en días anteriores. Hasta la cara del impertérrito recepcionista no pudo disimular la sorpresa ante el cambio de mi actitud.La decisión era irrevocable, volvería a escribir.Gracias al cheque que llevaba en el bolsillo no sólo iba a comprar la casa de mis sueños, sino un nuevo futuro y, lo más importante, mi libertad.Seguir leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="8b42bae537cd1c75f46495d44b97dae3" url="http://lakarcoma.blogspot.com/2013/06/demana-disculpes-vh.html">			<content><![CDATA[Vicenç del Hoyo ?Divendres, Dolomites, drac, dòmino, di..., di..., divergent! ?diu amb to de convenciment un home amb aspecte desarreglat adreçant-se a un noia que asseguda a la parada de l’autobús està enviant missatges pel mòbil.Ella aixeca el cap de la pantalla i se’l mira amb cara de no entendre res. Ell insisteix.?Dislèxia, dromedari, dàlmata, duc, eh?La noia no sap quina cara posar. Mira l’horitzó amb l’esperança de veure arribar un autobús que l’alliberi de la situació. Res. Només cotxes, furgonetes i algun camió. Cap autobús. Se’l mira de dalt a baix. Veu un home envellit, amb el cabell despentinat, massa llarg per a la seva edat, blanquinós, calçat amb uns sabatots bruts i descordats, que a la mà duu una bossa d’anar a comprar d’una altra època. Ella pensa que més aviat deu anar a comprar, perquè la veu flàccida, no sembla que li pesi gaire. És una bossa de color verd lloro amb nanses rodones d’una mena de plàstic lluent.Tot ell té un to desconcertant, o massa antic o excessivament modern.?Què vol? Li passa alguna cosa? ?pregunta deixant el telèfon de banda.?Diligent, dansa, dubte, dràstic, dual? ?pregunta l’home de la bossa movent-la i apuntant a algun lloc indefinit darrera de la noia.La noia de sobte perd tot l’interès i el tracta com si fos un venedor asiàtic de roses dels que es troben totes les nits als restaurants de la ciutat.?No sé quina botiga busques. Pregunta a algú altre ?diu la noia concentrant la mirada a la pantalla.?Dolça, diarrea, dona, dimecres, duna! ?diu l’home amb to de decepció i es gira com si busqués algú. Sembla desorientat, dubta entre continuar caminant en alguna direcció o quedar-se quiet i mirar.Una noia s’aproxima cap a ell amb passes ràpides. Uns pantalons d’esport que sobresurten sota un elegant abric delata que s’ha vestit de pressa.?Pare, què fas aquí? Per què molestes aquesta noia? Au va, tornem a casa ?diu la noia i l’agafa de la mà i li prem carinyosament. Li puja el coll de l’abric i li corda un botó?. Que t’ha molestat? ?pregunta a la noia de la parada del autobús?. És inofensiu, la feina l’ha trastornat però mai ha fet mal a ningú.La noia de la parada torna a deixar el mòbil i li diu:?No hi fa res. El que passa és que no l’entenc. Diu unes coses que no sé què signifiquen.?No es preocupi. Tampoc l’entenem nosaltres ?li explica la filla?. De fet no s’entén ni ell mateix.Agafa el pare pel braç i li diu:?Demana disculpes a la noia i marxem.?Disculpes, demana, dijous, distracció, distància? ?pregunta l’home mirant la noia de la parada.Mentre parla l’home la noia el mira i fa cara de no entendre res i un cop ha acabat adreça els ulls cap a la filla interrogativament. Com si necessités un traductor.?Què vol dir? Què demana?La filla somriu nerviosament.?Potser busca una paraula. Potser recita una llista. No ho sabem. Durant molts anys va treballar per a una editorial fent un diccionari enciclopèdic. Jo crec que la feina el va trastornar- Ara, ja ho veu, avui és el dia de la D. I això és tota la seva conversa.La gent passa pel seu costat. Alguns el saluden. Són gent del barri que el deuen conèixer.?Adéu, senyor Borràs. Avui sí que està ben acompanyat, eh?La noia de la parada sembla incrèdula. Mira el mòbil, com si fos l’única cosa que li confirmés que està al món real.?Això, si ho llegeixo al diari, no m’ho crec ?diu quan per fi decideix articular paraula.El senyor Borràs fa un bot en sentir la noia.?Diari, diumenge, dos! Diari, dintre, dinamita!Senyala el quiosc dels diaris que hi ha a l’altra vorera del carrer.?Sembla que l’ha encertat. No sabia què volia i ara ja ho sap: el diari. Gràcies i perdoni les molèsties?. diu la filla a la noia.El senyor encara mira la noia. No es pot interpretar que sigui amb agraïment però sí que és una mirada serena. Pare i filla s’encaminen a poc a poc fins el pas zebra per travessar el carrer.L’autobús es para davant de la noia de la parada tapant la visió de la parella a l’altra banda del carrer. Tota la planxa de l’autobús és plena de publicitat d’un nou aperitiu. Una ampolla aboca líquid taronja a una copa mig girada. És un nou aperitiu italià. Pujant a l’autobús pensa que així que tingui ocasió el provarà.Seguir leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="fe98b4cd2ab1447ee43b13c506a87de7" url="http://lakarcoma.blogspot.com/2013/06/lessencia-de-la-saviesa-mg.html">			<content><![CDATA[Maria Guilera   El catorze d’agost va arribar al poble una delegació tibetana. Quatre homes vestits amb túniques color taronja que duien sense arrossegar per terra i que no els impedien caminar amb desimboltura van demanar per ell al bar de la plaça i tot seguit el van anar a trobar a casa seva, al carrer del Mig.Els pares, els avis, els cosins i tota la gent que el coneixia l’havien vist sempre igual que els altres nens, ni més llest ni més aturat, i per això els va costar de creure que fos la reencarnació del Dalai Lama i que hagués estat cridat a tenir una vida especial.Se’l van endur a un monestir no massa lluny del poble. La família només el podria veure de tant en tant i rebria, a canvi del tresor lliurat, una quantitat de diners que els ajudaria a tirar endavant.Ja feia molts anys que vivia al monestir, voltat de monjos que somreien sempre i que li feien una inclinació quan se’l trobaven de cara. Havia après a escriure amb un pinzell sucat amb tinta negra. Sabia dibuixar de dalt a baix criptogrames i interpretar el significat de textos que estaven guardats amb zel dins cartutxos daurats. Era capaç de recitar de cor centenars de mantres, cadascun amb la seva cantarella. També, malgrat no ser gaire flexible, amb molta disciplina havia aconseguit executar amb el propi cos figures cada cop més complicades.Menjava brous de sabor indefinible, mastegava arrels, escorça i petites llavors estovades dins bols de kèfir. Bevia aigua que brollava d’un manantial i, en comptades ocasions, li oferien un estrany licor dins un got petit com un didal. Va créixer prim, però sa i fort. Passejava pel pati del monestir i també per les muntanyes sense que les plantes del peu, endurides, li fessin cap mal.Molt de tant en tant, mentre s’acaronava el cap pelat, intentava recuperar imatges de la infància que se li esmunyien com els peixos dins el riu. Potser, li explicava pacient el Gran Mestre, han de marxar del teu interior i deixar espai per a tot el que has d’aprendre encara. Deixa-ho anar, afegia amb veu càlida i transcendent, no retinguis res del que no et sigui essencial per construir un nou coneixement.Va arribar el dia en què el  monjo més vell i respectat el va fer cridar. Sota els porxos del pati, després de fer-lo asseure en silenci una estona llarga al seu davant, li va posar les mans a les espatlles i va dir que li havia arribat l’hora de marxar lluny. Viatjaria a l’altra punta del món, allà on els cims de les muntanyes grataven el cel. Abans, va concedir-li, fóra bo que tornés al seu poble i s’acomiadés de la seva família. Va sentir un neguit intens. Potser el Gran Mestre havia anat massa de pressa. No se sentia preparat, sabia que li quedaba un graó per pujar i no trobava com fer-ho.El trajecte fins a la vila va durar gairebé tres hores. Durant aquel temps, es va esforçar a retrobar la història dels seus primers anys, però l’havia perduda. Pensava que la causa, potser, era l’espai que el cervell havia hagut d’alliberar per acumular la saviesa.A la plaça l’esperaven tots els seus parents, grans i petits, que s’havien mudat amb els vestits de diumenge. Se’l miraven amb una certa temença i no gosaven abraçar-lo. Se’ls feia estrany aquell noi calb, amb una una fina cua fins a mitja esquena. Ell tampoc no sabia quin paper fer i, amb la tranquil·litat que havia adquirit al monestir, somreia tothom mentre provava de reconèixer les cares oblidades.De sobte es va sentir el dringar de boles de fusta de la cortina del bar i, des de la porta, l’avi el va cridar pel seu nom. Ell es va girar i en veure el vell estimat s’hi va dirigir amb decisió. L’home, amb les mànigues de la camisa arremangades fins el colze, va obrir-li els braços.–Ja ets aquí, noi, li va dir. Què he sentit, que te’n vas a l’altre cap de món? I doncs, no ho hem de mullar, això?Va tirar cap dins el bar i li va fer un senyal perquè el seguís. Ell va retirar la cortina i es va endinsar darrera l’avi en la penombra fresca del local. Poc a poc va distingir el taulell de marbre, les cadires arrambades a les quatre taules llargues, les banderoles d’equips de futbol que penjaven a les parets. Una esgarrifança li va recórrer la pell i va notar a la boca una humitat sobtada. Les olors d’anxova, de tonyina amb escabetx, de la salsa d’escopinyes que havia fet famós l’amo i l’aroma del vermut que gotejava d’una bóta, li van provocar un vertigen deliciós.  Quan va escoltar el soroll del sifò projectant-se dins el got de vidre va comprendre, per fi, el vertader sentit de l’èxtasi.Seguir leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="54d681b2006ce00aa1122493540da128" url="http://lakarcoma.blogspot.com/2013/06/rubies-de-los-mares-del-sur-le.html">			<content><![CDATA[Lola Encinas (Foto: Kepa Garraza)  No es lo que parece, os lo juro, aunque no me extraña que ante esta penosa y desagradable estampa saquéis conclusiones erróneas.Yo, en vuestro lugar también lo haría.Voy a intentar dejar en el ambiente de la estancia un mensaje psíquico de lo acontecido. Tal vez tenga suerte y, cuando me encuentren, haya alguien que posea dotes paranormales y pueda captarlo y a su vez contarlo, aunque mucho me temo que no le hagan el menor caso. Y es que ante una evidencia tan de “manual suicida” es bastante difícil darle la vuelta.Yo, por lo menos no me lo creería.Pero bueno, voy a intentarlo. Ahí va la verdad y toda la verdad.Silvia es la mujer más bella del mundo y mi compañera de trabajo. Y estoy locamente enamorado de ella. Tras varios intentos de acercamiento por mi parte y otros tantos rechazos por la suya, por fin hoy ha aceptado mi invitación. Y además en mi casa. He preparado una cena íntima y he cuidado hasta el más mínimo detalle. Quiero impresionarla. Todo está a punto.Falta una hora para que llegue Silvia, ella siempre es puntual.  Preparo encima de la cama la ropa que me voy a poner y me dispongo a tomar un baño relajante. Quiero estar impecable y con buena cara.Ya dentro de la bañera, me incorporo para coger las sales que ella me regaló en mi aniversario. Esas cuyo perfume tanto nos gusta a los dos.Pero… resbalo. Instintivamente me agarro a la estantería y al caer me golpeo la nuca con la grifería. Por si eso fuera poco, el frasco “Rubíes de los mares del Sur” se vierte por completo en el agua, tiñéndola de rojo premonitoriamente.Los dos trozos del cristal del estante caen como guillotinas sobre mis muñecas.  Menos mal que también se ha caído la toalla sobre mi cabeza y  así puede tapar la cara de sorpresa que a este torpe-idiota le ha quedado impresa. Y mira por dónde, me ha salido un pareado.Cuándo veáis a Silvia no le preguntéis, porque no sabe nada y no entiende, porque cuando ha llamado no le he abierto la puerta. Ni busquéis motivos. Porque no los hay.Ni tampoco una carta explicativa. Porque nada de esto estaba previsto.Nada de nada.Desgraciadamente, no hay más verdad que la que os he explicado y dudo mucho que alguien pueda llegar a averiguarla dadas las circunstancias, ya que los muertos no tenemos ni voz ni voto.Seguir leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="f902e7c37650a0d4a61f9c335ed00e55" url="http://lakarcoma.blogspot.com/2013/07/dni-vh.html">			<content><![CDATA[Vicenç del Hoyo ?Necessito el seu DNI. Hem de fer una fotocòpia ?em va dir la secretària de l’oficina de lloguer de cotxes.I li vaig donar després de lluitar una estona amb la cartera per treure’l.?Alberto Setcases ?va dir mentre el col·locava a sobre de la pantalla de la fotocopiadora. ?Alberto? ?em vaig preguntar?. Setcases? ?em vaig continuar preguntant-. Qui era Alberto Setcases?. Jo em dic Albert Sietecasas.Era una broma de la secretària? Quan em va tornar el document me’l vaig mirar, i en efecte, allà estava escrit inequívocament Alberto Setcases. I la fotografia? No em reconeixia. Tenia un aspecte semblant. Les mateixes entrades, les bosses als ulls, però aquella boca no era la meva. Jo mai havia tingut aquells llavis. No vaig saber trobar cap explicació. Aquell havia de ser jo, però no era jo.?Signi aquí i aquí! ?em va dir  la secretària, posant sobre el taulell el contracte de lloguer del cotxe?. El farà servir molts dies? ?em va preguntar.Vaig tenir dubtes. Va ser com si perdés peu i seguretat, com si les certeses es fonessin com una espelma. Vaig posar la mà dins la butxaca de la jaqueta.?No gaire dies ? vaig començar a vacil·lar?. Potser demà al vespre o demà passat al matí.De la butxaca vaig treure la mà que agafava uns papers. Van resultar ser les entrades per a l’òpera. La Boheme. A la Fenice, l’endemà a la tarda. Alberto? La Boheme? Què m’estava passant? Què pintava jo a l’aeroport de Marco Polo llogant un cotxe? S’havia de ser imbècil per llogar un cotxe a l’aeroport de Venècia. Vaig començar a dubtar un altre cop. No sabia si anul·lar el lloguer. El telèfon va començar a sonar i a vibrar dins la butxaca.?Hola? ?vaig preguntar a una llarga filera de números escrits a la pantalla.?Ja has arribat? ?em va preguntar una veu vagament coneguda.?A on? ?em vaig atrevir a preguntar.?Què passa, Alberto? Has perdut l’avió? ?La veu s’havia fet més aguda de sobte.?No, crec que no. Ja sóc a Venècia ?vaig dir.?Doncs agafa el cotxe i vine’m a buscar ?va dir la veu que cada cop  em resultava més familiar.?A on? ?vaig dir.?A Rímini. Si t’ho vaig escriure. Si mires a la butxaca, a banda de les entrades, trobaràs un paper on està escrit el nom de la ciutat i del moll on m’has de recollir ?va insistir la veu amb to alliçonador.?Qui ho diu tot això? ?vaig preguntar.L’oficina de lloguer de cotxes s’havia anat omplint. Jo tenia sobre el taulell el contracte de lloguer per a signar, i un parell d’executius s’impacientaven darrere meu. La noia em va fer un gest perquè em posés a un costat i així poder atendre altres clients.?Alberto? ?va cridar la veu?. Què et passa, fill meu? Que t’has oblidat de la teva mare? No recordes que em vas enviar de creuer pel Mediterrani un cop va morir el senyor Setcases, el teu pare? No hauràs oblidat que no volies que es perdessin les entrades per anar a La Fenice de Venècia? Un regal que tu ens vas fer. Com a mínim un cop a la vida hi heu d’anar, ens vas dir, Alberto. Però el teu pare no podrà gaudir del regal. El seu cor no ho va resistir. Ho recordes, Alberto? ?va insistir la dona.?Sí, mare, no ho he oblidat ?vaig dir.Vaig signar els documents abans d’anar a buscar el cotxe. De sobte, s’havia fet la llum.Seguir leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="4dca8425ca4ee35fdd18c2b3f202c2ca" url="http://lakarcoma.blogspot.com/2013/07/el-deseo-le.html">			<content><![CDATA[Lola Encinas (Foto: Cig Harvey)Los últimos dos años habían sido un infierno. La convivencia con Julián se había ido deteriorando a pasos agigantados, sobre todo desde el nacimiento de Alberto, hasta acabar en un divorcio de mutuo acuerdo. No obstante, a pesar de sentirme liberada, también me sentía triste.Todos, amigos y familia, se preocupaban y esforzaban para ayudarme a superar la situación. Mi amiga Ana insistió en llevarme a visitar a una echadora de cartas argentina llamada Nora, muy popular por sus aciertos, y a pesar de mi escepticismo me dejé llevar por no contrariarla. Me sorprendió que acertara muchas cosas sobre mi pasado y presente, sin que le diera información.  Tal vez fueran la expresión de mi rostro y mirada las que me delataran.  En relación al futuro, me pronosticó que muy pronto encontraría el amor, un amor  que me compensaría todas las carencias anteriores y me haría muy feliz.Al oírla sonreí incrédula y ella me correspondió con un “ya lo comprobarás…” Sobre el tema de salud me dijo varias cosas y habló de cambios, pero la verdad no presté mucha atención y ahora no lo recuerdo.Poco  a poco me fui adaptando a mi nueva vida. El cuidado de mi hijo y nuevas actividades como un curso de pintura y un taller de literatura absorbían mis jornadas. Los fines de semana en que Alberto no tenía que ir con su padre, los míos se ofrecían gustosos a quedarse con el niño para que yo pudiera salir libremente con mis amigos. A los tres les encantaba irse a la masía del pueblo.Mi madre me decía “disfruta hija que eres joven y te lo mereces” a lo que añadía mi padre  “nosotros también nos merecemos disfrutar de nuestro nieto y él de nosotros”Mi hermano Carlos organizo una fiesta con gente de su trabajo. Yo no conocía a nadie y le pedí a Ana que me acompañase. Al llegar, Carlos nos presentó a dos compañeros, Óscar y Tomás.– Estas dos bellezas son mi hermana  Silvia y su amiga Ana, os responsabilizo de su cuidado y diversión. Luego les preguntaré… Con un guiño nos dejó con ellos y  continuó recibiendo invitados.  Bastó una sola mirada para que Óscar me cogiera de la mano y me sacara a bailar.  El calor de su cuerpo y el roce de nuestra piel me hicieron vibrar como nunca. Tuve la certeza de que estaba en brazos del hombre de mi vida y  que él sentía lo mismo que yo. La imagen de Nora y su predicción apareció como flash  haciéndome sonreír.  ¿Casualidad? Parece mentira, como puede cambiar la vida en poco tiempo.Han pasado dos semanas desde ese día en el que estuvimos hablando toda la noche, sin despegarnos  el uno del otro. A la mañana siguiente Óscar tenía un viaje ineludible de empresa y le pidió a mi hermano que le prestara una americana, camisa y corbata  para ir directamente al aeropuerto, su avión salía a las siete quería aprovechar  hasta el último minuto conmigo. Nos besamos apasionadamente al despedirnos. Dijo “Sólo espero Silvia, que pienses en mí la mitad de lo que yo lo haré en ti. Quince días ahora nos  parecen mucho, pero no lo son comparados con los que nos quedan…”Las dos semanas siguientes me perecieron eternas a pesar de las llamadas y las rosas diarias que recibí. Pero todo llega.Julián vino a buscar al niño – “ Hasta el domingo, mi vida, mamá te quiere mucho. Pórtate bien cielo. Y come mucho” Estaba nerviosa, me temblaban las manos y aquella jaqueca con la que me había levantado aún persistía a pesar de los analgésicos. Me tomé otro y puse mi canción favorita mientras iniciaba una carrera contra reloj. Eran las siete, apenas tenía dos horas para prepararme. Me desnudé con desorden y me precipité a la ducha. No tenía tiempo para un baño, pero a pesar de todo me lo tomé con calma y  recorrí cada centímetro de piel, quería comprobar que todo estaba perfectamente, necesitaba convencerme de que aún contando con la buena predisposición del examinador, iba a sacar un excelente.La velada transcurrió según las expectativas. El local era precioso, la cena fantástica, el ambiente ideal y propicio para una pareja enamorada.Seguimos la conversación interrumpida quince días antes, intercambiamos vivencias  y proyectos y, sin dejar de ser sinceros, expusimos en el escaparte nuestros mejores productos. La noche fue memorable. Hacía mucho tiempo que no había sentido tanto amor, ternura y pasión. La felicidad era algo tangible.Desayunamos juntos. Él tenía asuntos que atender en el despacho y quedamos en vernos al mediodía.Cuando se fue, me estiré en la cama y cerré los ojos, intentando relajarme y descansar mientras saboreaba las imágenes recién vividas. El dolor seguía siendo insoportable  y ya no tenía analgésicos. Al final, el cansancio y la falta de sueño me vencieron, fue un duermevela muy desagradable, lleno de raras sensaciones. Escuchaba gritos, llantos, veía luces, gente corriendo.Mis ojos estaban abiertos aunque no podía enfocar la mirada hacia ninguna dirección. Mi cerebro funcionaba ralentizado y mi cuerpo no respondía a ninguna de sus órdenes. Intenté incorporarme pero no pude, tenía la sensación de estar clavada en la cama, me notaba sudorosa. Había perdido la noción del tiempo. Temí que Oscar hubiera regresado y no le hubiera oído.Ante mí desfilaron rostros conocidos y extraños, amados y odiados. Oscar me besó en la boca, quise corresponderle pero mis labios, tan resecos como mis ojos, permanecieron inmóviles.¿Qué estaba pasando? No entendía nada.Una mano me cerró suavemente los párpados. Le agradecí el gesto, ya no podía aguantar más con la mirada fija en un punto.La cabeza ya no me dolía, aunque estaba incómoda, la cama se había endurecido y el dolor había bajado hacia la espalda.Volví a escuchar llantos acompañados de susurros que traté de descifrar con esfuerzo. Distinguí entre todas la voz desconsolada de mi madre: “Qué desgracia, ninguno de nosotros sabía que padecía un aneurisma. Nunca tuvo síntomas”.También oí como mi querido padre contestaba a alguien, sin poder contener su emoción: “Sí, a pesar de no estar de acuerdo, cumpliremos el deseo de su testamento vital. Mañana será incinerada”.Quise gritarles, decirles que se equivocaban, que estaba viva, que les oía y veía, pero mi ahogado grito fue sólo eso, un desesperado y último deseo.Seguir leyendo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>