<author id="96f5dd3e5dbff54b318c1f91e83fba58" url="lacanciondetristan.blogspot.com.es" feed="http://lacanciondetristan.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="de884855615eafa464398b0d347e65f0" url="http://lacanciondetristan.blogspot.com/2013/08/antologia-de-coll-1.html">			<content><![CDATA[Josep Coll i Coll (1923-1984) es posiblemente uno de los mejores autores de comics de la historia. Fue un mago del humor que combinó elegancia y espectacularidad siempre al servicio de la experimentación. Sus gags son únicos, perfectamente reconocibles y su trazo limpio, ágil y claro no tiene rival.Fue durante más de 15 años uno de los referentes del tebeo de humor en el mundo. Desde la revista TBO difundió su arte que era apreciado por miles de lectores que le seguían con admiración. Sin embargo la desastrosa situación laboral del comic español le obligó a dejar el medio para trabajar en la construcción.A principios de los 80 fue objeto de reconocimiento por parte de la crítica especializada que empezó a reivindicar su trabajo, pero la plena recuperación de su legado se truncó con su suicidio en julio de 1984.Coll ha sido uno de los más grandes y en La Canción de Tristan queremos rendirle un pequeño homenaje.Estos ejemplos del arte de Josep Coll los he encontrado en: Las mejores historietas de Coll. Los archivos deTBO #7, en Las mejores historietas de Coll. Colección Olé. Serie TBO v28 #241 y en TBO Extra #2. Habrá más.Salut!]]></content>
		</document>
		<document id="f6cba3973c673cef1bcd464b2aa4fc3d" url="http://lacanciondetristan.blogspot.com/2013/08/antologia-de-coll-2.html">			<content><![CDATA[Josep Coll i Coll fue un revolucionario tranquilo. Sin aspavientos, sin autobombo, sin conflictos aglutinó todo el talento y el arte de gente como Ángel Puigmiquel, Benejam, Arturo Moreno o José Cabrero Arnal para encontrar un estilo propio e innovador. Su obra ilustra la evolución de la frescura inocente de los pioneros a la consciente madurez con toques pop del humorista barcelonés.Uno de los grandes méritos de Coll es su extraordinario dominio de los recursos gráfico-narrativos del medio.Debido a la inmediatez y brevedad de las anécdotas que explicaba, Coll solía usar un punto de vista único en cada historia. Podemos ver un ejemplo paradigmático de ésto en la página de arriba. Capturado por agotamiento es un relato distribuido en una cuadrícula de 8x3 que contiene por lo tanto 24 viñetas todas dibujadas desde el mismo punto de vista y con el mismo tamaño de encuadre. A pesar de la gran profusión de cuadros todo es claridad, no hay confusión ni tampoco momentos muertos; no falta ni sobra nada. Esta economía narrativa es otra de las características esenciales del arte de Josep Coll ya que conocía exactamente el espacio que necesitaba para que cada historia se desarrollase completamente. Por eso sus páginas contienen uno, dos y a veces tres gags dependiendo de la naturaleza de cada historia. Fijémonos ahora en la página de abajo titulada Un proyectil inesperado.Coll normalmente no necesita encuadres rebuscados para explicar sus historias y prioriza el plano general o el plano figura a lo sumo para enseñar con mayor claridad la acción. Sin embargo, cuando lo requiere el argumento, sabe escoger el mejor encuadre posible y una muestra de ello esta historia que comentamos donde dibuja un escorzo ligeramente picado que resalta y potencia de manera ejemplar el efecto visual del gag.En la segunda historia de la página de arriba, Un deseo cumplido, podemos apreciar otro de los recursos que emplea Josep Coll para sorprender al lector. Se trata de un cambio brusco de ritmo narrativo usando el tamaño de la viñeta. En una secuencia de viñetas del mismo tamaño el cambio abrupto consigue un efecto parecido al que experimenta el desgraciado protagonista. Pero el autor hila más fino... Si nos fijamos en el avión que aparece en el segundo plano de la tercera viñeta podemos comprobar que su situación en el cuadro siguiente es la que exactamente le corresponde en el corto período de tiempo transcurrido y con la abertura de ángulo de visión escogida por el dibujante. Es más, gracias a este aparato sabemos casi inconscientemente que el tiempo transcurrido entre la formulación del deseo por parte del agricultor y su consecución es muy corto porque Coll nos minuta la acción con el vuelo del caza en un asombroso alarde de dominio espacio temporal.Quizá uno de los puntos más fuertes que podemos encontrar en la obra de Coll es el espectacular diseño de la página. La rotulación, el uso del color y la distribución de las viñetas forman un conjunto armónico que tiene interés artístico por sí mismo. Como un cuadro de Mondrian, como una página de Chris Ware... las páginas de Coll son auténticas obras de arte llenas de equilibrio y belleza. Y sin embargo como podemos ver arriba el autor juega además con estos recursos estéticos para construir sus gags.A falta de un estudio más exhaustivo y pormenorizado de su obra podemos concluir con estos escasos ejemplos que Josep Coll forma parte - como Will Eisner, Jean Giraud/Moebius o Jaime Hernandez - del selecto grupo de artistas que poseen un universo propio y un dominio del medio que les permiten expresar de manera precisa cualquier historia que se propongan. Su arte es absoluto, universal e innovador. Su aportación supuso un salto cualitativo en la evolución del tebeo en el siglo XX.El tercer y último capítulo de este homenaje espero publicarlo dentro de unos días.Salut!]]></content>
		</document>
		<document id="c38f9f6bd2831f5a58e6330c9fdc0409" url="http://lacanciondetristan.blogspot.com/2013/08/antologia-de-coll-y-3.html">			<content><![CDATA[Josep Coll i Coll nació en Barcelona el 8 de febrero de 1923. Debido a las dificultades económicas de su familia empezó a trabajar a los 12 años en una cantera. Sin embargo en la adolescencia combinó este trabajo con los estudios de mecánica y delineación en la Escuela Industrial de Barcelona. En 1947 empieza su colaboración en las revistas Chispa, La Risa, Pocholo entre otras. En septiembre de 1948 se presentó con una carpeta repleta de originales en las oficinas de la revista TBO en el nº 177 de la calle Aribau para entrevistarse con el director Joaquim Buigas. Éste supo ver rápidamente el talento del joven albañil y le compró todos los dibujos de la carpeta prometiéndole trabajo estable si se aplicaba en la mesa de trabajo. Su primera página publicada en TBO #14 correspondiente a octubre de 1948 se tituló La teoría del profesor Moski y La venganza en las nubes. Pese al estilo aún primitivo del arte puede considerarse esta publicación como un momento culminante de la historia del comic español. Tras unos meses compaginando los dos oficios Josep Coll dejó el mundo de la construcción para dedicarse en exclusiva a la historieta. Empieza así una relación profesional que duraría algo más de 15 años. El autor barcelonés colaboraría mientras tanto en otras revistas como L'Infantil - donde crea su única serie con personajes fijos llamada En Bufa i en Pumpum - y en Tururut!. A finales de la década de los 60 decide abandonar la historieta para volver a trabajar en la construcción como albañil especializado ya que en este gremio se cobraba mucho más. Sin embargo en la revista se siguió publicando su trabajo ya que se conservaban muchas de sus páginas en stock. Su trabajó se reeditó constantemente en la década de los 70 sin que el autor percibiera ninguna compensación económica por ello. A principios de la década de los 80 su figura volvió a despertar el interés de aficionados y crítica y él mismo autoeditó un álbum recopilatorio titulado De Coll a Coll (1982). En julio de 1984 se suicida en su domicilio tras padecer una fuerte depresión.Una de las características más comentadas de su arte fue la ausencia de personajes fijos. Si exceptuamos la corta serie En Bufa i en Pumpum, Coll siempre trabajó con figuras arquetípicas pero anónimas como los náufragos, los porteadores, las estatuas del parque, los cazadores coloniales y autóctonos, los pescadores de caña, los conductores de utilitarios, el sereno... Sus temáticas siempre rondaban el slapstick aunque su fértil imaginación daban al argumento una vuelta de tuerca más al tópico. Usaba el diálogo aunque también sabía hacer historietas mudas donde su dominio de la narrativa y la expresión corporal brillaban aun más si cabe. Coll nos dejó una obra monumental y maravillosa que sólo la miopía editorial hace que esté dispersa y diseminada en un montón de revistas sueltas. Su consideración como uno de los grandes autores universales va imponiéndose lentamente en el dominio común y el reconocimiento oficial tardará un poco más. A principios de agosto lo propuse por escrito en el organismo oficial correspondiente del Ayuntamiento de Barcelona como candidato a tener una calle o plaza con su nombre como también a Jesús Blasco. Creo que dos figuras universales como el creador de Cuto y Josep Coll i Coll se lo merecen.Salut!]]></content>
		</document>
		<document id="d67d8e56b3ddef449faaee41c694c01a" url="http://lacanciondetristan.blogspot.com/2013/09/las-portadas-del-mes-septiembre.html">			<content><![CDATA[Ya ha llegado septiembre; este mes tan temido en que se acaban las vacaciones y vuelve la terrible normalidad. Para empezar este curso nada mejor que disfrutar de 10 portadas escogidas con cariño. Espero que os sirvan para que la vuelta sea algo más suave. Binzume no jigoku.  Suehiro Maruo.Fierro # 2  Chichoni.House of Mystery vol.2 # 1  Bernie Wrightson.Cairo # 17  Daniel Torres.Almanaque Chicos 1945  Jesús Blasco.The Fly  # 2  Jim Steranko.The New Yorker  20/08/2007.  Joost Swarte.Call of the Coyote Man!  Jaime Hernandez.Metal Hurlant  # 34  Moebius.Marvel Preview presents # 4  Gray MorrowEn octubre tendremos 10 portadas más mientras tanto no os perdáis las novedades que presentaremos en éste vuestro blog.Salut!]]></content>
		</document>
		<document id="2896d1a7579b367d1e6b2fe7620e7f76" url="http://lacanciondetristan.blogspot.com/2013/09/mas-noticias-frescas.html">			<content><![CDATA[Hermes Press editará las dominicales de Johhny Hazard.Con todas las reservas del mundo, tratándose de Hermes Press, parece ser que a finales de noviembre esta editorial piensa sacar el primer tomo de Johnny Hazard, The Complete Sundays Vol.1 (1944-1946) cuya portada provisional podeis ver arriba. Las características técnicas de la edición son éstas: un tamaño de 10x13 pulgadas o sea unos 25x33 cms. algo así como los tomos de Los naúfragos del tiempo de Glenat, constará de 208 páginas y abarcará el período comprendido entre 1944 a 1946, finalmente su precio será de 60$ que vienen a ser unos 46€ aunque en algunas webs americanas se puede pedir por cerca de 45$.Las cautelas se deben a que la edición de las tiras diarias del mismo personaje por parte de Hermes Press es nefasta; tamaño inadecuado, papel satinado y precio exorbitante. En cambio he visto los tomos de las dominicales de Buck Rogers que han publicado esta misma editorial y he de reconocer que el resultado es más que aceptable y más si - como parece - con Johnny Hazard cambiarán el horrible diseño de las portadas.Johnny Hazard, creada por Frank Robbins, es una de las mejores series de la edad de oro del comic de prensa norteamericano. Se publicó del 1944 hasta 1977 con los formatos de tira diaria y página dominical con líneas argumentales diferenciadas. Las sundays que nos ocupan tienen una ambientación más exótica y aventurera mientra que las dailies eran más urbanas y policiacas. El arte de Frank Robbins ha influido en autores como Bernard Krigstein, Jordi Bernet o Carlos Giménez. Una buena noticia.Ponent Mon: Los Gringos, Ric Hochet y McCoy.A vueltas con la charla telefónica con Ami Reuveni, responsable de Ponent Mon, que tuve hace unas semanas creo que podría destacar algunas noticias más.El integral de Los Gringos saldrá en diciembre coincidiendo con la campaña navideña. Es un tomo único con los 6 episodios publicados en Francia entre ellos el famoso Viva Nez Casée! con protagonismo de un envejecido Mike Steve Blueberry. El prólogo corre a cargo de Manuel Barrero y el tamaño es de 28'6 x 21'6 como la mayoría de lanzamientos de esta editorial.El primer tomo de Ric Hochet saldrá en febrero de 2014 y está previsto que la colección tenga una periodicidad trimestral. Ami Reuveni tiene interés en recalcar que no puede prometer la publicación de la serie completa ya que debido a su extensión todo dependerá de las ventas.La colección dedicada a McCoy es una coproducción con varias editoriales extranjeras, entre ellas Dargaud, que son las que decidirán formato y periodicidad. La salida del primer volumen está prevista para el segundo semestre de 2014.Todo esto hace de Ponent Mon una de las editoriales a seguir los próximos meses.¿Se mueren los blogs de comics?Un Tebeo Con Otro Nombre (UTCON) de Pedro García es uno de los blogs más veteranos de la comunidad virtual hispana que en los últimos meses ha estado poco activo. Sin embargo ha vuelto con fuerza proclamando la muerte de los blogs de comics.Este polémico y divertido post ha recibido su réplica por parte de otro veterano bloguero, PAblo, responsable de El Lector Impaciente. Un apasionante intercambio de diagnósticos que ha propiciado un buen número de opiniones interesantes en los comentarios de ambos sitios.Arquitectura, Urbanismo y Comics; Utcon; Grantbridge Street & Other Misadventures.El maestro Emilio Gil Álvarez vuelve a la carga y todos nos ponemos a aplaudir con entusiasmo. Su nuevo proyecto en la blogosfera se llama Arquitectura, Urbanismo y Comics y es, como en sus blogs precedentes, un festín visual y conceptual lleno de amor por el tebeo. Grantbridge Street & Other Misadventures es otro de los grandes blogs que han vuelto. Es una bitácora creada por Joe Bloke que está llena de entradas dedicadas al comic book norteamericano aderezado por series de ilustraciones y posts dedicados a mujeres hermosas. Vale la pena entrar en él a pesar de la absurda advertencia de contenidos de Blogger. El tercer renacimiento ya lo hemos comentado arriba. Se trata de UTCON, el blog de Pedro García, que ha vuelto con ímpetu y fuerza.Con estos resurgimientos parece que la teoría de PAblo es más aproximada a la realidad que la apocalíptica profecía de Pedro. Al menos mi rutina de revisión de blogs se ha vuelto más apasionante desde hace unas semanas. Gracias a todos.Julia y Daredevil.De las novedades mainstream quiero destacar especialmente dos series.Julia publicada por Aleta Ediciones llega al tomo 7 hecho que es una buena noticia. Este doble capítulo está guionizado por Giancarlo Berardi, Michelangelo La Neve y Gino D'Antonio y dibujado por Luigi Siniscalchi y Laura Zuccheri. Son dos aventuras de la famosa criminóloga con facciones de Audrey Hepburn que corresponden a los episodios 13 y 14 en Italia.Del universo superheróico me fijo en Ojo de Halcón de Matt Fraction y David Aja y especialmente en Daredevil, como casi siempre, que está atravesando una etapa muy interesante. El tercer tomo de la colección editada por Panini sigue guionizado por Mark Waid y está dibujado en su mayor parte por Chris Samnee. Cuando lleva algo más de 20 episodios, este nuevo Daredevil sigue siendo una serie interesante y bastante bien narrada a pesar del baile de artistas. Este tomo cuenta además con el añadido de poder disfrutar de la colaboración de Mike Allred un artista que formó parte de la renovación del género de superheroes a principios de siglo. A seguir.Salut!]]></content>
		</document>
		<document id="f28097fc2b02562132d078083ca24342" url="http://lacanciondetristan.blogspot.com/2013/09/ponent-mon-editara-casi-todo-palacios.html">			<content><![CDATA[Yo creo que es el bombazo del año. El otro día me puse en contacto con Ami Reuveni - responsable máximo de la editorial tarraconense - para obtener información de primera mano sobre la edición del integral de Manos Kelly que piensan publicar a principios del año que viene. Entre otras cosas el editor me explicó que Ponent Mon piensa editar toda la obra de Antonio Hernández Palacios de la que su viuda - Carmen Ochoa - conserve los originales y derechos. Esto supone como mínimo que publicarán Manos Kelly; Mc Coy (en coproducción con varias editoriales europeas); El Cid; El libertador.Simón Bolivar y Drako de Gades.  La magnitud del anuncio es enorme ya que recordemos que la obra de este coloso del comic mundial está prácticamente inédita o descatalogada en España. Por ejemplo El Cid, una de sus cumbres artísticas, fue editada en cuatro álbumes a principios de los 80 por la editorial Ikusager tras su estreno en la revista Trinca en los 70. Estos álbumes son inencontrables o están a unos precios prohibitivos en librerías muy especializadas. Así mismo la serie sobre la Guerra Civil española en 4 álbumes: Eloy, uno entre muchos; Rio Manzanares; 1936, Euskadi en llamas y Gorka Gudari también editados por Ikusager son muy difícies de conseguir. Será pues una oportunidad histórica de poder disfrutar de una obra monumental prácticamente desconocida por las nuevas generaciones de lectores.Manos Kelly Integral. Los datos técnicos.El tamaño del integral de Manos Kelly será de 28' 6 x 21' 6 cms - como el tomo de Wanted por ejemplo - tendrá tapa dura, será en color por supuesto y constará de 220 páginas más o menos dependiendo de la extensión del prólogo que correrá a cargo de una personalidad destacada del entorno del cómic que aún no se puede desvelar. Ami Reuveni explica además que unas 30 páginas de la tercera historia serán en blanco y negro porque no disponen de las separaciones de color originales y que 3 páginas de otra historia estarán escaneadas directamente de ediciones anteriores por el mismo motivo. El álbum estará compuesto por las cuatro historias largas publicadas en álbum y revista - en Trinca las tres primeras y Rambla la última - con el añadido de una aventura inédita en álbum de 16 páginas y publicada en los nºs 0 y 1 de la revista Saloon. La publicación de este integral esta prevista para febrero o marzo de 2014.En posts posteriores me extenderé en las explicaciones de Ami Reuveni sobre otras novedades de Ponent Mon como Mc Coy, Ric Hochet y sobre todo Los Gringos.Salut!]]></content>
		</document>
		<document id="ef6e8dc3b6b1f44b3d61e82cc325809b" url="http://lacanciondetristan.blogspot.com/2013/10/ha-muerto-lou-reed-1942-2013.html">			<content><![CDATA[Estoy conmocionado. Acaba de morir uno de los más grandes, sino el que más. Lewis Allan Reed, más conocido por Lou Reed ha muerto hoy a los 71 años en su Nueva York.Reed fundó junto a John Cale el mejor grupo de rock - para muchos entre ellos yo - y uno de los más influyentes de la historia; The Velvet Underground con el que realizó 5 álbumes de 1967 a 1973. Posteriormente tuvo una larguísima carrera en solitario que pasó por diferentes etapas desde el glam-rock, noise, punk, rock indie... Me gustaría destacar varios álbumes como Transformer, Berlin, Take no prisioners y New York.Lou Reed ha sido uno de los poetas más importantes del rock, sus canciones eran pequeñas gemas descriptivas de un mundo subterráneo, urbano, marginal, algo decadente y bohemio. Sus letras secas, directas, precisas han influido a todos los autores posteriores. Uno de sus referentes a la hora de escribir  fue Raymond Chandler del que afirmaba que escribía sus novelas como un poeta. Otras de sus influencias fueron Edgar Allan Poe y Delmore Schwartz.  Hasta su muerte estaba unido sentimentalmente a la cantante Laurie Anderson.Definitivamente este domingo por la mañana no ha sido un día perfecto.D.E.P.]]></content>
		</document>
		<document id="df2fa6fe9b208dee837624bed77d70e1" url="http://lacanciondetristan.blogspot.com/2013/10/las-portadas-del-mes-octubre.html">			<content><![CDATA[Las portadas que he escogido para este mes de octubre son en su mayoría muy vistosas, donde predomina el color azul y repletas de suspense. Supongo que algo de emoción será bueno para compensar la paulatina pérdida de luz solar que nos acecha inexorablemente. Espero que os llenen de luz y color. Contact Comics # 5   L.B. Cole.Totem  # 5  Hugo Pratt.Space Adventures  # 24  Charles Nicholas y Vince Alascia.Hawkeye  # 3  David AjaScalped  # 39  Jock (Mark Simpson)Jerry Iger's Famous Features, Flamingo  # 1  Joe Chiodo.Epic Illustrated  # 22  John Bolton.Cairo #15 Miguel Ángel Gallardo.Haikus de piano  Max.Alien Worlds Special 1988  Bill Stout.Homenaje a Antonio Bernal Romero (1924-2013)Y en una sección dedicada a las portadas sería imposible no recordar la majestuosa figura de Antonio Bernal muerto recientemente. Fue uno de los más grandes portadistas españoles del siglo XX que nos ha dejado una obra ingente que podéis visitar casi en su totalidad en blog llamado El arte de Antonio Bernal Romero, una magnífica página de Jesús Duce de donde he sacado la mayoría de portadas para este homenaje. Sólo por la increible manera en que dibuja la tensión entre Buffalo Bill y el jefe indio de la portada de arriba, Antonio Bernal merece un lugar de honor en el Olimpo de los grandes portadistas. D.E.P.Salut!]]></content>
		</document>
		<document id="5722e12fef630e1cbdd6932c31fdbae9" url="http://lacanciondetristan.blogspot.com/2013/10/mis-101-portadas-favoritas-de-la-1-la-25.html">			<content><![CDATA[Y se acabó. Aquí tenéis mis 25 portadas favoritas... a día de hoy. Es posible que dentro de unos meses sean otras pero si sirve de referencia hay 14 portadas comunes entre las 25 primeras de mis dos listas publicadas que tienen entre sí 5 años de diferencia. Supongo que a ciertas edades los gustos están consolidados. La aparición más fulgurante es la de Black Cat Mystery de Warren Kreemer y Lee Elias que cuando la descubrí hace un tiempo pensé que era una de las mejores que había visto nunca, otra bien situada es la de Javier Pulido, un maestro de la escuela Kurtzman-Toth-Pazienza y la de Bernie Wrightson muy conocida en los 80 pero que sigue siendo espectacular. Los bajones más significativos son la comentada Metal Hurlant # 1 pero Moebius está muy presente en esta lista, la de Brian Bolland para La Broma Asesina y una de The Spirit de Warren pero también Will Eisner está bien situado, concretamente en lo más alto.Ha sido divertido y le agradezco a Mo Sweat la oportunidad de participar. Dentro de un tiempo podemos hacer otra selección. A lo mejor hay sorpresas...01.-  The Spirit. Warren  # 3  Will Eisner.02.-  Piracy  # 6  Bernard Krigstein.03.-  Batman, black & white  # 4  Alex Toth.04.-  Black Cat Mystery  # 51  Warren Kremer/Lee Elias.05.-  Nick Fury Agent of Shield  # 7  Jim Steranko.06.-  Human Target, final cut TPB.  Javier Pulido.07.-  Wrightson, maestro del terror.  Bernie Wrightson.08.-  100 Bullets  # 29  Dave Johnson.09.-  Metal Hurlant  # 6  Moebius.10.-  The Shadow  # 1  Mike W. Kaluta.11.-  El Loto Azul.  Hergé.12.-  1984  # 55  Miguelanxo Prado.13.-  Bat Lash  # 2  Nick Cardy.14.-  Les Tours de Bois-Maury, Germain.  Hermann.15.-  Wildcats  vol.2  #4  Travis Charest.16.-  Witzend  # 3  Wallace "Wally" Wood.17.-  Astro City  # 18  Alex Ross.18.-  Nouveau Tintin  # 136  Derib.19.-  Les phalanges de l'Ordre Noir.  Enki Bilal.20.-  Blazing Combat  # 4  Frank Frazetta.21.-  Lt. Blueberry, Chihuahua Pearl.  Jean Giraud.22.-  Kull the Conqueror vol.2  # 1  John Bolton.23.-  The Uncanny X-Men  # 141  John Byrne.24.-  Liberatore. Etiqueta negra.  Gaetano "Tanino" Liberatore.25.-  Manos Kelly, la montaña del oro.  Antonio Hernández Palacios.Ya sabéis que ésta lista ha sido una idea de Mo Sweat y que podéis ver su selección en Comic is Art y que Bruce participa con la suya en el blog 999. Finalmente David en su Safari Nocturno nos acerca a todo tipo de cubiertas, no sólo de comics. Vale la pena pasarse y disfrutar de sus posts.Salut!]]></content>
		</document>
		<document id="f97635a75966b8f3a6c982581a338e45" url="http://lacanciondetristan.blogspot.com/2013/10/mis-101-portadas-favoritas-de-la-26-la.html">			<content><![CDATA[Los criterios de selección de una lista como ésta son siempre personales pero creo que puede ser interesante compartirlos. Mo Sweat dejó muy claro que era una lista de portadas favoritas por lo tanto me propuse dejar de lado las opciones historicistas y de importancia editorial. Han quedado fuera por ejemplo: Amazing Fantasy # 15, Pilote # 1, Detective Comics # 27, 2000 A.D. # 1... que pueden ser históricas pero son muy discretas artísticamente aunque las hayan imitado hasta la saciedad. Luego están las icónicas que son una categoría más complicada de juzgar puesto que forman parte de nuestra educación visual; en los comentarios he citado la archiconocida La Marque Jaune de E.P. Jacobs que ha quedado impresa en nuestras retinas pero sin embargo yo prefiero otra similar de John Byrne mucho más impactante y agresiva. Hay más ejemplos: The Avengers # 57 del gran John Buscema, algunas portadas de Graham Ingels para EC, las de Captain América de Jack Kirby o incluso alguna de David Mazzucchelli en Batman year one. Un ejemplo paradigmático es la famosa portada de la revista Metal Hurlant # 1 que es históricamente relevante y además muy icónica y sin embargo he preferido otras de la misma.En resumen; he intentado poner las portadas que más me gustan.26.-  Epic Illustrated  # 7  Barry W. Smith.27.-  Zorro vol.1   Alex Toth.28.-  Nippur Magnum  # 58  Alfredo de la María.29.-  Jeremiah, les eaux de colére.  Hermann30.-  Metal Hurlant  # 4  Moebius.31.-  DC Special  # 10  Nick Cardy.32.-  Trinca  # 20  Antonio Hernández Palacios.33.-  V Magazine été 68   Gigi.34.-  Corto Maltés  # 18  Hugo Pratt.35.-  Love & Rockets  # 1  Jaime Hernandez.36.-  El inspector Dan, el resucitado.  Eugenio Giner.37.-  Camelot 3000 # 9  Brian Bolland.38.-  Hellblazer  # 71  Glenn Fabry.39.-  Captain Aero  # 22  L.B. Cole.40.-  Creepy  # 101  (Jaws of death special issue)  Richard Corben.41.-  Cimoc  # 18  Vicente Segrelles.42.-  Mundo Futuro, surcando el espacio.  Boixcar.43.-  Watchmen  # 2  Dave Gibbons.44.-  Marvel Age  # 36  David Mazzucchelli.45.-  Rio rides again.  Doug Wildey.46.-  Nick Fury Agent of Shield  # 6  Jim Steranko.47.-  Challengers of the Unknown  # 64  Joe Kubert.48.-  The Siprit magazine  # 42  Will Eisner.49.-  Zap Comix  # 0  Robert Crumb.50.-  Blacksad, l'enfer, le silence.  Juanjo Guarnido.Estamos llegando al final de la selección; las próximas serán las que considero mejores. Os recuerdo que podéis ver más listas en Comic is Art y en 999 que están publicando sus favoritas de manera regular. También me ha parecido interesante una reflexión personal e intransferible sobre el tema de David en su blog Safari Nocturno a la espera que publique otra lista algo menos nostálgica. Salut!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>