<author id="9837fe8f6d0c1194e303bcef4793f155" url="iritmo.blogspot.com.es" feed="http://iritmo.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f6e3e430e6fbdf12c64853f6ccc6625e" url="http://feedproxy.google.com/~r/Iritmocomb/~3/1AtQ9c5Dxy4/grachi-1-capitulo-70.html">			<content><![CDATA[Capitulo: Malas Decisiones. Matilda le preguntó a Daniel si ya tomó su decisión, si quedarse con Grachi o con ella, y él le responde que sí. Grachi, por el bien de todos le borra la memoria a Chema. Julio le pregunta a la directora, en forma de Úrsula, que donde está Cussy. Grachi le dice a Diego y a Mecha que presiente que algo malo le pasó a Cussy.Disfruta de la Primera Temporada de Grachi, aqui en Nick News con buena calidad, no te pierdas los capitulos de Lunes a Viernes solo en #NickNews.]]></content>
		</document>
		<document id="1564f29bec152a2dc5cffaf754987fac" url="http://feedproxy.google.com/~r/Iritmocomb/~3/3WVg8jootv0/grachi-1-capitulo-65.html">			<content><![CDATA[Capitulo: De Vuelta. Julio le pide a Cussy que le preste la copa para su madre, la directora, pero ella se niega y le pregunta para qué la necesita ella. Diego quiere hablar con Matilda sobre sus poderes y sobre la directora. También, Chema le dice a Daniel que no está bien que el sea novio de Grachi. Más tarde, Grachi le reclama a Matilda sobre sus poderes y que se los devuelva.Disfruta de la Primera Temporada de Grachi, aqui en Nick News con buena calidad, no te pierdas los capitulos de Lunes a Viernes solo en #NickNews.]]></content>
		</document>
		<document id="164ef0604df6453fa6e941d956aa0ba3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Iritmocomb/~3/6IxC8LOpu9E/copa-el-gran-fanatico.html">			<content><![CDATA[Llego la hora de Elegir a ¡El Gran Fanático de Nickelodeon!Cada semana vota en las distintas categorías. Quien consiga mas apoyo ganara la bandera de EL GRAN FANÁTICO y tendrá su especial al aire el día Domingo 9 de Febrero a las 10 AM (10:30AM Ven)Esta copa sigue el estilo Big Nick House y Copa Nick VS Nick en los cuales los Toons mas populares de Nickelodeon concursaran para llevarse la copa y el especial. Podrás votar en 10 distintas categorías con 6 NickToons de los cuales tendrás que elegir a uno, puedes votar las veces que quieras! pero solo uno por categoría disfrutara de un especial los días DOMINGOS 19/01, 26/01 Y 02/02 10AM (10:30AM Ven)Ingresa ya mismo al sitio oficial y vota por tus favoritos.]]></content>
		</document>
		<document id="3e817b7324ddc8ea493ed51df83af564" url="http://feedproxy.google.com/~r/Iritmocomb/~3/9t-thSBaas0/grachi-1-capitulo-68.html">			<content><![CDATA[Capitulo: Decisiones de exorem. Chema le aconseja a Daniel que se aleje de Grachi, ya que no le conviene. Mecha examina el Exorem y le cuenta a Grachi que ella no es la chica del lunar, la del conjuro del amor estrellado. También, Matilda le dice a las Panteras que el Exorem y Daniel volveran a ser suyos, por lo que se transporta hacia la casa de Grachi.Disfruta de la Primera Temporada de Grachi, aqui en Nick News con buena calidad, no te pierdas los capitulos de Lunes a Viernes solo en #NickNews.]]></content>
		</document>
		<document id="3cedc5cee89d1e12eb62f8f82a0c6c5b" url="http://feedproxy.google.com/~r/Iritmocomb/~3/AYJzILDLGpk/grachi-1-capitulo-69.html">			<content><![CDATA[Capitulo: Aprovechandose de Todo. Cuando Matilda está en la casa de Grachi, va Daniel y ella finge tener un desmayo, por lo que Daniel la auxilia. Pero Grachi y Mecha se ponen furiosas. También, Mecha le reclama a Chema porque él se estaba dejando consentir de las Panteras. Por otro lado, Grachi se pregunta por qué Matilda tenia una lampara misteriosa, y resulta que era Roberto. Después, hacen un intercambio y Matilda se lleva el Exorem, y Grachi se queda con Roberto para cuidarlo. Pero, se da cuenta de las malas intenciones de Matilda con el Exorem, por lo cual decide ir a buscarlo.Disfruta de la Primera Temporada de Grachi, aqui en Nick News con buena calidad, no te pierdas los capitulos de Lunes a Viernes solo en #NickNews.]]></content>
		</document>
		<document id="4bce20e08f8a97cf734f3c84e7c951fd" url="http://feedproxy.google.com/~r/Iritmocomb/~3/BTanm8caFak/victoria-justice-la-befa-que-todas.html">			<content><![CDATA[Victoria Justice es justo el tipo de chica que tu mamá querría en tu vida porque seguramente sería una buena influencia.Esta chava sabía lo que quería en la vida desde peque y ha trabajado muy duro para conseguirlo.Talentosa desde pequeTú la conoces perfectamente por su trabajo en “Zoey 101” y por su show, “Victorious”, pero pocas personas saben que a los 10 años protagonizó “Mary”, una película de cine de arte que contaba la historia de una chavita que tenía visiones y durante ellas veía a María Magdalena (una mujer que estuvo muy cerca de Jesucristo). La actuación de Victoria fue tan impresionante que la cinta tuvo muy buenas críticas en varios festivales de cine muy importantes. ¡Y todavía no legaba a la adolescencia!Su primera gran oportunidadAntes de esa película, Victoria Justice hizo apariciones especiales en programas como “Gilmore Girls”, “The suite Life of Zack and Cody” y más tarde se le presentó la oportunidad de audicionar para el papel de Lola Martínez en “Zoey 101”. “Cuando me avisaron que había obtenido el papel no lo podía creer, pasé un buen rato gritando y saltando” cuenta Victoria. Y es que el éxito de esa serie le ayudó a demostrarle a Dan Schneider, el productor, que su paso por la prestigiosa escuela Los Angeles’ Millikan Performing Arts Academy le había dejado una sólida preparación que le permitía no sólo actuar sino también cantar y bailar.¡Su propio show!Cuando se acercaba el final de “Zoey 101” Dan decidió que Victoria Justice era buena candidata a tener su propio show.Dan y Victoria cuentan que el día en que comenzaron a grabar el piloto, era justamente el cumple número 16 de Victoria. Entonces Dan le dijo: “Muchas chicas reciben un coche cuando culpen 16, pero tú recibiste nada menos que tu propio show”. La aceptación fue inmensa y tanto Victoria, como todo el elenco disfrutaron del cariño de sus millones de seguidores en todo el mundo.Next, please!Después de varias exitosas temporadas de “Victorious” y de hacer buenos amigos como Avan Jogia, Victoria decidió que era hora de mostrar su verdadera pasión: la música. Y es que a pesar de que el show le dio la oportunidad de grabar varias rolas que se convirtieron en hits, ella quería debutar con su propio disco. El año pasado acompañó a Big Time Rush para abrirles los conciertos de su gira “Summer Break Tour”, y le fue increíble, así que ya está trabajando en su disco debut como solista (ya que el primero básicamente contenía el soundtrack de  “Victorius”) que está planeado que se lance en este 2014. A pesar de que “Victorius” ya terminó, esta intrépida chica promete seguir dándonos muchas sorpresas más. Así que no le pierdas la pista a Victoria Justice. Victoria Justice planea lanzar su CD en este año.5 cosas que debes saber acerca de Victoria Justice Su nombre completo es Victoria Dawn Justice y nació el 19 de febrero de 1993. O sea que este año cumple 21 años, ¡la mayoría de edad en su país! Su papá, Zack lleva sangre inglesa, alemana e Irlandesa, mientras que su mamá, Serene, desciende da familia puertorriqueña. A pesar de sus papás están divorciados, Victoria lleva una buen  relación tanto con su papá, como con su padrastro, Mark. La relación entre Victoria y Serene, su mamá, ahora es supercool, pero las dos admiten que cuando Victoria estaba en plena adolescencia, peleaban mucho. “Yo era la típica adolescente que creía que los papás no saben nada y sólo le hacía caso a mis amigas”, dice Victoria muerta de la  risa. “Pero con el paso del tiempo me dí cuenta de lo equivocada que estaba y hoy en día, mi madre es la persona en quien más confío”. Si creías que Victoria es perfecta, te equivocas, ella también tiene sus defectos, como toooodo el mundo. La chica admite que con mucha frecuencia se despierta de mal humor y éste no se le pasa hasta después de un rato. “Es algo que espero que vaya desapareciendo conforme crezco”, dice. También tiene su lado filantrópico, así que siempre está dispuesta a sumarse a diversas campañas para ayudar. Entre ellas podemos mencionar La United Nations Foundation que apoya a diversas causas por el combta del SIDA, los derechos humanos, la paz, el medio ambiente y la infancia. Asimismo, Victoria Justice fue vocera de Girl Up, una campaña para garantizar que las niñas tengan acceso apara cubrir sus necesidades básicas. Y por supuesto, Victoria no duda en usar su linda voz para cantarle a los niños que están hospitalizados. Es por eso que aceptó gustosa cuando la invitaron a unirse a “Music Makes it Better”, una importante campaña para llevarle alegría  los niños que padecen enfermedades que los obligan a pasar largo periodos en el hospital.]]></content>
		</document>
		<document id="772c9dd375a647bad12480e5104042a8" url="http://feedproxy.google.com/~r/Iritmocomb/~3/ckdPH32P0Wc/every-witch-way-capitulo-4-im-witch.html">			<content><![CDATA[Ahora podras disfrutar de Every Witch Way en #NickNews, mira todos los capitulos de la nueva serie magica de Nickelodeon.Capitulo: "I'm a Witch"]]></content>
		</document>
		<document id="a6639b09b28753ab30a2487a05d1a70b" url="http://feedproxy.google.com/~r/Iritmocomb/~3/fA8ZJeH9Bec/every-witch-way-capitulo-1-discovery.html">			<content><![CDATA[Ahora podras disfrutar de Every Witch Way en #NickNews, mira todos los capitulos de la nueva serie magica de Nickelodeon.Capitulo: DiscoverySobre el capitulo: Emma una chica de 14 se muda a Miami sin saber que le estan esperando cosas increible y por supueto nuevos amigos y enemigas asi como el amor de su vida.]]></content>
		</document>
		<document id="c945c910b833ef93980876a1cbb576b5" url="http://feedproxy.google.com/~r/Iritmocomb/~3/GxkPVV290rs/grachi-1-capitulo-67.html">			<content><![CDATA[Capitulo: Posesiones Malignas. Lucía, Grachi y Mecha descubren cómo recuperar los poderes de Grachi, soñando momentos pasados. Por lo que Grachi lo hace y empieza a recuperarlos poco a poco. Diego le habla a Guillermo acerca las malas intenciones de la directora. Sibilo le ofrece a la directora que él le conseguiría el Conjuro Candado si su primer hechizo seria que nunca más lo encerrarían en un anillo. También, Grachi dijo que se enfrantará con Matilda y la directora. Más tarde, Julio le dice a Diego que debe elegir un equipo con quien luchar. Nota. A partir de este episodio comienzan los últimos capítulos en los avances.Disfruta de la Primera Temporada de Grachi, aqui en Nick News con buena calidad, no te pierdas los capitulos de Lunes a Viernes solo en #NickNews.]]></content>
		</document>
		<document id="df1a8bb05558c90ec1decc68687536df" url="http://feedproxy.google.com/~r/Iritmocomb/~3/M8w_34oXhig/nuevo-capitulo-sam-cat.html">			<content><![CDATA[Todos ya conocen a Sam & Cat y esta de estreno en Nickelodeon pues todos los Sabados podrás ver un nuevo capitulo de esta nueva serie de Nick, pero si te lo perdiste al Día siguiente podrás ver la repetición del capitulo.Capitulo: #MotorcycleMysterySobre El Capitulo:Dice da a Cat una bebida para ayudar a su enfoque de inteligencia y así poder tener una buena nota en un examen importante, mientras que, Goomer & Sam van a una pelea de artes marciales mixtas. Después de que Cat bebe demasiado a la bebida, ella se duerme y despierta con la memoria perdida y ella se sorprende, ya que su cabello está teñido de azul, y también al ver que su mano está esposada a la mano de una persona extranjera de estatura pequeña. Sam luego de que llega de la pelea con Gommer, se da cuenta de que su motocicleta no está y eso hace que ella se ponga muy furiosa. Sam & Cat obtienen información de Nona en "Elderly Acres", donde Cat ya no va con su cabello teñido, y miran a través del vídeo de seguridad de Bots. Se enteran de que John Zakappa robó la motocicleta y que esposó a Cat con su amigo extranjero- Se reúnen con él para recuperar la motocicleta a cambio de su amigo extranjero y terminan engañándolo para obtener la motocicleta y evitar que su amigo sea un rehén.Cuando: Sabado 11 de Enero 2014Donde: Nickelodeon LatinoamericaHorario: 7:30 Arg/Méx // 8:00 Col // 8:30 Ven. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>