<author id="98fa64cde72f7ea62f94c758896950c2" url="iumedina.blog.com.es" feed="http://iumedina.blog.com.es/feed/atom/posts/" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="df1ca2e48bd4e556f189d99e11ec5bb9" url="http://iumedina.blog.com.es/2010/11/09/visita-a-gomeznarro-9945862/">			<content><![CDATA[Dentro del programa de visitas a los barrios que IU de Medina del Campo viene realizando, el pasado sábado 30 de octubre, por la tarde, correspondió el turno a Gomeznarro.Los miembros de la agrupación municipal de IU, realizaron un recorrido por las calles de Gomeznarro, comprobando la disminución de población en esta época del año, que llega a reducirse hasta un tercio de la de la temporada de verano. También pudieron observar el estado en que se encuentran las calles, los alrededores y algunos edificios, como el centro cívico, donde se celebró una reunión con algunos vecinos para conocer de primera mano los problemas que surgen en su vida diaria.En la conversación que allí se planteó, los vecinos expusieron su problemática:Falta de limpieza de la vía pública.Escaso acondicionamiento de los espacios verdes.Abandono por parte del ayuntamiento del centro cívico, que no dispone de acceso a Internet y para el que no se ha planteado solución de mantenimiento.Envejecimiento de la población.Escasez de servicios.Nula información sobre el único transporte público que existe que es el transporte a la demanda y por lo tanto no se utiliza.Falta de atención desde el Ayuntamiento de las solicitudes que se presentan, por ejemplo, la necesidad de arreglo de la circunvalación que rodea el pueblo para evitar el paso de camiones por el centro.Después de analizar la visita, la agrupación de IU de Medina, ha llegado a la conclusión de la necesidad de dar especial importancia a zonas como Gomeznarro y Rodilana, (donde acudiremos en otra ocasión) que presentan una problemática completamente distinta a cualquier otro barrio de Medina, por su situación alejada del núcleo principal de población, su identidad rural independiente, el número de habitantes y su actividad principalmente agrícola.Como principal problema, se aprecia la falta de comunicación con el Ayuntamiento, al no existir representación de los vecinos, ni como asociación ni como pedanía, que transmita sus intereses y necesidades.IU da a conocer esta valoración al Ayuntamiento y a la opinión pública para sensibilizar a nuestros ciudadan@s sobre el valor positivo que supone el que dentro de nuestro término municipal haya núcleos con estas características, por otra parte no tan distantes de las que eran propias de todos en un pasado cercano. Estamos desaprovechando un valor que podríamos utilizar como recurso de ocio y cultura, de acercamiento a una realidad rural que podría aportarnos muchos beneficios, tales como expansión de la población a la zona rural y riqueza cultural.Aportamos también una serie de propuestas para revalorizar y mejorar el conjunto del municipio de Medina del Campo:Establecer desde el Ayuntamiento cauces de comunicación, para que los vecinos estén informados del transporte y demás servicios de la comarca, puedan participar y usar todas las prestaciones, conozcan los recursos que poseemos y tengan oportunidad de disfrutar de ellos.Acercar Gomeznarro, mejorando la comunicación natural a través de los caminos, a pie o en bici. Proyectos como la recuperación de cañadas y caminos que están ahora en marcha en otras zonas, podrían ser útiles, ya que tanto los habitantes de Gomeznarro como los del núcleo urbano necesitamos recuperar y disfrutar de un medio ambiente que nos pertenece.Planificar desde el Ayuntamiento las ayudas necesarias para fomentar alternativas económicas, de modo que se prevenga la despoblación de estos dos barrios. Medidas como cesión de suelo para el asentamiento de nuevas familias, inversiones que generen nuevos puestos de trabajo, promoción de los entornos naturales o los usos tradicionales de cara al turismo, promoción de cultivos ecológicos, turismo rural, mejora de la vegetación y el medio ambiente, senderos turísticos, facilitación del transporte a la demanda, servicios rotativos de limpieza a nivel comarcal, conexiones a internet y facilitación de Nuevas tecnologías...TODA INVERSIÓN ES POCA ANTE EL PELIGRO DE EXTINCIÓN DE NUESTROS PUEBLOS Y NUESTROS VALORES CULTURALES.IU de Medina del Campo, seguirá presentando todas las necesidades de Medina del Campo, contando siempre con la participación de los habitantes de nuestro municipio, barrio a barrio, zona a zona, incluyendo todas las realidades existentes..Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="836926e146eb6283fc60ef00abda275e" url="http://iumedina.blog.com.es/2010/11/10/el-pueblo-saharaui-9946128/">			<content><![CDATA[NUEVO BLOGIU exige una respuesta inmediata al Gobierno y a la UE para frenar la catástrofe humanitaria que Marruecos está provocando sobre el pueblo saharaui LEER MÁSTERRITORIOS OCUPADOS- ÚLTIMAS NOTICIASComentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="b1e5ccb64f2fbb8ab70640931bd104bb" url="http://iumedina.blog.com.es/2010/11/15/jorge-barragan-ulloa-nuevo-coordinador-provincial-de-iu-jovenes-valladolid-9981193/">			<content><![CDATA[Este fin de semana se ha celebrado en Valladolid la conferencia de IU-Jóvenes Valladolid, donde se debatieron los documentos de gestión político-organizativo, presentados por la anterior coordinadora Provincial, y actual coordinadora local de IU-Valladolid, María Sánchez, y se eligió la nueva dirección de la organización provincial.El debate del documento de gestión, donde se expusieron las principales actuaciones que ha desarrollado la organización en los últimos 3 años, presentado por María Sánchez, obtuvo un gran consenso, y en la exposición del documento político-organizativo se marcaron los objetivos tácticos y estratégicos de IU-Jóvenes Valladolid para los próximos años.La nueva dirección está formada por el medinense Jorge Barragán Ulloa como nuevo coordinador provincial, acompañado por la también medinense Miriam Conde Hernández y el vallisoletano Ignacio García GarcíaEn palabras del nuevo coordinador Jorge Barragán, que expuso que los objetivos de la organización son plantear una alternativa ilusiónante, joven y de izquierdas, apostando por una salida más justa y más social de la crisisRefiriéndose a la recientemente aprobada Reforma Laboral, afirma que no servirá para crear empleo y que es la reforma del derechazo del PSOE, de los recortes de los derechos de los trabajadores, del despido fácil y barato, en definitiva es la reforma de las dupla PSOE-Patronal, que parece ser que defienden los mismos intereses, en palabras de su coordinador Provincial.Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="22901e787a0ccfcfb4fef137453aa53e" url="http://iumedina.blog.com.es/2013/03/07/8-de-marzo-dia-internacional-de-mujer-15603510/">			<content><![CDATA[IZQUIERDA UNIDA EN MEDINA DEL CAMPODIA DE LA MUJERViernes, 8 de Marzo, 8 de la tardeCentro Cultural Integrado.PROYECCIÓN DE LA CONFERENCIA DE:AMAIA PEREZ OROZCO(economista y feminista)TEMA: CRISIS Y MUJEREl Colectivo de Izquierda Unida de Medina del Campo, te invita a esta proyección y posterior debateComentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="b8ba1889f11483d17b45f66261596a66" url="http://iumedina.blog.com.es/2013/03/09/title-15610446/">			<content><![CDATA[El Grupo Municipal de Izquierda Unida ante el inicio y tramitación de la licitación del Albergue Municipal, propone al Grupo de Gobierno y al pueblo de Medina en general, las bases que han de regir esta licitación.El Albergue de Medina del Campo tiene que ser un recurso turístico, lúdico y formativo, muy importante para nuestra ciudad. No puede ser un mero edificio de alojamiento, sino que es necesario para la atracción de visitantes a nuestro municipio, relacionarle con la programación de todas las actividades y eventos.QUE SERIA·   Recurso Turístico.·   Recurso formativo: Escuela de animación y tiempo libre, cursos formativos..   Recurso de ocio: Actividades juveniles y para adultos, véase Pilates, Yoga.·   Recurso para el asociacionismo y participación juvenil. ACTIVIDADES Y EVENTOS ·  Culturales: Semana Santa, de Cine, de la Música, Feria Renacentista.·  Deportivas: Media Maratón, Tenis, Pádel y otros eventos deportivos.·  Ocio: Ferias y fiestas de San Antolín. RECURSOS TURISTICOSPara relacionar el albergue con nuestros recursos como el Castillo de la Mota, el Museo de las Ferias, Palacios, etc. todas las personas que los visiten, tendrían un descuento para alojarse en el albergue del 20 ó 30%.  GESTIÓNSe propone que el albergue tenga una gestión municipal, y que solo se contrate con una empresa para el "Procedimiento de la adjudicación de los servicios de dirección, recepción y limpieza del albergue". ASPECTO ECONÓMICOEl Ayuntamiento tendrá que dotar una partida económica para la contratación de la empresa. Todos los ingresos que el Albergue genere por pernoctaciones y actividades varias, serán para el Ayuntamiento.HORARIOLa apertura de las instalaciones será acorde a la programación de actividades, eventos. DURACIÓN DEL CONTRATOLa duración de contrato se estima en Dos años, con uno de prórroga, dado que los resultados no serán a corto plazo.Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="7df7b14b4592ecf84145b7ee69930cf6" url="http://iumedina.blog.com.es/2013/03/13/una-nueva-propuesta-de-jardines-para-medina-15621658/">			<content><![CDATA[El Colectivo de Izquierda Unida, área de Medio Ambiente, ante el nuevo pliego de condiciones para la contratación de un servicio externo para el cuidado de los jardines de Medina, y después de haber estudiado el citado pliego a cumplir por la empresa adjudicataria, propone: - Que al coexistir dos responsables del cuidado de jardines en Medina, se debe definir claramente las tareas qué correspondan al personal de jardinería del Ayuntamiento y cuales a la empresa adjudicataria. - Creación de una comisión de seguimiento y control, con una persona responsable que se encargue de la comunicación con la empresa y del estricto cumplimiento del pliego de condiciones pactado.  - Es primordial que las inversiones que se realicen, tanto en árboles, plantas u otros elementos como el riego automático, sirvan y se cuiden o se reparen.  - Incluir el desarrollo de una campaña de información, para concienciar a los ciudadanos de la importancia de cuidar nuestro entorno. En nuestro  proyecto, entendemos como imprescindible el cuidado especial y "embellecimiento" de dos ejes prioritarios, estos serían:1. Antigua N-VI. Desde las entradas de la autovía a Medina, con labores de limpieza y embellecimiento, son nuestro escaparate, nuestra tarjeta de visita.2. Márgenes del rio Zapardiel. Nuestro proyecto es que el rio Zapardiel vuelva a tener una ribera natural, que vuelva a existir.Somos conscientes que no estamos en condiciones de emprender obras que supongan un gasto extraordinario y en estos momentos inasumible. Pero ello no es obstáculo para que se vayan dando los pasos encaminados a lograr un entorno agradable alrededor de nuestro rio. Por eso proponemos que a su paso por el centro se ornamente con la vegetación adecuada, con replantaciones donde y cuando sea necesario.Planteamos una intervención importante con la creación y consolidación de una zona de esparcimiento localizada a partir del puente Aguacaballos hasta su unión con el camino que conduce a Gomeznarro, con la intención de continuar con una ruta de senderismo que uniría Medina con su pedanía.Desde Izquierda Unida de Medina del Campo pensamos que nuestra imagen es importante y también que los ciudadanos podamos disfrutar de espacios para el ocio agradables. Con este plan de jardines creemos que respondemos a las dos necesidades.Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="1aee7d92f6f39d070cc8ab736a65bc1d" url="http://iumedina.blog.com.es/2013/04/01/pleno-municipal-de-marzo-15702551/">			<content><![CDATA[Pleno ordinario correspondiente al mes de Marzo de 2013. Estos son los puntos y preguntas que defendieron nuestros representantes del Grupo Municipal de Izquierda Unida de Medina del Campo.Punto 5º.- Ordenanza prevención consumo abusivo de alcoholLa Ordenanza de prevención por consumo abusivo de alcohol se modifica en dos sentidos.Una, modificando las sanciones económicas y haciendo posible que la reiteración en las faltas, pueda ser sustituida por medidas reeducadoras, actividades formativas o en beneficio de la comunidad relacionadas con la prevención del consumo de drogas.Y otra, modificando el artículo 8, donde se pretende eliminar las distancias entre establecimientos hosteleros, y es aquí donde no estamos de acuerdo.Esta es una ordenanza para la prevención del consumo abusivo de bebidas alcohólicas, y la primera norma de la prevención de alcohol o cualquier otra droga es la no concentración y su ilimitación tanto en la publicidad como en la oferta.Lo primero que tenemos que reconocer en este sentido es que el abuso en el alcohol como cualquier otra droga es un problema, si no se entiende así, para que legislamos?. Porque en el fondo lo que aquí se está decidiendo es como queremos que evolucione este problema en nuestra localidad, por lo que creemos necesario la separación entre establecimientos de al menos lo que recomienda la Junta en la ley a la que hace referencia esta ordenanza, 25 metros de distancia mínima entre establecimientos.La ley 3/1994 de 29 de marzo 1994 de la Junta de Castilla y León, la que nos obliga a modificar esta ordenanza. En su preámbulo dice textualmente.?Si lo que se desprende de esta lectura es que la ley propone la prevención como forma de intervención del problema sobre el consumo de alcohol?, porque en esta ordenanza municipal no se apuesta por la prevención y pretendemos liberalizar la venta.Como legisladores tenemos la obligación de la protección de la salud de todos nuestros vecinos y como padre me gustaría que el espíritu de la ley, que es la prevención, también se mantuviera en la ordenanza municipal, que aquí se pretende aprobar y que no lo contempla.Hay otras muchas actividades económicas de nuestra localidad que están en situación de necesidad, ¿por qué solo tenemos que favorecer a alguno? ¿Por qué solo a los hosteleros?Punto 6º.- Huertos urbanos.Nos es muy grato que una propuesta de Izquierda Unida y reflejada en el presupuesto de este año, se ponga en marcha tan pronto.Intenta dar solución, mínimamente a una lacra de nuestra sociedad, que es paro. Sabemos que la solución al paro es el empleo, pero esto con las políticas económicas que se vienen aplicando en nuestro país en los últimos años, tardara mucho en llegar.La situación de desempleo, no solo conlleva la falta de trabajo, tiene otros muchos matices, como la ocupación del tiempo, sentirse útil, y un largo etc. y desde nuestro grupo vemos que este servicio puede ser una alternativa a todas esas otras situaciones que conlleva el desempleo, y quien sabe con el tiempo, puede ser hasta una salida laboral para algunas personas.También el que nuestros mayores puedan recuperar costumbres hace tiempo olvidadas y también porque no, el realizar una actividad saludable.En definitiva con este nuevo servicio dar diferentes alternativas a nuestros vecinos y por otro lado, la recuperación de un espacio municipal que actualmente está en un estado lamentable.Reiterar nuestro agradecimiento al grupo de gobierno por la pronta puesta en marcha de este servicio que propuso nuestro Grupo Municipal de Izquierda Unida como modificación en los presupuestos municipales recientemente aprobados.Punto 7º.- Medina 21Es uno de los pocos espacios de participación que tienen los vecinos. Ojala hubiera muchos más.Son una larga lista de actuaciones que marcan a los responsables políticos el camino a seguir. Aunque vemos que este es un trámite administrativo, ya que lo único que tenemos que hacer es ratificar las propuestas que por distintos medios nos han hecho llegar los ciudadanos.Moción del PP. Declarar Medina del Campo "Villa Cofrade"Sin comentarios.PREGUNTAS1ª Los ciudadanos de Medina del Campo observamos cómo las últimas inversiones que se realizaron con el Plan "E" se deterioran o se ignoran. Nos referimos a:- ¿La ribera del Zapardiel? Que vemos como día a día se deteriora.- ¿El observatorio de aves? que duerme en el sueño del olvido.- ¿Los contenedores soterrados? parece imposible que en tampoco tiempo, hayan llegado a un estado lamentable.- ¿El carril-bici de las Salinas? que no hay manera de unirlo con luz con la calle Carreras.No mantener las inversiones también supone un derroche que no nos podemos permitir. Los ciudadanos tienen, con razón, la sensación de que tiramos el dinero.2ª ¿Cuántos días son necesarios para que se conceda una primera cita en el Servicios Sociales Municipales?3ª ¿Con que criterios y en cuantos días se contempla una situación de emergencia social?4ª ¿Para cuando se establecerá la apertura de la Biblioteca Municipal los sábados por la mañana? Si estuvo abierta con anterioridad ¿Por qué se dejo de prestar el servicio los sábados por la mañana?Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="9ff8bb17efb3eafebaf4c1e5123355cc" url="http://iumedina.blog.com.es/2013/04/02/hay-alternativa-gobierno-dimision-15707755/">			<content><![CDATA[GOBIERNO DIMISIÓN!185.0000 millones de euros de fondos comprometidos(18,5% PIB) para el rescate a los bancos (de los cuales 60.000 millones de transferencia directa).Garantizan a la banca cobrar la deuda a costa de los recortes sociales.Privatizan los sectores públicos.6 millones de personas en paro.1.700.000 hogares con todos sus miembros en paro.52% de paro juvenil, jóvenes que emigran.22% de pobreza.Y además: la corrupción.Rajoy ni puede, ni quiere, atajar la corrupción. Hoy el PP es la cueva de Alí Babá.Vivimos una crisis de la democracia, del sistema nacido de la transición, del bipartidismo. Priorizan en la Constitución al pago de la deuda frente al interés social. Hay que devolverle la voz al pueblo para hacer de la democracia lo que nunca debió dejar de ser: un gobierno por y para la mayoría socialPORQUE LA CRISIS TIENE SALIDA, PERO EL GOBIERNO NO: ¡RAJOY DIMISIÓN!HAY SOLUCIONES. HAY ALTERNATIVA. ¡SÍ SE PUEDE!!HAY ALTERNATIVAS ECONÓMICAS -Banca pública. Reforma fiscal justa. Combatir el fraude.- Auditoría de la deuda y rechazo de la deuda ilegitima. Que el BCE financie a los Estados y a programas de inversión pública.- Recuperar empresas privatizadas. Invertir en sectores estratégicos.HAY ALTERNATIVAS PÚBLICAS Y MEDIOAMBIENTALES- Prioridad de la inversión en pensiones, desempleo y servicios públicos.- Educación pública, laica y de calidad. Sanidad pública, universal y de calidad.- Revalorizar las pensiones. Jubilación a los 65. Fomentar el empleo juvenil.- Cambio hacia un nuevo modelo productivo sostenible.HAY ALTERNATIVAS SOCIALES- Derogar la Reforma Laboral. Plan de empleo público para parados sin subsidios.- La vivienda, un derecho. Stop desahucios, dación en pago retroactiva y alquiler social.- Renta básica para las personas que carecen de ingresos. Política de precios que garantice la calidad alimentaria.HAY ALTERNATIVAS DEMOCRÁTICAS- Reformar la Ley Electoral. Más participación: ILPs, referéndums, consultas populares.- Referéndum monarquía o República ya.- Frente al golpe de los mercados y el fraude democrático proponemos un proceso Constituyente para garantizar la soberanía de la mayoría de la ciudadanía. Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="8356e6f29a346dc2dfca5a3f2dc8a1a9" url="http://iumedina.blog.com.es/2013/04/09/14-de-abril-dia-de-republica-15737462/">			<content><![CDATA[  Nos es grato notificaros, que el próximo día 14 de Abril el Colectivo Republicano celebrará el DÍA DE LA REPÚBLICA.Esta Concentración tendra lugar en la Plaza del Mercado con las siguientes actividades:- A partir de las 12,00 de la mañana, lectura del manifiesto, poemas y micro abierto para que todo el mundo pueda aportar ideas e inquietudes.- Actuación músical de ROJO CANCIONERO, con canciones de su nuevo trabajo "Somos Pueblo"- A la hora de comer, disfrutaremos de un guiso de cordero. Para acceder a la comida, existen ticket de 2 euros, cuya recaudación ira destinada a la Asociación Cultural Amigos del Pueblo Saharaui de Castilla y León, programa "Vacaciones en Paz".- Por último y despues del cafe, nueva actuación musical, esta vez a cargo del grupo local "LOS REPETIDORES".Salud y República. Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>