<author id="99c6e01bb74658304124fe6ed6c01d3c" url="leyendasurbanasymitos.blogspot.com" feed="http://leyendasurbanasymitos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="926ded7835279198aaa5d9de298110dd" url="http://leyendasurbanasymitos.blogspot.com/2007/06/albert-einstein-y-su-chofer.html">			<content><![CDATA[Leyenda urbana muy graciosa sobre Albert Einstein que había oido hace años pero ni recordaba hasta que la vi en www.otexto.net .Ciertamente como aqui dicen es muy buena, y puede pasar como verídica facilmente, de ahi su caracter de leyenda urbana.Lo mejor es que es aplicable también a otros personajes.Se cuenta que en los años 20 cuando Albert Einstein empezaba a ser conocido por su teoría de la relatividad, era con frecuencia solicitado por las universidades para dar conferencias. Dado que no le gustaba conducir y sin embargo el coche le resultaba muy cómodo para sus desplazamientos, contrató los servicios de un conductor. Después de varios días de viaje, Einstein le comentó al chofer lo aburrido que era repetir lo mismo una y otra vez.“Si quiere”, le dijo el conductor, “le puedo sustituir por una noche. He oído su conferencia tantas veces que la puedo recitar palabra por palabra.”Einstein le tomó la palabra y antes de llegar al siguiente lugar, intercambiaron ropas y Einstein se puso al volante. Llegaron a la sala donde se iba a celebrar la conferencia y como ninguno de los académicos presentes conocía a Einstein, no se descubrió el engaño.El conductor expuso la conferencia que había oído a repetir tantas veces a Einstein. Al final, un profesor en la audiencia le hizo una pregunta. El conductor no tenía ni idea de cual podía ser la respuesta, sin embargo tuvo un golpe de inspiración y le contesto:“La pregunta que me hace es tan sencilla que dejaré que mi CONDUCTOR , que se encuentra al final de la sala, se la responda”camaras frigorificascasas rurales cuencacompresores airecrema masajePUBLICAR LIBROreparacion portatilestrajes de novia]]></content>
		</document>
		<document id="b012605a6e635fa06871439dedda90cb" url="http://leyendasurbanasymitos.blogspot.com/2007/06/alertan-de-que-ing-direct-va-ser.html">			<content><![CDATA[Nueva leyenda que escuché el otro día y vi encima reflejada en un blog.AquiSubject: URGENTE!!!! a los q seais clientes de INGDate: Wed, 24 May 2006 15:43:00 +0200Hola a todos, soy Carmen.Acabo de hablar con mi madre, que le ha dicho mi primo (es Policia Nacional) que los q tengan dinero en Ing, la Cuenta Naranja, que lo saquen inmediatamente, xq tb van a ir a por ellos…vamos otra estafa. Repito, mi primo es Policia, no me lo he inventado, asi q xsi acaso…los q querais ya lo sabeis. Besos--------------------------------------------------------Como siempre emisora anónima dice que un primo, amigo al que trata de dar credibilidad como policía le ha avisado de algo, jeje ( no sé porque me suena tanto esto).ING Direct de momento es un banco bastante serio, con bastante más colchón que Afinsa, y que está presente por bastantes paises.A los otros bancos este bulo les va a gustar, porque ante el temor de perder el dinero la gente que no se informa y solo se alarma tiende a la banca convencional.]]></content>
		</document>
		<document id="51e419b894f3f7cfc50b23e00adcdcd7" url="http://leyendasurbanasymitos.blogspot.com/2007/06/el-origen-de-la-carne-de-mcdonalds.html">			<content><![CDATA[Los establecimientos de comida rápida han sido desde siempre origen de numerosas leyendas acerca de su higiene , provenencia de sus alimentos...Desde la rata frita junto a las patatas, pasando por varios bulos acerca de la carne usada.Aqui un mail que circuló hace varios años y que de vez en cuando vuelve a actualizarse sobre los animales fabricados para McDonalds y su carne."Subject: IMPORTANTE.Para los fanáticos de las hamburguesas, lean esto.(...) Según fuentes autorizadas de la Universidad Estatal de Michigan, trascendió recientemente, que la carne que utiliza McDonalds para sus hamburguesas, proviene de unos auténticos bultos sin patas y sin cuernos, que son alimentados por medio de tubos conectados a sus estómagos y que de hecho no tienen huesos, sino un poco de cartílagos que nunca llegan a desarrollarse.Quienes los han visto, aseguran que son cosas muy desagradables, pues además de permanecer inmóviles toda su "vida", no tienen ojos, ni cola y prácticamente no tienen pelo; de hecho, su cabeza es del tamaño de una pelota de tenis y lo único que sobresale es lo que les queda de "boca". La manipulación genética de la cual son resultado, los convierte en verdaderas cosas inanimadas con una horripilante apariencia gelatinosa.Cuando el gobierno intentó obligarlos a retirar de sus anuncios que sus hamburguesas tenían carne de res, ellos argumentaron que en latín RES significa COSA, y que ellos producían carne de COSA, por lo que argumentaron que si podían decir que era carne de RES.Aunque dicho argumento es bastante rebatible y fraudulento, se dice que con todo el poder económico que los respalda, habrían sobornado a muchas personas, en diversos puestos, a muy altos niveles gubernamentales.Por eso, McDonalds se permite el lujo de anunciar que lo que le meten a sus hamburguesas es 100% carne de RES, o sea carne de "COSA", es decir, de esas cosas que se sabe hacen crecer en pseudo establos y con procedimientos de dudosa ética.Pero NUNCA verán que exista ninguna leyenda o anuncio en donde McDonalds diga que la carne que utilizan es de "Ganado Vacuno", que es el nombre apropiado para designar genéricamente a toros y vacas.Lo peor de todo esto, no es que McDonalds utilice la manipulación genética para lograr mayor producción, sino que dicha carne, produce efectos secundarios en la salud.Las substancias y toxinas que desarrollan las "COSAS" que cría McDonalds, producen con el paso del tiempo daños irreversibles en la salud.Los primeros efectos se sienten al día siguiente de haber comido hamburguesas de McDonalds. Gran cantidad de personas sufre de indigestión y colitis. Pareciera que esos síntomas son intrascendentes, pero con el paso de los años, los efectos secundarios REALES E IRREVERSIBLES se manifiestan.Es un fenómeno similar al SIDA, ya que se incuba y permanece escondido durante muchos años, hasta que poco a poco va mostrando sus efectos perniciosos.Aunque todavía no existe un número grande de personas afectadas, se ha sabido que en lugares como Canadá , Australia y por supuesto Estados Unidos, grupos de científicos especializados en la materia, relacionan al consumo de hamburguesas de "COSA" con el síndrome de Alzheimer (¿Recuerdan a Ronald Reagan?), entre otros muchos padecimientos cuyo origen parecía no estar relacionado con otras causas.Como verán, todo esto es sumamente desagradable, por eso, es importante que todos están enterados de la clase de "comida" que nos ofrecen en esos lugares. No permitamos que nos sigan vendiendo lo que no es.Si presionamos podremos hacer que McDonalds vuelva a utilizar carne de verdadero Ganado Vacuno y no carne de "COSA".----------------------------------------------------------Sobran comentarios :D]]></content>
		</document>
		<document id="4faac146e830865afd7725fea211e4c7" url="http://leyendasurbanasymitos.blogspot.com/2007/06/reutilizar-botellas-de-agua.html">			<content><![CDATA[Leyenda que leí en snopes sobre lo peligroso que era reutilizar botellas de plastico de agua.http://www.snopes.com/medical/toxins/petbottles.aspVia e-mail se explicaba que había habido muchos casos de envenenamiento debidos al reutilizamiento de botellas de agua de plástico.Es seguro el primer uso, pero llenarlas repetidamente provocaría que ciertos componentes cancerígenos causados por agentes qúimicos aparecieran en el agua debido a quebrarse la estructura de la botella.También ha habido mails de gente que ha sufrido cancer (están en inglés en esa web)debido a que dejó la botella en el coche y con el calor había provocado que el plástico fuera dejando componentés químicos en el agua.------------------Aunque fabricantes y algunas asociaciones recomiendan solamente usar estas botellas una vez, esto es más por motivos higienicos como el poder contagiarse enfermedades que porque provoque cancer,cosa que es totalmente falsaHoróscopo]]></content>
		</document>
		<document id="ef550398131b63df4b4903276d360e11" url="http://leyendasurbanasymitos.blogspot.com/2007/09/la-reutilizacin-de-la-leche.html">			<content><![CDATA[Una leyenda que he visto estos meses y me hizo muchisima gracia fue esta en un blog acerca de la reutilización de la leche.Lo mejor es que varios conocidos me han asegurado que ellos se creyeron el mensaje, alucinante.LLAMADA DE ATENCION¿Sabes que la leche en cartón que no se vende dentro del plazo de caducidad regresa a la fábrica para ser re-pasteurizada y vuelve al supermercado de nuevo?. Increíble ¿verdad?. Pues la Ley permite a las centrales lecheras repetir este ciclo hasta 5 veces, lo que termina dejando la leche casi sin sabor y con una significativa reducción de su calidad y valor nutricional.Cuando la leche llega al supermercado para la venta al consumidor final, el cartón debe exhibir un pequeño número que está marcado en su parte inferior. Ese número varía del 1 al 5. Lo más que se debe tolerar es comprar leche hasta el número 3, es decir, leche que ha sido re-pasteurizada 2 veces, recomendándose no comprar cartones de leche cuyo número sea 4 o 5 ya que ello significa que la calidad de la leche estará degradada. Si compras una caja cerrada, basta verificar el número de la caja ya que todos los cartones en su interior tendrán la misma numeración. Por ejemplo, si un cartón tiene el número 1, significa que es la primera vez que sale de la fábrica y llega al supermercado para su venta, pero si tiene el número 4, significa que caducó 3 veces y que fue re-pasteurizada 3 veces volviendo al supermercado para tratar de ser vendida y así sucesivamente…Así es que, ya sabes, cuando compres leche, mirar el fondo del cartón y no compres cajas que tengan los números 4 o 5, y para los más escrupulosos, ni siquiera el 3.En la foto adjunta podrán ver el número en cuestión. Ir al super, tomar una caja de leche y comprobar el número, dudo que encuentren el 1 o el 2.SI TIENES CONCIENCIA CIUDADANA, DIVULGA ESTE MENSAJE!!-----------------------------------------------------Tetrapack ha tenido que informar en una pagina web de lo que significan los números, es un control al carton del envase, no al contenido de este.Información de Tetrapack]]></content>
		</document>
		<document id="664e190a22fc5aec8162e8e9fe58560e" url="http://leyendasurbanasymitos.blogspot.com/2007/09/los-regalos-de-mercadona.html">			<content><![CDATA[Volvemos a la carga tras unos meses dificiles con un correo electrónico que ha circulado sobre presuntos regalos de Mercadona.Pongo aqúi el texto integro:“Si mandáis este mail a 8 personas y pones en copia a [sugerencias@mercadona.es] te envían un vale de 100 euros para comprar en Mercadona y como esta la vida, me parece el mejor email reenviado que he recibido jamás? Si además, lo enviais a 20 personas entrais en el sorteo de 200 viajes. MERCADONA TE REGALA VALES DE 100 EUR EN COMPRAS Y CIENTOS DE VIAJES POR TODO EL MUNDO. Abrimos 12 nuevos establecimientos, y por ello queremos captar nuevos clientes. Sabemos de la calidad de nuestros productos, y por ello tenemos la seguridad de que si te invitamos a tus primeras compras ya no querras ser cliente de otro supermercado. Todo lo que hay que hacer es enviar este e-mail a ocho de tus conocidos. Una vez finalizado el proceso de autentificación, recibirás un mensaje en tu mail solicitándote los datos necesarios para hacerte llegar tu premio. Además, si el mensaje es enviado a 20 personas o más, entrarás en el sorteo de 200 viajes a diferentes destinos por todo el mundo.”cursos filosofia las palmas]]></content>
		</document>
		<document id="7cd73cf5255cac2b84e42627a3a4646f" url="http://leyendasurbanasymitos.blogspot.com/2007/09/seales-para-marcar-casas-por-los.html">			<content><![CDATA[Hace ya años hasta salió en TV que los ladrones marcaban las casas, e incluso no recuerdo bien si era un policía o un choricillo reconvertido explicaba el significado.En numerosas paginas e incluso diarios se han hecho eco de este bulo que ha circulado por mail como por ejemplo estacompra piso zaragozageotermia pais vascoservicios de tutorias]]></content>
		</document>
		<document id="ffd5c82c602ca2df0c55441c6743c07b" url="http://leyendasurbanasymitos.blogspot.com/2007/09/sentido-de-giro-del-agua-del-wc-en-el.html">			<content><![CDATA[En Chufaciencia descubrimos la verdad de esta leyenda urbana que los seguidores de los Simpsons pudieron ver en un episodio cuando Bart queria informarse de hacia donde giraba el agua del water en Australia y dijo que al revés. Posteriormente viajan a Australia y les dicen que para que se sientan comodos hasta les han instalado un water con un aparato para que el agua gire como en EEUU y no lo añoren.La rotación de la tierra es muy debil para afectar al giro del agua ;)Chufaciencia]]></content>
		</document>
		<document id="6bdcf76caa0d0c75bda0ff958eb82dfb" url="http://leyendasurbanasymitos.blogspot.com/2007/11/camino-novallas-de-dosmasdoscuatro.html">			<content><![CDATA[Este relato de este usuario de Ciao lo había escuchado en otra ocasión y en otras circunstancias pero como no he encontrado referencias pegaré aqui el relato.Marcos Pillado era un policía harto de los trabajos de oficina, harto de que su trabajo no fuera reconocido, harto de, harto de, harto de...Un día que parecía iba a ser como cualquier otro, recibe una información, según él, de vital importancia para resolver un caso que desde hacía meses tenía la comisaría patas arriba. Y en esta ocasión ya no pudo más...¿cómo era posible que sus superiores estuvieran tan ciegos? ¿ es que nunca iban a tener en cuenta sus fuentes?.Así, como él sí creía en si mismo, había llegado la hora de demostrar su valia...pero no lo podía hacer desde dentro pues necesitaba trasladarse hasta Novallas, provincia de Zaragoza a unos 500 km y pensó en cogerse unos días de vacaciones que todavía le quedaban, sería una buena forma de aprovecharlos, pensó.Aquella noche Marcos llegó a casa y mientras cenaban le explicó a su mujer sus intenciones. Al principio ella intentó disuadirlo pero atendiendo a que sólo se trataba de un par o tres de días y que no corría ningún peligro, se le agotaron los argumentos. Se trataba de la vida profesional de él y la felicidad de toda la familia. Una hora más tarde, Marcos ya había metido cuatro trapos en la maleta, se despidió de su mujer y sus hijas con un beso...Conducía tranquilo, a una velocidad media y facilmente constante...para Marcos el viaje parecía de lo más normal. Sin embargo, el tiempo estaba empezando a ponerse feo y ya eran las dos de la madrugada. Tenía pensado llegar a Novallas al amanecer por lo que no había hecho reserva en ningún hotel...Viendo que amenazaba una fuerte tormenta, decidió pisar un poco el acelerador para encontrar rapidamente un alojamiento. Desgraciadamente, su coche tuvo una avería en una zona aislada y lo único qe alcanzaba a otear eran unas luces a pocos kms de allí.Marcos se dirigió a las luces andando bajo una fuerte lluvia y un viento que no le permitía avanzar. Casi dos horas después consiguió llegar a la puerta de un viejo edificio que resultó ser un manicomio. Le abrió la puerta un viejo celador al que le explicó todo lo ocurrido y le preguntó si sería posible utilizar el teléfono para avisar a una grua. El celador le contó que las instalaciones era muy antiguas y el teléfono ya hacía rato que no funcionaba, algo habitual con el ma tiempo...Hasta el día siguiente no estaría arreglado y eso si cesaba la tormenta. El anciano celador le explicó que aquel era un hospital donde ingresaban enfermos mentales desahuciados por su famila o que estaban solos en el mundo por lo que no era usual recibir visitas y le ofreció pasar allí la noche, en una de las habitaciones vacias. Visto que no le quedaba otra opción dormiría allí y por la mañana avisaría a la grua. Mientras le acompañaba a la habitacion le preguntó si trabajaba alguién más con él y al parecer había otras cuatro personas pero con los que él no mantenía ninguna relación. La mayoría de los trabajadores de allí iban y venían, a nadie le gustaba trabajar en ese lugar, excepto a él.Marcos se acostó y se quedó dormido rapidamente, estaba agotado debido a la tensión acumulada durante todo el día.Lo que ocurrió desde ese momento no se sbe con certeza, ni creo que nunca se llegará a saber con exactitud. La cuestión es que aquel viejo celador murió aquella misma noche por causas naturales. El problema es que por la mañana cuando Marcos salió de la habitación y pidió que le dejasen llamar a la grua, notó que los enfermeros que había allí, le trataban de forma rara, parecia que ignoraban sus peticiones, le decían que se marchara a la habitación y no molestara.¿Qué era lo que estaba ocurriendo?. Parece ser, que el celador no había dejado costancia que la persona que estaba allí, en aquella habitación, era alguien de paso que había tenido un problema con el coche. Marcos trató de explicar lo que había pasado pero le siguieron la corriente como a un loco más. El Sr. Pillado (ahora ya le llamaré Sr., al menos...), llegado cierto momento, llego a ponerse violento incluso, lo que fue peor, ya que le redujeron y le sedaron...fueron dos semanas terribles. Hasta que por fin, su familia y sus compañeros de la comisaría consiguieron dar con él. No obstante, el golpe psicológico fue tan grande, que Sr. Pillado nunca pudo recuperarse y lo último que se sabe es que hoy día se encuentra ingresado en una institución mentar de su ciudad natal y que todos los días repite a los médicos y enfermers sin cesar, que él no debería estar allí, que necesita llegar a Novallas y que le dejen llamar a una grua.]]></content>
		</document>
		<document id="cc112b1f7fbd642a309656f6140e38ed" url="http://leyendasurbanasymitos.blogspot.com/2007/11/leyenda-urbana-en-los-videojuegos-no-os.html">			<content><![CDATA[Ojeando wikipedia y siguiendo rumores que había escuchado vi una información sobre el videojuego más gafe de la historia, el Madden NFL , que es un equivalente en futbol americano al FIFA que saca EA sport cada año.Sus portadas son totalmente gafes, jugador que sale en portada, jugador que tiene problemas y en el último que hicieron también tipo Manager ( entrenador) gafó hasta al entrenador.Historia de las Portadas - "La Maldición del Madden" [editar]Hablar del Madden NFL, también es hablar de las portadas, mucha gente, cada vez más, la denomina la "maldición del Madden". Esta es la historia cronológica de esta famosa leyenda:Hasta el 99 - John Madden ocupó la portada siempre. (recordemos, que no jugó nunca debido a una lesión en pretemporada con su primer y único equipo, los Eagles, que le hizo retirarse; auqnue luego ganara una Superbowl como entrenador)1999 - Hubo ese año dos versiones, en la primera, una foto de Barry Sanders, mítico corredor de los Detroit Lions, grande entre los grandes de este deporte. Presentaron esta primera portada con un jugador, era Barry Sanders, no podía fallar, aumento de ventas impresionante. Pero, al cabo de unos días de la fecha de salida del juego, Barry Sanders anuncia que se retira. Primer golpe.Sacaron una segunda edición, esta vez, con Dorsey Levens, otro magnífico corredor, que después de haber corrido más de 1000 yardas en 1999, al siguiente año, en el 2000, solamente consiguió 224. Por si fuera poco, la bajada notable de rendimientos, al año siguiente fue cortado por los Green Bay Packers, y empezó su declive, que culminó en el 2004, año en el que se retiró, tras haber pasado decepcionantemente por Philadelphia Eagles y Nueva York Giants.2001 - Otro corredor, Eddie George, ésta vez de los Tennessee Titans, apareció en la portada del Madden NFL 2001. La temporada se las pormetía felices, pero lamentablemente, durante un partido de playoffs contra Baltimore Ravens, Eddie George sufrió un "fumble" (balón que se le cae a uno al suelo y es "libre", del primero que lo coja), con tan mala suerte, que el balón suelto, fue interceptado por los Ravens, retornandolo para Touchdown, y su equipo fue eliminado. Tras este varapalo, al año siguiente sufrió una lesión y a partir de entonces su producción como corredor no volvió a ser la misma. Otro golpe más para el Madden, que alimentaba cada año su leyenda.2002 - Ya estaba bien de corredores frustados, esta vez le tocó el turno a un Quaterback, no fue otro que Daunte Culpepper, que a principio de temporada, hizo un mal gesto con su rodilla izquierda, que le provocó una lesión en esa rodilla que lo dejaría fuera de actividad por el resto de la temporada. De hecho, desde entonces, no ha vuelto a ser el mismo Culpepper, estando actualmente en Miami, y discutiéndose mucho su puesto.2003 - Volvemos a utilizar Running Backs (corredores) para esta edición, el "afortunado" fue Marshall Faulk, otro grande de los grandes, corredor de los St. Louis Rams. En esa temporada del 2003, Faulk se torció un tobillo, quedando fuera de juego el resto de la temporada, y desde entonces, su carrera no ha vuelto a tener una temporada de 1000 yardas. Es más, en abril de 2007 anunció su retirada.2004 - Cansados de estrellas consagradas, los de Ea Sports, pusieron la mirada en un rookie, que la anterior campaña, había sorprendido a propios y extraños, era Michael Vick. Este quarterback de los Atlanta Falcons, que sorprendió con un juego muy versátil, saliedo mucho del pocket, corriendo también mucho, y con un potentísimo brazo, fue nombrado rookie del año del 2003; las cosas no podían fallar, EA sports, había elegido a un chico joven, y de gran talento. Pues bien, sufrió una fractura en el peroné durante un partido de pretemporada, esa brillantez, se apagó.2005 - Cansados ya de jugadores ofensivos, se intentaron cambiar las tornas con un jugador defensivo. Ray Lewis, linebacker de los Baltimore Ravens, y uno de los mejores, si no el mejor de los Linebackers que ha tenido este deporte, tuvo una temporada bastante buena. Hasta que, como no se podía esperar otra cosa, se fracturó una muñeca y no pudo jugar el último partido del año. Pero la "maldición" no se acabó ahí, en el 2006, Lewis sufrió una lesión en la week 6, que lo marginó en la enfermería el resto de la temporada.2006 - Donovan McNabb, quarterback de Philadelphia, sería la portada de este juego, que ya alcanzaba fama de leyenda. En el primer partido de la temporada, McNabb recibió un golpe en el pecho que le provocó una hernia deportiva. McNabb, fuerte y duro donde los haya, rehusó a operarse durante la temporada, jugando dolorido, con infiltraciones y con muchas molestias hasta el décimo partido, cuando otra lesión, ahora en la ingle, lo obligó a retirarse por el resto de la temporada. Pero igual que pasó con Lewis, la maldición no acabó allí, la temporada pasada, la del 2007, estaba realizando unos número impresionantes, liderando el ranking de los mejroes quaterbacks, cuando a mitad de la temporada pasada, se rompió la rodilla, y perdió el resto de la temporada. Ya ha sido operado pero hay rumores que apuntan a que se ha quedado cojo, (ya se verá en la siguiente).2007 - Este año, el Madden sacó dos versiones, una clásica, la del juego de NFL, y una nueva versión dedicada a los entrenadores, hacer de Manager de un equipo. En la primera, la portada fue para Shaun Alexander, corredor de los Seattle Seahawks y hasta entonces MVP (Jugador Más Valioso) de la liga en la temporada pasada, que realmente fue extraordinario. Durante el primer partido de la temporada, Alexander se rompió el pie izquierdo, mermando de forma muy considerable su producción de yardas, y estando de baja 6 semanas, tras las que apareció, pero no ha vuelto a tener esos números que le encumbraron a jugador MVP, es más, actualmente sigue teneindo molestias, y no se ha recuperado totalmente de la rotura de su pie.En la otra, la de Manager, aparecía en la Head Coach edition, Bill Cowher, ex head coach de los Steelers, que tras ganar el anillo la anterior campaña, en esta del 2007 cayeron estrepitósamente, produciendo una decisión que él tenia algo meditada: Ha dejado el equipo y el Football, se ha retirado.2008 - Este año, muchso discutían si el afortunado iba a ser Tomlinson o Manning, pero EA Sports, apuesta de nuevo por un Quaterback Rooki, el "afortunado" de la presente edición en Vince Young. El año pasado fue elegido Rookie del Año, y sus números, a pesar de empezar a mitad de temprada fueron muy buenos. Su juego, que se asemeja algo al de Vick o McNabb, es muy vesátil y dinámico. Cabe la duda de lo que pasará esta temporada con él, ¿segurirá la "maldición" del Madden?, o puede que la rompa, en cualquier caso, esta leyenda es parte del atractivo que tiene este juego, que ayuda a emocionarse cada temporada más y aprender y disfrutar un poco más de este maravilloso deporte.Por septimo año consecutivo, Vince Young sufrió una lesión que podría dejarlo al menos por una semana. El novato ofensivo de la NFL de 2006 dejo el juego ante los Bucaneros en el tercer cuarto con u marcador de 3-3, tras sufrir un tirón en el cuadriceps derecho en una carrera hacia la banda izquierda para dos yardas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>