<author id="9a647d19fbcb175129b271f3f7b31d7c" url="presupuestocero.es" feed="http://feeds.feedburner.com/presupuestocero" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="6bc1c8d5f02cdc98cdf9cb8c49f47adc" url="http://feedproxy.google.com/~r/presupuestocero/~3/1h-6KpDA3aI/vuelos-nacionales-y-europeos-por-6-euros-en-viajar-com.html">			<content><![CDATA[Viajar.com ha puesto a la venta una gran cantidad de vuelos low cost a las principales ciudades nacionales y europeas por tan solo 6 euros el trayecto con todo incluido. Se trata de la misma promoción que están ofreciendo otras agencias de viajes online, pero esta vez en Viajar.com. Os recordamos que solo tenemos de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="c855b37464255c8a70d7d379e9fb170" url="http://feedproxy.google.com/~r/presupuestocero/~3/2YvKF-Zbv0w/alquiler-vehiculos-aeropuerto-barcelona.html">			<content><![CDATA[El aeropuerto de Barcelona está situado a 3 km del puerto de Barcelona y a 12 km al suroeste del centro de la ciudad. Existen varias opciones para llegar hasta él: La primera es en coche desde el anillo exterior de Barcelona tomando la salida Pata Sur. La segunda opción es en el tren que [...]]]></content>
		</document>
		<document id="e68c9a53280b98065c0d516e345c0215" url="http://feedproxy.google.com/~r/presupuestocero/~3/94m3gfI1Raw/alquiler-vehiculos-aeropuerto-ibiza.html">			<content><![CDATA[El aeropuerto de Ibiza se ubica a 7 km de la capital de la isla y a 5 km de San José: Es fácilmente accesible ya que solo hay una ruta que lleva hasta el aeropuerto, PM-801. Pero si vienes desde la PM-803 (Ibiza-San José) deberás tomar la salida del kilómetro 4 para llegar sin [...]]]></content>
		</document>
		<document id="5694555b63ff09d7f6ab7fb934bd12ec" url="http://feedproxy.google.com/~r/presupuestocero/~3/96p7bkUS4O4/donde-comer-barato-en-tijuana-baja-california.html">			<content><![CDATA[Tijuana es el lugar donde más productos típicos mexicanos se venden. Si estás de turismo por México, este es un buen sitio donde comprar recuerdos mexicanos para llevar regalos a familiares y amigos. Además, no dejes de probar la comida típica regional que es sabrosa y barata. A continuación te presentamos varios lugares donde puedes [...]]]></content>
		</document>
		<document id="c7d3a95586cf2f73e2f16c71612259ac" url="http://feedproxy.google.com/~r/presupuestocero/~3/9a4z_anXmJ0/sorteo-de-un-viaje-gratis-a-amsterdam.html">			<content><![CDATA[Edreams es una agencia de viajes online que nos ofrece la posibilidad de conseguir un viaje gratis a Ámsterdam para 2 personas con solo introducir nuestra dirección de email en el siguiente formulario. Tendréis que daros prisa porque solo disponemos hasta el próximo día 15 de Noviembre para participar. El premio consiste en un viaje gratis [...]]]></content>
		</document>
		<document id="dc532e1093cd554253fece864c12cbc5" url="http://feedproxy.google.com/~r/presupuestocero/~3/a-2rUJWZEyE/donde-comer-barato-en-acapulco.html">			<content><![CDATA[Acapulco es un precioso lugar turístico que destaca por su hermosa playa llena de buena gente donde podemos realizar infinidad de actividades acuáticas y por su increíble vida nocturna que hace que Acapulco no duerma. Además, podemos comer barato en los restaurantes más conocidos de la región. El Cabrito: Ideal para los que buscan un restaurante [...]]]></content>
		</document>
		<document id="643d2e686b7bc47ef5e5e2e6f9fc725f" url="http://feedproxy.google.com/~r/presupuestocero/~3/A_6AEixea6A/vuelos-por-9-85-euros-para-volar-entre-las-islas-canarias.html">			<content><![CDATA[BinterCanarias ha lanzado una excepcional oferta low cost para cerrar el año. La promoción permitirá adquirir vuelos con todo incluido a 9.85 euros por trayecto, para residentes canarios que compren ida y vuelta para volar a cualquier isla. La tarifa se aplicará a los vuelos realizados durante los meses de Diciembre, Enero y Febrero en rutas [...]]]></content>
		</document>
		<document id="73a7b02101cae236966730d57a6e6c73" url="http://feedproxy.google.com/~r/presupuestocero/~3/BihtG9-eIMM/vuelos-economicos-a-roma.html">			<content><![CDATA[Roma es un destino ideal para los amantes del arte. Desde sus enormes e históricas construcciones hasta su larga lista de museos, esta ciudad europea posee algunas de las obras más importantes del mundo. Entre sus más concurridos sitios turísticos se encuentran el Coliseo y el foro romano que concentran siglos de historia. Para visitar esta [...]]]></content>
		</document>
		<document id="f0f4e2de006ee335f5842ffdc3ba9946" url="http://feedproxy.google.com/~r/presupuestocero/~3/BreaBuiScfQ/donde-comer-barato-en-ensenada-baja-california.html">			<content><![CDATA[Ensenada es un hermoso puerto situado en el estado mexicano de Baja California. Cada fin de semana miles de turistas llegan a la ciudad para visitarla y apreciar su belleza. Es importante conocer que restaurantes podemos encontrar en la zona para así poder comparar precios y al final decidir donde comer. A continuación os presentamos [...]]]></content>
		</document>
		<document id="204d84f25d42ee88ebbd1bec1fcbe276" url="http://feedproxy.google.com/~r/presupuestocero/~3/D6VtsVxtEfM/lugares-turisticos-de-verona.html">			<content><![CDATA[La histórica ciudad de Verona, en Italia, es famosa además por ser el escenario de la romántica historia de Romeo y Julieta. Se trata de una de las ciudades antiguas mejor conservadas de la región. Por lo general los turistas no la tienen como la prioridad para visitar, ya que usualmente siempre se apunta a las [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>