<author id="9ad4b6c5c8674dcdba056d172ffd93a5" url="sobreliteraturafantastica.blogspot.com" feed="http://sobreliteraturafantastica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="5a7f235c26dc6a353fefe4bb2c12975a" url="http://sobreliteraturafantastica.blogspot.com/2013/07/alimanas.html">			<content><![CDATA[«Estimados lectores:Es un placer anunciaros que Saco de huesos acaba de incluir en sucolección Taradaña de obras ilustradas Alimañass, la novela corta deÓscar Pérez Varela que viene acompañada de ilustraciones de JeanGilbert Capietto.Se trata de un libro de 180 páginas profusamente ilustrado en el queel escritor madrileño nos presenta una descarnada fábulaexistencialista.Si los que no han tenido que luchar jamás no reparan en el coraje quemostraste, sino en las cicatrices con que te marcó cada pelea, puedeque Alimañass se convierta en tu libro de cabecera.Alimañas es una fábula existencialista. Un viaje iniciático. Unlibro de arte y citas filosóficas. Una calumnia encanallada queesconde verdades hirientes. Un delirio demencial hecho de cemento,hormigón y la sangre de otros. Lo que no quieres saber, pero tienesque afrontar a la fuerza. La válvula de seguridad que es la fantasíaestallando en mil fragmentos. Cipión y Berganza destrozados adentelladas; Bola de Nieve, Chillán y Boxes condenados a la peor delas muertes. La pesadilla de Esopo en el Madrid de hoy. La historia degatitos que jamás filmará la Pixar. La novela de realismo sucio queno llevaría a la pantalla Abel Ferrara. La apuesta editorial delmargen que ninguna otra editorial se atrevió a secundar. La clase delibro que solo Saco de Huesos puede ofrecer.Tenéis más información acerca del libro, y la posibilidad decomprarlo por tan solo 14 euros, gastos de envío gratuitos a todaEspaña, en el siguiente enlace»Felices lecturas,Juan Ángel Laguna EdrosoEditorVisita el catálogo y mira las convocatorias de concursos de la editorial Saco de Huesos aquí]]></content>
		</document>
		<document id="d18d00f54e484667c7caf7882abb20ba" url="http://sobreliteraturafantastica.blogspot.com/2013/07/el-comerciante-de-emociones.html">			<content><![CDATA[«El comerciante de emociones» de Salvador Ortiz SerradillaAnticipo:«Una enfermedad cardiaca asola la humanidad. Desde el momento del nacimiento, todas las personas tienen contadas las pulsaciones de sus maltrechos corazones. En la sociedad no se practica nada que produzca placer y, mucho menos, dolor. Nada que eleve el ritmo cardiaco de manera sobresaliente durante un tiempo prolongado.La felicidad plena se desestima, pues su disfrute equivale a invertir una gran cantidad de pulsaciones, pulsaciones que deben utilizarse para subsistir. El mundo opta por encarcelar sus emociones hasta que aparezca una cura, pocos se atreven a enamorarse.Cardiopic, una empresa de productos farmacéuticos, comercia con una solución a la enfermedad…»Título: El comerciante de emociones (Novela)Autor/es: Salvador Ortiz SerradillaNº de páginas: 214Precio: 12 €Editorial UniversoPágina del autorMás información sobre el autor en Sobre literatura fantástica.]]></content>
		</document>
		<document id="3eda86041af18147e96b6088d0c2a4fc" url="http://sobreliteraturafantastica.blogspot.com/2013/07/ultimos-dias-concurso-literatura.html">			<content><![CDATA[Concurso: Sobre literatura fantástica, 2013. Últimos días para participar. Hasta el 31 de julio. Les recuerdo las bases que pueden encontrar en el siguiente enlace.(Fotomonaje de Pulo)]]></content>
		</document>
		<document id="5f900a1005b958a55b4459758106f012" url="http://sobreliteraturafantastica.blogspot.com/2013/07/volvemos-en-setiembre.html">			<content><![CDATA[Queridos amigos, volvemos en septiembre con nuevas reseñas e información. ¡Feliz verano!]]></content>
		</document>
		<document id="72dbd19ad867bc6a63ca268b416941ea" url="http://sobreliteraturafantastica.blogspot.com/2013/08/tierras-de-esmeralda-la-esfera-magica.html">			<content><![CDATA[Literatura infantil y juvenil. Para lectores a partir de diez años.Comienzo de la obra:A modo de presentación«Tierras de Esmeralda o del linaje de los Smáragdos.Se las conoce también como las tierras de los tres reinos (Mytos, Circe y Artemisa), los tres linajes (Smáragdos, Akhéetes y Rubinos), y las tres bibliotecas.Nacieron por el terror a Ténebrus.Y la leyenda fue datada por Fidelius.Esta es, pues, la historia de los primeros pobladores y de la niña que dio origen a la leyenda y que luego se convirtió en princesa, y más tarde en reina...Aunque también podríamos decir que esta es la historia de Esmeralda y sus hermanas: Ágatha y Rubí, y su hermano Ónix; hijos de Maeve y Oikos, todos ellos del linaje de los Smáragdos, quienes junto a los demás linajes de Akhéetes y Rubinos, habitaban los tres castillos y los tres reinos.Y aun diciendo esto, no sería suficiente ni justo, si no indicásemos también que es la historia de Egregius Vetulos Magus y de los integrantes del Consejo de Rhéetores —Kauma, Laia, Lorina, Scrupulus, Mentor y Sthénos; así como de Similor, el antiguo caballero; de los aristocráticos y lejanos Guerreros de las Estrellas o de los Carros; del corrupto Sombra, el mercader; de los arquitectos, constructores de castillos; del joven Akótlythos; del abad Domesticus, de los domines y los copistas del scriptorium; de Gibbus, el carcelero; de Rucidus y los adolescentes voladores de Tilsmans; de Orologio y los niños huérfanos del coro; de la vieja Qheimera; de Eléphas Tigris, el arquero; Malleus, el gigante; las Noctilucas; los hijos de Ales Equus (Pegaso); y tantos más, todos en lucha contra el terrible y sanguinario Ténebrus Lupus, y sus secuaces: Miasma y Arácknee.Y como se ha dicho, quien esto escribió —Fidelius—, aquí manifiesta y data. Dejando nota de que esta historia es continuación de otras y anticipo de las siguientes».Enlace de compra]]></content>
		</document>
		<document id="a254f5d92322611f3e73f872e460c519" url="http://sobreliteraturafantastica.blogspot.com/2013/09/como-escribir-ciencia-ficcion-y-fantasia.html">			<content><![CDATA[CÓMO ESCRIBIR CIENCIA-FICCIÓN Y FANTASÍA DEORSON SCOTT CARDReseña: Pilar Alberdi«Todas las historias de ficción especulativa tienen que crear un mundo extraño e introducir el lector en él» Orson Scott CardEl texto comienza con una introducción dirigida al lector. El primer convencimiento que tiene Orson Scott Card es que «Un escritor jamás sabe quién va a leer su libro...» No lo sabe, y por eso hace sus conjeturas. Se pregunta quién puede tener el libro «Cómo escribir ciencia-ficción y fantasía» en sus manos, y qué espera de él. Si algo tiene claro es que el lector-comprador muestra un interés por la ficción especulativa «o no tendría necesidad de leer un libro sobre cómo escribirlo». Al mismo tiempo, pide al lector que comprenda que en sus páginas no va a encontrar todo lo que debe saber para escribir un libro. Eso es importante. Y en ese sentido, así como en otros temas, se agradece la sinceridad con que se dirige a los lectores para quienes resume de manera clara qué pueden esperar de los cinco capítulos en los que está dividido el libro. El primero, «La frontera infinita» es un ensayo sobre fantasía y ciencia-ficción, dentro de una perspectiva general del tema; el segundo, «Creación de mundos» analiza el diseño de mundos de ficción en profundidad; el tercero, «Construcción de la historia», trata sobre la estructura de los relatos de ciencia-ficción y fantasía; en el cuarto, «Escribir bien», explica aquellos problemas propios de la composición de textos con los que se encuentran los jóvenes escritores, y ofrece ejemplos de textos de fantasía y ciencia ficción; y en el quinto, titulado «La vida y el negocio del escritor» aborda «temas prácticos del negocio de vender ciencia-ficción y fantasía», que aunque están determinados por su experiencia en el medio anglosajón, son extrapolables, aunque con diferencias, a lo que ocurre en el resto del mundo.Si en algún punto de esta introducción el autor intenta convencernos de que separará su vivencia personal de lo que es la escritura de obras fantásticas, comprobaremos poco después que no lo consigue, y es algo que le agradecemos, sus referencias más inmediatas para este trabajo son su vida, sus horas frente a esos borradores de los que luego han salido grandes obras, sus lecturas, los talleres que ha impartido y los textos y escritores que admira.De ese modo, ya en el primer capítulo nos cuenta sus inicios en el mundo de la literatura a través de una pequeña compañía de teatro, y su primera convicción, lo difícil que sería para un autor vivir de la literatura. El siguiente descubrimiento fue comprobar cómo lo que había escrito a los 19 años, a los 24 ya no le parecía tan bueno. Con el tiempo verá que esta búsqueda de la perfección es así para todos los escritores y decide que no puede pasarse la vida corrigiendo antiguos textos y que los nuevos deben hacer su camino. También por esa época comprende que los autores jóvenes que pueden aportar una obra interesante o novedosa son bien recibidos en las revistas de ciencia ficción y fantasía anglosajonas, porque los autores consagrados ya se encontraban editando en importantes editoriales.Dice Orson Scott Card que: «la ciencia ficción trata sobre lo que podría ser pero no es, mientras la fantasía trata sobre lo que no podría ser» los límites que separan a la primera de la segunda son en cierto modo ficticios, lo que en una clasificación sucede a fuerza de varitas mágicas, en otro ocurrirá a través de artilugios mecánicos o en base a otras técnicas. De ahí que le parezcan arbitrarias las clasificaciones para la venta de libros de ciencia ficción y fantasía que se utilizan en su país.Es hacia el final de este primer capítulo cuando el autor entra de lleno en el tema de la creación de mundos que profundizará en el siguiente, tarea que como él dice, es de las que más le gusta a la hora de hacer los primeros esbozos de una obra. Esta creación de mundos, tanto para él como para otros autores, incluye dibujos, croquis, esquemas. Cuando nombra a los grandes autores, especialmente a aquellos que respeta y admira, explica que sus mundos son una referencia y el punto de partida, pero también sostiene que no deben limitar la imaginación de los nuevos escritores. Evidentemente, hay todo un vasto mundo ahí afuera, en el reino de la imaginación, quizá por eso, porque es necesario hallarlo, se pregunta: «¿Cómo podríamos crear literatura de lo extraño si no saliéramos del territorio ya cartografiado?». En realidad, pienso, siempre estamos hablando de nosotros, de nuestra realidad a la que disfrazamos de ficción, solo que Dan Simmons, Isac Asimov, Tolkien o George RR Martín la cartografiaron a su modo. Y debemos intentar escapar de sus representaciones, que a la vez son el resultado, sin duda, de un legado literario previo, al que por fortuna tampoco somos ajenos. Y en esa utopía de encontrar un mundo especial nos debatimos.Es en el segundo capítulo y partiendo del análisis de su propia obra cuándo nos cuenta cómo vio por primera vez el mundo de El juego de Ender o el de La Esperanza del Venado y cuánto tiempo tardó, años incluso, en darles forma a unas primeras ideas o imágenes. Son dos anécdotas interesantes que nos hablan de la dificultad de poner en pie aquello que uno imagina o percibe en un momento dado. También dedica este capítulo a explicar la diferencia entre ciencia-ficción dura (Asimov, Clarke...) y blanda (Bradbury, Ursula LeGuin, el propio Card...) y señala cómo de la mezcla de ambas pueden salir algunas de las mejores obras, y cita a los dos o tres escritores que, a su juicio, lo han conseguido con notable éxito. Si uno es un autor joven con interés por la física, quizá se incline a explicar cómo es un mundo desde esa perspectiva y, sin embargo, incurra en el error de investigar poco sobre la posible evolución (antropología, sociología, psicología...) de la especie alienígena o de los habitantes de un mundo de fantasía que ha creado. Las explicaciones que da son muy interesantes. Por tanto, lo que resulta evidente es que hay que tener un amplia base de conocimientos.La estructura de las obras, que es un punto esencial a la hora de crearlas, se analiza en el tercer capítulo y lo hace, desde mi punto de vista, de un modo sencillo, sin profundizar en temas sobre las tramas como pueden ser los nudos o giros, etc, pero sus explicaciones pueden servir a «los escritores novatos», como él los llama. Los cuatro tipos de estructuras narrativas que analiza son: las de escenarios, ideas, personajes y acontecimientos. Expone los beneficios y las dificultades de cada uno, y explica con cual de estas están trabajadas algunas de sus obras e indica con cual de ellas, en general, se trabaja en las narraciones de ciencia-ficción y fantasía.En el cuarto capítulo hay otros temas de interés, propios de este tipo de libros como es la explicación del punto de vista del personaje, y algo más que me agradó leer, una observación sobre la diferencia que él encuentra entre un lector común y uno de ciencia ficción o fantasía.Quizá, para muchos escritores jóvenes, una de las partes que encontrarán fundamentales en este libro se desarrolla en el quinto capítulo. Ahí se dan algunas pautas de los principales errores que se cometen cuando uno escribe sus primeras historias. Y, además, plantea temas sobre edición. ¿Los editores leen todo lo que reciben?, ¿quiénes son y qué grados de conocimientos tienen los lectores de las agencias literarias?, ¿hay autores que una vez conseguido el éxito logran escapar a la presión de los editores?, seguramente, y esto lo añado yo, solo por poner un ejemplo, recordarán el caso de la novela Los pilares de la tierra de Ken Follet. El escritor quería publicarla pero se encontró con dificultades, al considerar sus editores que ese no era el libro que esperaban sus lectores, y, sin embargo, una vez publicada, fue un éxito de ventas. Otras preguntas que se contestan: ¿cuándo se necesita un agente literario?, ¿se necesita? Sin duda, estas preguntas y este tipo de respuestas, los podemos encontrar en otros libros de teoría, pero creo que pocas veces con la sinceridad que nos muestra Orson Scott Card.La obra no alcanza a reflejar el nuevo paradigma editorial que ha llegado con las plataformas de edición en Internet, porque probablemente fue escrita antes del auge de las mismas.Personalmente no he dejado de leer libros de teoría literaria (guión, teatro, novela, cuento...), tienen un lugar preferente en mi biblioteca, en ellos no busco lo general sino aquello que es más particular de cada autor, aquellas palabras que nos indican un descubrimiento sobre sí mismo en relación a su obra o al revés. Dice Orson Scott Card: «Escribir es una labor solitaria. Empieza en soledad y sólo va a peor», y, además, hay un tema de disciplina que debe imponerse uno. No es fácil, quienes estamos en esto lo sabemos, y, además, surge ya desde el comienzo el gran problema de encontrar a alguien que quier leer las obras de los jóvenes escritores, no ya un editor, sino alguien cercano, pero que pueda dar una opinión sincera, o alguien no tan cercano que tenga un recorrido lector y conocimientos literarios para ofrecer una opinión que ayude a mejorar el resultado de la obra.Por último me gustaría destacar el conocimiento que tiene el escritor de lo que representa el «mito» en las relaciones intergeneracionales, y cómo en las causas de muchos problemas a los que se pueden enfrentar las personas y por tanto los personajes literarios, está en su base, es decir, en la base de la cultura que recibimos.En resumen, si alguien cree que escribir es fácil, aquí tiene una muestra más de que no lo es, y de que son muchos los problemas, las investigaciones y las preguntas a los que se enfrentan los escritores. Una buena lectura, sin duda.El libro se completa con una entrevista, idéntica para todos, a los siguientes autores: Elia Barceló, Cesar Mallorquí, Andrzej Sapkowski, José Carlos Somoza, Bruce Sterling y John C. Wright.Por sus repuestas conoceremos cuáles son sus autores preferidos, cómo elaboran sus historias, cuál ha sido su trayectoria y hasta sus nuevos proyectos.Un libro interesante, muy útil para los escritores que comienzan y que les guste el mundo de la ciencia ficción y la fantasía.Palabras de la contraportadaOrson Scott Card ha escrito tanto ciencia-ficción como fantasía. Obtuvo los premios Hugo y Nebula a la mejor novela en años consecutivos, algo que ningún otro escritor del género ha conseguido jamás. Además, fue el primer escritor en ganar el Nebula y el Hugo con una novela y su secuela: El juego de Ender (en 1986) y La voz de los muertos (en 1987)."Un libro obligatorio tanto para los escritores de ciencia-ficción en cualquier momento de su carrera como para los profesores que enseñen el género."Chicago Sun TimesFicha técnicaOrson Scott Card. Cómo escribir ciencia-ficción y fantasía. Título original: How to Write Science Fiction and Fantasy. Traducción: Julián Díez. Ilustración de cubierta: Stephan Martiniere. Diseño de cubierta: Alejandro Terán. 240 pags. 19,95 euros. Rústica con solapas. ISBN: 978-84-9889-085-3.Otros libros de Orson Scott Card que encontrarás en el Catálogo de la Editorial Alamut]]></content>
		</document>
		<document id="593cf6f5247e7fcb0298e44332f33283" url="http://sobreliteraturafantastica.blogspot.com/2013/09/editorial-saco-de-huesos-novedades.html">			<content><![CDATA[Calabazas en el Trastero: Mitos de CthulhuEs un placer comunicaros que el jurado compuesto por miembros deLeyenda.net y La Biblioteca Fosca ha emitido ya un veredicto sobre lacomposición del Calabazas en el Trastero: Mitos de Cthulhu. De las 84obras recibidas a concurso, las trece siguientes, salvo imprevistos,serán publicadas este invierno por Saco de Huesos:En los oscuros recodos del tiempo (Gema del Prado Marugán y MiguelMartín Cruz)Escribiendo el Miserere (Pablo Loperena)Fe (Santiago Eximeno)La caída del hombre (Carlos García)La Otra Ciudad Sin Nombre (Patricio G. Donato)La transfiguración (Ricardo Giráldez)Las manos que las aniquilan (Víctor Villanueva Garrido)Los Que Descienden Al Mar En Naves (Javier F. Bilbao)Memorias de un esquizofrénico (Eduardo Casas Herrer)Neotenia (Aitor Solar)Nigredo (Josué Insua)Scharat Tse On Aaritse (Juan Ángel Laguna Edroso)Y a dibujar tentáculos (Daniel Guzmán Álvarez)La antología contará, además, con un prólogo de Míkel Rodríguez,cortesía de Nocte, y una portada realizada por el artista RodrigoRodríguez Tendero.Tenéis más información sobre la iniciativa Calabazas en el Trastero,así como la posibilidad de suscribiros para que esta siga en marcha,en el siguiente enlace.Las tres brujas niñas de Simón León en Saco de HuesosEstimados lectores:Es un placer comunicaros que hemos incorporado a la colección "A sangre"la antología Las Tres Brujas Niñas, obra de Simón León recopilada porEzequiel Dellutri.Esta es la primera publicación en solitario de un autor argentino enel catálogo de Saco de huesos y un debut privilegiado: nada menos quela obra del misterioso y controvertido Simón León, hasta el momentoinédito en España, en una edición recopilada con anotaciones del granestudioso del autor Ezequiel Dellutri y portada de la artista VerónicaLeonetti.Tenéis más información sobre la misma y la posibilidad de adquirirlapor tan solo 8 euros (gastos de envío a España gratuitos) en el siguiente enlace«Estoy sentado frente a mi máquina de escribir. Delante de mí, las tresBrujas Niñas me observan. Son escuálidas como renacuajos secados alsol, con sus ojos de abismo y esa mirada perdida de quien ha vistodemasiado. Parecen niñas, es cierto, pero yo las sé viejas.¿Me considerará un cobarde el lector si digo que las temo? Cada noche,cuando bajo al sótano para comenzar a escribir, siento terror alpensar que tal vez se hayan ido. Sin embargo, cuando la luz seenciende y veo sus vestidos blancos y sucios como viejas mortajas, seapodera de mí un horror aún mayor.Ellas me hablan, me cuentan historias. Su aliento huele a gusanos, aformol, a tierra removida. Pero yo las escucho y escribo cada palabra.Así, el relato va creciendo como una enredadera. Dulce imagen, peroesta madreselva es carnívora, se alimenta de sangre y carne.De mi sangre y carne».Catálogo de la Editorial Saco de HuesosEntre las últimas novedades, encontrarás la antología de cuentos de Calabrazas en el Trastero: Creaturas.Puedes visitar el catálogo de las diferentes colecciones de la Editorial Saco de Huesos en el siguiente enlace.]]></content>
		</document>
		<document id="483d95a85a4604aec29c9750be5bd707" url="http://sobreliteraturafantastica.blogspot.com/2013/09/el-comerciante-de-emociones-de-salvador.html">			<content><![CDATA[Reseña: Pilar AlberdiEl comerciante de emociones, la última novela publicada del joven escritor Salvador Ortiz Serradilla,en la Editorial Universo se abre con la frase: «Los latidos del corazón están contados, la vida depende de invertirlos con sabiduría». Poco después, una primera vista a los títulos de los nueve capítulos que componen la obra nos avisan que estaremos, durante la lectura del libro, plenamente sumergidos en el género fantástico, en una ensoñación que tiene como telón de fondo a la ciudad de Sevilla y, de manera más indirecta al autor de Rimas y Leyendas: Gustavo Adolfo Bécquer.Los títulos de los capítulos que ponen en pie la línea argumental de la trama son estos, que voy a citar a continuación; juzguen ustedes su valor onírico y su invitación a la fantasía.El silencio del arpaEl huésped de las tinieblasEl corral de comediasEl pintor de TrianaLa reina de mármolEl frasco de tintaEl tesoro del cuervoEl amor sonriente, el amor en plenitud y el amor que ha pasadoEl comerciante de emocionesPoco después, se abren las primeras páginas del libro con una preciosa dedicatoria, a la que se suma una nota de agradecimientos. A continuación, brillan como un diamante, los versos de Bécquer: «Dices que tienes corazón, y sólo lo dices porque sientes sus latidos. Eso no es corazón..., es una máquina que, al compás que se mueve, hace ruido».¡Qué verdad tan grande! A veces hay mucho más ruido que sentimientos. Y es lo que pretende recordarnos esta historia.Y por si fuera poco lo anterior, el lector se encontrará poco después con una bella presentación que nos invita a la lectura.Como he dicho anteriormente, aquí hay un homenaje sincero a una bella y sin igual ciudad como es Sevilla y a Bécquer. Rinde este homenaje un autor joven, que desde la fantasía y con un toque de pinceladas que nos recuerda páginas góticas de novelas ambientadas en el pasado, nos habla de los problemas actuales de la sociedad: el autoritarismo, el egoísmo, el cambio climático, el aumento de la indigencia, el interés espúreo de las multinacionales, la negación de las verdaderas vocaciones profesionales de las personas a cambio de un bienestar económico: «una sociedad donde los escritores eran abogados, los abogados eran profesores, los profesores anhelaban ser médicos y los médicos de vocación paseaban su resignación por las oficinas de la administración». Una sociedad que enseña a controlar las emociones en un deseo de vivir más, aunque no se sepa bien para qué. En donde siempre habrá algo o alguien que cuenta las horas que nos quedan... Y, por supuesto, está la muerte, siempre presente, la Parca: «Vestía con plumas de cuervos y una capucha negra. Su rostro, como costuras de la vejez, se presentaba consumido por arrugas y pliegues. Un fuerte olor a tinta volvió irrespirable el aire». Y ese deseo de algunos: ¿dónde comprar un corazón para empezar de nuevo, para demorar la llegada de la muerte? Y ese otro deseo, tan terrible, que es el de quienes viven intentando dirigir la vida de los demás.Aquí hay zombies, hay monjes, hay control de pulsaciones, odio, avaricia, envidia, pero también hay amor... La forma de vida de la mayoría, es la de aquellos que van «con la mente anestesiada para mantener diáfano el corazón». Mientras tanto, la ciudad de Sevilla salta por entre los renglones que forman las letras de esta narrativa: el Hospital de la Caridad, el Teatro de la Maestranza, la Torre del Oro, el canal, los puentes, el palacio del Arzobispado, el Parque de María Luisa, la Catedral... Ahí está, Sevilla, para quienes la admiran y para quienes desean conocerla. Siempre una joya, única.Podríamos decir que lleva el peso de la historia Sebastián Plaza, a quien conoceremos de niño, joven, y adulto, pero pronto vemos que los personajes son como un reflejo de una generación a otra. Sus aciertos y equivocaciones vuelven a parecerse. Allí están, con sus corazones de latidos contados, como los nuestros, la terrible Rebeca Chaillot, el vendedor Raymond Defrau, la bella Raisa Sabagh, y por otro lado Elisa Guzmán, y Fabián Bastida, el joven reportero. Otros personajes que no se nos olvidarán y que sirven de complemento al resto, Valeriano Ayala, el pintor, o su compañera, Teresa.¿Cuántos latidos se gastan para enamorarse? El ambiente de la ciudad de Sevilla convertida en fantasía recorre las páginas de la novela El Comerciante de Emociones y los enamorados se besan entre «sábanas de aire» mientras las frases como eslabones de una fina cadena nos revelan el ambiente de la ciudad: «Como una tarasca fría, la densa niebla administró su desagradable vaho por la ciudad», «El sabor de las castañas asadas subía por las tejas hasta perderse en las alturas», «El mes de enero consiguió erizar el vello de la ciudad de Sevilla con un viento azul y helado» y «El amor solo da una oportunidad y, cuando llega, la mirada de esa persona no se olvida nunca». Hay poesía en la obra de Salvador Ortiz Serradilla, y cuando la descubrimos en estas páginas, sentimos que lo mejor de la fantasía y de Sevilla se dan la mano, quizá con la esperanza de que las personas seamos mejores algún día.Gustavo Adolfo Bécquer, el gran poeta, escribió: «Crujen... crujen los huesos, y de sus médulas ha de parecer que salen los alaridos (…) La cuerda aúlla sin discordar, el metal atruena sin ensordecer; por eso suena todo, y no se confunde nada, y todo es la Humanidad que solloza y gime». Y son palabras de su Miserere que bien pueden resumir esta novela.El autor:Presentación en la Feria del libro de Buenos Aires, 2013Nacido en 1982, Salvador Ortiz Serradilla es un escritor español, natural de Sevilla y vecino de la Rinconada, que ha compaginado su trabajo de director creativo en empresas de publicidad con su pasión por la escritura, tando de novela, cuento o guión. En 2010, publicó su primer libro Cera de Babilonia, una novela distinguida con el premio literario «Aula Abierta 2010» que otorga la Facultad de Counicación de Sevilla. El director de cine sevillano Juan José Serrano dirigió el cortometraje, basado en la novela, y en octubre de 2012 se estrenó en el cine Capitol de Madrid.En febrero de 2013, el Área de Juventud de La Rinconada, en compañía de representantes del Instituto Andaluz de la Juventud, le otorgó el I Premio Jóvenes Talentos en la sección de «Creación Cultural». En la actualidad, Salvador Ortiz dirige la revista literaria Estilo Áureo.FichaTítulo: El comerciante de emociones(Novela)Autor/es: Salvador Ortiz SerradillaNº de páginas: 214Precio: 12 €Editorial Universo.SINOPSISUna enfermedad cardíaca asola ala humanidad. Desde el momento del nacimiento, todas las personas tienen contadas las pulsaciones de sus maltrechos corazones. En la sociedad no se practica nada que produzca placer y, mucho menos, dolor. Nada que eleve el ritmo cardíaco de manera sobresaliente durante un tiempo prolongado.La felicidad plena se desestima, pues su disfrute equivale a invertir una gran cantidad de pulsaciones, pulsaciones que deben utilizarse para subsistir. El mundo opta por encarcelar sus emociones hasta que aparezca una cura, pocos se atreven a enamorarse.Cardiopic, una empresa de productos farmacéuticos, comercia con una solución a la enfermedad…Página web del escritor Salvador Ortiz SerradillaPágina web de la Editorial Universo]]></content>
		</document>
		<document id="c37795a290f273a33f3c7dc91b6c27a2" url="http://sobreliteraturafantastica.blogspot.com/2013/09/i-certamen-de-microrrelatos-fantasticos.html">			<content><![CDATA[Dentro de la XXV MARATÓ DE CINEMA FANTÀSTIC I DE TERROR se convoca la 15a edició del Concurs de Curts Fantàstics i de Terror de Sants y el I Certamen de microrrelatos fantásticos y de terror de Sants. Reciben textos hasta el 27 de septiembre del presente año.Podéis encontrar las bases, en el siguiente enlace.]]></content>
		</document>
		<document id="5f8f87d77366959ca09e82d7697b11c6" url="http://sobreliteraturafantastica.blogspot.com/2013/09/i-certamen-de-relatos-fantasticos-y-de.html">			<content><![CDATA[I CERTAMEN DE RELATOS FANTÁSTICOS Y DE TERROR MadTerrorFest (España)PARTICIPANTESPodrán optar a este concurso todas las personas de cualquier edad y nacionalidad.OBRASLas obras tendrán una extensión máxima de 1500 palabras y tendrán que ajustarse al género fantástico o de terror.ADMISIONLas obras se enviarán por e-mail a la dirección: alejandro@madterrorfest.comSe enviarán dos archivos en formato pdf. Uno de los archivos contendrá el relato y un pseudónimo del autor. El otro archivo contendrá el título del relato, el pseudónimo y los datos personales del autor (nombre, apellidos, teléfono, e-mail).El plazo de admisión termina el 30 de septiembre de 2013.JURADOEl jurado está compuesto por la organización del festival y varios escritores madrileños.PREMIOLote de libros + 150 euros + Estatuilla.ENTIDADES COLABORADORASChiado Editorial y ESMATER (Asociación de escritores madrileños de terror).Recepción de trabajos hasta el 2 de octubre de 2013.Más información en el siguiente enlace.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>