<author id="9c9c0751e7ba466749dc4688cfd9fee8" url="etrobada.blogspot.com" feed="http://etrobada.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="2033204834300f09d90769e80b38b4e2" url="http://etrobada.blogspot.com/2011/06/ajuts-la-innovacio-la-gestio-i.html">			<content><![CDATA[ALERTA DE SUBVENCIONS AJUTS A LA INNOVACIÓ, LA GESTIÓ I L'ESTRATÈGIA EMPRESARIALL'Agència de Suport a l'Empresa Catalana (ACC1Ó), del Departament d'Empresa i Ocupació de la Generalitat de Catalunya, ha publicat al DOGC núm. 5901, de 16 de juny, la convocatòria de les LÍNIES D'AJUT A LA INNOVACIÓ, LA GESTIÓ I L'ESTRATÈGIA EMPRESARIAL. Aquests ajuts tenen per objectiu promoure projectes de foment de la competitivitat de l'empresa catalana i potenciar la innovació i la millora del model de negoci empresarial.RESUM DE LES PRINCIPALS LÍNIES D'AJUT  GESTIÓ I ESTRATÈGIA EMPRESARIALPrograma 360º COMPETITIVITAT Objecte: incrementar la competitivitat, la productivitat i el creixement de l'empresa mitjançant un procés de reflexió del seu model de negoci i el desenvolupament d'una de les següents tipologies de projecte: 1- Disseny i desplegament d'un pla estratègic2- Implantació de millores en la gestió empresarialBeneficiaris: empreses amb establiment operatiu a Catalunya amb activitat al sector industrial, comercial o de serveis i amb voluntat i capacitat de creixement.Import de l'ajut: 7.600 € per empresa. Termini presentació sol·licituds: hi ha dues convocatòries (1a convocatòria data límit 18 de juliol de 2011 / 2a convocatòria data límit 6 d'octubre de 2011). Més informació: fitxa ACC1Ó POLÍTICA SECTORIALPrograma NOVES OPORTUNITATS DE NEGOCI (NON)Objecte: realitzar projectes que permetin desenvolupar noves oportunitats de negoci, amb un canvi de la base competitiva, estratègica i estructural de l'empresa. Tipologies de projectes:1- Projectes empresarials de canvi estratègic consistents en la realització d'un pla de negoci2- Projectes empresarials de canvi estructural, d'implementació de les accions definides en el pla de negoci previBeneficiaris: empreses amb establiment operatiu a Catalunya amb activitat industrial o de serveis a la indústriaImport de l'ajut: per a projectes de la tipologia 1 fins a un màxim de 60.000 € i per a projectes de la tipologia 2 fins a un màxim de 90.000 €.Termini presentació sol·licituds: única convocatòria data límit 20 de setembre de 2011. Més informació: fitxa ACC1ÓINNOVACIÓPrograma INNOEMPRESA SISTEMATITZACIÓ Objecte: ajut per gestionar el procés d'innovació de forma sistemàtica, de manera que l'empresa desenvolupi el seu propi model de gestió de la innovació amb l'ajut d'un assessorament extern. Beneficiaris: petites i mitjanes empreses amb establiment operatiu a Catalunya.Import de l'ajut: mínim 10.000 € (màxim fins al 50% de la despesa d'assessorament extern).Termini presentació sol·licituds: única convocatòria data límit 29 de setembre de 2011. Més informació: fitxa ACC1ÓPrograma INNOEMPRESA DESENVOLUPAMENT INDIVIDUAL Objecte: ajut per a projectes individuals de desenvolupament de nous productes diferencials que aportin avantatges competitius a l'empresa. Es considerarà que una empresa desenvolupa un "producte diferencial" quan:- Una empresa que mai ha desenvolupat un producte propi, desenvolupa el seu primer producte.- Una empresa que ja desenvolupa i comercialitza productes propis, desenvolupa un producte totalment diferent, és a dir, que no suposa una simple renovació, millora o modificació dels productes ja existents en la seva cartera de productes.Beneficiaris: petites i mitjanes empreses amb establiment operatiu a Catalunya.Import de l'ajut: mínim 30.000 € per a petites empreses i 60.000 € per a mitjanes.Termini presentació sol·licituds: única convocatòria data límit 29 de setembre de 2011. Més informació: fitxa ACC1ÓPrograma INNOEMPRESA CO-DESENVOLUPAMENT Objecte: ajut per a projectes de desenvolupament de nous productes diferencials que aportin avantatges competitius a l'empresa, en què col·laboren, tant pel que fa en la seva realització com al seu finançament, un mínim de dues empreses (no vinculades), idependentment de la seva relació a la cadena de valor. Es considerarà que una empresa desenvolupa un "producte diferencial" quan:- Una empresa que mai ha desenvolupat un producte propi, desenvolupa el seu primer producte.- Una empresa que ja desenvolupa i comercialitza productes propis, desenvolupa un producte totalment diferent, és a dir, que no suposa una simple renovació, millora o modificació dels productes ja existents en la seva cartera de productes.Beneficiaris: petites i mitjanes empreses amb establiment operatiu a Catalunya.Import de l'ajut: mínim 60.000 €.Termini presentació sol·licituds: única convocatòria data límit 29 de setembre de 2011.Més informació: fitxa ACC1ÓA AUREN disposem d'un equip de consultors especialitzats en projectes d'INNOVACIÓ, MILLORA DE LA GESTIÓ I ESTRATÈGIA EMPRESARIAL, que poden assessorar i resoldre qualsevol necessitat de les empreses. Per tant, restem a la vostra disposició per poder ajudar-vos en la tramitació de la sol·licitud de la subvenció i la posterior realització de tots els projectes. Per a més informació podeu adreçar-vos a: merce.roig@bcn.auren.es o al tel. 932 155 989Per a més informació sobre altres línies d'ajuts: http://www.acc10.cat/ACC1O/cat/index.jsp.Visítanos en etrobada.blogspot.com y sigue informado de todas nuestras novedades! Gracias por confiar en nosotros. eTrobador]]></content>
		</document>
		<document id="c1715a23ccf80d68f40772044dcfb2a1" url="http://etrobada.blogspot.com/2011/06/auren-social-media-marketing-nuestro.html">			<content><![CDATA[.prezi-player { width: 600px; } .prezi-player-links { text-align: center; } Auren Social Media Marketing on PreziTe presentamos con este documento nuestro método de implantación de proyectos Social Media.El hecho diferencial es la estructuración del proyecto, basada en 4 grandes fases que consideramos básicas para conseguir buenos resultados, sin sorpresas:Análisis de la situación social en la redDefinición de la Social Media StrategyEjecución de la Social Media StrategySocial Network Tracking para medir y mejorar la estrategiaEspero que os sea de ayuda, y si necesitáis que lo hablemos, no lo dudéis, podéis contactar conmigo en los siguientes enlaces:Mail: rubavi78@gmail.comTwitter: @rbagues ó http://twitter.com/rbaguesLinkedin: http://es.linkedin.com/in/rubenbaguesVisítanos en etrobada.blogspot.com y sigue informado de todas nuestras novedades! Gracias por confiar en nosotros. eTrobador]]></content>
		</document>
		<document id="72c560e4114a64e504b1b46dc7e15428" url="http://etrobada.blogspot.com/2011/06/el-misterioso-numero-de-dunbar-somos.html">			<content><![CDATA[El número 150.... ¿te suena de algo?....Hace ya unos días, cuando publiqué un artículo anterior sobre Nicholas Christakis y su charla sobre la "influencia oculta de las redes sociales" uno de los comentarios que mas me sorprendieron fue el realizado por "codigocrítico" en el que me animaba a ver dos vídeos publicados en el programa Redes de Eduard Punset. En uno de ellos, que a continuación os publico a través de este artículo se entrevista a Robin Dunbar, profesor de antropología evolutiva de la Universidad de Oxford, para hablar, entre otras cosas del comportamiento humano, y de uno de sus descubrimientos, el llamado Número de Dunbar , es decir, aproximadamente el número 150.¿Qué es el número de Dunbar?Tomaré el texto extraído de wikipedia ya que me parece el mas correcto para explicarlo:Los primatólogos (aquellos que estudian el comportamiento de los primates) notaron en sus investigaciones que, dada su naturaleza altamente social, los primates no humanos tienen que mantener un contacto personal con los demás miembros de su grupo social. El número de miembros del grupo con los que un primate puede mantener dicho contacto parece estar limitado por el volumen de la neocorteza cerebral. Esto sugiere que hay un índice de tamaño de grupo social según la especie, diferenciable por el volumen del neocórtex.En 1992, Dunbar usó la correlación observada en primates no humanos para predecir el tamaño del grupo social de los humanos. Dunbar predijo un grupo de un tamaño de 147.8 (usualmente representado como 150), un resultado que Dunbar no consideró exacto.El número de Dunbar en nuestra sociedadDunbar comparó esta predicción con grupos observables de humanos. Comenzando con la asunción de que la neocorteza humana se desarrolló hace alrededor de 250.000 años, buscó dentro de la literatura antropológica y etnográfica para realizar una especie de censo sobre tamaños de grupos sociales en las sociedades nómadas. Dunbar notó que los grupos caían dentro de tres categorías, de 30-50, 100-200, y 500-2500 individuos.Las investigaciones de Dunbar en los tamaños de tribus y villas también parecía aproximarse a este valor predicho, incluyendo 150 como el tamaño estimado de un poblado granjero de la era neolítica; 150 como el punto de quiebra y separación de un asentamiento de huteritas; 200 como el máximo número de académicos en la sub-especialización de una disciplina; 150 como el tamaño básico de una unidad militar profesional en la Roma antigua y en los tiempos modernos desde el siglo 16.Dunbar teorizó que un grupo con un tamaño de 150 personas debía tener un incentivo muy alto para mantenerse juntos. Para que un grupo de este tamaño posea esa cohesión, Dunbar especuló que por lo menos un 42% del tiempo del grupo se debía dedicar a la socialización.Correspondientemente, sólo grupos bajo una intensa presión de supervivencia, como poblados de subsistencia, tribus nómadas y grupos militares pudieron, en promedio, alcanzar la cantidad de 150 miembros. Es más, Dunbar notó que tales grupos están casi siempre cerca físicamente. Un grupo disperso tendría menos lazos, al encontrarse de forma menos frecuente. Por lo tanto los grupos de 150 miembros sólo ocurrirían debido a una necesidad absoluta, por ejemplo, a una presión económica agresiva.Dunbar propone también que el lenguaje se puede haber generado como una manera fácil para socializar, ya que sin el lenguaje los humanos hubieran tenido que ocupar casi la mitad de su tiempo en socialización, lo que hubiera hecho que cualquier esfuerzo de cooperación productiva fuera casi imposible. El lenguaje puede haber permitido a las sociedades a permanecer cohesivas, reduciendo la necesidad para una intimidad física y social.El número Dunbar se convirtió entonces en un tema de mayor interés dentro de la antropología, la sociología, las estadísticas y la administración de empresas.Mis dudas personalesTras leer estos textos y estudios se me plantean algunas dudas:¿Somos conscientes de las limitaciones de nuestra red real de contacto? ¿Tenemos en la actualidad a nuestra propia "tribu" identificada?A nivel empresarial y de organización, ¿los empresarios tienen en cuenta este número a la hora de optimizar sus organizaciones?¿Es posible políticamente rediseñar nuestra democracia para llegar a gestionarnos por grupos mas reducidos y cercanos al número 150 de individuos?¿La evolución humana ha roto inconscientemente la barrera de los 150 individuos y esto ha provocado inestabilidades sociales?¿Sería una buena medida social volver a estructuras sociales mas pequeñas que fomenten la corresponsabilidad debido a la cercanía de sus individuos? ¿Que influencia han tenido las redes sociales digitales en este número? ¿Es posible que haya aumentado?...Eduard Punset en Redes charlando con Robin Dunbar Visítanos en etrobada.blogspot.com y sigue informado de todas nuestras novedades! Gracias por confiar en nosotros. eTrobador]]></content>
		</document>
		<document id="2991d1a02062aa1a7f0d5cb21dfa6617" url="http://etrobada.blogspot.com/2011/07/mapa-conceptual-de-la-norma-iris-de.html">			<content><![CDATA[Muchos de vosotros tal vez no conozcáis la norma IRIS de Calidad en Sector Ferroviario, para ello hemos diseñado esta presentación que tal vez os ayude a comprender mejor:Su origenSus interesadosSu alcance y subalcancesSu situación actual en "números"Sus beneficios directos e indirectos derivados de su implantaciónSus elementos claveSu sistema de evaluación y auditoriay cómo desde Auren podemos ayudarosPues bien, aquí os dejamos con la presentación, espero que os sea de gran utilidad, y si creéis necesaria nuestra ayuda podéis dirigiros a nosotros en el correo electrónico ruben.bagues@bcn.auren.es .prezi-player { width: 600px; } .prezi-player-links { text-align: center; } Norma IRIS Calidad sector Ferroviario on PreziNEW!: English review.prezi-player { width: 600px; } .prezi-player-links { text-align: center; } IRIS Standard Mindmap (Railway) on PreziVisítanos en etrobada.blogspot.com y sigue informado de todas nuestras novedades! Gracias por confiar en nosotros. eTrobador]]></content>
		</document>
		<document id="385da2da136a096d58a98e9ed9a64188" url="http://etrobada.blogspot.com/2011/07/oferta-de-treball-tecnica-assessora.html">			<content><![CDATA[Estem cercant per incorporar a AUREN un/a TÈCNIC/A ASSESSOR/A ECOMÒMICO-FINANCER.La missió del lloc serà realitzar l'assessorament en l'àmbit econòmico-financer i fiscal als clients de la firma.Requisits:Professional entre 28 i 35 anys, amb llicenciatura en ADE o Econòmiques o Empresarials. Nivell d`Anglès mig-alt parlat i escrit. Català nadiu. Experiència mínima de 3/4 anys en assessoria desenvolupant tasques similars o com Director Financer. Carnet de conduir i vehicle propi.Incorporació l'última setmana d`agost.Si teniu alguna persona amb un perfil com aquest que pogueu recomanar, siusplau poseu-vos en contacte amb montse.lopez@bcn.auren.esGràcies per la vostra col·laboració.Visítanos en etrobada.blogspot.com y sigue informado de todas nuestras novedades! Gracias por confiar en nosotros. eTrobador]]></content>
		</document>
		<document id="1ec3286a3ff70edb66ea84cd8107e8bc" url="http://etrobada.blogspot.com/2011/07/tedxbarcelona-2011-co-power-of.html">			<content><![CDATA[.prezi-player { width: 650px; } .prezi-player-links { text-align: center; } En el dia de ayer, 4 de julio de 2011, tuve la tremenda suerte de asistir al evento TEDxBarcelona. Como creo que la mejor manera de expresar las ideas que allí vi es a través de un esquema, aquí os dejo el mio (basado en la estructura del evento).TEDxBarcelona 2011 "Co-" "A personal review" on PreziVisítanos en etrobada.blogspot.com y sigue informado de todas nuestras novedades! Gracias por confiar en nosotros. eTrobador]]></content>
		</document>
		<document id="84d2ba2bd6794ed3686da76a9e18bbf1" url="http://etrobada.blogspot.com/2011/09/logistica-y-redes-sociales.html">			<content><![CDATA[En la tarde de ayer, lunes 19 de septiembre tuve la suerte de asistir a un evento interesante organizado por COMODAL WEB y la Escola Europea de Short Sea Shipping: logística y redes sociales....seguramente pueda parecer que son temas totalmente diferentes...pero uno de los ponentes dijo una frase interesante, y es que las redes sociales, son eso, sociales, y que gracias a la socialización del ser humano habíamos creado núcleos de población...e históricamente uno de los núcleos de socialización ha sido el lugar en que se hacía intercambio de mercancía, es decir, logística, transporte, mercadeo...y que mejor lugar que un puerto...así que en el fondo, estos dos términos tienen una gran relación... Entre los ponentes se encontraban: Miguel Ángel Pesquera, Pablo de Castro, Iván Sala, Eduard Rodés, Dolors Reig, Pedro Arellano y Albert Oñate. La ponencia nace del proyecto COMODAL WEB (http://www.comodalweb.org), un proyecto que busca provocar un cambio de conducta en el sector logístico y del transporte, que ayudado de la oportunidad de la crisis actual, plantee una oportunidad de aumento de una co-modalidad en el transporte.Los ponenetes nos dejaron algunas ideas interesantes:Dolors Reig, blogger y especialista en redes sociales (El caparazón)Una comunidad online funciona sólo si funciona offlineEn Internet está habiendo una explosión creativa, y si, hay basura, pero también hay mucha calidadLos jóvenes necesitan cada vez mas información para su vida cotidiana, más que las generaciones anterioresEl ser humano organizado es muy potenteEs importante educar en Internet para evitar problemas posterioresLa gente quiere interactuar, hay que añadir una capa a las empresas que añada interactuación con el consumidorEl ser humano es un animal social, mas de lo que se creeCompartimos información, básicamente para aprender, mantener contactos y crecer como personasAlbert Oñate, consignatario de buques y blogger (El blog de Albert Oñate)Las navieras han invertido mas internet que los consignatarios, y eso se notará en un futuro cercanoEn su caso, el de consignatario, ha elegido Linkedin como una plataforma ideal donde se genera gran actividadApenas hay blogs corporativos de empresas logísticas, por lo contrario, si que los hay a título personal de profesionales de la logísticaIván Sala, fundador de SNTalent (SNTalent)A la hora de hablar de redes hay que diferenciar entre "verticales", es decir especializadas en una temática, y "sociales", más generalistas, por ejemplo FacebookEl Headhunting tiene que realizarse en base a dos elementos clave iniciales: ámbito geográfico y verticalidad o especialización del puesto de trabajo a cubrir, ya que así se puede comenzar a hacer la búsqueda por país y red vertical especializadaEn un proceso de búsqueda se prefiere sondear a candidatos en activo, esto no implica estar trabajando, sino que se ha de ver que esa persona en la red tiene actividad, y es contraproducente escribir en tu perfil que "estás en búsqueda activa". Es preferible escribir "fundador del blog...", etc..Las redes sociales se utilizan en un 80% de los procesos de selección de personal cualificado, en Europa, 3 de cada 10 puestos de trabajo fueron captados así.Es recomendable elegir bien las "etiquetas o palabras clave" en tu perfil para poder llegar a la vista de un headhunter en su búsqueda de candidatos.Lo que no hay que hacer cuando buscas un nuevo empleo es: no enviar mails con enlaces a tu perfil de Linkedin para que los vean, tienes que trabajarte el mail, demostrar que quieres trabajar allí, no es recomendable utilizar referencias cruzadas con otras personas...y algo muy importante, se ha de cuidar mucho la imagen digital que tienes en la red (fotos, videos, blogs, comentarios....) ya que puedes llegar a perder una oportunidad por un pequeño escándalo que tengas en la red...Bueno, espero que os haya sido de interés este pequeño resumen, gracias.Visítanos en etrobada.blogspot.com y sigue informado de todas nuestras novedades! Gracias por confiar en nosotros. eTrobador]]></content>
		</document>
		<document id="18e94311fde69e9f465201753fe804ac" url="http://etrobada.blogspot.com/2011/09/mentes-conectadas-sin-brujeria.html">			<content><![CDATA[Mentes conectadas sin brujería...bajo este enigmático título, Eduard Punset nos presentó uno de sus programas allá por el 2010. La temática oculta tras este titular es el descubrimiento de las neuronas espejo, que os he decir que, personalmente, me tienen completamente asombrado...Tal vez hayas oído hablar sobre ellas, las neuronas espejo son un tipo de neuronas que tenemos los humanos, y que nos permiten comprender, entender y sentir lo que vemos ú oimos.Parece magia cuando escuchas los ejemplos que Marco Iacoboni de la Universidad de California nos cuenta de esas neuronas, y lo que es mas, nos dá algunas claves de para qué sirven, para que nos han ayudado a lo largo de la evolución humana, y para qué pueden llegar a servir.Y si, aunque este tema se trata en otro programa de Eduard Punset, las neuronas espejo también tienen una gran influencia en el éxito que estamos viviendo de las redes sociales en Internet. Nos permiten, que sin ver a la otra persona, lleguemos comprenderla sin apenas haberla visto nunca, y lo que es mejor, estas neuronas son las responsables de muchas de las movilizaciones nacidas de las redes sociales, simplemente por el hecho de que al ver una situación que necesita de nuestro apoyo, la sintamos como nuestra también.Las preguntas que se me vienen a la cabeza son muchas:- ¿Serán capaces las empresas de activar sus propias neuronas espejo?- ¿Serán capaces los políticos de dejar a sus neuronas espejo tomar las riendas?- ¿Seremos capaces de controlar las neuronas espejo de modo que sirvan para curar problemas psicológicos de personas con problemas de sociabilización?- ¿Se pueden entrenar las neuronas espejo?Sin más comentarios, os dejo con el programa, que lo disfrutéis.Visítanos en etrobada.blogspot.com y sigue informado de todas nuestras novedades! Gracias por confiar en nosotros. eTrobador]]></content>
		</document>
		<document id="543cf093aa6c7e37652e859468125e63" url="http://etrobada.blogspot.com/2011/09/nielsen-social-media-report-3er.html">			<content><![CDATA[Como viene siendo habitual, la consultora Nielsen, ha realizado un análisis del estado actual de los Social Media en Estados Unidos, así que he añadido la presentación que han publicado así como las interpretaciones clave de los datos:ClavesLas redes sociales y blogs siguen dominando el tiempo de conexion de los estadounidenses, ya que representa casi una cuarta parte del tiempo total empleado en Internet Los medios sociales han experimentado un rápido crecimiento - hoy en día casi 4 de cada 5 usuarios activos de Internet visitan redes sociales y blogs Los estadounidenses gastan más tiempo en Facebook que lo hacen en cualquier otro sitio web EE.UU. Cerca del 40 por ciento de los usuarios de los medios de comunicación social acceden a contenido de medios sociales desde su teléfono móvil Las aplicaciones de redes sociales son el tercer tipo más usado entre los propietarios de smartphones de EE.UU. Los usuarios de Internet mayores de 55 años están impulsando el crecimiento de las redes sociales a través del Internet móvil A pesar de que un mayor número de mujeres ve videos online en redes sociales y blogs, los hombres son los mayores usuarios de streaming de vídeo en general 70 por ciento de los usuarios adultos mas activos en internet compran online, un 12 por ciento más propensos que el usuario adulto medio de Internet 53 por ciento de los usuarios adultos mas activos de redes sociales siguen una marca, mientras que el 32 por ciento sigue un famoso/a A través de una foto de los 10 principales mercados mundiales, las redes sociales y blogs llegan a más de tres cuartas partes de los usuarios activos de Internet Tumblr es un elemento emergente en los medios de comunicación social, casi triplicando la audiencia de hace un añoNielsen social-media-report View more presentations from Jennifer PricciVisítanos en etrobada.blogspot.com y sigue informado de todas nuestras novedades! Gracias por confiar en nosotros. eTrobador]]></content>
		</document>
		<document id="7d9165c5f39a235eed2537a99103f4e3" url="http://etrobada.blogspot.com/2011/09/preguntandole-la-tribu-el-resumen.html">			<content><![CDATA[Hace ya un par de meses que solicité a los integrantes del grupo Seduciendo a la Tribu en Linkedin (link) algo mas de información para conocer a los componentes del grupo, y también sondear la posibilidad de hacer un evento llamado Seduciendo a la Tribu.Pues bien, en el siguiente documento realizado en Prezi podéis conocer los resultados obtenidos, conclusiones y acciones a tomar a partir de ahora.Espero que sea de vuestro interés, y como siempre en la Tribu, se aceptan mejoras!.prezi-player { width: 650px; } .prezi-player-links { text-align: center; } Preguntándole a la Tribu, el resumen on PreziVisítanos en etrobada.blogspot.com y sigue informado de todas nuestras novedades! Gracias por confiar en nosotros. eTrobador]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>