<author id="9cbbb85635027a000684d5d0c2eca33b" url="economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com" feed="http://economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="7799fa81ecd3c05afe0d0b6049ce2321" url="http://economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com/2010/05/30-incremento-de-la-tasa-de-paro-en-las.html">			<content><![CDATA[                            Fuente: Elaboración por la Asociación Hispalink-Galicia a partir de datos del INE El gráfico muestra la evolución de la tasa de paro de las 17 Comunidades Autónomas españolas en el período 2009-2010. El orden de las regiones en el gráfico es: Andalucía, Aragón, Asturias, Baleares, Canarias, Cantabria, Castilla y León, Castilla-La Mancha, Cataluña, Comunidad Valenciana, Extremadura, Galicia, Madrid, Murcia, Navarra, País Vasco y Rioja.Las tasas de paro más bajas corresponden a Navarra y País Vasco, donde además el paro se incrementó muy poco en los últimos trimestres.Las tasas más elevadas corresponden a Andalucía y Canarias.La tasa de paro del conjunto de España, en el 1º trimestre del año 2010,  se situó en 20.5% de la Población Activa. Ceuta y Melilla tuvieron tasas ligeramente superiores a la media, con 22.42 y 21.02 respectivamente.En todas las regiones hubo incremento de la tasa de paro en el período comprendido entre el 2º trimestre de 2009 y el 1º trimestre de 2010.Comentarios: Insistimos en la conveniencia de que los partidos políticos y los comentaristas de prensa consulten con más frecuencia las opiniones de economistas expertos en temas de empleo y desarrollo, y otros expertos, con objeto de que se diseñen políticas económicas que tengan en cuenta los verdaderos problemas que explican la persistencia de la crisis económica en España, algunos de los cuales ya hemos comentado en entradas anteriores. En especial queremos insistir en la atención a los problemas que limitan el desarrollo de la producción industrial por habitante, la cual es necesario impulsar para que crezca la producción de los sectores no industriales y se genere empleo suficiente para disminuir el paro. Es también muy importante incrementar el apoyo a la investigación científica, en todas las especialidades, y sobre todo escuchar a los buenos economistas españoles, pues su ayuda será sin duda importante para mejorar las políticas económicas. A pesar de que la producción industrial por habitante en España tiene un nivel bajo en comparación con otros países más avanzados, hay que destacar que estamos en una situación mejor que la de la economía griega y no nos parecen oportunos ni los triunfalismos ni los catastrofismos que con tanta frecuencia dominan en las declaraciones que se destacan en  los medios de comunicación. En nuestro Blog de Economía Internacional incluimos en esta fecha una entrada comparando la situación de España, Grecia y otros países de la OCDE.Empleo y paro en Galicia: La tasa de paro de Galicia es inferior a la media española pero ha crecido en el período 2009-2010. En el Blog de Hispalink-Galicia analizamos la evolución del empleo y el paro en las 4 provincias gallegas.]]></content>
		</document>
		<document id="e97eebc6dfc3b0313356b9196d7c41" url="http://economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com/2010/05/31-causas-y-soluciones-de-los-deficits.html">			<content><![CDATA[             Malas noticias del Ministerio de Economía y Hacienda de España.Ministerio de Economía: El Ministerio de Economía y Hacienda presenta un plan de recorte del déficit público haciendo recaer el ajuste sobre los funcionarios públicos (reducción de sueldos) y los pensionistas (congelación de pensiones), los cuales no han sido la causa del desequilibrio existente. El Ministerio debería incluir en esa Web una explicación clara de las causas del déficit y también escuchar a quienes le aconsejan sobre las verdaderas soluciones, en vez de perjudicar a trabajadores y pensionistas. En varias entradas de este Blog hemos insistidos en la importancia que tiene aumentar la producción industrial por habitante de España, tanto para propiciar el desarrollo de otros sectores y el aumento de la renta per cápita como para aumentar las exportaciones y reducir el déficit del comercio exterior. Si esa política económica se hubiese desarrollado en los últimos años ahora no tendríamos un déficit exterior tan elevado, ni tanto endeudamiento externo, ni tanto paro. Con menos paro, y con menos derroches del dinero público en actividades que nada o poco tienen que ver con la función pública, la situación de la economía española sería mucho mejor que la actual.Nuestra defensa de la Función Pública en España: Consideramos que  el número de trabajadores del sector público de España, en proporción a la población, no es excesivo sino más bien escaso en comparación con otros países más desarrollados.  La mayoría de los funcionarios públicos españoles realizan una importante y meritoria labor en apoyo de la sanidad, la educación, la seguridad ciudadana, y otros muchos aspectos de primordial importancia para la calidad de vida de los ciudadanos. No es cierto que sean demasiado numerosos, ni que cobren demasiado, ni que sean la causa del déficit público actual de España. Nosotros defendemos la calidad de la mayoría de los funcionarios del Sector Público de España y por lo tanto creemos que no deben disminuir sus sueldos. Por el contrario pensamos que es un debe del Gobierno fomentar políticas económicas que tengan en cuenta las verdaderas causas y soluciones de los déficits, interior y exterior, de España y permitan una mejora laboral y salarial tanto de los funcionarios públicos como de los demás trabajadores, por supuesto aumentando la tasa de empleo y disminuyendo la tasa de paro.En los próximos días incluiremos un informe con datos seleccionados sobre este tema. En la entrada nº 16 de nuestro  Blog de economía internacional presentamos un análisis comaprativo del empleo en el sector público y en servicios sociales y comunitarios (tanto públicos como privados) en varios países de la OCDE, donde comprobamos que España no tiene exceso de funcionarios ni de trabajadores de los sectores público y privado dedicados a los servicios sociales y comunitarios (Educación, Sanidad, Administración Pública y otros) ni exceso de sueldos.Otras lecturas seleccionadas:Artículo de V. NavarroArtículo de Público]]></content>
		</document>
		<document id="55e2663942fd61871f8c54f4945698f8" url="http://economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com/2010/07/informe-hispalink-sobre-perspectivas.html">			<content><![CDATA[Foto (de izquierda a derecha): Carmen Guisán, Antonio Pulido y Ana López en la rueda de prensa del Grupo Hispalink, Salón de Grados de la Facultad de Económicas y Empresariales, Santiago de Compostela, 1-7-2010.El 1 de Julio de 2010 se han celebrado la  XL Reunión del Grupo Hispalink de univerisdades españolas, y se han presentado las predicciones económicas que los equipos Hispalink realizan semestralmente para la evolución económica de las Comunidades Autónomas españolas. La reunión fue inaugurada en nombre del Rector por la Profesora Sara Cantorna, Vicrrectora de Asuntos Económicos de la Universidad de Santiago de Compostela (USC), acompañada de Antonio Pulido, Presidente del Grupo Hispalink (UAM), José Antonio Campo Andión, Director del Instituto Galego de Estadística (IGE), Maite Cancelo, Decana de la Facultad de Económicas de la USC y Carmen Guisán, Coordinadora del Equipo Hispalink-Galicia.En el Blog Hispalink-Galicia se incluye información sobre las relaciones de Galicia con las Comunidades Autónomas del Camino Francés, presentada en la XL Reunión Hispalink. La reunión tuvo el apoyo de la Xunta de Galicia y Xacobeo 2010.En la Web del Grupo Hispalink se incluye una nota de prensa y las predicciones de crecimiento sectorial de las CCAA españolas correspondientes a los años 2010 y 2011.Noticias en la prensa:Incluimos enlaces a las noticias aparecidas en la prensa sobre la rueda de prensa que tuvo lugar en dichas jornadas, en la que intevinieron Antonio Pulido San Román, Catedrático de Econometría de la Universidad Autónoma de Madrid (UAM) y Presidente del Grupo Hispalink de las universidades españolas, Ana López, Profesora Titular y Decana de la Facultad de Económicas de la UAM y coordinadora del Grupo Hispalink, y Carmen Guisán, Catedrática de Econometría de la Universidad de Santiago de Compostela (USC) y coordinadora del equipo Hispalink-Galicia.ABC       Correo Gallego  Diario Crítico de la Com. Valenciana   El Periódico de Extremadura     El Progreso     Finanzas  Galicia Diario     Hoy     La Información    La Nueva España  La Opinión de Murcia   La Verdad    La Voz de Asturias  Norte de Castilla   RTVE     Terra     24 Horas Noticias]]></content>
		</document>
		<document id="44a41ffba3ba2a29148c8f9508dce181" url="http://economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com/2010/08/empleo-y-paro-en-las-regiones-espanolas.html">			<content><![CDATA[Gráfico de Variación del Empleo de las CCAA españolas en 2008-2009 y 2009-2010. Fuente: Elaboración por Equipo Hispalink-Galicia en base a datos de le Encuesta de Población Activa (EPA) del Instituto Nacional de Estadística (INE).El gráfico de Varición del Empleo indica en color azul el porcentaje de empleos perdidos entre el 2º trrimestre del 2008 y el 2º trimestre del 2009, y en color naranja el porcentaje de empleos perdido entre el 2º treimeste de 2008 y el 2º trimestre de 2009. Los nombres abreviados de las Comunidades Autónomcas son: An (Andalucía), Ar (Aragón), As (Asturias), Bl (Baleares), Cn (Canarias), Cb (Cantabria), Cl (Castilla y León), Cm (Castilla-La Mancha), Ct (Cataluña), Cv (Com. Valenciana), Ex (Extremadura), Ga (Galicia), Ma (Madrid), Mu (Murcia), Na (Navarra), Pv (País Vasco), Ri (Rioja).Observamos una variación negativa en todas las CCAA tanto en el período 2008-t2 a 2009-t2 como en el período 2009-t2 a 2010-t2. Los mayores porcentajes de disminución del empleo en el conjunto del período 2008-2010 corresponden a Com. Valenciana, Canarias y Asturias, y los menores a Navarra, Castilla y León, País Vasco y Rioja.      En el siguiente gráfico observamos las tasas de paro en el 2º trimestre del año 2010. Un primer grupo, con las tasas mayores, corresponde a 5 (Canarias) y 1 (Andalucía), ambas superan el 25%. Un segundo grupo está formado por las CCAA con tasa de paro entre el 20% y el 25% que son: 8 (Castilla-La Mancha), 10 (Com.Valenciana), 11 (Extremadura) y 14 Murcia. Un tercer grupo está constituído por las CCAA con tasa de paro entre el 15% y el 20%: 3 (Asturias), 4 (Baleares) 7 (Castilla y León), 9 (Cataluña), 12 (Galicia) y 13 (Madrid). Un cuarto grupo está formado por las que tienen una tasa de paro entre el 10% y el 15%: 2 (Aragón), 6 (Cantabria), 15 (Navarra), 16 (País Vasco) y 17 (Rioja).         Hay que destacar que las políticas económicas en España están en general peor diseñadas que en otros países, lo que explica que tenga tasas de paro muy superiores a las que son normales en países o territorios con un cierto grado de desarrollo. En los Estados Unidos las tasas de paro del año 2010 oscilan entre 4.5% en los estados con menor tasa hasta niveles del 12% o el 13% en los casos más elevados. En la Unión Europea la mayoría de los países tenían en el año 2009 tasas de paro en niveles similares a los de Estados Unidos, es decir entre un 4.5% y un 13%.Es importante que en España se cambie el sistema electoral para elevarlo a niveles de calidad, al menos iguales, a los de otras democracias más avanzadas: Francia, Gran Bretaña, Alemania, Estados Unidos, etc. De esta forma los partidos escucharían más la voz de la mayoría de los ciudadanos, se asesorarían mejor con buenos economistas y otros expertos, y evitarían el vivir en un contínuo marketing superfluo de apariencias que no resuelve los problemas.Blog de Economía de España y de Galicia: http://economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="49f1e04591e3f9e45b5d1cd00cafaaa" url="http://economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com/2011/01/la-economia-espanola-en-1975-2010.html">			<content><![CDATA[Gráfico: % de España respecto a USA en 1964-2010: población, empleo, producción y consumo Nota: Guisan(2010), Informe Economía Española 2010 (se incluirá link próximamente), basado en datos OCDE. Los porcentajes de Producto Intrior Bruto (PIB) y Consumo están medidos en paridades de poder de compra y serían inferiores si la medición se hubiese hecho en tipos de cambio. El Consumo se refiere al consumo familiar, y el porcentaje sería bastante parecido en caso en incluir también el consumo de servicios públicos.El gráfico muestra claramente como las políticas económicas españolas del período 1975-2010 no han sido suficientes para lograr acercar el porcentaje de PIB de España a su porcentaje de población, en comparación con los Estados Unidos de América. La realidad es que ha tenido oportunidades de mejora que no se han aprovechado. Hemos analizado algunas de los fallos importantes de las políticas económicas españolas y analizaremos más aspectos en próximas entradas del Blog.Período 1964-75: Aumentó el porcentaje del PIB y del Consumo de España respecto a USA. Si bien el porcentaje de empleo no agrario aumentó en ese período, el porcentaje de empleo total de España respecto a USA disminuyó ligeralmente al haber habido una disminución importante del empleo agrario en España, fruto de la modernización de esas actividades y de otros factores.Período 1975-95: España mantuvo, con oscilaciones, una cierta estabilidad en el porcentaje de producción respecto a USA, pero no tuvo un incremento suficiente para haber evitado la caída del porcentaje de empleo. Período 1995-2010: España realizó políticas de expansión del empleo de bajo coste sin suficientes políticas económicas de impulso a la producción. Ello lleva a que el aumento del empleo no se traduzca en un aumento del porcentaje del PIB y del Consumo hacia niveles más próximos al porcentaje que la población de España supone respecto a USA. Por ello no mejoran de forma importante los salarios ni la renta real per cápita.España tiene un PIB por habitante muy inferior al de USA y otros países destacados de la OCDE. Uno de los problemas más importantes, como hemos mencionado en otras entradas de este Blog es el insuficiente incremento de la producción industrial por habitante. Más información en la entrada 37 de este Blog. ]]></content>
		</document>
		<document id="aa50c5b6a325e96515d6c44431185f91" url="http://economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com/2011/01/lecturas-de-economia-espanola-origen-y.html">			<content><![CDATA[Este gráfico del Informe OCDE(2009) muestra que Epaña tiene un porcentaje bajo de empleo en el sector público respecto al empleo total, en comparación con Francia, Estados Unidos, Gran Bretaña y la mayoría de los países de la OCDE. Están equivocados quienes proponen resolver los problemas de la economía española reduciendo el número de trabajadores del sector público, porque no es excesivo y además la solución de la crisis no se logrará reduciendo ese número.El primer requisito para mejorar nuestras políticas económicas es escuchar a quienes tienen algo interesante que aconsejar y después seguir sus consejos. En los medios de comunicación españoles no hay suficiente presencia de los economistas que defienden mejorar y no reducir el empleo en el sector público, mejorar y no reducir los salarios, mejorar las pensiones de los que han cotizado un número suficiente de años sin necesidad de ampliar la edad de jubilación, y otras muchas iniciativas interesantes para salir de la crisis.En el interesante artículo de Felix Madero en ABC de 10-1-2011 el autor señala: "PERTENEZCO a ese grupo de españoles descreídos pero muy despiertos que no esperamos nada de la política, y menos de sus actores. Pertenezco a ese montón que cree que es posible vivir sin encuestas, y que los grandes diarios, ayer ABC y El País, podrían ahorrarse el dinero que cuestan y, por decir algo, gastarlo en un buen reportaje, un género costoso y cada vez menos presente en los papeles"...."En fin, que estoy en un colectivo en el que se perfila la idea de que lo que importa es que nuestro país funcione".Para que España funcione es importante que los medios de comunicación ofrezcan a los ciudadanos información clara y realista y que los partidos políticos escuchen a los medios de comunicación, a expertos de diferentes perspectivas y a los ciudadanos.No sobran funcionarios ni trabajadores públicos en España: No sobran trabajadores del sector público en España, ya sea su puesto de "funcionario" o de "contratado". En este sentido puede verse la entrada de Mayo de 2010 en nuestro Blog de economía internacional, en la que se presentan gráficos comparativos de la tasa de empleo por cada mil habitantes del empleo en los sectores de servicios sociales de España con otros países de la OCDE.En los países de la OCDE el porcentaje de empleados públicos se sitúa en torno al 21% del empleo total, lo que supondría 3.8 millones de empleados públicos en vez de los 3 millones existentes en España en el año 2010. Por lo tanto no sobran sino que faltan empleados públicos para poder tener los niveles de empleo de esos países.Otro tema es que sobren funcionarios burocratizados en actividades obsoletas que no mejoran sino que complican la dinámica económica y social, y que además falten en sanidad, educación, servicios sociales y otras actividades de apoyo al bienestar social y al desarrollo. Este tema se trata en el artículo de César Calderón ¿sobran funcionarios? No a la bajada de sueldos de los funcionarios y trabajadores del sector público: Estamos en contra de la disminución del sueldo a los funcionarios, pues ni son la causa de la crisis ni son elevados en comparación con niveles equivalentes del sector privado español ni del sector público y privado de los países de Europa Occidental. Muchos trabajadores públicos en sanidad, educación, seguridad, etc., trabajan con gran productividad y eficacia y merecen el reconocimiento de los ciudadanos que queremos que España funcione. Un artículo interesante de defensa de la función pública para el bienestar del país y en contra de la reducción de salarios públicos es el del Profesor de Derecho Administrativo Manuel J. Sarmiento Acosta publicado en 2010.Reformas necesarias de la burocracia de la Administrtación Pública y reforma electoral: El retraso en la modernización de la burocracia lenta y reiterativa que padecemos los españoles en muchos organismos públicos generalmente no es culpa de los funcionarios sino de los dirigentes políticos que no ponen el empeño necesario para lograr una reforma ampliamente demandada por la sociedad española. La experiencia de otros países nos muestra que con sistemas electorales como los de Estados Unidos, Francia, Gran Bretaña, Alemania y otros países democráticamente más avanzados, las cúpulas de los partidos no tienen tanto poder y los parlamentarios tienen muchas oportunidades y alicientes para defender a los ciudadanos y conseguir que la Administración Pública funcione adecuadamente. Se han escrito artículos y libros interesantes sobre las reformas necesarias en la burocracia de la Administración Pública española, entre ellos uno de Manuel Comte en el diario Expansión del 7-1-2011.Comparaciones internacionales: Las cifras que se mencionan a veces en los artículos son confusas pues mezclan conceptos diferentes (en unos casos los datos incluyen sólo los trabajadores públicos "funcionarios" y en otros incluyen también a los "contratados". Por lo tanto para interpretar adecuadamente los datos hay que ver si los datos se refieren al mismo concepto de "trabajadores públicos" (funcionarios y contratados). En ese sentido según la Organización Internacional del Trabajo (OIT) en los países de la OCDE el 21% del total de trabajadores pertenecen al sector público, lo que en España supondría 3.8 millones de trabajadores en ese sector. En nuestro Blog de economía internacional observamos que España tiene pocos trabajadores en los servicios sociales por cada mil habitantes, en comparación con Estados Unidos, Gran Bretaña y otros países de la OCDE.¿Es posible aumentar el número de trabajadores públicos, modernizar la Administración, crear empleo en el sector privado, aumentar el salario real y disminuir los déficits de la economía española? Todo ello es posible, y la mayoría de la sociedad española está preparada para ello, pero es preciso mejorar la receptividad de los poderes públicos hacia las demandas de la sociedad y hacia medidas de política económica eficaces. Este Blog destaca algunas de las principales medidas de política económica que deben realizarse para mejorar la expansión de la industria, el desarrollo equilibrado del comercio exterior, la modernización de la Administración Pública (aumentar su transparencia y agilidad, mejorar su relación con los administrados y su eficacia), apoyo a la educación y a la investigación universitaria en todos los campos científicos (no sólo la I+D tecnológica), dado que estas medidas son importantes para crear empleo y mejorar el nivel de vida del país. La mejora de la receptividad de los poderes públicos requiere mejorar el sistema electoral y los cauces de participación, tanto en los partidos políticos como en los sindicatos y en otras instituciones. El powerpoint de la educación en Finlandia, incluido en este Blog, es muy representativo de como la educación, la democracia avanzada y la eficacia del gobierno promueven el desarrollo económico y las actitudes cooperativas para el desarrollo social.Actualización de artículos de prensa seleccionados sobre la función pública en España:Correo Gallego 2011: Artículo de Luis Pousahttp://www.elcorreogallego.es/opinion/ecg/preocupante-falta-ideas/idEdicion-2011-12-16/idNoticia-718451/Ibercampus 11-4-2012: Artículo de José Carlos García Fajardo en defensa de la función pública españolahttp://www.ibercampus.es/articulos.asp?idarticulo=15369]]></content>
		</document>
		<document id="38e3a13717114ff7e8590a89db4ce325" url="http://economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com/2011/02/37-la-produccion-industrial-por.html">			<content><![CDATA[Evolución del PIB industrial por habitante de España comparado con las hipótesis H1 y H2:La hipótesis H1 sería la evolución seguida si España tuviese un valor de esta variable igual a la mitad del valor de Estados Unidos, y H2 muestra la evolución que habría seguido España si tuviese un valor de la producción industrial por habitante similar a la mitad de la de Alemania.Es realmente llamativo que no se hayan diseñado mejores políticas económicas que podrían habernos aproximado a una de ambas hipótesis, con las consiguientes ventajas para todos los ciudadanos, ya que habría aumentado la tasa de ocupación, disminuido la tasa de paro, habrían subido los salarios y las rentas empresariales, y habría sido posible mejorar las pensiones. En comparación con otros países, llama la atención que no se escuche la voz de muchos economistas que aconsejan medidas útiles y convenientes para mejorar el desarrollo económico de España.]]></content>
		</document>
		<document id="b2327d0cc486290c7847f08d11abacb9" url="http://economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com/2011/02/seminario-sobre-presencia-espanola-en.html">			<content><![CDATA[Foto: De izquierda a derecha: Pilar Pin, Juan J. Casares, Anna Terrón y Mª Xosé Rodríguez Galdó, en el CEA, Universidad de Santiago de Compostela, el 3-2-2011.Un interesante seminario sobre "Presencia española en el exterior" ha sido organizado por el Centro de Estudios Avanzados (CEA) de la universidad de Santiago de Compostela (USC) los días 3 y 4 de Febrero de 2011.En la sesión inaugual intervinieron Pilar Pin, Directora General de la Ciudadanía Española en el Exterior, Juan José Casares, Rector de la USC, Anna Terrón, Secretaria de Estado de Emigración e Inmigración, y Mª Xosé Rodríguez Galdó, Catedrática de Historia Económica y Directora del CEA. A continuación la profesora Pilar Freire, de Historia Económica, y Eduardo Pis de Estadística Económica y Empresarial, presentaron, en representación del equipo RIDHEM/CEPAM, el interesante estudio realizado sobre "Ciudadanía española en el exterior: Análisis sociodemográfico y de las expectativas de retorno".En las siguientes sesiones de trataron los temas de "La imagen de españa en el exterior. Agentes económicos y economía social", "Presentación y evaluación de políticas públicas a favor de los españoles en el exterior", "Presencia exterior de las instituciones públicas españolas, y "Mesa redonda: la USC y su proyección exterior".Más información en CEPAM, La Región Internacional. Crónicas de la Emigración]]></content>
		</document>
		<document id="67ff8fe5df647da19fb93e706cdc0743" url="http://economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com/2011/03/38-salarios-y-productividad-en-espana.html">			<content><![CDATA[Coste laboral por hora/productividad media por hora: España, Alemania y Estados Unidos,1996-2007Fuente: Guisán(2011) en base a datos de las Contabilidades Nacionales de la OCDEEl coste salarial por hora trabajada de los asalariados, es mucho menor en España que en Alemania y Estados Unidos, no sólo en términos absolutos sino también en comparación con la productividad media del trabajo,A quienes promueven adaptar los costes salariales a la productividad, habría que preguntarles si estarían dispuestos a aceptar una subida del 11% del salario por hora en España para converger con el ratio salario/productividad de Alemania, con datos del año 2007, y porcentajes mayores para converger con Gran Bretaña, Francia y USA. Con datos provisionales del año 2010 el incremento del salario real medio en España tendría que ser del 18% para converger (en ratio coste salarial/productividad) con Alemania y del 22% para converger con USA, como puede verse en la entrada del 23-4-2011 de nuestro Blog de World Development No es lógico que muchos medios de comunicación estén dando una imagen de salarios excesivos en España cuando esa no es la situación real. La solución a los problemas de paro en España no está en bajar los salarios sino en aumentar la producción industrial, y en otras medidas que han sido propuestas tanto en este blog como en diversos estudios económicos, las cuales permitirían aumentar tanto los salarios reales como la tasa de empleo en España.Otros Blogs y Webs de interés en este tema:Blog de Jordi SevillaEuribor: Informe sobre salarios en la Unión Europea]]></content>
		</document>
		<document id="c4e8d2cc82b80401a38fe77e3be7138a" url="http://economiaydesarrollo-eeg.blogspot.com/2011/05/39-soluciones-la-crisis-economica-en.html">			<content><![CDATA[El gráfico muestra los bajos valores de la producción industrial por habitante de Grecia, Portugal y España en comparación con Gran Bretaña (UK), Alemania y USA, mientras que Italia y Francia se encuentran en una posición intermedia.Las medidas de austeridad serían más suaves y la recuperación mucho mayor si Grecia, Portugal y España desarrollasen políticas de impulso a su industria, y desarrollo equilibrado del comercio exterior no generando déficits comerciales que conducen a grandes endeudamientos.¿Por qué estos países y sus partidos políticos no escuchan a sus buenos economistas? Ese es uno de los principales problemas, pues los dirigentes políticos en estos países en general no se dejan asesorar ni siquiera por buenos economistas de sus propios partidos.Con un sistema electoral como los de Francia, Gran Bretaña o Alemania, algo mejoraría su actitud pues tendrían un mayor incentivo para responder a las demandas de la sociedad. En nuestro Blog World Development incluimos una entrada de 13-5-2011 con interesantes enlaces a opiniones de prestigiosos economistas sobre la crisis de Grecia, Portugal y España. Como bien señalan Azariadis, Ionnides y el Premio Nobel Pissarides, en relación con la crisis griega, "nuestra predicción es que las reformas del mercado no tendrán éxito si no van acompñadas de importantes políticas de estímulo al desarrollo económico". Más información: http://euroamericanassociation.blogspot.com/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>