<author id="9dcc29f69813ba750bc97cab72696ec6" url="diarioaningunaparte.blogspot.com.es" feed="http://diarioaningunaparte.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="9b6e60fc662b037eeb619f13b2416f8d" url="http://diarioaningunaparte.blogspot.com/2013/12/de-vuelta-al-nacionalcatolicismo.html">			<content><![CDATA[¿Dos buenas noticias, una en apariencia, y ninguna mala?... Eso con el PP era imposible. Me lo temía y así sucedió.  El retrógrado de Gallardón y sus 'Provida', ayer, sacaron adelante la "Ley Orgánica de Protección de la Vida del Concebido y los Derechos de la mujer Embarazada". Como siempre, título largo y rimbombante, mucha letra mayúscula para tapar otro recorte de derechos, esta vez de la mujer: el aborto deja de ser un derecho y la mujer solo tendrá la última palabra en caso de violación. Volvemos a la mujer tutelada, protegida y vigilada por los absurdos e hipócritas moralistas de este país. No voy a esgrimir razones ni argumentos archiconocidos, ni volveré a repetir que el aborto es una opción, que quien tenga cargo de conciencia que no lo lleve a cabo; tampoco diré que el abortar no es ninguna 'fiesta' y que compete -únicamente- a la mujer y a su familia, pero lo que sí diré alto y claro es que esta polémica que siempre trae el tema del aborto no nos va a hacer olvidar, ni siquiera despistarnos, de los siguientes temas: - LOS CORREOS DE BLESA, LA CATADURA MORAL Y ÉTICA DEL PP.- EL GRAN GURÚ AZNAR Y SU AMIGA, LA LIDERESA, IMPLICADOS EN TODA CLASE DE CHUNCHULLOS QUE LUEGO PAGA EL PUEBLO.- EL REGISTRO DE 14 HORAS EN LA SEDE DEL PARTIDO MAS CORRUPTO DE LOS ULTIMOS 20 AÑOS: EL PP.- EL NUMERITO DEL TARIFAZO ELÉCTRICO, QUE EN TARIFAZO QUEDARÁ.- EL ATICO 'COMISIONADO' DEL PRESIDENTE MADRILEÑO DEL PP.- SU FUTURA LEZ DE INSEGURIDAD CIUDADANA Y SEGURIDAD PEPERIL.- ETC., ETC., ETC. ¡Ah! Y vayan tomando nota: puede que las denuncias de falsas violaciones aumenten, puede que la venta por internet de pastillas abortivas aumenten los ingresos en urgencias, puede que alguien muera... y, no puede, si no le aseguro que en Holanda y en el Reino Unido les están muy agradecidos por devolver a España 30 años atrás; respecto al aborto y al resto de derechos de los hombres y mujeres de esta, actualmente, 'mèrde' de país.23/12/13  La ministra de Derechos de las Mujeres y portavoz del Gobierno galo, Najat Vallaud-Belkacem, consideró ayer domingo "un retroceso" la reforma de la ley del aborto presentada por el Ejecutivo español. "Es terrible ver que en un país como España, que en estos últimos años se había convertido en una referencia para quienes luchan contra la violencia contra las mujeres vaya a disponerse a conocer un retroceso en materia de derecho a disponer del cuerpo propio", afirmó Vallaud-Belkacem en una entrevista a varios medios galos.La responsable de Derechos de las Mujeres aseguró que la reforma presentada por el ministro de Justicia, Alberto Ruiz Gallardón, es "inquietante" y un ejemplo de que "los derechos de las mujeres nunca están conseguidos de forma definitiva, además la amenaza a los derechos de las mujeres no concierne solo a España" y mostró también su inquietud por la situación de otros países como Irlanda o Polonia. La portavoz del Gobierno francés, indicó que envió el pasado viernes una carta a su homólogo español para mostrarle su "honda inquietud" por esta reforma.]]></content>
		</document>
		<document id="9b8913b06bd48a2e5cc7d6fabbd26703" url="http://diarioaningunaparte.blogspot.com/2013/12/despedida-y-cierre.html">			<content><![CDATA[Pese a que el Papa Francisco ha reiterado en varias ocasiones que "Dios, cuando mira a una persona homosexual, ¿aprueba su existencia con afecto o la rechaza y la condena?... Hay que tener siempre en cuenta a la persona. Es nuestro deber acompañarlas a partir de su condición. He recriminado a los religiosos que estén 'todo el tiempo hablando del aborto, de los gays y del condón'. Esto no es posible. Yo no he hablado mucho de estos temas y se me ha echado en cara. Dios nos hizo libres en la creación".   Pues esas palabras a Rouco Varela le importan un cochino pimiento, y como buen facha ultracatólico ayer volvió por sus derroteros más radicales. Ayer, muy lejos del medio millón de personas que Rouco pretendía congregar y quedándose en tan solo unas 500/700,  incluyendo a las monjas y curas venidos desde el otro lado de nuestras fronteras, se celebró el día de "La familia cristiana".Durante la celebración, que no fue más que una muestra de poder de Rouco Varela, se oyeron frases tan edificantes como " "Mujeres, vivid bajo la autoridad de vuestros maridos". "Maridos, no seáis ásperos con vuestras mujeres".  Autoridad, sumisión y 'aspereza', así entiende este tarado el matrimonio católico. El arzobispo también resaltó la ayuda que la Iglesia puede prestar "a los enfermos crónicos, a los terminales, a los que han perdido el puesto de trabajo", así como "a los jóvenes que han derrochado sus vidas con el alcohol, la droga y el sexo salvaje". En Barcelona, ha sido el presidente del Consejo Pontificio para la Familia del Vaticano, arzobispo Vincenzo Paglia, quien defendió que una familia es la formada por un padre, una madre y los hijos, y que cualquier otra opción constituye un diferente modo de convivencia, pero no es una unidad familiar. Paglia, mucho más moderado, presidió la misa que se celebró en la basílica de la Sagrada Familia de Barcelona con motivo de esa fiesta consagrada a la familia tradicional, pero durante la misma no aleccionó a nadie con consejos sacados de los años 50.  Espero que esta sea su gran misa de despedida y cierre porque parece ser que va a ser relevado, el Papa Francisco que está hasta el gorro de fachas y ultraderechistas y Rouco Varela es el mejor ejemplo de ese grupúsculo. ]]></content>
		</document>
		<document id="78a852f99dc7b88cdd3a55fb2ef9ce5d" url="http://diarioaningunaparte.blogspot.com/2013/12/el-balance-de-un-memo.html">			<content><![CDATA[Veo que algunos ya habéis comentado el tomatazo mariano de ayer. Lo siento no lo vi hasta la noche y con dos totales tuve suficiente. ¡Mariano en su patética línea! Como siempre fue a lo que le interesa, eso se comprende, a su rollo -patraña- de la recuperación económica, a que en 2014 bajará el paro. ¿En 31 personas como en agosto pasado?... Etc., etc., etc. Pero nuestro flamante presidente del Gobierno rechazó aclarar si la ley del aborto admitirá cambios para frenar las críticas. Una ley del aborto que solo ha aplaudido Le Pen y eso ya lo dice todo.Como era de esperar tampoco respondió sobre si alguien en el PP iba a asumir responsabilidades por no colaborar con la Justicia y esquivó torpemente, como siempre que algo se sale del papelín que lleva escrito, si habría un posible cambio de Gobierno a raíz de la candidatura europea. Vamos que no dijo nada. Bueno sí lo de la Constitución, la unidad de España y lo malos que somos los catalanes, es decir más tonterías de las de siempre. Palabrería aparte, lo importante que nos afecta y que son el resultado de las 'medidas' de este 'triunfalista' mequetrefe son que el aumento de la luz  no será de 11% del tarifazo pero sí el 2,3%, incremento que estará vigente sólo durante el primer trimestre del año. En Abril nos meterán la diferencia.Que Renfe subirá un 1,9% el precio de los billetes de los trenes de Cercanías, Avant y Media Distancia convencional, que llega el copago hospitalario, que congela el salario mínimo que queda en los miserables  645,30 euros mensuales y que las pensiones suben un 0,25%. Este es el triunfalismo, el gran éxito y la gran labor del peor presidente de la historia 'democrática' de España, que ayer ofreció su habitual rueda de prensa de fin del año sin contestar a ninguna pregunta sobre los temas más polémicos de su maldito y miserable mandato. ¡Feliz año, mequetrefe y así revientes!]]></content>
		</document>
		<document id="eacca988f0a673258e27f9dc3241644e" url="http://diarioaningunaparte.blogspot.com/2013/12/fe-luz-2014.html">			<content><![CDATA[Rajoy cerró el año defendiendo su enorme bondad al subirnos la luz sólo un 2,3%, 'salvándonos' del 11,5% que hubiera acarreado la subasta; además dijo que no habrá déficit de tarifa en 2014, que conseguirá el año que viene que España no sea el tercer país de la UE con el recibo más caro -si no somos ya el primero-, que sus ajustes en el sector energético se han hecho por el "interés general" y que comienza la recuperación económica. Ninguna de estas afirmaciones se corresponde con la realidad y, como ya es costumbre, sus palabras no esconden más que mentiras. La más flagrante de ellas, la que más coste social puede llegar a tener, es la de vender una moderada subida de la luz como el gran triunfo de un Gobierno que se vio obligado a intervenir los precios de la electricidad para evitar a sus ciudadanos un incremento estratosférico del 11,5% en enero.Desde hace años, el Ejecutivo y su Ministerio de Industria y Energía han sido advertidos por la CNE y la CNMV del foco de arbitrariedad y especulación que suponen las subastas trimestrales de la electricidad. Ni el Gobierno de Zapatero ni el actual han hecho nada por mejorar o sustituir este sistema que sirve para fijar casi la mitad del precio final que figura en el recibo de la luz.Los técnicos de Industria sabían a mediados de diciembre que el mercado de futuros apuntaba a una fortísima subida en la subasta del jueves 19, que al final arrojó un inasumible incremento del 26% en el precio de la electricidad. Esto, traducido al recibo, suponía un alza para enero de entre el 11% y el 12%. Pero nuestro Superman Rajoy ha sido capaz, en tan solo 8 días, no sólo de anular la puja especulativa sino de fijar un precio de la luz para el próximo trimestre y para los más de 18 millones de hogares abonados.Rajoy ha fijado un precio "político y artificial" (según la patronal eléctrica); "electoral" (según fuentes políticas y empresariales) y "demagógico" (según algunas organizaciones de consumidores y expertos), que en nada se corresponde con la realidad y provocará más desajustes en el sistema eléctrico en 2014 y lógicamente más subidas. El segundo pilar del discurso de Rajoy fue que con esta decisión ya no habrá déficit de tarifa (la diferencia entre el coste de generar la electricidad y el precio que pagan los consumidores) en 2014 (el problema "ya está resuelto", sentenció).Sí que habrá y mucho, aunque la Ley del Sector Eléctrico que acaba de entrar en vigor lo prohíbe, denuncian todas las fuentes del sector eléctrico consultadas.Porque el déficit de tarifa inventado por Aznar (29.000 millones de euros acumulados) hasta ahora lo generaban sólo los desajustes en los peajes, pero con la intervención de los precios liberalizados de la electricidad, este otro componente del recibo generará por primera vez déficit el primer trimestre de 2014. ¿Y quién lo acabará pagando?... Pues nosotros, naturalmente.¿Y como va estar resuelto el problema?... Ayer, José Manuel Soria, afirmó que el Gobierno está trabajando en un sistema de subasta alternativo para fijar la tarifa de la luz siguiendo una línea de subastas mensuales. ¿Y cual es ese sistema alternativo?... Pues no es otro que  pasar a las subastas mensuales -tal y como piden las eléctricas-, recordó que desde hace ya un tiempo la antigua Comisión Nacional de Energía venía sugiriendo que la subasta trimestral se cambiara por un sistema de subastas sucesivas. ¿Y qué arreglará esto?... Nada, absolutamente nada. Así que la gran medida del PP será que en lugar de tener el corazón en vilo cada última semana del trimestre, lo tengamos mensualmente. GRACIAS. En lugar de meter mano en las eléctricas y no dar por buenas sus cuentas, resulta que la gran medida es hacer lo que ellas solicitan. ¡Gran medida, desde luego! Típica y lógica de un partido corrupto y de un gobierno que ya no sabe por donde va.]]></content>
		</document>
		<document id="daf34a6408c8b855ade4ef8ac9baf878" url="http://diarioaningunaparte.blogspot.com/2013/12/indecencias-y-saqueos.html">			<content><![CDATA[Durante años, los distintos Gobiernos españoles han utilizado el precio de la luz como una herramienta política y han modificado al alza o a la baja los peajes según su conveniencia para evitar abruptas subidas de la luz, generando un importante agujero financiero conocido como déficit de tarifa -INVENTADO POR AZNAR, no lo olvidemos-, que se acerca a los 30.000 millones de euros y supone una deuda de los consumidores con las eléctricas cuyo pago es avalado por el Estado. Y como todos son unos chorizos y unos mangantes más preocupados por la 'puerta giratoria' que por el pueblo, el resultado de la subasta eléctrica de esta mañana, que se ha producido en un clima de crispación y controversia en el sector eléctrico, ha acabado costando a cada hogar un 11,5% más.   La espectacular subida en los precios de mayoristas durante este mes de diciembre que dio comienzo tras conocerse que el Gobierno retiraba las partidas presupuestarias que iban a permitir neutralizar este año el denominado déficit de la tarifa eléctrica. Desde que el pasado 29 de noviembre el Gobierno descartase la aportación de 3.600 millones de euros al sector eléctrico, el precio del pool ha experimentado una subida de más del 60%. ¿Quién es el culpable?... El gobierno, no; Aznar, menos; ¿Zapatero????... ¡ah, si, el culpable seguro es Zapatero! Este regalito que nos traerán los Reyes Genoveses, será la mayor subida del recibo de la luz en dieciséis años, desde que en 1997 se puso en marcha la liberalización del sector eléctrico.  ¡Felicidades a todos! Lo que esta pobre menda no entiende es como dos de las empresas que tienen mas beneficios en Europa, pueden decir que su negocio es ruinoso y le cuesta mas producir la energía que lo que ingresan por venderla. Si fuera cierto, ya deberían haber cerrado. ¿O no?... Está claro que las 'puertas giratorias' encarecen mucho la luz.20/12/13 - Han tenido que pasar 25 subastas para que este Gobierno, el anterior y la CNMC investiguen un sistema que trimestre tras trimestre provoca la subida artificial del precio de la electricidad. Agentes financieros como Morgan Stanley y Goldman Sachs y eléctricas internacionales como EDP, EDF, Electrabel y Centrica, entre otras, manejan la mayor parte del negocio. Industria suspenderá su resultado vía decreto para evitar una subida de la luz del 13% en enero. Ayer se dijo un 11,5%, pero la realidad es que hubiese subido un 13%. Veremos en qué queda la cosa, pero por una vez y sin que sirva de precedente... ¡BIEN HECHO!]]></content>
		</document>
		<document id="9a2b49700ee5177a3e4fc44c5b7caa3f" url="http://diarioaningunaparte.blogspot.com/2013/12/indultos-por-humanidad.html">			<content><![CDATA[Por lo que he intentado averiguar, Jaume Matas no ingresó el pasado domingo en prisión. El pasado viernes, Jaume Matas volvió a reclamar a la Audiencia Provincial de Baleares que por «humanidad» no ordenase su ingreso en prisión para cumplir una pena de nueve meses. El expresidente ha demandado por dos veces al tribunal que suspenda la ejecución de la condena hasta que el Gobierno resuelva su petición de indulto.   Alegan por "humanidad" y por "proporcionalidad" ante la "corta duración" del castigo.  (¡Mandan narices! Corta porque ya movieron los hilos PePeriles para que fuese rebajada). La defensa de Matas invocó estas dos razones en la Audiencia de Baleares para pedir que su patrocinado no entre en prisión durante los próximos nueves meses, o al menos que posponga la decisión hasta que el Consejo de Ministros resuelva la petición de indulto que acaba de plantear. Su letrada, Pilar Gómez Pavón, también argumentó que en la práctica las penas de cárcel inferiores a dos años no implican el ingreso en la celda. Será por eso que nuestro otro brillante 'menestro', Ruiz Gallardón, concede otros 12 indultos -para que no se le acumule el trabajo- y acelera los plazos para otorgar la medida de gracia. Así, el Boletín Oficial del Estado (BOE) recogió ayer lunes una docena de reales decretos en los que el Rey, a propuesta del ministro de Justicia, Alberto Ruiz-Gallardón, y previa deliberación del Consejo de Ministros, otorga esta medida de gracia “de carácter excepcional” al mismo número de condenados por sentencia firme. Pues nada, a currar de lo lindo, el ministro, el rey y el consejo de ministros -lo escribo en minúsculas debido al nivel moral y ético de todos ellos- que sobre la mesa tenéis las peticiones de indulto de Jaume Matas, Rafael Del Nido, José Ortega Cano y del ex alcalde de Torrevieja, Pedro Hernández Mateo, entre otros chorizos de guante blanco. Vamos, un buen plantel de gente honrada que merece no solo un indulto, si no dos.]]></content>
		</document>
		<document id="76a28668fda6da138bfe7ee63f3de188" url="http://diarioaningunaparte.blogspot.com/2013/12/intoxicacion-por-hambre.html">			<content><![CDATA[Una intoxicación alimentaria ha provocado la muerte de tres miembros de una misma familia, un hombre de 61 años, su mujer de 50 y su hija de 14, en Alcalá de Guadaira (Sevilla), ha confirmado el Ayuntamiento de la localidad mediante un comunicado.Otra hija, de 13 años, se encuentra ingresada en el Hospital Virgen del Rocío de Sevilla, con pronóstico reservado y con náuseas y vómitos. Fuentes de la investigación dijeron a Efe que los afectados vivían de la recogida de cartones y se alimentaban de comida caducada que les regalaban. Estos hechos han activado la Alerta de Salud Pública, de modo que el equipo de Salud Pública de la Delegación Territorial de Igualdad, Salud y Políticas Sociales de la Junta de Andalucía ha realizado una muestra epidemiológica en el domicilio.Las muestras se encuentran bajo investigación judicial y serán analizadas para determinar las causas de la intoxicación. No obstante, fuentes de la investigación señalaron a Efe que están abiertas todas las posibilidades sobre las causas del fallecimiento. Si, al final la causa resulta ser la ingestión de comida caducada... Rajoy, Cospedal, Montoro, Cañete y resto de la troupe de sinvergüenzas... ¿Podréis conciliar el sueño?  Claro que sí, a vosotros el hambre y las necesitadas de un pueblo os importan una soberana MIERDA.¡MAL RAYO OS PARTA A TODOS, SINVERGÜENZAS! Y, para los que pretendan intentar, inútil e idiotamente, justificar la violencia de los nuevos "grises", aquí va mi rectificación: ]]></content>
		</document>
		<document id="75c41c00ae04440b3a667d6d2f41862a" url="http://diarioaningunaparte.blogspot.com/2013/12/lo-conocen-la-perfeccion.html">			<content><![CDATA[Leo en 'El Plural' que: "El prestigioso diario británico Financial Times aboga por un “solución negociada” con Cataluña dado que se trata de un “problema político”. En este sentido, ve con buenos ojos el referendum propuesto por Artur Mas porque, en su opinión, “tiene los ingredientes para una solución”. Así, reclama tanto al PP como al PSOE “altura de miras” para superar esta situación.“Todavía no es demasiado tarde para acomodar a los catalanes dentro del Estado español”, advierte el rotativo subrayado asimosmo que dos tercios del Parlamento catalán reclaman la consulta independentista. “Los políticos de los dos bandos de este creciente abismo han de convertirse en hombres de Estado para evitar que un problema político se convierta en una amenaza al propio Estado”, recomienda. La solución no es otra que avanzar en el Estado federal.El diario señala a Mariano Rajoy como el auténtico culpable de esta situación por empeñarse en recurrir el Estatut. FT asegura que, hasta ese momento, la Constitución española había demostrado “flexibilidad” para acomodarse a los catalanes “hasta que Rajoy la saboteó en 2010, cuando persuadió a los suyos a recurrir ante el Constitucional para que recortase partes del Estatuto de autonomía de Cataluña”. Y añade: “Artículos idénticos en los estatutos de Baleares o el País Valencià no se tocaron. (…) Ello disparó el separatismo catalán”.“Más que liderar a su gente, Artur Mas esta siendo liderado por el pueblo. Rajoy está arrinconado entre la espada la pared insistiendo en que la Constitución post-Franco, que consagra la indisoluble unidad de España, es inmutable”, continúa para concluir que ambas partes deben llegar a un acuerdo. Ya el pasado viernes, el mismo periódico señalaba que la crisis tenía que resolverse políticamente antes de derivar en una crisis constitucional. Asimismo constataba que España, pese a su celebrada transición, “todavía no ha encontrado un encaje lo suficientemente cómodo” para las diferentes realidades lingüísticas y culturales que hay en el país". En la situación en la que nos ha subido -a España y a los españoles- este gobierno de ineptos mentirosos y sinvergüenzas consumados, el tema de la consulta catalana es otro punto más que les está dejando en evidencia ante la comunidad internacional.  Sinceramente, ya me da lo mismo que la consulta se celebre en el 2014 o en el 2020, que salgo si o salga no, lo que realmente quiero es PERDER DE VISTA A TODA ESTA GENTUZA DEL PP y si la única forma de conseguirlo -gracias a sus descerebrados o enchufados votantes- es independizándonos, háganoslo cuanto antes.  Estoy harta de ver a esta pandilla de mangurrinos indecentes viviendo a costa de nuestro sufrimiento y hundiendo a catalanes y españoles en un pozo sin fondo mientras ellos no renuncian a ninguna de sus prebendas, no se aprietan el cinturón, nos roban a manos llenas y encima se ríen de nosotros. Yo, al menos, ya no aguanto más. Han dejado al país sin futuro y con vergüenza de pertenecer a él y ¿aún se extrañan de que algunos quieran o queramos largarnos?...]]></content>
		</document>
		<document id="7e4eca0e903c74ef3b0e1a466c52f159" url="http://diarioaningunaparte.blogspot.com/2013/12/mensaje-del-rey.html">			<content><![CDATA[En esta Nochebuena, como cada año, quiero reflexionar con vosotros sobre lo que nos preocupa y también sobre nuestras esperanzas. En estas fechas tan señaladas, familiares, entrañables, lo que queda de mi familia, entiéndase la Reina y yo mismo, os deseamos lo mejor para el próximo año, eso si lográis sobrevivir; que Mariano y sus muchachos se han puesto de un borde...  Bueno, en verdad, como cabeza de la Familia Real y Jefe del Estado, debería tener la boca callada, pero ya sabéis como son estas cosas del protocolo, de la cadera, del juego 'democrático’, de la prótesis, del ‘escenario político’, de las recuperaciones y demás zarandajas; vamos que ya no estoy para muchos trotes y cada vez que abro la boca, o me voy de safari,  la cago y me, o, rompo algo... A lo que íbamos, estos chicos tan majos del Gobierno, a los que les registran la sede porque no entregan los papeles al juez (¡que traviesos y despistados son estos muchachos!...) me han escrito unas palabras para que os las lea con mi prosodia, gracejo, finura y campechanería acostumbrada.Pero antes de pasar a eso, a mi lo que realmente me preocupa, en lo que me paso el día pensando -tampoco tengo nada mejor que hacer-, es en cuándo demonios me funcionará otra vez la cadera esta de plastiacero que me han puesto; bueno, la cadera y todo lo resto, ya sabéis. El cerebro y todo eso... También me preocupa,  soberanamente que para algo soy el Rey, y no logro sacarme de la cabeza es esa manía que os ha cogido en querer saber en qué gasto vuestro dinero. ¿No es siempre mejor desconocer los detalles y no caer en los feos agravios comparativos?... Si os estoy haciendo un favor, muchachotes y muchachotas... Pues nada asunto arreglado, nos mareáis más y todos contentos. ¿Vale? Otro tema que no me deja dormir cuando estoy despierto, además me va a amargar los turrones y más aguantando a Iñaki esta Nochebuena,  es la incertidumbre de no saber hasta cuando va a durar el injusto y doloroso viacrucis de mi hija preferida que ha de vivir en el inhóspito exilio suizo lejos de la familia aunque, eso sí, muy cerquita de las pistas de esquí y de las cuentas...  Y es que, ya se sabe, Dios aprieta pero no ahoga.  Pues eso, como Dios aprieta pero no ahoga, seguir tranquilos y acatar, sumisamente, las recomendaciones y leyes de Mariano y sus muchachos, que con su mayoría absoluta es como Dios y sus 12 apóstoles. Sed buenos y rezad mucho para que estos chicos del PP se cansen de daros por el saco. No os queda otra, queridos súbditos. Antes de que comencéis a comeros las papas y una oliva, quiero recordaros que si, para muchos de vosotros, la Navidad es un coñazo insufrible, para mi también. No somos tan diferentes, algo tenemos en común. Debéis saber que para vuestra Majestad es un peñazo insoportable el tener que aguantar a la Leti y su familia dando el latazo en Palacio; por eso no os deseo unas fiestas tan coñazas como las mías -¡con lo bien que estaría yo matando elefantes!- si no mucho mejores. No sabéis lo pelmas que son los Ortiz... También debéis alegraros de que una gran mayoría de españoles no pueda hacer extras en estas fechas, así se ahorrarán las pesadas digestiones. Ni os podéis imaginar lo mal que lo paso... pero me aguanto, para algo y por algo soy el Rey.Por último, no olvidéis que la Navidad simboliza el triunfo de la generosidad sobre el egoísmo. Sed generosos conmigo y con mi familia, la Monarquía Constitucional os lo agradecerá. Generosidad, solidaridad y compromiso son valores que todos debemos reconocer, conservar y promover siempre y en estos difíciles tiempos más que nunca.Felicidad Navidad, próspero -es un decir- Año Nuevo y... buenas noches."¿Por cierto donde he dejado lo que me han escrito Mariano y sus muchachos?... Bueno, da lo mismo, ya lo doblarán o pondrán el del año pasado. Total..." VUESTRO REY CAMPECHANO 'JUANCAR' ******************** Y APROVECHANDO TAN MAGNA OCASIÓN,]]></content>
		</document>
		<document id="6975f2450694f8bd0d6e4bdb40c8c546" url="http://diarioaningunaparte.blogspot.com/2013/12/mienten-mienten-y-mienten.html">			<content><![CDATA[Una vez aprobado el borrador de la nueva ley que regulará el aborto en España, el Ministerio de Justicia ha desvelado, en parte, uno de los secretos que ha rodeado a la normativa: quiénes son los expertos que han elaborado lo que ahora se conoce como anteproyecto de "Ley para la Protección de la Vida del Concebido y de los Derechos de la Mujer Embarazada".  Entre mil rollos de juristas  y expertos sin nombres señala que "han estudiado" los informes y la documentación aportada por casi una veintena de asociaciones y expertos en bioética o ginecología con los que se ha reunido la Secretaría de Estado de Justicia. Encabezan este listado 11 asociaciones de mujeres, entre las que está la Federación de Mujeres Separadas y Divorciadas, la Comisión de Investigación de Malos Tratos, Mujeres Juristas Themis, CELEM, Mujeres de Opañel o la Federación de las Mujeres Progresistas. Suena raro, ¿verdad?... Pues claro que suena raro: ¡ES MENTIRA! 1º) - La presidenta de La Federación de las Mujeres Progresistas, Yolanda Besteiro, se ha mostrado enormemente indignada de que la reunión que mantuvieron se incluyera entre las consultas relacionadas con la nueva legislación del aborto. "Fue una reunión que mantuvimos con el director general hace casi dos años y que la pedimos precisamente poco después de que el ministro anunciara que los divorcios de mutuo acuerdo serían resueltos por los notarios", explica Besteiro. O sea que hablaron, hace dos años, del divorcio, no del aborto. 2º) - La presidenta de la Fundación Mujeres Separadas y Divorciadas, Marisa Soleto, también tuvo, por entonces, su reunión: "Se trató de un encuentro para pedir que, por favor, se nos tuviera en cuenta a las mujeres a la hora de elaborar las leyes que estaban anunciando, y el aborto fue uno de tantos otros temas que se trataron". Soleto señala, molesta, que "el Gobierno tiene una visión muy particular de colaborar con la sociedad civil ya que en esa reunión no se nos planteó ninguna propuesta ni pregunta sobre el aborto".  3º) - Otras asociaciones que aparecen en el 'listado consultado' -es decir, utilizadas falsamente- por Alberto Ruiz-Gallardón señalan que "Este ministro es el único ministro de la democracia que no se ha reunido nunca con las asociaciones de mujeres ni para hablar del aborto ni de nada". Las entidades que sí acudieron al Ministerio -y están en le meollo de la cuestión- fueron la asociación contraria al aborto Asociación Unidos por la Vida o Ignacio Arsuaga, presidente de Hazte Oír, entidad que se congratula que "por primera vez la legislación abortista retrocede en España", en relación a la aprobación del anteproyecto, y que pide que el supuesto por violación también desaparezca; y José Miguel Serrano, miembro del Comité de Bioética, y firmante de la Declaración de Madrid, un escrito que en marzo de 2009 hicieron público una serie de profesores, académicos e investigadores para rechazar la ley de plazos que entonces elaboraba el Gobierno de José Luis Rodríguez Zapatero y que defiende la vida del feto desde el momento de la concepción. ¡MENTIROSO!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>