<author id="9dec7f765b13e8089e82f0453f854570" url="otrafuncionpublica.blogspot.com.es" feed="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="23">
		<document id="b86bbda0a93fc9ea73b1704951bbfa1f" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/09/anulados-los-nombramientos-dedo-del.html">			<content><![CDATA[El Tribunal Superior de Justicia de Asturias (TSJA), en sentencia dictada en el día de hoy (ver aquí), estima el recurso contencioso - administrativo interpuesto por el Conceyu por Otra Función Pública n´Asturies contra la relación de puestos de trabajo aprobada por el Gobierno de Javier Fernández el 19 de septiembre del 2012, anulando todos los puestos de libre designación de Jefatura de]]></content>
		</document>
		<document id="5fa8408b9f9c02d900105f82c7e411c1" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/09/domingo-29-paseando-por-la-autopista.html">			<content><![CDATA[http://imaginaunbulevar.wordpress.com/ El domingo 29 a las 12:00, desde la plataforma "Imagina un Bulevar" queremos invitamos a tod@s a participar en está experiencia única de participación ciudadana: Un paseo por el tramo urbano de la A-66 (Desde la rotonda de la Cruz Roja hasta el Rancho). Os invitamos a tomar parte en esta experiencia única de ciudadanía participativa, en la que]]></content>
		</document>
		<document id="2696ecbe3671c3325074c63a4a5c6022" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/09/el-tsja-ordena-el-cese-inmediato-de.html">			<content><![CDATA[El Tribunal Superior de Justicia de Asturias (TSJA), mediante Auto fechado el 11 de septiembre (ver aquí), ordena al Gobierno del Principado de Asturias el cese inmediato de todos los funcionarios nombrados por libre designación desde mayo del año 2008. El Auto en cuestión dispone que el cumplimiento de la sentencia del Tribunal Supremo de 31 de julio de 2012, ganada por el sindicato USIPA]]></content>
		</document>
		<document id="e60b9bf4a36579c2cf94219c54d51754" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/09/gregorio-moran-aqui-se-ha-comprado.html">			<content><![CDATA[Revista Atlántica XXII Galería de heterodoxos/as. Los libros y los artículos periodísticos de Gregorio Morán (Oviedo, 1947) son un referente imprescindible en la historia reciente de España. El que acaba de publicar, La decadencia de Cataluña contada por un charnego (Debate), también. Resume su decepción con la sociedad catalana, que lo acogió hace más de veinte años, e incluye todos los]]></content>
		</document>
		<document id="cb76bd7385d2e27b30690f95ee2aaf79" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/09/relato-breve-del-escandalo-salarial-de.html">			<content><![CDATA[La chispa que provocó el incendio saltó el 11 de diciembre del pasado año, cuando el Conceyu por Otra Función Pública n´Asturias (COFPA) descubrió que en los  Presupuestos Generales del Principado de Asturias para el año 2013 se incrementaban las retribuciones de los diputados de la Junta General y las de sus asesores de confianza (ver las repercusiones de nuestro comunicado aquí y aquí)]]></content>
		</document>
		<document id="aa6566abada26c6e195c16052697e538" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/10/43-ceses-en-puestos-de-libre-designacion.html">			<content><![CDATA[El BOPA de hoy viernes 25 de octubre, publica las resoluciones de cese de un total de 43 funcionarios/as nombrados en puestos de libre designación (jefes de servicio, coordinadores, interventores etc.), en cumplimiento del Auto del TSJA del pasado 11 de septiembre. Se trata del resultado final al que ha conducido una política de nombramientos por parte de los diferentes Gobiernos]]></content>
		</document>
		<document id="1c50d0eb6fa2380f4a80574164182366" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/10/botin-para-rato.html">			<content><![CDATA[Rodrigo Tena Arregui hayderecho.com  blog sobre la actualidad jurídica y política La contratación de Rodrigo Rato como miembro del consejo asesor internacional del Banco de Santander, sumada a la contratación realizada unos meses antes por Telefónica como consejero asesor para Europa e Iberoamérica,  ha generado una gran polémica en las redes sociales y en algunos medios digitales (aquí ]]></content>
		</document>
		<document id="3dc28fd34cf2318bd1e2f927d82c2a47" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/10/corrupcion-y-guerra-de-trincheras.html">			<content><![CDATA[Lluis Orriols eldiario.es Los españoles nos enfrentamos a la corrupción política con una actitud ciertamente contradictoria: por un lado, creemos que existe un nivel intolerable de corrupción y mostramos altas dosis de desafección hacia nuestros políticos. Pero, por otro lado, seguimos votando elección tras elección a los mismos partidos políticos incluso cuando éstos están siendo acusados]]></content>
		</document>
		<document id="56bc90292ebd37fd0736b8bb44a7852e" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/10/la-asociacion-de-la-prensa-arropa.html">			<content><![CDATA[Revista Atlántica XXII La Asociación de la Prensa de Oviedo ha salido en defensa de ATLÁNTICA XXII y de su director, Xuan Cándano, ante la ofensiva que soportan por parte de UGT-Asturias desde la salida del último número de la revista, que incluye un dossier sobre el sindicato. La última muestra de esa ofensiva ha sido una denuncia, absolutamente infundada, por parte de la sección]]></content>
		</document>
		<document id="348a57c033341769e1c4c48c9cd3f28b" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/10/los-sobresueldos-del-pp-asturiano-en-el.html">			<content><![CDATA[Revista Atlántica XXII  El cobro de sobresueldos entre los dirigentes del PP, que desvelaron los papeles de Bárcenas, no beneficiaba solamente a la cúpula del partido de la calle Génova. En Asturias también es o era práctica habitual, según informa en su último número ATLÁNTICA XXII con un amplio reportaje de Fernando Romero. La revista tuvo acceso a las cuentas del PP asturiano de 2010]]></content>
		</document>
		<document id="e8f0d768b9539d9d304d0b0ed399350" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/10/oligarquias-disfrazadas-de-democracias.html">			<content><![CDATA[Oscar Diego Bautista* Berenice de Alba Mendoza** Resumen A partir de la década de los noventa llegaron a las instituciones públicas un conjunto de técnicas gerenciales provenientes del sector privado conocidas como técnicas de Nueva Gestión Pública (ngp). Dichas técnicas al adoptarse en las diversas instancias de la administración pública generaron, por un lado, ajustes y/o]]></content>
		</document>
		<document id="ba2029dcb5e3e7ab94f1c515d89da21a" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/11/campana-contra-la-tasa-de-reposicion-de.html">			<content><![CDATA[El Conceyu por Otra Función Pública n´Asturies (COFPA) se suma a la campaña impulsada por los compañeros de la Asociación para la Defensa de la Función Pública Aragonesa para cuestionar la constitucionalidad de las tasas de reposición de efectivos que contienen las Leyes de Presupuestos Generales del Estado y que, nuevamente, se prevén en el artículo 21 del Proyecto de Ley de Presupuestos]]></content>
		</document>
		<document id="69ef9c4c845293602947787c8f301b2f" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/11/el-caso-renedo-no-ha-sido-el-mas.html">			<content><![CDATA[aNGEL SORANDO PINILLA, MAGISTRADO-JUEZ INSTRUCTOR DEL ‘CASO RENEDO’ «Esperaba más de Marta; creo que está expuesta a una condena importante.Si no ha tirado de la manta quizás es que no tenía más que aportar» 22.11.13 - 00:32 -  RAMÓN MUÑIZ  Diario El Comercio –¿Aliviado? –Sí, bueno, un poco. A ver si hay suerte y no vuelve el caso. Ángel Sorando dictó el lunes el]]></content>
		</document>
		<document id="22ac3a935654d40e4ac1f87d1c73c4a8" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/11/indignacion-por-la-sancion-xuan-candano.html">			<content><![CDATA[Lema de apoyo a Xuan Cándano elaborado por Eloy Alonso. Revista Atlántica XXII La sanción de TVE a Xuan Cándano por una denuncia de UGT, tras la publicación en ATLÁNTICA XXII de una serie de artículos críticos sobre el sindicato el pasado mes de septiembre, ha provocado una gran indignación entre sus compañeros periodistas, pero también en otros muchos sectores profesionales y ciudadanos.]]></content>
		</document>
		<document id="77eb85dbafa43dea2c0f4c59ac98eeb9" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/11/la-inspeccion-en-cemex-provoca-una.html">			<content><![CDATA[El País, 21/11/2013 Hacienda destituye a una inspectora lo que causa la dimisión de un jefe de la oficina de grandes contribuyentes, tras rechazar el recurso de la empresa contra una sanción La dirección de la Agencia Tributaria (AEAT) destituyó la semana pasada de forma "fulminante" a una inspectora de Hacienda de la oficina técnica de grandes contribuyentes, tras rechazar un recurso]]></content>
		</document>
		<document id="7d09c431ea759c514735162567fbf982" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/11/la-reforma-de-la-ley-de-seguridad.html">			<content><![CDATA[Gerardo Pisarello · Jaume Asens  Revista Sin Permiso La “mayoría silenciosa” se ha convertido en una categoría central de la política española actual. En manos del Gobierno, es el arma arrojadiza contra cualquier movilización que cuestione sus políticas. Los que protestan –contra los recortes, contra las privatizaciones, exigiendo mayor democracia– son siempre una minoría. Ruidosa,]]></content>
		</document>
		<document id="4d3327b67cbbb7d79e7987db9879333e" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/12/anulado-el-concurso-de-meritos-para.html">			<content><![CDATA[El Juzgado de lo Contencioso - Administrativo nº 5 de Oviedo, en sentencia de 10 de diciembre de 2013 (ver aquí), estima el recurso interpuesto por el Conceyu por Otra Función Pública n´Asturies (COFPA) contra la resolución de la Consejería de Hacienda de 27 de mayo de 2013 por la que se convoca  concurso de méritos para la provisión de 476 puestos de jefe de sección del Principado de]]></content>
		</document>
		<document id="7ae2689209889f8755b2ef4a2c0c7d72" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/12/el-llamativo-fracaso-del-metodo-de.html">			<content><![CDATA[El Confidencial LA VIGILANCIA A TRAVÉS DE LAS ESTADÍSTICAS El benchmarking es una técnica de gestión empresarial basada en la medición cuantitativa de toda la actividad que se realiza en el seno de una organización.Alexandre Jardin, un reconocido novelista francés, va más allá en su definición y asegura que “autoriza a personas normales a hacer cosas extraordinarias”. Este escritor ]]></content>
		</document>
		<document id="1d6e1083a056c3c590016ecb1789ac4c" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/12/intervencion-del-conceyu-por-otra.html">			<content><![CDATA[Intervención del Conceyu por Otra Función Pública n´Asturies en la sesión informativa celebrada el día 16 de diciembre en la Junta General del Principado, sobre el Proyecto de Ley de reforma de la Ley de Función Pública asturiana: "Bones tardes. Soi José María Estrada Janáriz, miembru del Conceyu por Otra Función Pública n´Asturies. De primeres, quiero da-yos les gracies a los grupos]]></content>
		</document>
		<document id="1a54a2e13bf2db201aaa0b2cfac3529" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/12/la-campana-contra-las-tasas-de.html">			<content><![CDATA[Asociación para la Defensa de la Función Pública Aragonesa (entrada del blog de la Asociación para la Defensa de la Función Pública Aragonesa) El pasado 12 de noviembre de 2013, hace exactamente un mes, nuestros apreciados compañeros del Conceyu Por Otra Función Pública n’Asturies, que defienden planteamientos similares a los de nuestra Asociación en el ámbito de la función pública del]]></content>
		</document>
		<document id="afa15cae82a61e964199afbe374cb772" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2013/12/la-renovacion-del-cgpj-un-escandalo-mas.html">			<content><![CDATA[G. Buster · Carlos Hugo Preciado Domènech · Revista Sin Permiso El CGPJ: una institución de régimen La reciente renovación del Consejo General del Poder Judicial (CGPJ), que según la Constitución de 1978 (art. 122) debería ser el órgano de autogobierno de un poder judicial independiente, ha provocado un escándalo que, no por previsible, deja de poner de manifiesto la podredumbre]]></content>
		</document>
		<document id="d2fb0262df56ed7bc78d5665960ab5a5" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2014/01/el-fin-de-la-mal-llamada-meritocracia.html">			<content><![CDATA[Artículo publicado por Vicenç Navarro en el diario digital EL PLURAL, 28 de julio de 2012 Este artículo señala que la ideología existente en nuestras sociedades, que asume que el gradiente social está basado en el mérito, está siendo cuestionada ampliamente, con la aparición de movimientos tales como el 15M y el Occupy Wall Street que cuestionan el orden establecido. Una de las]]></content>
		</document>
		<document id="a123ac9ca112937399c38da99dccfa87" url="http://otrafuncionpublica.blogspot.com/2014/01/puertos-imputada-la-ex-jefa-pero-no-sus.html">			<content><![CDATA[ Revista Atlántica XXII La ex jefa de Puertos, Carmen López Tirados, otro funcionario de la Consejería de Fomento y un empresario han sido imputados por el Juzgado de Luarca por el desvío de partidas presupuestarias en las obras de tres puertos asturianos. La decisión sobre los supuestos delitos que se les imputan no fue suya, aunque la ejecutaron, pero sus superiores no afrontan]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>