<author id="9e7898efd0986e71a488557b0ef1d563" url="jmalvarezblog.blogspot.com.es" feed="http://jmalvarezblog.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="6522ac6997966b86902afcb7864fdff0" url="http://jmalvarezblog.blogspot.com/2014/01/el-ejercito-de-ucrania-se-manifiesta.html">			<content><![CDATA[Considerando que 1 de cada 3 ucranianos es de origen ruso (mayoría aplastante en Crimea), ignoramos en qué sentido va su declaración pero hay algunos datos alentadores pues considera inadmisible el asalto violento de edificios públicos efectuados, entre otros, por pistoleros defendidos por Occidente. RT.- El Ejército reclama "medidas urgentes" al presidente Yanukóvich para estabilizar la]]></content>
		</document>
		<document id="8c99e462f5de65e484611ad022c5645f" url="http://jmalvarezblog.blogspot.com/2014/01/josafat-coincide-con-este-blog.html">			<content><![CDATA[Josafat S. Comín administrador del blog CCCP reflexiona sobre Ucrania y llega a la misma conclusión que nosotros: el objetivo es Rusia Hablando de politólogos, estuve oyendo esta semana, una tertulia radiofónica en la emisora “RSN” (Servicio Ruso de Noticias), donde Anatoli Vasserman, famoso erudito y politólogo ucraniano, afincado en Moscú y Evgueni Fiódorov, diputado de “Rusia Unida”,]]></content>
		</document>
		<document id="7cbde0b98416f7e968ed4dacc661a360" url="http://jmalvarezblog.blogspot.com/2014/01/noticias-del-frente-belico-libio_31.html">			<content><![CDATA[Una nueva intervención amenaza a la devastada Libia luego que patriotas leales al mártir  Gadafi tomaran el control total del Sur de Libia. Los combates han vuelto a estallar en Libia meridional y occidental como confrontaciones entre las fuerzas pro-Gaddafi y las milicias rebeldes han dado como resultado la incautación de varias ciudades y una base aérea por los leales. Estos]]></content>
		</document>
		<document id="624632c04dad2057d8303061bd8773a4" url="http://jmalvarezblog.blogspot.com/2014/01/piensa-el-ladron-que-todos-son-de-su.html">			<content><![CDATA["Soy nazi y esclavista pero no: eso son los demás". Ya no cuela señor Huete (foto) del PP, que sus currículos cantan mucho franquismo. Sí que cuelan los gulags adonde irían a parar gente de su talante para trabajar, por una vez en su vida, en beneficio de la sociedad. El vicepresidente de la Diputación de Cuenca, Julián Huete, dice que el aborto es malo porque la esclavitud, los gulag de los]]></content>
		</document>
		<document id="7ef0f70d4c1871f8c36521c4bcbcc732" url="http://jmalvarezblog.blogspot.com/2014/01/se-lo-enviamos-al-herald-y-al-new-york.html">			<content><![CDATA[“No tengo nada que perder. Si muero en la calle, que mi hijo sepa que luché por su techo” Como la mujer que pronuncia esas palabras (foto) podría pasar por cubana, a lo mejor los "periódicos" citados no se dan cuenta y le dan difusión mundial como hacen con el hijo de puta cubano y proimperialista Guillermo de "Coco" Fariñas, defensor de la "democracia" que comete estos actos criminales.]]></content>
		</document>
		<document id="dfe62bff0594a30be9b56d0accbb65d5" url="http://jmalvarezblog.blogspot.com/2014/01/todo-nuestro-apoyo-los-obreros-de-coca.html">			<content><![CDATA[Atacan con cócteles molotov la planta de Coca-Cola en Fuenlabrada (Madrid). EP.-Una quincena de radicales ha atacado esta madrugada la planta de Coca-Cola en Fuenlabrada (Madrid, lanzando cócteles molotov que provocaron llamas que han tenido que ser apagadas por la Policía Nacional utilizando los extintores de emergencia de sus vehículos, han informado a Europa Press fuentes policiales.]]></content>
		</document>
		<document id="c879099033a3bf90d9893c9667c746b" url="http://jmalvarezblog.blogspot.com/2014/01/una-flor-para-marti-en-cadiz.html">			<content><![CDATA[En la Alameda de Cádiz , frente al Busto de José Martí, se realizó el  28 de Enero de 2014 un acto por el "l61 aniversario del natalicio  del héroe nacional de Cuba" organizado por la filial en Cádiz de la Asociación de Cubanos Residentes en Andalucía, "Tocororo"  y en la que participaron las organizaciones solidarias con Cuba. También se reivindicó la libertad para LOS CINCO. Nota para]]></content>
		</document>
		<document id="95777dae75a27753d0289f272cdee9b1" url="http://jmalvarezblog.blogspot.com/2014/01/yague-ensenaba-matar-los-maestros-leer.html">			<content><![CDATA[El Ayuntamiento de Burgos equipara el homenaje a Yagüe (general franquista de la Guerra Civil) con un acto por los maestros de la República. No ve ningún elemento de "exaltación" de la dictadura en el homenaje que la Fundación Yagüe quiere rendir en un local de titularidad municipal al militar que ordenó la masacre de Badajoz. Subraya que se han cedido locales en otras ocasiones, "también]]></content>
		</document>
		<document id="a708264bd7bcbe5d63cf600647ac5a56" url="http://jmalvarezblog.blogspot.com/2014/02/angel-carromero-escribira-un-libro-de.html">			<content><![CDATA[Se ha decidido por ese tema porque no le resulta fácil escribir sobre fauna carroñera salvaje o mecánica del automóvil. EP.- El dirigente de Nuevas Generaciones del PP de Madrid Ángel Carromero contará en un libro que verá la luz en la segunda quincena de marzo su versión sobre la muerte del opositor cubano Oswaldo Payá en el accidente de tráfico por el que el gobierno castrista le condenó a]]></content>
		</document>
		<document id="7d8c98adddfed787c5187dab8819285d" url="http://jmalvarezblog.blogspot.com/2014/02/aqui-no-vemos-pistolas-democraticas.html">			<content><![CDATA[Vemos brutalidad policial "democrática" Imágenes de vecinos reprimidos por la Policía en el barrio madrileño de Lavapiés por el crimne de intentar evitar el desahucio de un enfermo crónico Aquí las pistolas las llevan otros La impunidad del régimen que llama manifestantes a pistoleros ucranianos y radicales a quienes potestan por el desahucio y posible muerte a medio]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>