<author id="9eb11cc3b80756cdcabad0bf93ed25c5" url="mami-logopeda.blogspot.com" feed="http://mami-logopeda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="982fcdb5897eb4b70174bad6dc6c1a48" url="http://www.mamilogopeda.com/2013/04/mis-papis-son-bloggers.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }A:link { } Hoy el post es para contaros que he inscrito el blog en la 1ª Edición del Concurso “Mis Papis Son Bloggers”de Mumsprivee (un Club de ventas privadas para familias) Están buscando el Mejor Blog de Papas y Mamás bloggers de cada una de las categorías propuestas (ocio con niños, viajes en familia, moda infantil, maternidad, experiencias de padres y]]></content>
		</document>
		<document id="3486bd6fa77c0c845ba79c79ed9ccecf" url="http://www.mamilogopeda.com/2013/04/puntos-de-lectura-con-dos-lecturas.html">			<content><![CDATA[¡Me encantan los puntos de lectura!... de siempre. Cuando era pequeña dejaba papelitos entre las hojas de mis libros, no sólo para recordar por dónde continuar la lectura, sino por autodejarme notas con palabras destacadas, con mensajes para una posterior lectura tiempo después, etc. Me gustan de papel, de metal e incluso de fieltro. Con dibujos, con textos y hasta en blanco (los mejores para]]></content>
		</document>
		<document id="543ccd9258aaf824cad8727d2eabe7f5" url="http://www.mamilogopeda.com/2013/05/deja-que-te-pregunte.html">			<content><![CDATA[Hola, hoy en mi blog "Logopedia creativa" de Miximoms os invito a otra reflexión: ¿por qué nos educan para no preguntar? Desde que el niño es pequeño le llegan mensajes del tipo: ¿no preguntes tanto?, ¿es así porque lo digo yo?, ¿no tienes por qué saberlo todo?... Constántemente se le coarta el lanzar preguntas. En la etapa escolar no se le incita a cuestionarse, a plantearse alternativas, a]]></content>
		</document>
		<document id="bb7fb13f43251b279d3985aabe9682d1" url="http://www.mamilogopeda.com/2013/05/esmuki-canciones-para-dialogar-mentiras.html">			<content><![CDATA[Hola amigos, qué poco tiempo últimamente para dedicarle al blog... pero no quiero dejar pasar más días sin compartir una entrada que pusimos a primeros de semana en el blog de Esmuki. Nos propusimos ir poco a poco contando el por qué de cada canción que compusimos, con la intención de que se conozcan más a fondo y alentar a las familias a sacarle el mayor partido posible. La canción se llama "]]></content>
		</document>
		<document id="c89b088a1b122dfb312457f11ecd271f" url="http://www.mamilogopeda.com/2013/05/no-corregir-mejor-guiar.html">			<content><![CDATA[Hola, pensando en cuál podría ser el primer post para compartir con la comunidad de Miximoms, se me ocurrió que un buen tema a tratar podría ser el de ¿corregir o guiar?. Me gustaría hacer junto a los lectores, una reflexión sobre la mayoría de las acciones que un adulto lleva a cabo con un niño, pues si nos paramos a pensar, observaremos que casi siempre están más encaminadas al término ”]]></content>
		</document>
		<document id="617d23a64cb217e9e51e698f158d5632" url="http://www.mamilogopeda.com/2013/05/poesias-para-ninos-tu-cara-me-alegro-el.html">			<content><![CDATA[Todos sabemos, aunque no siempre recordamos, que animar a los niños a memorizar pequeñas poesías, estribillos, adivinanzas, etc. es muy beneficioso para trabajar la memoria. A lo largo de las próximas semanas iré mostrándoos poesías que me parecen divertidas, para que las utilicéis si os gustan (si conocéis algunas, podéis compartirlas con el resto de los lectores del blog y conmigo, bien]]></content>
		</document>
		<document id="502f4be1ab45502c4a95b0669fe5ee76" url="http://www.mamilogopeda.com/2013/06/la-autoestima-en-los-ninos.html">			<content><![CDATA[La autoestima es un concepto que hace referencia al cariño que cada uno siente por uno mismo, es uno de los aspectos más importantes en el desarrollo de un niño. Todos necesitamos confiar en nuestras capacidades a la hora de afrontar los retos y seguir avanzando en la vida, pero en un niño, es primordial. La autoestima puede quedar reforzada con comentarios positivos hacia tu hijo, acéptalo]]></content>
		</document>
		<document id="2fac33495719922b71b139cb6f3d27b3" url="http://www.mamilogopeda.com/2013/06/proteinas-que-favorecen-los-recuerdos.html">			<content><![CDATA[Interesante artículo que muestra cómo la proteína Arc puede ser la que permita a las neuronas fortalecer nuevas conexiones sinápticas que posteriormente originarán los recuerdos. Científicos de los Institutos Gladstone, en San Francisco, California (Estados Unidos), han descifrado cómo una proteína llamada Arc regula la actividad de las neuronas, lo que proporciona pistas muy necesarias en la]]></content>
		</document>
		<document id="897c0f7caebcdf0ac47fef62d13fe80d" url="http://www.mamilogopeda.com/2013/07/colaboracion.html">			<content><![CDATA["Si tú tienes una manzana y yo tengo una manzana e intercambiamos las manzanas, entonces tanto tú como yo seguiremos teniendo una manzana. Pero si tú tienes una idea y yo tengo una idea e intercambiamos ideas, entonces ambos tendremos dos ideas" (George Bernard Shaw)  Hola amigos lectores, el post de hoy es para comentaros que como habréis obsevado, últimamente no dispongo de mucho]]></content>
		</document>
		<document id="ebc23afb4e813244044a70aebf0af44" url="http://www.mamilogopeda.com/2013/07/el-poder-de-la-musica-en-el-desarrollo.html">			<content><![CDATA[«La vida sin música sería un error» Friedrich Nietzsche En la actualidad, existen muchos estudios dedicados a probar la influencia que la música ejerce sobre las personas; estudios que van desde el terreno conductivo al desarrollo físico o psicológico. Centrándonos en la infancia, podemos afirmar que la música es fundamental para obtener respuestas positivas en los niños. De ahí la]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>