<author id="9ee2e16cb6322d2850fe59b2314b079c" url="mejoreshipotecasbaratas.blogspot.com.es" feed="http://mejoreshipotecasbaratas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="9916bdfaeee6b00e1d68baf51c75d1b" url="http://mejoreshipotecasbaratas.blogspot.com/2013/09/hipoteca-kutxbank-sareb-financiacion.html">			<content><![CDATA[Hipoteca Sareb- Kutxabank La Hipoteca Kutxabank contempla la financiación para primera vivienda de hasta el 80% del valor de tasación, con tipos que parten desde el Euribor +2,25% y que variará en función de la vinculación del cliente, con un plazo de hasta 30 años. En el caso de segundas residencias, el tipo de partida es el Euribor +3,25% y la duración hasta 25 años. El máximo financiado es el 60 % del valor de tasación. la entidad financiera va a comercializar la Hipoteca Sareb- Kutxabank, con una dotación orientativa de 1.000 millones de euros. El acuerdo permitirá financiar, al menos hasta diciembre del próximo año, tanto a particulares como a sociedades jurídicas que adquieran los inmuebles de la sociedad. El acuerdo engloba la financiación tanto de viviendas, locales comerciales o industriales u otros activos singulares, que sean propiedad de Sareb, como de aquellos que figuren como garantías de activos financieros de su titularidad. Sareb ha llegado a acuerdos con distintas entidades españolas para favorecer que los posibles compradores accedan a vías de financiación, ya que el objetivo de la sociedad es desprenderse de los activos que le fueron traspasados en el proceso de reestructuración bancaria]]></content>
		</document>
		<document id="dfa041dc2c194b8a9c54023955e4b1dc" url="http://mejoreshipotecasbaratas.blogspot.com/2013/09/peligroso-diferencial-al-contratar-una.html">			<content><![CDATA[Hipotecas ‘bomba’ a Euribor + 2,5%: ¿podrán pagar la cuota cuando suba el índice?OJO peligroso diferencial al contratar una hipoteca con los tipos actuales.En el año 2013, el interés medio aplicado a las hipotecas de nueva constitución gira alrededor de Euribor + 2,5% o incluso 3%. Este diferencial es una bomba de relojería, sobre todo si tenemos en cuenta que el Euribor es un índice muy variable y que, si bien este mes cotiza al 0,54% en 2008 fue capaz de alcanzar valores superiores al 5%. Efectos de la posible subida del EuriborPongamos como ejemplo una hipoteca media de 150.000 €, a pagar en 25 años y con un diferencial al tipo medio actual, es decir, 2,5%. La siguiente tabla muestra cómo influye la variación del valor del Euribor, tanto en la cuota mensual como en el coste total que habremos pagado al banco tras el período de amortización:Euribor (%)Cuota (€/mes)Coste total en 25 años (€)Cuánto pagas de intereses (€)0.5711,32213.39563.3951750,94225.28175.2812833,75250.125100.1253921,13276.339126.33941012,81303.843152.84351108,49332.546182.546Como se puede observar con la tabla, los intereses se pueden inflar sobremanera en el caso de que el Euribor alcance altos valores. Hay que tener mucho cuidado con esto, y con contratar hipotecas que tengan altos diferenciales, porque aunque ahora no supongan un alto porcentaje, pueden ser un buen quebradero de bolsillos de aquí a un tiempo.Sumael Euribor + tu diferencial y calcula cuánto pagas de hipoteca ]]></content>
		</document>
		<document id="9701a0cbdbb6a6a4ab57da461c471b72" url="http://mejoreshipotecasbaratas.blogspot.com/2013/10/banco-santander-elimina-clausula-suelo.html">			<content><![CDATA[Banco Santander ha decidido, de forma voluntaria, retirar todas las cláusulas suelo de los contratos hipotecarios de algunos clientes de Banesto con efectos desde el pasado 1 de julio. Buenísima noticia para los hipotecados que puedan verse afectados por esta medida; debería cundir el ejemplo con otros bancos y sus clientes. En una respuesta a un requerimiento de la Comisión Nacional del Mercado de Valores (CNMV), la entidad presidida por Emilio Botón aclara que estas cláusulas son conformes a Derecho, si bien justifica su iniciativa con el fin de «adecuar» la cartera de préstamos hipotecarios de Banesto a la política de Santander. El Santander no aplica cláusulas suelo en los préstamos hipotecarios concedidos a su clientes. Sin embargo, Banesto sí que formalizó «algunos contratos» de préstamo hipotecario con este tipo de cláusulas, según la información remitida a la CNMV.Fuentes oficiales del banco han explicado que la decisión de retirar las cláusulas suelo de Banesto se tomó una vez que se materializó la integración de la filial]]></content>
		</document>
		<document id="7bfeed5109b78ebd434280be877eaa7f" url="http://mejoreshipotecasbaratas.blogspot.com/2013/10/condena-al-banco-de-santander-por.html">			<content><![CDATA[Condena al Banco Santander por preferentes•La audiencia obliga a devolver al banco de Botín 100.000 euros por participaciones preferentes de Unión Fenosa y Fagor•Es la primera sentencia firme contra la entidad en Bilbao•La afectada tenía 84 años cuando los empleados del Banco Santander le aconsejaron invertir los ahorros de toda una vidaLa sección 3ª de la Audiencia Provincial de Vizcaya, ha desestimado el recurso de apelación formulado por Banco Santander contra la sentencia dictada en tribunal de primera instancia el 22 de abril de 2013, y que condenaba por vez primera a la entidad presidida por D. Emilio Botín a devolver 100.000€ por la venta de participaciones preferentes de Unión FENOSA y obligaciones subordinadas de Fagor.Así la Audiencia ratifica la sentencia condenatoria, contra la que no cabe apelación alguna dado que la cantidad no es suficiente para poder elevar una súplica a tribunales superiores, lo que significa que la anciana afectada, ya con 84 años cumplidos en el momento que los empleados del Banco Santander invirtieron sus ahorros en los productos tóxicos financieros, recuperará íntegramente la cantidad depositada.La sentencia, avala completamente los argumentos y razonamientos del Juzgado en primera instancia, fundamentando su fallo en el vicio en el consentimiento, ya que la anciana inversora desconocía en qué estaba invirtiendo, fiando entonces de los empleados de la entidad, gestores de sus ahorros de toda la vida, y que de esta forma traicionaron la confianza puesta en ellos.Esta resolución condenatoria en Bilbao contra Banco Santander, ganada por el abogado valenciano Jaime Navarro, supone un precedente en firme para las decenas de miles de clientes que sobre todo en el País Vasco se han visto afectados por la venta de aportaciones subordinadas de Fagor, y puesto que Fagor no está en condiciones de amortizar anticipadamente estas emisiones, la solución para quienes se encuentren en este atolladero, es reclamar contra la entidad financiera que les vendió las mismas.El abogado de los denunciantes, Jaime Navarro, destaca que “Banco Santander no para de perder sentencias por preferentes y otros productos tóxicos, por toda España: Baleares, , Murcia, Bilbao, Tenerife e incluso Santoña en la misma Santander y a diferencia de otras entidades, no tiene previsto ni tan siquiera el arbitraje con todas las limitaciones de Bankia, para las preferentes -suyas y de otros, que han vendido- y sus Valores Santander- un tóxico propio del que hay miles de afectados- y por tanto, esta actitud intransigente le está causando muchos gastos y perjuicios económicos a su imagen y también a la del señor Botín como uno de los banqueros más respetados y exitosos de España.”]]></content>
		</document>
		<document id="2c64de70c800111863fbce3220c78888" url="http://mejoreshipotecasbaratas.blogspot.com/2013/10/hipoteca-bankinter-euribor-195.html">			<content><![CDATA[Oferta de la hipoteca condicionada a unos ingresos totales de los titulares superiores a 3000 € mensuales. Para adquisición de vivienda habitual y para viviendas con valor de tasación superior a 150.000 €. Préstamo no superior al 80% del valor de la vivienda. Duración máxima de la hipoteca 30 años. Oferta válida hasta 31 de diciembre de 2013 o hasta alcanzar el importe ofertado (351 millones de euros).(1) TAEVariable del 3.48 % calculada para una operación de 100.000 € a 25años. Incluyendo la contratación de un seguro de vida de amortización de préstamo por la totalidad del importe del préstamo con una prima anual de 237,93 euros durante 20 años para un varón de 30 años con Bankinter Seguros de Vida S.A. de Seguros y Reaseguros, la contratación de un seguro multirriesgo de hogar con la cobertura de un capital de continente de 100.000 euros y de un contenido de 10.000 € con Línea Directa Aseguradora SA y bajo la mediación de Bankinter SA, Operador de Banca-Seguros y con una prima anual de 224,39 euros, así como la contratación de un seguro de protección de pagos bajo la modalidad de indemnización del 100% durante 6 meses con una prima anual de 1.100 euros. Cuotas mensuales. Revisión anual. Euríbor a 1 año publicado por el Banco de España el 30 de agosto de 2013, 0.54%. Esta TAEVariable se ha calculado bajo la hipótesis de que los índices de referencia no varían; por tanto, esta TAEVariable variará con las revisiones del tipo de interés.(2) Tipo de interés primer año condicionado a la contratación de un Seguro de Protección de Pagos. En caso contrario el tipo de interés será el 4,20% cuya TAEVariable será del 3,98%, calculada bajo las mismas condiciones del supuesto anterior sin incluir el importe de la prima única correspondiente al seguro de protección de pagos.Diferencial resto años condicionado a la contratación de una Cuenta Nómina o Profesional, un seguro de Vida por el 100% del importe de la hipoteca, con Bankinter Seguros de Vida S.A. de Seguros y Reaseguros, un Seguro Multirriesgo del Hogar por un contenido mínimo de 10.000 € y un continente equivalente al valor de tasación a efectos de seguro, con Línea Directa Aseguradora SA y bajo la mediación de Bankinter SA, Operador de Banca-Seguros.]]></content>
		</document>
		<document id="aec33352cd7f6cd8e8039d134a90b421" url="http://mejoreshipotecasbaratas.blogspot.com/2013/10/hipoteca-preconcedida-de-ing-direct.html">			<content><![CDATA[Hipoteca preconcedida de ING DirectHipotecas para sus clientes destinadas tanto a primera como a segunda viviendaING Direct pasa al ataque en la concesión de préstamos hipotecarios y comienza a ofrecer a sus clientes las que llama hipotecas “preconcedidas”, para primera y segunda residencia, que cuentan con un periodo de amortización de hasta 40 años, un tipo de interés de euríbor más 2,29%, y ninguna comisión. Con esta hipoteca los clientes seleccionados por el banco reciben una oferta ajustada a su capacidad económica, con condiciones vinculantes. El banco pretende además captar clientes que ya tienen hipoteca con otro banco y que se subrogen con la Hipoteca Naranja de ING Direct.ING Direct quiere aprovechar que la banca tradicional mantiene cerrado el grifo del crédito para ganar cuota de mercado en préstamos hipotecarios. El banco naranja ha lanzado una nueva estrategia de hipotecas “preconcedidas” para sus 2,8 millones de clientes con la que quiere reforzar su negocio de concesión de créditos, que hasta ahora ha ocupado un lugar muy secundario en la estrategia de la filial española del grupo holandés ING.La nueva Hipoteca Naranja preconcedida ofrece préstamos de más de 200.000 euros para la compra de vivienda, con un plazo de amortización de hasta 40 años y un tipo de interés del euríbor más 2,29% (siempre que el cliente contrate con el banco un seguro de vida, por 30 euros al mes, y un seguro de hogar, con una prima de 160 euros al año).En el caso de que la vivienda que el cliente va a adquirir se trate de su residencia habitual, ING Direct ofrece financiación hasta el 80% del valor de tasación del inmueble, mientras que en el caso de segundas residencias este ratio baja hasta el 75%.Este crédito no conlleva ningún tipo de gasto adicional: ni comisión de apertura, ni de cancelación total o parcial, ni de subrogación. Estas hipotecas no tienen cláusula suelo.]]></content>
		</document>
		<document id="f28c1eb0de04ed2d948c74a4da820825" url="http://mejoreshipotecasbaratas.blogspot.com/2013/10/hipotecas-bankinter-viviendas-sareb.html">			<content><![CDATA[Bankinter ofrece sus mejores condiciones de financiación a los compradores de viviendas de Sareb                                                                                                                                       Descripción??El banco traslada a la financiación de viviendas de Sareb su mejor oferta hipotecaria a interés variable: 1,95% sobre Euribor a partir del primer año.Bankinter ofrecerá las mismas condiciones, y exigirá los mismos criterios de riesgo, que para el resto de sus operaciones de financiación hipotecaria.Imagen de informeContenido de la páginaBankinter y  Sareb han suscrito hoy un acuerdo mediante el cual el banco financiará a particulares la adquisición de viviendas que sean propiedad de la Sociedad de Gestión de Activos Procedentes de la Reestructuración Bancaria. Para atender la financiación de estas operaciones, Bankinter ofrecerá las mismas condiciones, y exigirá los mismos criterios de riesgo, que los de su 'Hipoteca 1,95%', actualmente una de las más baratas del mercado.El acuerdo entre Bankinter y Sareb ha sido firmado por el director general de Banca Comercial de Bankinter, Fernando Moreno, y el director general de la Sareb, Walter de Luna.Tras la firma, Fernando Moreno, director general de Bankinter, ha señalado el interés del banco "por seguir atendiendo la demanda solvente de financiación tanto de las familias como de las empresas, como se pone de manifiesto con el reciente lanzamiento de la única campaña comercial de hipotecas que hay ahora mismo en el mercado. Al mismo tiempo, mostramos nuestra confianza y compromiso con los objetivos de Sareb".Por su parte, el director general de  Sareb, Walter de Luna, indicó que este tipo de convenios "permiten que los interesados en adquirir una vivienda o cualquier activo inmobiliario de Sareb pueda elegir entre una mayor variedad de ofertas hipotecarias, y eso, al final, repercute en mayores ventas".La 'Hipoteca 1,95%' de Bankinter cuenta con un tipo de interés de salida durante el primer año del 3,90%, previa contratación de un seguro de protección de pagos, o bien del 4,20% sin la contratación de este producto.A partir del primer año, el tipo de interés aplicado será el Euribor más un diferencial que podrá llegar al 1,95% en función de la contratación de un paquete de productos que, suscritos de manera global, permiten obtener ese diferencial: domiciliación de nómina con tres recibos, contratación de seguro de vida y seguro de hogar. La no contratación de alguno de estos tres productos incrementaría ese diferencial en un 1% (sin nómina o sin seguro vida) ó en un 0,25% en caso de no contratar seguro de hogar.La hipoteca no tiene cláusula suelo, ni comisiones de apertura ni de cancelación, parcial o total. Asimismo, puede ser contratada, en las mismas condiciones económicas, bajo la modalidad de 'Hipoteca Sin Más', con la vivienda hipotecada como única garantía.Cabe destacar que este producto incluye condiciones especiales para titulares con una edad inferior a 35 años. Para estos clientes Bankinter se compromete mediante un certificado a mantener durante 3 años el Euribor aplicado en el momento de la firma, pudiendo beneficiarse de las bajadas que experimente el índice en las dos primeras revisiones anuales, pero sin verse perjudicado por las posibles subidas.?La oferta de financiación está condicionada a la adquisición de primera vivienda con un valor de tasación igual superior a 150.000 euros,  un importe máximo de financiación del 80%, y para titulares con ingresos netos que, sumados, alcancen los 3.000 euros/mes. El plazo máximo al que se puede contratar la hipoteca es de 30 años]]></content>
		</document>
		<document id="2bb176155086bfb444e460d0f9c6093a" url="http://mejoreshipotecasbaratas.blogspot.com/2013/10/mejores-hipotecas-noviembre-2013.html">			<content><![CDATA[Comparativa de mejores hipotecas de cara al mes de noviembre 2013Los créditos hipotecarios, préstamos hipotecarios y créditos vivienda más baratos y con mejores condiciones durante el mes de noviembre 2013Llega fin de año un período en que muchos se deciden por cuestiones fiscales a comprar su vivienda y a pesar de que el mercado hipotecario sigue bajo mínimos y que la compra de vivienda nueva o usada sigue en recesión siempre hay un mínimo de inversores o que siguen analizando las mejores ofertas de compra de vivienda, en especial las del stock de los bancos, y que están pensando en pedir una hipoteca.Os presentamos la comparativa mensual de mejores hipotecas a tipo fijo, variable, hipoteca cambia de casa, hipoteca inversa ... para que si tú eres de esos arriesgados que no van esperar más para comprar su primera casa por lo menos tenemos que decir que existen un buen número de hipotecas con condiciones muy favorables para ligarse a tu banco o que llegue el momento de cambiar de banco por las mejores condiciones hipotecarias de la competencia.Influye la nueva regulación de las cláusulas suelo y el que en teoría parece que se está reactivando la economía española Como cada mes os presentamos nuestro comparador de mejores hipotecas para que no tengáis que buscar la mejor oferta bancaria ya sea a tipo fijo o variable durante el mes de septiembre.]]></content>
		</document>
		<document id="678ec2f329986eef1bce7d366376541b" url="http://mejoreshipotecasbaratas.blogspot.com/2013/10/salon-de-la-vivienda-madrid-2013.html">			<content><![CDATA[Más de 15.000 viviendas se ofertarán en el Salón de la Vivienda de Madrid 2013 Del 18 al 20 de octubre en el Pabellón de Convenciones de la Casa de Campo de Madrid 16-10-2013.El Salón de la Vivienda de Madrid va a presentar una oferta de más 15.000 viviendas y más de 100 promociones. Entre las ofertas que se presentarán se encuentran descuentos de hasta el 55% del precio inicial de la vivienda, descuentos de 2.000 euros, ofertas de financiación total, así como otras especiales para aquellos que adquieran su vivienda en el Salón. El Pabellón de Convenciones de la Casa de Campo (Avda. de Portugal s/n) va a convertirse del 18 al 20 de octubre en el punto de referencia del sector inmobiliario en Madrid, con la celebración de la cuarta edición del Salón de la Vivienda de Madrid.El Salón de la Vivienda de Madrid va a establecer nuevamente un punto de encuentro entre la demanda y la oferta y va a ofrecer todo tipo de viviendas y con todo tipo de precios para primera residencia en toda la Comunidad de Madrid y alrededores y con condiciones excelentes de financiación. La segunda residencia en costa también tendrá un importante espacio en el Salón. Los expositores van a presentar viviendas de nueva en compra y alquiler y, en esta ocasión, también se va a ofertar segunda mano en determinados stands. Los visitantes encontrarán el producto de entidades financieras, promotoras, gestoras de cooperativas y comercializadoras de vivienda. Entre las empresas que expondrán su producto en el salón se encuentran: Basico Homes, Iberdrola Inmobiliaria, Liberbank, Ibercaja, Asesoramiento Inmobiliario Roan, Adania, Gesta (que comercializará el producto de Level y Woss), Ingescasa, Vitra, Aldesa Homes, Grupo Immosol, Inmocalpe, Cávaca Inmobiliaria, Marina D’Or... Además, las diferentes comercializadoras que participan expondrán el producto de otras entidades financieras diferente a las ya presentes directamente con su stand.La oferta en la Comunidad de Madrid abarca todo el territorio desde la capital con promociones en prácticamente todas las zonas como Valdebebas, Sanchinarro, Montecarmelo, Las Tablas, Carabanchel, El Cañaveral-Vicálvaro, Ciudad Lineal, Aravaca, Las Rosas, Ensanche de Vallecas, Vallecas, Usera, Zona Centro, Villaverde, San Blas, Arturo Soria, Méndez Álvaro, Aluche, Orcasitas, Pacífico … La oferta en municipios se extiende a lo largo de toda la Comunidad en localidades como Getafe, Móstoles, Alcalá de Henares, San Sebastián de los Reyes, Parla, Pinto, Fuenlabrada, Las Rozas, Leganés, Tres Cantos, Rivas-Vaciamadrid, Arroyomolinos, Valdemoro, Alcorcón, San Fernando de Henares, Colmenar Viejo, Valdemoro, Pozuelo de Alarcón, Loeches... Y también localidades próximas como Seseña, Toledo... Otra parte importante de la oferta es la segunda residencia en prácticamente todas las costas como Cantabria, Asturias, Palma de Mallorca (Santanyi), Cala d'Or, Llucmajor, Alcúdia, Calpe, Almoradí, Altea, Benejúzar, Algorfa, Albatera, Benijófar, Moraira, Benissa, Santa Pola, Villajoyosa, Torrevieja, Orihuela, Alicante, Valencia, Castellón, Peñíscola, Oropesa del Mar, Aguilas, La Manga del Mar Menor, Murcia, Almería, El Toyo, Casares, Málaga, Marbella, Benalmádena, Sancti Petri, Novo Sancti Petri, La Barrosa, Conil de la Frontera, Zahara de los Atunes, Vejer de la Frontera, Caños de Meca, Zahora, Barbate, Cádiz, Chipiona, Rota, Sanlúcar de Barrameda, San Fernando, Alcaidesa, San Roque… El horario del Salón será el 18 y el 19 de octubre, de 11 a 20 horas, y el 20 de octubre de 11 a 15 horas.El Salón de la Vivienda de Madrid se ha consolidado como una fórmula excelente para comercializar viviendas, tanto de primera como de segunda residencia. Las tres ediciones celebradas han logrado reunir a la demanda potencial de vivienda y, lo que es más importante para los expositores, cerrar ventas y generar contactos]]></content>
		</document>
		<document id="1346afdac36d504cec37bbf068e4a860" url="http://mejoreshipotecasbaratas.blogspot.com/2013/11/cajasur-obligada-eliminar-clausula.html">			<content><![CDATA[Cajasur, obligada a eliminar la cláusula suelo entre el 3% y el 4% de sus hipotecasEl Juzgado Mercantil número 1 de Córdoba ha dictado una sentencia en la que le insta a retirar el “suelo” de entre el 3% y el 4% de todas las hipotecas con esta cláusula firmadas en Cajasur, según ha informado la asociación Ausbanc en un comunicado.Gracias a la sentencia, más de 40.000 cordobeses van a empezar a ahorrar una media de 200 € al mes en su cuota hipotecaria.Historia de una batalla judicialEl Juzgado Mercantil dictó a finales de 2012 la primera sentencia sobre cláusula suelo en la provincia, en la que condena a CajaSur a eliminar esta condición de sus contratos, y a devolver a más de 40.000 cordobeses el dinero cobrado de forma indebida (esta cláusula suelo ha permitido a CajaSur ingresar alrededor de 6 millones de euros mensuales).Poco después, Cajasur recurrió esta sentencia y no ha sido hasta el 27 de octubre de 2013 que el el Juzgado Mercantil número 1 de Córdoba ha desestimado todos los motivos de oposición esgrimidos por CajaSur, y ha declarado la continuación de la ejecución provisional de la sentencia de 16 de noviembre de 2012, es decir, de la sentencia colectiva que declara la nulidad del suelo de la actual BBK Bank Cajasur.En esta demanda, a la que se adhirió el Ministerio Fiscal, se considera que la relación entre cláusula suelo y techo (del 3 y 4% de suelo, ambas con un techo del 12%; el resto de hipotecas no se benefician de la sentencia) crean un desequilibrio sustancial en los derechos y obligaciones de las partes en perjuicio del consumidor. Y es que, estamos en presencia de una condición general de la contratación de carácter abusivo por tratarse de una cláusula incorporada de manera generalizada por la entidad bancaria a los préstamos hipotecarios sin posibilidad de negociación.¿Qué significa esta sentencia para los afectados?Significa que el banco les retira el suelo de forma automática, sin que lo pidan y sin que interpongan ninguna otra demanda.Es decir, empezarán a pagar menos automáticamente, sin más trámites. Cajasur les aplicará por fin el tipo de interés original en su hipoteca: Euribor + 0,40% o 0,60%, en la mayoría de casos.Ejemplo Una hipoteca de 150.000 € a 25 años a Euribor + 0,40% a la que se le ha estado aplicando un suelo del 3,5%:• Con suelo pagará una cuota de 751 €• Sin suelo pagará una cuota de 568 €• Diferencia mensual: 183 €• Diferencia anual: 2.196 € Ytú, ¿cuánto has pagado de más por la cláusula suelo? Calcúlalo gratis]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>