<author id="9f21855280185fd7d8366d6927f1bb53" url="elblogdejackdaniels.blogspot.com" feed="http://elblogdejackdaniels.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c53fa672ff367bf00fc654035a6e6d2d" url="http://elblogdejackdaniels.blogspot.com/2013/11/activista-de-myanmar-en-peligro-de.html">			<content><![CDATA[Kyaw Hla Aung, defensor de los derechos humanos en Myanmar, sigue detenido arbitrariamente más de tres meses después de suarresto en relación con sus actividades pacíficas. Se han presentado varios cargos contra él y puede ser condenado a una larga pena de cárcel. No tiene acceso a asistencia letrada.Hla Aung está siendo juzgado en el Tribunal de Distrito de Sittwe, en el estado myanmaro de Rajine, tras ser arrestado arbitrariamente sin cargos y puesto bajo custodia el 15 de julio de 2013. Tras la detención, fue acusado en aplicación de los artículos del Código Penal de Myanmar números 148 (causar disturbios con un arma letal), 150 (convocar o contribuir a convocar personas para participar en una reunión ilegal) y 333 (causar voluntariamente lesiones graves a un funcionario público para impedir que cumpla con sus obligaciones) . Tras comenzar su juicio, el 14 de agosto de 2013, se añadieron más cargos, en aplicación de los artículos del Código Penal números 332 (causar voluntariamente lesiones a un funcionario público para impedir que cumpla con sus obligaciones), 395 (atraco con banda armada), 109 (colaboración en delito) y 505.b (realizar declaraciones que creen problemas de orden público). Este último artículo en concreto ha sido utilizado con frecuencia por las autoridades de Myanmar para reprimir la libertad de expresión y asociación en el país.Todas estas acusaciones se producen por ser un influyente defensor de los derechos humanos con relaciones con la comunidad internacional. Además, Kyaw Hla Aung no tiene acceso adecuado a representación legal, ya que las tensiones en torno al juicio han impedido que su abogado asista a las sesiones. La última vez que esto sucedió fue el 25 de octubre pasado. Su equipo jurídico ha solicitado al Tribunal Supremo que el juicio, que está previsto que se reanude el 8 de noviembre de 2013, se traslade a Yangón.Hla Aung está detenido en la cárcel de Sittwe, adonde fue trasladado desde la comisaría número 1 de Sittwe el 9 de agosto. Su salud es mala, pero una vez a la semana recibe la visita de un médico en la cárcel.Su detención se produjo tras pasar varios meses oculto después de la detención de varios dirigentes musulmanes que habían sido acusados de orquestar las protestas comunitarias contra un censo de población ordenado por el gobierno en el estado de Rajine en abril de 2013. Las tensiones surgieron cuando miembros de la comunidad rohingya se negaron a identificarse como "bengalíes", un término que muchas personas consideran segregador y que se utiliza para negar el reconocimiento a la comunidad rohingya en Myanmar y dar a entender que todos los rohingyas son en realidad migrantes de Bangladesh. Las protestas obligaron a las autoridades a suspender el censo. Kyaw Hla Aung no participó en las protestas, sino que intentó ponerse en contacto con otros dirigentes musulmanes para evitar que éstas derivaran en violencia.]]></content>
		</document>
		<document id="77c3ff0c99481ed3ee33788ad7907e23" url="http://elblogdejackdaniels.blogspot.com/2013/11/cronica-de-un-desahucio-en-triana.html">			<content><![CDATA[Son poco más de las ocho y media de la mañana en la Barriada El Carmen, en Triana, y el termómetro marca nueve grados. En la calle Manzanares, en una pequeña plazoleta interior conformada por los bloques de viviendas y presidida por tres brachichiton de cuyos alcorques brotan enormes jazmines, la gente se apelotona ante la puerta de la torre 9. En un arriate junto al único banco de hierro existente en el epicentro de la plaza crece a su antojo un pequeño laurel del que pende una nota escrita en papel en la que se puede leer: “al que coja una rama del laurel se le va a caer la mano”. Una cuadrilla de cuatro operarios se afanan en la pintura de la fachada del bloque subidos a un amplio andamio metálico y una grúa.Una escalera estrecha y empinada, de escalones desgastados por incontables pasos, conduce hasta el tercer piso. El ascensor no responde a las llamadas. Desde dentro de la puerta A, una voz grave invita a entrar a quienes llegan por el rellano. Al final de un pequeño pasillo que huele a polvo espera sentado Enrique Gutiérrez. La sala apenas puede albergar a la media docena de personas que se agolpan en torno al sillón de su improvisado anfitrión.Lee la crónica completa en “Treinta días más de incertidumbre paraEnrique y Luisa” en sevilla report.]]></content>
		</document>
		<document id="33da747c94d6687e8b5469c4dbc51760" url="http://elblogdejackdaniels.blogspot.com/2013/11/cumplir-condena-en-irak-no-significa.html">			<content><![CDATA[Finalizaba octubre de 2004 cuando Shawqi Ahmad ‘Omar —ciudadano de doble nacionalidad estadounidense y jordana— y su esposa, Narmeen Saleh al-Ruba’i fueron detenidos en casa de un tío de él, en el distrito de Zaiyouna de Bagdad, en Irak. La detención fue llevada a cabo por la Fuerza Multinacional, dirigida por Estados Unidos y los recluyeron en el centro de detención de Campo Na’ma, situado cerca del aeropuerto internacional de Bagdad, acusados de actividades terroristas. Naemeen estaba embarazada entonces y fue puesta en libertad al cabo de 16 días y huyó posteriormente del país.Shawqui continuó recluido si cargos ni juicio hasta 2010, cuando se transfirió su caso a un tribunal penal iraquí. El 24 de junio de 2010 lo condenaron a 15 años de prisión por el cargo de haber entrado ilegalmente en Irak, algo que jamás le habían comunicado anteriormente . Él cree que se debe a que hubo una confusión de identidad, pues lo declararon culpable con el nombre de un palestino llamado Shawqi Ahmad Sharif. Presentó un recurso, y en febrero de 2011 el Tribunal de Casación le redujo la condena a siete años. El 15 de julio de 2011 lo entregaron a las autoridades iraquíes, y no se reunió con su actual abogado hasta diciembre de 2012. Una de las personas acusadas junto con él firmó al quedar en libertad una declaración jurada en la que denunciaba que la Fuerza Nacional lo había torturado para obligarlo a inculpar a Shawqi ‘Omar, a quien no conocía, a cambio de su puesta en libertad. Debía haber sido excarcelado en 2011, pues, según el artículo 295 del Código de Procedimiento Penal de Irak, el tiempo pasado en prisión preventiva debe deducirse de la condena. Sin embargo, aún continúa preso.Según ha declarado su esposa, ambos fueron torturados con descargas eléctricas durante su interrogatorio bajo custodia de la Fuerza Multinacional. Shawqi ‘Omar siguió sufriendo tortura y malos tratos en los diversos centros de detención por los que pasó. Fue recluido en la prisión de Al Kart (el antiguo Campo Cropper), pero su familia no ha tenido ningún contacto telefónico con él en la ultimas seis semanas. El Comité Internacional de la Cruz Roja les ha dicho que lo han trasladado a la prisión Abu Ghraib. Entre el 4 de febrero y agosto estuvo en huelga de hambre como protesta por su prolongada detención y su condena por una confusión de identidades. Debido a ello está mal de salud.Shawqi Ahmad ‘Omar nació en Kuwait de padres palestinos y tiene la nacionalidad jordana. Vivía en Estados Unidos, donde había llegado en 1970 y adquirido la ciudadanía. Era miembro de la Guardia Nacional de Minnesota. Su familia afirma que llegó a Irak, procedente de Siria, junto con su esposa el 3 de junio de 2004 para trabajar en la construcción. Bajo custodia de la Fuerza Multinacional, presentó una solicitud de suspensión de su transferencia a las autoridades iraquíes y su posible juicio ante tribunales iraquíes.  En junio de 2008, la Corte Suprema de Estados Unidos determinó que tanto él como otros presos podían impugnar su detención antes los tribunales estadounidenses. Lo hizo y perdió el caso ante la Corte de Apelaciones del Circuito del Distrito de Columbia. Una semana después, el 15 de julio de 2011, fue transferido a las autoridades iraquíes.]]></content>
		</document>
		<document id="23ea575f90c32f07e24f3e0a37eb87ec" url="http://elblogdejackdaniels.blogspot.com/2013/11/en-paradero-desconocido-una-de-las.html">			<content><![CDATA[Nadezhda Tolokonnikova, integrante encarcelada del grupo punk ruso Pussy Riot, fue introducida en un vehículo el 22 de octubre, al parecer para ser trasladada a otra colonia penitenciaria. Se desconoce su paradero y se teme seriamente por su seguridad y bienestar.La legislación rusa sólo obliga a las autoridades penitenciarias a notificar a un familiar de la persona encarcelada el paradero de ésta en un plazo de 10 días a partir de su llegada a la nueva colonia penitenciaria. Sin embargo, la ley no impone limitaciones al tiempo que el recluso pueda estar en tránsito. Uno de los abogados de Tolokonnikova ha informado a Amnistía Internacional que es posible que las autoridades penitenciarias le estén "dificultando la vida" de forma deliberada manteniéndola en tránsito. La excesiva duración del traslado puede ser un medio de presión y un castigo de facto por la reciente carta abierta de su defendida en la que criticaba a la administración penitenciaria y por su posterior huelga de hambre.Teniendo en cuenta los últimos actos de presión e intimidación que al parecer Tolokonnikova ha sufrido a manos de responsables de la anterior colonia penitenciaria, sus familiares y abogados temen seriamente que corra peligro de sufrir más intimidación y amenazas. El pasado 22 de octubre por la noche, Tolokonnikova fue introducida en un vehículo y conducida a otra colonia penitenciaria, presuntamente en la localidad de Alatyr, república de Chuvasia. Con posterioridad trascendió que podría estar en un centro de detención situado en la ciudad de Chelyabinsk, en los Urales. A raíz de esta información, miembros de la comisión pública local de vigilancia de prisiones intentaron determinar su paradero y visitarla, pero las autoridades penitenciarias regionales se negaron a confirmar si ésta permanecía recluida en el territorio o en la región y a ofrecer dato alguno del lugar donde se encontraba.El pasado 23 de septiembre, Tolokonnikova se declaró en huelga de hambre en protesta por el "trabajo en condiciones de esclavitud" y el trato degradante que sufrían los reclusos de la colonia penitenciaria donde cumplía condena.Publicó una carta abierta en la que describía la situación y exigía que las autoridades de la colonia penitenciaria actuasen de conformidad con la legislación y tratasen a los reclusos con dignidad. También se quejó al Comité de Investigación de que había recibido una amenaza de muerte del subdirector, que al parecer había dicho: "En cuanto a ti, te aseguro que ya no sufrirás más. Nadie sufre en el más allá". A consecuencia de ello solicitó que se investigase su denuncia y que la trasladasen a otra colonia penitenciaria.Al poco tiempo la recluyeron en régimen de aislamiento en una celda de castigo. Las autoridades penitenciarias explicaron que la habían transferido a ese régimen "por su propia seguridad". Tras su carta el Consejo Presidencial de Derechos Humanos envió a cuatro de sus miembros a visitar la colonia penitenciaria, para hablar con ella y otros reclusos e investigar las denuncias. El grupo de trabajo del Consejo Presidencial determinó que, efectivamente, los reclusos trabajan entre 12 y 16 horas al día los siete días de la semana, lo cual vulnera el Código de Trabajo ruso. También halló que trabajan sin contrato y su salario es muy inferior al salario mínimo, y detectó otras infracciones de la legislación laboral. Por otra parte, constató que no se les permite presentar quejas y que quienes lo hacen son castigados. Además, en contravención de la legislación rusa, existe un sistema informal de castigos impuesto a reclusos a través de otros reclusos.Sin embargo, por lo que se refiere a la huelga de hambre de Tolokonnikova, el grupo de trabajo concluyó que podría haber sido planificada, organizada y puesta en marcha desde el exterior. El grupo llegó a esta conclusión a partir de las declaraciones de uno de los guardias de seguridad penitenciarios encargado de vigilar las llamadas telefónicas. En el informe del grupo de trabajo también se citan las contraacusaciones del subdirector de la colonia penitenciaria, que afirmó que había sido chantajeado por el esposo y el abogado de Tolokonnikova. Según sus declaraciones, el esposo y el abogado habían intentando convencerlo de que se asignase a Tolokonnikova a tareas livianas o, de lo contrario, empezaría una huelga de hambre y ellos presentarían una queja de que el subdirector la había amenazado.Tolokonnikova fue trasladada de vuelta a la colonia penitenciaria el 17 de octubre, tras pasar varios días en un hospital penitenciario. Al día siguiente, declaró que se ponía de nuevo en huelga de hambre porque no se habían satisfecho sus peticiones de traslado a otra colonia ni de que se emprendiese una investigación sobre las presuntas amenazas vertidas por el subdirector.]]></content>
		</document>
		<document id="fad2e6aac73a7df2c418b21486582bf4" url="http://elblogdejackdaniels.blogspot.com/2013/11/frank-walls-pide-no-morir-y-permanecer.html">			<content><![CDATA[Frank Walls, estadounidense de 46 años, lleva 25 condenado a muerte en Florida y ha agotado sus vías ordinarias de apelación en los tribunales. Ha pedido la conmutación de su condena de muerte por otra de cadena perpetua sin posibilidad de libertad condicional. Si se le deniega el indulto, el gobernador firmará la orden de ejecución.Cuando el 14 de junio de 2013, el gobernador de Florida, Rick Scott, firmó la entrada en vigor de la "Ley de Justicia Oportuna" —destinada en parte a acelerar las ejecuciones— su promotor, Matt Gaetz, de la Cámara de Representantes de Florida, le transmitió su agradecimiento través de Twitter. A continuación le dijo: "varios internos del corredor de la muerte tendrán que empezar a elegir su última comida". Gaetz ya señaló públicamente el caso de Fank Walls cuando presentó su proyecto de ley y afirmó que "si la Ley de Justicia Oportuna entra en vigor, el Sr. Walls va a tener que empezar a pensar en cuál va a ser su última comida".Walls fue declarado culpable en julio de 1988 de los asesinatos de Edward Alger y Ann Peterson, muertos a tiros en la casa del primero en el norte de Florida el 22 de julio de 1987. Tres años después, la Corte Suprema de Florida ordenó que se celebrara un nuevo juicio porque consideró que en la obtención de pruebas de cargo se había incurrido en conducta oficial indebida. En el nuevo juicio, que se celebró en 1992, el jurado emitió de nuevo un veredicto condenatorio y recomendó que se dictara la pena de muerte por el asesinato de Ann Peterson (Wells fue condenado a cadena perpetua por el asesinato de Edward Alger). El juez determinó que existían una serie de factores atenuantes. Destacó el hecho de que Frank Walls había confesado voluntariamente el delito, había cooperado con la policía y sufría daño y disfunción cerebrales. También que tenía 19 años en el momento del delito y funcionaba al nivel de un niño de 12 años a causa de su limitado desarrollo emocional y mental. Pese a ello, el juez aceptó la recomendación del jurado y dictó una condena de muerte.Según expertos en medicina, Frank Walls sufrió daño cerebral durante su difícil parto en Alemania, donde su padre estaba destinado como parte de la Fuerza Aérea estadounidense. En su primera infancia, le diagnosticaron hiperactividad, y le prescribieron Ritalin para tratarla. A los 12 años contrajo meningoencefalitis vírica, una inflamación del cerebro que puede dar lugar a problemas psiquiátricos y de desarrollo. Cuando tenía 13 años lo incluyeron en el programa para discapacitados emocionales de su centro escolar. Una evaluación neuropsicológica que le realizaron a los 16 años concluyó que sufría disfunción cerebral orgánica, tendencia a la "psicosis" y las "alucinaciones", "cambios erráticos de humor que luego no recuerda", tendencias paranoides y un control deficiente de los impulsos. En 1985, un psiquiatra infantil le diagnosticó disfunción cerebral orgánica y trastorno bipolar, una grave enfermedad mental. En 2002, un psiquiatra que revisó su caso concluyó que "debido a una combinación de disfunción cerebral y tendencias maníacas causada en parte por una meningoencefalitis vírica sufrida a los 12 años, Frank Walls estaba muy expuesto a cometer actos violentos, ya que cada vez era más incapaz de manejar las responsabilidades y exigencias de los adultos".Además de la información sobre su discapacidad intelectual, a las autoridades responsables del indulto se les han presentado pruebas de su aceptación de la culpa y de sus remordimientos por los delitos, así como de su desarrollo personal en el "corredor de la muerte". Lo han testimoniado diversas personas —monjas, un capellán, ciudadanos corrientes y uno de los detectives que investigaron originalmente su caso— que han estado en contacto con él en el "corredor de la muerte".]]></content>
		</document>
		<document id="bf17ff85cbe99e503ef8e03a82224760" url="http://elblogdejackdaniels.blogspot.com/2013/11/la-junta-recurrira-la-lomce-ante-el.html">			<content><![CDATA[Tras un pequeño desliz en la presentación del secretario de organización, José Muñoz, que desde la tribuna instó a sus compañeros a “hacer todos que esto termine cuanto antes”, ha arrancado el congreso extraordinario del PSOE de Sevilla con Juan Espadas como presidente de la mesa.A renglón seguido, ha tomado la palabra la flamante secretaria general del PSOE-A y presidenta de la Junta de Andalucía, Susana Díaz, que ha presumido ante un auditorio entusiasmado de haber ganado “en esta provincia todas las elecciones a las que nos hemos presentado”, algo que ya forma parte de “ese talento y esa capacidad de liderar de tanta gente de este partido”.Lee el resto de la crónica en “Susana Díaz anuncia que llevará la LOMCE ante el Constitucional”, la primera pieza de la cobertura que sevilla report está haciendo del Congreso Extraordinario del PSOE de Sevilla.]]></content>
		</document>
		<document id="2e6def73973df92059826aa1e35eeba" url="http://elblogdejackdaniels.blogspot.com/2013/11/nuevo-jefe-de-servicio-en-parques-y.html">			<content><![CDATA[El Ayuntamiento de Sevilla, en la Junta de Gobierno del pasado 25 de octubre, ha nombrado a Miguel Cerón Hernández como nuevo jefe del servicio municipal de Parques y Jardines, en sustitución de Francisco Amores. Según el acta de la junta, el nuevo responsable ocupará este cargo en comisión de servicios hasta el 31 de octubre de 2014, o hasta tanto se provea dicho puesto de forma reglamentaria.Cerón, que hasta el momento ha sido jefe del servicio de Protección Ambiental, dirigirá a partir de ahora un departamento cuyas competencias han sufrido una privatización progresiva durante los últimos años. El culmen del proceso llegó en 2012, cuando el Gobierno de Juan Ignacio Zoido concedió la gestión del 90% de las zonas verdes de la ciudad a empresas privadas mediante su famoso macrocontrato de 48 millones en cuatro años.Continúa leyendo en “Nuevo jefe de servicio en Parques y Jardines con el «affaire Fitonovo» sin resolver”, en sevilla report.]]></content>
		</document>
		<document id="dcf3a5ef47aa1230089b849c9c997dd0" url="http://elblogdejackdaniels.blogspot.com/2013/11/pronunciar-un-discurso-te-lleva-la.html">			<content><![CDATA[El 24 de noviembre, Hussain Jalad, activista bahreiní de los derechos humanos, acudió a la comisaría de Al Wusta, al sur de la capital de Bahréin, Manama, para presentar una denuncia contra un periódico bahreiní y una organización no gubernamental organizada por el gobierno por difamación e incitación. Su sorpresa fue que nada más hacer acto de presencia fue detenido, acusado de "incitar al odio al régimen" en un discurso que pronunció el 12 o el 13 de noviembre durante una concentración organizada durante el festival chií de Ashura.Jawad, de 25 años y presidente de la Organización Europea Bahreiní de Derechos Humanos, pidió en aquella ocasión al pueblo bahreiní que exigiera sus derechos pacíficamente y sin temor y criticó con dureza a las autoridades. Tras su detención fue trasladado a la comisaría de Al Noaim, donde pudo contactar brevemente con su esposa, antes de ser llevado al centro médico de Al Qala para hacerle un reconocimiento. De allí lo condujeron a la comisaría de Al Houra. El 25 de noviembre, Jawad compareció ante el fiscal, que ordenó su detención durante 15 días, mientras se llevaba a cabo una investigación, y su traslado a la prisión del Dique Seco de Manama.Tanto él como otros activistas de los derechos humanos han sido objeto de una campaña de desprestigio emprendida por el periódico bahreiní Akhbar al-Khaleej y tres ONG controladas por el gobierno. Este hostigamiento se inició tras haber lanzado el Centro de Derechos Humanos de Bahréin la campaña "No a la impunidad en Bahréin", dando los nombres de autores de abusos contra los derechos humanos cometidos en el país.Hussain Jawad es hijo de Mohammad Hassan Jawad, quien forma parte de un grupo de 13 activistas de la oposición encarcelados y cumple 15 años de condena en la prisión de Yaw. El Centro de Derechos Humanos de Bahréin llevó a cabo su campaña "No a la impunidad en Bahréin" del 1 al 23 de noviembre 2013. Con el lema "Buscados en bien de la justicia en Bahréin". Durante su transcurso hizo públicos los nombres de personas que consideraba responsables de las violaciones de derechos humanos que se vienen cometiendo en el país o implicadas en ellas, así como los actos de los que se las acusaba.Cuando se cumplen dos años de la publicación del informe de la Comisión Independiente de Investigación de Bahréin, el gobierno no ha aplicado las recomendaciones clave formuladas en él. Sigue habiendo presos de conciencia, incluidos algunos detenidos durante las manifestaciones. Se continúa reprimiendo el derecho a la libertad de expresión, asociación y reunión, y se ha encarcelado a más personas aún por el simple hecho de atreverse a expresar sus opiniones a través de Twitter o en marchas pacíficas. Los tribunales bahreiníes parecen más preocupados por acatar lo que diga el gobierno que por ofrecer un recurso efectivo a los ciudadanos y hacer valer el Estado de derecho.La Comisión Independiente de Investigación de Bahréin, establecida por real decreto el 29 de junio de 2011, quedó encargada de investigar las violaciones de derechos humanos cometidas en relación con las protestas de ese año. Cuando presentó su informe en noviembre, el gobierno se comprometió públicamente a aplicar las recomendaciones formuladas en él. En el informe se describía la respuesta del gobierno a las protestas multitudinarias y se documentaban abusos generalizados contra los derechos humanos. Entre sus principales recomendaciones figuraba la petición al gobierno de hacer rendir cuentas a los responsables de violaciones de derechos humanos, como tortura y uso excesivo de la fuerza, y realizar investigaciones independientes sobre las denuncias de tortura.Sin embargo, muchas de las promesas del gobierno siguen sin cumplirse. El establecimiento de la Comisión y su informe se consideraron una iniciativa innovadora. Sin embargo, la promesa de reformas significativas no se ha cumplido debido a la falta de disposición del gobierno a aplicar recomendaciones clave sobre rendición de cuentas. También por su falta de medidas para llevar a cabo investigaciones independientes, efectivas y transparentes sobre las denuncias de tortura y otros malos tratos y de uso excesivo de la fuerza y para procesar a todos los que dieron las órdenes de cometer abusos contra los derechos humanos.El Parlamento de Bahréin celebró el 28 de julio de 2013 una sesión extraordinaria, tras la que presentó al rey, Shaij Hamad Bin Issa Al Jalifa, 22 recomendaciones, en virtud de las cuales se endurecían las penas previstas en la legislación antiterrorista de 2006. Días después, el monarca dictó varios decretos que restringían aún más el derecho a la libertad de expresión con medidas como prohibir indefinidamente todas las manifestaciones, sentadas y concentraciones públicas en Manama, y otorgar amplios poderes adicionales a las fuerzas de seguridad.El 9 de de septiembre de 2013, en una declaración conjunta, firmada por 47 países en el Consejo de Derechos Humanos de la ONU, se expresó honda preocupación por las violaciones de derechos humanos que se cometen en Bahréin.]]></content>
		</document>
		<document id="906948812f58ed94025d3e07d5185d13" url="http://elblogdejackdaniels.blogspot.com/2013/11/torrijos-se-marcha.html">			<content><![CDATA[Antonio Rodrigo Torrijos, portavoz del grupo municipal de Izquierda Unida en el Ayuntamiento de Sevilla, ha anunciado hoy su marcha de la institución. En sevilla report puedes leer las explicaciones que ha dado sobre esta trascendente decisión.]]></content>
		</document>
		<document id="b631d8d7b23b160bda8b2a014b9a41ee" url="http://elblogdejackdaniels.blogspot.com/2013/12/del-nido-hasta-en-la-despedida.html">			<content><![CDATA[José María del Nido siempre ha ido de sobrado, crecido ante la adversidad y subido en las cimas insondables en los momentos álgidos de la victoria. Hoy se ha desfondado en la rueda de prensa de su despedida como presidente del Sevilla Fútbol Club. La condena a siete años de cárcel por el Caso Minutas ha conseguido lo que parecía imposible. Fuera, los Biris le han dedicado una sonora despedida. No ha habido aclamación, salvo de los de siempre, y su salida del club seguro que no fue la soñada. La vida siempre pasa factura y nunca una despedida es dulce.Lee la crónica completa de todo lo que ha pasado en "Del Nido se despide con las protestas de los biris de fondo" en sevilla report.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>