<author id="a0077920efb4021062ef7146e6680370" url="elblogdevesta.blogspot.com" feed="http://elblogdevesta.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="7d7570f3293ea8a2d76aa5586f615de7" url="http://elblogdevesta.blogspot.com/2010/12/dia-mundial-de-la-lucha-contra-el-sida.html">			<content><![CDATA[Hoy, 1 de diciembre, volvemos a conmemorar un año más de lucha contra el Sida en todo el mundo.Esto sólo quiere ser una muestra de respeto y solidaridad con todas las personas que lamentablemente sufren esta terrible enfermedad y con tod@s los que de una u otra forma intentan combatir esta dura enfermedad y ayudan a los que la padecen, a sus familiares y a sus amig@s.¡Seguimos en la lucha; no nos hemos olvidado!¡Hasta pronto, cómplice!]]></content>
		</document>
		<document id="6ebd9bb9ad0703b526156af0ac21b90b" url="http://elblogdevesta.blogspot.com/2010/12/mis-buenos-deseos.html">			<content><![CDATA[Mi estimad@ cómplice quiero desearte unas muy Felices Fiestas y un año nuevo pleno de Salud, Amor y Prosperidad.Un saquito de besos y abrazos,]]></content>
		</document>
		<document id="fe5a65fb654c872f9b0eed09487ae0fb" url="http://elblogdevesta.blogspot.com/2011/01/susurros-al-alma-el-ermitano-y-el.html">			<content><![CDATA[El ermitaño y el buscadorSe trataba de un genuino buscador extranjero. Llevaba muchos años de búsqueda incansable, rastreando inquebrantablemente la Verdad. Había leído las escrituras de todas las religiones, había seguido numerosas vías místicas, había puesto en práctica no pocas técnicas de autodesarrollo y había escuchado a buen número de maestros; pero seguía buscando. Dejó su país y se trasladó a la India.Viajó sin descanso. Había ido de un estado a otro y de ciudad en ciudad, indagando, buscando, anhelando encontrar. Un día llegó a un pueblo y preguntó si había algún maestro con el que entrar en contacto. Le comunicaron que no había ningún maestro, pero que en una montaña cercana habitaba un ermitaño. El hombre se dirigió a la montaña con el propósito de hallar al ermitaño. Comenzó a ascender por una de sus laderas. De súbito, observó que el ermitaño bajaba por el mismo sendero por el que él subía. Cuando estaban a punto de cruzarse e iba a preguntarle el mejor modo para acelerar el proceso hacia la liberación, el ermitaño dejó caer en el suelo un saco que llevaba a sus espaldas. Se hizo un silencio profundo, estremecedor, total y perfecto. El ermitaño clavó sus ojos, sutiles y elocuentes, en los del buscador.¡Qué mirada aquélla!Luego, el ermitaño cogió de nuevo el saco, lo cargó a su espalda y prosiguió la marcha. Ni una palabra, ni un gesto, pero ¡qué mirada aquélla! El buscador, de repente, comprendió en lo más profundo de sí mismo. No se trataba de una comprensión intelectual, sino inmensa y visceral. Deja el fardo de juicios y prejuicios, conceptos y actitudes egocéntricas, para poder evolucionar.*El Maestro dice:No tienes nada que perder que no sea tu ignorancia y la máscara de tu personalidad.Tomado de “Cuentos Clásicos de la India” recopilados por Ramiro Calle¡Hasta pronto, cómplice!]]></content>
		</document>
		<document id="f18b4c058d727cf83e374222a0cbb1e0" url="http://elblogdevesta.blogspot.com/2011/02/mi-profundo-pesar.html">			<content><![CDATA[Quiero dedicar unas líneas a expresar el profundo dolor y pesar que siento por el fallecimiento, de una de las mejores blogueras y maestras del gremio, más generosa y más sabias del mismo:Rosa Torre de El Escaparate de Rosa.Descansa en paz, Rosa.¡Qué Dios te tenga en su gloria!]]></content>
		</document>
		<document id="23c98d9250df365c1a4245b53b590a2a" url="http://elblogdevesta.blogspot.com/2011/03/arte-para-el-alma-fotografias-antiguas.html">			<content><![CDATA[Antiguas fotografías extrañasParece que siempre ha habido gente extravagante. Lo bueno es que, al menos en el caso de estas añejas fotos, había alguien con una cámara que pudo inmortalizar el momento para que las generaciones futuras pudiésemos reír un poco.Si se trata de un montaje, considerando la fecha en que han sido sacadas, se trata de todas maneras de un excelente trabajo.Si no ha sido un montaje hay que admirar la capacidad de los fotógrafos.La fotografía nace en Francia, en un momento de tránsito de la sociedad pre-industrial a la sociedad industrial, favorecida por las innovaciones técnicas de la época. También influye en su nacimiento la filosofía positivista, que establece que cada elemento de la Naturaleza debe ser probado empíricamente. La burguesía es la clase social dominante del momento, que utiliza el retrato como instrumento de verificación y afirmación del ascenso social.En 1816 Niépce obtiene una primera imagen negativa, imperfecta e inestable, con una cámara oscura. En 1826, consigue su primera heliografía, partiendo del betún de Judea o asfalto.Louis Daguerre se asocia con Niépce, para seguir las investigaciones. Pero en 1833 fallece Niépce, y Daguerre continúa en solitario hasta obtener un procedimiento fiable y comercial. El daguerrotipo se presenta en 1839 en la Academia de Ciencias y Bellas Artes de Francia.Ese mismo año 1839 se divulga mundialmente el procedimiento del daguerrotipo. El sistema consiste en la obtención de una imagen sobre una superficie de plata pulida. Para economizar, normalmente las placas eran de cobre plateado, pues sólo era necesario disponer de una cara plateada. La imagen se revelaba con vapores de mercurio, apareciendo en la cara plateada de la placa, que previamente se había sensibilizado con vapores de yodo. Pero era un procedimiento caro, y el equipo pesado, y precisaba de un tiempo de exposición alto, de varios minutos, al principio. Además los vapores de mercurio eran realmente dañinos para la salud.- Fuente Fotográfica: El Mundo de Skizzo* Fuente: Globedia¡Hasta pronto, cómplice!]]></content>
		</document>
		<document id="f007b9db7fbfbd035933187ea00f37c3" url="http://elblogdevesta.blogspot.com/2011/03/ayuda-solidaria.html">			<content><![CDATA[Hoy, abro esta entrada para servir de canal de divulgación de cómo la minería colombiana contamina sus cielos y para reivindicar que:El agua de La Tierra es de todosy queLa vida no es negociable¡Contribuye a divulgarlo!¡Hasta pronto, cómplice!]]></content>
		</document>
		<document id="2d6c39204ba8de6f034938a02d8f9d06" url="http://elblogdevesta.blogspot.com/2011/03/hoy-8-de-marzo-se-conmemora-la.html">			<content><![CDATA[Hoy 8 de marzo, se conmemora la celebración del Día Internacional de la Mujer y como otro año más, quiero manifestar mi enorme respeto y admiración por todas y cada una de las mujeres de este planeta que todos los días ofrecen su trabajo y su lucha en pro de la justicia, la igualdad, el respeto y la libertad para tod@s.¡Hasta pronto, cómplice!]]></content>
		</document>
		<document id="fd0f843fdd25d6806e545215dc52965d" url="http://elblogdevesta.blogspot.com/2011/04/arte-para-el-alma-avances-de-la-ciencia.html">			<content><![CDATA[Por todos es harto conocido los enormes avances que ha tenido lugar en el mundo de la ciencia y que han sido capaces de llevar a determinados campos de la medicina, como la ortopedia, a alcanzar cotas realmente inimaginables. Esta ciencia (para aquel o aquella que no la conozca), es reconocida como esa parte de la medicina dedicada al arte de corregir o de evitar las deformidades o los traumas del sistema muscoloesquelético del cuerpo humano, por medio de cirugías, aparatos (llamado órtosis u ortesis) o ejercicios corporales.En esta ocasión, te muestro una reconstrucción de la máquina humana en estrecha colaboración con esta ciencia, la ortopedia, en la que espero, mi querido cómplice, quedes alucinad@ como yo lo he hecho al ver esta muestra visual como elemento o instrumento para mostrarnos los avances de ésta.¡Hasta pronto, cómplice!]]></content>
		</document>
		<document id="3fe0af65996189424326cfc7c4a4432a" url="http://elblogdevesta.blogspot.com/2011/04/vivir-feliz.html">			<content><![CDATA[?Observa el amanecer por lo menos una vez al año.?Estrecha la mano con firmeza, y mira a la gente de frente a los ojos.?Ten un buen equipo de música.?Elige a un socio de la misma manera que elegirías a un compañero de tenis: buscaque sea fuerte donde tú eres débil y viceversa.?Desconfía de los fanfarrones: nadie alardea de lo que le sobra.?Recuerda los cumpleaños de la gente que te importa.?Evita a las personas negativas; siempre tienen un problema para cada solución.?Maneja autos que no sean muy caros, pero date el gusto de tener una buena casa.?Nunca existe una segunda oportunidad para causar una buena primera impresión.?No hagas comentarios sobre el peso de una persona, ni le digas a alguien que estáperdiendo el pelo. Ya lo sabe.?Recuerda que se logra más de las personas por medio del estímulo que del reproche(dile al débil que es fuerte y lo verás hacer fuerza).?Anímate a presentarte a alguien que te cae bien simplemente con una sonrisa ydiciendo: Mi nombre es fulano de tal; todavía no nos han presentado.?Nunca amenaces si no estás dispuesto a cumplir.?Muestra respeto extra por las personas que hacen el trabajo más pesado.?Haz lo que sea correcto, sin importar lo que otros piensen.?Dale una mano a tu hijo cada vez que tengas la oportunidad. Llegará el momento enque ya no te dejará hacerlo.?Aprende a mirar a la gente desde sus sandalias y no desde las tuyas. Ubica tuspretensiones en el marco de tus posibilidades.?Recuerda el viejo proverbio: Sin deudas, sin peligro.?No hay nada más difícil que responder a las preguntas de los necios.?Aprende a compartir con los demás y descubre la alegría de ser útil a tu prójimo.(El que no vive para servir, no sirve para vivir).?Acude a tus compromisos a tiempo. La puntualidad es el respeto por el tiempo ajeno.?Confía en Dios, pero cierra tu auto con llave.?Recuerda que el gran amor y el gran desafío incluyen también ‘el gran riesgo’.?Nunca confundas riqueza con éxito.?No pierdas nunca el sentido del humor y aprende a reírte de tus propios defectos.?No esperes que otro sepa lo que quieres si no lo dices.?Aunque tengas una posición holgada, haz que tus hijos paguen parte de sus estudios.?Haz dos copias de las fotos que saques y envíalas a las personas que aparezcan enlas fotos.?Trata a tus empleados con el mismo respeto con que tratas a tus clientes.?No olvides que el silencio es a veces la mejor respuesta.?No deseches una buena idea porque no te gusta de quien viene.?Nunca compres un colchón barato: nos pasamos la tercera parte nuestra vida encima de él.?No confundas confort con felicidad.?Nunca compres nada eléctrico en una feria artesanal.?Escucha el doble de lo que hablas (por eso Dios nos dio dos oídos y una sola boca).?Cuando necesites un consejo profesional, pídelo a profesionales y no a amigos.?Aprende a distinguir quiénes son tus amigos y quiénes son tus enemigos.?Nunca envidies: la envidia es el homenaje que la mediocridad le rinde al talento.?Recuerda que la felicidad no es una meta sino un camino: disfruta mientras lorecorres.?Si no quieres sentirte frustrado, no te pongas metas imposibles.?La tarjeta de crédito es como la pistola, hay que sacarla solo para usarla.Jackson BrownJackson Brown no es un gran pensador, ni un Nóbel de literatura. Es sólo un hombre común, un padre preocupado por la felicidad de su hijo que quiso escribir estos simples ‘consejos’, al momento que éste se iría a estudiar a la Universidad, lejos de su casa. Su hijo decidió fotocopiarlos y los distribuyó entre sus compañeros de estudio.Tuvieron tanto éxito, que una editorial le pidió autorización a Brown para editar un libro con ellos.Poco tiempo después, ampliado bajo el titulo ‘Vivir Feliz’, se convirtió en un Best Seller que lleva decenas de ediciones y Millones de ejemplares traducidos a varios idiomas.¡Hasta pronto, cómplice!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>