<author id="a030406b3617e3fe09c81fef197ddd4d" url="desimb.blogspot.com.es" feed="http://desimb.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="28f72e53d79926d75ddda22d95a3f7f" url="http://desimb.blogspot.com/2014/01/accidente-de-trafico-con-persona.html">			<content><![CDATA[Una mujer, cuya identidad se corresponde con las iniciales N.M.C. de 34 años, ha resultado herida tras sufrir un vuelco el coche en el que circulaba por la antigua AS-17, a la altura del Pozo Sotón, en El Entrego, en San Martín del Rey Aurelio. Según los datos facilitados por el Servicio de Atención Médica Urgente (SAMU) la afectada ha sido trasladada al Hospital Valle del Nalón en la UVI-Móvil de Langreo. A expensas de más pruebas y hasta nueva valoración médica su pronóstico es reservado.El Centro de Coordinación de Emergencias recibió el aviso a las 00:08 horas de hoy lunes. En la llamada se informó del vuelco de un vehículo y se indicó que en su interior había una chica. De inmediato se movilizó a tres efectivos de bomberos del Servicio de Emergencias del Principado de Asturias (SEPA), con base en el parque de San Martín del Rey Aurelio, que se trasladaron con el vehículo primera salida y el furgón multisocorro.Una vez en el lugar, la dotación procedió a excarcelar a la ocupante del turismo, matrícula 5214 FVW, que se encontraba apoyado del lado del copiloto. Los bomberos accedieron a la afectada cortando el techo del vehículo.Los efectivos de bomberos dieron por finalizada la intervención a su llegada a base, a las 1:08 horas de hoy lunes.Como marca el protocolo, la sala del 112 del SEPA informó del suceso a la Guardia Civil y al Servicio de Atención Médica Urgente (SAMU) que movilizó la UVI-Móvil de Langreo.]]></content>
		</document>
		<document id="7d248c2c90c117c4ed2073e6e01a3190" url="http://desimb.blogspot.com/2014/01/accidente-de-trafico-en-castropol.html">			<content><![CDATA[Una mujer ha resultado herida de gravedad en un accidente de tráfico en el que se han visto implicados tres vehículos, un camión y dos turismos, en la N-640, sentido Galicia, en las inmediaciones de un restaurante, en Castropol. Según los datos facilitados por el Servicio de Atención Médica Urgente (SAMU) la afectada es una mujer de 46 años de edad que presentaba, a expensas de más pruebas,  politrauma de carácter muy grave. Fue atendida en el lugar del siniestro por el equipo de Atención Primaria de Vegadeo y trasladada en ambulancia de soporte vital básico al Hospital de Jarrio. La herida tuvo que ser excarcelada del turismo que conducía, matrícula 7977-FWX, por efectivos de Bomberos del Servicio de Emergencias del Principado de Asturias (SEPA) con base en el parque de Barres. Los bomberos tuvieron que retirar la puerta del conductor y a continuación, en colaboración con los equipos sanitarios, excarcelaron a la mujer, inmovilizada con collarín, con ayuda de la tabla de rescate. Los conductores de los otros vehículos implicados en el siniestro, un camión matrícula 8826-BZG y un turismo matrícula O-4573-BF, resultaron ilesos. El Centro de Coordinación de Emergencias recibió el aviso a las 09.39 horas. En la llamada señalaban que por causas que desconocían un camión y dos turismos habían colisionado lateralmente en la citada vía de comunicación. En el interior de uno de los coches había una persona que estaba gravemente herida y creían que atrapada. Además de pasar el aviso al SAMU que envió los medios sanitarios citados anteriormente, la sala 112 del SEPA activó una dotación, compuesta por tres efectivos, de bomberos con base en el parque de Castropol que se trasladó al lugar con el furgón multisocorro y el vehículo de primera salida. A las 10.11 horas los bomberos informan que  ya han procedido a excarcelar a la afectada que está recibiendo asistencia sanitaria en la ambulancia. Finalizada la intervención retiraron del lugar para regresar a base a las 10.30 horas. El  112 de Asturias, como marca el protocolo, informó de lo sucedido a la Guardia Civil de Tráfico y a los responsables de mantenimiento de la citada vía de comunicación.]]></content>
		</document>
		<document id="a139ef0d83d4639f9d93266445fc7007" url="http://desimb.blogspot.com/2014/01/accidente-laboral-con-fallecido-en-gijon.html">			<content><![CDATA[Un hombre ha perdido la vida cuando se encontraba trabajando con una cuba de agua a presión,  en la explanada de Aboño, en las instalaciones de El Musel, en Gijón. Según los datos facilitados por el Servicio de Atención Médica Urgente (SAMU) los servicios sanitarios desplazados al lugar, equipo médico de la UVI-móvil de Gijón, sólo pudieron verificar su fallecimiento. La víctima es un varón de 25 años de edad cuya identidad se corresponde con las iniciales J.M.F.M. El Centro de Coordinación de Emergencias recibió el aviso a las 16.05 horas. En la llamada señalaban que habían escuchado una explosión y que tras acercarse a la zona se habían encontrado a un trabajador gravemente herido junto al citado vehículo. Desconocían las circunstancias en las que se había producido el accidente. Además de pasar el aviso al SAMU, la sala 112 del Servicio de Emergencias del Principado de Asturias (SEPA) alertó de lo sucedido a la Guardia Civil, Policía Nacional, autoridad portuaria y autoridad laboral competente. También informó de lo sucedido a bomberos de Gijón y a la Policía Local.  ]]></content>
		</document>
		<document id="3aa0cc20adea0504ce087288b96b82ce" url="http://desimb.blogspot.com/2014/01/arguero-c-f-4-e-i-f-villaviciosa-1.html">			<content><![CDATA[El Argüero derrotó por 4-1 al Villaviciosa en la última jornada liguera disputada en la 1ª categoría regional del fútbol asturiano.Un campo en no muy buenas condiciones que a medida que pasaba el encuentro iba empeorando notablemente, no ayudaba a ninguno de los dos equipos a elaborar un juego de calidad. Si a eso, añadimos la labor de un árbitro que en teoría debería desempeñar las funciones que su cargo le otorgan como es la de cuidar la aplicación del reglamento, y lo que hace es impartir diferente justicia a unos y a otros, el resultado de todo ello es deplorable.Corría el minuto 25 cuando en una jugada que aparentemente no tenía peligro, la solventó Jesús Zapico, delantero de los locales con un lanzamiento al primer toque que sorprendió al meta Gabriel introduciéndose el balón en su porteria; 1-0.Dos minutos más tarde, Luis Gallardo, lograba ampliar la ventaja en el marcador al rematar de cabeza un saque de esquina; 2-0.En ese momento, sin ningún motivo aparente, al colegiado se le fundieron los plomos y con dos decisiones fuera de lugar, expulsa al delantero visitante Aurelio, mostrándole dos tarjetas amarillas en 5 minutos, que deja noqueado al Villaviciosa.En el 38, y ya con un hombre menos sobre el terreno del E. I. F., Luis Gallardo, lograría un nuevo tanto que dejaría el partido muy a favor de su equipo llegando con este resultado al final de la primera mitad;3-0La charla que Acebal les dio a sus muchachos, les animó a salir con más ímpetu en la segunda parte y se volcaron en el area de su rival, los cuales se defendían con orden  y buena colocación, a lo que hay que añadir, las decisiones de aquel señor que mencionamos más arriba, al cual le recomendamos (y no somos nadie para hacerlo) cambie de compañía suministradora de luz si quiere triunfar en el mundo del arbitraje.Otra dictamen erróneo suyo, esta vez en contra del Argüero, daría lugar al tanto del Villaviciosa al señalar una falta inexistente que Álex convertiría en gol con un certero remate;3-1.Se crecen los visitantes, y cercan aún más el area rival pero sin lograr otro gol que les acerque en el marcador.Ya en los minutos finales, en una jugada por banda, malísima colocación del señor colegiado que entorpece el centro al area, contragolpe del Argüero, y Rubén del Busto, logra el definitivo 4-1.Como hemos expuesto, al colegiado se le fundieron los plomos, y al Villaviciosa cada vez le quedan menos oportunidades para poder salvarse de un descenso al que en estos momentos parecen estar abocados.]]></content>
		</document>
		<document id="632a0a8c734c9fe2e508e70cab6096b2" url="http://desimb.blogspot.com/2014/01/comienzo-cabalgata-reyes-magos-en.html">			<content><![CDATA[La tarde noche del 5 de enero Villaviciosa, era un mar de niños y menos niños a lo largo de todo el recorrido de la cabalgata de Melchor, Gaspar y Baltasar junto con todos sus siervos y grupos como los gaiteros de la localidad que se unieron para dar un colorido espectacular.Saliendo de los alrededores del Polideportivo Municipal, discurrió por diferentes calles hasta llegar a la Plaza del Ayuntamiento, donde fueron desfilando delante de un enorme gentío, que les esperaba con ilusión y mucho griterío, sobre todo entre la gente menuda.El siguiente vídeo, transcurre desde la salida de sus majestades del centro deportivo y el paso del principio de la comitiva por el empalme de la calle Víctor García de la Concha con la carretera que atraviesa el casco urbano.A este vídeo, le seguirán algunos más hasta completar el recorrido y el posterior recibimiento de los reyes a los niños.]]></content>
		</document>
		<document id="d9cb33328d3b914d9139bbc62cddeba5" url="http://desimb.blogspot.com/2014/01/el-cudillero-se-lleva-los-tres-puntos.html">			<content><![CDATA[El C. D. Cudillero, se llevó los tres puntos de Las Callejas, al vencer al C. D. Lealtad por 1-2.A continuación podemos ver el gol de los locales, obra de Robi.En breve, estarán también los goles del equipo visitante.]]></content>
		</document>
		<document id="23385bfbd5d8f5b7643a62b86b34c7f6" url="http://desimb.blogspot.com/2014/01/el-maliayo-vence-por-tres-cero-al-p.html">			<content><![CDATA[Resultado engañoso, ya que los goles de la tranquilidad, no llegaron hasta el final del encuentro.En el vídeo siguiente, se puede ver el gol marcado por Suku a los 8' de juego.Pondremos los resúmenes del encuentro a la mayor brevedad.]]></content>
		</document>
		<document id="53079e2874decdb3f0511365ceb56eb1" url="http://desimb.blogspot.com/2014/01/estreno-del-mercadillo-en-el-parque-del.html">			<content><![CDATA[Y por fin llegó el día con el que se termina una tradicción de más de treinta años de antigüedad. El habitual mercado que se celebra en la población de Villaviciosa todos los miércoles, se trasladó hoy dia 8 de enero desde "la cerona" para unos, o "la acerona" para otros", al parque del Pelambre.En el siguiente vídeo, se puede ver un resumen de lo que fueron las primeras horas en dicho entorno.]]></content>
		</document>
		<document id="a35104e573826d9568c06ab22d22cb4d" url="http://desimb.blogspot.com/2014/01/ii-video-cabalgata-de-reyes-en.html">			<content><![CDATA[Dando continuidad al anterior vídeo, en éste, grabado desde el mismo sitio, vemos pasar el resto de la comitiva.En los que ya estamos preparando, se podrá ver al completo, desde un lugar privilegiado el paso de todo el acompañamiento de sus majestades y la llegada de éstos al Ayuntamiento de la localidad y el enorme gentío que les estaba esperando.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>