<author id="a0364593f45e7e4adc1ebcaae99fa191" url="maxvento.blogspot.com" feed="http://maxvento.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="9ee88249a75a68b6f233a9b7d6d7a643" url="http://maxvento.blogspot.com/2013/11/actor-aspirante-online.html">			<content><![CDATA[Ya está lista la web de Actor Aspirante. Toda la información que quieras sobre esta obra que está a punto de salir aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="67ceef5141191d5fca0e261d86ef30df" url="http://maxvento.blogspot.com/2013/11/aventuras-por-el-norte.html">			<content><![CDATA[Como ya he comentado hasta la saciedad, he hecho un pequeño tour por el norte de España. En mi primera parada, Santander, tuve el placer de firmar un montón de libros como atestigua la foto.Todavía me quedan marcas.La segunda parada, fue San Sebastián. El espacio era muy especial: La sede de la colección Luis Gasca. Luis, a quien el Festival de Getxo ha premiado en la presente edición, ha sido un coleccionista compulsivo de cultura popular. Lo guardaba todo: revistas, fotografía, postales y sobretodo… ¡tebeos! Me dicen que dice, que George Lucas y Spielberg envidian su colección. Aunque las fuentes se mostraban algo escépticas de la veracidad de esta información… David Zapiraín, uno de los historiadores encargados de catalogar todo el material (y autor de el libro ‘Bandoleros Vascos’ (Aterpea), me estuvo enseñando el archivo antes de mi presentación. Ésta corrió a cargo de la persona que está a mi lado en la foto con pinta de héroe película de acción.Es Dani Fano, un talentoso autor que edita la única revista de cómic en Euskera que existe Xabiroi. Aquí la portada del último número (si la portada está genial, tendríais que ver el nivelazo que hay en el interior).Cuando terminó de presentarme, di una charla de una media hora titulada "No soy Spock: el autor, el actor y otras confusiones." ¿Cómo? ¿No fui allí, cual Umbral, a hablar de mi libro? Efectivamente. ¿Y qué tiene que ver Mr. Spock con Mr Díaz-Strasser? Si quieres saberlo, puedes acercarte el día 9 al Fnac Callao en Madrid. Informaré más adelante.La última parada fue Getxo. Un salón pequeño y coqueto. Aquí firmé ejemplares en el stand de Dolmen. Uno, por cierto, era un regalo para un joven actor aspirante. Ahí va una foto, cortesía de Rubén J. Sedano.]]></content>
		</document>
		<document id="199079cb7db4eeea0c8f98d15fbd6125" url="http://maxvento.blogspot.com/2013/11/dedicatoria-filmada.html">			<content><![CDATA[El amigo Gonzalo filmó mi proceso de dedicatoria. Qué raro se me hace verlo en video.Aquí un link a su web.]]></content>
		</document>
		<document id="1d15d76049fea65a992fd304dbfeb39b" url="http://maxvento.blogspot.com/2013/11/el-mito-de-la-visibilidad.html">			<content><![CDATA[Un día te contactan y te piden que hagas un dibujo gratis o por una cantidad irrisoria. El beneficio es que tu ilustración va a tener “mucha visibilidad”.  Miles de personas van a entrar en esa web (“y pondremos un link a tu portafolio”), o verán esas camisetas con tus preciosos dibujos, o comprarán ese libro para el que has diseñado la portada. Y, por supuesto, que lo vea mucha gente significa promoción, y promoción significa conseguir futuros clientes.¿Os suena?Es difícil conocer a un ilustrador al que no hayan propuesto algo así. Lo mejor es ser extremadamente escéptico. De este tipo de tratos, la mayoría de las veces, solo se beneficia quien recibe el dibujo (casi) gratis. Y no nos engañemos; la visibilidad y la popularidad por sí solas no bastan para desarrollar una carrera. En algún momento tendremos que cobrar algo a alguien para que ésta sea sostenible.¿Quiero con ello decir que conseguir visibilidad es inútil? No necesariamente.La cuestión no es tanto cuánta gente te vea, sino que te vea la gente adecuada. ¿Quien puede potencialmente contratarte? Por ejemplo, si eres ilustrador, tu objetivo son los directores de arte, los editores, las agencias de publicidad y demás. ¿Y qué mejor forma de que te vean que mandarles tu portafolio directamente?Terminaré con una anécdota personal. Durante varios años, en la cafetería del aeropuerto de Valencia -al lado de "llegadas"-, había un mural mío. Aquí lo tenéis:No revelaré cuanto cobré. Seguramente una cantidad irrisoria si la comparamos con lo que la agencia que me encargó la ilustración debió cobrarle a Aena. Yo, por supuesto, estaba tan ilusionado con tener un mural en el aeropuerto que lo hubiese hecho gratis. Echando la vista atrás, creo que debería haber negociado mejor. Pero claro, un mural así, tenía muchísima visibilidad, ¿verdad? Haced los cálculos.  ¿Cuánta gente pasa por ahí todos los días?  Y el mural estuvo tres o cuatro años. Esto equivale a cientos y cientos y cientos de miles de personas. Y de todos esos, ¿cuántos creéis que miraron la firma y me contactaron para encargarme una ilustración? - Efectivamente.Nota: Con este artículo no quiero decir que nunca hay que dibujar nada gratis. No todo en la vida se hace por dinero. Un proyecto puede no ser rentable económicamente y, no obstante, enriquecernos personal o artísticamente. Esto es perfectamente válido. Pero no hagas algo gratis solo porque crees que te va a dar visibilidad y promoción.]]></content>
		</document>
		<document id="5a3037e36d62848115da92eb6b5f78cb" url="http://maxvento.blogspot.com/2013/11/presentaciones-actor-aspirante.html">			<content><![CDATA[La semana que viene tengo varias presentaciones. El volumen integral de 'Actor Aspirante' no obstante, no sale hasta el 25, pero si quieres hacerte con él antes que nadie y vives en el norte ésta es la tuya. Volveré a ello con más detalle pero, de momento, repasemos:SANTANDER Miércoles 20 de noviembre, 18:00hLibrería NEXUS 4, c/ Madrid 9SAN SEBASTIÁNJueves 21 de noviembre, 18:00h.KMKulturunea - Komikiak-Colección Gasca Bilduma, c/ Reyes Católicos 16GETXOViernes 22, de 19:00h a 20:00hsábado 23 de noviembre, de 18:00h a 19:00hFestival del cómic de GETXO, Plaza de la Estación de Las Arenas]]></content>
		</document>
		<document id="5a38ebf57c2148bf9db80e85cb510169" url="http://maxvento.blogspot.com/2013/11/santander.html">			<content><![CDATA[Esta preciosa ciudad será la primera parada de mi periplo por el norte peninsular con motivo del integral de Actor Aspirante.Mañana, miércoles 20 de noviembre, 18:00h Librería NEXUS 4, c/ Madrid 9, toda una institución en el panorama comiquero de Santander. Su dueño, Óscar, está haciendo todo lo que está en su mano para que el evento salga estupendamente.El encargado de presentarme es nada menos que Yexus, teoríco y periodista de cómic, colaborador de  El Diario Montañés y autor, entre otros, de los libros Conan (paisajes bárbaros) (Sinsentido, 2004), Berni Wrightson (el espanto abisal) (Sinsentido, 2007), Max: Mitos, realidad y sueño (Dolmen, 2007) y Sergio Toppi, un visionario entre dos mundos (Dolmen, 2009).  En 2009 Yexus comisarió la exposición "Made in Spain: 21 autores para el siglo XXI" destinada al Festival de Cómics de Helsinki. ¡Todo un lujo!]]></content>
		</document>
		<document id="14930ea9052910036da22ebf8ba105c0" url="http://maxvento.blogspot.com/2013/11/sigue-sorprendiendome-2-still-surprises.html">			<content><![CDATA[Más carteles callejeros sobre cómics / more street ads announcing comics]]></content>
		</document>
		<document id="9723bdc97d7c05145238be11bbde965a" url="http://maxvento.blogspot.com/2013/11/ultima-parada-getxo.html">			<content><![CDATA[Después de mi paso por Santander y San Sebastián, el tour por el norte termina en Getxo. Venid a verme al stand de Dolmen y para que os haga un dibujo.GETXOViernes 22, de 19:00h a 20:00hsábado 23 de noviembre, de 18:00h a 19:00hFestival del cómic de GETXO, Plaza de la Estación de Las Arenas]]></content>
		</document>
		<document id="cfa8554a4fc4c46c4a11db1aca77e02" url="http://maxvento.blogspot.com/2013/12/barcelona.html">			<content><![CDATA[Y la gira sigue... Hoy en esta ciudad de aquí arriba, la más visitada de España y la más comiquera también. El sitio es Norma Cómics. Ya me han dicho que la tienda es espectacular. Ahí van los detalles. ¡Os espero!Miércoles 11 de diciembre, 19:00h.Norma Cómics, pº Sant Joan 9 ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>