<author id="a19480ea537cdeddba1f4983276b0f62" url="elblogdejaumesoler.blogspot.com" feed="http://elblogdejaumesoler.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="e1ad6906e2740f373e7c3ab1b42685bb" url="http://www.jaumesoler.net/2013/12/billar-tres-bandas.html">			<content><![CDATA[Miguel Cardenal ha puesto a Ana Muñoz a lidiar en el caso 'CEAR'. Foto: CSDParece que el culebrón del CEAR Príncipe Felipe tiene visos de llegar a su final, al menos por el momento. El despido de dos de sus empleados históricos destapó la caja de los truenos y salió todo lo que escondía detrás el Mundial Santander 2014 y la herencia recibida de la etapa anterior, que todo sea dicho, también han sido partícipes los actuales rectores de la RFEV, aunque ahora quieran quitarse el muerto de encima. El penúltimo encuentro fue el lunes a última hora en la sede del Consejo Superior de Deportes, que visto el lío originado ha entrado por decirlo de alguna manera a arbitrar entre lo que es la federación, el ayuntamiento y a la que se ha añadido la Asociación de Padres de la Escuela del CEAR.El caso es que en la reunión del lunes en la sede del CSD estuvieron la directora general de Deportes, Ana Muñoz; el concejal de deportes del Ayuntamiento Luis Morante y a última hora llegó desde Las Palmas José Ángel Rodríguez, que tenía pensado viajar directamente a Vigo -donde reside- pero que la citación del CSD le obligó a un cambio de planes y permanecer en Madrid para dar las explicaciones pertinentes al lío que se ha generado en los últimos días.La conclusión a la que se llegó y en una nota remitida por el propio CSD "se garantizaba la continuidad del Centro de Alto Rendimiento (CEAR) Príncipe Felipe de la capital cántabra y con ello, la actividad deportiva de los equipos nacionales de este deporte que se entrenan en él". Es decir que esto y nada es lo mismo, y no se aportada nada que no se supiera de antemano.A la mañana siguiente el ayuntamiento se reunía con la asociación de padres de la Escuela Municipal del CEAR y les transmitía sus impresiones. El caso es que hasta después de las fiestas navideñas -como suele ser habitual en este país que todo se pasa a después de Navidad-, no habría más movimientos. Con esto se pretende que siga pasando el tiempo y de alguna manera se calmen temporalmente las aguas revueltas. Y el bueno de Jane Abascal teniendo que lidiar en todos los frentes y luchando para que la escuela y el CEAR sigan activos.Aquí lo mejor que puede pasar es que haya una separación de poderes que promulgó en su día Mostesquieu. Para evitar más fugas de dinero, que los famosos 80.000 euros con los que subvenciona el Ayuntamiento a la Escuela Municipal del CEAR vaya directamente a ellos mediante el Instituto Municipal de Deportes y no que el dinero tenga que ir a Madrid para luego teóricamente tender que volver a Santander. Claro, luego llega la mitad, si es que llega.Ya contado todo esto, habrá que volver a hablar de otros temas. Por ahora lo dejaremos en un punto y aparte.Sígueme en facebookSígueme en Twitter @SolerAlbertiPara leer las últimas noticias de Vela en Layline pinchar aquí]]></content>
		</document>
		<document id="6a17c20ddccc9a9df01113c75ab50761" url="http://www.jaumesoler.net/2013/12/bravo-pilar.html">			<content><![CDATA[Pilar Pasanau feliz tras llegar a Point-à-Pitre. Foto: Lucile Chombart de lauweLa Mini Transat 2013 ha llegado a su fin y Pilar Pasanau ha sido la gran protagonista de este final de una de las regatas que pasará a la historia por lo complicadas, sobre todo en su inicio. La regatista catalana ha cumplido su sueño de cruzar el Océano Atlántico en solitario y lo ha conseguido después de invertir un tiempo de 32 días, 0 horas, 7 minutos y 0 segundos. Esos han sido sus números redondos. Después de Anna Corbella ha sido la segunda mujer española en acabar esta dura regata en solitario.De los cuatro españoles que partieron primero de Douarnenez y después desde Sada han acabado dos, el primero en llegar fue Bruno García, que lo hacía en una espectacular quinta posición en la categoría de Protos y ahora lo ha hecho Pilar en trigésimo tercera posición en Série. Por el camino y sin posibilidades ni de llegar a Puerto Calero, se quedaron Joel Miró y Carlos Lizancos que abandonaron a las pocas horas de salir.Pasanau tenía un objetivo muy claro. Sabía que no iba a ganar, con lo que partió con la idea de acabar. Tras el primer encontronazo con el que se encontró toda la flota, después de los múltiples retrasos, hizo una primera parada en Gijón para tomar la salida desde Sada. A las pocas hora sufrió un nuevo contratiempo con el piloto automático que le obligó a refugiarse en Bayona, donde estuvo varios días, pero una vez solucionado el problema retomó la marcha y sin parar en Lanzarote, siguió a su ritmo con la idea que tenía en la mente. Daba igual sicerraba la flota, la idea era llegar a Point-à-Pitre y ahí está, en tierra firme en Guadalupe depués de estos 32 días y pico.¡Enhorabuena Pilar!Sígueme en facebookSígueme en Twitter @SolerAlbertiPara leer las últimas noticias de Vela en Layline pinchar aquí]]></content>
		</document>
		<document id="835b5fa43cb07cac9bbbd20126c67b4c" url="http://www.jaumesoler.net/2013/12/cammas-toca-todos-los-palos.html">			<content><![CDATA[De izquierda a derecha, Desjoyeau, De Kersauson y Cammas. Foto: Yvan ZeddaFrancia volverá a luchar por la Copa América, o al menos esta es la intención, porque ya sabemos que muchas veces se presentan equipos que luego no llegan a ningún lado, el último caso fue en la pasada edición en la que hubo equipos de los cinco continentes que dijeron que estarían y al final solo fueron cuatro, y con dificultad. Pero en este caso, al menos por los actores, parece que la cosa puede ir en serio.Tres son los nombres que se han puesto al frente del Team France, y los tres son serios y con curriculums contrastadísimos: Franck Cammas, Michel Desjoyeaux y Olivier de Kersauson. Para cerrar el círculo solo les faltaría tener a Loïck Peyron.A Cammas no hay que descubrirle, es un super especialista en grandes multicascos, sus Groupama han dado la vuelta al mundo, han cruzado en multitud de ocasiones el Atlántico y además ganó la última Volvo Ocean Race. Incluso se ha atrevido a buscar una plaza olímpica para estar en Río 2016 en la nueva clase Nacra 17. Parece evidente que Cammas sería el patrón del futuro Copa América.De Michel Desjoyeaux poco más hay que decir, ganador de dos Vendée Globe, probablemente el más grande de la vela en solitario.Y el tercer puntal es Olivier de Kersauson es el otro hombre de los récords en eso de los maxi multicascos, con dos Julio Verne en su haber y un récord en solitario de vuelta al mundo, entre muchos otros.Les acompaña en esta aventura un clásico en los últimos años en todos estos fregaos, Stephan Kandler, que ya estuvo en la 32 edición de la Copa América como propietario del K-Challenge y socio de Jochen Schuemann en la MedCup.El presupuesto inicial con el que quieren contar es de un mínimo de 20 millones de euros anuales hasta la Copa, es decir unos 60 en total. Ahora hay que encontrar el dinero para poder estar en la línea de salida.Si realmente sale, ya pueden espabilarse Oracle y Team New Zealand, porque estos ya os aseguro que no van de paseo.Sígueme en facebookSígueme en Twitter @SolerAlbertiPara leer las últimas noticias de Vela en Layline pinchar aquí]]></content>
		</document>
		<document id="46a92ce9b9e29bf3ac096e097168baff" url="http://www.jaumesoler.net/2013/12/doctorado-en-palamos.html">			<content><![CDATA[Àlex Muscat es la imagen de DrSails. Foto: Alfred FarréPalamós ha sido el sitio elegido por DrSails para hacer la presentación mundial de su producto pensado y diseñado para que los regatistas tengan un kit de emergencia siempre a punto. La GAES Christmas Race es una de las regatas más internacionales de la temporada y por ello esta joven empresa Sailing Technologies ha querido estar presente de forma activa. La primera de sus imágenes es el regatista de Finn Àlex Muscat.Sailing Technologies inicia así un proyecto de mecenazgo con una serie de regatisas que buscan una plaza para los próximos Juegos Olímpicos de Río. Muscat es uno de ellos, pero el proyecto DrSails también a los regatitas David Charles, Alex Charles, Bárbara Cornudella, Sara López, Silvia Roca, Aura Miquel, Carlos Robles, Dani Codina, Joan Herp, Jordi Xammar, Paco Llobet, Alba Bou y Júlia Subirà, son los regatistas escogidos.Durante tres años han estado trabajando en el desarrollo para equipos de alta competición y el produco estrella ha sido DrSails, un adhesivo especialmente pensado para navegantes y por naveganes. DrSails es un adhesivo especialmente pensado para navegantes y por navegantes. Basado en la tecnología epoxy, une los principales materiales del que se componen nuestras embarcaciones, de una manera rápida, precisa y limpia. DrSails permite hacer reparaciones de cualquier tipo en cualquier situación, incluso bajo el agua.El equipo está formado de Sailing Technologies está formado por jóvenes emprendedores: Jordi Arbusà, Ricard Puigbó, Francisco Ripoll y Salvador Borrós y este sábado lo presentarán en el Club Nàutic Costa Brava y Club de Vela Palamós a las siete de la tarde, una vez finalizadas las regatas.Sígueme en facebookSígueme en Twitter @SolerAlbertiPara leer las últimas noticias de Vela en Layline pinchar aquí]]></content>
		</document>
		<document id="a8ffe00a0bd2c746263cdc1da4b5f5aa" url="http://www.jaumesoler.net/2013/12/el-ocean-phoenix-ya-apunta-al-caribe.html">			<content><![CDATA[Llegó la hora. El maxi Ocean Phoenix capitaneado por Juan Luis Serra inicia su charter-regata en dirección a Antigua. Lleva varios días en Lanzarote preparando el barco y la intendencia para una travesía que en principio tenía que ser sin prisa alguna, pero que en las últimas horas se convertirá en regata ya que participará en la Christmas Caribbean Rally, una regata que partirá desde Marina Rubicón para llegar a aguas caribeñas y pasar ahí el fin de año.Lanzarote se ha convertido en la puerta que abre el camino hacia el Caribe, este invierno partirán de la isla volcánica por excelencia la Christmas Carribean Rally y el Grand Prix del Atlántico y el año que viene desde Puerto Calero la RORC Transanlantic Race.El Ocean Phoenix partió hace un mes de Palma, hizo escala primero en Alicante, después en Puerto Sherry hasta llegar a la Graciosa. Su intención era iniciar la travesía con sus clientes desde Tenerife, pero se les ofreció la posibilidad de hacerlo en comitiva con la Christmas Caribbean Rally, que contará con una decena de barcos y ahí estarán con la idea de intentar ganar la regata, un aliciente más para unos clientes que llegarán este fin de semana desde Rusia y que quieren vivir una experiencia única, cruzar el Atlántico con un barco de lujo, con todo tipo de comodidades, con un capitán, cuatro marineros y con cocinero incluido, para que no les falte de nada.Pasarán la Navidad en alta mar y el fin de año en el Caribe. No es un mal plan.Una vez ahí el Ocean Phoenix charteará las mejores regatas del Caribe antes de volver a Europa en primavera para hacer la temporada estival en el Mediterráneo. Los que quieran gozar de esta experiencia caribeña lo tienen fácil, contactando directamente con Ocean Phoenix y si quieren el pack completo de viaje de ida y vuelta incluido lo pueden hacer a través de Charter Ocean Race by Grupo Navega.La salida de la Christmas Caribbean Rally será el lunes a las 12 del mediodía, por delante 2.850 millas que son las que separan Marina Rubicón del Jolly Harbour.Suerte al Ocean Phoenix y a todos los participantes.Sígueme en facebookSígueme en Twitter @SolerAlbertiPara leer las últimas noticias de Vela en Layline pinchar aquí]]></content>
		</document>
		<document id="8f50b5e6a8bbdba8ffcdb7b339fb0a48" url="http://www.jaumesoler.net/2013/12/el-rcn-valencia-entra-en-barrena.html">			<content><![CDATA[El RCN Valencia con gran parte de sus amarres infrautilizados y los socios rechazan una entrada de dinero.Lo que podía haber sido la panacea para el RCN Valencia ha acabado siendo la puntilla definitiva a una estocada que puede ser mortal. Una vez más algunos han dejado pasar un tren que no saben si volverá, probablemente no, y los intereses personales y personalistas de unos pocos ha acabado con todo. Pasó con la Copa América con la creación del absurdo Club Náutico Español de Vela que arrasó con todo por culpa de los intereses de cuatro y ahora ha pasado en el club náutico, que han tenido la oportunidad de su vida y un grupo reducido ha acabado derrocando a la junta directiva y veremos cuales son las consecuencias finales.Para los que no lo sepan, el RCN Valencia fue el lugar elegido para ser la sede permanente del equipo olímpico ruso. Se trata del club más grande de España en cuanto a extensión, y también el más desaprovechado, todo sea dicho. Los rusos con la multinacional Gazprom a la cabeza se fijó en él para montar un Centro de Alto Rendimiento, que no afectaba para nada al día a día de los socios, más bien al contrario, daba mucha más vida al club y a la ciudad y suponía una inyección económica sin precedentes en España.Como cuenta Nauta 360, el Royal Yacht Club Saint Petersburg alquilaba 1500 metros del club para montar su base hasta el año 2030, los ingresos directos oscilaban entre 450.000 y 750.000 euros, además del medio centenar de miembros, los cuales abonarían religiosamente sus cuotas como socios. El club tiene una deuda estimada sólo con la autoridad portuaria de 3,2 millones de euros.El hasta la fecha presidente Manuel Pons y su junta directiva presentaron este proyecto el pasado día 24 a la asamblea de socios, pero un grupo organizado decidió que no querían a los rusos y por lo visto nada que se les pueda parecer a ellos y casi que la actividad deportiva les molestaba soberanamente.Estoy convencido que la mayoría de socios de la entidad ven con buenos ojos el proyecto para el club y para Valencia, pero para ello hay que ir a las asambleas como hicieron los contrarios, y al final salió el NO por tan solo cinco votos. Esta falta de confianza ha provocado que Pons y su equipo hayan presentado su dimisión por falta de apoyo de los socios.Estas es otra más de las incongruencias en las que se ven en la vela de ese país, en la que los clubes están dando la espalda al deporte convirtiéndose en casinos sociales y donde cada vez más priman los juegos de mesa. El RCN Valencia, uno de los que eran una referencia, ha sido el penúltimo en entrar en barrena. Y no será el último.Seguro que en otros sitios les acogerían con los brazos abiertos.Sígueme en facebookSígueme en Twitter @SolerAlbertiPara leer las últimas noticias de Vela en Layline pinchar aquí]]></content>
		</document>
		<document id="7171bba81bcd4184ea2ecef6118a96b6" url="http://www.jaumesoler.net/2013/12/esta-casa-es-una-ruina.html">			<content><![CDATA[El alcalde de Santander, Íñigo de la Serna (i) y el presidente de la RFEV, José Angel Rodríguez.La segunda entrega de la serie de entrevistas que ha hecho Onda Cero a los máximos responsables de la Federación Española de Vela, tiene en esta ocasión como gran protagonista al presidente José Ángel Rodríguez, donde intenta explicar cual es la situación del CEAR y sus despidos, la subvención que recibe por parte del Ayuntamiento de Santander para la Escuela Municipal, reconoce que la RFEV tiene una deuda de unos 800.000 euros, que el presupuesto del Mundial Santander 2014 es de 7.000.000 de euros, que el canon a pagar a la ISAF por el Mundial Santander 2014 es de 1.400.000, que el Banco de Santander aporta 500.000 y que la web que presupuestó Gerardo Pombo para dicho mundial ascendía a la nada despreciable cantidad de 84.000 euros, además de los 120.000 más extras que quería llevarse el ex presidente por dirigir el campeonato.Estos son algunos de los temas que durante más de 35 minutos Rodríguez Santos cuenta al director del programa Onda Deportiva, Javier Barbero, y que Onda Cero resume así en su web:El Presidente de la Federación Española de Vela, José Ángel Rodríguez, ha sido muy claro al explicar la situación del Mundial de Vela a 10 meses para su celebración. "Los recortes de dinero público han sido importantes y la caja está vacía. Necesitamos movernos con rapidez. Confío en lograr la financiación necesaria. Es cierto que el Ayuntamiento de Santander nos debe más de 40.000 euros de este año pertenecientes a la Escuela del CEAR", ha dicho. Rodríguez ha admitido que durante la época del santanderino Gerardo Pombo en la Federación "se hicieron cosas que a mí me resultaban muy extrañas".Pónganse cómodos, altavoces o auriculares preparados, y ya pueden escuchar en el siguiente podcast la entrevista de Javier Barbero a José Ángel Rodríguez Santos. No tiene desperdicio.Más audios en Onda Cero Sígueme en facebook Sígueme en Twitter @SolerAlberti Para leer las últimas noticias de Vela en Layline pinchar aquí]]></content>
		</document>
		<document id="5f63c40927626234f3f8005feba1d024" url="http://www.jaumesoler.net/2013/12/hugo-boss-se-viste-de-pepe-ribes.html">			<content><![CDATA[Pepe Ribes, segundo por la izquierda, vestido con los colores de Hugo Boss. Foto: Eduard Omedes/Mundo DeportivoEl regatista alicantino Pepe Ribes se viste de Hugo Boss o lo que podría ser lo mismo, que Hugo Boss se viste de Pepe Ribes. Este era el gran secreto a voces que se confirmó este miércoles en el Centre Interpretació de la Fundació per a la Navegació Oceànica de Barcelona. Aprovechando el acto de presentación del récord Nueva York-Barcelona, que será en junio y la salida de la Barcelona World Race en diciembre, se anunció que el IMOCA 60 Hugo Boss de Alex Thomson participará en la vuelta al mundo a dos y lo hará acompañado de Pepe Ribes.Esta es sin duda una buena noticia, Pepe Ribes se confirma como participante en la Barcelona World Race y lo hace con uno de los regatistas jóvenes pero a la vez más preparados, como es el británico Thomson, que ya sabe lo que es dar la vuelta al mundo en solitario en la Vendée Globe y a dos en la Barcelona World Race. Serán sin duda uno de los barcos y equipos a tener en cuenta.Y es que el que participa en la Barcelona World Race quiere repetir. Los primeros en confirmarlo fueron Anna Corbella y Gerard Marín, que con el GAES Centros Auditivos fueron el primer equipo en ser inscrito. Ahora lo hace Pepe Ribes, que navegó en la pasada edición en el Estrella Damm con otro de los que para mí son muy grandes, como Àlex Pella -compañero de Pepe en el Estrella Damm-, que ha demostrado sobradamente de lo que es capaz en vela oceánica y a dos, el último ejemplo ha sido la Transat Jacques Vabre.El Hugo Boss con Pepe Ribes ha hecho un gran fichaje y ha ganando un punto de partida con la afición española, aunque sea un proyecto inglés, del que ya hace años del que también forma otro español, Guillermo Altadill, con el que Thomson tiene depositada todas su confianza.La Barcelona World Race va dando sus pasitos día a día, haciendo las cosas bien y los resultados están ahí, sin prisa pero sin pausa y estoy seguro que se superarán los diez barcos inscritos.Me alegro por Pepe y por Hugo Boss.Sígueme en facebookSígueme en Twitter @SolerAlbertiPara leer las últimas noticias de Vela en Layline pinchar aquí]]></content>
		</document>
		<document id="33b09a879f808150d914f787bb93580e" url="http://www.jaumesoler.net/2013/12/la-fnob-se-moja-la-vor-no-publicado-en.html">			<content><![CDATA[La FNOB no ha dejado de hacer actos para promocionar la vela oceánica. Foto: Mireia Perelló2014 será el año de las vueltas al mundo con mayor protagonismo español, por las salidas en otoño de la Volvo Ocean Race y en fin de año de la Barcelona World Race, dos regatas con un gran potencial pero que tienen formas muy distintas de ver las cosas, o al menos así lo demuestran sus organizaciones. Mientras la Volvo Ocean Race se limita a anunciar puntualmente los barcos que van a participar en la vuelta al mundo por escalas y sus patrocinadores. Es decir uso de la regata puramente privado y comercial. Llegando al extremo que los barcos los proporciona -previo pago, claro- la propia organización en astilleros y tecnología distribuidos por medio mundo, dejando a los astillero fuera, claro. Aún así cuenta con subvención de la Generalitat Valenciana y beneficios fiscales por parte del estado y de los que se beneficia un grupo editorial muy concreto y particular, curioso, si más no.En el otro lado, a lo mejor por la filosofía para la que fue creada, la Fundació per a la Navegació Oceànica Barcelona no ha dejado de hacer actos y acciones promocionando la vela no solo la vela oceánica. En los últimos años la FNOB ha organizado multitud de conferencias y mesas redondas donde se ha analizado sobretodo la navegación alrededor del mundo, desde aspectos puramente técnicos a medioambientales, y lo ha hecho abriéndolo a los medios de comunicación, a los que ha hecho partícipes en todo momento. Igualmente ha apoyado a multitud de regatas de vela ligera de su entorno físico, con el antiguo IMOCA 60 Mirabaud, haciéndolo un barco expositor de lo que es la regata y la navegación en solitario, para que los niños y adultos conozcan el medio en vivo y en directo. Han estado presentes en regatas como la GAES Christmas Race de Palamós, donde han participado activamente en multitud de acciones paralelas.La Barcelona World Race también cuenta con beneficios fiscales, pero al menos hacen una labor  importante, involucrando a equipos y regatistas de ‘casa’ en la regata. De los tres barcos confirmados, uno es español el GAES Centros Auditivos con Anna Corbella y Gerard Marín y el Hugo Boss, aunque británico, cuenta con el 50% de tripulación española con Pepe Ribes.Está claro que unos apuestan por los de casa, otros no.*Tripulante 18 publicado en ABC de la Náutica (26/12/2013) Sígueme en facebookSígueme en Twitter @SolerAlbertiPara leer las últimas noticias de Vela en Layline pinchar aquí]]></content>
		</document>
		<document id="afa0ac5ad5381f6a4722c1e55b552603" url="http://www.jaumesoler.net/2013/12/los-martinez-x-2.html">			<content><![CDATA[Nico y Pedro Martínez entre los mejores del mundo.El periodista suizo y director de la agencia de comunicación MaxComm, Bernard Schopfer, que lleva la parte comunicativa del Yacht Racing Forum, se le ocurrió coinicidiendo con el este foro de la vela mundial, el crear el Yacht Racing Image, donde se premian las mejores fotografías del año en curso -aunque las de noviembre y diciembre quedan fuera-. Hay un voto popular a través de facebook, un voto del público asistente al foro y luego el voto de un jurado. Este año el ganador ha sido el Abner Kingman con la espectacular foto del casi vuelco de Team New Zealand y en cuarta y quinta posición han quedado los dos fotógrafos de Martínez Studio, Nico y Pedro Martínez padre e hijo.Este miércoles se conocía el resultado del veredicto del jurado y hablaba con Nico, entre otras cosas para darle la enhorabuena, y comentado entre bromas que un poco más y le gana su hijo Pedro. A Nico se le notaba feliz, era un cuarto y un quinto puestos, pero la verdad es que estén los dos en el top five, pasando primero un filtro de entre 82 fotografías, luego el voto del público presente y que eligió entre 20 fotografías y después el de los profesionales de la náutica, que es el determinante para elegir la mejor foto.Hay que decir que el voto inicial a través de facebook ganó una fotografía del fotógrafo griego Nikos Zagas con más de 3000 votos, pero a la hora e la verdad no era ni mucho menos la mejor imagen. El segundo filtro y con las veinte fotos más votadas en la red social expuestas en el forum ganó el británico Rick Tomlison y Ainhoa Sánchez fue quinta y en el jurado el ganador fue Abner Kingmar y con los dos Martínez cuarto y quinto, por detrás del holandés Sander van der Borch y del francés Christophe Favreau.Lo dicho enhorabuena para todos, pero sobre todo para los dos Martínez, que estar entre los cinco mejores del mejor concurso de fotografía náutica del mundo es por algo. Se llevará en los genes está claro.Sígueme en facebookSígueme en Twitter @SolerAlbertiPara leer las últimas noticias de Vela en Layline pinchar aquí]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>