<author id="a1badf5d10c99aa443f2561fe7f7177b" url="pajareo.com" feed="http://www.pajareo.com/feed/" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="da0616cea381d613e2c2bf2758945762" url="http://www.pajareo.com/15116-la-optima-dieta-depurativa-y-los-buenos-habitos-alimentarios/">			<content><![CDATA[Limpiar el organismo, dejar atrás excesos veraniegos y optar por hábitos sanos es un buen propósito que ayuda a sentirse mejor y fortalecer las defensas. Se debe configurar una dieta para unos días y unos hábitos para siempre, que procuren bienestar. La clave está en elegir los alimentos que deben conformar los menús, tener muy [...]]]></content>
		</document>
		<document id="cc1b4fd69c1e5e4f175191786ad8289f" url="http://www.pajareo.com/15191-a-un-paso-de-disponer-de-una-vacuna-espanola-antimalaria-eficaz/">			<content><![CDATA[Han tenido que pasar cuatro años para que se confirmaran las buenas noticias que se anunciaban en 2007: por primera vez, el mundo está a un paso de disponer de una vacuna eficaz contra la malaria, una inmunización que reduce en un 56% el riesgo de padecerla en los bebés de entre 5 y 17 [...]]]></content>
		</document>
		<document id="44b296bc94df3de3030f1df9a2edff7f" url="http://www.pajareo.com/15195-147-companias-controlan-el-40-de-la-riqueza-la-red-capitalista-que-gobierna-el-mundo/">			<content><![CDATA[Mientras las protestas contra el poder financiero han barrido el mundo esta semana, la ciencia puede haber confirmado los peores temores de los manifestantes. Un análisis de las relaciones entre 43.000 empresas transnacionales ha identificado un grupo relativamente pequeño de empresas, principalmente bancos, con un poder desproporcionado sobre la economía global. Los supuestos del estudio [...]]]></content>
		</document>
		<document id="97c746c5e7f9f1d3a153106e67935597" url="http://www.pajareo.com/15201-18-anos-de-estudio-lo-confirman-usar-el-telefono-movil-aunque-sea-durante-mucho-tiempo-no-produce-tumores/">			<content><![CDATA[No existe relación entre utilizar el teléfono móvil y padecer tumores cerebrales o del sistema nervioso central. Es la principal conclusión de un estudio dirigido por el Instituto de Epidemiología del Cáncer en Copenhague (Dinamarca), que ha publicado esta semana la revista British Medical Journal. Se trata del trabajo más amplio realizado hasta ahora sobre este [...]]]></content>
		</document>
		<document id="927c1d5109cdfce3f1be04412ccc7f42" url="http://www.pajareo.com/15206-las-fresas-protegen-al-estomago-del-alcohol/">			<content><![CDATA[Un equipo de investigadores italianos, serbios y españoles ha confirmado el efecto protector de las fresas en un estómago de mamífero dañado por el alcohol. Los científicos han suministrado etanol (alcohol etílico) a ratas de laboratorio y han comprobado que la mucosa gástrica de aquellas que previamente habían comido extracto de fresa sufría menos lesiones, [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d4e92fc90660c1963a200a9754712a42" url="http://www.pajareo.com/15211-el-cannabis-causa-un-caos-cognitivo-en-el-cerebro-analogo-al-de-la-esquizofrenia/">			<content><![CDATA[El consumo de cannabis está tradicionalmente asociado con alteraciones en la concentración y la memoria. Una investigación realizada por neurocientíficos británicos ha encontrado que, en estos estados alterados de la mente, la actividad cerebral se vuelve descoordinada e imprecisa, dando lugar a alteraciones neurofisiológicas y de comportamiento que recuerdan a las que se observan en [...]]]></content>
		</document>
		<document id="fa31381c4d407b280ed579b4011b51f9" url="http://www.pajareo.com/15218-hybrots-o-seres-semi-vivos-robots-controlados-por-neuronas/">			<content><![CDATA[Los hybrots son organismos cibernéticos que combinan neuronas, software y robótica. En su forma básica, los hybrots son robots controlados por las neuronas del cerebro de una rata. Esa mezcla inaudita fue hecha funcionar por vez primera por elDr. Steve Potter de Georgia Tech en 2002 siguiendo estos pasos: Colocó gotas de una solución con miles de neuronas [...]]]></content>
		</document>
		<document id="bb71fbfcd7d71b5add9504ea9a5b63ee" url="http://www.pajareo.com/15225-los-sonadores-lucidos-seran-capaces-de-predecir-sus-suenos/">			<content><![CDATA[Un estudio realizado con soñadores conscientes, que pueden controlar sus propios sueños, muestra que las zonas del cerebro relacionadas con planear y ordenar acciones se activan igual mientras duermen que durante la vigilia. Los autores creen que en el futuro, la habilidad de estas personas, combinada con la neuroimagen y los patrones de la actividad [...]]]></content>
		</document>
		<document id="56388785a5952f5a9da22b8ea64db737" url="http://www.pajareo.com/15231-bajate-hay-alternativas-el-nuevo-libro-de-vicenc-navarro-juan-torres-y-alberto-garzon-que-aguilar-no-se-atreve-a-publicar/">			<content><![CDATA[NOTA DE LOS AUTORES: Hace un par de meses, la Editorial Aguilar, mostró su interés por publicar nuestro libro HAY ALTERNATIVAS. Propuestas para crear empleo y bienestar en España, que nos prologó Noam Chomsky. Cuando ya se había concretado como fecha de publicación el libro el 19 de octubre, la editorial nos comunicó que deseaba retrasarla [...]]]></content>
		</document>
		<document id="5b81fcd59680c0f10439f7316bdeba5a" url="http://www.pajareo.com/15241-adivina-que-vitamina-te-falta-por-tus-sintomas/">			<content><![CDATA[¿Tienes llagas en la boca con frecuencia? ¿Tu piel está escamosa y reseca? ¿Notas que tu cabello es frágil y no tiene brillo? Estos y otros signos clínicos son de interés para el profesional sanitario que, a través de una completa exploración física de piel, mucosas, lengua, boca, dientes, pelo, uñas, extremidades o abdomen, puede [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>