<author id="a200543de6d1895390b902d15a1b45e6" url="cvsonferrer.blogspot.com.es" feed="http://cvsonferrer.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="313c88907b3ea7176679e0353a3b09b2" url="http://cvsonferrer.blogspot.com/2013/09/1-jornada-de-liga-cv-son-ferrer-sabado.html">			<content><![CDATA[Como todos los años, cada semana iremos poniendo los horarios de los partidos del club para que podáis consultarlos.Este proximo sabado iniciamos la temporada en Juvenil Femenino y Senior Masculino. El Senior Femenino ha aplazado su partida ante la imposibilidad de viajar del equipo ibicenco del Cor Pitiús.SABADO 5 DE OCTUBRE16:00  Partido juvenil femenino entre el CV SON FERRER - CV ARTÀ, en el pabellon de Son Ferrer.Al acabar el partido presentaremos a todos los equipos que componen el club esta temporada 2013-201418:00 Partido senior masculino entre el CV SON FERRER - CV ARTÀAl finalizar los partidos, celebraremos una gran torrada en el bar del pabellón a precios populares.Para finalizar la tarde, el grupo TRIO DE JOTAS amenizará la noche con temas muy populares.Os esperamos a todos!!!]]></content>
		</document>
		<document id="b460f0a832567403e48dfa7b3c54183" url="http://cvsonferrer.blogspot.com/2013/10/cronica-partidos-semana-14-de-octubre.html">			<content><![CDATA[16:00  Partido SENIOR femenino CV SON FERRER 2  - CV POLLENÇA 3De extraño se podria calificar el transcurrir del partido donde las nuestras empezaron con un espectacular marcador en el primer set sin dar opciones a las rivales. En el segundo, la cosa fue mas igualada y en un emocionante final tambien se pudo anotar y conseguir el 2-0 en el marcador. A partir de ahi, imprecisiones, nervios, errores no forzados daban alas a las rivales. Se hizo efectiva la remontada rival colocando el 2-3 final en el marcador. 18:00 Partido SENIOR masculino  CV SON FERRER 3 - CJ PETRA 1Primera victoria del equipo masculino ante un rival fuerte con algunos jugadores muy desequilibrantes, pero que con orden tactico y buenas defensas se pudieron parar. La clave del partido la marcó la remontada en el tercer set, con 1 set a 1 e ir perdiendo de 6 puntos se pudo ganar el set ajustadamente 25-23 18:00 Partido JUVENIL femenino entre el CIDE B 3 -  CV SON FERRER 1Partido con la baja de nuestra colocadora cadete, que fue bien cubierta por Maria. Las imprecisiones en recepcion y errores propios daban muchas facilidades al rival que se puso en nada con un 2 a 0 en el marcador. Aun asi logramos anotarnos el tercer set que fue insuficiente.]]></content>
		</document>
		<document id="75741e35758889041a5280b4b34ba0dd" url="http://cvsonferrer.blogspot.com/2013/10/cronica-partidos-semana-21-de-octubre_29.html">			<content><![CDATA[12:00 Partido JUVENIL femenino CV SON FERRER 2 - CV MANACOR 3De espectacular se puede catalogar el partido del pasado sabado entre nuestras juveniles y el Manacor. Partido igualadisimo, con puntos largos defensas imposibles y que se tuvo que decidir en un tie-break. Finalmente el equipo con mas fortuna se llevo un partido donde cualquiera pudo haber ganado. 18:00  Partido SENIOR femenino CV CONSELL 3 - CV SON FERRER 0Derrota del equipo senior femenino donde tan solo en el ultimo set se tuvieron opciones de victoria. La proxima semana reciben al CV Bunyola, colider de la categoria. 19:00 Partido SENIOR masculino CV SOLLER 1 - CV SON FERRER 3Segunda victoria consecutiva de los seniors masculino en campo del Soller. Tras un comienzo dubitativo perdiendo el primer set, los otros 3 se lograron ganar de manera solvente. La proxima semana reciben al lider provisional, el Esporles.]]></content>
		</document>
		<document id="85d8644c87b55aa1c343af2b516526cd" url="http://cvsonferrer.blogspot.com/2013/10/cronica-partidos-semana-7-de-octubre.html">			<content><![CDATA[VIERNES 11 DE OCTUBRE18:00  Partido juvenil femenino entre el CV SON FERRER 3 - CV ALARÓ 2El partido comenzaba con superioridad local cerrando el primer set de manera facil. El segundo se llevó de manera comoda pero una inexplicable relajacion propiciaba un fin de set ajustado ganado por 26-24. Los sets 3 y 4 propiciaron que los nervios ante un cambio inexplicable en la apreciación de los dobles por parte del arbitro, afectaran al juego del equipo siendo remontados. En el quinto set, la concentracion volvió y propició la primera victoria de este joven equipo. SABADO 12 DE OCTUBRE16:00 Partido senior masculino entre el CV EIVISSA 3 - CV SON FERRER 1Nuestros chicos viajaron a Ibiza con incidentes en el viaje debido a la salida tardía del avion. Sin tiempo a comer ni casi calentar, comenzaron el partido atropelladamente perdiendo los 2 primeros sets de manera identica: Faltos de ritmo y con muchos errores propios. El tercero se ganó con solvencia y mayor efectividad en bloqueo que no vió su continuidad en el cuarto set y a la postre perdiendo el partido.DOMINGO 13 DE OCTUBRE 12:00  Partido senior femenino entre el CV MANACOR 3 - CV SON FERRER 0Nuestro renovado equipo senior femenino, acusó los nervios del estreno liguero en Manacor. La inexperiencia en esta liga de casi todas sus integrantes no debe afectar a su espiritu de lucha y el juego del equipo seguro irá a mejor. No obstante todos los parciales se perdieron por la minima ventaja.]]></content>
		</document>
		<document id="5d2b6324cd5764387388209f0013d20" url="http://cvsonferrer.blogspot.com/2013/10/partidos-semana-14-de-octubre.html">			<content><![CDATA[SABADO 19 DE OCTUBRE16:00  Partido SENIOR femenino entre el CV SON FERRER - CV POLLENÇA, en el pabellon de Son Ferrer.18:00 Partido SENIOR masculino entre el CV SON FERRER - CJ PETRA, en el pabellon de Son Ferrer18:00 Partido JUVENIL femenino entre el CIDE B -  CV SON FERRER, en el pabellon de CIDE.]]></content>
		</document>
		<document id="3589f814027c27dce23dbd0fd72d5754" url="http://cvsonferrer.blogspot.com/2013/10/partidos-semana-21-de-octubre.html">			<content><![CDATA[12:00 Partido JUVENIL femenino entre el CV SON FERRER - CV MANACOR en el pabellon de Son Ferrer18:00  Partido SENIOR femenino entre el CV CONSELL - CV SON FERRER , en el pabellon de Consell19:00 Partido SENIOR masculino entre el CV SOLLER - CV SON FERRER ,en el pabellon de Soller]]></content>
		</document>
		<document id="5c358929959266da9821e8d3077883a9" url="http://cvsonferrer.blogspot.com/2013/10/partidos-semana-28-de-octubre.html">			<content><![CDATA[Por fin comienzan las categorias escolares con la entrada en accion de nuestros equipos cadete e infantil femenino. Mucha suerte!!!JUEVES 31 DE OCTUBRE18:00 Partido JUVENIL femenino entre el CV PORTOL - CV SON FERRER  en el pabellon de Blanquerna (Pont d'Inca nou)VIERNES 1 DE NOVIEMBRE19:00 Partido INFANTIL femenino entre el CV SOLLER - CV SON FERRER  en el pabellon Son Angelats de Soller.  SABADO 2 DE NOVIEMBRE12:00 Partido JUVENIL femenino entre el CV SON FERRER - CV SOLLER en el pabellon de Son Ferrer12:45 Partido CADETE femenino entre el MONTESION C -  CV SON FERRER en el pabellon del colegio Montesion16:00  Partido SENIOR femenino entre el CV SON FERRER - CV BUNYOLA, en el pabellon de Son Ferrer18:00 Partido SENIOR masculino entre el CV SON FERRER - VC ESPORLES en el pabellon de Son Ferrer]]></content>
		</document>
		<document id="e885be60a952baa4d7bfab613653f00" url="http://cvsonferrer.blogspot.com/2013/10/partidos-semana-7-de-octubre.html">			<content><![CDATA[VIERNES 11 DE OCTUBRE18:00  Partido juvenil femenino entre el CV SON FERRER - CV ALARÓ, en el pabellon de Son Ferrer.SABADO 12 DE OCTUBRE16:00 Partido senior masculino entre el CV EIVISSA - CV SON FERRER, en el pabellon de Es Viver (Ibiza)DOMINGO 13 DE OCTUBRE 12:00  Partido senior femenino entre el CV MANACOR - CV SON FERRER, en el pabellon de Na Capellera de Manacor.  ]]></content>
		</document>
		<document id="c27f316336d6bc55c028116563807904" url="http://cvsonferrer.blogspot.com/2013/10/sabado-5-de-octubre-el-pasado-sabado-se.html">			<content><![CDATA[SABADO 5 DE OCTUBREEl pasado sabado se dió el pistoletazo de la temporada 2013-14.La tarde daba comienzo con el partido juvenil femenino entre el CV SON FERRER - CV ARTÀ, donde nuestro joven equipo empezaba con los nervios tipicos del estreno. Un completo equipo rival iba tomando ventaja en el marcador con un juego muy regular. Nuestro equipo alternaba buenos momentos con relajaciones en recepción lo que dificultaba nuestro ataque, tónica que se vivió en los 2 primeros sets. En el tercero, el juego fue más fluido y se pudo montar mejor el juego por centro aunque un estiron final de las visitantes tras el 17-18 dejaba el marcador en el o-3 final.Al acabar el partido hubo la presentación de todos los equipos que componen el club esta temporada 2013-2014. Proximamente las fotos Después se disputó el partido senior masculino entre el CV SON FERRER - CV ARTÀ, el cual como no podia ser de otra forma en los encuentros de los 2 equipos, se alargó hasta el quinto set.Los parciales de 25-22/24-26/25-19/23-25/7-15, demuestran la igualdad del choque ante un aguerrido equipo como es el de Artà. La sensacion de haber podido cerrar el partido en el cuarto set, pesó mucho en el ultimo. Enhorabuena a los 2 equipos por la garra y fair-play demostrado ante sus hinchadas.]]></content>
		</document>
		<document id="82080ee7c525c56183314bb88b0e8e81" url="http://cvsonferrer.blogspot.com/2013/11/cronica-partidos-semana-11-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[VIERNES 15 DE NOVIEMBRE18:00 Partido INFANTIL femenino   CV SON FERRER 3 - VC ESPORLES B 0Partido de nuestro equipo infantil que recibia al Esporles, otro equipo que tampoco conocia la derrota en las 2 jornadas anteriores lo que hacia prever un encuentro igualado. Nuestras chicas salieron entonadas en lineas generales excepto en el saque, donde concedieron demasiados errores al rival. En el otro equipo no se construia de manera facil asi que los contraataques de las nuestras nos permitian irnos en el marcador con facilidad.El proximo martes visitamos la pista del Montesion, otro rival imbatido. SABADO 16 DE NOVIEMBRE11:00 Partido CADETE femenino AJ MASSANELLA 0 - CV SON FERRER 3 El equipo cadete que entrena Mariano, tampoco conoce la derrota tras volver a ganar en la pista del Massanella, equipo de nueva creacion este año. Gratificante noticia para este equipo con muchas caras nuevas. 12:00 Partido JUVENIL femenino CV SON FERRER 3 - SANT JOSEP B  1Victoria del equipo juvenil con solo 7 jugadoras, debido a la baja de dos de las mismas. No obstante el juego no fue demasiado brillante, excepto en el primer set donde se jugó a la perfeccion. Unicamente la efectividad desde la linea de saque nos permitió alejarnos en el marcador. Gran temporada hasta la fecha de un equipo revelacion. 16:00 Partido SENIOR femenino  CV SON FERRER 3 - CV CIUTADELLA 2Primera victoria del equipo senior femenino ante el equipo menorquin, que nos permite abandonar la posicion de colista. Se sufrió de lo lindo pero un quinto set magnifico nos brindó el poder sumar 2 puntos más en esta temporada.  20:00 Partido SENIOR masculino CV MANACOR 3 - CV SON FERRER 2 A las 23:15 de la noche acababa el partido que debió comenzar a las 20h.,  pero que se retrasó hasta mas de las 21:00 debido a 2 partidos anteriores cuyo resultado se alargó hasta el quinto set en ambos. Tras ganar el primer set con demasiada facilidad, el equipo bajó su rendimiento dando alas a un rival mas entonado. Simplemente en el cuarto set se dieron muestras de recuperación, pero no fue suficiente para llevarnos el partido. Discreta primera vuelta del equipo con solo 2 victorias, y 2 derrotas por la minima. Mucho deberá mejorar el equipo para entrar en posiciones de play-off. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>