<author id="a25c8e6644d2d24f8aac0e8cc13a7186" url="conbdebelleza.blogspot.com" feed="http://conbdebelleza.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="203b41fbc46f43a10577ca0cdb49ba10" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConBDeBelleza/~3/-MJzbkDK2VU/cuida-tu-piel-con-essentia-box.html">			<content><![CDATA[En Noviembre Essentia box recupera su tradicional caja en lugar del neceser de yute que estaban enviando los últimos meses.La edición se llama Relax otoñal e incluye productos para el cuidado de la piel del rostro y cuerpo.Respecto al contenido, vienen 3 tamaños originales y 2 minitallas.Manteca corporal de Guayaba de KorresEsta hidratante para el cuerpo está indicada para pieles secas. La guayaba es una fuente de vitamina C que estimula la síntesis del colágeno. Además lleva manteca de karité y aceites de girasol, almendra y aguacate que son nutritivos y suavizan. No contiene ni parabenos, ni siliconas, ni aceites minerales o derivados del petróleo. Tiene un olor dulce y afrutado. Se trata de una minitalla de 50 ml frente a los 125 ml del tamaño de venta.Arcilla verde de Sakai laboratoriosEsta arcilla verde está lista para su uso ya que viene mezclada con agua de manantial siendo la arcilla el 60% de la composición. Se puede usar en cataplasmas dejando actuar durante una hora o bien como mascarilla para pieles grasas. En este último caso, se debe aplicar una capa fina y dejar actuar entre 10 y 15 minutos antes de aclarar con agua tibia. Trae 100 g y es el tamaño original.Protector labial de rosa mosqueta de Natural carolEs un bálsamo labial en formato lata. Lleva aceite de almendras dulces y rosa mosqueta que son conocidos por sus propiedades hidratantes. Es el formato de venta y cuenta con 10 ml.Exfoliante Vid divine de EsdorEs un exfoliante corporal que promete limpiar y tonificar dejando la piel suave y libre de impurezas. Está fabricado con pepitas de uva blanca, azúcar moreno y aceite de uva. Se debe aplicar en la piel del cuerpo mediante masajes circulares y es recomendable utilizar el producto en la ducha abriendo el agua caliente para que quede un poco de vapor de agua en el ambiente ya que de esta manera el exfoliante se aplica y actúa mejor. Es una minitalla de 50 ml que es la cuarta parte del tamaño original.Crema de manos de Plante systemEsta hidratante para las manos lleva manteca de karité que deja las manos suaves y aceite de sésamo que aporta flexibilidad a la piel. Otros componentes de su fórmula son cera de abeja y extracto de trigo. El envase es un tubo de 50 ml que es el tamaño original.Me gusta la selección de productos, ¿y a ti?Últimas EssentiaBox:EssentiaBox Agosto y su máscara de pestañas con olor Aloe vera y aceite de oliva con EssentiaboxEssentia Box Octubre]]></content>
		</document>
		<document id="f975e9779199dc598a2fd409549e15c0" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConBDeBelleza/~3/3avRpn5fDew/glossybox-dos-meses-imparable.html">			<content><![CDATA[Hace unos días recibí la caja de Noviembre de GlossyBox y como tenía pendiente enseñaros la del mes de Octubre aprovecho y os muestro ambas ya que me parecen que siguen una buena línea.La caja de Octubre se llama Beauty balance e incluye 2 artículos en tamaño original y 3 minitallas. Los cosméticos que vienen son de maquillaje, cuidado facial y capilar.Mascarilla de queratina brasileña de NovexEs un tratamiento intensivo para el cabello de queratina hidrolizada lo cual garantiza una rápida absorción fortaleciendo la estructura del pelo y revitalizándolo fuertemente. Se puede usar como acondicionador aplicándolo sobre el cabello húmedo y dejándolo actuar sólo 3 minutos para después aclararlo o bien como tratamiento profundo aplicándolo mechón a mechón, masajeando bien cada mechón y dejándolo actuar durante 30 minutos antes de aclarar. Es una minitalla de 100 ml ya que el bote original trae 1000 ml de producto.Tónico anti-imperfecciones SkineticaSkinetica es un cosmético que combina tres funciones: tratamiento contra las rojeces, tónico que elimina las impurezas y base para el maquillaje. Promete corregir las imperfecciones (granos, espinillas...) y unificar el tono. No lleva componentes químicos tóxicos ni engrasa la piel. Se debe aplicar dos veces al día sobre la piel limpia y seca, usando un algodón y cubriendo a fondo las zonas afectadas. Antes de aplicar la crema y/o maquillaje se dejará secar unos minutos al aire. Es una minitalla de 5 ml frente a los 80 ml del tamaño venta.Tinted lip balm de Figs & RougeEs un bálsamo de labios 100% natural y orgánico con aceites de plantas que ya tenía pues lo recibí en la GlossyBbox de Junio. Está disponible en tres colores: Coco rose, Cherry blossom y Mocha orange. Yo tengo Cherry blossom que es un tono cereza suave. Promete tintar los labios y a la vez dejarlos extremadamente suaves e hidratados. El tubo tiene un aire vintage y trae 12,5 ml de producto.Leche desmaquillante Agua termal de AldemEs una emulsión muy suave formulada para todo tipo de pieles. Tiene una textura untuosa y promete retirar el maquillaje y las impurezas sin irritar la piel y dejando un aspecto hidratado gracias al agua termal. Se debe aplicar sobre el rostro y retirar con un algodón o tisú. Es una minitalla de 125 ml frente a los 200 ml del bote original.Lip duo de Model coEste dúo incluye una barra de labios y un brillo para usar por separado o juntos ya que se complementan. El labial, de acabado entre satinado y semimate, tiene una textura estupenda que resulta muy confortable en el labio. Es el tono Dusk que es un marrón rosado muy parecido al color de mis labios ("my lips but better") y tiene una pigmentación media. El brillo, llamado Striptease, es un rosa con purpurina que apenas deja color. Los dos huelen deliciosamente bien a chuche. El packaging incorpora un espejo aunque no está muy bien pensado porque está situado en la parte que hay que sujetar para aplicarse el brillo o el labial así que no puede utilizarse mientras se realiza el retoque sino a posteriori. Es el tamaño de venta.Swatches lip duo Dusk/Striptease de Model coLa caja de Noviembre se llama Modern romance e incluye 3 artículos en tamaño original y 2 minitallas. Los cosméticos que vienen son también de maquillaje, cuidado facial y capilar.Mascarilla Flashh de belleza de Lady cherry by RedumodelSe define como una mascarilla flash Photoshow Effect. Lleva coenzima Q10 que estimula la energía celular, ácido hialurónico que aumenta la elasticidad de la piel y miel que recuce los efectos de cansancio. Se debe extender de forma generosa y dejar actuar de 15 a 20 minutos retirando después con algodones húmedos. El resultado será una piel luminosa. Se trata de un sobre monodosis de 10 ml que imagino que dará para dos aplicaciones y es el tamaño de venta.Además la caja de Noviembre incluye un descuento del 30% en la gama Lady cherry de Redumodel que tiene un diseño vintage que ha llamado bastante mi atención.Design lift visage de PayotEsta hidratante integra una fórmula única que combina el poder del calcio fortificante con activos naturales como el extracto de arroz tensor, que actúa en el núcleo de las células para reactivar todas las funciones vitales de la piel y restaurar en profundidad su elasticidad. Está enriquecida con ácidos grasos omegas 3 y 6, para redefinir los contornos del óvalo facial y reafirmarlo. Se debe aplicar todas las mañanas sobre rostro, cuello y escote. El frasco, con un diseño curioso parecido a la talla original, trae 15 ml en lugar de 50 ml.Sombra de ojos de Emite make upEsta sombra de ojos se caracteriza porque el pigmento está micronizado. No contiene perfume ni parabenos. He recibido el tono Nect que es un beige que tiende al dorado y tiene microshimmer. La pigmentación es media y es una buena candidata para iluminar el arco de la ceja. Trae 1,48 g y es el tamaño de venta.Swatch sombra Nect de Emite make upSérum facial Bio-tachesEste cosmético es un tratamiento despigmentante vegetal que unifica el tono de la piel y ayuda a reducir las manchas de color marrón. No lleva perfume y se debe aplicar por la noche sobre la mancha a tratar. Se debe prolongar su utilización durante 2/3 meses para conseguir resultados. El recipiente es un envase de 15 ml con dosificador y es el tamaño venta.Tratamiento redensificante intensivo Age defy de PanteneEs un tratamiento para dar más cuerpo a cada mechón gracias a la mezcla de vitamina B3, pantenol y cafeína que penetra en el cabello, proporcionando flexibilidad. Promete fortificar el pelo, aumentando el diámetro de cada hebra. Se debe utilizar a diario aplicándolo sobre el cabello húmedo o seco. Hay que rociar 15 pulsaciones en las raíces para cubrir el cuero cabelludo y masajear con los dedos. Es una minitalla de 50 ml frente a los 125 ml del tamaño original.Me gusta la selección de productos que traen ambas cajas de GlossyBox así que me cuesta escoger una, ¿y a ti?Últimas GlossyBox:Verano azul con GlossyBoxSegundo cumpleaños de GlossyBoxContenido y swatches caja Beauty lab]]></content>
		</document>
		<document id="f972be55ef37cfb24d2989f96417bb51" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConBDeBelleza/~3/5ZBmQgMfDoE/caprichos-de-la-mano-de-muestras-premium.html">			<content><![CDATA[La caja de Noviembre de Muestras premium se llama El placer es mío e incluye 7 productos de tamaño original, 1 minitalla y 2 regalos.De alimentación viene:Especias para Gin&Tonic de Carmencita: incluye además recetas para elaborar cóctelesChocolate negro con frutos rojos de La confitería Delaviuda: tableta de choco con fresa y arándanoPremium tonic water de Vichy catalán: dos latas de tónica elaborada a partir de agua mineral natural Vichy CatalánInfusión Hot love de Pompadour: una combinación de sabores frutales con vainilla y frambuesaChocolat luxe de Baileys: fusiona crema de whisky irlandés con vainilla de Madagascar y chocolate belgaPara el hogar incluye:Bombas de baño Chill Pills: tres bombas efervescentes con olor a cerezaVelas luz de noche: dos velitas con aroma a lavandaY los cosméticos que trae son:Crema de manos hidratante de Le petit marsellais: con karité, almendras dulces y aceite de argánBrocha de Magic coast: Flat synthetic kabuki (M80) es sintética, tupida y tiene un corte rectoEstoy deseando estrenar la brocha de Magic coast pues parece un clon de mi querida F80 de Sigma. Además los ojos me han hecho chiribitas con el Baileys Chocolat luxe y la tableta de chocolate con frutos rojos.Últimas Muestras premium:Summertime de Muestras premiumVuelta al cole con Muestras PremiumMuestras Premium: un placer dulce, y salado]]></content>
		</document>
		<document id="18990f5b798b91d4d58089fd324cf507" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConBDeBelleza/~3/6hK900gQzZI/primark-complementos-calzado-y.html">			<content><![CDATA[Hace unas semanas os enseñé las prendas que más habían llamado mi atención de la colección de Otoño/Invierno de Primark y hoy vengo con complementos, calzado y algo de decoración.ComplementosEl estampado tartán se lleva la palma esta temporada. Este bolso va a juego con una de las camisas que os mostré la vez anterior.Hay bastantes modelos de collares tipo babero con abalorios de colores o pegaditos al cuello con algún detalle como el bigote.Me parecieron muy graciosos los gorros, orejeras y guantes de animales aunque no sé si me atrevería a ponérmelos.Siguiendo con la temática de los animales, también hay monederos muy simpáticos y baratos (2€).Primark vende unos leggings muy calentitos que define como Super cosy. El año pasado ya estaban disponibles y de hecho yo me compré unos.CalzadoEstas botas con detalle de trenzado y hebillas están disponibles en negro y marrón y cuestan 22€.Los botines que no son totalmente planos pero tampoco tienen tacón resultan muy cómodos para diario. Estos llevan cordones.Los zapatos de salón son un básico para vestir. Hay en material tipo ante y en colores claros como nude o topo. Su precio es de 12€.En Invierno me encanta usar zapatillas para estar en casa tipo bota y más si son de tejidos gustosos.DecoraciónLas huchas con forma de búho cuestan 3€ y son un detalle bonito para regalar o para uno mismo.Primark cada vez saca más perchas para organizar collares, pendientes, pañuelos, corbatas... Resultan bastante prácticas.]]></content>
		</document>
		<document id="b36898f25137884864522840dcedb9f5" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConBDeBelleza/~3/6VdLZ8wQQUE/hasta-pronto-o-adios-para-siempre-17.html">			<content><![CDATA[Llevaba tiempo sin publicar mis cosméticos terminados así que en esta ocasión me he juntado con más de los habituales.Te recuerdo que si ya he escrito sobre alguno de los productos en el blog, podrás leer la review entera haciendo clic en el título del cosmético.Base de maquillaje Second skin de Max factorPromete: Convertirse en una segunda piel haciendo que se vea más bonita. Es no comedogénica y su fórmula está basada en agua.Cumple: Proporciona un acabado natural, unifica el tono y deja la piel radiante.Aplicación: Generalmente he usado la brocha F80 de Sigma para aplicar esta base de maquillaje.Envase: Recipiente de cristal con un dispensador en su parte superior. Trae 30 ml.Tonos: Hay 9 disponibles. Tengo la base en dos tonos y se me ha acabado el 040 Creamy ivory que es el más claro de los dos.Precio: Aproximadamente 20€.¿Repetiría?: Es perfecta para diario ya que no se nota que la llevas puesta aunque me gustaría que me controlara mejor los brillos: hasta dentro de un tiempo.Máscara de pestañas Scandal eyes de RimmelPromete: Conseguir unas pestañas enormes sin apelmazar. Su fórmula está enriquecida con colágeno y queratina.Cumple: Esta máscara da volumen y las pestañas quedan muy negras y definidas.Aplicación: El agujero del envase es mayor de lo que debiera y sale más cantidad de producto. Además tiene un cepillo muy grande así que hay que tener especial cuidado en la aplicación.Envase: El goupillon de Scandaleyes es enorme: algo más largo de lo habitual y mucho más grueso. El envase trae más producto que otras máscaras: 12 ml.Precio: 6,99€.¿Repetiría?: Me gustaría que curvara más las pestañas: hasta dentro de un tiempo.Leche limpiadora suave de WeledaPromete: Limpiar profunda pero suavemente preservando el equilibrio hidrolipídico.Cumple: Desmaquilla sin engrasar el rostro pero no elimina el maquillaje tan bien como otros productos.Aplicación: Lo he aplicado tanto con los dedos como con un algodón y después lo he retirado con un algodón húmedo.Envase: Vidrio azul de 100 ml.Olor: Herbal.Precio: Aproximadamente 11,50€.¿Repetiría?: Prefiero otras texturas en este tipo de productos: adiós.Toallitas desmaquillantes para pieles normales de ComodynesPromete: Sustituir a leche, tónico y desmaquillador de ojos, limpiando, tonificando e hidratando.Cumple: Retiran bien el maquillaje excepto productos waterproof. No dejan la piel tirante pero tampoco hidratan.Envase: Pack de 20 toallitas con cierre de pegaina.Olor: Ligeramente perfumadas.Precio: 3,50€¿Repetiría?: Las anteriores no se me secaron porque vienen bien empapadas en producto pero éstas debo haberlas tenido más tiempo abiertas (no las uso habitualmente) y las últimas toallitas estaban algo más secas: hasta dentro de un tiempo.Facial skin soft miracle de FontdeblancPromete: Hidratar y nutrir en profundidad, actuando sobre los signos de fatiga y estrés visibles en el rostro. Lleva Hamamelis, Manteca de karité, Jalea real y Aloe vera.Cumple: Tiene una textura densa y deja la piel bien hidratada.Aplicación: Se debe usar por la mañana y por la noche pero yo he acabado usándola sólo por la noche ya que me saca algunos brillos.Envase: Tarro con tapa de rosca.Olor: Herbal.Precio: 37,28€€.¿Repetiría?: No, tiene una textura densa y me resulta un poco pesada: adiós.Contorno de ojos Isofill de UriagePromete: Combatir las arrugas y las líneas de expresión. Lleva ácido hialurónico, no contiene parabenos y es hipoalergénico.Cumple: Alisa las líneas finas de expresión y deja una sensación muy confortable.Aplicación: Aplicar a toques sobre el hueso ocular.Envase: Formato práctico con dispensador que trae 15 ml.Precio: Entre 22 y 27€.¿Repetiría?: Sí, me parece un contorno muy eficaz así que seguro que repito: hola de nuevo.Photoderm bronz fluido SPF 50+ de BiodermaPromete: Muy alta protección para pieles intolerantes con textura ligera e invisible.Cumple: Protege del sol y tiene una textura que se absorbe rápido pero deja la piel un poco blanquecina y aunque no engrasa saca brillos antes que si no lo llevas.Aplicación: Aplicar generosamente en el rostro antes de la exposición al sol sobre la piel limpia y seca.Envase: Tubo de plástico blando que trae 40 ml.Olor: Suave, a crema, ni especialmente bueno ni desagradable.Precio: Aproximadamente 15€.¿Repetiría?: Sí, me gusta la textura aunque quiero probar otros para pieles grasas: hasta dentro de un tiempo.Leche solar protectora FPS40 de FarlinePromete: Proteger de los rayos UVA/UVB nutriendo la piel gracias a la vitamina E y el panthenol.Cumple: Cumple su cometido y tiene una textura cremosa que tarda un poco en absorberse.Aplicación: Aplicar treinta minutos antes de la exposición al sol.Envase: Tubo de plástico semirígido que trae 200 ml.Olor: A protector solar.Precio: Aproximadamente 10€.¿Repetiría?: Me ha ido bien pero no tiene nada que me haya encantado: adiós.Fotoprotector spray ligero SPF 50+ de Be+Promete: Proteger frente a los rayos UVA/UVB y revitalizar y oxigenar la piel debido a las proteínas de arroz que contiene.Cumple: Lo he usado en el cuerpo y me ha ido bien. La textura es fluida, se absorbe rápido y no resulta pegajoso.Aplicación: El protector solar se aplica antes de la exposición de manera uniforme. Además se debe reaplicar frecuentemente, sobre todo después de bañarse y secarse.Envase: Recipiente de 200 ml con vaporizadorOlor: Aroma suave, a crema, ni especialmente bueno ni desagradable.Precio: 21,95€.¿Repetiría?: Sí, el formato es práctico y la textura ligera: hasta dentro de un tiempo.Champú Thermal recovery de TRESemméPromete: Nutrir y reparar allí donde el pelo, sometido al calor durante su peinado, necesita revitalizarse y fortalecerse.Cumple: No he notado que me hidrate especialmente las puntas que es la parte del pelo que tengo más seca.Aplicación: Utilizar una cantidad de champú abundante sobre el cabello húmedo y hacer un ligero masaje sobre el cuero cabelludo y las raícesEnvase: Recipiente muy grande que trae 900 ml.Olor: Afrutado.Precio: Aproximadamente 5,50€.¿Repetiría?: No me ha convencido del todo: ni fu ni fa.Y esto es todo por este año (y nunca mejor dicho). ¿Qué ha sido lo último de maquillaje que has terminado tú?]]></content>
		</document>
		<document id="bfb2aa6753a18c4b9fb3f668218c93ad" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConBDeBelleza/~3/7LEhBlDWtdE/perfume-en-aceite-de-narciso-rodriguez.html">			<content><![CDATA[Navidad es una de las épocas en las que más perfumes descubro tanto por los múltiples anuncios publicitarios como por las demostraciones en centros comerciales o simplemente la búsqueda de alguno para regalar.Conocía las fragancias de Narciso Rodriguez pero no había oído hablar de perfumes en formato aceite así que éste me llamó la atención. Musc for Her Oil parfum está inspirado por la profunda fragancia del almizcle egipcio que es la clave de toda la gama For her.El frasco es un elegante recipiente prismático negro con un tapón también en forma de prisma y detalles en color rosa palo. Al ser una textura oleosa no lleva vaporizador y se aplica de forma diferente a la habitual.En el aroma de Musc for Her Oil parfum predomina el almizcle con un toque de flores blancas, madera y ámbar.Se puede usar sólo para perfumar ligeramente la piel o bien como complemento de la fragancia para acentuar sus notas almizcladas.A día de hoy la gama For her está compuesta por cuatro fragancias: l'eau, eau de toilette, eau de parfum y musc collection (intense). L'eau tiene un toque más floral y Musc collection un trasfondo dulce así que es mi favorita de las cuatro.¿Sabías que es el décimo aniversario de la fragancia For her de Narciso Rodriguez?]]></content>
		</document>
		<document id="f9345275e540d458a0d78c01312de321" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConBDeBelleza/~3/AThu62KUySw/maquillaje-de-essence-para-beliebers.html">			<content><![CDATA[Essence ha diseñado una nueva colección con motivo de la gira de Justin Bieber. Se llama Beauty beats y hoy te enseñaré algunos de los productos que la componen.SombrasLa edición limitada incluye tres sombras individuales que tienen el nombre de la colección en relieve. Yo tengo el tono 02 I'm backstage que es un verde claro de acabado satinado.ColoretePara mí el producto estrella de la colección es el colorete. El diseño me parece muy atractivo: lleva la palabra boyfriend en relieve y rehundida.Tiene un color rosa intenso con tendencia al rojo que resulta muy favorecedor. Además pigmenta bastante bien. Me gusta mucho el resultado sonrojado que deja en mis mejillas.Swatch 01 Groupie at heartPolvos iluminadoresEl iluminador también tiene un texto en relieve pero en este caso es la palabra swag. Aunque en el pan se ve con subtono dorado, es un polvo iluminador blanquecino y con shimmer. No lo usaría para diario sino sólo para ocasiones especiales.Brillos de labiosBeauty beats trae tres brillos para labios y yo tengo dos de ellos. El tono 02 Eenie meenie es un rosa bebé y el tono 03 I'm backstage va a juego con la sombra que he enseñado al principio del artículo.Ambos tienen partículas de microshimmer. El primero tiene una pigmentación media y el segundo ligera, sólo deja un leve reflejo frío en los labios que hará que tus dientes parezcan más blancos.Swatches 03 I'm backstage y 02 Eenie meenieColeterosLa edición limitada también incluye dos coleteros que son clones de las famosas twistbands que prometen no estropear el pelo ni dejarle marcas.Swatches iluminador 01 Swaaaag!, colorete 01 Groupie at heart y sombra 02 I'm backstage¿Qué te parece el diseño de la colección? ¿Y los productos en sí?]]></content>
		</document>
		<document id="8a4979ea1d31d7d30c506ef6f11d009f" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConBDeBelleza/~3/BqTf5RdcFZk/degustabox-gourmet-para-navidad.html">			<content><![CDATA[La caja de Diciembre de Degustabox se llama Gourmet e incluye algunos productos especiales para las fiestas de Navidad.Además de la habitual tarjeta con los artículos incluidos y dos recetas usándolos, incluye un recetario de La vieja fábrica que es una de las marcas que vienen en esta cajita.Los productos salados que trae son:Pasta Mafalda corta de Garofalo: pasta italiana de sémola con forma rizadaSalsa romana de Garofalo: ideal para acompañar la pasta con tomate, aceitunas verdes y negrasPatatas fritas Cheddar con Cebolla de Kettle: chips con queso cheddar maduro y cebolla rojaPatatas fritas Sal y Pimienta de Kettle: chips con efecto picante por la pimienta negra molida con un toque de sal marinaCrema de espárragos de Knorr: con trocitos de espárragos y almendras y un suave toque de vino blancoCrema de verduras de Knorr: en formato tetra brik con verduras seleccionadas y berenjenasY como dulces vienen:Premium juices&nectars de Cuckoo: zumo de clementina suave de ValenciaMermelada de arándanos de La vieja fábrica: es ver una mermelada y pensar en tostadas o postres pero también es ideal para acompañar carnesPétalos de rosa de Cocktelea: adornan la copa y le dan un aroma distinto. Los usé para brindar por Navidad hace unos días.Bombones Lindor de Lindt: chocolate con leche, blanco, negro, straciatella, almendra, capuccino, coco...Todos los productos de la caja de Noviembre de Degustabox son tamaño original y en concreto trae 10 artículos.Cuesta 14,99€ pero si te ha gustado puedes pedirla en su web usando el código gourmetB999 y te saldrá por 9,99€ (gastos de envío incluídos).Últimas DegustaBox:Sorprendida con mi primera DegustaboxCaja Degustabox de Noviembre]]></content>
		</document>
		<document id="2d01338a87ea67e0e95b53d1113bf1aa" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConBDeBelleza/~3/BZI0SKQvL9E/essentia-box-octubre.html">			<content><![CDATA[En Octubre Essentia box vuelve a traer como el mes pasado un neceser de yute en lugar de la típica caja.Respecto al contenido, vienen 2 tamaños originales, 2 minitallas y 2 muestras.Celuderm fórmula seda de Terpenic labsEs una crema anticelulítica con aceites esenciales de geranio (que tiene propiedades antiinflamatorias, analgésicas y lipolíticas), limón (con propiedades diuréticas y drenantes) e hinojo (también diurético y drenante). Además de reducir la celulitis, hidrata la piel. Es una minitalla de 30 ml frente a los 150 ml del tamaño original.Contorno de ojos de Artesanía ÁgaveEste cosmético está indicado para la zona del contorno de los ojos. Contiene aceite de rosa mosqueta que ayuda a la prevención de las arrugas y las minimiza y aceite de germen de trigo que es un potente antioxidante que hidrata y nutre la piel. El frasco es un tarro con tapa de rosca que contiene 15 ml y es el tamaño de venta.Jabón artesano natural de JabonaliaEste jabón lleva manteca de Karité y aceite de oliva así que es perfecto para las pieles más castigadas y deshidratadas. La manteca de Karité es un excelente regenerador celular natural, que previene el envejecimiento de la piel así como la formación de estrías y arrugas aportando elasticidad y firmeza a la piel. Se debe aplicar sobre la piel húmeda y dejar actuar durante unos minutos antes de aclarar abundantemente con agua. Viene una porción de 90 g y el olor es agradable.Diamond cream de Thermal teide cosmeticsEs una crema facial antiedad con células madre de Aloe vera y Ginkgo biloba (estimuladoras de la proliferación celular), Rosa mosqueta, Argán y manteca de Karité (de gran acción nutritiva), Colágeno, Elastina y Coenzima Q10 (que ayudan a mantener la firmeza de la piel), Ácido hialurónico y Ceratonia siliqua (para hidratar en profundidad) y Complejo vitamínico A+C+E (antioxidante y contra los radicales libres). Tiene un factor de protección solar de 15 y vienen dos tarritos de muestra.Gel de ducha y baño de Faith in natureFaith in nature tiene varios geles de baño y yo he recibido el de Aloe vera & Ylang ylang. Se puede usar para limpiar el cuerpo en la ducha o para crear un relajante baño de espuma. El Aloe vera regenera y el aceite de Ylang ylang relaja y calma. No lleva parabenos, ni SLES, colorantes o fragancias artificiales y cuenta con un pH equilibrado. El olor es agradable y la textura es bastante líquida. En la caja de Octubre viene una minitalla de 100 ml frente a los 250 ml del tamaño original.Este mes he echado en falta algún artículo de maquillaje, ¿qué opinas tú?Últimas EssentiaBox:EssentiaBox junio: 2 tamaños venta y 2 minitallasEssentiaBox Agosto y su máscara de pestañas con olor Aloe vera y aceite de oliva con Essentiabox]]></content>
		</document>
		<document id="262cd9181b0c510eb7087ff183e5d294" url="http://feedproxy.google.com/~r/ConBDeBelleza/~3/ESrM60aZZGE/prendas-de-nueva-temporada-de-primark.html">			<content><![CDATA[Hace unos días estuve en Primark echando un vistazo a la ropa de Otoño e Invierno. Hubo bastantes prendas que llamaron mi atención, ¿las vemos juntas?.PuntoEn cuanto llega el frío suelo recurrir a jerseys de punto gorditos para abrigarme. Éste es en color blanco roto y tiene el cuello bastante ancho. Cuesta 13€.Primark ha lanzado a la venta varios modelos de jerseys de punto con dibujo de animales: oveja, zorro, pingüino, conejo, búho...Tienen algo de relieve en el diseño y su precio es de 16€.Para Halloween también sacaron uno del mismo estilo pero con un fantasma.LeggingsLos leggings de inspiración étnica siguen estando de moda. Estos con motivos geométricos en tonos negros, grises y blancos me parecen bastante ponibles y combinables.Blusas y topsHay blusas holgadas de tejido semitransparente en varios colores. El escote es en pico, con botones en la parte superior y detalles en ambos hombros. Valen 13€.El estampado de cuadros tartán es él que más fuerte está pegando esta temporada. Si lo combinamos en una camisa vaquera tenemos éxito asegurado.Estos tops, con botones ocultos y detalle de bolsillos a ambos lados del pecho están en muchos colores.Vestidos y faldasHay varios modelos de vestidos con goma en la cintura. Me gustó especialmente éste con estampado de corazones negros sobre beige. Aunque me encantan los lazos, no sé si en este vestido me sobran... Su precio es de 11€.Estas minifaldas son de tejido ajustable y estampado geométrico invernal. La cinturilla es de goma y hay varias combinaciones de colores y diseños geométricos.AbrigosMe gustaron las parkas en verde militar y azul marino con capucha y detalle de pelo. Son anchitas y llevan un cordón a la altura de la cintura para ajustarlas y darles forma.Además hay trencas en varios colores que también llevan capucha.¿Qué te ha parecido? ¿Has fichado algún artículo?En unos días publicaré otra entrada sobre Primark y entre otras cosas te enseñaré complementos, botas, zapatos y accesorios de hogar que puedes encontrar ahora mismo en tienda.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>