<author id="a35dae4fa34a52e58e095864c44823d9" url="gooolcast.blogspot.com" feed="http://gooolcast.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="62db10104b628274130b7ce2d0289e08" url="http://gooolcast.blogspot.com/2009/11/gooolcast-jornada-4.html">			<content><![CDATA[Calentamos motores para el nuevo partido del siglo, el clásico por antonomasia de nuestro fútbol ¿Irá el señor del bigote a ver al Barça? ¿Habrá nuevo lanzamiento de cochinillo?En esta jornada 4 de Gooolcast! repasamos la jornada 11 de la Liga BBVA así como la quinta de la Champions League y anticipamos la jornada 12 de la Liga, recordando que en los clásicos no siempre gana el fútbol y confiando en que el Real Madrid vuelva con orgullo a su casa.Al final del podcast desvelamos el futuro del mismo fuera del ámbito 2.0. Si usted quiere montar una fiesta contacte con nosotros.Tenemos la Peor Portada de la Semana de la mano de Sunne y algunos correos. Puedes enviar el tuyo a gooolcast@gmail.comPd1: Se busca nuevo ídolo futbolero.Pd2: el verdadero partidazo del domingo es un apasionante Martos - Baeza de Primera Andaluza.*Descárgalo aquí*]]></content>
		</document>
		<document id="261257057917136d24a7772fec3d2b87" url="http://gooolcast.blogspot.com/2009/12/gooolcast-jornada-5.html">			<content><![CDATA[Ya está aquí, un poco antes de lo habitual, la quinta jornada de Gooolcast! que se corresponde con la decimotercera de la Liga, una jornada marcada por el Clásico entre Barcelona y Real Madrid del pasado domingo.Además de repasar todos los partidos de la jornada y analizar pormenorizadamente el Clásico hablamos del sorteo de los octavos de la Copa (vamos con el Alcorcón a muerte) y del Balón de Oro a Messi (no se lo han dado a Xavi a pesar de nuestra campaña). Para finalizar presentamos la jornada decimocuarta de la Liga, te decimos donde verla (a parte del bar, claro) y te recordamos nuestro correo electrónico, gooolcast(arroba)gmail(punto)com, para que nos mandes correos, audiocorreos o lo que te de la gana.En definitiva, unos 50 minutos de diversión futbolera que esperamos disfrutes.Pd1: como prometemos en el podcast, aquí tienes el vídeo de Iturralde y Zigic (a partir del minuto 9:00)Pd2: no hablamos de ello pero la imagen que encabeza el post es de Laporta celebrando la victoria en el clásico como si de Alfredo Landa en plenitud sesentera se tratara.*Descárgalo aquí*]]></content>
		</document>
		<document id="200174a4733f88e48e9df1dd53bbee6c" url="http://gooolcast.blogspot.com/2009/12/gooolcast-jornada-6.html">			<content><![CDATA[Bienvenidos una semana más a Gooolcast! Esta semana tenemos un programa un poco más largo que los anteriores, debido a la cantidad de eventos que han acontecido esta semana en el mundo del fútbol.Así pues, aparte de el repaso de la jornada, anecdótas y la peor portada de Sunne, hablamos de como han quedado configurados los grupos del Mundial de Sudáfrica y los clasificados a la siguiente ronda de la Champions League.Todo ello, además, acompañados de Guardameta, que sustituye esta jornada al bueno de Morais, que se nos ha ido de vacaciones.Que lo disfrutéis y... ¡hasta la próxima jornada!PD: No, no nos hemos equivocado al poner la foto. Charlize Theron, esa preciosidad, fué la encargada de presentar la gala de presentación del Mundial de Sudáfrica y desde Gooolcast! aplaudimos la decisión.*Descárgalo aquí*]]></content>
		</document>
		<document id="2898d2ef01c29dc4013abda4455dbaec" url="http://gooolcast.blogspot.com/2009/12/gooolcast-jornada-7.html">			<content><![CDATA[Penúltimo Gooolcast! de 2009, debido al parón de las competiciones futboleras por las vacaciones de Navidad.Para ir acabando bien el año, acompañamos el resumen de la Jornada 14 de la Liga BBVA, de temas tan interesantes como la destitución de Marcelino en el Zaragoza, el futuro de Muniain en el Bilbao o el polémico penalty en Can Barça: ¿fue o no fue?Retomamos las competiciones europeas y nos hacemos eco del impresionante plantel que nos espera en la Europa League, y es que posiblemente nos encontremos con duelos tan importantes, o más, que en la propia Champions.No nos olvidamos de la peor portada de la mano de Sunne, además de contar de nuevo entre nuestras filas con Morais.¡Disfrutadlo y hasta la próxima jornada!PD: La foto que encabeza esta entrada ha sido vista aquí.*Descárgalo aquí*]]></content>
		</document>
		<document id="662ce5a38e0efe42f7bbac369bb4bdb4" url="http://gooolcast.blogspot.com/2009/12/gooolcast-jornada-8.html">			<content><![CDATA[Aquí está ya la octava entrega de Gooolcast!, el podcast futbolero más desvergonzado que las fiestas de Laporta. Para este último programa de 2009 hemos tenido las bajas de Eldemo (el sindicalista) y Alex (el jefe) pero por suerte gozamos de un banquillo amplio y Sunne ha cubierto las bajas con la solvencia esperada.Cuarenta y tantos minutos en los que comentamos la jornada de Liga, analizamos las seis copas del Barça en este 2009, tenemos una versión ampliada de La Peor Portada de la Semana e incluso contamos con un parte médico. Seguro que pasas un rato entretenido, amigo gooolcastero.¡Feliz Navidad, prospero Año Nuevo y nos leemos y escuchamos en 2010!*Descárgalo aquí*]]></content>
		</document>
		<document id="5d638c7cc2d5f7e6cbfdcccc2aa2474d" url="http://gooolcast.blogspot.com/2010/01/gooolcast-jornada-10_19.html">			<content><![CDATA[Volvemos con el repaso (?) semanal de La Liga BBVA en su jornada número 18. Hablamos de los nuevos que despuntan, como Ibrahim del Atletico o Canales del Racing, de los viejos que no paran, como Villa y Messi, y entre media hacemos un poco el golfo.Como siempre Sunne nos sorprende con la elección de la peor portada de la semana en la prensa deportiva y analizamos lo pasado en la vuelta de los octavos de final de la Copa del Rey y demostramos una vez más que no podríamos ganarnos la vida como pitonisos.Todo esto, y más, en la jornada 10 de Gooolcast!, el podcast que reinventó la carrera profesional de Medunjanin.¡Hasta la próxima semana!*Descárgalo aquí*]]></content>
		</document>
		<document id="f971767622ee9de10e6ed6f33a5d370b" url="http://gooolcast.blogspot.com/2010/01/gooolcast-jornada-11.html">			<content><![CDATA[Ya está aquí la jornada número de 11 de Gooolcast! Alex es baja por lesión y Morais por sanción pero Sunne y Guardameta los sustituyen a la perfección... es lo que tiene tener una plantilla larga y compensada.En total unos 45 minutos en los que hablamos de Cristiano Ronaldo, Lillo, Medunjanin (¡Mendilibar dimisión!), Filipe Luis y Berlusconi, apostamos sobre nuestros favoritos para pasar de ronda en la Copa, te traemos la Peor Portada de la Semana (esta vez hay empate) y... ¡tenemos un email! A ver si cunde el ejemplo.La semana que viene más y mejor. Prometido.*Descárgalo aquí*]]></content>
		</document>
		<document id="9b87a5923978f06bd9d3ed68c91710a6" url="http://gooolcast.blogspot.com/2010/01/jornada-9.html">			<content><![CDATA[Parecía que no íbamos a llegar a los turrones y es que cuando el balón no quiere entrar, no quiere entrar, porque para ganar hay que marcar uno más que el rival y el fútbol son 11 tios detrás de una pelota. Y aqui estamos nosotros, 3 y medio llegando a la jornada 9, en la que tratamos con mucho cariño a la nueva perla del Racing, Canales y dedicamos unos cuantos minutos a Lillo.Sunne nos tiene una portada que traerá cola, Culés (y no culés) , esperamos vuestros emails a gooolcast@gmail.com, hablando sobre el tema que Sunne nombra en la portada.¿Que cual es? Tendrás que saltar al terreno de juego para averiguarlo. Así que ponte a calentar porque empieza Gooolcast!!!*Descárgalo aquí*]]></content>
		</document>
		<document id="48565cccb8df282b2fac2c96c318c29f" url="http://gooolcast.blogspot.com/2010/02/gooolcast-jornada-12.html">			<content><![CDATA[Y aquí llega de nuevo el podcast de fútbol más loco de la red, esta vez como viene siendo de costumbre, Morais está fuera, pero tenemos a Guardameta que cada vez que juega nos deja la portería a cero.En este Gooolcast numero 12 traemos algunas polémicas como la patada de Palop a Villa o si las portadas de los diarios deportivos se deben a sus lectores o no.Os tenemos una sorpresa preparada, para este Gooolcast, el saludo inicial es de un famoso futbolista, si tu crees que puedes enviar tu saludo/imitación al podcast, no dudes en hacernoslo llegar a gooolcast@gmail.com*Descárgalo aquí*]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>