<author id="a3a7872a29965ca4c67917d77fab442e" url="aliciaenelpaisdelasinversiones.blogspot.com" feed="http://aliciaenelpaisdelasinversiones.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="89b292bd9498851b3094d8583202e30f" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElMundoVistoPorUnProfesionalDeLasInversiones/~3/29w9CIkv0uA/vacaciones.html">			<content><![CDATA[No se las vuestras pero las mias este año son mas necesarias que nunca. Como habreis podido comprobar la calidad de este blog ha caido radicalmente. Apenas le he podido dedicar tiempo y los posts de los ultimos meses son antiguos apuntes a medio escribir y sin la profundidad ni el encuadramiento minimo. Atras quedaron los tiempos en los que, por una determinada razon, pasaba una parte importante del fin de semana delante de un ordenador, origen de este blog. Incluso a alguno que me habeis contactado y me he comprometido a ver un tema os debo respuestas desde hace meses pero la verdad es que me ha sido imposible por falta de tiempo. Si en estas vacaciones saco el tiempo suficiente para reorganizarlo y dejar a medio escribir, o al menos apuntes, unos cuantos posts minimamente serio seguire con el. Si no tratare de despedirme elegantemente.Os deseo fervientemente que descanseis, desconecteis y volvais con las pilas cargadas, que esto necesita de la ayuda de todos para darle la vuelta. Y a los que lo estais pasando mal, mucho animo. Tened el cuenta que el sol sale todos los dias y de la misma manera que el deterioro ha sido tan virulento y rapido, mas todavia puede ser la vuelta.]]></content>
		</document>
		<document id="ff38e4aad1350d2891808206af07e17f" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElMundoVistoPorUnProfesionalDeLasInversiones/~3/2tCy4fXm0LA/tenemos-en-cuenta-el-largo-plazo.html">			<content><![CDATA[En esta vida existen innumerables buenas ideas que se desvirtuan por el uso que se hacen de ellas. Y ciertas actitudes y acciones de este conjunto heterogeneo de inversiones que llamamos capital riesgo no son una excepcion. Cuando lo unico que vale es el resultado se cruzan fronteras que nunca hubiesemos aceptado en el momento en que decidimos dedicarnos a esto. Ojo, nada ilegal, simplemente alejado del objetivo que no puede ser otro que el largo plazo. Siempre hay una buena razon, demasiado buena, para primar el corto y acabar destruyendo valor. Acceso a la financiacion, ponerlo bonito para venderlo mejor... y es que los modelos de valoracion comunmente aceptados y el uso que hacemos de ellos no son capaces de no primar el corto plazo. Mientras las oportunidades se diluyen si no se acometen a tiempo.Los que trabajamos tambien con start-ups se supone que tenemos una mayor tolerancia al riesgo. Sin embargo ya he perdido la cuenta de las veces he desechado una oportunidad o he decicido no acudir a otra ronda de financiacion, albergando enormes dudas sobre mis conclusiones. Algunas he visto posteriormente que no han seguido adelante. Otras que se han vendido obteniendo magnificas rentabilidades... para cerrar a los pocos años. De la gran mayoria no se que ha sido de ellas. ¿Somos un obstaculo para la creacion de grandes empresas autoctonas?. No deberia ser asi pero nos lo achacan. Y es innegable lo que nos atrae una oferta de una multinacional foranea.Cada vez somos mas conscientes de que todos vivimos en este pequeño planeta y que si no lo cuidamos perdermos todos y las generaciones venideras. Ahora bien, actuamos como si nos diese igual la vertiente economica de la misma ecuacion. Si no somos capaces todos los agentes economicos de sacrificar un poquito de rentabilidad en base al bien comun llega un momento en que todos perdemos, se produce un desempleo galopante, una depreciacion de activos, un circulo vicioso... Y de nuevo los modelos actuales de valoracion, capacidad de repago de deuda... nos alejan de la solucion optima.Si tienes una empresa rentable y la suerte de encontrar continuamente nuevas oportunidades en lo tuyo vas a tener importantes necesidades de financiacion. Si el retorno esperado no es lo suficientemente proximo las cuentas de tu compañia se van a ver afectadas y lo puedes pasar mal hoy en dia. Sin embargo si creas una  filial por cada nueva oportunidad y das entrada a un inversor con un porcentaje minoritario en cada una las vas a "poner en valor". Probablemente malvenderas pero casi todo el mundo financiero lo entendera como una excelente gestion. Y si ademas te quedas como minoritario no consolidando y vendiendo posteriomente tu porcentaje crearan que eres un crack. Si lo hubiese financiado tu integramente dirian que asumiste demasiada deuda y que cayo la rentabilidad de tu empresa. Los inversores por su parte habran analizado bien la operacion con retornos esperados a largo plazo, pero querran un exit mucho antes, lo que podra condicionar la viabilidad de la operacion y en que terminos se produce el crecimiento.Vivimos en una sociedad en que nadie miramos mas alla de diez años. Asi nos va.]]></content>
		</document>
		<document id="d9e54eb3b5b39fcbc36267eb5fe9a559" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElMundoVistoPorUnProfesionalDeLasInversiones/~3/5jCdun0qSQk/solucion-de-la-deuda-aumento-de-la.html">			<content><![CDATA[Esta idea proviene de una mente maquiavelica, de estas que merece la pena escuchar de vez en cuando si uno se vacuna de posibles sobresaltos, por la curiosidad de sus planteamientos. No se refiere a que los diferentes paises estan practicando una politica de huida hacia adelante realizando un gasto publico inasumible que compense la caida de la actividad privada con la esperanza de que se recupere con hipoteticos impuestos futuros, mientras ahora se financia con mas deuda. Se refiere a jugar con el valor de la deuda y su empeoramiento siempre y cuando se tenga dinero nuevo.Hace bastantes años me contaron el caso de un pais tercermundista, no recuerdo cual, que tras amenazar que no estaba dispuesto a pagar su deuda externa con la consiguiente caida de precio, compro una parte sustancial a traves de empresas interpuestas a precio muy barato con el resultado de una importante disminucion del total y mejora de la solvencia. Para esto hace falta tener ese dinero disponible o esa capacidad de endeudamiento es ese momento. Naturalmente le cerrraron los mercados de capitales ya que nadie se podia fiar de ellos. Ademas de inmoral, dificilmente legal... la idea consiste en timar a los poseedores de tu deuda para mejorar tu solvencia, es decir,  pagarles menos.Trasladando este planteamiento a empresas privadas, obviamente las entidades financieras son reacias a vender la deuda de una empresa con descuento a la propia empresa. Tambien son reacias a venderselas a otro que no sea tambien una entidad financiera. Solamente en el caso que la financiada este en una situacion de casi concurso de acreedores y aparezca un comprador con dinero fresco, suelen estar dispuestos a negociar una quita sustancial que les permita al menos tener la sensacion de poder recuperar parte mas adelante. La idea de esta mente maquiavelica es que al negociar una adquisicion, la comprada ejecute importantes inversiones necesarias para el conjunto de la fusionada pero innecesarias para ella individualmente previamente al anuncio de cualquier posible operacion, con la consiguiente perdida de solvencia y aumento del riesgo. Asi, parte de la operacion sera financiada por la quita que asumiran los acreedores. Este planteamiento sigue siendo inmoral, ilegal... y asi no se puede ir por la vida. Lo lamentable es que hay quien lo intenta, asi que tengan cuidado ahi fuera.]]></content>
		</document>
		<document id="91187dab1a6aa6b5ac7068cc8938eb1c" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElMundoVistoPorUnProfesionalDeLasInversiones/~3/5wxrLSgF-MM/customizacion-vs-simplificacion.html">			<content><![CDATA[En el mundo de las paginas y las aplicaciones webs el mantra de estos tiempos es la simplificacion maxima como mejora de la usabilidad. Es mas, se aconseja eliminar funcionalidades, y si nadie protesta, dejarlas fuera permanentemente. Intenet for dummies, sin instrucciones siquiera. Dummies al poder. Este planteamiento tiene sentido cuando lo que se le aporta al usuario es de relativamente poco valor (no ninguno, ya que si no no vendria) y no le merece la pena un tiempo de aprendizaje para el resultado final. Al otro lado tenemos por ejemplo aplicaciones Saas para el mercado empresarial que pueden alcanzar una eleveda complejidad.Centrandonos en el primer caso, yo defiendo que esto cambiara rapidamente. Sin embargo, muchas webs permiten la customizacion de sus servicios y la realidad es que en general el porcentaje de usuarios que lo hacen es ridiculo. ¿Seria interesante una simplificacion de la customizacion?. Reconozcamoslo, habitualmente es mejorable desde el punto de vista de la usabilidad. ¿Y por que no dar un paso mas? ¿Por que no permitir acceder a todos los usuarios a las customizaciones de cada uno?. En otras palabras, ¿por que no permitir el desarrollo por parte de terceros de nuestras webs o aplicaciones webs al estilo del software libre?.¿Os imaginais webs como (prefiero no poner nombres aqui) pudiendo perder parte del control sobre su imagen de marca y satisfaccion de usuario con el objetivo de abarcar mas mercado y que los usuarios puedan acceder a mas funcionalidades con con pequeños diferenciales de usabilidad?. Algunas han publicado su propio Api, pero de ahi a una pequeña "comunidad de desarrolladores" o mas bien de usuarios avanzados, hay un mundo. Probablemente es el paso previo a sistemas inteligentes de recomendaciones para muchos, entre otros aspectos, por la falta de datos relevantes sobre usuarios ocasionales.]]></content>
		</document>
		<document id="a71a2a76c77f6209b3de3281e740247c" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElMundoVistoPorUnProfesionalDeLasInversiones/~3/6ZZUOuX0DEg/hacer-perder-el-tiempo.html">			<content><![CDATA[No se si es por mi educacion, mi forma de ser o cualquier otra razon, que considero que hacer perder el tiempo de los demas o que otros hagan perder el mio como algo detestable. Muchas veces emprendemos actuaciones cuyo resultado es negativo. No lo sabiamos al principio. Sin embargo hay gente que intenta ciertas cosas aun a sabiendas de que no va a funcionar o que el porcentaje de exito es casi nulo. Puede que a cierta gente le sobre el tiempo. A mi no. Menos este año.Cuando analizo operaciones me gusta entrar al detalle en muchos aspectos, igual demasiado pronto. Busco puntos de friccion que impidan su buen fin, y trato de encontrar soluciones viables para todos. Pero cuando hay un escollo insalvable, o al menos que nuestro conocimiento e imaginacion no es capaz de resolver, planteo abiertamente el seguir adelante o no. No es tolerable que tras fijar una serie de criterios minimos y pasar largo tiempo trabajando en ello te vengan diciendo que el criterio fijado ya no sirve.Otra cosa es mientras eres socio de una empresa. Por definicion tienes que estar disponible para ayudar en todo lo que puedan necesitar. Esto no es perder el tiempo salvo con ciertas actitudes de unos pocos emprendedores. Basta con dejar las bases claras y ,en cierto sentido, educarlos en este punto.]]></content>
		</document>
		<document id="4e826b8ff89d0c013ecff462fe578f10" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElMundoVistoPorUnProfesionalDeLasInversiones/~3/ABKSdYhkWSE/preparacion-de-una-reunion.html">			<content><![CDATA[Es de madrugada y estoy en la habitacion de un hotel. Acabamos de terminar la preparacion de una reunion especial mañana a primera hora. Hemos repasado otra vez todos los detalles y actualizado la ultima informacion. La empresa en cuestion nos interesa mucho pese a que existen puntos poco claros y otros que no nos gustan nada.El objetivo de mañana es transmitir positividad. Por un lado lo que consideramos que podemos aportar y por otro lo que valoramos especialmente y lo que nos interesa de ellos. No pretendemos vender ninguna moto, pero si avanzar en puntos de encuentro, conocimiento mutuo y si se dan minimamente las circunstancias previstas, tratar de conseguir una exclusividad en la negociacion. Simplemente para evitar la sensacion de que perdemos el tiempo. Tras esto no viene una relajacion, ni mucho menos, si no un gran esfuerzo en un plazo bastante corto. Llegar a un acuerdo final es otro cantar. Firmar no es un exito, es el incio de quebraderos de cabeza no calculados al inicio. Un exit en buenas condiciones es un exito.]]></content>
		</document>
		<document id="69f6d0cb7f47047398684981e2aa6e9f" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElMundoVistoPorUnProfesionalDeLasInversiones/~3/Bl-SroRNgDU/rescate-bancario-rescate-del-pais.html">			<content><![CDATA[Lo que estamos viviendo hoy en dia supera cualquier ejercicio de surrealismo que pudieramos haber intentado hace unos pocos años. Probablemente por ello un blog cuyo dominio contiene aliciaenelpaisdelasinversiones me da ventaja para analizarlo. Por un lado la corriente dominante nos explica que tenemos que rescatar a la banca con dinero que no tenemos, y otra minoritaria que debemos dejarlos quebrar. Incluso esta la opcion islandesa de dejar de pagar porque si. Todas son absolutamente erroneas en casi todos los casos.Mi punto de partida es que el sector financiero es necesario y no se le puede dejar caer de forma desordenada. La pregunta es como resolvemos el problema sin crear uno mas grande. El que recibamos como pais un prestamo para destinarlo a la banca en una situacion economica como la actual no puede si no llevarnos a un rescate de todo el pais y a una situacion parecida a la de Grecia a medio plazo. El planteamiento consiste en que como la mayor parte de la banca necesita capital, este debe ser provisto por el estado (que a su vez necesita ser financiado por otros paises europeos ya que es aproximadamente un 10% del PIB). ¿Por que? ¿Para que los accionistas, bonistas, depositantes y demas acreedores no sufran perjuicio? ¿Debemos salvar (poner dinero practicamente a fondo perdido) entre todos para que aquellos que han hecho elecciones erroneas eligiendo entidad financiera no sufran y recuperen su dinero?. Obviamente no. Es una respuesta erronea e inmoral incluso si la pudiesemos pagar.Entonces habra que dejar quebrar a los bancos, dicen otros. ¿Por que?. Un banco, o cualquier otra empresa, esta en quiebra tecnica si debe mas de lo que tiene y puede generar. Luego ¿toda empresa en quiebra tecnica debe quebrar?. No. Claro que no. Obviamente no. Puede vender activos no afectos a la actividad (ejemplo inmubles adudicados, aunque en este caso no vale o no es suficiente), puede ampliar capital (no cuela en este caso salvo dinero publico que no esta gestionado con criterios economicos ni de sentido comun)... y puede restructurar el pasivo (¡Bingo!).Analizando los balances bancarios y siguiendo un criterio de caja, los activos de los bancos, fundamentalmente creditos y prestamos, generan intereses y ademas se devuelve el principal. Por mucho que la morosidad se encuentre en niveles estratosfericos (no llega al 10% de toda la cartera crediticia) el activo genera mucho mas dinero que los costes de gestion bancarios. Luego el problema es como remuneramos al pasivo y si no llegamos a pagar los intereses de los acreedores (depositantes, bonistas...) ni a refinanciar los vencimientos, ya que el negocio tipico bancario consiste en financiarse a corto y prestar a largo plazo. Entonces habra que cambiar las condiciones a dichos acreedores.Aqui entra la opcion islandesa de nacionalizar, pasar de pagar a quien les ha dejado dinero, o por lo menos bastante mas adelante segun como evolucione la coyuntura. Lo de nacionalizar la banca o crear una nueva banca publica ¿acaso no hemos aprendido nada de la situacion actual de las cajas de ahorro?. No me vale que unas pocas, muy pocas, esten sanas. Si dejamos la banca en manos publicas mas temprano o mas tarde se producen injerencias que conllevan asignacion de recursos a proyectos no viables, corrupcion y posteriormente quiebra del sistema. ¿Se nos han olvidado las anteriores crisis bancarias que sufrimos?. Naturalmente que si puesto que la desaparicion de las cajas de ahorro ha sido una exigencia de fuera de nuestras fronteras. A veces uno no puede evitar pensar que si no fuese por nuestros acreedores hariamos muchas mas locuras por parte de politicos populistas que se dedican a comprar votos con dinero publico.Mi propuesta es mucho mas simple, habitual y de sentido comun. Es un simple debt-to-equity-swap, es decir, que parte de la deuda se transforme en acciones a un precio mas ventajoso y que por lo tanto se recapitalice la banca con dinero que ya esta en sus propios balances.Cuando una empresa esta en dificultades suele haber dos posibilidades. La primera es un concurso de acreedores en la que a dichos acreedores al final se les practica una quita (siempre y cuando no quiebre, es decir, que el negocio deje de ser viable) y el mismo accionariado que ha permitido a ese equipo gestor llegar a esta situacion problematica permanece. Esto ha ocurrido en Grecia. La segunda es un debt-to-equity-swap, en la que el valor de las acciones pasa casi a valer cero, se capitaliza parte de la deuda (acreedores pasan a ser accionistas), y el nuevo accionariado logicamente cambia al equipo gestor. A medio plazo puede ser bastante mas rentable dado el bajo precio de entrada.¿Supone esto un default?. Absolutamente. No se cumple el pago de la deuda ni en tiempo ni en forma debida. Sin embargo se les paga con acciones, ni quiebra, ni quita, ni si te he visto no me acuerdo islandes, ni deuda odiosa como sostienen los griegos. Luego al ser un default de bancos privados españoles no van a poder emitir mas deuda durante mucho tiempo (posiblemente si podrian seguir financiandose en el BCE a cambio de deuda publica española mientras siga la crisis). Esto condiciona la cuantia de deuda a convertir. Para analizarlo veamos el siguiente cuadro:BALANCES BANCARIOS A ABRIL 2012 DEBITOS REPRESENTADOS POR VALORES NEGOCIABLESPASIVOS SUBORDINADOSPATRIMONIO NETOPASIVOTOTALSANTANDER39.3608,2%24.6965,1%44.1959,2%480.56522,5%BBVA45.05611,3%8.2582,1%27.9507,0%397.89820,4%POPULAR18.13113,9%4.1713,2%9.2387,1%129.99224,3%BANESTO16.75915,7%3480,3%4.9774,7%106.57420,7%SABADELL17.46717,8%8610,9%7.0157,1%98.16825,8%BANKINTER12.29219,3%9791,5%2.6444,2%63.59725,0%PASTOR5.30719,1%1030,4%1.6305,9%27.83425,3%B VALENCIA190,1%4262,0%3231,5%21.3893,6%B COOPERATIVO3.55216,1%100,0%2661,2%22.03117,4%SECTOR179.51811,7%41.3682,7%117.8057,7%1.536.92422,0%BALANCES CAJAS DE AHORRO A DICIEMBRE 2011NCG BANCO7.0719,8%3.8735,4%2.6993,7%72.23618,9%CATALUNYA BANC14.60319,0%3.2404,2%2.2592,9%77.04926,1%CAIXABANK43.90116,2%5.3822,0%20.7157,7%270.42525,9%LA CAIXA44.61015,8%13.4934,8%23.2028,2%282.40628,8%BBK3.3207,8%5851,4%3.8349,0%42.57018,2%BANCO CEISS2.3785,6%1.9664,6%1.4323,4%42.33713,6%CAJA ESPAÑA2.3785,6%1.9664,6%1.4613,4%42.40513,7%BANKIA55.71418,2%3260,1%15.7645,2%305.82023,5%LIBERBANK3.4986,9%1.0152,0%2.9245,8%50.84714,6%BMN3.8695,8%3.4095,1%2.6203,9%67.20114,7%UNICAJA BANCO3.98810,5%2340,6%2.5466,7%38.15517,7%KUTXA1.5948,0%8284,1%1.8219,1%20.01621,2%B CIVICA5.4447,6%3.0414,2%2.8764,0%71.82715,8%BFA63.88520,1%13.7134,3%8.8362,8%318.11927,2%IBERCAJA5.68812,6%7771,7%2.6675,9%45.14420,2%CAJATRES2031,0%4062,0%1.2055,8%20.7258,8%CAM8.11711,5%2.0983,0%2.4723,5%70.80517,9%UNNIM1.6325,6%9243,2%1.1804,0%29.28812,8%En el cuadro tenemos datos extraidos de la asociacion española de banca de abril de 2012 y de la asociacion española de cajas de ahorro de diciembre de 2011 (lo mas actualizado que he encontrado, cifras en millones de euros). Esta separado por cajas y bancos. En la primera columna tenemos los debitos representados por valores negociables (deuda emitida) y su porcentaje sobre el pasivo del balance, pasivos subordinados (deuda subordinada, es decir, que en caso de quiebra primero se paga toda la deuda normal y luego esta) y su porcentaje sobre el pasivo, patrimonio neto (coloquialmente el capital de la entidad) y su porcentaje sobre el pasivo, el pasivo total, y la suma de los porcentajes descritos.¿Cuanto capitalizar?. Desde mi punto de vista toda la deuda emitida y todos la deuda subordinada de todo el sistema financiero español, algo mas de 550.000 millones de euros (que ya esta en los balances de las entidades), dejando el patrimonio neto en aproximadamente el 22% del pasivo. Adicionalmente las entidades dejarian de pagar intereses por dicha cantidad, ni tendrian que hacer frente a sus vencimientos con nuevas captaciones de fondos. Esto permitiria no tocar los depositos que pasarian a ser los mas seguros del mundo. Tambien posibilitaria la devolucion de las ayudas publicas concedidas a la banca.¿No es una exageracion el 22%?. Naturalmente que si. Pero por un lado hay que tener en cuenta que el mercado no aceptaria durante bastante tiempo nuevas emisiones de bancos españoles y por otra parte generaria una enorme fortaleza en la banca para poder prestar y comprar bonos de deuda publica, asi como hacer frente al ajuste inmobiliario.¿Entonces el sector publico no tendria por que hacer recortes?. Una cosa no quita la otra. El incremento de los ingresos fiscales desde 2004 es ficticio o mas bien no recurrente ya que gran parte provenia de la burbuja inmobiliaria y estaba financiada por la deuda. Hay que conseguir que el deficit sea sostenible. La diferencia es que tendriamos bancos nacionales con la capacidad de comprar mas deuda publica española, financiar el deficit y a tipos de interes razonables. ¿En subastas o en el secundario?. Siempre en subastas. Si la compras en el secundario probablemente se la compras a un extranjero. Si la compras en subasta financias el deficit. Es la misma diferencia que comprar una accion de una empresa a un accionista actual o ir a una ampliacion de capital que es cuando el dinero entra en la empresa.¿Como convencemos a los acreedores de la banca de que acuda al canje por acciones? Facil, por articulo 33. Y para no tener tentaciones se podrian prohibir o limitar dividendos y reducciones de capital.¿Nuestros vecinos lo aceptarian sin mas?. Rotundamente no. Pero no sabeis lo facil que es negociar con independencia financiera. Estariamos esta vez en una posicion de fuerza.¿Que harian los nuevos accionistas con sus acciones?. Habria quien tendria la necesidad de venderlas. Pensad en un fondo de inversion de renta fija que estatutariamente tiene prohibido tenerlas. Otros no las querrian. Probablemente a corto plazo se produciria una caida que luego se reconduciria. ¿Habria bancos que tendrian deuda de otros y asi de forma recurrente?. Desde luego, pero no en cantidades importantes en relacion al comentado 22%. ¿Cuanto de la dicha deuda esta en manos nacionales y cuanto en extranjeras?. No lo se y me gustaria saberlo.¿Y los clientes minoristas a los que se les han colocado estos productos? ¿Se les ha timado?. Desde luego que se les ha timado como les viene pasando por lo menos en los ultimos 40 años aunque esta vez mucho mas. Pasarian a ser nuevos accionistas.¿A que precio deberian realizarse la conversion de deuda en acciones?. Esta es una pregunta dificil. Habitualmente los accionistas pierden todo en estos procesos pero nuestros dos grandes bancos estan muy saneados. Cotizan aproximadamente a 1 vez valor contable frente al resto que no llegan a 0,5. Personalmente lo haria a esos ratios pero seria debatible.¿Seguirian los equipos directivos de los bancos en sus puestos?. Seguramente no en casi todos los casos. Las nuevas mayorias accionariales seria perfectas para quitar de ahi a toda esa gente que partiendo de los directores de sucursal hacia arriba no tienen nivel ni conocimientos para los puestos que desempeñan, salvo en unas pocas entidades. ¿No implicaria perder la soberania de nuestra banca?. Primero son sociedades anonimas y pertenecen a sus accionistas. Despues prefiero que pasen a accionistas extranjeros que perder la soberania del pais a lo griego. Aun asi instauraria las acciones de oro.¿Y que se hace con los problemas colaterales de los bancos, vease activos inmobiliarios sin adjudicar, autopistas quebradas, titulizacion de las electicas...? Las viviendas construidas tienen que acabar en manos preferentemente de extranjeros en la costa y de nacionales a precios mas asequibles, y podriamos aguantar las perdidas. Seguir construyendo durante unos años seria un sinsentido. El concepto de que una autopista este quebrada es absurdo, luego los acreedores serian los nuevos accionistas. La tarifa electrica es un sinsetido pero como vivimos en un estado de derecho la pagamos... y podriamos crear un nuevo impuesto de produccion a las energias renovables para compensar las locuras de anteriores legisladores.¿Despues de esto ya volveriamos a la situacion del 2007? Ojala nunca volvamos ya que es insostenible. Seguiriamos teniendo un paro gigantesco pero podriamos fianciarnos y tendriamos capacidad de salir adelante. Debemos aprender de nuestros errores y entender que debemos enfocar todos nuestros esfuerzos en exportar. Lanzarnos a consumir productos extranjeros como locos equivale a generar paro.¿Por que lo descrito no se esta haciendo y todo indica que vamos a suicidarnos como pais?. No lo se, no lo entiendo. A los indignados les sugeriria el siguiente eslogan: "Conocimientos al poder".Si has llegado hasta aqui despues de toda la parrafada te pido por favor que difundas este articulo estes o no de acuerdo con el para que podamos debatir y mejorar las cosas antes de tomar medidas irremediables. Gracias.Disclaimer: tengo deuda de una entidad financiera y tambien me veria afectado en este escenario.]]></content>
		</document>
		<document id="ad3b7a46f7964f3801c77a5c9646e5b9" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElMundoVistoPorUnProfesionalDeLasInversiones/~3/EE40DESvpN8/alternativa-una-huelga.html">			<content><![CDATA[Hay quien lo llama resolucion de conflictos, que es una bonita forma de restarle gravedad a la situacion. La realidad no es otra que una huelga sirve para presionar haciendo daño a la empresa tras no haber llegado a un acuerdo previamente. Es curioso como bastantes compañias en las que la direccion ha exigido ajustes importantes en materia salarial, ampliacion de horarios y flexibilidad, y reduccion de la plantilla, estando en situaciones de dificil continuacion de la actividad, cuasi-cierre, se han o estan produciendo huelgas que solo pueden tener un unico fin. ¿O todos o ninguno?. Dificil de aceptar.Bien sea una huelga a la japonesa o las tradicionales de aqui donde parece que es mas importante afectar a clientes o terceros, por ejemplo cortando una carretera o una manifestacion que colapse el trafico para salir en los medios de comunicacion.  En cualquier caso no deja de ser un fracaso de ambas partes. Por un lado de aquellos directivos que no saben lidiar con la conflictividad. Por otro de aquellos sindicalistas que no aceptan un mundo cambiante y consideran todavia su labor como una lucha para ganar derechos inamovibles amparados en una legislacion donde la flexibilidad no tiene cabida, no valida para un mundo globalizado.Ultimamente estamos asistiendo a numerosas de ellas como Metro de Madrid, ¿Aena?... y otras en donde el papel de la empresa es mas discutible. Cada uno tendra su opinion sobre ellas. Sin embargo, ¿no es posible someterse a un arbitraje para zanjar la problematica rapidamente sin dañar a clientes, usuarios, terceros en general, la economia de la empresa y de los trabajadores...? ¿O es que los argumentos de alguna de las partes son tan peregrinos que no se puede acudir a este sistema?. Vale que un arbitraje sustituye en principio a un juicio y sirve por ejemplo para resolver disputas sobre la interpretacion de clausulas en un contrato o un convenio colectivo. Aun asi, ¿no podemos crear un nuevo tipo de arbitraje que pueda juzgar si las reivindicaciones de cada parte sean justas y aplicables o no, vinculante para ambos, y de obligado uso?. Desconozco cuan de acertado podria llegar a ser en terminos de jusicia, pero imagino el enorme dineral ahorrado y la posibilidad de encauzar esfuerzos en lo que de verdad merece la pena. El que consiga algo asi que sepa que habra conseguido una de las mas importantes innovaciones de nuestros dias.]]></content>
		</document>
		<document id="75b17fb1241386f12bb0ee161b12e1f2" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElMundoVistoPorUnProfesionalDeLasInversiones/~3/fJzF8r9YdXk/tecnologia-propia.html">			<content><![CDATA[El otro dia goce charlando con un emprendedor, hoy practicamente desconocido, que de aqui a relativamente poco tiempo dara mucho que hablar. En una parte de la conversacion se quejaba amargamente de como muchas de las start-ups con las que compite para conseguir fondos no han desarrollado una tecnologia propia, innovadora y puntera como ellos. Recalcaba como muchos de los modelos de exito, los exits mediaticos de estos ultimos tiempos, no son mas que copias de otros que funcionaban en otros paises y que, a pesar de que incorporan desarrollos webs propios, no ofrecen avances desde el punto de vista tecnico.Primeramente me gustaria destacar que le auguro un gran futuro a este emprendedor. Sin embargo, pese a que su propuesta de valor es sin comparacion mucho mas meritoria, creo que confunde varios criterios al menos desde el punto de vista inversor. Acierta en entender al resto de start-ups como competencia directa para conseguir fondos, de la misma manera que en sentido amplio cualquier otra empresa que pueda cobrarle a su cliente objetivo o plataforma anunciante que capte su atencion lo son en un entorno de falta de liquidez.Por una parte subestima el valor de un modelo de negocio probado, base de la copia a empresas de otros paises o de las cadenas de franquicias. Ahora bien, si sigues esta estrategias deberas hacerte la pregunta de si quieres ser rico o rey. Por este camino es dificil ser ambas. Por otro lado prioriza la investigacion y el desarrollo a la innovacion, siendo esta ultima la responsable de innumerables empresas de exito, lideres en mercados maduros... En su discurso, que no es la realidad por lo que le conozco, minimiza las necesidades del cliente mas que nada porque le ofrece algo que hoy no existe y por lo tanto crea necesidades nuevas o soluciones a necesidades hoy no manifestadas que pueden necesitar un tiempo de adaptacion. Por decirlo de otra manera, el criterio inversor se basa en rentabilidad esperada, lo cual puede perfectamente conseguirse con otro tipos de enfoque diferente al suyo.Por ultimo, señalar que considero que la propuesta de este emprendedor es, a priori, bastante mas atractiva que las indicadas en el resto de este post.]]></content>
		</document>
		<document id="6679594e76670cf729b4eddc683adbfd" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElMundoVistoPorUnProfesionalDeLasInversiones/~3/JOxPqdtXJEc/discriminacion-por-inexperiencia.html">			<content><![CDATA[Hace poco tiempo desestime una inversion en un start-up interesante debido a la gran incertidumbre que provocaba el desconocimiento practico de los emprendedores en el sector en el que se iban a involucrar, teniendo en cuenta ademas que el enfoque no parece ser lo suficientemente disruptivo para que este factor pueda ser una ventaja competitiva. El emprendedor me pregunto si le estaba "discriminando" por falta de experiencia y yo le respondi que no discrimino a nadie, al menos conscientemente, pero que este punto era un gran handicap. Me imagino que dentro de poco volveran a la carga tras haber enrolado entre sus filas a alguien que cumpla ese perfil. Les deseo que encuentren a la persona indicada y que no solo se sume, si no que chequee, critique, aporte, modifique... la estrategia y el plan de negocio acorde a las necesidades reales presentes y futuras del mercado. Si al final se decantan por la modalidad de un consejo asesor, me temo que no les sera suficiente.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>