<author id="a3c7f0a7d2d434876714576231fa21ea" url="apasanmiguellasrozas.blogspot.com" feed="http://apasanmiguellasrozas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="e1254ee959316442a3468fd907e4e737" url="http://apasanmiguellasrozas.blogspot.com/2013/10/como-incluir-el-calendario-del-apa-en.html">			<content><![CDATA[El calendario del APA, que podrás encontrarlo en la pestaña "Calendario", es público y puedes incorporarlo a tu calendario privado de google. Esto se puede realizar de la siguiente manera:1) Entra a tu calendario de google2) En la parte izquierda de la pantalla, localiza "Otros Calendarios"3) Agrega la dirección comunicacionapa@gmail.com y al instante verás el calendario del APA¡Utilízalo, es muy útil!]]></content>
		</document>
		<document id="445324bc3de15c7960e2c39e543e449b" url="http://apasanmiguellasrozas.blogspot.com/2013/10/junta-ordinaria.html">			<content><![CDATA[El miércoles 23 de octubre a las 20:00 horas, en el colegio, se celebrará la Junta Ordinaria del APA.Es la primer reunión después de la Asamblea General. Si algún padre quiere formar parte de la junta directiva del APA puede asistir. Si algún socio tiene alguna sugerencia, idea o inquietud… puede mandarnos un correo electrónico a la dirección  apasanmiguel.lasrozas@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="f7c5092e2b581429982d0ad8a1db2597" url="http://apasanmiguellasrozas.blogspot.com/2013/10/menu-de-comedor-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[Ya está disponible el menú del comedor del mes de noviembre en del Blog de Secretaría del colegio. Si quieres acceder a él  Pincha aquí]]></content>
		</document>
		<document id="2e2f42d2a8ce1271b0cee30f31807724" url="http://apasanmiguellasrozas.blogspot.com/2013/10/ponte-de-verde-por-la-escuela-publica.html">			<content><![CDATA[Convocatoria de concentración en Las Rozas en defensa de la Escuela PúblicaDía: jueves 24 de octubreHora: 5:30 de la tardeLugar: plaza del Ayuntamiento de Las RozasCómo: con alguna prenda de vestir verdeLa Plataforma Estatal por la Escuela Pública ha convocado una serie de actividades en defensa de la escuela pública, contra la LOMCE (la nueva ley de educación) y los recortes en educación. Las acciones incluyen una consulta popular sobre los recortes y una huelga en la educación para mañana jueves 24 de octubre.AMPAS de Las Rozas convocamos a las familias, al profesorado y a la ciudadanía a mostrar su rechazo a los recortes en educación, a la LOMCE y su apoyo a escuela pública, en la Plaza del Ayuntamiento el jueves 24 de octubre a las 5:30 de la tarde y vestidos de verde.¡Os esperamos a TODOS!]]></content>
		</document>
		<document id="981ba4facb57fb4aad21adf56331a9b6" url="http://apasanmiguellasrozas.blogspot.com/2013/10/siguenos-por-correo-electronico.html">			<content><![CDATA[Os recordamos que tenéis la posibilidad de recibir todas las actualizaciones de este Blog por correo electrónico. Para ello tenéis que poner vuestro email en "Síguenos por Correo Electrónico" en la parte de la derecha de la pantalla y presionar el botón <Submit>]]></content>
		</document>
		<document id="27e5d74c40b679f9b17f61a27f553106" url="http://apasanmiguellasrozas.blogspot.com/2013/11/celebracion-del-dia-del-nino.html">			<content><![CDATA[A lo largo de todo el mes de noviembre se irán sucediendo, en Las Rozas, distintas actividades con el niño como protagonista dentro de esta iniciativa en la que han colaborado la mayoría de las Concejalías del Ayuntamiento. Así, se ofrecerán talleres lúdicos, jornadas informativas, una merienda solidaria, teatro infantil, una marcha intergeneracional y otras dos citas, que ya se han convertido en clásicos dentro de estas celebraciones, en las que se involucra a casi un millar de escolares de 5º y 6º de Primaria: la Gymkhana de los Derechos de la Infancia y el Pleno Infantil.  Descárgate el programa de actividades, pincha aquíLas actividades también están publicadas en nuestro calendario.]]></content>
		</document>
		<document id="9ab621ad642e73619e490c31f5b2ff25" url="http://apasanmiguellasrozas.blogspot.com/2013/11/cuotas-socios-apa-curso-20132014.html">			<content><![CDATA[En la segunda quincena del mes de noviembre se procederá a pasar el cobro de los recibos de la cuota de socios de la APA para el curso 2013-2014.La cuota anual para el curso 2013/2014 se mantiene en 25 € por familia.Los antiguos socios que no lo tengan domiciliado pueden:Domiciliarlo, facilitando su número de cuenta en las Hojas de Inscripción Socio APA y depositarla en el buzón de la APA.O realizar el ingreso o transferencia directamente en el banco, entregando una copia del ingreso en el buzón. *Los antiguos socios que ya tengan domiciliado los pagos, no es necesario que entreguen nuevamente la Hoja de Inscripción, salvo que se hayan producido modificaciones en sus datos personales o bancarios.Para aquellas personas que aún no lo han hecho y quieran darse de alta como nuevos socios de la APA,  deberán:Rellenar la Hoja de Inscripción (indicando sus datos y su número de cuenta si quieren domiciliar los recibos) y depositarla en el buzón de la APA.O realizar el ingreso (en efectivo o transferencia) en la cuenta de la APA, adjuntarlo grapado a la Hoja de Inscripción y depositar ambos documentos en el buzón de la APA. La Hoja de Inscripción está disponible tanto en el apartado de Impresos como en el hall del colegio. Una vez rellena, se depositará firmada en el buzón de la APA.El número de cuenta de la APA es: (BANKIA) 2038 2489 48 6000058795. En los ingresos en efectivo o transferencias se hará constar en el concepto el nombre y apellidos de los alumnos.Para cualquier duda, las formas de contacto son:Mail: apasanmiguel.lasrozas@gmail.comTeléfonos: 91 110 46 32  - 697 445 889Oficina (junto a puerta Secretaría): miércoles de 9:35h a 10:00h y viernes de 16:35h a 17:00h]]></content>
		</document>
		<document id="693681576bd78276c20709e210c2e343" url="http://apasanmiguellasrozas.blogspot.com/2013/11/dias-sin-cole-diciembre-y-enero.html">			<content><![CDATA[La actividad Días sin Cole para los días 23, 26, 27, 30 y 31 de diciembre y 2, 3 y 7 de enero, tendrá lugar en el Colegio Público Los Olivos, sito en C/Camino de Perales. La actividad Días sin Cole para el día 31 de enero, tendrá lugar en el Colegio Público La Encina, C/Ramón y Cajal, 3. Inscripciones:El periodo de inscripción para las navidades se abrirá el día 25 de noviembre y se cerrará el 12 de diciembre. El plazo de inscripción para el 31 de enero se abrirá el 7 de enero y se cerrará el 24 del mismo mes.Dirigido a:Niñ@s de 3 a 14 años que residan y estén empadronados en el municipio de Las Rozas de Madrid.Plazas150 plazas para menores de 3 a 14 años.Por cada diez plazas asignadas se reserva una para menores con limitaciones en la actividad. Todas las plazas se otorgarán por riguroso orden de inscripción.RequisitosEstar empadronados y/o ser residentes en el municipio. Las familias que reúnan las condiciones podrán solicitar ayuda económica para la actividad.Habrá servicio de desayuno y de comedor opcional. El horario ampliado incluye merienda (de 8:00 a 19:00 h. y de 9:00 a 19:00 h.)Más información pincha aquí]]></content>
		</document>
		<document id="11f91bf218dfb3574b4dec22eab1b4fb" url="http://apasanmiguellasrozas.blogspot.com/2013/11/el-proyecto-globalizador-del-colegio.html">			<content><![CDATA[El equipo directivo del colegio ha decidido formar parte del proyecto ESCUELAS DE VENCEJOS. El proyecto consiste en llevar a cabo en el colegio un proyecto educativo, ameno y lo más integral posible, para el conocimiento y la protección de vencejos, aviones y golondrinas. Dicho proyecto, involucrará distintas áreas temáticas y diversas posibilidades educativas.Se trabajará la concienciación y educación ambiental en aspectos directamente relacionados con la biodiversidad y el conocimiento del medio.Las actividades principales que se llevarán a cabo en el centro serán:Estudio y reconocimiento de la morfología y biología de los vencejos, aviones y golondrinas.Construcción, instalación y seguimiento de nidos artificiales. Los nidos se colocarán en las paredes del colegio, bajo los alerones del edificio o en las ventanas. En alguna de las cajas nido se instalará una cámara web para el seguimiento de la puesta, el nacimiento y el desarrollo de los polluelos.Construcción e instalación de un “hotel para insectos”. Lo instalaremos en la parte posterior del colegio, junto al huerto. Entre otros beneficios, ayudará a controlar las posibles plagas que se dan habitualmente en los huertos.En las diferentes etapas educativas se realizarán diversas actividades adecuadas a cada nivel:Educación InfantilDurante el primer trimestre, se trabajará la sensibilización con el proyecto, las características principales de los vencejos, alimentación, hábitat, etc.Durante el segundo trimestre, la atención se centrará en la decoración de los pasillos y de la caja-nido.En el tercer trimestre, se localizarán los nidos y se visitarán los diferentes espacios del colegio que contengan información sobre los vencejos.Educación PrimariaRealizarán murales.Trabajos monográficos.Leerán literatura relacionada con las aves.Prepararán un gran Trivial.Decorarán las cajas-nido.Taller para familiasAdemás, para la construcción de las cajas-nido necesitarán de la ayuda de las familias. Acondicionarán un espacio en el centro para que sirva de taller y poder trabajar en horario lectivo. Será necesario construir 18 nidos. Los niños visitarán el taller para conocer el proceso de construcción. El presidente de la asociación APUS se encargará personalmente de coordinar el tallerTodos los que estéis interesados en participar en el taller, debéis pasar por Secretaría para apuntaros.Para más información descárgate el fichero donde explica el proyecto. Pincha aquí.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>