<author id="a43bd19d8dd6399415167ad43405b880" url="elreydelcaos.blogspot.com" feed="http://elreydelcaos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="32940e01d7b344c06d4cff18b1fac34b" url="http://elreydelcaos.blogspot.com/2012/06/aranas-super-agresivas-atacan-una.html">			<content><![CDATA[El hecho se produjo hace unas semanas y ya se han convertido en una verdadera plaga para los habitantes. Diferentes equipos de especialistas han llegado a la localidad para identificar a la especie, pero hasta ahora no han tenido éxito.Los expertos indican que las arañas no son de origen local, y que "posiblemente es una especie absolutamente nueva". Por el momento los científicos realizan una serie de pruebas para determinar la toxicidad del veneno de los insectos y elaborar una vacuna.L.R. Saikia, el jefe del Departamento de Ciencias en la Universidad de Dibrugarh, describe a la araña como "muy agresiva", dado que se lanza a todo el que se acerca. Además, las victimas aseguran que el insecto no despega las mandíbulas tras la picadura. "Inmediatamente después se siente un dolor atroz y vértigo. El lugar de la picada se pone negro e hinchado" relata una de las víctimas.Las autoridades planean urgentemente tratar a la ciudad con un insecticida para evitar la difusión ulterior de los arácnidos.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="1b93031a421c759ab37077d720299911" url="http://elreydelcaos.blogspot.com/2012/06/atraca-una-tienda-armado-con-una-taza.html">			<content><![CDATA[En un modélico ejemplo de eso que llaman la flema inglesa, un atracador logró desvalijar una tienda de Manchester armado únicamente con una taza de café. El Juan Valdés de los asaltos entró poco antes de la hora de cierre en un colmado de Manchester, enmascarado, acompañado de un cómplice y sosteniendo una taza de café negro, tal y como muestra la imagen tomada del circuito cerrado de TV.Con estos mimbres, el atracador exigió al dependiente que le llenara una bolsa de deportes con paquetes de cigarrillos y el dinero de la caja. El espantado trabajador, de origen indio, siguió a rajatabla las órdenes del hombre: “Más que la taza de café me preocupaba la forma en que actuaba el tipo”. El empleado reconoció ser “más de té”, según señaló una vez calmados los nervios.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="7afae472d1cfe71c54665e3c468986cd" url="http://elreydelcaos.blogspot.com/2012/06/bomberos-de-granada-liberan-un-pene-de.html">			<content><![CDATA[Efectivos del Cuerpo de Bomberos de Granada han participado en una operación de urgencia en el Hospital General Virgen de las Nieves para liberar el pene de un hombre que lo introdujo en un cilindro de acero de dos centímetros de diámetro, después de que un equipo de sanitarios les solicitara ayuda al no contar con instrumental para cortar el tubo.Según ha explicado a Europa Press el sargento del Bomberos de Granada, Simón Soriano, los hechos ocurrieron sobre las cuatro de la madrugada del lunes al martes, cuando se recibió una llamada de urgencia del citado hospital reclamando ayuda para extraer de un cilindor el pene de un hombre de 52 años, ya que le estaba estrangulando el órgano sexual con un grave riesgo para el paciente de sufrir gangrena."Preparamos el material que podía servir, las herramientas más pequeñas que teníamos, y nos fuimos para Urgencias. Allí nos encontramos con que la situación era peor de lo que nos imaginamos, por el aspecto que presentaba el pene", ya que habían pasado varias horas desde que se produjera el incidente y "había poco tiempo de respuesta", ha explicado el sargento.En ese momento, los bomberos se dieron cuenta de que "solo había dos opciones: eliminar el tubo o amputar". Al percatarse de que ninguna de las herramientas trasladadas al quirófano podían servir para cortar el objeto metálico sin dañar el órgano sexual, el sargento Simón Soriano se acordó de que tenía en casa un pequeño taladro de bricolaje y fue a por él mientras el paciente seguía en quirófano.Su intuición dio buen resultado y mediante este taladro bomberos y sanitarios lograron cortar el cilindro en el marco de una intervención que se prolongó durante casi dos horas por "lo delicado" de la situación, ya que un fallo de cálculo podría provocar heridas en el órgano sexual o quemarlo. "Hicimos cortes milimétricos muy lentos y afortunadamente todo salió bien", ha añadido Soriano.Es la primera vez que los Bomberos de Granada realizan una intervención de estas características en un quirófano, si bien el sargento ha querido restar importancia al hecho anecdótico recordando que este Cuerpo está "muy acostumbrado a trabajar con el dolor de las personas en situaciones límite", como ha ocurrido en este caso, y lo primordial, según ha dicho, es que se ha logrado salvar la vida de un hombre.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="74988d35fa876ba228f9c2be280f3184" url="http://elreydelcaos.blogspot.com/2012/06/dos-ladrones-olvidan-su-hijo-cuando.html">			<content><![CDATA[Una pareja de ladrones dejó olvidado a su hijo de dos años en el cochecito cuando huían de una librería de la calle Francesc Macià de Badalona (Barcelona) en la que les acababan de sorprender robando, según han confirmado a Europa Press los Mossos d'Esquadra.Todo ocurrió el sábado por la tarde cuando la pareja fue con el niño a una tienda y trataron de forzar una vitrina para presuntamente robar juegos de ordenador y una consola Nintendo DS. Al verse sorprendidos por los trabajadores, los dos salieron huyendo y dejaron el cochecito, aunque al poco tiempo regresaron cuando ya estaba en la tienda una patrulla de los Mossos, que les detuvo, mientras que la comisaría trató de localizar a algún familiar que pudiera hacerse cargo del menor.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="30de0f0df30c7e28332d6f75af5a51c4" url="http://elreydelcaos.blogspot.com/2012/06/el-alcalde-de-aldeacentenera-emite-un.html">			<content><![CDATA[El alcalde de Aldeacentenera (Cáceres), el socialista Juan Francisco Monterroso, ha emitido un bando municipal en tono sarcástico en el que "prohíbe" a los vecinos enfermar o tener caspa, como protesta por el cierre del Punto de Atención Continuada (PAC) de la localidad."Queda terminantemente prohibido enfermarse, contraer o manifestar dolencia alguna" hasta que los "vientos del pasado reciente no retomen a España y Extremadura", dice el texto recogido por Efe.También rechaza que los vecinos expresen sentirse "mal de salud y de alma, nacer y envejecer, romperse algún hueso" o "torturarse con dolores de cabeza o de muelas, halitosis, tener caries, caspa y sufrir erupciones en la piel".En declaraciones a Efe, Monterroso ha explicado que este bando es una consecuencia del malestar existente entre todos los vecinos del pueblo por este recorte, y que ha optado por el "tono irónico" para hacer ver a la gente que "ya no se pueden enfermar", ya que las urgencias llevan cerradas veinte días.Por su parte, el Grupo Municipal del PP no comparte el tono "sarcástico" del bando, que se hagan "bromas" con este asunto y que se caiga en el "insulto y en la falta de respeto" para criticar las decisiones del Gobierno regional, según un comunicado de prensa de los populares.El PP, que se había comprometido a luchar por los intereses comunes, ha advertido de que ya no harán un "frente común" con el Gobierno local hasta que no se retire el bando y se haga llegar una disculpa al presidente del Ejecutivo extremeño y al consejero del ramo, José Antonio Monago y Luis Alfonso Hernández Carrón, respectivamente.En referencia a este comunicado, Monterroso ha agradecido el apoyo del PP en esta reivindicación y ha asegurado que "lo que sí es una broma" es que el Gobierno de Extremadura no haya informado a los vecinos sobre dónde deben acudir en caso de enfermedad.Ésta es una de las muchas medidas de protesta que viene organizando este municipio contra el cierre del PAC, que, según el PSOE, han afectado en total a 22 urgencias rurales.El PAC de Aldeacentenera, donde se ha colgado una pancarta que dice "Monago, los que vamos a morir te saludan", presta servicio a más de 3.000 personas de los pueblos vecinos, según el Ayuntamiento.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="da4f3ae79ee1c96dbe350539cc4ee68e" url="http://elreydelcaos.blogspot.com/2012/06/el-primer-ministro-britanico-olvido-en.html">			<content><![CDATA[El primer ministro británico, David Cameron, olvidó a su hija de ocho años en un pub en el que acababa de comer con su familia, reconoció este lunes Downing Street, aproximadamente dos meses después de los hechos.La niña había ido al servicio justo cuando la familia Cameron estaba a punto de irse de un pub en Cadsden, en el sur de Inglaterra, cerca de la casa de campo oficial del primer ministro.Los Cameron, que tienen tres hijos, sólo se dieron cuenta del descuido al llegar a su casa."El primer ministro y Samantha (su esposa) estaban desamparados cuando se dieron cuenta de que Nancy no estaba con ellos", dijo un portavoz de Downing Street."Por suerte, cuando llamaron al pub, estaba sana y salva", añadió el portavoz, que precisó que el incidente tuvo lugar hace unos dos meses.Ese día, los Cameron habían comido en familia, con sus hijos (Nancy, de ocho años, Arthur de seis y Florence, de uno) y con algunos amigos en el pub Plough Inn de Cadsden.Tras dejar el local el primer ministro volvió a su casa con sus guardaespaldas en un coche distinto al de su mujer, creyendo que Nancy estaba con ella. Por su parte Samantha Cameron pensó que Nancy estaba con su padre.Pero una vez en su casa se dieron cuenta de que la niña no estaba con ellos. El primer ministro volvió entonces al pub, donde encontró a su hija ayudando a servir al personal del local.Nancy estuvo sin sus padres durante aproximadamente un cuarto de hora.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="55c547d859709ef464e000be0e3c94b5" url="http://elreydelcaos.blogspot.com/2012/06/hallan-en-un-piso-un-anciano-que.html">			<content><![CDATA[La protagonista de esta historia seguramente no volverá a ir a ver ningún piso en alquiler sin acompañante. Y es que la última vez que lo hizo se llevó un susto de muerte.La mujer estaba interesada en un piso que había visto en un anuncio de alquiler en Gronau (Alemania). Como nadie respondía a sus timbrazos en el interior, avisó al gerente del edificio, y se dirigieron a las ventanas para “cotillear” si había alguien en la casa. Y en efecto, lo había, pero no como ellos hubieran deseado: encontraron al anterior propietario, un jubilado, muerto frente al televisor.Pero la verdadera sorpresa vino cuando la policía se presenció en el piso: al lado del cadáver encontraron una guía de televisión abierta por el día 10 de enero, por lo que sospechan que el hombre llevaba ahí seis meses. El anciano, de 72 años de edad, habría muerto por causas naturales, pero llama la atención que su ausencia pasara totalmente desapercibida para los vecinos. “Apenas salía de casa y no tenía familia en Gronau”, manifestaron posteriormente.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="4b3a00858d390d557ddac6ccdf812742" url="http://elreydelcaos.blogspot.com/2012/06/llaman-declarar-un-perro-policia-en-un.html">			<content><![CDATA[El "agente Azor K9", un pastor alemán que trabaja para la policía de Charlotte (Florida, EEUU) fue llamado a declarar por un juzgado de esa localidad por una pequeña infracción de tráfico.El can fue llevado por sus adiestradores al juzgado para "declarar" sobre la supuesta tenencia de marihuana del infractor.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="d0ecd193501865a11c1750efc0b08d77" url="http://elreydelcaos.blogspot.com/2012/06/lo-acusan-de-robo-y-dice-que-recibio.html">			<content><![CDATA[«No fui a la casa a robar, sino a protestar, ya que compré heroína y me dieron dos papelas de colacao». Esto fue lo que argumentó ayer I.V.L., un hombre acusado de intentar cometer un robo en una vivienda de Vilalba y de amenazar a los inquilinos con dos cuchillos.Según la versión que mantuvo el ministerio fiscal, sobre las siete y media de la tarde del 21 de diciembre de 2009, el acusado entró en una casa de la citada localidad con la cara cubierta -aprovechando que la puerta se encontraba abierta- y fue sorprendido por el hijo y el nieto de la propietaria. En ese momento, el hombre cogió dos cuchillos que había en el salón e intimidó a los dos hombres, al mismo tiempo que les pedía la llave de un coche.Mientras los afectados llamaban a la Guardia Civil, el acusado saltó por una ventana e intentó fugarse, pero el hijo de la propietaria lo agarró para retenerlo y supuestamente le causó lesiones en un hombro. Este joven se sentó ayer en el banquillo de los acusados del Penal 2 de Lugo como autor de una falta de lesiones, aunque el fiscal no solicitó ninguna pena para él al reconocer que actuó en legítima defensa y su letrada solicitó su libre absolución.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="c2a53b48946531e1407deaef9f2114f7" url="http://elreydelcaos.blogspot.com/2012/06/los-panamenos-ver-un-ovni-les-desata-el.html">			<content><![CDATA[A un 37% de los panameños que dice haber visto un objeto volador no identificado (OVNI) se le despertó el apetito sexual inmediatamente después de la experiencia, asegura una encuesta publicada este lunes por un diario local."El 6% de los panameños identifican haber visto personalmente un ovni", de los cuales un 37% indicó tener "un deseo sexual" tras la visualización, puntualiza una encuesta de la empresa Cid Gallup que reproduce el diario local El Siglo."El deseo sexual fue el (deseo o sentimiento) que más marcó" en la encuesta, entre las personas que dicen haber visto un ovni, por encima del terror (17%), sin que exista una explicación concreta en el estudio sobre este particular, mientras que un 38% indicó no sentir nada especial", dijo a la AFP la directora de Cid Gallup en Panamá, Diana Santanach.La encuesta revela otros detalles interesantes, como las formas asociadas a los ovnis: un 39% lo vio como un platillo, un 4% como una avispa, un 3% como un trompo o peonza y un 1% como una grúa.Además, solo a un 12% de los encuestados le gustaría conocer a un extraterrestre, frente al 61% que preferiría no pasar por esa experiencia y un 27% que no sabe o no contesta.Para el 37% de los encuestados existe vida en otro planeta, opción en la que no cree el 63%, según el estudio.Sobre la forma que tendrían los extraterrestres, un 12% cree que de existir serían como lagartos gigantes, un 11% les atribuyó forma humana y un 2% dijo que parecerían un ángel, mientras que el 72% no llega a imaginárselo.La encuesta fue realizada en Panamá con una muestra de 1.200 personas, entre el 7 y el 20 de junio, y tiene un margen de error de 2,8%.fuente]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>