<author id="a459ddfe326841eb1983ce8dd284f783" url="elblogdeguadalinfoarahal.blogspot.com" feed="http://elblogdeguadalinfoarahal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="6">
		<document id="6986cce2480441bf94ecd86d2e2d65e6" url="http://elblogdeguadalinfoarahal.blogspot.com/2013/04/curso-gratuito-contratacion-en-origen_11.html">			<content><![CDATA[Con contenido sociolaboral, político y laboral de las migraciones.Todas las personas interesadas podrán dirigirse al Centro Guadalinfo a rellenar la inscripción, plazas limitadas. ]]></content>
		</document>
		<document id="1ef5340ce9c755a1aea3a64442bfd5ce" url="http://elblogdeguadalinfoarahal.blogspot.com/2013/04/iniciada-la-iii-fase-de-por-un-millon.html">			<content><![CDATA[Tras la reunión con colectivos y asociaciones el pasado 5 de abril, se da por comenzada una nueva fase del proyecto "Por Un Millón de Pasos". En esta nueva edición, al contenido de adquirir hábitos saludables, concretamente el caminar, y fomentar las relaciones sociales con las salidas en grupo, se une practicar con las nuevas tecnologías y conocer rutas andaluzas a través de éstas. El millón de pasos es ahora un viaje imaginario por nuestra comarca.Todas las personas y grupos que quieran obtener más información y participar en esta nueva fase, pueden hacerlo comunicándolo al Centro Guadalinfo, donde se le entregará un podómetro para el recuento de pasos.Esta fase durará hasta finales de mayo, y podrán ir obteniendo información de las salidas que se vayan haciendo en el facebook del centro guadalinfo.]]></content>
		</document>
		<document id="bdf848832b508d59d6cbad731e628637" url="http://elblogdeguadalinfoarahal.blogspot.com/2013/04/reunion-iii-edicion-por-un-millon-de.html">			<content><![CDATA[Mañana viernes 5 de abril tendrá lugar una reunión en la Sala Sevilla de la Casa de la Cultura una reunión con los representantes de todas las asociaciones y colectivos implicados, para inaugurar la III Fase del Proyecto Por Un Millón de Pasos. La reunión comenzará a las 10:30 h.Cualquier persona interesada en participar, puede acudir a dicha reunión.]]></content>
		</document>
		<document id="16c18ad8148ce4b13fa7990c8288e801" url="http://elblogdeguadalinfoarahal.blogspot.com/2013/05/10-de-mayo-5-dia-de-la-salud.html">			<content><![CDATA[Hoy dedicamos la entrada al ejercicio del YOGA, a las 18:30h hay un taller impartido por la Asociación deportiva y Yoga DANA.El yoga es un modo maravilloso de vivir y de vivirte. Un camino de evolución personal que te lleva tan lejos como tú quieras llegar. Queremos compartir conocimientos, entusiasmo e inquietudes.LA ASANA DEL MES SUPTA BADDHA KONASANA.Postura del zapatero acostadoPracticando Supta Baddha Konasana empiezas a entender el verdadero valor de la autoayuda. A veces, lo mejor que podemos hacer por nosotros es dejar de sobrepasar nuestros límites, dejar de intentar alcanzar metas y pensar que tenemos que atender a todo justo ahora. ¿Por qué no dejar que la lavadora y el perro esperen, aceptar menos compromisos y dedicarnos algo más de tiempo?]]></content>
		</document>
		<document id="3277b40d7bbc33c5f5a0e8381442a1" url="http://elblogdeguadalinfoarahal.blogspot.com/2013/05/11-de-mayo-6-dia-de-la-salud.html">			<content><![CDATA[Ruta de Senderismo al Cortijo "LA MATA", organizada y coordinada por la Asociación de Ecologista "Jaedilla" y visita al molino del S.XVIII, salida a las 09:30 h en el apeadero de autobuses. En el recorrido se apoyará el proyecto que se está llevando a cabo desde la Delegación de Salud del Ayuntamiento de Arahal Por Un Millón de Pasos.El senderismo, una especialidad del montañismo, es una actividad deportiva no competitiva que se realiza sobre caminos balizados y homologados por el organismo competente de cada país.Busca acercar a las personas al medio natural y al conocimiento de la zona a través del patrimonio y los elementos etnográficos y culturales tradicionales, utilizando preferentemente el sistema tradicional de vías de comunicación,1 tales como cañadas reales, caminos vecinales y senderos.]]></content>
		</document>
		<document id="d18d5c950f11edfbf1f56187d5fcca1b" url="http://elblogdeguadalinfoarahal.blogspot.com/2013/05/6-de-mayo-primer-dia-de-la-semana-de-la.html">			<content><![CDATA[La hipertensiónLa hipertensión – también conocida como tensión arterial alta – aumenta el riesgo de infartos de miocardio, accidentes cerebrovasculares e insuficiencia renal. La hipertensión no controlada puede causar también ceguera, irregularidades del ritmo cardiaco y fallo cardiaco. El riesgo de que se presenten esas complicaciones es mayor si se dan otros factores de riesgo cardiovascular como la diabetes.Uno de cada tres adultos del mundo padece hipertensión. Esa proporción aumenta con la edad: una de cada diez personas de 20 a 40 años, y cinco de cada diez de 50 a 60 años. La prevalencia más alta se observa en algunos países de ingresos bajos de África; se cree que la hipertensión afecta a más del 40% de los adultos en muchos países de ese continente.No obstante, la hipertensión se puede prevenir y tratar. En algunos países en desarrollo, la prevención y el tratamiento de la hipertensión, y de otros factores de riesgo cardiovascular, ha hecho que disminuyan las muertes por cardiopatías. El riesgo de padecer hipertensión se puede reducir:disminuyendo la ingestión de salsiguiendo una dieta equilibradaevitando el uso nocivo de alcoholhaciendo ejercicio con regularidadmanteniendo un peso saludableevitando el consumo de tabaco.Mayor concienciación, comportamientos saludables ...El objetivo último del Día Mundial de la Salud 2013 es reducir el número de infartos de miocardio y accidentes cerebrovasculares. Las metas específicas de la campaña son:promover la toma de conciencia sobre las causas y las consecuencias de la hipertensión;animar a la población a modificar los comportamientos que pueden provocar hipertensión.convencer a los adultos de que controlen su presión arterial periódicamente;aumentar el número de centros de salud en los que se puedan realizar chequeos de la tensión arterial; yalentar a las autoridades nacionales y locales a crear entornos que favorezcan comportamientos saludables.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>