<author id="a53408d1da38bc014edf6a0b7ab06bc7" url="museodelaciencia.blogspot.com" feed="http://museodelaciencia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="da5ee20dae62c6dfbda760e5cd67c1c5" url="http://museodelaciencia.blogspot.com/2012/02/abc-de-ellis.html">			<content><![CDATA[Echad un vistazo a este texto, a mí me parece muy gracioso…“Tengo el gusto de informarle que el lugar al que se refiere se encuentra a sólo 12 Km de distancia de las casas. Es un rodeo molesto, sobre todo si se tiene la costumbre de ir con frecuencia, sin embargo, algunas personas llevan comida y permanecen en este sitio todo el día, por lo que se recomienda llegar temprano. Algunas personas llegan allí caminando, otras en camión o en tranvía, no obstante, todas llegan en el momento justo. Hay cupo para 400 personas sentadas y 100 de pie. Los asientos están forrados de terciopelo marrón y hay aire acondicionado para evitar bochornos y aglomeraciones. Se sugiere ir temprano para alcanzar lugar.”.¿Os ha parecido gracioso? Puede que de momento no, pero de ser así nos servirá para comprender el ABC de Ellis. Esas letras ABC, pueden significar cosas diferentes dependiendo de si acudimos al enfoque contextual o al enfoque cognitivo por ejemplo, así que yo me voy a quedar con Ellis. La letra A para Ellis representa las circunstancias de la vida. Los acontecimientos que ocurren en nuestras vidas. La letra C para él representa nuestros actos, las consecuencias, nuestras emociones ante la vida. La letra B son nuestros pensamientos, ideas, interpretaciones.Lo que dijo Ellis es que nuestros pensamientos (letra B) influyen en la letra C a partir de la A. Es decir, que se producen unos acontecimientos en nuestra vida que podrán llevarnos por ejemplo a que nos sintamos de una determinada manera, pero nuestros pensamientos jugarán un papel importante en gran medida en cómo nos sintamos finalmente ante la vida. Hace el papel de mediador la letra B entre nuestro mundo exterior y cómo nos sentimos (B media entre A y C)..Volvamos al texto anterior, ya que es momento de leerlo completo, y veremos si ahora resulta gracioso. Podemos encontrarlo en esta página…http://www.bepop.com.ar/chistes/cuentos225a.htmlSeguramente al leerlo completo, la misma parte de antes os haya hecho más gracia que la vez primera. La razón es que ahora lo interpretáis de forma ligeramente diferente y eso os provoca una reacción: os hace más gracia. Esta es la clave.Así es como el conocimiento que os aporta la primera parte del texto hace que interpretéis de forma diferente (B) ese párrafo (A), provocando una reacción diferente en vosotros (C).Ellis decía que a veces las ideas incorrectas pueden hacernos sufrir y que cambiando esas ideas podemos encontrarnos mejor en gran medida, en muchas situaciones que de otra forma nos serían menos soportables. Lo más curioso es la solución que propone Ellis, aprender a pensar como un científico para cuestiones de nuestra vida ordinaria. Sí, esta terapia cognitiva consiste en enseñar a la gente a pensar como un científico, para que las falsas creencias sobre la propia vida no la arruinen. Siempre me ha parecido curioso y tenía ganas de compartirlo con vosotros. La conclusión: “sé científico”.Programa sobre los productos milagro¿Por qué los espejos dan la vuelta a las cosas?]]></content>
		</document>
		<document id="e46f755ac51d10122711870bf750e243" url="http://museodelaciencia.blogspot.com/2012/02/escribir-el-libro-ideal-pinitos.html">			<content><![CDATA[Esta entrada trata sobre un tema más relacionado con las ciencias sociales en su vertiente más social: habla sobre un estudio de mercado, en concreto sobre gustos de lectura. Sin embargo he pensado en subirlo aquí porque es trabajo propio que me parece interesante de compartir. En su día ya se publicó en psicoteca...Hace tiempo hice un estudio sobre gustos de lectura, o mejor dicho sobre qué ingredientes tendría que tener una historia escrita para gustar al lector. Pregunta complicada dada la variedad de gustos existente. El trabajo se centró en la novela.Lo acabo de rescatar del armario y he pensado hacer un pequeño apunte sobre el tema antes de que el papel se pierda en la profundidad del oscuro mueble.Antes que nada hay que decir que no es muy serio, tiene muchos fallos. Fue parte de un encargo de clase para una asignatura. Aunque me lo tomé bastante en serio, está lleno de pegas. Para empezar tiene un error del 13 %, preguntas que podrían haberse hecho mejor, una muestra no representativa de la población general (estudiantes universitarios, aunque las conclusiones hacían referencia solamente a dicho colectivo)…Y diréis, si está tan mal hecho, ¿para qué nos lo pones? Bueno, yo creo que tan mal como para que no sea interesante conocer los resultados tampoco. Os comento un poco acerca del mismo, y así quien quiera puede opinar sobre qué le parecen dichos resultados.¿Qué es lo que hice?Primero “secuestré” a un grupo de estudiantes universitarios de su clase, e hice un estudio cualitativo sobre sus gustos de lectura. Usé una entrevista de grupo, que por cierto, todavía tengo grabada. En base a la información que conseguí diseñé unos cuestionarios, y tras hacer un pequeño test y unas modificaciones en los mismos tras la prueba, se los pasé a 60 personas. Por lo tanto el tamaño muestral es de 60.¿Qué conclusiones salen?El primer dato hace referencia no tanto a los gustos sino a la longitud del libro, y parece que una gran mayoría de los universitarios encuestados tenía preferencia por una longitud que estuviera entre las 200 y las 300 páginas. En concreto la mitad de la gente escogía esta opción frente a otras de mayor o menor longitud.En cuanto a gustos, parece ser que un ingrediente especialmente valorado es la intriga bien conseguida. Es valorado el libro sobre temas intrigantes y misteriosos que susciten especialmente la curiosidad del lector.Haciendo referencia a los protagonistas de una historia, parece ser que hay una tendencia a querer que dicho protagonista sea una persona con similitud en ciertos aspectos al lector, con la que uno o una se pueda identificar.En cuanto al lugar físico en que discurre la historia, parece ser que hay una abrumadora preferencia por la variedad de lugares (87 %). Es decir, que nada de que la historia tenga como escenario un único lugar, sino mucho mejor cierto movimiento del protagonista por varios escenarios distintos.El lugar además se pide que sea un lugar real. Es decir que los lectores prefieren una novela que supuestamente ocurre en por ejemplo Londres, que en el lugar “imaginario X”. Hay también una preferencia por los espacios urbanos frente a otros, como espacios naturales (90%). En cambio unos prefieren pueblos y otros más ciudades.En el relato, se valora por lo visto también bastante la aparición de momentos en los que a los protagonistas les ocurren cosas importantes y manifiestan sentimientos intensos.Al analizar las tablas de contingencia se aprecia que hay una cierta relación entre elegir el misterio como ingrediente fundamental y querer que el relato transcurra en diferentes lugares y en que sean lugares reales (no imaginarios).ConclusiónParece ser que una orientación acertada podría consistir en escribir una historia de misterio, bien redactada para intrigar al lector, ubicada en varios emplazamientos reales, con gran presencia de cascos urbanos.Además conviene que el protagonista sea alguien con quien uno se pueda identificar, y que existan momentos en los que el protagonista manifieste emociones intensas ante los acontecimientos. La extensión idónea entre 200 y 300 páginas.Espero que os parezca interesante, mi trabajo me costó.¿Qué os parecen las conclusiones? ¿Estáis de acuerdo? Y si no es así…habladme de vuestros gustos…Estoy harto del mango de mi sartén…¿Por qué el agua gira siempre en el mismo sentido?]]></content>
		</document>
		<document id="abec9668af4075f55970afa8537d74a3" url="http://museodelaciencia.blogspot.com/2012/03/mis-ideas-son-mias.html">			<content><![CDATA[Edito: Este artículo está disponible en audio gracias a Leo, que nos hacía la propuesta en comentarios. Podemos encontrarlo aquí. Gracias Leo.Comparto con vosotros el artículo que acabo de enviar a los premios Tesla que organizan los de Amazings, espero que os resulte interesante...¿Eres libre? Seguramente crees que sí, aunque tal vez esa libertad quede un poco diferente en tu mente después de hacer juntos el experimento que estoy a punto de proponerte. ¿Estás listo? Bien porque en este juego voy a adivinar tu pensamiento. ¿Estás preparado para algo así?Para participar lo único que has de hacer es pensar en lo primero que se te pase por la cabeza, ¿de acuerdo? Si yo te digo que pienses por ejemplo en la primera marca de coche que te venga a la mente, la primera en la que pienses quédate con esa, ¿ok? Bueno, esto era solamente de prueba. Ahora viene la buena, ¿lista? Bien, vamos allá.Piensa en la primera herramienta que te venga a la cabeza. ¿La has pensado ya?Ahora piensa en una fecha, ¿ya? Bueno, prepárate entonces para que lea tu pensamiento, esta experiencia te hará entender mejor tu forma de pensar si reflexionas lo suficiente sobre ello.Antes que nada me gustaría recordarte que tú estás ahí donde estés, haciendo lo que estés haciendo, y mientras (bueno, mucho tiempo antes) yo ya he escrito estas palabras aquí tirado en la cama con el portátil una noche de invierno de marzo de 2012. Veremos si a pesar del tiempo que ha pasado, de que no nos conocemos de nada y de que nunca hemos hablado en la vida, yo he sido capaz de adivinar lo que has pensado en este preciso momento. Sería casi como ¡brujería! Entonces…¿estás listo?Veamos, tu color favorito es el azul, ¿me equivoco? La herramienta en la que has pensado es el martillo o puede que hayas cambiado sin saberlo finalmente y hayas pensado que es mejor la llave inglesa. No lo sé muy bien, esas son las dos herramientas que me vienen a la mente ahora. En cuanto a la fecha, deja que piense. Veo velas, veo una tarta. Veo gente cantando…”cumpleaños feliz”. ¡Has elegido tu fecha de cumpleaños! ¿Qué tal ha ido la adivinación?Seguramente he acertado y te estarás preguntando qué diantres ha pasado. La explicación es sencilla e inquietante al mismo tiempo. Sencilla por lo intuitivo de la respuesta, inquietante por las implicaciones del resultado.Y seguramente ya habrás imaginado por dónde van los tiros. La respuesta la encontrarás en el menú de tu teléfono móvil. ¿Hay una llave inglesa dibujada como icono de alguno de los apartados? Ahí está la respuesta.La explicación tiene que ver con nuestra memoria y con la forma en la que aprendemos las cosas. Una forma mediante la cual conseguimos que se nos queden los conceptos es la repetición. Si queremos que se nos meta algo en la cabeza lo repetimos una y otra vez. Hay veces en que repetimos las cosas sin darnos cuenta. Eso es precisamente lo que ha ocurrido aquí.En el caso del martillo y la llave inglesa, han sido utilizadas con mucha frecuencia como iconos y lo siguen siendo, para representar las herramientas. Así que cuando nos piden que pensemos en la primera herramienta que nos venga a la cabeza, pensamos en una de esas dos.Es decir, que al igual que hacíamos en el colegio para aprendernos la lección, repetir una y otra vez, hay lecciones que hemos aprendido sin pretenderlo, por repetición. Y lo curioso es que esas ideas aprendidas sin darnos cuenta aparecen inocentemente en nuestras cabezas como si de ocurrencias nuestras se tratasen, pensamos que se nos ha ocurrido a nosotros, y no es más que una idea aprendida del entorno.Y eso da lugar a la siguiente pregunta. ¿Se puede llegar a cambiar nuestra forma de pensar manipulando nuestro entorno, pueden conseguir que tomemos por ideas y decisiones propias las que realmente no lo son? ¿Puede convertirse así nuestro propio pensamiento en un enemigo de nuestra libertad? Y lo que es más importante, ¿hay gente que conoce cómo funciona nuestra mente y lo usa para su propio beneficio?Cuando planificamos el futuro en nuestro cerebro se activan casi las mismas zonas que cuando recordamos el pasado. No sería raro que usáramos el pasado para imaginar nuestro futuro, y que por lo tanto nuestro futuro estuviera condicionado por nuestro entorno del pasado.Por cierto, casi se me olvidaba. Con la fecha suele ocurrir algo similar. El de nuestro nacimiento es un momento importante para nosotros y la fecha está muy presente en nuestras vidas, así que pensamos en ella enseguida.En cuanto al color, es simplemente estadística, casi la mitad de las personas tienen como color preferido el azul, seguido del verde y después el rojo por ese orden. ¡Y yo que me sentía muy especial por tener de colores favoritos el azul y el verde!Un segundo experimentoAhora vamos con un segundo experimento sobre algo relacionado y que complementa éste de forma bastante interesante. Puede que esta segunda parte no funcione al ser presentada por escrito, cosa que sí sucede al enseñarlo de forma hablada. Si no te funciona, existe la posibilidad de que lo pruebes con personas de tu entorno, presentándolo del mismo modo en que aquí se hace pero de viva voz. Vamos allá…¿Está bien dicha y escrita la frase “aré lo que pude”? Piensa en ello y antes de seguir leyendo da una respuesta.Si eres como la mayoría de la gente habrás respondido que está mal dicho, que la forma correcta de decirlo sería “hice lo que pude”. Bueno, cambiemos un poco la frase. ¿Está correcta la expresión “aré la tierra lo que pude”?Ahora te habrás dado cuenta de forma rápida de que el verbo que acabo de usar es el verbo arar y no hacer, y que por lo tanto está bien dicha la frase, tanto ésta como la de arriba. Pero sin embargo al principio no te diste cuenta de que el verbo utilizado era el verbo arar. ¿Por qué el error? ¿Por qué se produce antes un despiste y después con la palabra tierra de por medio ya no?El verbo hacer lo usamos con mucha más frecuencia que el verbo arar y lo usamos además asociado a la expresión “hice lo que pude” mucho más que el otro verbo. Así que nos ha pasado igual que antes con el martillo, que es lo primero que nos viene a la mente, pensamos mucho antes en el verbo hacer que en el verbo arar. Sobre todo con la expresión utilizada.Aquello que aparece en nuestra memoria, nos ayuda a entender la frase de una manera u otra, en el caso que nos ocupa conduciéndonos al error. Cuando hemos mencionado la palabra tierra, el error desaparece, ¿por qué? Porque está relacionada dicha palabra con el verbo arar, al mencionarla en la frase consigue traer rápidamente a nuestra mente consciente dicho verbo y propicia que interpretemos la frase de la forma correcta desde el principio.Así que no solamente nuestro entorno influye en nuestros pensamientos sino que además esos pensamientos pueden hacer que entendamos la realidad de una forma o de otra dependiendo de cuales sean. Usamos nuestro conocimiento del mundo para entender la realidad y ese conocimiento lo adquirimos del entorno, aunque sin ser conscientes de ello muchas veces. Y lo aprendemos de una determinada forma, de tal modo que eso hará que nuestra forma de pensar dependerá en parte no solamente de qué aprendimos, sino de la forma en la que lo hicimos. ¿Aprendimos siempre dos hechos de nuestra vida como inseparables sin darnos cuenta por ejemplo? ¿Hemos aprendido a entender determinados aspectos de nuestras vidas con las mismas ideas? ¿Y si a unas situaciones que entendemos siempre con unas ideas les aplicamos otras que corresponden con situaciones muy distintas?Si utilizamos las ideas de nuestra mente consciente en un momento dado no parece raro que un mismo estímulo nos cause sensaciones e impresiones muy diferentes en función de nuestro aprendizaje previo. ¿Alguna vez has leído un libro y al leerlo por segunda vez todo te pareció diferente? ¿Las cosas del libro tenían un sentido muy distinto de la que tuvieron durante la primera lectura? Tal vez sea porque el lector no era exactamente el mismo la segunda vez, hubo un aprendizaje en medio. El sistema educativo se basa en esto mismo, en lo que Vygotski llamaba la zona de desarrollo próximo. Un niño chico no podrá entender la filosofía que hace de la vida un físico teórico. Le falta un largo camino interior de enlazar ideas hasta llegar a sentir y comprender al físico.Todo lo comentado es lo que lleva también a la gente a encontrar una cara en una roca de marte o a ver platillos volantes en una mancha de una foto, o a tener prejuicio contra el diferente. Es lo que hace que “en ocasiones” la frase “cree el ladrón que todos son de su condición” tenga razón. De cualquier forma, si algo nos caracteriza como especie es nuestra capacidad para el aprendizaje. Estamos a tiempo de aprender.Experimento del arroz al descubierto¡El cambiazo!]]></content>
		</document>
		<document id="87f57d903ef086d033183d08bb738c51" url="http://museodelaciencia.blogspot.com/2012/03/para-los-buscadores-de-emociones.html">			<content><![CDATA[Entrada publicada anteriormente en La ciencia para todosPara los buscadores de emociones cárnicas fuertes, os diré que los culos son de vaso.. por si os queréis retirar a tiempo.Hace poco anduve por Londres disfrutando del cariño de mis queridos Gema, Mavi, Natalia y Alex (un abrazo para ellos), y haciendo algún experimentillo en el avión, como os conté.La cerveza fue otra de las cosas que llamó mi "atención científica", porque ya sabéis que para mí la Ciencia es más una manera de mirar el mundo que un conjunto de conocimientos o procedimientos.Fijaos cómo se forman las burbujas en el fondo del vaso (los vídeos no son nuestros)Bastante inusual, ¿verdad? Aunque uno entiende poco, la tomo ocasionalmente y me cuesta un huevo hacerles entender que la quiero sin y con limón... ya sé que es menos que agua, joé, pero es que no bebo... Me harán volver al sempiterno poleo.En fin. Inusual, decíamos.Lo que solemos ver por aquí es algo así son burbujitas brotando de puntos aquí y allá formando finas líneas.Aquí tenéis un detalle del culo del vaso de cerveza de Londres. Nos cuentan Alex y Natalia que los diseños varían con la marca y el tipo de cerveza. En cualquier caso es un grabado en relieve que facilita la formación de burbujas.En nuestros vasos la formación se produce en defectos en el vaso, una miga... cualquier cosa que valga para que las condiciones del líquido varíen ligeramente y se forme la burbuja del gas.Este es el efecto principal que produce la conocida reacción de Mentos y Coca-cola. En las "rugosidades" del caramelo es donde se producen esas burbujas que por su rápida formación generan la espuma.En este episodio de Cazadores de mitos, hacen una interesante "separación de variables" para llegar a la conclusión de que los centros de nucleación y el edulcorante de la Coca Light son los principales factores. Por lo que acaban demostrando que la sal genera la misma reacción que el caramelito. Como bien saben los que acuden a mis shows... por cierto, ¿por qué los chavales siguen queriéndose beber los restos de Coca Cola con sal?Slumdog Millionaire: memoria de ocho oscarLas urracas se miran en el espejo]]></content>
		</document>
		<document id="a7ae8f11c89e16a932c112fa4127b4a7" url="http://museodelaciencia.blogspot.com/2012/03/ratas-tocando-una-melodia.html">			<content><![CDATA[Acabo de encontrar un video que me ha encantado, a ver qué os parece…Lo subieron hace no mucho al blog “El Cerebro de Darwin” en esta entrada. Allí comentan brevemente también lo que hace la rata, y hay además otro vídeo relacionado con el tema. Muy interesante. Espero que os guste.¿Por qué el agua caliente se congela antes que la fría?La agorafobia no es “miedo a los espacios abiertos”]]></content>
		</document>
		<document id="6d2f4b3ca4e2fb320265d2a7432073bb" url="http://museodelaciencia.blogspot.com/2012/03/simulador-electronico-online.html">			<content><![CDATA[Entrada anteriormente publicada en La ciencia para todosCuesta encontrar un simulador electrónico que sea claro y sencillo para los chavales del instituto.Nos llega vía Tecnoloxia.org una propuesta como poco interesante: Circuit LabPor si os sirve¿Por qué los pájaros vuelan en V (uve)?¿Por qué el agua caliente se congela antes que la fría?]]></content>
		</document>
		<document id="645278ca7184a21bd8c9131fefce8e21" url="http://museodelaciencia.blogspot.com/2012/03/taller-de-blogging-cientifico.html">			<content><![CDATA[Hoy me ha llegado esta propuesta que quizás os interese:Se trata de un Taller de Blogging Científico, donde se enseñará a crear, diseñar, y gestionar un blog científico. Es gratuito y lo cierto es que tiene muy buena pinta. Quizás a alguien (que viva cerca) le apetezca asistir. Podéis encontrar el programa en este link de la UNED. También os dejo una pequeña reseña de lo que se va a realizar allí:El blog es un aliado como espacio de intercambio de conocimiento científico en red, con un gran potencial para la docencia y la investigación. Algunas características propias del formato, como son su facilidad y la interactividad con los usuarios, hacen de esta herramienta un medio idóneo para el trabajo con modelos de enseñanza en red (edublogs), así como para su adaptación a proyectos de divulgación científica en abierto (blogs académicos). Para acercarse más al blogging científico en general y a la plataforma internacional de blogs de investigación Hypotheses.org, ofrecemos un taller impartido por Frederique Muscinesi y dirigido a todos aquellos que mantienen un blog de investigación, desean abrir uno o saber más sobre el tema. El taller permite a los participantes crear un blog, personalizarlo y configurarlo, así como conocer el conjunto de las funcionalidades de edición y gestión disponibles. Además de los ejercicios prácticos se presentarán varias prácticas de blogging científico apoyadas en ejemplos reales sacados del portal y se establecerá un debate acerca de las posibilidades de esta herramienta. Experimento del arroz al descubierto¡El cambiazo!]]></content>
		</document>
		<document id="185dac6e9cca5e917196ef1070f5b018" url="http://museodelaciencia.blogspot.com/2012/03/ver-para-creer.html">			<content><![CDATA[Acabo de hablar con un amigo que es mago, y me ha dicho que se acaba de comprar un nuevo juego por internet para hacer levitar cosas. No es el mismo que éste, pero el efecto es parecido…Una buena forma de sorprender a la gente, ¿no? Lo cierto es que cuando uno tiene amigos en el mundo del ilusionismo no es raro que continuamente te comenten cosas sobre nuevos juegos. Se pueden hacer cosas aparentemente asombrosas…que tienen por supuesto una explicación natural.Es bueno decir esto una y otra vez, para que no pasen cosas como la de James Hydrick.Hace poco el día de los santos inocentes una compañera y yo gastamos una broma a otras 2, comprobamos lo sencillo que es conseguir que la gente crea en lo imposible. En un par de minutos, con un sencillo truco las hicimos creer a las demás que yo era capaz de leerlas el pensamiento. Mucha gente puede llegar a creer en lo increíble de forma asombrosamente sencilla, y eso a veces asusta un poco.¿Funcionan los métodos de Supernanny?Acelerando en el bus]]></content>
		</document>
		<document id="e5fbcf169949fc512d1f827ee7b87fd7" url="http://museodelaciencia.blogspot.com/2012/04/dieta-dukan-pros-y-contras.html">			<content><![CDATA[La dieta Dukan es la dieta de moda y sus libros están en los estantes más vistosos de las librerías. Además, es la dieta que más se discute en los foros de nutrición y dietética o cualquier otro tipo de foro.Ha llamado la atención de mucha gente, especialmente de la Asociación Española de Nutricionistas y Dietistas y personas con unas mínimas nociones de Fisiología. Quien conozca la fisiología de la digestión y absorción de proteínas por nuestro organismo sabrá cómo funciona esta dieta, por qué es tan seductora y cuáles son sus ventajas e inconvenientes.La dieta Dukan se basa en una dieta hiperproteica y una campaña de mercadotecnia atractiva, ya que está diseñada por un médico nutricionista francés y, tal como indica en su página oficial, "Cinco millones de franceses no pueden estar equivocados". No es necesario ir a un endocrino o nutricionista cada semana o quince días a pesarse y ver qué tal se lleva la dieta, se dispone de una página web bastante bien estructurada y de una serie de libros oficiales en los que se explica en qué consiste ese método y se dan una serie de principios y consejos. Recuerda bastante a la dieta Atkins, ideada por un cardiólogo canadiense en los años 70, que fue una revolución en su momento y después se desechó por los efectos secundarios para la salud (insistiré en ello más adelante). Para nuestro organismo, la principal fuente de energía son los hidratos de carbono, que aportan 4 kilocalorías por gramo, al igual que las proteínas, frente a las 9 kilocalorías que aporta un gramo de grasa. Cuando estamos realizando una determinada actividad física, recurre primero a los hidratos de carbono, posteriormente a las grasas y por último a las proteínas, que son los "ladrillos" de nuestro organismo, lo esencial que se debe proteger y conservar a toda costa. Los alimentos ricos en proteína son más agradables por lo general para la población ( ¿qué os atrae más, un filete o una ensalada?) y sacian antes el apetito que los hidratos de carbono. Dukan pensó que si se restringía de forma severa el consumo de hidratos de carbono y se aumentaba el de proteínas iba a lograr algo maravilloso: adelgazar de forma notable y agradable, no es lo mismo dejarse tentar por el lado lechuguil de la fuerza que por el imperio de la chuleta.Hasta aquí tenemos las cosas clara: una dieta sencilla, agradable de llevar y que ofrece resultados rápidos y visibles. Grandes ventajas. Sin embargo, tiene unos inconvenientes que hay que tener en cuenta:- Ninguna base de datos científica contiene artículos serios, rigurosos y bien hechos que apoyen con fundamentos sólidos esta dieta. Los testimonios del autor o de quienes hayan seguido la dieta son testimonios, no pruebas científicas objetivas y sólidas; equivalen al famoso "Ocho de cada diez personas aseguran que la crema tal les deja la piel más tersa y luminosa". Subjetividad pura.- El consumo excesivo de proteínas de origen animal lleva asociado también un exceso de fósforo y de grasas saturadas, contribuyendo a la osteoporosis (el fósforo "barre" al calcio del organismo, compìte con él por ser absorbido en nuestro cuerpo y ayuda a que sea expulsado por la orina) y a las enfermedades cardiovasculares por exceso de radicales libres. Además, el exceso de eliminación de calcio por la orina contribuye a la formación de cálculos renales y los dolorosísimos cólicos nefríticos.- El cuerpo no puede absorber todas las proteínas que se le introducen, con lo que tendrá que eliminar una cierta cantidad...por la orina. Más sobrecarga para el riñón.- Es una dieta que no se puede mantener de por vida sin causar alteraciones en el organismo, una dieta milagrosa, una dieta express...y cuando se deja, el efecto rebote es tremendo al consumir aquellos alimentos ricos en hidratos de carbono que estaban prohibidos.- Es una dieta que incumple el Real Decreto 1907 / 1996, de 2 de agosto, que especifica claramente que está prohibida cualquier clase de publicidad o promoción que : [...] Que sugieran propiedades específicas adelgazantes o contra la obesidad.Que proporcionen seguridades de alivio o curación cierta.Que utilicen el término «natural» como característica vinculada a pretendidos efectos preventivos o terapéuticos.Que atribuyan a determinadas formas, presentaciones o marcas de productos alimenticios de consumo ordinario concretas y específicas propiedades preventivas, terapéuticas o curativas.Que pretendan aportar testimonios de profesionales sanitarios, de personas famosas o conocidas por el público o de pacientes reales o supuestos, como medio de inducción al consumo.- Al tener que recurrir el cuerpo a combustionar proteínas por no disponer de hidratos de carbono ni de grasas, se producen elementos tóxicos como el amoniaco, que al circular por la sangre y llegar al cerebro da lugar a dolor de cabeza y malestar. Esto en última instancia, claro está, cuando ya no queda otro recurso energético para el cuerpo.- El éxito de la dieta se basa fundamentalmente en el tiempo que se está siguiendo y las calorías que se dejan de ingerir más que en la distribución de los alimentos tal como afirma Dukan.- El propio Dukan reconoce la formación de cuerpos cetónicos y anima a beber abundante agua para "eliminar esas toxinas". Por otra parte se está lucrando de lo lindo con la línea de productos complementarios para esa dieta, el otro día pude ver en un supermercado unos cubitos aceleradores del tránsito intestinal, con fibra concentrada.- Por último, la agencia francesa de sanidad y numerosos endocrinos advierten el efecto rebote que suelen sufrir quienes siguen esta dieta tan poco saludable.Estoy abierta a aclarar todas las dudas que os hayan surgido...pero no quiero que esto se convierta en un debate "Dukan sí-Dukan no" ;)Experimento: equilibrios imposiblesLa supuesta maldición de Tutankamón]]></content>
		</document>
		<document id="8fc09b3452eb7ec0bf6d457c7b9a2e06" url="http://museodelaciencia.blogspot.com/2012/04/levitacion-de-superconductor-de-tipo-ii.html">			<content><![CDATA[Entrada publicada anteriormente en La ciencia para todosHace tiempo yo entendía algo mal y, por si le pasa a más gente, os dejo este vídeo visto en Microsiervos (que me lo ha recordado) donde queda muy claro el asunto. Os hago una introducción previa.Lo que flota es el material superconductor, y lo es porque se le ha enfriado lo suficiente (cerca de 200 grados centígrados bajo cero), por encima de cierta temperatura es un material normal.Un superconductor transporta la electricidad sin resistencia, así que no se produce calentamiento (efecto Joule) ni pérdidas. ¿Por qué no los usamos? Sí, que se usan, pero no masivamente, porque lo que gastamos para enfriarlos es más que lo que nos ahorramos... de momento.Hay dos tipos de superconductores descritos, tipo I y tipo II.Además de los efectos eléctricos también hay efectos magnéticos.En los SC de tipo I el cambo magnético es expulsado del material cuando está en estado superconductor. En los de tipo II el campo magnético lo atraviesa sólo por "pequeño tubos" que se mueven, o bien se anclan a impurezas, defectos, lo que se llama flux pinning. Este segundo efecto deja al SC "anclado" en su posición.Y, ¿por qué os pongo todo esto en lugar de remitiros directamente al post de Microsiervos?Porque, como os decía, creo que más gente puede estar equivocada como yo lo estaba.MAL: La gravedad empuja el SC tipo II hacia abajo y el efecto magnético hacia arriba. Como hay equilibrio de fuerzas, se queda flotando, levitando.BIEN: El SC tipo II queda "atrapado" (locked) a cierta distancia del campo magnético y con más o menos libertad de movimientos, según la forma del imán (la geometría del campo magnético).En los vídeos normales, ponen el SC sobre una vía y le dan un golpecito.Aquí ponen la vía boca abajo (y no se cae!!), cambian el ángulo del trenecito SC, y muestran el distinto comportamiento con distintas disposiciones de imanes.Vayamos aprendiendo.El mito del 10 % según Carlos J. ÁlvarezExperimento: equilibrios imposibles]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>