<author id="a5c22dc1733cab67b014aea8ea8d1588" url="carrefourgv2.blogspot.com.es" feed="http://carrefourgv2.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="19">
		<document id="aa10fadd6f9c97036b160c87f71b60f9" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/11/carrefour-orden-del-dia-comite.html">			<content><![CDATA[Orden del día Comité Intercentros 19.12.2013 1.- Horarios Comerciales 24,31 de diciembre y 5 de enero 2.- Carrefour Flexible 3.- Concepto nomina Extragarantías 4.- Compensación de domingos y festivos 5.- Comunicación Horarios TP. Línea de cajas y demás condiciones 6.- Acta Comisión de Igualdad y Comisión art.41 7.- Información solicitada por el comité Intercentros:           ]]></content>
		</document>
		<document id="feca475b4a39d6c2c0b3ffba5cbfeee0" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/11/la-audiencia-nacional-anula-parte-del.html">			<content><![CDATA[La Audiencia Nacional anula parte del articulado del Convenio Colectivo de Grandes Almacenes 27/11/2013 | CHTJ-UGT ComercioTan sólo hace unas horas que salía a la luz la sentencia que resuelve el conflicto colectivo interpuesto por las organizaciones de clase ante el Convenio Colectivo de Grandes Almacenes. Una victoria judicial en la que quedan recogidas, expresamente, las argumentaciones de la]]></content>
		</document>
		<document id="b18efca3240b14a484780d550be91ccc" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/11/la-cumbre-social-de-la-que-ugt-forma.html">			<content><![CDATA[La Cumbre Social, de la que UGT forma parte, apoya la Marcha a Madrid en defensa de la Educación]]></content>
		</document>
		<document id="57132caad5bd54d8904e31a8906c1546" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/11/los-sindicatos-llaman-una-movilizacion.html">			<content><![CDATA[Los sindicatos llaman a una movilización masiva el 24 de noviembre en Barcelona BARCELONA, 19 Nov. (EUROPA PRESS) -    Los secretarios generales de UGT y CC.OO. de Catalunya, Josep Maria Àlvarez y Joan Carles Gallego, han hecho un llamamiento a la movilización ciudadanía masiva de cara a la manifestación que se celebrará este domingo en Barcelona contra los presupuestos de 2014, la reforma]]></content>
		</document>
		<document id="58634cb6af553f7156276ab9244629d7" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/11/nuevos-avances-en-las-materias.html">			<content><![CDATA[Nuevos avances en las materias reservadas al Acuerdo Marco de Comercio]]></content>
		</document>
		<document id="2d883a2429993af17a933d800f02f374" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/11/preus-salaris-i-sortida-de-la-crisi.html">			<content><![CDATA[Preus, salaris i sortida de la crisi Avui hem conegut les dades de l’IPC corresponents al mes d’octubre d’enguany. Els preus han tingut un comportament a la baixa. Aparentment una bona noticia, sinó fos perquè no és altra cosa que un símptoma més de que la sortida de la crisi encara està lluny, per molt que el govern i alguns del prohoms del sistema financer s’entestin a veure brots verds o ‘]]></content>
		</document>
		<document id="312eaeb4e594eede0a16b5cc46d04272" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/11/ugt-celebra-las-jornadas-confederales_18.html">			<content><![CDATA[UGT celebra las Jornadas Confederales de Acción Sindical y Negociación Colectiva para 2014]]></content>
		</document>
		<document id="4bea84411f70744a70e8f8dcf96e7ac6" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/11/ugt-consigue-mayoria-absoluta-en-las.html">			<content><![CDATA[UGT consigue mayoría absoluta en las elecciones en Ikea en Palma de Mallorca]]></content>
		</document>
		<document id="8bd80a736a65fc4e592ecd4f6c37dcbb" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/12/25-anos-desde-la-huelga-con-mayor.html">			<content><![CDATA[25 años desde la huelga con mayor seguimiento de la democracia]]></content>
		</document>
		<document id="2043129f5e774d5e5f65181c4676846" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/12/aperturas-festivos-2014.html">			<content><![CDATA["Regalito" para el año que vieneGRATIS gracias a los Fetico y Fasga de la ANGED]]></content>
		</document>
		<document id="15dde65a8a72d252a25fdd226b9d2dab" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/12/comite-intercentros-carrefour-18-y.html">			<content><![CDATA[Sección Sindical Estatal Carrefour Carrefour nos mantiene a dieta Una nueva reunión descafeinada, donde el rodillo de los paraempresarios impide abordar las grandes cuestiones que todos tenemos en mente, como la política de horarios laborales o la carga física y mental soportada por los trabajadores, consecuencia de los mismos. Resaltamos las siguientes cuestiones 1. Carrefour flexible]]></content>
		</document>
		<document id="1ceccfef08354f32321784c53ba8e6f3" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/12/el-gobierno-aprueba-el-mayor-recorte-de.html">			<content><![CDATA[El Gobierno aprueba el mayor recorte de la historia en el Sistema Público de Pensiones]]></content>
		</document>
		<document id="a055dabaac314fc2b3993cc8a1586283" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/12/el-rincon-de-pensar-son-derechos-no.html">			<content><![CDATA[El Rincón de Pensar: SON DERECHOS, NO PRIVILEGIOS:   SON TUS DERECHOS, DEFIENDELOS Foto: Fran Olivares   Se abre el telón un día cualquiera , un momento cualquiera, en una gran em...]]></content>
		</document>
		<document id="ca0900dc5e18a054cfd2a06200c4454a" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/12/la-retirada-de-eurovegas-en-espana.html">			<content><![CDATA[La retirada de Eurovegas en España confirma que Europa no es una región atractiva para la cultura del juego americana]]></content>
		</document>
		<document id="5f77d1934acf0df68409982469969703" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/12/las-medidas-aprobadas-en-consejo-de.html">			<content><![CDATA[Las medidas aprobadas en Consejo de Ministros suponen más desregulación, más precariedad y por lo tanto peor calidad en el empleo]]></content>
		</document>
		<document id="8c184b1fd2791a3acf5123f94846cf71" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/12/trabajadores-y-pensionistas-estan.html">			<content><![CDATA[Trabajadores y pensionistas están soportando en exclusiva la moderación de los precios]]></content>
		</document>
		<document id="2581eae1ae3bf0db85b359810f60267f" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2013/12/ugt-califica-de-insuficiente-y-tardio.html">			<content><![CDATA[UGT califica de insuficiente y tardío el Plan Nacional de acción para la inclusión social del Gobierno para 2013-2016]]></content>
		</document>
		<document id="fa3f6ecb297439396f3a9d5d05332355" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2014/01/acuerdo-en-el-comercio-textil-de.html">			<content><![CDATA[Acuerdo en el Comercio Textil de Barcelona después de dos años de negociación y movilización]]></content>
		</document>
		<document id="2f50b3316311dff807b778c4035b5388" url="http://carrefourgv2.blogspot.com/2014/01/el-gobierno-sigue-modificando.html">			<content><![CDATA[El Gobierno sigue modificando unilateralmente el régimen jurídico de la Seguridad Social en perjuicio de los intereses de los trabajadores]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>