<author id="a7977ddd99ba7f02f0bbe8273577cb01" url="www.hispamoda.com" feed="http://feeds2.feedburner.com/hispamoda" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="da99906c9209f0326d9b4fa5549791e8" url="http://complementos.hispamoda.com/1422/custo-on-time-dos-basicos-imprescindibles">			<content><![CDATA[Tendencia y estilo son la clave de la nueva línea de relojes para este verano 2013 de Custo on Time. ¡Viste a tu muñeca con las últimas novedades!La firma presenta dos únicos diseños para esta nueva temporada, disponibles en varios colores y formas:- Gold Fever: se presenta en tres modelos distintos de acero chapado con esfera original e índices aplicados, con el detalle de los nombres de diferentes capitales del mundo (Madrid y Barcelona entre ellas) grabados en el interior. Demostrando de esta forma el carácter cosmopolita de la firma.¡El rosa metalizado lo he de lucir en mi muñeca!- Miss Daisy: esta segunda opción de Custo on Time para este verano destapa el alma de la firma con esferas grabadas su grafismo original. Existen tres modelos de acero y bisel de pedrería a elegir, para las mujeres que buscan una opción elegante y con mucho estilo.Dos piezas y... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="cfe1b60d8d930297905941bfb67304a5" url="http://complementos.hispamoda.com/1439/complementos-2014-bolsos-bufandas-guantes-y-cinturones">			<content><![CDATA[Nos fijamos en los accesorios, esos que pasan casi desapercibidos en una pasarela, pero imprescindibles ya que aportan el toque final a nuestro look diario o de fiesta.Acorde a la colección que ha presentado, Mango ha apostado por unos complementos con gran personalidad, ultra femeninos y muy coquetos.Así, el próximo otoño invierno luciremos desde bolsos XXL, hasta pequeños clutch redondos metalizados y con piel de pelo. En cuanto a las bufandas, se llevan extra largas, finalizadas con flecos y con estampados como las rayas.Las cadenas, los maxi collares, las tachas, los guantes de cuero o los cinturones de piel con acabados metalizados también estarán muy presentes en todos nuestros outfits.Mientras que si hablamos de colores, nos tendremos que centrar en el negro, el rojo, una amplia gama de grises y para la noche, el oro y el plata metalizados.Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="da16b5c5e4a7d7e6e69148f6c43faab2" url="http://lifestyle.hispamoda.com/1411/la-aplicacion-de-custo-en-exclusiva-en-samsung-apps">			<content><![CDATA[Se trata de la primera aplicación de Samsung que permite a los usuarios adquirir sus prendas favoritas de Custo a través de Samsung Smart TV, Smartphones y Tablets de un modo rápido y sencillo.El S-Commerce marca una nueva revolución en el comercio electrónico y pone a disposición de  cualquier marca una nueva plataforma de venta, a través de Samsung Galaxy con M-Commerce, Samsung Smart TV, Smart Blu Ray y Home Cinema con T-Commerce.Ahora, con esta nueva aplicación, el usuario puede ver y comprar las colecciones de la nueva temporada de Custo Barcelona para hombres, mujer y niños de una forma rápida, cómoda y sencilla.La aplicación cuenta, además, con ofertas especiales y descuentos promocionales exclusivos para los usuarios de Samsung Apps y facilita el acceso a la colección outlet de la firma, donde se pueden encontrar prendas y complementos de otras temporadas a precios reducidos.Además, para... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="5eddcffc710ce47bdd8f18153a7ff883" url="http://lifestyle.hispamoda.com/1423/mediterranean-summer-cocktail-en-madrid">			<content><![CDATA[Celebrities, buen rollito, mejor ambiente y postureo en la noche de madrileña de la mano de Dolce & Gabbana y su Light Blue Party.La presentadora Paula Vázquez, las actrices Ana Rujas o Ana Fernández (que adelgaza a pasos agigantados y pronto ya no la vamos ni a ver) y las cantantes Soraya Arnelas o Edurne no faltaron a la cita.Aunque sin lugar a dudas, la mujer más enviadiada de la noche fue Rossy de Palma al posar muy coqueta y femenina (con transparencias incluidas) con David Gandy, el modelo, así a secas... sin añadir ningún adjetivo!Y es que el chico tiene un atractivo... No hay nada más que ver esos ojazos azules, esa cara de pícaro y ese cuerpo semi desnudo cuando posa en calzoncillos...¡Paro, paro que me voy por las ramas!Fotos ImageCollect... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="31510b0f4a408cfb2137a1e405c46370" url="http://lifestyle.hispamoda.com/1430/intenz-diagonal-by-tsnb-2013-arriba-el-telon-">			<content><![CDATA[La edición de verano de The Shopping Night Barcelona llega por primera vez a uno de los ejes principales de la Ciudad Condal, la Diagonal. ¿Quieres conocer todos los detalles y no perderte una espectacular noche de compras, fiestas y gastronomía?Intenz Diagonal es nombre por el que se ha apostado para celebrar una intensa noche de compras y diversión. Concretamente, el evento se realizará el próximo 20 de junio, entre las 20 y las 2h de la madrugada, en la Diagonal de Barcelona, entre las calles Joan Güell y Entenza. O más concretamente, del tramo que va desde Pedralbes Centre y l´Illa Diagonal. Y no, por raro que parezca, El Corte Inglés no participa.Las tiendas, establecimientos, firmas de moda, hoteles, restaurantes y demás equipamientos abrirán sus puertas con diferentes propuestas, experiencias y promociones especiales; tal y como pasa en el Paseo de Gracia durante The Shopping Night Barcelona.En esta ocasión, la organización ha elegido el teatro musical o... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="58c63048cce27ff490ecc1538aa4e945" url="http://lifestyle.hispamoda.com/1432/leica-d-lux-6-edicion-especial-g-star">			<content><![CDATA[Este verano se lanza al mercado el último crossover de G-Star: RAW Leica. Junto con la icónica empresa de cámaras alemana, la firma de denim presenta una edición especial de la serie Leica D-Lux 6.Desde su aparación allá por el año 1925, las cámaras Leica son conocidas por sus estupendas características y su funcionalidad, sobretodo en ambientes urbanos.En concreto, el formato y la lente compacta del modelo clásico permitía tomar fotos con más facilidad y espontaneidad.En la actualidad, y con la salida al mercado del nuevo modelo de Leica, el D-Lux 6 Edición Especial G-Star, a todas estas funcionalidades se le añaden otras como una lente Summilux f/1,4-2,3 muy rápida con sensor de imagen CMOS de 1,7, o una grabadora de vídeo de alta definición.También, el nuevo diseño incluye una nueva estructura de puntos en el adorno de cuero del cuerpo, lo que favorece la sujeción; una funda de cuero marrón o una correa exclusiva para... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="b384d420e2a56163da725c23dcbf857f" url="http://lifestyle.hispamoda.com/1457/grrr-">			<content><![CDATA[No, no se trata del último álbum recopilatorio de los Rolling Stones, sino más bien que la nueva tienda de Louis Vuitton en Barcelona tiene garra, mucha garra!El pasado 19 de septiembre se abrieron las puertas de la nueva boutique que la firma parisina ha abierto en el corazón de Barcelona. Concretamente, a la altura del número 80 de Paseo de Gracia, en la emblemática Casa Julià, edificada en el 1874.La tienda que alberga todos los productos de la firma, desde marroquinería, bolsos de viaje o zapatos, hasta moda masculina y femenina, está distribuida en dos plantas y en ella, los más afortunados y que se lo puedan permitir, podrán comprar las últimas y más icónicas colecciones.Además, en homenaje a la ciudad de Barcelona y con motivo de esta nueva inauguración, Louis Vuitton ha contado las originales creaciones de la artista británica Billie Achileos que ha creado un bestiario con distintos animales... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="f628ab6547b420aac0ce9fc030cf73a7" url="http://moda-bano.hispamoda.com/1434/jlo-by-jennifer-lopez-for-yamamay">			<content><![CDATA[La firma italiana acaba de presentar su segunda colaboración con la estrella latinoamericana Jennifer Lopez. ¡La actriz, cantente y diseñadora está que no para!Si hace pocos días Jennifer López recibía su ansiada estrella (durante el acto no pudo evitar que se le escapasen algunas lagrimillas) en el Paseo de la Fama de Hollywood, ahora la firma italiana de moda baño y lencería Yamamay anuncia una colección cápsula, JLO by Jennifer Lopez for Yamamay, compuesta por exclusivas prendas de moda baño para mujer.¿Qué podremos encontrar en la nueva colección de Yamamay?Cada uno de los bikinis y bañadores está realizado en microfibra en color gris antracita y presentan la particularidad de que cada uno de ellos va adornado con sensuales y femeninas tiras entrelazadas para brillar bajo el sol o la luz de la luna...Su precio... Los tops están alrededor de los 29,90... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="41a7b2471f039a0ba9a46876808e9c8a" url="http://moda-bano.hispamoda.com/1435/moda-bano-2014-andres-sarda">			<content><![CDATA[Andrés Sardá ha presentado en el marco de Gran Canaria Moda Cálida un recopilatorio de sus 12 modelos edición limitada. ¿Preparada para ver lo que se llevará el próximo verano?Modelos únicos y exclusivos, cuya producción nunca ha superado las 150 unidades y que por ello se consideran piezas de uténtica colección.Diseños especiales y absolutamente originales que van muy acorde con el estilo de la firma, en donde calidad, espectacularidad y exclusividad van siempre juntas y de la mano.Los bikinis y bañadores de Andrés Sardá presentan asimetrías, cortes gráficos y puros con decoración de cristales, lentejuelas y otras pedrerías incrustadas a mano.Como curiosidad... Entre otras, estas icónicas prendas han sido la elección de grandes estrellas del pop y actrices de renombre internacional. ¿Adivinas quién?Fotos View Fashion Book Moda Baño 2014 de Andrés Sardá en... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
		<document id="3306f1239b14c40b4ddd9c0fac96a12e" url="http://moda-bano.hispamoda.com/1455/la-moda-bano-2014-de-la-mano-de-dolores-cortes">			<content><![CDATA[Desde que en el año 2007 la firma de moda baño se subió a la pasarela de Madrid, ya no hay quien la baje. Y edición tras edición, Dolores Cortés demuestra que a la playa y la piscina también se puede ir marcando tendencia y estilo.A parte de sus numerosas participaciones en pasarelas nacionales e internacionales, Dolores Cortés ha participado en unos mundiales y unos Juegos Olímpicos.En el 2010, fue la encargada de realizar los trajes de baño para los mundiales de Shnaghai del equipo olímpico de sincronizada. Mientras que para las olimpiadas de Londres se encargó de la de la fabricación de todas las prendas y del diseño de algunos de los bañadores. El más famoso y aclamado de todos, uno con escamas plateadas.Y a Madrid ha llegado este año proponiendo para el próximo verano un mestizaje de cultural entre oriente y occidente. Una mezcla de estilos, tendencias y formas que devuelve a la mujer sus curvas y dota a todas las prendas de una inusitada sensualidad.Mientras que en el verano... Continuar leyendo >]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>