<author id="a7f3868b25b1d6b63c7eeaa736eb5194" url="upaavila.blogspot.com.es" feed="http://upaavila.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="4d95bc3c9021984a4e15f48238199697" url="http://upaavila.blogspot.com/2013/10/15-de-octubre-dia-internacional-de-las.html">			<content><![CDATA[15 de Octubre de 2013.La Federación de Asociaciones de Mujeres Rurales (Fademur), vinculada a la organización agraria UPA, alerta de un descenso drástico de la calidad de vida de las mujeres rurales. En el Día Internacional de la Mujer Rural, que se celebra hoy  15 de octubre en todo el mundo, Fademur denuncia que las mujeres que viven en los pueblos de España (casi 5 millones, un 20,2% de la población) son quienes más están sufriendo la crisis económica. La Asociación de Mujeres Rurales Fademur, vincula a la organización agraria UPA, denuncia que las mujeres rurales españolas están afrontando un “descenso brusco” de su calidad de vida, con motivo de las políticas de recortes. Una delegación de la organización, entre ellas la presidente de FADEMUR CASTILLA Y LEÓN, ha viajado hoy a Bruselas, donde ha pedido a los órganos de la Unión Europea “amparo ante el abandono al que nos enfrentamos en España”.Fademur ha exigido que se detenga el desmantelamiento de servicios públicos esenciales en el medio rural, como ambulatorios, colegios, guarderías, comedores y rutas escolares, “que están abocando a nuestros pueblos a desaparecer por falta de servicios”.Esta “destrucción programada” del estado de bienestar está demoliendo, según Fademur, empleos, desempeñados en muchos casos por mujeres, “e imponen una vuelta a un modelo de familia donde las mujeres se ven obligadas a asumir en solitario los cuidados familiares y en muchos casos a abandonar su trabajo”.Aprovechando el Día Internacional de las Mujeres Rurales, nuestra Asociación lamenta el “aumento de la pobreza” entre las mujeres. “Estamos viendo como aumenta alarmantemente el desempleo cuando además, son ellas las que tienen mayores dificultades para encontrarlo”.Fademur ha pedido a los Gobiernos que “detengan los recortes” y “confíen en las posibilidades” de las mujeres rurales. “Las políticas de estímulo en el medio rural son muy eficaces. Somos emprendedoras, sólo necesitamos un poco de apoyo”, señalan.La asociación celebrará mañana miércoles en Madrid un acto conmemorativo de su día internacional ante más de 400 mujeres.La realidad de los recortes en el mundo ruralDependencia: una persona deja de ser atendida cada diez minutos y una trabajadora pierde su empleo en este sector cada media horaEducación: Más de 100 escuelas rurales han cerrado en los últimos meses. Niñas y niños empezarán a pagar cada mes entre 18 y 81 euros por comer en la escuela.Violencia de género: El presupuesto destinado a prevención ha caído un 28% en dos añosSanidad: Respecto al copago en el transporte sanitario no urgente, supone una aportación de entre 10 y 60 euros mensuales. Según la Asociación Española contra el Cáncer ,una mujer con cáncer de mama, con una renta inferior a 18.000 euros y que viva a 100 km del centro sanitario, en 8 meses de tratamiento, tendrá que pagar hasta 1.500 euros de “transporte no cubierto” por el Sistema Nacional de Salud.Abandono financiero: El cierre de oficinas bancarias ha provocado que 133 municipios no cuenten con ninguna oficina de entidad de depósito, por lo que se pueden considerar auténticos “desiertos bancarios”. La población que corresponde a estos 133 municipios excluidos financieramente es de 226.340 habitantes.Reforma de la Administración local: las consecuencias de la reforma de la Administración Local que planea el Partido Popular puede suponer un recorte de 1.800 millones de euros anuales en servicios sociales de las entidades locales, que pueden afectar a más de 2,5 millones de usuarios y poner en riesgo unos 70.000 empleos en un año, la mayoría de mujeres.]]></content>
		</document>
		<document id="c2dfe8ac97186d942c64116fdf7b6d9b" url="http://upaavila.blogspot.com/2013/10/la-alianza-upa-coag-critica-unos.html">			<content><![CDATA[Valladolid, 15 de OCTUBRE de 2013Nuestra organización va a pedir a la consejera de Agricultura en el próximo Consejo Regional Agrario que nos aclare la realidad de unas cuentas que no responden a las demandas de un sector estratégico como el agrario.La ALIANZA UPA-COAG informa, tras una primera evaluación de los presupuestos agrarios de la Junta de Castilla y León, que lo que se ha vendido públicamente como superior en cifras totales a los números del ejercicio anterior no es tal.Nuestra organización recuerda que una de las partidas más importantes para los profesionales activos, como es la de inversiones reales, vuelven a bajar un año más, lo que incidirá en partidas esenciales como es la de modernización de regadíos.La reducción de 16 millones de euros respecto al año 2013 en esta línea supondrá un 6 % menos de presupuesto, lo que incidirá gravemente en el presente y futuro más cercano de miles de agricultores profesionales titulares de explotaciones familiares. En cualquier caso esta circunstancia convierte un año más a estos presupuestos en todo lo contrario a lo que se merece un sector estratégico como el agrario.  Otras partidas que se verán seriamente afectadas por las cuentas del 2014 son las de los fondos destinados a cofinanciar los programas de Desarrollo Rural que junto al Ministerio de Agricultura y la Unión Europea están en marcha.LA ALIANZA UPA-COAG va a trasladar esta inquietud que tiene nuestra organización a la propia consejera de Agricultura, y va a pedir en el próximo Consejo Regional Agrario que nos explique con claridad y transparencia qué argumentos maneja para convencernos dónde está el pequeño incremento del 0,49 % del presupuesto agrario respecto al 2013 cuando además los fondos de la PAC se van a reducir sustancialmente.  ]]></content>
		</document>
		<document id="6c6618ca2c3ca8401f9291e551c2fe61" url="http://upaavila.blogspot.com/2013/10/la-alianza-upa-coag-denuncia-otro.html">			<content><![CDATA[Ávila, 8 de octubre de 2013 Ante el persistente acoso de estos animales salvajes, LA ALIANZA UPA-COAG DE ÁVILA exige a la Junta de Castilla y León máxima agilidad en el pago de los daños, y contundencia en el control de la especie.La ALIANZA UPA-COAG DE ÁVILA, tras la denuncia de ayer del enésimo ataque de lobos en El Herradón de Pinares vuelve a hacer público otro incidente más en las últimas horas, en este caso en la localidad de La Cañada.El ganadero abulense ha perdido un ternero de cuatro meses, y por lo tanto ha sufrido graves daños económicos en su explotación ganadera. Se trata del quinto ataque que esta explotación familiar sufre en los últimos meses, por lo que la situación resulta sencillamente desesperante.    Ante los continuos ataques que se están produciendo en las últimas semanas nos tememos que este otoño e invierno las lobadas en nuestra provincia pueden superar todos los registros de los últimos años.Por este motivo, reclamamos a la Consejería de Medio Ambiente dos cuestiones que resultan básicas. En primer lugar, que pague de forma ágil y rápida lo que le obliga a asumir la sentencia del Tribunal Supremo del pasado mes de marzo.Y en segundo lugar exigimos que el nuevo Plan de Gestión del Lobo recoja al petición expresa de LA ALIANZA UPA-COAG y del centenar de municipios abulenses para que nuestra provincia sea declarada oficialmente `Zona libre de lobos´.                                                                         Consideramos que ante la alarma social que está provocando tantas manadas de lobos en la provincia no puede mirarse a otro lado, y es el momento de actuar a través del nuevo Plan de Gestión del Lobo.LA ALIANZA UPA-COAG recuerda a los máximos responsables de la Consejería de Medio Ambiente que la situación actual es inasumible para los ganaderos, y  urgen actuaciones rápidas. Y es que para nuestra organización el principal problema deriva de que Ávila no ha sido nunca una zona tradicional de lobos y no debe serlo, y es absolutamente incompatible la presencia del lobo con los profesionales de la ganadería extensiva.]]></content>
		</document>
		<document id="ef4148b452d3139346a00cb468d0adcc" url="http://upaavila.blogspot.com/2013/10/la-alianza-upa-coag-denuncia-que-enesa.html">			<content><![CDATA[Valladolid, 18 de octubre de 2013La Entidad Nacional de Seguros Agrarios depende totalmente del Ministerio de AgriculturaUna explotación de cultivos herbáceos extensivos en Castilla y León tendrá que pagar este año una media de 250 euros más que en el 2012 por el seguro de cereales que contrate con AgroseguroLa ALIANZA UPA-COAG denuncia el incremento del coste económico que van a sufrir los agricultores de Castilla y León debido al nuevo recorte impuesto por el Ministerio de Agricultura, a través de Enesa en este caso, por el que los agricultores profesionales van a tener que pagar mucho más que el año pasado por el seguro de herbáceos extensivos.En una campaña como ésta en la que el sector  necesita más apoyo que nunca, debido al hundimiento de los precios del cereal y el incremento de los costes de producción, los agricultores se están encontrando con la sorpresa desagradable de que al suscribir el seguro de cereales el coste será sensiblemente superior al del año 2012.Según estimaciones hechas por LA ALIANZA UPA-COAG el sobrecoste del seguro que tendrá que soportar de media una explotación agrícola castellanoleonesa será de 250 euros. Esto se debe a que Enesa (entidad aseguradora), que depende del Ministerio de Agricultura, ha reducido de media un 12 % la subvención en la contratación del agricultor con Agroseguro.Esta situación va a provocar que muchos agricultores de cereales en Castilla y León no puedan hacer frente al coste del seguro y renuncien a su contratación, quedando así totalmente desprotegidos.Castilla y León es la mayor productora de cereales al contar con dos millones de hectáreas de este cultivo. Por este motivo este incremento en el coste para el agricultor es suficientemente grave si tenemos en cuenta que los seguros son los principales garantes de los verdaderos profesionales frente a las inclemencias climatológicas, y más en una región como ésta que se caracteriza por fenómenos meteorológicos especialmente adversos.Castilla y León representa un altísimo porcentaje del aseguramiento en el conjunto del país, por lo que decisiones políticas de este calado por parte del Ministerio de Agricultura afectan muy seriamente a nuestra comunidad autónoma, desincentivando la contratación de este tipo de seguro a miles de agricultores que no podrán asumir el coste de la protección de sus producciones.]]></content>
		</document>
		<document id="2285e5f926916f9cacf8ce820515c8a8" url="http://upaavila.blogspot.com/2013/10/la-alianza-upa-coag-denuncia-que-la.html">			<content><![CDATA[Ávila, 4 de octubre de 2013La pensión media que perciben los jubilados agrarios es de apenas 660 euros al mes, y el incremento que ha estipulado el Gobierno del 0,25 % es miserable si tenemos en cuenta las previsiones del  1,70 % de inflación el próximo año La ALIANZA UPA-COAG DE ÁVILA denuncia que la reforma del sistema de pensiones que ha aprobado el Gobierno central recientemente va a suponer a cada agricultor y ganadero jubilado de Ávila una pérdida adquisitiva aproximada a 150 euros el próximo año.Según las estimaciones de nuestra organización son alrededor de 4.800 pensionistas agrarios los que en nuestra provincia forman parte del colectivo de 13.808 autónomos jubilados en Ávila.La pensión media que perciben los agricultores y ganaderos, después de toda una vida dedicada a un trabajo tan duro como es el agrario, es de apenas 660 euros, un 30 % inferior a la que perciben como media los pensionistas del régimen general.En este sentido, los agricultores y ganaderos son el colectivo más perjudicado por una reforma tan antisocial como la aprobada días atrás por el Gobierno central sobre las pensiones, ya que en la actualidad  cobran las jubilaciones más bajas del sistema de la seguridad social.La decisión adoptada por el Ejecutivo con su mayoría aplastante se sitúa al margen del Pacto de Toledo, y es muy dañina puesto que la revalorización de las pensiones supone apenas un  miserable 0,25 % los próximos años, especialmente insultante si tenemos en cuenta la previsión de inflación que sólo en el próximo año se estima en un 1,7 %.Esto supone que según los cálculos de LA ALIANZA UPA-COAG el Gobierno central se ensañe especialmente con los más desfavorecidos, el sector agrario, hasta el punto de castigar su pensión en aproximadamente 150 euros/año/persona, lo que supone solo en la provincia de Ávila en el año 2014 alrededor de 725.000 euros de pérdida de poder adquisitivo para el colectivo de pensionistas agrarios.    Nuestra organización considera un despropósito absoluto la reforma aplicada por el Ejecutivo, puesto que resulta insolidaria en el momento en que penaliza por igual al jubilado que cobra 600 euros que al que percibe 3.000 euros.  Con esta decisión política se agranda aún más la diferencia entre la ciudad y el pueblo. Los agricultores y ganaderos jubilados ya sufren la penalización de vivir donde viven; soportan un mayor gasto en los traslados para la gestión de cualquier trámite, tienen menos posibilidades en la atención sanitaria o carecen de prestación de servicios asistenciales, por citar sólo tres ejemplos de agravio comparativo.]]></content>
		</document>
		<document id="f36c98cdf703e99ed681e77a77c2261d" url="http://upaavila.blogspot.com/2013/10/la-alianza-upa-coag-denuncia-que-la_10.html">			<content><![CDATA[ÁVILA, 10 de octubre de 2013Nuestra organización  pide a los eurodiputados españoles que defiendan a las familias abulenses, puesto que la caída de precios en el tabaco de calidad, como es el que se produce en Candeleda, puede ser definitivo para su desaparición.La ALIANZA UPA-COAG de ÁVILA ha pedido a los eurodiputados españoles que pongan en marcha todos los mecanismos a su alcance para que la Directiva de Productos del Tabaco, y por lo tanto la legislación antitabaco, no acabe con el sector productor de calidad como es de nuestra provincia.La Eurocámara ha dado luz verde a una nueva directiva que prohibirá el tabaco de sabores y aromas, que ya no podrá venderse en 2016, y eliminará la venta de las cajetillas de mentolado en el horizonte 2021. Esto significa que los ingredientes que conforman el tabaco no se diferencien y que su mezcla lógicamente perjudique a los mejores tabacos en detrimento de los de peor calidad, que se producen en otros países.La consecuencia para nuestra provincia, y más específicamente para Candeleda, puede ser letal, ya que el tabaco burley y virginia que se produce en el Tiétar puede dejar de ser interesante para los fabricantes, que buscarán otros mercados con un tabaco más barato e infinitamente de peor calidad. LA ALIANZA UPA-COAG DE ÁVILA hace un llamamiento para que la ministra de Sanidad y el ministro de Agricultura luchen más de lo que lo han hecho hasta la fecha por los productores de nuestro país, y pedimos encarecidamente a los eurodiputados españoles que argumenten que medidas tan restrictivas y desproporcionadas provocarán un aumento muy significativo del contrabando de tabaco, dañando así gravemente al sector productor y al conjunto de nuestra economía. LA ALIANZA UPA-COAG  DE ÁVILA  recuerda que en la provincia de Ávila es la localidad de Candeleda  la que centraliza toda la producción, con 66 hectáreas, en las que casi medio centenar de productores producen tabaco `burley´ y `virginia´, considerado de máxima calidad, debido al microclima que lo hace diferente así como por sus aguas, que evitan los problemas que otros tabacos tienen por el cloro que dificulta su encendido. ]]></content>
		</document>
		<document id="5657047b7e42d25199b020efebc4759d" url="http://upaavila.blogspot.com/2013/10/la-alianza-upa-coag-denuncia-un-nuevo.html">			<content><![CDATA[ÁVILA, 7 de octubre de 2013Nuestra organización exige que el nuevo Plan de Conservación y Gestión de Lobos, cuyo borrador saldrá en próximas fechas,  recoja nítidamente el pago ágil de las indemnizaciones por ataque de lobos  al sur del Duero, y que se declare `Avila zona libre de lobos´ La ALIANZA UPA-COAG DE ÁVILA denuncia un nuevo ataque de lobos en las últimas horas en una de las zonas de la provincia donde más incidentes de este tipo se producen. En esta ocasión la lobada ha tenido lugar en el Herradón de Pinares, con el resultado de un ternero de alta calidad genética, y de tres meses de vida gravemente herido.El gran número de cánidos en los alrededores de este municipio es un hecho constatado, ya que son varias las personas que han avistado incluso manadas de 7 y 8 ejemplares juntos, lo que provoca ataques continuos a explotaciones ganaderas de esta zona de la provincia.LA ALIANZA UPA-COAG DE ÁVILA recuerda que en próximas fechas tiene que salir publicado el borrador del nuevo Plan de Conservación y Gestión del Lobo, por lo que pedimos a la Consejería de Medio Ambiente que se recoja en la Ley la indemnización ágil por vía patrimonial que el Gobierno regional debe pagar por los daños que los lobos provoquen al sur del Duero, como es el caso de nuestra provincia, tal y como recoge la sentencia del Tribunal Supremo. Además solicitamos que haya un control de la especie en la provincia hasta el punto de seguir reivindicando `Avila como zona libre de lobos´, como han respaldado casi un centenar de ayuntamientos abulenses, porque el número de manadas de lobos cada vez es mayor, los daños se incrementan más y más, y las pérdidas de los ganaderos se multiplican en nuestra provincia hasta el punto de hacer incompatible la actividad ganadera con la presencia del lobo. ]]></content>
		</document>
		<document id="8e91583e37a9fe2be6b35c340563c610" url="http://upaavila.blogspot.com/2013/10/la-alianza-upa-coag-muestra-su-rechazo.html">			<content><![CDATA[Valladolid, 18 de octubre de 2013Nuestra organización denuncia que quieren privatizar servicios fundamentales que se prestan en el medio rural. De aprobarse la Ley tal y como se ha presentado las entidades locales menores sufrirán un auténtico saqueo.La ALIANZA UPA-COAG muestra su más absoluto rechazo a la reforma local que quiere sacar adelante el Gobierno español a instancias del ministro de Hacienda, Cristobal Montoro.Estamos ante una propuesta que se resume en un ataque frontal a los 2.226 municipios de Castilla y León y en un saqueo al patrimonio de cientos de entidades locales menores. El Ejecutivo central trata de poner en marcha severos recortes a través de una Ley nacional que no deja `títere con cabeza´ y busca asestar un nuevo golpe a los intereses de miles de ciudadanos que viven en el medio rural.La idea del ministro Montoro es menoscabar la autonomía de las entidades locales menores y de ayuntamientos menores de 20.000 habitantes. Su objetivo es, por lo tanto, acabar con el patrimonio de los mismos desmontando los servicios que estos vienen prestando a sus ciudadanos.La futura Ley de la Reforma Local, Racionalización y Sostenibilidad financiera que se quiere sacar de la manga el Gobierno central tiene como único objetivo volver a meter la tijera, y privatizar servicios sociales que hasta ahora son públicos. En definitiva, lejos de garantizar la prestación de servicios fundamentales en los pueblos lo que busca es desmantelarlos definitivamente.  LA ALIANZA UPA-COAG reclama que en unos momentos como los actuales es más necesario que nunca apostar por un modelo territorial sólido, social, sostenible y solidario, capaz de contribuir al desarrollo económico, el bienestar social, el acceso a la igualdad de condiciones a los servicios públicos (educación, sanidad, dependencia y servicios sociales), mayores oportunidades de empleo, sostenibilidad medioambiental, infraestructuras, eliminar los desequilibrios territoriales, luchas contra la despoblación….etc…. siempre teniendo en cuenta que las personas han de ser el epicentro del futuro modelo de ordenación territorial. Nuestra apuesta es defender la pervivencia de todos los municipios, y de las entidades locales menores, puesto que consideramos que son  fundamentales al cumplir un papel prioritario en la respuesta a las necesidades de los ciudadanos del medio rural. Para cumplir con este objetivo lo que debe hacerse es dotarlo de los recursos económicos y humanos necesarios, en la línea del modelo social agrario que propone nuestra organización.La reforma que pretende sacar adelante el ministro Cristobal Montoro contribuye a la desaparición de los pueblos en Castilla y León. En este sentido, denunciamos que esta futura Ley no es compartida por la mayoría de alcaldes, incluidos los del PP, puesto que lo único que persigue es la eliminación de los pequeños ayuntamientos y entidades locales menores.LA ALIANZA UPA-COAG sale en defensa de los pequeños ayuntamientos ya que estos no son los que generan el déficit, y en todo caso los recortes no pueden justificarlo todo. No es de recibo que por ejemplo quieran eliminar la atención sanitaria, consultorios e incluso la educación pública en los pueblos, porque significaría aniquilar derechos fundamentales de todos los que vivimos y trabajamos en el medio rural.  ]]></content>
		</document>
		<document id="72ddf24c79a5c17e424c87ec47599735" url="http://upaavila.blogspot.com/2013/10/la-alianza-upa-coag-recuerda-que-el.html">			<content><![CDATA[Valladolid, 10 de octubre  de 2013Castilla y León sufrirá recortes que superan los 30 millones de euros y que afecta sobre todo a las explotaciones profesionales agrarias La ALIANZA UPA-COAG valora muy negativamente la noticia conocida hoy por la que por primera vez en la historia la Unión Europea pondrá en marcha el mecanismo de disciplina financiera y recortará un 4 % los pagos PAC correspondientes al 2013.Este porcentaje supone que Castilla y León verá mermado en un montante aproximado a los 30 millones de euros la cuantía que le corresponde de los pagos compensatorios, y afecta a todos los beneficiarios que perciban ayudas por encima de los 2.000 euros.LA ALIANZA UPA-COAG califica esta noticia como muy negativa para los intereses de nuestra región, y más en unos momentos en los que la crisis económica está afectando muy seriamente a las explotaciones familiares  profesionales.En todo caso la puesta en marcha de esta media a nivel europeo vuelve a dejar en entredicho una vez más la figura del ministro de Agricultura español, Miguel Arias Cañete, que por activa y por pasiva ha confirmado en los últimos meses en infinidad de  ocasiones que España mantendría el mismo nivel de ayudas, cosa que como se ha demostrado no es cierta.La situación es especialmente gravosa para los profesionales agrarios ya que se produce sin previo aviso ni por parte de las autoridades europeas ni españolas,  y cuando los agricultores y ganaderos ya habían planificado su campaña en base al horizonte presupuestario comprometido por los ministros europeos dentro de la Política Agraria Común.LA ALIANZA UPA-COAG solicita, una vez más, al ministro de Agricultura que se prioricen las ayudas PAC a los agricultores y ganaderos profesionales, y denuncia que se castigue a los verdaderos productores cuando en Castilla y León aproximadamente un 33 % de los beneficiarios de la PAC no son activos.   ]]></content>
		</document>
		<document id="a983c4970d39e70e7899acb50b401c89" url="http://upaavila.blogspot.com/2013/10/valladolid-24-de-octubre-2013-nuestra.html">			<content><![CDATA[Valladolid, 24 de octubre  de 2013 Nuestra organización considera muy desafortunadas las insinuaciones de los máximos responsables políticos en materia agraria, tanto a nivel nacional como regional, apuntando que la cantidad con la que se penalizará a agricultores y ganaderos en concepto de disciplina financiera es una cantidad muy pequeña. La ALIANZA UPA-COAG considera injustificable que tanto el ministro de Agricultura como la consejera de Agricultura consideren asumibles los recortes en los pagos compensatorios de la PAC en concepto de disciplina financiera que sufrirán esta misma campaña los agricultores y ganaderos. Independientemente del porcentaje de penalización que en las ayudas se les aplique a los profesionales, nuestra organización califica como muy desafortunadas todas las declaraciones que desde las distintas administraciones se están haciendo en las últimas horas sobre la cantidad pequeña con la que, según ellos, se  castigará a los activos agrarios.   En cualquier caso, LA ALIANZA UPA-COAG aclara que cualquier recorte, por muy pequeño que sea, afecta muy seriamente a los verdaderos profesionales del sector agrario. Además se da la circunstancia de que este nuevo ajuste  a la baja de las ayudas directas de la PAC se suma al que ya se aplica en concepto de la mal llamada modulación, y que conjuntamente va a suponer recortes de al menos el 11 % en los pagos compensatorios este mismo año. LA ALIANZA UPA-COAG rechaza cualquier atisbo político de justificar lo que resulta injustificable en unos momentos actuales en los que la crisis económica está afectando muy seriamente a las explotaciones familiares  profesionales, y en un contexto en el que el  precio del cereal sigue a la baja, y los ganaderos siguen pagando un precio altísimo por los piensos.En todo caso estos recortes, que para la consejera y el ministro no son tan graves, dejan en entredicho una vez a los dirigentes políticos que por activa y por pasiva han confirmado en los últimos meses en infinidad de  ocasiones que España mantendría el mismo nivel de ayudas, cosa que como se ha demostrado no es cierta.LA ALIANZA UPA-COAG además recuerda que se vuelve a castigar especialmente a los agricultores y ganaderos verdaderamente profesionales, y no tanto al 58 % de beneficiarios de la PAC que no son ATP en Castilla y León.   ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>