<author id="a84828d6baef4c7044018dcc10ac61f4" url="lavozdelciudadano.blogspot.com" feed="http://lavozdelciudadano.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="7">
		<document id="78dd6c3784d18a6253e0541ba474de93" url="http://lavozdelciudadano.blogspot.com/2010/11/acoso-policial.html">			<content><![CDATA[Después del cerrojazo del gobierno a la obra pública se han parado la mayoría de las obras que quedaban en el sector, una de las pocas que continua es la C51, es decir la carretera de Valls a Vendrell. Continua no gracias a Zapatero ya que es la generalitat quien gestiona esa carretera.En esa obra está trabajando la empresa Tarraco Excavaciones S.L. que no sólo tiene bregar con los precios ajustados, con la delincuencia (Les atracan casi todas las noches) sino que además ahora se encuentran con otro problema:Una pareja de los mossos se dedica a parar los camiones a diario, los revisan de arriba a abajo y si encuentran cualquier cosa los multan sin contemplaciones.Comprendo que cumplen con su trabajo pero considero que hacerlo a diario es acoso.No sé cual es el motivo de ese acoso totalmente legal por supuesto, otra cosa es que sea moral o ético.¿Es posible que alguien de la empresa se haya olvidado de dar una donación a los mossos? ¿Es posible que necesiten recaudar y por eso acosen a los pocos que trabajan como si estos no tuvieran ya bastante? ¿Por qué no se dedican a detener a los que roban por la noche? Bueno para esto tengo una teoría aunque no puedo demostrala, es muy simple: No se preocupan en detener a los ladrones por qué no tienen dinero en cambio Tarraco sí y pagará las multas, si no acaba quebrando y manda más de 50 trabajadores a la calle.]]></content>
		</document>
		<document id="973457823ea17cd7fcc11da8e4d65b99" url="http://lavozdelciudadano.blogspot.com/2010/11/el-video-es-de-laayoune-07112010-la.html">			<content><![CDATA[Sahara Thawra: ALARMANTE SITUACIÓN DE GENOCIDIO En estos momentos el campamento de Gdeim Izik está totalmente cercado por el ejército marroquí, Fuerzas Auxiliares y policía que aumenta por momentos. Unos setenta y cinco camiones cisternas antidisturbios cargados de efectivos, amenazan con disolver por la fuerza el campamento, gritando por altavoces que “si no se marchan tendrán que asumir las consecuencias”. Ante esta amenaza, la respuesta de los ciudadanos saharauis ha sido la de “no abandonar”. A la entrada de El Aaiun, más de treinta camiones antidisturbios bloquean la entrada de la ciudad pero los saharauis intentan romper ese bloqueo con más de ciento veinte vehículos. En estos precisos momentos los saharauis están sentados en el suelo haciendo una cadena de coches, unos trescientos cincuenta, y personas que se dirige hacia el primer control marroquí del Campamento. La situación es tan alarmante que se teme se produzca un genocidio entre la población saharaui. INFORMA: LA OFICINA DEL MINISTERIO DE LOS TERRITORIOS OCUPADOS DE LA RASD]]></content>
		</document>
		<document id="2cec5c733d8456959ce0025b94c6cf65" url="http://lavozdelciudadano.blogspot.com/2010/11/lo-que-las-filtraciones-wikileaks-no.html">			<content><![CDATA[Dialéctica 2ªépocaLo que las filtraciones Wikileaks no revelanLas revelaciones Wikileaks proporcionará una ventana más en la destrucción causada en Iraq por la guerra y la ocupación y mostrar cómo la pérdida de iraquíes de la vida ha sido seriamente subestimada por los Yanquis, y la grosera crueldad británica. Pero, dice Kamil Mahdi (Iraqi academic), los documentos aún no dan un cuadro completo de la devastación que se ha infligido a Iraq y su gente"Operación Libertad Iraquí", y el reciente acuerdo del Gobierno iraquí depende de pagar un total de $ 400 millones de las reparaciones a una docena de Yanquis, infracciones leves de sus libertades bajo el régimen de Saddam en 1990/91.El gobierno iraquí de Nuri Al-Maliki ha protestado que las filtraciones son políticamente motivados y con fecha de avergonzar a la actual cuidador propio Primer Ministro, y para minar sus posibilidades de permanecer en el cargo.Las filtraciones muestran muy claramente que hay muy poca supervisión judicial de las nuevas fuerzas de seguridad iraquíes que se dedican a rampante tortura, malos tratos y asesinatos.Escuadrones de la muerteLo que estas pérdidas aún no revelan, sin embargo, ningún detalle de las operaciones de los escuadrones de la muerte que han sido responsables por el asesinato de decenas de miles de iraquíes,Tampoco las fugas de mostrar la identidad de estos escuadrones de la muerte organizados, o revelar todos los vínculos con las Fuerzas Especiales de EE.UU. que siguen operando en Iraq. Las actividades de los mercenarios, los contratistas de seguridad llamada, tampoco figuran en los informes de estas fugas hasta ahora.]]></content>
		</document>
		<document id="5b469180b11d4cb6079b9c8f731f1cab" url="http://lavozdelciudadano.blogspot.com/2010/12/casi-sin-recursos-de-forma-precaria-con.html">			<content><![CDATA[Esto lo que es inadmisible!, se ven incluso restos de material por el suelo, instalaciones en mal estado, el compresor de aire no cumple la normativa.........y mas y mas,,,,,pero lo mas importante 7 bomberos para proteger la vida de 27500 habitantes, estamos ante algo que no se puede permitir, ponemos en riesgo a los ciudadanos y a los mismos trabajadores que por mucho que sean unos profesionales, los pobres no pueden mantener un protocolo de actuaciones correcta en un caso de emergencia, incluso podrían sufrir un accidente en una situación de emergencia.. Un hecho grave, muy grave, en servicios como este la administración no puede reparar en gastos, se ha de gastar lo que sea necesario para mantener un buen servicio..]]></content>
		</document>
		<document id="d2a306660617cd9e72b6cd2dd5076336" url="http://lavozdelciudadano.blogspot.com/2011/01/cacas-de-perro.html">			<content><![CDATA[p { margin-bottom: 0.21cm; } El otro día ví este letrero y decidí fotografiarlo para comentarlo aquí.Lo primero que quiero hacer constar es que me parece muy mal que la gente deje las cacas de sus perros en la vía publica o en los parques.Es muy desagradable pisar una “mina” de estas y luego tenerte que limpiar, por mucho que te esmeres no te pudes quitar el tufo de encima.Pero viendo este letrero me veo obligado a romper una lanza en favor de esta gente ya que una multa de 3.000 euros lo encuentro super excesivo, para empezar 3.000 euros es 6 veces el salario minimo, señores no es una sanción para que te jodan el sueldo de 6 meses.Además, estamos en crisis y si el ayuntamiento no tiene dinero los ciudadanos tampoco, 3.000 euros de multa te puede impedir no ya irte de vacaciones, te puede representar no poder pagar la hipoteca a muchas familias que se ven negros para llegar a fin de mes.Por último, el agravío comparativo, no recoger una mierda de un perro no puede ser más caro que conducir borracho o con exceso de velocidad por ejemplo.Como en tantos otros casos insto a los ayuntamiento a tener un poco de sensatez.]]></content>
		</document>
		<document id="8b63e1be3b4a71b69246599c99516bdf" url="http://lavozdelciudadano.blogspot.com/2011/01/quienes-somos.html">			<content><![CDATA[p { margin-bottom: 0.21cm; }a:link { }Me hace gracia la gente que crítica la voz del ciudadano acusándonos de frikis o nos comparan con otros diarios digitales, que hay muchos y hay buenos (no confundir con hay muchos y buenos).Me hace gracia porque nosotros nunca hemos querido entrar al trapo de publicar todo lo que pasa en la provincia, perfectamente podríamos hacer como otros que van de profesionales y hacen “copiar&pegar”, nosotros no entramos a ese juego, nosotros buscamos la colaboración ciudadana para escuchar la versión del ciudadano de a pie, la opinión de la calle.Nosotros no somos periodistas ni pretendemos serlo, somos ciudadanos intentando que se oiga nuestra voz y la de otros como nosotros, a veces la presentación es mejorable y la página da problemas, es cierto, por que no somos profesionales, esto lo hacemos altruistamente porque creemos que es necesario.Para el que no lo sepa, la persona o el personaje que representa la voz del ciudadano en facebook es “Ciudadano del Mundo” (http://www.facebook.com/?ref=home#!/profile.php?id=100000572859112), Por si no lo sabéis esta aventura la empezó Juan Carlos en el 2.007, hasta entonces nunca se había metido en política (como la mayoría) pero un día descubrió que iban a derribar su casa y con la indemnización que le daban no se podía comprar ni una plaza de parking.Ese día empezó una lucha contra el sistema que, con suerte acabará el 31 de Enero de 2.011, una lucha por defenderse de una injusticia, una lucha por defender su casa, su forma de vida, no voy a decir que no sea peculiar pero es SU forma de vida a fin de cuentas.Muchos le critican, sobretodo su ortografía, se olvidan que la constitución prohíbe la discriminación por razones de sexo, raza o nivel culturalSupongo yo, que cuando dejó el colegio sin haberse sacado el graduado escolar no se imaginaba escribiendo en un diario digital, pero es un fruto más del fracaso escolar nacional, es un fruto más de un país que valora más darle patadas a una pelota o salir en una tertulia diciendo tacos que tener estudios. Señores vivimos en una sociedad donde no se valora la cultura. El pony Lolo, es una mascota que evidentemente no escribe, lo hacen por él, porque él también es una víctima de esa lucha, “un daño colateral”, una venganza por luchar contra el poder establecido.El pony Lolo (http://www.facebook.com/profile.php?id=100000572859112#!/loloypath) se ha visto fuera de su casa injustamente, es un símbolo que ha hecho más merito que una zarigüeya bizca.Yo colaboro con él (como otros) desde hace tiempo porque hay cosas que se deben publicar a los cuatros vientos y porque creo es una buena idea, creo que vale la pena.En el mundo digital me conocen como Ave Fénix(http:queepoeisa.blogspot.com), porque “no importa cuantas veces te hayas caído siempre que después te vuelvas a levantar”, aunque para los que quieran conocerme aquí dejo mi foto:No es broma: Soy yo]]></content>
		</document>
		<document id="8fa053267caa065a41e0b2816f0c3b20" url="http://lavozdelciudadano.blogspot.com/2011/02/el-poum-tarragona-ya-se-aprovado.html">			<content><![CDATA[La historia que hoy nos ocupa comenzó para los más de 4000 afectados, hace casi cuatro años. En el año 2007 el entonces alcalde Joan Miquel Nadal un mes antes de celebrar elecciones municipales, decide en un pleno Extraordinario aprobar el plan de ordenación urbanística municipal (POUM). El POUM que en aquel pleno se aprueba por las formaciones políticas CIU y PP, se aprueba sin los informes medio ambientales y sin el consenso social necesarios, en aquel momento 1500 casas quedan condenadas a ser derribadas y sus habitantes condenados a la expropiación forzosa, al realojo en otras ubicaciones de la ciudad o en el mejor de los casos en su misma zona pagando los costes añadidos de las nuevas edificaciones. Joan Miquel Nadal perdió aquellas elecciones y la formación política PSC junto a ERC, pasaron a ocupar el sillón de la alcaldía, siendo los mismos los nuevos encargados del POUM. El mal estar y la incertidumbre ciudadana creadas a los más de 4000 afectados de las diversas zonas condenadas, les hacen unirse y crear una coordinadora de afectados, en la misma se trata de informar a los afectados, de ayudar a quienes no saben qué hacer, donde dirigirse, en una semana se presentan más de 4000 alegaciones. Se organizan las primeras movilizaciones, en las mismas cientos de afectados participan activamente, están furiosos y su furia se paga con el nuevo concejal de urbanismo (Navarro),, el mismo en una concentración a las puertas del ayuntamiento de Tarragona, da la cara, intenta aclararnos la postura del ayuntamiento para con los afectados, se inician de esta forma las primeras conversaciones entre administración y afectados, se da el primer paso. La coordinadora adquiere documentación y se da cuenta de la magnitud del problema, crece la incertidumbre, son 1500 las viviendas afectadas en diferentes zonas de la ciudad, son muchas las personas mayores y de mediana edad que enferman, la enfermedad es de tipo psicológica, sus mentes se niegan a pensar que por aquello que sufrieron toda una vida seria derribado, alguno de los afectados es la primera víctima que se cobrara este POUM sin consenso. En un acto que la formación política CIU celebra para homenajear al ex alcalde Joan Miquel Nadal, se producen los primeros altercados, unos 300 afectados armados con cacerolas increpan al ex alcalde, en un momento tenso incluso se le zarandea. La crispación crece entre los afectados, la coordinadora trata de calmar los ánimos, y en ese momento el nuevo equipo de gobierno mantiene la primera reunión con la coordinadora, una reunión en la que el nuevo gobierno local se compromete a no derribar ni una sola casa afectada, la oposición política es reacia a esta decisión y acusa en aquel momento al nuevo gobierno de condenar Tarragona a no prosperar. Transcurre el primer año y se celebran jornadas informativas, se invita a la población a participar en el nuevo POUM, las jornadas son todo un éxito, los ciudadanos en esta ocasión tienen la oportunidad de participar, de conocer como crecerá la ciudad, en qué medida les afectara. Ese mismo año 2008 el nuevo POUM se aprobara inicialmente, los afectados obtienen un documento que acredita la intención que el ayuntamiento tiene para con sus viviendas, en un acto simbólico en la antigua audiencia, el alcalde Josep Félix Ballesteros, hace entrega de la documentación donde se puede observar las nuevas modificaciones efectuadas en el plan general. El documento redactado es enviado a la generalitat, donde muchas tecnicidades deberán ser modificadas del documento, los nuevos requisitos y nuevas normativas hacen toparse con una nueva traba llamada protección civil, este departamento detiene el POUM, el motivo no es otro que la proximidad de las nuevas zonas de crecimiento de la ciudad a la industria petroquímica, la falta de un plan adecuado de protección y evacuación, el POUM en ese momento se convierte en un tira y afloja entre las dos administraciones, la coordinadora sigue de cerca los acontecimientos y se reúne con el delegado de la Generalitat en Tarragona (Xavier Sabater), a su vez también está presente la responsable de protección civil y el concejal de Urbanismo de Tarragona, en la mentada reunión se informa de la pronta solución al conflicto entre ambas administraciones. Casi cuatro años más tarde el POUM ya está listo para ser de nuevo aprobado en el ayuntamiento, el 31 de enero del 2011 en el pleno del día y frente a mas de 200 ciudadanos todos los grupos políticos aprueban el documento, desde ese momento el Plan general (POUM), atraviesa el penúltimo trámite legal y será enviado a la generalitat donde si todo funciona correctamente en un par de meses será devuelto al ayuntamiento de Tarragona y en ese momento será una realidad. Casi Cuatro años de daños psicológicos irreversibles, de ciudadanos afectados que ya nunca volverán a ser los mismos. Ciudadanos que han muerto aunque imposible de justificar, a cusa de esta injusta pesadilla. Desde la aprobación inicial nadie ha podido vender sus propiedades, nadie ha podido efectuar grandes reformas en su hogar. Como si de una guerra se tratase los más de 4000 afectados han sufrido sus consecuencias, el pasado día 31 de enero en el ayuntamiento se vivieron momentos muy emotivos, se derramaron muchas lagrimas, algunas de alegría, otras por los que en la lucha han caído, el alcalde de la ciudad en un acto realizado de forma improvisada por la coordinadora, a compartido una mini copa de cava con algunos de los responsables de cada zona, muestra de agradecimiento a quien les ha devuelto la vida, les ha devuelto su derecho a vivir en sus hogares. Sin ánimo de crear crispación, ni debate, este que os escribe querría dar hoy la importancia y gravedad de los hechos. Lo que realizaron los antiguos gobernantes y creadores del POUM, en aquel pleno donde aprobaron de forma extraordinaria y a hurtadillas el plan parcial, no se puede perdonar nunca, a la vista esta los daños irreversibles que en algunas situaciones personales han creado, eso ya nadie lo podrá paliar, a ellos nadie les devolverá lo que han perdido, lo que han sufrido, en aquellos que causaron el mal está el pedir públicamente perdón ahora que ya todo acabo. No debemos ni podemos olvidar que Josep Félix Ballesteros ha cumplido aquello que prometió, que aunque raro en los políticos, este señor ha cumplido con su deber, que ha devuelto la felicidad a aquellos que un fatídico día del 2007 la perdieron de forma sudita, sin duda lo queramos o no, es el alcalde que se ha mojado e independientemente de que le pueda perjudicar o no electoralmente a salvado 1500 hogares, le debemos los afectados mucho al Ballesteros. Mi reflexión: El primer año de afectado no pude dormir en muchísimas ocasiones, deje de trabajar, todos mis proyectos los paralice, deje mi hogar en abandono, la política de la que no sabía más que lo por los medios de comunicación conocía, fue mi día a día. Yo soy una puta víctima del POUM Tarragona, estoy orgulloso pues he luchado hasta la saciedad por el resto de victimas, e acompañado en el dolor a aquellos que lo padecen, y a todas las formaciones políticas les digo que el ciudadano es un ser humano, no tan solo un voto, que como ser humano de sus actos políticos deriva el dolor que se le pueda causar, que un político es la mano del pueblo, es aquel que se debe a sus ciudadanos, aquel que debe garantizar el bienestar general. Ahora soy de nuevo libre y he de confesaros que esta noche tampoco dormí, en esta ocasión por mi cabeza pasaron imágenes de ayer, de la gente llorando, imágenes de Elvira la madre de la niña con parálisis cerebral, la misma también afectada por el POUM, esta hace unos años derramando lagrimas por el derecho de su hija a su hogar, imágenes de maría enferma del corazón llorando ante las cámaras de España directo, así tantas y tantas lagrimas derramadas injustamente que anoche me persiguieron. QUERIDAS Y QUERIDOS AMIGOS LA PESADILLA POUM TARRAGONA A ACABADO, OS DESEO FELIZ VIDA EN LIBERTAD]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>