<author id="a84a31ca3b3e65b29f19991168281df2" url="vinosderioja.blogspot.com.es" feed="http://vinosderioja.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="e21d725a9bb582220c656e097b573e1f" url="http://feedproxy.google.com/~r/VinosYBodegasDeRioja/~3/-ykIzeDX4qk/riojano-joven-y-fresco-la-quinta.html">			<content><![CDATA[Una de los indicadores de la llegada del verano es la celebración de esta cata popular que se ha convertido en uno de los acontecimientos más celebrados de la actualidad vitivinícola riojana. Mañana Jueves 23 de Junio, tendrá lugar la quinta edición de "Riojano, joven y fresco" con la participación de treinta bodegas de la Denominacion de Origen Calificada "Rioja".Atención, porque hay novedades en la ubicación física donde tendrá lugar la cata. Este año se traslada al entorno de los antiguos cines Golem (calles Juan II y Alfonso VI) en el barrio de SieteInfantes de Lara; suponemos que el cambio se debe a más de una queja de los bares del entorno donde se ha realizado otros años dicho evento.El precio de la copa será de siete euros y se entregará un libro de cata y una tarjeta con cinco pestañas para consumir otros tantos vinos. Hay venta anticipada en las oficinas de Diario LA RIOJA y por Internet, en www.lomejordelvinoderioja.com, opción esta última que permitirá al aficionado retirar su copa sin filas en una carpa especial habilitada en la zona de la degustación.La segunda oportunidad de disfrutar de esta cata popular en la capital riojana será el próximo Jueves, 14 de Julio. Y también se trasladará a otras capitales como Santander (sábado, 2 de Julio), Bilbao y Asturias (por determinar).www.riojadivino.com (Guía de los vinos y las bodegas de Rioja)]]></content>
		</document>
		<document id="e8e0eaf339f0b2343b38252a73b1db77" url="http://feedproxy.google.com/~r/VinosYBodegasDeRioja/~3/1ZyT3ojKLuk/se-clausura-la-exposicion-tinta-sangre.html">			<content><![CDATA[Bodegas Paternina ‘Conde de los Andes’ ha clausurado la exposición 'Tinta, Sangre y Vino', organizada para conmemorar el 55 aniversario de la visita del escritor norteamericano Ernest Hemingway a Bodegas Paternina, en las localidades riojanas de Ollauri y Haro, en septiembre de 1956. Durante aquellos días, el escritor disfrutó en la Rioja de sus mayores pasiones: el vino, los toros, los amigos, la fiesta… La visita quedó inmortalizada en unas magníficas instantáneas que hoy nos muestran a un Hemingway en estado puro. A partir de su estancia en tierras riojanas, esta muestra se acerca a la vida y la obra de un hombre que escribió lo que vivió, recibió el premio Nobel, amó España y abrazó la muerte durante toda su vida.Enlacewww.riojadivino.com (Guía de los vinos y las bodegas de Rioja)]]></content>
		</document>
		<document id="1665a0c2bd94e2491a62a10b5fee9dac" url="http://feedproxy.google.com/~r/VinosYBodegasDeRioja/~3/60sdfjjaOb0/en-otono-vuelve-en-vinobus.html">			<content><![CDATA[Esta iniciativa turística del Gobierno de La Rioja a través de La Rioja Turismo está perfectamente consolidada de años anteriores; lo que implica, por un lado, la calidad y el saber hacer en la experiencia acumulada, y por otro una más que previsible alta ocupación en cada una de las salidas y los disgustos que eso conlleva cuando uno se decide a realizar su reserva.Los sábados de Octubre las salidas denominadas "Corazón del Rioja" visitan tres bodegas de Fuenmayor y Logroño: Bodegas Marqués de Arviza, Bodegas Altanza y Bodegas Ontañón. En Noviembre, las salidas cambian de destino al barrio de La Estación en Haro. Visitando Bodegas Bilbainas, Roda y CVNE.En todos los casos, teniendo en cuenta que el programa incluye traslados en minibus, guía especializada y catas complementarias; los 18€ nos parecen un excelente precio para pasar una grata jornada, además de conocer un poco mejor nuestras bodegas que siempre son un referente en lo que a calidad se refiere.Enlacewww.riojadivino.com (Guía de los vinos y las bodegas de Rioja)]]></content>
		</document>
		<document id="327d6e8b8561912ca5a143c1c02c31ba" url="http://feedproxy.google.com/~r/VinosYBodegasDeRioja/~3/9QvhLQ_tG4k/versum-de-bodegas-regalia-de-ollauri.html">			<content><![CDATA[Versum, el vino de Bodegas Regalía de Ollauri elaborado mediante energía geotérmica, ha recibido una medalla de Plata en el prestigioso concurso International Wine Challege. Este certamen, que este año ha celebrado su 27 edición, está considerado como el más influyente del mundo.Ver Noticia.www.riojadivino.com (Guía de los vinos y las bodegas de Rioja)]]></content>
		</document>
		<document id="3fa4ee828b6f3bcb67557b6b8bb9b39b" url="http://feedproxy.google.com/~r/VinosYBodegasDeRioja/~3/acmPZ23PFsM/sexta-edicion-de-la-cata-popular.html">			<content><![CDATA[La jornada inagural de la edición 2012 será el Miércoles 13 de Junio en Logroño, repitiendo la ubicación del año pasado en los aledaños de las calles Juan II y Alfonso VI. El horario será de 19.30 a 21.30 horas aunque las carpas de venta abrirán a las 18.30 horas. Serán 25 bodegas de toda la zona productora (Rioja Alta, Baja y Alavesa) las que acudan a presentar sus vinos: blancos, rosados, claretes y tintos jóvenes y de crianza, sin olvidar algún cava que también puede ser encontrado.El precio de la cata será de siete euros, incluye una tarjeta con cinco pestañas para la degustación en las carpas de venta de la propia zona de degustación. La tarjeta da derecho a cinco consumiciones de las bodegas que puedes ser selccionadas libremente, así como a un libro de cata y a la copa. se pondrán a la venta un máximo de 3.500 copas y ante las largas colas en las carpas de venta tenemos la opción de comprar nuestra copa on-line.www.riojadivino.com (Guía de los vinos y las bodegas de Rioja)]]></content>
		</document>
		<document id="2e94c2b3aea2cff089a6b16b32f9f77e" url="http://feedproxy.google.com/~r/VinosYBodegasDeRioja/~3/alhf7PMyGqA/el-vino-de-rioja-se-ha-hecho-su-propio.html">			<content><![CDATA[El vino de Rioja se ha hecho su propio hueco en Gran Gretaña sobre el resto de denominaciones más pretigiosas del mundo. Ha sido el último estudio distribuido por la consultora independiente Wine Intelligence sobre el papel y presencia de los vinos españoles en los principales mercados de exportación donde se revela que los vinos de rioja son los preferidos por los consumidores de Inglaterra.Las dos conclusiones principales del estudio reflejan que el Rioja ocupa el primer lugar entre las regiones vinícolas del mundo para los consumidores británicos a la hora de decidirse por un vino. Además, a nivel global, se encuentra en cuarto lugar entre las regiones más conocidas solo por detrás de Burdeos, Borgoña y Chianti. El informe recoge también que el 50% de los consumidores habituales de vino británicos eligen los caldos de Denominación de Origen Rioja por encima del resto de denominaciones de prestigio internacional. Con respecto a los criterios en los que se fijan los ingleses para decantarse por un vino u otro, este análisis del mercado recoge que un 59% lo hace dependiendo del país de origen de la uva y un 51%, en la región. La variedad de la uva, las promociones y la confianza en la marca son los otros criterios que determinan qué vino elegir.Otra de las conclusiones que se desprende del estudio de Wine Intelligence es la identificación directa que existe entre el vino del 'rioja' con la región y España. En cuanto a los hábitos de compra, estos caldos son la primera opción de los ingleses en todos los rangos de precios. «Estos resultados son gracias a la excelente relación calidad-precio y a la confianza hacia nuestra marca», destacó Ricardo Aguiriano, director de Marketing y Comunicación de la denominación.Enlacewww.riojadivino.com (Guía de los vinos y las bodegas de Rioja)]]></content>
		</document>
		<document id="704dd5af2c46166d5b38543e944f3566" url="http://feedproxy.google.com/~r/VinosYBodegasDeRioja/~3/cBLmZKZhj9A/ii-evento-interregional-winetech.html">			<content><![CDATA[El próximo jueves, 28 de Abril va a tener lugar el II Evento Interregional WINETech, donde se presentarán los resultados ya obtenidos en el desarrollo del proyecto y los estudios realizados entre las bodegas de la región sobre las necesidades tecnológicas, así como la amplia oferta tecnológica de las regiones involucradas de España, Francia y Portugal.El proyecto WINETech tiene su prioridad principal en la promoción de la innovación y la transferencia de tecnología en el sector vitivinícola. El proyecto involucra a bodegas, proveedores de servicios de I+D+i y organismos intermedios con el objeto de establecer un cruce de información entre la demanda y la oferta existentes. El objetivo principal es promover proyectos de I+D+i en las bodegas participantes y organizar a los agentes del sistema de innovación vitivinícola para lograr un conjunto de medidas coherente y más eficaz. Se pretende así mejorar las redes de cooperación entre empresas, bodegas y centros de investigación y tecnológicos dentro del sector vitivinícola del Espacio SUDOE.Fecha: 28 de Abril de 2011Lugar: Salón de Actos del Edificio Politécnico de la Universidad de La Rioja (C/Luis de Ulloa 20, 26004 Logroño)Enlace oficial: WineTechwww.riojadivino.com (Guía de los vinos y las bodegas de Rioja)]]></content>
		</document>
		<document id="c387797bad9e43ef1ccd40938dd920c4" url="http://feedproxy.google.com/~r/VinosYBodegasDeRioja/~3/cngBAut-wII/el-rioja-y-los-5-sentidos.html">			<content><![CDATA[Este programa se viene celebrando desde el año 1996, siempre en el mes de septiembre, cuando se produce la vendimia.“El Rioja y los 5 Sentidos” incluye conciertos, conferencias, cine, fotografía, teatro, danza, actividades literarias, y ha divulgado la propia arquitectura de las bodegas.Respecto a la didáctica, organiza cursos de cata y edita publicaciones, y en el ámbito de la sociología, difunde la influencia social del vino a través del maridaje del vino con la gastronomía típica y potenciando las costumbres sociales en torno a este alimento.Este año se pueden destacar:El Bicipicnic, un recorrido en bicicleta con un almuerzo posterior, se celebrará el día 11 de septiembre desde las 12.30 h en el Paraje de La Grajera. Esta actividad se celebró por primera vez el año pasado y resultó un éxito de participación, con la asistencia de más de 300 personas. Este año se prevé superar esta participación y las entradas pueden adquirirse, al precio de 3 euros, a través de Internet o en la Oficina de Turismo de El Espolón.En la vendimia infantil, los pequeños, acompañados de un adulto, podrán conocer de primera mano el campo, el viñedo, la tierra… para descubrir los secretos de la vendimia. Los pequeños realizarán las tareas de la vendimia para, posteriormente, elaborar su propio mosto. El aforo de esta actividad es de 75 niños.En la actividad ‘El arte de catar en familia’, los adultos y los niños realizarán dos actividades paralelas. Así, los pequeños protagonizarán una actividad didáctica en las instalaciones del museo relacionada con la exposición La 75/65 El coleccionista, la empresa y su colección, mientras los adultos participarán en una cata en la que se maridarán obras de esta colección con los vinos de Viña Grajera, de tal forma que niños y adultos realizarán el mismo recorrido entre las obras, pero con distinto enfoqueEste año incluye de nuevo en su programación el Tren del Vino, pero con importantes novedades. En concreto, este año el tren recorrerá toda La Rioja y a los tradicionales destinos de Haro y Briones ha sumado el de Alfaro, con motivo de la exposición ‘La Rioja Tierra Abierta. La fiesta barroca’, que se muestra en la ciudad hasta el 13 de octubre.Además, recogerá viajeros en diferentes puntos y no sólo en Logroño con el fin de facilitar la participación de todos los riojanos, un objetivo que también se ha perseguido al disminuir el precio de los billetes de 12 a 10 euros en el caso de los adultos y de 8 a 5 euros en el de los niños.Cuatro conciertos en bodegas, cinco catas temáticas e incluirá, como novedad, un apartado dedicado al cine.Así, los conciertos están programados para los días 3, 9, 10 y 16 de septiembre. El programa se abrirá con la actuación de Eli ‘Parperboy’ Reed en la bodega institucional de La Grajera, un concierto que servirá, además, para presentar estas nuevas instalaciones al público.Los conciertos continuarán con el trío de jazz CMS, formado por Javier Colina, Marc Miralta y Perico Sanbeat, que ofrecerán su actuación en las bodegas La Rioja Alta de Haro el 9 de septiembre, mientras que al día siguiente, Juan Perro (Santiago Auserón) actuará en bodegas Campo Viejo de Logroño.Por último la banda ’17 hippies’ actuará el día 16 en bodegas Ontañón, un concierto que servirá, además, para clausurar la edición de ‘El Rioja y los 5 Sentidos’ de este año. El aforo de todos ellos continuará en la línea iniciada el año pasado y se situará en torno a las 300-400 personas.En fin, un programa muy variado para disfrutar en buena compañía.www.riojadivino.com (Guía de los vinos y las bodegas de Rioja)]]></content>
		</document>
		<document id="c50688c167f122dd58d7de90ccf17fe" url="http://feedproxy.google.com/~r/VinosYBodegasDeRioja/~3/EQN_xmngZUA/vivanco-vendimia-en-enero.html">			<content><![CDATA[La cultura del vino siempre ha sido el hilo conductor de todas las iniciativas desarrolladas por Dinastía Vivanco. Esta vez, Rafael Vivanco, enólogo de Bodegas Dinastía Vivanco, se ha propuesto recuperar una de las tradiciones más arraigadas antiguamente en La Rioja y que habían quedado en el olvido: la elaboración de vinos dulces, los conocidos en la región como Vinos Supurados.Con esta intención, la bodega realizó el 19 de enero, en Briones, la vendimia de las uvas destinadas a este ‘Vino Supurado”. Elaborado con las variedades tempranillo, graciano, garnacha y mazuelo, seleccionadas de la Finca El Cantillo, viñedo que rodea nuestra bodega en Briones, este vino se encuentra dentro de los proyectos experimentales que está llevando a cabo Rafael Vivanco en su afán por recuperar y dar a conocer la riqueza y diversidad del patrimonio vitivinícola riojano. Será la segunda ocasión en la que se realiza esta vendimia experimental, ya que en 2009 se elaboró también una pequeña cantidad en busca de referencias y parámetros que sirvieran como modelo para el futuro.La tradición de los Vinos Supurados riojanos se remonta a las uvas que guardaban los viticultores en casa y se comían pasificadas hasta Navidad. Para ello se elegían los frutos más maduros, con los granos más sueltos (habitualmente de la variedad garnacha) que después de varios meses quedaban deshidratados (de ahí el nombre de supurado). En Navidad, los racimos sobrantes se prensaban y se sometían a un proceso de fermentación en garrafones u otros recipientes. Después de varios meses, y finalizada la fermentación, se obtenía un vino con un muy alto contenido en azúcar residual. Este vino, dulce pero fresco debido a la acidez que conservaba, se utilizaba como vino de postre o como vino medicinal, debido a su alto valor como reconstituyente.En el caso de Dinastía Vivanco, las uvas utilizadas para la vinificación de este ‘Vino Supurado’ han permanecido en el viñedo en busca de los beneficios que pueda aportar la podredumbre noble (Botrytis). Precursora de algunos de los vinos más prestigiosos del mundo (Sauternes), esta podredumbre noble, favorecida por las nieblas matinales que se producen por la cercanía de nuestros viñedos al río Ebro, aportará al vino obtenido una mayor complejidad y longevidad. Rafael Vivanco, durante su formación enológica en Burdeos en 1999, ya tuvo sus primeros contactos con la elaboración de este tipo de vino tan singular.Fuentewww.riojadivino.com (Guía de los vinos y las bodegas de Rioja)]]></content>
		</document>
		<document id="dd251f0242c1a5e79e524d4965fc5cca" url="http://feedproxy.google.com/~r/VinosYBodegasDeRioja/~3/eW1LJwDK0NI/talleres-de-cocina-de-la-mano-de.html">			<content><![CDATA[Fuente de la imagen: EnlaceLa responsable de Cultura de la Fundación Caja Rioja, Carmen Fernández, y la directora de comunicación del Grupo Viamed Salud, Concepción Roussel, junto al prestigioso restaurador riojano Francis Paniego han presentado en rueda de prensa esta mañana los talleres de cocina del ‘Club Cardiosaludable Riojano’. Esta nueva iniciativa pretende completar de una manera más práctica la información teórica, consejos y pautas, que en cada conferencia del Club Cardiosaludable reciben los asistentes para aprender a vivir con un estilo de vida más saludable para nuestro corazón.Se han programado tres talleres centrados en cocina de invierno, cocina de primavera y cocina de verano en los que se prestará especial atención a los productos de temporada con alto valor cardiosaludable. El primero de ellos tendrá lugar el próximo 30 de noviembre, a las seis de la tarde, en el restaurante Tondeluna situado en la calle Muro de la Mata nº 9 de Logroño.Fuente: Enlace www.riojadivino.com (Guía de los vinos y las bodegas de Rioja)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>