<author id="a89ac037f11cfae93a5c4bb3a8cb6c87" url="caabnoticias.wordpress.com" feed="caabnoticias.wordpress.com/feed" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="737bf31930b95b3f4c4ccb5b803e9171" url="http://caabnoticias.wordpress.com/2010/08/24/mesas-informativas-en-el-arenal-10-anos-concienciando/">			<content><![CDATA[El Colectivo Antitaurino y Animalista de Bizkaia, en su décimo aniversario como organización legalmente consituida, continúa teniendo una fuerte presencia en el recinto festivo de la Aste Nagusia Bilbaina. El puesto informativo del CAAB se abre a partir de las 17:00 para repartir información sobre el maltrato animal a los transeuntes, regalar globos antitaurinos a niños y mayores, pegatinas, y vender chapas, pegatinas, mecheros , con los que, junto don el dinero que nuestros socios nos otorgan, financiamos las campañas que desarrollamos a lo largo de todo el año.]]></content>
		</document>
		<document id="10de6f2cf7650b2d65dc4b72d0e6942f" url="http://caabnoticias.wordpress.com/2010/09/25/kalea-guztiona-da/">			<content><![CDATA[Os recordamos que hoy sábado 25, la Plataforma Kalea Guztiona Da os convoca a tod@s para que acudais a la manifestación contra la nueva Ordenanza de Utilización del Espacio Público puesta en marcha por el Ayuntamiento de Bilbao. Ésta ordenanza es enormemente restrictiva, y coarta las libertades tanto indivuales, como de cualquier asociación que desee […]]]></content>
		</document>
		<document id="abf8c0dc7a6a93abf78ec191371b976a" url="http://caabnoticias.wordpress.com/2010/11/11/denunciamos-el-maltrato-animal-en-durango/">			<content><![CDATA[El Colectivo Antitaurino y Animalista de Bizkaia ha denunciado la ilegalidad de los espectáculos taurinos de Durango. Natxo Martinez, presidente del Consejo de Festejos de Durango,  ha herido el orgullo de los Bizkainos y de cualquier persona  que respete las leyes de un Estado de Derecho creyéndose por encima de éstas al organizar festejos donde […]]]></content>
		</document>
		<document id="e951c3eca5a68da5c5f6c5836c001f0b" url="http://caabnoticias.wordpress.com/2010/11/17/metro-de-bilbao-totalmente-insuficiente/">			<content><![CDATA[El 1 de diciembre entrará en vigor la nueva normativa que regulará y posibilitará que perros y gatos viajen en transporte público (metro de Bilbao, Euskotran, y Euskotren. Desde el Colectivo Antitaurino y Animalista de Bizkaia llevamos mas de un año impulsando un cambio en las normativas, que restringían totalmente la entrada de animales en […]]]></content>
		</document>
		<document id="11c6d1715f57661b7060f1582c360aab" url="http://caabnoticias.wordpress.com/2010/11/19/%c2%a1protesta-contra-el-genocidio-en-el-sahara/">			<content><![CDATA[Varias asociaciones convocan para éste sábado una sonora manifestación contra el cruel genocidio que se está llevando a cabo contra el pueblo saharawi, la censura de los represores, y la negativa del gobierno español a condenar tan despreciables acciones. Sábado 20 de noviembre, a las 12:30 en la Plaza de Moyua (Bilbon)  ]]></content>
		</document>
		<document id="66e1de48c1736aff807d859054962322" url="http://caabnoticias.wordpress.com/2010/11/19/xare-antifaxista-os-invita-a-concetracos-contra-el-fascismo-y-la-xenofobia/">			<content><![CDATA[Nuestros amigos de Xare Antifaxista os invitan a participar éste viernes 19 de noviembre a las 19:00 en la Plaza de Unamuno (Bilbo) en una concentración contra el fascismo y la xenofobia. El Colectivo Antitaurino y Animalista de Bizkaia apoya las acciones destinadadas a terminar con cualquier desigualdad, abuso o maltrato, ya sean hacia animales […]]]></content>
		</document>
		<document id="1dc8da34ce9bb86558a962a39428af87" url="http://caabnoticias.wordpress.com/2010/11/30/dale-kana-al-peleter-al-torturadr-%c2%a1boikot/">			<content><![CDATA[Simpatizantes del CAAB boikotean y ponen en su lugar la despreciable publicidad de la industria peletera. Éstas fotos nos las mandan simpatizantes anónimos del Colectivo Antitaurino y Animalista de Bizkaia, que han boikoteado marquesinas con publicidad asesina, publicidad que invita a personajes con poco critero y menos escrúpulos a que siga consumiendo productos derivados de la tortura y el sufrimiento.]]></content>
		</document>
		<document id="d35f707c6808e905c422758fa590367e" url="http://caabnoticias.wordpress.com/2010/12/01/firma-ahora-contra-la-discriminacion-%c2%a1no-al-limite-de-peso-para-entrar-en-el-metro/">			<content><![CDATA[Firma y ayúdanos a recoger firmas para protestar por la normativa de transporte que discrimina a los sujetos en función de su peso.]]></content>
		</document>
		<document id="3bec052350f28c3984936acc91f18a31" url="http://caabnoticias.wordpress.com/2010/12/01/manifestacion-contra-la-discriminacion-de-perros-y-gatos-por-su-peso-%c2%a1%c2%a1al-metro-con-mis-amigos/">			<content><![CDATA[Manifestación "Al metro con mis amigos, no a la restricción de peso ni a la obligatoriedad de tansportín" será el DÍA 11 DE DICIEMBRE, A LAS 12:30, EN LA PLAZA CIRCULAR. (Al lado de la salida del metro)]]></content>
		</document>
		<document id="3fcf39337a899ae091bc2e62c16af6ba" url="http://caabnoticias.wordpress.com/2011/01/19/%c2%a1%c2%a1%c2%a1peleteros-asesinos-%c2%a1mas-respeto-por-la-vida/">			<content><![CDATA[Activistas anónimos defensores de los derechos de los animales boikotean la despreciable publicidad de los asesinos de visones de DELMAR. Ésta mafia de torturadores de chinchillas, visones, nutrias y demás animales, dilapida su fortuna ganada con la sangre y el dolor de diferentes animales, llenando las marquesinas de autobuses y paradas de metro con su […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>