<author id="a938ebddc24da1718d47573cabf390e5" url="enlacexchange.blogspot.com" feed="http://enlacexchange.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="cca50a78b3d33fc2ff0f3a90a350b0b8" url="http://enlacexchange.blogspot.com/2009/10/cambia-la-contrasena-de-tu-hotmail.html">			<content><![CDATA[A todos los lectores y amigos, hoy mismo entra en tu cuenta de hotmail y cambia la contraseña. Hace solo 2 dias las direcciones de hotmail y las contraseñas de 10,000 personas fueron publicadas en una web. A mi me entran escalofrios el pensar que alguien puede entrar en mi correo electronico y acceder a mis mas intimos detalles, metodos de pago y otra informacion privada. Un conocido mio tuvo la mala suerte de ser victima de algo similar. Alguien se apodero de su cuenta de hotmail ( msn) y le cambio la contraseña de tal forma que ya no podia entrar en su cuenta. Luego el hacker se puso en contacto con el diciendo que le devolvia su contraseña a cambio de dinero. No te puedo decir si el chico acabo denunciandolo o no pero el pensar que esto realmente nos puede pasar es muy desagradable. Asi que a cambiar la contraseña del hotmail !Saludos y no olviden dejar vuestros comentarios sobre esto y para intercambiar enlaces.]]></content>
		</document>
		<document id="ceb9c4328ebcbd59bbc761316ef69c26" url="http://enlacexchange.blogspot.com/2009/10/nuevas-web-para-intercambio-de-enlaces.html">			<content><![CDATA[Hola a todos, en primer lugar le mando mis mejores deseos para Sol, que tengo entendido que tiene un familiar malito, le deseo que pronto se restablezca y que esté aquí dando guerra de nuevo lo antes posible.Bueno, ahora les quiero dejar unas web, por si alguno de ustedes quieren intercambiar enlaces con las páginas.La primera es El Informáticohttp://elinformatico.eu/http://blog.elinformatico.eu/Esta web es para diseñar y desarrollar páginas web, venta de productos Hp y Dell, y noticias en general dedicadas a la informática e Internet. Si desean intercambiar enlaces, escriban a:La segunda es Aventurero,http://www.aventurero.eu/Dedicada a la historia y la arqueología, también viajes y aventura. Para ponerse en contacto también pueden utilizar el correo electrónico anterior.La tercera es World Travels Hotelshttp://www.worldtravelshotels.comhttp://es.worldtravelshotels.com/http://en.worldtravelshotels.com/http://fr.worldtravelshotels.com/Esta esta dedicada a la busqueda de alojamientos, viajes y hoteles, y a los destinos turísticos mas visitados y requeridos. Igualmente pueden contactar para intercambiar enlaces en.]]></content>
		</document>
		<document id="d27b5ca7ef280cde895b84881611d0bd" url="http://enlacexchange.blogspot.com/2009/10/ovnis-galicia.html">			<content><![CDATA[Parece ser que el tema de los ovnis cada vez suena mas frecuente en las noticias en los ultimos meses, Recuerdo el tema de las luces naranjas en el cielo ( ovnis ). Bueno pues ahora esta lo ultimo el video publicado en youtube del ovni avistado sobre el mar en galicia. Muchos son los que dicen que este video es un montaje y no tiene nada de real, pues yo pienso que a pesar de que no parece del todo real. Sin duda alguna creo que esta basado en algo mas real. Conozco poca gente hoy en dia que no crea en ovnis, muchas de mis amistades han tenido experiencias con avistamientos de ovnis. Si vives en Galicia y has visto algo parecido a lo mencionado arriba deja un comentario con tu version de los hechos.Saludos y espero tambien vuestros comentarios para intercambiar enlaces.]]></content>
		</document>
		<document id="898b61a452bdbfef8928e05e3940c9f6" url="http://enlacexchange.blogspot.com/2009/11/medicos-obligados-vacunarse-h1n1.html">			<content><![CDATA[No se si es del todo cierto pero algunos medicos me han contado que se ven obligados a vacunarse contra la gripe a ( H1N1 ) aunque por lo visto una buena parte del personal sanitario esta opuesto a ser vacunados. Me hago la siguiente pregunta ¿ si la vacuna tiene algun efecto peligroso o pueda debilitar las defensas en caso de otra variante de la gripe a vistas en pocos meses que pasaria si todos los medicos,enfermeros y auxiliares no pudieran atender al resto de la poblacion por culpa de la misma vacuna que se vieron obligados a tomar ?? creo que deberia ser completamente voluntario el hecho de vacunarse contra la gripe A. A igual que tambien me gustaria tener yo mismo la opcion de hacerlo para mi y para mi familia, cosa que me resulta imposible ya que ninguna de nosotros en ningun grupo de riesto.Entonces gracias al sistema sanitario que tenemos en España, los medicos que no se quieren vacunar lo tendran que hacer y la gente que padece de gripes regularmente y lo pasa tan mal como yo y mis hijos no podemos tener acceso a la vacuna.No quiero decir que tenga mucho miedo a la gripe A, pero hay cosas como lo mencionado arriba que no entran dentro de lo que yo llamo sentido comun o democracia.¿que te parece algunos se puedan vacunar,otros se vean obligados, y otros no tengan la opcion de elegir?No olviden que para intercambiar enlaces deja tu URL, Nombre y descripcion basica de tu blog o sitio web!Saludos amigos]]></content>
		</document>
		<document id="a16913f2b19bb41246cab014cd603a4d" url="http://enlacexchange.blogspot.com/2009/11/viernes-13.html">			<content><![CDATA[Hace pocos instantes mire mi calendario digital y me di cuenta de que hoy es viernes 13, y aunque el dia de la mala suerte en España se considera Martes 13 mis supersticiones me hacen creer que hoy es el dia mas oscuro de nuestro Calendario. Chorradas !! dicen muchos bueno igual si pero ya que no creo en los Reyes Magos ni en el Conejito de la Pascua.Se puede decir que esta fecha negra es relativamente nueva ya que su primera referencia escrita se puede apreciar en la biografia de Giocachino Rossini en 1969, el tambien ayuda mucho el hecho de que Jesus fue cruzicificado en un viernes ( dice la biblia )Otro dato curioso es el hecho de que algunos centros de estadisticas han detectado que cuando cae un Viernes 13 hay menos accidentes en general por culpa de que la gente suele tener mas cuidado y evitar cualquier peligro ante el temor supersticioso del dia decimo tercero.Por otro lado un estudo Britanico en 1993 apuntaba a que el viernes 13 habia mas accidentes mortales de trafico de la media.No olvideis que para Intercambiar enlaces dejar vuestro comentario abajo con la URL, nombre descripcion y categoria de vuestro blog o pagina web, el nombre de nuestro enlace debe ser Intercambio EnlacesPor Ultimo or pregunto.... ¿Crees que los numeros, las fechas puden afectar lo que ocurre en nuestro mundo y afecte nuestra vidas?Tambien cabe destacar que los Paganos tenian 13 ciclos lunares cada año y existen decenas de otros ejemplos que apuntan a este numero que se repite tantas veces en nuestra historia.]]></content>
		</document>
		<document id="961218edd0f353f6c4bad6fd578ccb8c" url="http://enlacexchange.blogspot.com/2009/12/cataluna-independiente.html">			<content><![CDATA[Joan Laporta y Cataluña IndependienteParece ser que cada dia la idea de que Cataluña forme un Estado propio esta cogiendo mas fuerza, Con Joan Laporta al frente de este su gran reto. Yo personalmente siempre he pensado que si una mayoria de personas dentro de una comunidad autonoma son partidarios de formar su propio pais( dentro de Europa) mucho mejor para ellos. Creo que la mejor forma de administrar es de cerca, con el sistema Gobierno Central que estamos utilizando sin duda no estamos sacando el mejor rendimiento a nuestra economia. Cataluña lleva muchos años ayudando a mantener aflote al resto del Pais.Si esto llega a hacerse realidad creo que otras comunidades seguirian los Pasos de Cataluña, y podriamos ver desaparecer algunos de los problemas que la vieja España no ha sabido resolver en 50 años de Sangre.No quiero decir que estoy totalmente de acuerdo con que España se divida, pero si creo que todos deberiamos tener el derecho a opinar sobre este asunto. Utilizando a Quebec ( Canada) como ejemplo alli el movimiento nacionalista ha conseguido llevar a las urnas en 2 ocasiones con un aproximadamente 40% a favor de separarse, porque ellos si pueden votar y otros paises se resisten a no preguntar a sus ciudadanos acerca de algunas de las cosas las cuales consideran importantes.He visto que a raiz de estos acontecimientos que Alianza Nacional y Alternativa España han empezado a organizar contra-demonstraciones en la plaza Urquinaona Plaza España y hoy Domingo dia 13 de diciembre a las 12:00 y 13:00 respectivamente, la Falange Española tambien quiso manisfestarse en contra de este movimiento Independista Catalan pero finalmente no acudiran.Varios observadores internacionales y representantes politicos de otras comunidades autonomas visitaran algunas de las poblaciones que participan en este sondeo.La Gran Corrupcion: Laporta Independencia CataluñaA ti que te parece la idea de España sin Cataluña¿?Si deseas intercambiar enlaces deja tu comentario URL+Pal Clave+ y Descripcion]]></content>
		</document>
		<document id="9d451f2579a0654b5a1d8074d076ce12" url="http://enlacexchange.blogspot.com/2009/12/felices-fiestas.html">			<content><![CDATA[Queria aprovechar esta ocasion para felicitar a todos mis socios, lectores y amigos para estas fiestas. Espero que todos disfruten de unos dias especiales en familia y puedan aprovechar para descansar un poco. Hemos terminado un año para el olvido marcado por la crisis, la corrupcion politica que cada dia da mas asco aqui en España y en general un año negro para nuestra sociedad y bienestar. Despues de pasar por este agujero negro solo me cabe imaginar que aprenderemos de nustros errores y buscaremos la formula de mejorar nuestro Pais para que algun dia pueda parecerse a un sitio decente, honesto y totalmente libre.Recordar que a pesar de ser Navidad nunca es tarde para intercambiar enlaces!Espero leer vuestros comentarios y Felices fiestas y Prospero año nuevo a todos]]></content>
		</document>
		<document id="6e9f2a2af420f877d6bf47e313bd6c1f" url="http://enlacexchange.blogspot.com/2009/12/problemas-con-cuenta-msn-hotmail.html">			<content><![CDATA[Solucion rapida para el problema error 80048831: Resulta que hay una opcion que hara que tu contraseña caduque cada 72 dias y si no recuerdas tu pregunta secreta u tengas otro tipo de obtener tu contraseña problamente no podras volver a accerder ya que msn puede tardar semanas en responder. Espero que esto les sirva para algo.SaludosProblema original:Desde esta mañana no puedo entrar en mi hotmail ni acceder a mis contactos en messenger, no entiendo que puede haber pasado, mi temor es que alguien se haya apropiado de mi cuenta en cuyo caso seria catastrofico.El error que me sale al intentar iniciar la sesion en MSN es la siguiente:80048831 ( este es el numero del error)Windows Live Network no está disponible desde este sitio por uno de los motivos siguientes:Es posible que se haya producido algún problema en el sitioEs posible que el sitio no esté registrado en Windows Live NetworkSi alguno de vosotros entiende de este tema agradeceria vuestro aporte ya que sin poder entrar en mi hotmail estoy perdido en la red, quizas la proxima vez opte por usar una cuenta de correo de pago que tengo desde hace tiempo ( complemento de hosting) y tendre menos problemas.... He buscado en foros y otros blogs acerca del error 80048831 y otras soluciones para volver a entrar en mi cuenta pero nada util he encontrado.De momento esperando la respuesta del equipo de soporte de Microsoft para ver si me pueden volver a activar mi cuenta de correo o mandarme un mail de activacion de contraseña. He intentado rellenar la informacion de cuenta con mi pregunta personal pero como suele ocurrir no me la acepta a pesar de ser muy exacta la respuesta que yo he escrito.Si esto se resuelve en las proximas horas editare esta entrada para informar a los otros afectados ( espero que no sea el unico eso seria mala señal) de como volver a entrar en su cuenta de hotmail y messenger.Saludos y no olvidemos intercambiar enlaces]]></content>
		</document>
		<document id="c1b67d16d646641e1c0709bb7d4e2f23" url="http://enlacexchange.blogspot.com/2010/01/concurso-de-bloggers-poker-stars.html">			<content><![CDATA[Nuevamente Poker Stars ha presentado su concurso anual de bloggers me encontre con esto ayer en un blog de un amigo mio, que por cierto presume de un dominio bastante elegante nada menos que www.descargarpokeronline.com y alli encontrareis la siguiente informacion acerca de como y donde registrarse para el concurso de bloggers de Poker Stars. A continuacion esta el enlace de la entrada que descubri hablando de esta promocion y despues una algunos de los detalles sobre como registrarse para este concurso de bloggers y los premios que puedes encontrar si eres seleccionado Gracias Ofiocu por tu aporte.Concurso bloggers Poker Stars :PokerStars esta Organizando como cada Año a todos los Blogueros que escriben sobre la Sala mas Famosa,un Evento muy Importante en donde podras Ganar Gratis un Asiento para el World Blogger Championship of Poker, solo para los Blogeros que Promocionan PokerStars del 25 al 31 de Enero 2010.Los Premios para los Ganadores de este Año Recibiran Tickets de 11$ a 3.150$ de Entrada.Todos los que tengan un Blog Minimo 3 Meses en la Red que hablen sobre los Eventos de Poker,PokerStars una vez Confirmado tu Sitio,podras Participar Gratis en el WBCOOP.Si tienes un Nombre de Dominio o una Web-Blog y escribes sobre Pokerstars y te Gustaria saber si puedes entrar en el Gran Evento de este Año Visita la Web de PokerStars del World Blogger Championship of Poker para Informarte Mejor,ademas este Año tambien PokerStars Premiara a todos los Blogeros por sus Mejores Post de Eventos en Vivo.No olviden de que estamos para intercambiar enlaces como todos los dias asi que venga esos comentarios con vuestras URL y propuesta de Intercambio , palabras clave etc...Saludos a todos y suerteOtros enlaces de Poker Online para intercambiar enlaces :Descargar PokerJugar PokerDescargar Pokerstars en Español ]]></content>
		</document>
		<document id="820dfa98f8bc8ba3d4d9725cdb4195bd" url="http://enlacexchange.blogspot.com/2010/01/intercambio-enlaces.html">			<content><![CDATA[Hace un rato un amigo mio me recomendo otro sitio para intercambiar enlaces, bueno en realidad es un directorio de blogs y paginas web que esta basado en china. Segun me dicen este sitio tiene un peso importante en el mundo virtual cuando hablamos de subir rapidamente los hits (visitantes en tu blog o pagina web)El sitio mencionado se llama chynalistSolo hace un rato que me registre en este nuevo directorio de enlaces pero parece ser bastante interesante. No olviden que el proposito de este blog es el de intercambiar enlaces asi que no dejen de escribir sus comentarios. A partir de ahora propongo el siguiente intercambio de enlaces no reciproco para evitar los males que tienen los enlaces mutuos.1. tu enlazas mi pagina de poker: http://www.mejorsitiopoker.com/ con las palabras clave: descargar poker2. Dejas un comentario abajo confirmando tu enlace hacia mi otro blog, con tu URL y la palabra clave que quieres que utilize,3. Yo te enlazare desde este blog de intercambio de enlaces que tiene PR3 y ayudara a subir tu trafico como la espuma ( siempre y cuando escribas tambien contenido interesante y relevante)Gracias por visitar mi blog y espero leer vuestros comentarios en breve]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>