<author id="a97858d6351b0fb457622b2936224621" url="noibloc.blogspot.com" feed="http://noibloc.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="2599b6f5a29513856015966e112cbc84" url="http://noibloc.blogspot.com/2010/03/parecidos-razonables.html">			<content><![CDATA[Las cosas, como son:Eric Stoltz en Máscara vs Matt Smith (11º Dr.Who) ¿O no?Repeluco...]]></content>
		</document>
		<document id="198cde8bc43bf56caa283c5e60bbbfbc" url="http://noibloc.blogspot.com/2010/03/semanita-de-regresos.html">			<content><![CDATA[Hay semanas que animan, que gustan de ser comenzadas. Esta ha sido una de ellas. Sólo trabajaré 4 días, para dar paso a 4 días libres, cosa que equilibra una balanza que me gusta. Además, es una alegre y jovial semana de regresos en una temporada en la cual, los parones han sido los agrios protagonistas.El jueves dos de mis grandes vuelven, Bones y Fringe, y el fin de semana Dr.Who.El regreso de Bones el doblemente animoso (¿existe esta palabra?), ya que me recuerda que se acerca el famoso capítulo nº100. Desde que se anunció, y con los mil y un parones que ha tenido la serie, les podía haber dado tiempo a llegar al 200, pero en fin, al menos han ido sacando más y mejores promos para amenizar la espera.Y si hay algo esta semana a lo que le tengo muchas, muchas ganas, es a la vuelta de Fringe. Tal y como nos dejaron en el último capítulo emitido, y sabiendo además el que el título del que se emite esta semana es "Peter", no puedo hacer otra cosa que esperarlo con ganas no, lo siguiente. Muchos capítulos han estado dejándonos perlas sobre el tema de la procedencia del "pequeño" Bishop, y me muero de ganas por saber que hay ahí. Volverá el día 1 junto con Bones.¡Los pelos como escarpias!Y porrr fín! vuelve Dr.Who, con su 5ª Temporada. Lo hará el sábado día 3, con temporada nueva, Doctor nuevo (Matt Smith), compañera nueva (Karen Gillian)... Hay por ahí un vídeo con el primer minuto, cosa que me niego a ver, pero ya queda menos. Cuando cambiamos de Ecclestone a Tennant, pensé que iba a ser imposible poder acostumbrarme, la sorpresa fue mayúscula, me resultó que el insuperable pasó a ser él. Veremos que pasa con Smith, del cual por ahora sólo se que es más feo que pegar a un padre y que detesto su absurda pajarita.Y bueno, también ha vuelto 10 Things I Hate About You, que yo no se que tiene, pero me encantó su 1ª Temporada y estaba deseando que volviera. Total, que mola la semanita. Soy muy happy. Descanso, mini-vacaciones, y un poquito de relax.Por cierto, The TV Slayers también descansan, y es que a veces es necesario, pero vuelven pronto prontito, en dos semanitas.]]></content>
		</document>
		<document id="56f3a51a630cefa9805ffeea50d22516" url="http://noibloc.blogspot.com/2010/04/flashes-y-lagartos.html">			<content><![CDATA[Yo necesito en esta vida un Twitter alternativo o algo así, un "Spoilers a cascoporro" o algo parecido, porque hay series en esta vida dignas de ser vistas al mismo tiempo que vas descargando sobre ellas, porque madre del amor hermoso, lo de esta semana ha sido grande... lagrimones me han caido y todo. ¿Lo adivinamos, no? He visto el regreso de Flash Forward y V, con un par.Y es que con ellas me pasa como con True Blood, son malas con avaricia, pero si las ves acompañada, o con alguien con quien comentarlas, sea la vía que sea, pasas un rato de lo más divertido, llorando a mares, doy fe.Ojito, que voy a despachar spoilers ricamente...Flash Forward costó de ver, la verdad, le dí al play 4 veces. Soporífera. La ponía, aguantaba 10 minutos, la quitaba, veía otra cosa... Y es que siguen igual no, peor, con lo mismo, repitiendo hasta la saciedad lo visto una y mil veces, como si fuéramos tontos, cuando los que parecen tener problemas de riego son ellos, pero en fin. Hay un personaje, el de Simon, que me llama la atención, pero supongo que lo quemarán pronto también si no, al tiempo. Ahora parece que se quieren sacar de la manga el ampliar los cansinos flash forwards que todos nos sabemos de memoria, remodelar los que hay, acelerar, los que se creen que esperamos como el respirar, y encima hoy leo que una de las actrices principales y que está en el ajo de uno de ellos se pira de la serie, yo me meo... Pues vale, bien, de acuerdo. Se les está yendo de las manos desde hace tanto tiempo que ya nada me sorprende. Qué lastimica.Lo mejor ha sido V... Su acelerones es que me pueden, siempre han sido lo mejor oye. Nos dejaron en su 4º capítulo con el cura apuñalado, y vuelven y lo que es la vida, ¡pim. pam, pum!: Solucionado. No he visto serie en toda mi vida con un abre-cierra tramas más rápida que esta. ¡Que derroche de tensión!. Es que no vi al pobre padre decir ni ¡ay!, ni tiritas ni povidona yodada, una lucecita azul la mar de molona y arreglado.¿Han traído algo nuevo?: No. ¿Novedades importantes?: No. ¿Se dirige hacia algún lado interesante?: No. Que marcan a los humanos como a las vacas, que el pelo de Elisabeth Michel me tiene muy preocupada, que la cara de Joel Gretsch se está arrugando como una pasa y debería evitar tanto primer plano, que volvió a salir mi barrio dentro la nave, que para una rata que sacaron no pudo dar más ascazo y risa a partes iguales, que el niño Tyler sigue siendo tonto, y que Anna es, de verdad, digna de mirar hacia otro lado cuando aparece.Y aaaaaaaaaay! Anna, la madre que te parió. ¿Pero qué fue ese final?, es que no se puede expresar con palabras... Aparearse con esta señora ya debe ser cosa de dar grima, digo yo... pero la escena, digna del National Geographic, de ascazo puro, que me termina con la doña poniendo un huevo, mira... Muda.Lo del careto dentudo ya fue como el chiste para olvidar lo anterior, pero no tuvo efecto. Que gran comedia. Como veis, no pongo fotos esta vez, no tengo cuerpo para ello, mejor olvidar. Pero qué risas, qué cosa.Son dos series para su momento. FlashForward, pese a tardar una semana en ver un capítulo, relaja porque induce al sueño, y V es lo que tiene, nada, pero a parte de eso, para el estrés va de lujo, la de risas que provoca no tiene precio. Hay que verla.]]></content>
		</document>
		<document id="35771f736e45763ab0750ebd32aa01b1" url="http://noibloc.blogspot.com/2010/04/grande-doctah.html">			<content><![CDATA[Nuestro Doctor tiene su truco para engañar a la muerte, se regenera a si mismo, cambia su forma y así consigue permanecer con nosotros, cosa que personalmente le agradezco mucho, muchísimo.En esta nueva andadura de Doctor Who, ya hemos conocido a tres actores que lo han interpretado. Primero tuvimos a Christopher Ecclestone, quien por ser el primero de esta nueva hornada lo aceptamos como tal hasta que nos ofreció la 1ª despedida y nos sorprendió a todos brillando como el sol dando lugar a ese David Tennant que apareció tocándose los dientes (ya le aplaudí en ese primer gesto...), cosa que fue lo primero que le extrañó de su nuevo cuerpo, y que tras quedarse pelín perjudicado, nos regaló tres geniales temporadas. Poco que añadir de Tennant que no haya dicho ya. Su despedida la tengo grabada a fuego (sólo esos segundos, quiero matizar eso) y ahí lo tuvimos de nuevo, brillando de nuevo, desintegrándose más grandiosamente todavía, como no podía ser de otra manera, para dar paso al 11º Doctor, Matt Smith, a quien hemos recibido esta semana.Si, ha vuelto Doctor Who. Y la vida es maravillosa.Porque una cosa está clara, el Doctor no es una cara, el Doctor es actitud. Y a la vista está. Lo han clavado de nuevo. Fui la primera en decir nada más verle que no me convencía, pero me faltaba lo de siempre, verle en acción, y a Matt Smith sólo le han hecho falta unos segundos para convencerme.Es 100% él, es la esencia del Doctor, pura y dura, le pongan el cuerpo que le pongan, pero es que lo ha bordado.  Un capítulo perfecto, con un maestro como Steven Moffat que me ha hecho reír, emocionarme, querer aplaudir, y vivir lo que esta serie es y que echaba tanto de menos. Ese paseo en esa azotea, en la que nos han mostrado a todos los Doctores, pasándole el testigo a Smith ha sido de pañuelo y aplauso. Hasta la presentación de Amy (Karen Gilligan), su nueva compañera, no ha podido ser más dulce, de niña a mujer con la figura de lo que ahora será su gran aventura. Y la nuestra también.Me lo quedo, me gusta, me convence, me encanta. Smith, Gilligan, Moffat, hasta esa TARDIS último modelo que se ha puesto de tiros largos avisándonos de que algo muy grande nos espera. Yo me siento, me pongo cómoda y me preparo a disfrutar.Grande Doctah.]]></content>
		</document>
		<document id="4a034855b4db05d38ab56a60220ca1da" url="http://noibloc.blogspot.com/2010/04/meme-si-te-he-visto-no-me-acuerdo-mis.html">			<content><![CDATA[Cada temporada me asomo a varias series, intento darles oportunidad, algunas me ilusionan, las sigo, creo que son una cosa y luego me decepcionan, otras directamente la veo venir y las meto en el cajón más pronto que tarde, pero el "Abandono Serieil", en un buen deporte, relaja, y estoy por proponerlo como deporte Olímpico, tiene potencial.Gracias a Antara, me encuentro con un meme de los que me gustan, de los que me dan la oportunidad de hacer repaso a esas series a las que les he pasado la podadora o les he dado directamente la patada, sin piedad. Mis abandonos esta temporada.Estas son la series a las que hundiría en el mar con un kilo de plomo atado al tobillo:GleeLa primera, puesto de honor. Lo de esta serie ha sido de espanto. Empezó gustándome, pero me explico... Me gustaban 3 personajes, ese humor diferente, pero me horrorizaba su música, le daba al avance rápido cada vez que abrían la boca. Considero que un musical ha de hacerse con temas nuevos, originales, y como esta panda de niñatos no hacían eso, pues los ignoraba, así no me ponía de los nervios. Esta serie me la han quemado tanto, pero taaaanto, que le he terminado por pillar manía,  ascazo puro, no la puedo ver ni en foto. Es un OT comercial, que terminarán quemando más y más, con críos que terminarán saliendo en cromos y pegatinas de revistas juveniles y poco más. Los musicales, y yo soy una gran fan de ellos, es mucho más que esto. La abandoné, y agustico me quedé.SkinsAvisé que no podía con la nueva generación, y así ha sido, no he podido acabarla, y es que tampoco me interesa. Las tristes vidas de estos niños, siempre con lo mismo, que parece que no hay otra cosa en la vida adolescente que drogas, y alcohol... que se lo cuenten a otro, que a mi me cansó. No soporto a ninguno de ellos, lo intenté pero tengo un límite y ellos lo pasaron, la abandoné, con patada incluida, al cajón, pero sin pena, que la pena ya la dan ellos.Bored to DeathNi me acuerdo de ella, mejor. Típico ejemplo de serie que me aburre desde el segundo 1. Llegué a ver el piloto entero por piedad, y ahí acabó todo. Nada más que decir, que me duermo.Cougar TownYo no se porqué, pero aguanté 3 capítulos, quería ver a Courtney Cox, y la historia era buscarla, pero el tema es que no la reconocía. Histriónica perdida, sobreactuada, sufriendo una adolescencia tardía que de verdad, si lo que pretende esta señora es reflejar la vida después de los 40, miedito me da. Una pena muy grande, quiero borrar de mi cabeza lo que vi... para olvidar.White CollarEsto es un anuncio. Ahí se queda el niño este. Me he cansado de verle pasear con absurdos sombreritos, me he cansado de él. Su 2ªT la verá él y su tobillera. Un público no se gana con una forma de vestir que sólo tú crees que mola, y unas sonrisas que sólo tú crees que no cansan, a la serie se le han quedado cortas muchas, muchas más cosas, nene.- SECCIÓN QUIERO Y NO PUEDO -The MentalistA esta serie, de verdad, le pongo fe, pero no hay manera. La abandoné en su 1ªT y ahí se quedó, luego la intenté retomar, conseguí llegar a la 2ª, y ahí la he vuelto a dejar, no hay forma de avanzar. Es que no hay manera. Me aburren tanto todos sus personajes, los secundarios son de echarse a dormir, la compañera me repele, y él, Patrick Jane, es que lo veo siempre igual. ¿Por qué lo sigo intentando? eso quisiera saber yo... pero vamos, que tiene poco y nada para mi. No se qué pasará con ella.Flash Forward¡Jaaa! Esta es buena, es mi droga dura. Tengo como 3 o 4 capítulos ahí abandonados, los uso bajo prescripción médica, en momentos de insomnio o mucho aburrimiento. Como nunca se de qué va, viene bien, porque al repetir 20 veces lo mismo, ayuda, y al dar mucho, mucho sueño, despiertas unas horas después, habiendo descansado la mar de bien y con el mismo capítulo sin ver en la pantalla. Mola.VActual serie repeculo. Absurda, sin guión organizado, corta tramas, con personajes odiosos, mal interpretada, que saca de mi la vena homicida... quisiera eliminar a Elizabeth Mitchel con mis manos, y que su cara por fin variara de expresión, que alguien estampara la cara de su hijo en algún sitio perdido y nadie la encontrara, que Anna cayera en algún agujero negro, muy negro, pero negro del todo, para que me fuera imposible poder verla de nuevo... y paro, que la lista es larga. Es grima pura, y muchas risas, pero ahí estoy. Suelo tardar unos 2 días en ver un capítulo, pero me debe ir la marcha. Típica serie, a lo True Blood, que ves para luego despellejar (ya que ellos no despellejan ni a una triste iguana).Hay muchas series que no comento, que veo y no me planteo el porqué, no las analizo, le doy al play, llego al final del capítulo y ya está, y si no me lo planteo demasiado, es que tampoco me duele, eso será por algo. Mis placeres no son "culpables" o "inocentes", son míos, y ya está, han de ser de quien los disfruta, no están para sufrirlos, ¿no?.¿Y tú, has pasado la guillotina este año? ¿nos lo cuentas?]]></content>
		</document>
		<document id="615cb73b098fa714eca9dd2224845e57" url="http://noibloc.blogspot.com/2010/05/lost-mi-end.html">			<content><![CDATA[6 años... Se dice pronto. 6 años hace que empecé con Lost, el día que se emitió por primera vez. Vi un ojo, una isla, un avión, pero nadie me dijo que mi concepto de ver y entender una serie iba a cambiar.Hoy a finalizado Lost, y nada será lo mismo, porque lo que hoy ha ocurrido, jamás antes había pasado.Si no has visto esta maravilla, vete volando, cual humo...Lo mio ha sido un zas en toda la boca. No pretendía madrugar para ver su final, hoy es día laboral, pero si ayer ya estaba nerviosita, lo de esta noche parecía que era una señal. Imposible pegar ojo, y a las 06 a.m. me olvidé del mundo, y puse la tele. Ni sueño, ni ojos que se me cerraran, jamás los he tenido más abiertos, sin tiempo de pestañear.Gustarme no, me ha maravillado, como sus 6 temporadas. Estoy que no quepo en mi. Ese genial puzzle que sabía terminaría encajando lo ha hecho, de manera impecable. No me gusta la palabra "expectativa", por eso quizás nunca la empleé, siempre me he sentado y he disfrutado de lo que me ha dado, y a mi siempre me ha dado mucho. Me ha gustado, convencido, emocionado y he llorando lo que no está en los escritos.Cada cual vive una serie a su manera, yo Lost la he vivido con el corazón, y es lo que me ha tocado con este final.Siempre han habido grandes personajes, porque Lost los tiene. A Jack, por ejemplo, le han dado palos por todas partes, pero creo que algo estaba claro, la serie en gran parte es él, empezó con él, y siempre pensé que con él debía acabar. Cuando le vimos aceptar el papel de Jacob, vi que era lo más lógico, pero también pensé que algo más tenía que ocurrir, hoy lo hemos visto. Su muerte en la isla, ese ojo emblemático que se apaga como él... he retrocedido 6 años de repente.Todos han ido encontrando poco a poco su camino. Verles a todos juntos, en su realidad, la que se merecen, ha sido de lagrimón de los gordos. Vamos a ver, tanto tiempo luchando por salir de ahí, ¡no iba yo a quedarme como el hielo al verles por fin felices! Mientras se abrazaban, se recordaban, se besaban, casi lo hacía yo con ellos.Todo lo conseguido en la isla, esa gente que fue elegida por no tener nada en sus vidas, ahora lo tienen todo.La vida nos pone obstáculos, piedras de mil alturas en el camino, y el final de esta maravillosa aventura que es vivir, es encontrar un sentido a todo ello. Todos estos increíbles personajes han luchado por encontrarlo, y yo estoy feliz por haberles acompañado, emocionada.Vivir esta serie siempre al máximo ha sido mucho, pero el haberlo hecho de igual manera en su última temporada ha hecho que este final haya sido todavía más el mejor de los regalos. Grande hasta el final. Un final que me va a costar olvidar, precisamente porque no voy a hacerlo.Así lo he visto, así lo he sentido, así lo he entendido y así lo he vivido.Grande Lost, de principio a fin. Enorme.]]></content>
		</document>
		<document id="9666d65e3098d59ed8d84939e44f1d78" url="http://noibloc.blogspot.com/2010/05/meme-donde-dije-digo.html">			<content><![CDATA[¿...digo Diego? Tantas cosas tendría que decir. Gran meme el de Thursnext, por que cuantas veces decimos que nos nos acercaremos a esta u otra serie, pensamos que no es para nosotros, y cuando le damos la oportunidad, nos llevamos la sorpresa de la vida.Yo de esas sorpresas me he llevado unas cuantas, porque soy cabezona por naturaleza, pero también me cuesta bien poco reconocer las cosas, y este meme es perfecto para hacer, y oye, ¡quedarse uno muy agustito!Doctor Who: ¡Aaay diooosss miooo!, que cosa más grande. No me gusta la ciencia-ficción, es así, y no le doy más vueltas. Y venga a insistirme con que la viera... Me apetecía cero, no había nada que me llamara la atención sobre ella. Un día, hace un año, le di al play. Todo cambió. Lo que eran unos maniquíes horrorosos, a mi me parecían ninots de falla, y me dio la risa, me hizo gracia, y seguí con ella. Todo mejoró, para mi deleite, no era lo que esperaba. Y llegó David Tennant, y la vida fue maravillosa.The Shield: Nunca me llamó la atención, nunca vi nada en ella que despertara mi interés, escuchaba hablar de ella y poco más. Un día no sabía que hacer, busqué su piloto y el mundo cambió. Apareció Vic Mackey en mi vida y sus 7 temporada fueron devoradas con pasión. Lo más grande que ha parido madre es este señor.The Wire: ¿Como no volverla a nombrar? es imposible no hacerlo. Mi eterna abandonada, pero porque no me daba la gana de pasar del tercer episodio, y bendito el día en que lo pasé... El maratón que me pegué con ella, el disfrute, lo que me gustó, lo que amé a Omar Little (for ever) me hizo tragar tantas palabras antes dichas... ¿Lenta?, no, más lenta que otras, que es diferente. La comparé mucho con The Shield, mi grande por excelencia, y ese fue mi error, pero ¡hay que verla!Buffy the Vampire Slayer: Nunca me llamó la atención por su nombre, creí que era una moñada adolescente. No puedo expresar con palabras lo equivocada que estaba. Grande. Inolvidable. Irrepetible. Vaya, lo estoy expresando... El Ala Oeste: Tardé dios y ayuda en ponerme con ella. Pensaba que una serie de trama política no estaba hecha para mi. ¡Jaaa!.  Zas en toda la boca. Impresionante.Y el etcétera sería tan largo, que mejor os invito a seguirlo, y me contáis vuestros "dije".]]></content>
		</document>
		<document id="88406e8a487db2d13ac04982830030e6" url="http://noibloc.blogspot.com/2010/05/mi-final-de-lost.html">			<content><![CDATA[Me gusta Lost, creo que es algo que he dejado claro muchas veces, y me considero afortunada, porque soy de las personas a las cuales no le ha defraudado ni un poquito. Estoy disfrutando de ella plenamente.Esta será mi última semana Lost (y la de muchos). Termina el domingo, ese 23 de Mayo que parecía tan lejano ya está aquí. Y yo veo a todo el mundo acelerado, haciendo planes, que si donde lo veré, de qué manera, que si dormiré, que si madrugaré, que si hacemos una quedada especial para ese día... que me encanta oye, pero yo, seguidora fiel y total defensora de todas y cada una de sus temporadas, ¿qué voy a hacer especial para su final?: Nada.Y es así.Lo he dicho muchas veces, me puede gustar mucho una serie, como éste es el caso, pero el hecho es que, el domingo 23 me acostaré y el lunes 24, trabajaré como horroroso día laboral que será. El día que pare mi vida por una serie, ya será altamente preocupante... Serán 2 horas y media de capítulo, no creo que lo pueda ver pronto, como suelo hacer para evitar alegres spoilers, entonces, lo único, pues que ese día igual permanezco un poco desconectada, hasta que lo vea.¿Qué pasará después? Pffff, pues que menudo plof, pero bueno, ya está. Como buena serie que es y que me gusta, quiero ver su final, y disfrutarlo plenamente, sin prisas, estrés, madrugones y cosas así. Y a otra cosa. A mi la tela de araña que ya se está tejiendo con esto ya me agota, y eso que no ha empezado. Yo cierro el chiringuito en cuanto acabe.Eres muy grande Lost, y te disfrutaré como mereces, con dosis perfectas de calma, pasión y serenidad. Hasta donde mi corazón me lo permita claro, porque sé que se me saldrá del pecho en más de una ocasión, pero bueno, lo viene haciendo bastante últimamente y lo tiene permitido. Y ya está. Hasta siempre chata."The End" Lost]]></content>
		</document>
		<document id="bdb5fe88273c4d3471a0a7c3cff5aa86" url="http://noibloc.blogspot.com/2010/05/no-ordinary-family.html">			<content><![CDATA[Si hay algo que espero con pasión absoluta, es el regreso de mi adorado Michael Chiklis (Vic Mackey en The Shield). Lo echo de menos, es una realidad. Desde que se anunció que volvía, y con serie nueva con él como protagonista, casi me dio igual su argumento, es uno de esos actores que disfruto viendo en pantalla y que echo en falta cuando desaparecen.Ya queda menos. "No Ordinary Family" es esa serie que me lo trae de vuelta. En ella Michael Chiklis interpretará a Jim Powell, un padre de familia, junto a Julie Benz (Buffy, Angel, Dexter, Mujeres Desesperadas...) quien interpretará a Stephanie Powell su esposa y que son padres de dos hijos, Daphne Powell y Jj Powell. La trama comienza cuando después de un accidente de avión en el río Amazonas, adquieren diferentes súperpoderes especiales. El temita tiene miga...Ya se puede ver el trailer, y éste no ha hecho más que aumentar mis ganazas de verla.La ABC  no ha confirmado todavía la fecha de estreno, ni cuantos capítulos tendrá la temporada, pero yo ya estoy esperándola más que a ninguna otra. Parece ser que se emitirá los martes, pretendiendo llenar el hueco de Lost...Es Michael Chiklis, y me lo quedo.]]></content>
		</document>
		<document id="c94e052498f0b3909c0904adfedf8cd8" url="http://noibloc.blogspot.com/2010/05/va-de-finales.html">			<content><![CDATA[Vamos llegando poco a poco al final de muchas series, bien sea de temporadas o finales puros y duros que harán que nos despidamos para siempre de esa serie que nos tuvo pegados a la pantalla tanto tiempo.Lógicamente, en la primera que pienso es en Lost. ¿Me repito?, pues me repito, me da lo mismo. Y es que estoy taaaaaaan feliz. Porque no me ha decepcionado, porque me gusta esta última temporada, porque la estoy disfrutando al máximo, porque estoy con ella en lo más alto, ¿y qué significa todo esto?, pues que me siento privilegiada, porque eso me va a ayudar a vivir su final como siempre quise, con el corazón hecho un nudo marinero, los pelos como escarpias, las uñas a la altura de los codos y con pasión absoluta por ella. ¡Que alegría pal cuerpo!Espero su final con muchas ganas y si, claro que quiero que acabe. Como fan de la serie quiero ver su desenlace. ¿Una pena? relativamente, cuando algo tan grande te ha acompañado tantos años y te ha ofrecido tantos grandes momentos, se recuerda de la mejor de las maneras.Y me voy a Fringe, otra niña bonita. La espero como a pocas cada semana, y su final ya está prácticamente aquí. La disfruto siempre, desde sus capítulos más procedimentales a los que más ahondan  en su trama central, no hay ninguno que me haga despegar mi mirada, mi atención. Walter, Peter, Olivia... tengo tantas ganas de saber lo que me van a liar que cuento los días, aunque luego me deje un vacío de los que cuesta llenar.¿Y mi Bones? Es el buenrollismo hecho serie, mi dosis de sonrisa semanal, nunca falla. Y exijo un final que me deje trepando por las paredes y enganchándome a la lámpara. Lo de esta gente es para hacerle un monumento. Una serie en la que absolutamente nadie sobre, en la que todos molen, todos sean importantes, todos tengan trascendencia, todos te hagan reír, nunca haya un caso malo, es muy grande. Ni un sólo segundo me he aburrido con ella en todas sus temporadas. Que termine una temporada es denunciable. Que lo sepáis.Y no se que me ha pasado con Supernatural, pero no la he estado esperando tanto en esta ocasión como otras veces. Me he sorprendido a mi misma. Han habido capítulos que se me han hecho largos, espesos. Cuando casi te encuentras a ti misma gritándole al monitor: "pero vengaaaaaaa!", "menos tontería y al tajooo!", pues ahí está el tema. Ahora, en los capítulos finales, han metido el turbo pero para mi, han mareado demasiado. Me ha gustado, como siempre, pero no tanto como otras veces, es el tema. Veremos que nos ofrecen en su último capítulo, aunque casi que se intuye demasiado, ¿no?Sobre Flash Forward, V y Smalville pues casi que me callo. Porque andan perdidas en mi disco duro desde no se qué episodio... Me rendí. ¿Las retomaré? pues no lo sé, igual cuando acaben todas las demás, si no tengo nada mejor que hacer, mientras me limo las uñas o me plancho el pelo, ¿quien sabe?. Interés a día de hoy: cero.Grey´s Anatomy, te veo, lo sabes, lo se, pero ¿la verdad?, me importa un pepino como acabes. Peeeero  no me ocurre lo mismo con Private Practice, mi placer no culpable, sino inocente, el cual me intriga su final...Y alguna más hay por ahí, si es que se nos acercan fechas de despedida. Pero en este tema creo que casi todos pensamos más o menos igual. Utilizamos "los adioses" para, o bien ponernos al día con retrasos seréfilos o para darle rienda suelta al tema maratón. Todo tiene siempre su lado positivo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>