<author id="aa3dc6c451ed708f82753ec1490190f1" url="loscasacasmarrones.blogspot.com" feed="http://loscasacasmarrones.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="46cd7fafdd08082c3fafc89eeb2632b7" url="http://loscasacasmarrones.blogspot.com/2009/06/battlestar-galactica-plan-trailer.html">			<content><![CDATA[Esta nueva película de la excelente serie BSG nos cuenta los acontecimientos de parte de la serie desde el punto de vista cylon, y nos relatara también el famoso plan que tenían los cylons.Por lo que parece esta sera la ultima película de la serie, se estrenara en otoño y sera un "aperitivo" para saciar el hambre de ver algo mas del universo de Galactica, a la espera del estreno del spin off en el 2010 de Caprica (sip, tengo por reseñar la ultima algo polémica temporada y aun por ver y todo la película de Caprica).]]></content>
		</document>
		<document id="9a5b040abbef859927d277e44903a2de" url="http://loscasacasmarrones.blogspot.com/2009/06/conoce-la-saga-bayside-shakedown.html">			<content><![CDATA[La saga televisiva y cinematográfica "Bayside Shakedwon" parece que pone fin a su periplo este septiembre con el estreno en cines japoneses de "Bayside Shakedown 4 The Final", al que le predecerá un especial televisivo, por lo que hemos querido dedicarle un especial con el que dar a conocer esta saga como ya hicimos con "Umizaru"."Bayside Shakedown" es un drama policial con gran dosis de comedia que empezó originalmente como una serie de televisión. Siendo emitida de enero a marzo de 1997 por la Fuji TV, y con tan solo 11 episodios, la serie fue todo un éxito de audiencia y crítica, por lo que le siguiendo tres especiales televisivos entre 1997 y 1998 ("Bayside Shakedown - Year-End Special Alert", "Bayside Shakedown - Aki no hanzai bokumetsu Special" y "Bayside Shakedown - Wangansho fukei monogatari shoka no kotsuanzen Special").La serie se hizo aún más popular por lo que en el mismo año 98 daría su salto a la gran pantalla, dominando el box office nippon durante semanas. A esta película le siguieron dos secuelas más y cuatro spin-off, basados en la saga principal, con algunos de sus personajes secundarios como protagonistas. Dos de ellos fueron televisivos (Odoru Legend ~ The Fugitive, Kijima Jouichirou (Fuji TV / 2005) y The Lawyer: Haijima Hideki (Fuji TV / 2006), y otros dos si que eran películas para la gran pantalla, "Negotiator: Mashita Masayoshi" (2005)y "The Suspect: Muroi Shinji" (2005).Aunque todas ellas también funcionaron de manera excelente tanto en las taquillas como en los ratings de audiencia, fue la tercera película cinematográfica la que rompió records en el 2010, la parte mas exitosa por el momento, ya que la cuarta promete batirle."Bayside Shakedown" se desarrolla en un ficticio distrito policial de Tokio, Wangan. A diferencia de la mayoría de los dramas policiales, este no se centra solo en la acción y el día a día de los policías, sino que muestra principalmente temas burocráticos del departamento de policía, las dificultades que tienen los agentes al realizar su trabajo por las trabas burocráticas que existen.La oficina de policía tiene un ambiente único y diferente, muy cómico y crítico, con funcionarios incompetentes y jefes más preocupados por el presupuesto y con irse a jugar a golf, que resolver los crímenes. También se muestra la indiferencia de los políticos, así como los conflictos entre oficinas (distritos) y cargos policiales (policía de a pie, policía especial, detectives).Toda las películas principales de la saga comparten esquema, son agradables y entretenidas, que priorizan en la picardía y el carisma de los personajes, y en la sátira de la historia. La trama policiales se desarrollan por medio de dos o tres casos que están siendo investigados por diferentes detectives de la comisaría, y que se acaban entrelazando y conformando el caso principal.Estamos ante una historia de policías de buen corazón que se esfuerzan por realizar su trabajo lo mejor posible, sin tiroteos coreografiados, ni persecuciones trepidantes, ni violencia.Cuando se han salido de ese esquema y han pasado más al thriller, en concreto en alguno de los spin-off, la saga ha perdido cierta identidad y toda la diversión, convirtiéndose en una cinta más de acción.El personaje principal de la serie es un joven, apasionado e idealista detective llamado Shunsaku Aoshima, interpretado por Yuji Oda (Amalfi, Andalucia), que se unió al departamento de policía con la esperanza de una vida de aventuras y emoción, pero que pronto se topará con un sistema y realidad muy diferente al que el imaginaba, un sistema lleno de fallos y corrupción muy lejos de su idealismo heróico.A lo largo de la saga irá ascendiendo de puesto y mejorando, y no solo se enfrentará a casos y crímenes de mayor o menor importancia, sino que se esforzará y superará los obstáculos y la indiferencia burocrática con el fin de de ayudar a la gente y llevar a cabo sus ideales de lo que un oficial de policía debería ser, aunque a menudo fracase estrepitosamente.Toshiro Yanagiba (Space Battleship Yamato) interpreta a Shinji Muroi, un personaje mucho más serio y rígido, quien tuvo película propia, "The Suspect: Muroi Shinji". Muroi toma un camino muy diferente al de Aoshima, con quien trabajó en la comisaría de policía de Wangan, ascendiendo rápidamente en las filas estratégicas de la Policía Metropolitana de Tokio.Muroi y Aoshima tienen el mismo sueño, la completa cooperación entre la policia local y metropolitana, aunque toman caminos diferentes, y por ello hacen un pacto en el que juntos, aunque por separado, cambiarán las cosas.Otros personajes importantes dentro de la saga son Masayoshi Mashita, interpretado por Yusuke Santamaria (Kisaragi), que también tuvo película propia, "Negotiator: Mashita Masayoshi", y Eri Fukatsu (The Magic Hour, Villain) que interpreta a la detective Sumire Onda, quien comparte una relacion muy cercana, algo mas alla de la amistad, con Aoshima.Katsuyuki Motohiro (Go Find a Psychic!, Summer Time Machine Blues) es el responsable de dirigir la mayoría de la saga, un director que prioriza en los personajes y que realiza una dirección sin artificios, proporcionándonos una saga formada por una serie de películas con encanto, refrescantes y muy agradables, que aportan al género policial frescura, diversidad y mucha diversión, y que parece que llegará a su final este mismo mes.Para finalizar nos gustaria destacar tambien la recurrente y pegadiza banda sonora, y en especial el opening de la serie, la cancion "Rhythm And Police" del holandés Junkie XL, un remix de una canción mariachi clásica llamada "El cascabel" de Lorenzo Barcelata.]]></content>
		</document>
		<document id="f57ece3b4948514791da4096fe6ae16c" url="http://loscasacasmarrones.blogspot.com/2009/06/doctor-who-2005-primera-temporada-dvd.html">			<content><![CDATA[DOCTOR WHO 2005.Divertida, inteligente, imaginativa, algo retro, con altas referencias culturales/sociales/históricas, con personajes carismáticos, con ese aire y humor tan ingles, ……., así es, el Doctor Who, esa serie de ciencia ficción de la BBC, que me está aportando horas y horas de diversión, y que ahora gracias a Universal Pictures podremos disfrutar de su edición en DVD.Dr. Who 2005 es la nueva versión de la mítica serie británica, convertida en objeto de culto, que se mantuvo en antena en el Reino Unido entre 1963 y 1989, convirtiéndose en un icono televisivo para varias generaciones de espectadores. La verdad es que nunca tuve la oportunidad de ver más de un par de episodios de la versión anterior, pero por lo que parece la BBC se ha mantenido fiel a la idea original, pero modernizando las situaciones, los comportamientos de los personajes y especialmente sus efectos especiales.Esta vez, está escrita por Russell T. Davies, y continua, como no, con la mezcla del género fantástico con los toques de humor típicamente británico.Esta serie nos cuenta la historia de un extravagante y misterioso personaje, capaz de viajar a través del tiempo y el espacio, gracias a la Tardis, una, en apariencia, típica cabina de teléfonos de la policía londinense, aunque en realidad se trata de una increíble y sofisticada máquina de espacio-tiempo. En cada uno de sus viajes descubre nuevas sorpresas y fascinantes aventuras, que comparte, con Rose Tyler (una humana que tras el primer episodio de la primera temporada, se une a él).El Dr. Who es un extraterrestre, el Señor del Tiempo, del planeta Gallifrey, quien posee dos corazones, una brillante (aunque excéntrica) mente, y la asombrosa capacidad de autoregenerarse y cambiar su forma física totalmente. Su misión consiste en luchar contra el mal, encarnado por seres de lo más extraño, entre ellos los Daleks. Pero tiene un problema, no sabe relacionarse con los demás. Por lo que Rose será una compañera perfecta, cambiándole, convirtiéndole en mas “humano”.El actor Christopher Eccleston dio vida al Dr. Who, en la primera temporada, siendo sustituido para mejor por David Tennant. Eccleston dio una interpretación excepcional y muy particular al personaje, pero le falta algo de chispa y desparpajo, cosa que Tennant le sobra.La actriz y cantante Billie Piper encarna a Rose Tyler, una chica normal, hastiada de la vida, que gracias a la aparición del Doctor, verá como cambiara radicalmente. Abandonara todo lo que tiene y quiere (su madre y su novio) para recorrer excitantes aventuras. Pero no solo eso, será un excelente apoyo para nuestro excéntrico y tosco protagonista.A lo largo de la temporada les acompañan otros personajes; aliados, enemigos o incluso compañeros de sus estrambóticas aventuras, tanto como invitados especiales de uno u otro episodio, como personajes más recurrentes, destacando en especial el del Capitán Jack Harkness, un rufián encantador, interpretado con gran carisma por John Barrowman. Su personaje impacto de tal manera que dispone de un spin-off propio llamado Torchwood.La serie no tiene una efectos especiales de lujo (vamos hasta diría que un poco casposillos, aunque gracias al aumento de presupuesto en las posteriores temporada son mucho mejores, aunque conservando ese aire retro tan caracteristico de la serie), ni es una serie que intente cambiar o revolucionar el mundo televisivo, sino que es una serie de aventuras, altamente entretenida, inteligente, imaginativa, y sin complejos; con un personaje muy carismático y enigmático.DOCTOR WHO 2005. Primera Temporada. DVD.Esta renovación del clásico de ciencia ficción ingles de la BBC, es y fue todo un éxito en Inglaterra, llegando a audiencias inigualable, y no es de extrañar ya que esta serie forma parte de la cultura popular británica. Ha sido reconocida por la crítica y la audiencia siendo considerada unos de los mejores programas británicos de todos los tiempos, ganando un BAFTA a la Mejor Serie Dramática. La repercusión de esta renovación ha sido tal, desde su primera temporada, que ha catapultado a la fama a todos los integrantes de la serie de sus cuatro temporadas, y seguro que hará lo mismo en sus restantes temporadas (la quinta tendremos Doctor e integrantes nuevos); incluso se ha creado productos derivados como los spin-off (Torchwood y Las aventuras de Sarah Jane Smith), merchandising, diversas novelas y cómics.Ahora y gracias a Universal podemos saber el porqué de su éxito, disfrutando de la magnífica edición de primera temporada en DVD de esta serie en nuestro país.La larga espera de ver en nuestro país esta serie ha acabado, desde 30 de abril ya está a la venta la primera temporada de la serie presentada en un excelente digipack que representa la Tardis (tanto exterior como interiormente), en donde se engloban en 4 discos los 13 episodios que conforman la primera temporada de la serie.Universal Pictures se ha volcado con esta serie, que está en el Libro Guinness de los Récords como la serie de televisión de ciencia ficción de mayor duración del mundo y es también un mito de la cultura popular británica. No solo con una muy buena edición en DVD sino lanzando una página web oficial de Doctor Who en España ( http://www.universalpicturesiberia.es/doctorwho), donde los visitantes podrán encontrar información sobre el mundo de Doctor Who y jugar a un divertido juego con el que podrán ganar un pack gratis de la serie.La imagen es 1.78:1 panorámica y anamórfica por lo que en este aspecto tenemos una calidad impecable.El doblaje en castellano y catalán es más que aceptable, muy superior al que vimos por primera vez en el canal de pago digital People and Arts. En su versión original se echa en falta en 5.1, pero si no se le da demasiada importancia, ni se dispone de home cinema, no hay ninguna queja, pudiendo disfrutar perfectamente de la serie en todo su esplendor.Los extras son abundantes (aunque se echa en falta los audiocomentarios de la versión inglesa), algunos más interesantes que otros, destacar los confidencial (una especie de Making of de cada episodio) narrados por el divertido cómico y actor ingles Simon Pegg (que aparece como invitado en el capitulo “Una jugada larga (The Long Game)”) y el dedicado al Capitán Jack.En resumen, que tenemos una muy buena edición, tanto si se compara con la de otros países como con otras ediciones que nos llegan a nuestro país. Una oportunidad única para ver una de las mejores series de ciencia ficción y conocer el universo del Doctor Who, del que seguro, no podréis “escapar”.Para ver la segunda temporada en nuestro país en DVD no tendremos que esperar tanto, ya que sale a la venta el 30 de julio con unas características y contenidos aun por especificar, pero de la que se prevé muy similares a esta edición. Esperemos que se sigua con este ritmo endiablado a la hora de publicar el resto de temporadas, y así, no tenga que esperar demasiado para tener en mis manos la mejor temporada, para mi, del Doctor, la cuarta.Os dejo con las características generales de la edición:SINOPSISEl Doctor es sabio, divertido e intrépido; un aventurero del tiempo y el espacio. Su lógica objetiva le da una ventaja vital cuando el mundo está en peligro. Pero cuando se trata de relaciones humanas, está perdido. Por eso necesita a Rose, una dependienta del presente atrapada en un existencia simplona. Desde el momento en que se encuentran, el Doctor y Rose se convierten en almas gemelas. Se entienden y se complementan el uno al otro.Doctor Who sigue las aventuras del último Señor del Tiempo, una raza alienígena casi extinta. La serie continúa a partir del final, en 1989, de la serie original del mismo nombre y que estuvo más de 25 años en la televisión británica. El Doctor y su acompañante viajarán al pasado, presente y futuro, acabarán en las situaciones más impredecibles y conocerán a los seres más extraños del universo.CARACTERÍSTICAS TÉCNICAS16/91.77:1Audios: Inglés estéreo 2.0, Castellano estéreo 2.0, Catalán mono 2.0Subtítulos en castellano e inglésNavegación castellanoDVD 1CAPÍTULOSRose (Rose)El fin del mundo (The End of the World)Los muertos inquietos (The Unquiet Dead)EXTRAS• BBC BREAKFAST ENTREVISTA A CHRISTOPHER ECCLESTON(BBC Breakfast interview with Christopher Eccleston, 11’44”)• DESTRUYENDO EL REFUGIO(Destroying the lair, 3’22”)• HACIENDO "DOCTOR WHO" CON RUSSELL T. DAVIES(Making Doctor Who with Russel T Davies, 15’32”)• DESPERTANDO A LOS MUERTOS(Waking the dead, 18,10”)• FANTASMAS DURMIENTES / EL ORIGEN DE "LOS MUERTOS INQUIETOS" (Laying ghosts, 8’25”)• GUIÓN GRÁFICO DEL TRÁILER (Storyboard of opening trailer, 47”)• CONFIDENCIAL (Cutdowns)- EL REGRESO DEL DOCTOR (Bringing back the doctor, 12,05”)- EL BUENO, EL MALO Y EL FEO(The good, the bad & the ugly, 11’17”)- HISTORIAS DE TARDIS (Tardis tales, 11’09”)- SERAS MI SOCIA (I get a side-kick out of you, 10’59”)DVD 2CAPÍTULOSAlienígenas en Londres (Aliens of London)Tercera Guerra Mundial (World War three)Dalek (Dalek)EXTRAS• DECONSTRUYENDO EL BIG BEN (Deconstructing Big Ben, 4’51”)• EN PLATÓ CON BILLIE PIPER (On set with Billie Piper, 19’04”)• CONFIDENCIAL (Cutdowns)¿POR QUÉ EN LA TIERRA? (Why on earth?, 13’09”)DALEK (Dalek, 10’51”)DVD 3CAPÍTULOSUna jugada larga (The Long Game)El día del padre (Father’s Day)El niño vacío (The Empty Child)El doctor baila (The Doctor Dances)EXTRAS• LAS MAQUETAS DE GLOBOS DE MIKE TUCKER (Mike Tuckers Mocks of Balloons, 5’32”)• CONFIDENCIAL (Cutdowns)EL LADO OSCURO (The dark side, 11’38”)DVD 4CAPÍTULOSExplosión en la ciudad (Boom Town)Lobo malo (Bad Wolf)El momento de la despedida (The Parting of the Ways)EXTRAS• EL DISEÑO DE "DOCTOR WHO" (Designing Doctor Who, 20’52”)• LAS AVENTURAS DEL CAPITÁN JACK (The adventures of Captain Jack, 8,31”)PD: Ahora tambien lo puedes leer en PDF.]]></content>
		</document>
		<document id="1cb2caeef730d28681b48892e0b12ee3" url="http://loscasacasmarrones.blogspot.com/2009/06/life-1-temporada-dvd-y-la-banda-sonora.html">			<content><![CDATA[Otra serie que me llego para mi cumple.Life, es un drama policial protagonizado por Damien Lewis (Hermanos de Sangre) como el detective Charlie Crews, un policía que fue enviado a prisión por un crimen que no cometió, tras doce años en la cárcel, es exculpado. Una vez en la calle quiere recuperar su vida, por lo que vuelve a su antiguo trabajo de policía, por lo que no solo debe enfrentarse a un nuevo mundo que ha seguido moviéndose sin esperarle, sino a sus antiguos compañeros que no le recibirán con los brazos abiertos, ni siquiera su nueva compañera lo hará, Dani Reese (Sarah Shahi), a pesar de estar igualmente “marcada” como él.Editada por la Universal estamos ante una mas que correcta edición en DVD, con una buena calidad en imagen y sonido y una buena cantidad de extras, a la que de nuevo se le echa en falta el 5.1 (¿porque nunca lo ponen?) y una presentación mejor, ya que estamos ante un amaray, donde se presentan en 3 discos los 11 episodios que conforman la primera temporada de la serie.Pero no venia hablar sobre la respetable edición en DVD de la serie, ni lo buena que es esta serie (esto podeis leerlo aquí), sino sobre la banda sonora.Life tenía una banda sonora impactante, muy bien conseguida, que ayudaba a trasmitir las diferentes emociones de la historia.Vamos que era de esas series que la música es tan importante como la historia, llegando a subir el tono para que nos llegue mejor la sensación que quiere trasmitir la escena (caos, dolor, amor, …….) o incluso a veces sustituyendo a los diálogos, representando mejor las diversas emociones que muestran los personajes.La historia se acompañaba con excelentes canciones nada elegidas al azar, canciones más o menos reconocidas y “molonas” como Who by fire de Leonard Cohen.Como veréis estoy hablando en pasado de esto, y es que para mi sorpresa la banda sonora de la serie ha sido cambiado en su edición en DVD.Tengo que reconocer que no me di cuenta hasta el séptimo capítulo, cuando supuestamente en una escena impactante sonaba a toda leche LCD Soundsytem y sonó otra canción de lo más sosa y para colmo a un volumen más bajo.Me quede estupefacta, ¿cómo podía ser?, ¿habían cambiado la banda sonora?. Como tenía mi copia en divx lo comprobé, y efectivamente la habían cambiado, pero la cosa no acababa aquí, ya que yo recordaba que esta serie tenía una banda sonora increíble que no había oído en el transcurso de lo que llevaba de revisionado.Me pase a comprobarlo y a informarme por internet (en España no he encontrado ningún pagina que lo ponga, solo en USA), y no era mi imaginación, habían cambiado por completo la música.Sé que son cosas de derechos y demás, pero coñi, pues desde el principio haz la serie con canciones menos conocidas y por tanto más baratas para la futura edición en DVD, y así no jodernos, porque nuestras escenas favoritas de la serie están acompañadas con una banda sonora, que luego vemos no solo alteradas sino desmejoradas.Además eso no es solo lo que me jode, sino que se haya optado por bajar el volumen de la banda sonora cosa que ya han hecho anteriormente con otras series, como en la retrasmisión de Life on Mars (UK) por parte de Neox donde bajaba el volumen de la música, alterando con ello las intenciones, emociones y la serie en general (aunque a fin de cuentas esto no es lo más grave que se ha hecho a esta serie ya que como ya sabréis mutilaron la serie por completo con la eliminación de escenas y con una chapucera edición en DVD).Os dejo con las características generales de la serie.El Detective Charlie Crews, es puesto en libertad en 2007 tras cumplir doce años de una condena a cadena perpetua en la Penitenciaría Estatal Pelican Bay. En 1995 fue condenado erróneamente por el triple asesinato de su socio y su familia. Gracias a los esfuerzos de su abogada, Constance Griffiths, las pruebas de ADN le exoneran de los asesinatos. Habiendo perdido su trabajo, su esposa, sus amigos, casi todo contacto con el exterior e incluso el sentido de la realidad por un tiempo, ha resurgido con la cabeza llena de Zen (tras haber encontrado en el patio de la prisión una copia de The Path to Zen), una fijación por la fruta fresca y la obsesión por resolver el asesinato que casi le cuesta la vida y descubrir la conspiración que le tendió la trampa. Tras prosperar la demanda contra la ciudad de Los Ángeles y el Departamento de Policía, es readmitido en el cuerpo y compensado con una sustancial cantidad de dinero. Mientras ha permanecido entre rejas, la tecnología, la cultura y la vida en general le ha sobrepasado, lo que se evidencia en él con su desconocimiento del día a día como la telefonía móvil o la mensajería instantánea.Características:Duración: 457 min.Idiomas: Dolby Digital Estéreo: Español, InglésSubtítulos: Español, Inglés, Portugués3 DiscosWidescreen , 16:9 (Anamórfico)Extras:Escenas eliminadas, Audiocomentarios, Tomas falsas, Las frutas de la vida, Respuestas a los interrogantes de la vida, Galería de fotos.]]></content>
		</document>
		<document id="69b5a8055b25ede60d9963a7f930ca34" url="http://loscasacasmarrones.blogspot.com/2009/06/three-rivers-promo.html">			<content><![CDATA[Que tiene de especial esta serie de médicos de la CBS, a simple vista nada salvo que Daniel Henney (Lobezno) sera uno de los integrantes del reparto.Henney ya tiene experiencia en la television coreana, My name is Kim Sam-soon, fue su debut, y menudo fue. Esperemos que en USA tenga igual suerte.La serie por lo que parece es un drama medico de trasplantes de órganos y se contara la historia desde tres puntos de vista diferentes: el de los médicos, el del receptor y el de la familia del donante.]]></content>
		</document>
		<document id="fdfde80d1a7bb29c9e7b36805c2f8877" url="http://loscasacasmarrones.blogspot.com/2009/07/big-bang-theory-en-antena-3.html">			<content><![CDATA[Una vez acabada la emisión (sin previo aviso ni publicidad) de la segunda temporada de esta serie en Neox, ahora Antena 3 decide darle una oportunidad los fines de semana a la 13.30, empezando desde el principio de la serie el próximo 18 de Julio.The Big Bang Theory, que lidera, junto a la también genial The IT Crowd , lo que podríamos llamar un nuevo género, la Comedia NERD. Parace que al mundo no sólo se rie de los frikis informáticos (o, en este caso, físicos), sino que también se rie con ellos.Sheldon y Leonard son dos físicos que comparten piso. La llegada de una nueva vecína a su rellano, Penny, hará que se les crucen los cables y que las visitas de sus amigos, los tambien fisicos y frikis Raj y Wolowitz, se incrementen exponencialmente.Una estupenda noticia y una buena oportunidad para que la gente conozca esta serie, por desgracia todos nos preguntamos, ¿cuanto durara en antena?.Os dejo con algún que otro gran momento de la serie.PD: Por cierto que cara no la edición en DVD de esta serie?, 40 euros por 17 episodios de media hora cada uno O.o]]></content>
		</document>
		<document id="ac12b1692f8507f0f7f91c14841273fb" url="http://loscasacasmarrones.blogspot.com/2009/07/boy-meets-girl.html">			<content><![CDATA[Miniserie inglesa de la cadena ITV que consta de tan solo cuatro episodios, en donde un hombre y una mujer a causa de un accidente intercambian su cuerpo.Algo muy estúpido y mas que visto, ¿no?. Pues sí, repite formula pero no solo funciona consiguiendo darnos una divertida serie, sino que al mismo tiempo consigue aportarnos algo diferente.Un buen guion muy bien desarrollado y profundizado, y unos personajes interesantes interpretados magníficamente por dos actores con talento y carisma, es lo que hace a esta historia más que vista en una agradable sorpresa, atractiva y recomendable.Rachael Stirling y Martin Freeman, son los protagonistas de la serie, realizando un trabajo sorprendente con gran credibilidad, talento y carisma. Por desgracia Freeman tiene un papel más secundario y es Stirling quien se lleva el mayor protagonismo y “gloria”.Ella es una mujer de clase alta que parece tenerlo todo, pero una vez se cambian de cuerpo vemos como no es así, ella es infeliz y vive una vida falsa y materialista.El es un pobre tipo en horas bajas muy concienciado políticamente y que debe dinero a unos mafiosos.Tras el accidente intercambian sus cuerpos sirviendo el tema como escusa para ponernos en contraposición las dos vidas de estas dos personas tan diferentes socialmente y mentalmente.El ahora es ella, una mujer de clase alta, por lo que podemos ver su contrapunto de estilo de vida. Mientras busca una solución y una explicación a su problema, intenta adaptarse a la vida de esta mujer tan diferente a su personalidad y creencias, por lo que no tardara en intentar cambiar las cosas en la vida de esta mujer.Por el contrario ella, ahora un pobre tipo, está perdida sin saber quién es, y ingenua de ella intenta conseguir ayuda y no para de contarle a todo el mundo la verdad, sin mayor efecto que parecer una pirada.Con todo lo dicho está claro que esta serie mas dramática que cómica, sirve además de para divertirnos, tanto a modo de una buena crítica social, como de manera de descubrirse a sí mismos.Le acompañan como secundarios Marshall Lancaster, Angela Griffin, Paterson Joseph y Tamzin Malleson, todos ellos también increíbles en sus papeles, aportando lo necesario para el desarrollo de la historia y los personajes.Puntuación 6.5/10]]></content>
		</document>
		<document id="ebf104d5f559b6d5f47d236c533eeffd" url="http://loscasacasmarrones.blogspot.com/2009/07/doctor-who-planet-of-dead.html">			<content><![CDATA[Dr. Who 2005 es la nueva versión de la mítica serie británica, convertida en objeto de culto, que se mantuvo en antena en el Reino Unido entre 1963 y 1989, convirtiéndose en un icono televisivo para varias generaciones de espectadores. La verdad es que nunca tuve la oportunidad de ver más de un par de episodios de la versión anterior, pero por lo que parece la BBC se ha mantenido fiel a la idea original, pero modernizando las situaciones, los comportamientos de los personajes y especialmente sus efectos especiales.Esta vez, está creada por Russell T. Davies, y continua, como no, con la mezcla del género fantástico con los toques de humor típicamente británico.Esta serie nos cuenta la historia de un extravagante y misterioso personaje, capaz de viajar a través del tiempo y el espacio, gracias a la Tardis, una, en apariencia, típica cabina de teléfonos de la policía londinense, aunque en realidad se trata de una increíble y sofisticada máquina de espacio-tiempo. En cada uno de sus viajes descubre nuevas sorpresas y fascinantes aventuras, que comparte, con un acompañante (normalmente una fémina).Puede que este sea el peor especial (yo pensé que el de la navidad pasada era flojo, pero este es que directamente es malo) y de los peores episodios del nuevo Doctor Who, y aunque ya se entreveía (esa es una de las razones de que haya tardado tanto en verlo), lo que nunca imagine que es que me llegara aburrir de tal manera. Y es que a pesar de tener algún que otro buen momento, en donde se podía apreciar esas características que hacen a esta serie tan especial (diversión, aventuras, imaginación, diálogos ingeniosos, personajes carismáticos, …….), y que hacían conjeturar una mejora, no los llega aprovechar.La historia no interesa en absoluto, los malos son unos bichejos sin personalidad, y los personajes invitados no tienen el suficiente interés, y a pesar de no ser completamente culpa suya ya que no están lo suficientemente desarrollados y profundizados, no saben darles a estos pobres personajes algo de carisma, y hablo, en concreto, de los dos actores con cierto renombre que acompañan al Doctor en esta aventura, Lee Evans que es cargante y Michelle Ryan que es una compañera de lo mas sosa y sin pizca de quimica con el Doctor, lo que sorprende la verdad, porque de ella se esperaba más, que llegara a impresionar y calar en nuestros corazoncitos de igual manera hicieron en otros espaciales Catherine Tate (en el de “Novia a la fuga”, y posteriormente en la cuarta temporada) y David Morrisey (en el pasado espacial navideño).El que sí que esta excelente, como siempre, es David Tennant, al que seguro que echaremos de menos cuando lo sustituya el undécimo Doctor (el jovencísimo Matt Smith) cosa que, con el tiempo, no me paso con Christopher Eccleston, todo lo contrario agradezco y mucho el cambio que hubo.Este especial de casi una hora es el primero una serie de episodios largos, que se realizaran este año, que sirven de enlacen entre la cuarta y quinta temporada (que se estrenara en el 2010) y como despedida de Tennant como el Doctor, de los que esperemos que mejoren considerablemente, porque sino menuda decepción de despedida, se merece algo mejor.Puntuación 4/10]]></content>
		</document>
		<document id="d5781fa41a7fcfd6607dd1ab857e1783" url="http://loscasacasmarrones.blogspot.com/2009/07/doctor-who-water-of-mars-trailer.html">			<content><![CDATA[Bueno aparte de un nuevo trailer del próximo especial del Doctor Who, la Comic Con ha servido, por desgracia de los fans, para desmentir que vaya a haber una película de la serie. También para ver a David Tennant y a John Barrowman en persona y este ultimo comentar que no hay aun una cuarta temporada de Torchwwod en mente, pero como ha sido todo un éxito la tercera, quizá la BBC se lo replantee y si que se realice.]]></content>
		</document>
		<document id="6fd4674d3accbf48689a698a3b4f0d0a" url="http://loscasacasmarrones.blogspot.com/2009/07/doctor-who-waters-of-mars-teaser-y.html">			<content><![CDATA[El segundo especial del Doctor Who de este año se estrena a finales de año. Lastima cada vez mas se acerca el final de David Tennant como el Doctor (aunque unos cada vez mas confirmados rumores de posible película para cine con Tennant al frente, animan)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>