<author id="aa5a5d62372a6ed5b824674484e131c8" url="madiamadia.blogspot.com" feed="http://madiamadia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="d79bcfaabe09a3a2ed64aff6f07352e7" url="http://madiamadia.blogspot.com/2008/01/dilema-sintactico.html">			<content><![CDATA[Ayer en clase de Grec I poníamos en relación las oraciones de infinitivo con sujeto en acusativo (esta sería otra posible discusión, si es o no sujeto) y las introducidas por ???.El análisis del ejemplo equivalente a oración con ??? está claro:Subordinada sustantiva con función de CD: Veo que Teseo sale ;pero... en Veo a Teseo salir, ¿qué es salir, o, qué es a Teseo?Solución: preguntar a los de Castellano, que están más actualizados que yo en sintaxis de esta lengua. Pues vaya pregunta, la hemos liado.Después de darle vueltas, idas y venidas, recuerdos de lo que era estructura profunda y superficial (o tempora...), dudas y aplazamientos yo he llegado a esta conclusión, y parece que es la consensuada por el grupo que nos hemos puesto a discutir.Veo= Vba Teseo= CDsalir= Pvo del CD (que esconde una subordinada de relativo= que sale, que, a su vez, esconde un adjetivo predicativo= *saliente).Si sustituimos salir por alegrarse, se ve todo más fácil (Veo a Teseo alegrarse= Veo a Teseo que se alegra= Veo a Teseo alegre).También se ha planteado la posibilidad de que no fuese correcto en castellano decir Veo a Teseo salir, sino Veo que Teseo sale, o el correspondiente Veo a Teseo alegre.Y otra, si mezclamos sintaxis y semántica, no es lo mismo ver a alguien alegrarse que ver a alguien alegre... o alegrándose.Lanzo este mi dilema a la blogosfera.Pongo un CMap para que se vea que el curso del Cefire de Sagunt ha dado frutos.]]></content>
		</document>
		<document id="70a624d62a4c9131dd389040fad694b9" url="http://madiamadia.blogspot.com/2008/01/normal-es-igual-natural.html">			<content><![CDATA[Hoy, en clase de CUC de 3r ESO nos tocaba hablar de la situación de la mujer en la Antigüedad y, claro, cuando se habla de la mujer, toca hablar del matrimonio... "ese mal necesario". Y de ahí partimos...El caso es que les pregunté a los alumnos qué podía significar esa expresión. Poco a poco fuimos llegando a entender por qué lo consideraban como mal y como necesario... de ahí pasamos a las relaciones sexuales -distinguiendo sexo de procreación- y, como siempre que se une sexo con Grecia, aparece la homosexualidad, y, como estamos en los tiempos que estamos, cuando se habla de matrimonio, familia, etc, aparece también la homosexualidad y la Iglesia Católica.A veces creo que me excedo de dogmático y que me meto en camisas de once varas, pero es que no consigo entender que una persona pueda ser calificada de buen padre/madre, buen/a profesor/a o buena persona en función del sexo de la persona con la que se acuesta; y, como les decía a mis alumnos, ¿quién es la iglesia católica para decirle a alguien que yo y mis ochenta perros o mis compañeros de piso, o mis amigos, o incluso mis compañeros de trabajo no formamos una familia? ¿Acaso me meto yo en su vida? No. Me he despojado ya hace años de ese lastre y, si yo no me meto con ellos e intento no juzgarlos, que ellos tampoco lo hagan y no intenten presentarme como un ser extraño, anormal y antinatural cuando mi rareza no va más allá de tener el pelo largo, ser profesor de griego y, a veces, llamarle naranjas a las zanahorias.¡Uf, que me salgo del tema! El caso es que acabamos hablando de los conceptos de normalidad y naturalidad -ardua discusión...- y, al llegar a casa, me encuentro con este vídeo. Que cada uno saque sus propias conclusiones.Afortunadamente, yo sigo igual, aunque me repita...]]></content>
		</document>
		<document id="46b3f9fdd469f3d1212dd453f77dd396" url="http://madiamadia.blogspot.com/2008/01/pedid-y-se-os-dar-grec-i.html">			<content><![CDATA[Conste que esto es daros de comer y no enseñaros a pescar. Revisad esa tarifa plana, que si no carga la página ha de ser un problema de megas, ¿o un megaproblema? Espero impaciente vuestros textos.La primera es de esta página:La segunda de ésta:No estaría mal que os leyeseis todo el artículo...]]></content>
		</document>
		<document id="174304e2d4cdbf1bc0b787cd3bc5319b" url="http://madiamadia.blogspot.com/2008/02/manuel-daz-y-daz.html">			<content><![CDATA[Me acabo de enterar, se ha muerto. No nos dio clase, se jubiló cuando hacíamos segundo, y nos "libramos" (daba clase en tercero), pero su fama le precedía: nos pasamos dos años temerosos de que llegase tercero...Luego, pasados los años, echamos de menos no haber asistido a (al menos) una de sus clases y comprobar la realidad del mito... en fin... vita brevis...]]></content>
		</document>
		<document id="ff6a850228f1f2159598f17f3d47d3eb" url="http://madiamadia.blogspot.com/2008/02/pulsera-pandora.html">			<content><![CDATA[Un brazalete en el que puedes meter TODO... como en la caja-vasija. Y caro, muy caro, tanto como haber abierto la caja-vasija. Vamos, que abrirla te cuesta un ojo de la cara... ¿será por eso por lo que la llaman Pandora?]]></content>
		</document>
		<document id="8098c571ca9aab794b0778803fd3de04" url="http://madiamadia.blogspot.com/2008/02/tarraco-08.html">			<content><![CDATA[Esta semana hemos estado en Tarraco con Esther y sus alumnos del IES Vila-roja de Almassora.He colgado mis fotos aquí. Como sabéis hay problemas con el FRIKIDARIUM y el acceso público a PUBLIC...Podéis hacer lo mismo con las vuestras. Se trata de descargarse un pequeño programilla (Picasa o Flirck -este no hay que descargárselo, sólo registrarse) y colgar las fotos. Luego hacéis un comentario a este post poniendo el enlace y todos podremos verlas y descargarlas.Los vídeos, ya es otra cosa. De todos modos, creo que prefiero verme con coletas en foto fija y no en movimiento. ¡QUIERO ESAS FOTOS A BUEN RECAUDO!]]></content>
		</document>
		<document id="c33e72d95c4654223b4e55e342f11c63" url="http://madiamadia.blogspot.com/2008/05/yo-claudio-de-rebaja-o-la-cada-de.html">			<content><![CDATA[Aviso para navegantesSi hay alguno que todavía no la tiene, he visto que en Carrefour han sacado de oferta la serie completa de YO, Claudio.Los 13 capítulos en 6 DVD por solo 10€.... por si alguno se perdió los DVD con TIEMPO (¿era TIEMPO? ¿HOLA? ¿CAMBIO16 ya no existe, no?)]]></content>
		</document>
		<document id="298ed270b8c878ab35a3ff9f1cabb50c" url="http://madiamadia.blogspot.com/2008/06/mercury-messenger-of-gods.html">			<content><![CDATA["Mercury Messenger es un cliente de mensajería instantánea desarrollado en Java que permite conversar con los contactos de la red MSN Messenger.Es el preferido por muchos usuarios de Mac, ya que reproduce la mayor parte de las características presentes en las versiones de Windows de MSN Messenger: emoticonos, transferencia de ficheros, videoconferencia, winks, zumbidos, juegos, etcétera.Mercury Messenger permite iniciar sesión al mismo tiempo en más de una cuenta de MSN Messenger, agrupar las conversaciones por pestañas o configurar eventos para un grupo de contactos o para un único contacto de forma individual.Las opciones de personalización de Mercury Messenger son infinitas. Es posible elegir tanto la apariencia de los mensajes de forma individual como del conjunto de la interfaz del programa o los iconos de estado."(texto extraído de aquí)Podéis bajároslo desde esta página.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>