<author id="aa727761dc7cf0563dd473f6d8d787af" url="blogdecontabilidadfinanciera.blogspot.com.es" feed="http://blogdecontabilidadfinanciera.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="5932d53e3123a1d0588e7ff50ee25dba" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ekoZ/~3/3tdwjyyqH1A/contenido-de-la-nueva-declaracion-de.html">			<content><![CDATA[Los obligados tributarios a que se refiere el artículo 31.1 del Reglamento General de las actuaciones y los procedimientos de gestión e inspección tributaria deberán relacionar en la declaración anual, todas aquellas personas o entidades, cualquiera que sea su naturaleza o carácter, con quienes hayan efectuado operaciones que en su conjunto para cada una de dichas personas o entidades hayan superado la cifra de 3.005,06 euros durante el año natural correspondiente. La información sobre dichas operaciones se suministrará desglosada trimestralmente. A tales efectos, se computarán de forma separada las entregas y las adquisiciones de bienes y servicios.A efectos de lo dispuesto en el párrafo anterior, tendrán la consideración de operaciones tanto las entregas de bienes y prestaciones de servicios como las adquisiciones de los mismos. En ambos casos, se incluirán las operaciones típicas y habituales, las ocasionales, las operaciones inmobiliarias y las subvenciones, auxilios o ayudas no reintegrables que puedan otorgar. Con las excepciones que se señalan en el apartado siguiente, en la declaración anual se incluirán las entregas, prestaciones o adquisiciones de bienes y servicios sujetas y no exentas en el Impuesto sobre el Valor Añadido, así como las no sujetas o exentas de dicho impuesto. Las entidades aseguradoras incluirán en su declaración anual las operaciones de seguro. A estos efectos, se atenderá al importe de las primas o contraprestaciones percibidas y a las indemnizaciones o prestaciones satisfechas y no será de aplicación a estas operaciones, en ningún caso, lo dispuesto en el párrafo 1) del apartado siguiente.No obstante lo dispuesto en el apartado anterior, quedan excluidas del deber de declaración las siguientes operaciones:Aquellas que hayan supuesto entregas de bienes o prestaciones de servicios por las que los obligados tributarios no debieron expedir y entregar factura o documento sustitutivo, así como aquellas en las que no debieron consignar los datos de identificación del destinatario o no debieron firmar el recibo emitido por el adquirente en el régimen especial de la agricultura, ganadería y pesca del Impuesto sobre el Valor Añadido.Aquellas operaciones realizadas al margen de la actividad empresarial o profesional del obligado tributario.Las entregas, prestaciones o adquisiciones de bienes o servicios efectuadas a título gratuito no sujetas o exentas del Impuesto sobre el Valor Añadido.Los arrendamientos de bienes exentos del Impuesto sobre el Valor Añadido realizados por personas físicas o entidades sin personalidad jurídica al margen de cualquier otra actividad empresarial o profesional. Las adquisiciones de efectos timbrados o estancados y signos de franqueo postal, excepto los que tengan la consideración de objetos a. de colección, según la definición que se contiene en el artículo 136.uno.3.a) de la LIVA.Las operaciones realizadas por las entidades o establecimientos de carácter social a que se refiere el artículo 20.tres de la LIVA, y que correspondan al sector de su actividad, cuyas entregas de bienes y prestaciones de servicios estén exentos de dicho impuesto.Las importaciones y exportaciones de mercancías, así como las operaciones realizadas directamente desde o para un establecimiento permanente del obligado tributario situado fuera del territorio español, salvo que aquel tenga su sede en España y la persona o entidad con quien se realice la operación actúe desde un establecimiento situado en territorio español.Las entregas y adquisiciones de bienes que supongan envíos entre el territorio peninsular español o las islas Baleares y las islas Canarias, Ceuta y Melilla.En general, todas aquellas operaciones respecto de las que exista una obligación periódica de suministro de información a la Administración tributaria estatal mediante declaraciones específicas diferentes a la regulada en esta subsección y cuyo contenido sea coincidente.Los obligados tributarios a que se refiere del 31.2 de este reglamento deberán incluir, además, en la declaración anual de operaciones, a todas aquellas personas o entidades, cualquiera que sea su naturaleza o carácter, a quienes hayan efectuado adquisiciones de bienes o servicios al margen de cualquier actividad empresarial o profesional, que en su conjunto, para cada una de aquellas, hayan superado la cifra de 3.005,06 euros durante el año natural correspondiente, con las siguientes excepciones:Las importaciones de mercancías.Las adquisiciones de bienes que supongan envíos entre el territorio peninsular español o las islas Baleares y las islas Canarias, Ceuta y Melilla.Las establecidas en el párrafo 5 y en el párrafo 9 anteriores.Asimismo, las entidades integradas en las distintas Administraciones públicas deberán relacionar en dicha declaración a todas aquellas personas o entidades a quienes hayan satisfecho subvenciones, auxilios o ayudas que, en su conjunto, para cada una de aquellas, hayan superado por su parte la cifra de 3.005,06 euros, sin perjuicio de la aplicación en este supuesto de la excepción prevista en el párrafo 9 del apartado anterior.Los obligados tributarios a que se refiere el artículo 31.3 de este reglamento deberán incluir en la declaración anual de operaciones con terceras personas, los pagos a que se refiere dicho precepto, siempre y cuando el total de la cantidad satisfecha a cada persona imputada haya superado la cifra de 300,51 euros.Entradas relacionadas:Publicadas las modificaciones tributarias del Modelo 347.La nueva declaración de operaciones con terceros (Modelo 347).Nuevo Modelo 347.]]></content>
		</document>
		<document id="4f587d4458eddfafdf40e7cc09be0c54" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ekoZ/~3/6wzMXlaA558/nueva-configuracion-del-capital.html">			<content><![CDATA[Resulta conocido que las últimas medidas tendentes al reforzamiento del sistema financiero presenta dos grandes frentes de actuación:el reforzamiento del capital de las entidades yla adaptación del FROB como instrumento público para facilitar la nueva capitalización exigida.En cuanto al reforzamiento de la solvencia, se procede al establecimiento inmediato de un mínimo de capital principal, con relación a los activos ponderados por riesgo, siguiendo básicamente la definición que Basilea III establece cumplir en 2013.Este nivel mínimo de la ratio de capital principal se sitúa en el 8%, siendo del 10% para aquellas entidades que no hayan colocado títulos representativos de su capital a terceros por al menos un 20%, y, que además, presenten una ratio de financiación mayorista superior al 20%.Se trata así, de que las entidades se doten un capital, de la máxima calidad, suficiente para garantizar una elevada solidez, siendo la exigencia más alta para aquellas entidades que tienen menor agilidad para captar capital básico en caso necesario.En esta entrada nos centramos en la configuración del capital principal con los siguientes componentes:Capital El capital social de las sociedades anónimas, excluidas, en su caso, las acciones rescatables y sin voto.Los fondos fundacionales y las cuotas participativas de las cajas de ahorro y las cuotas participativas de asociación emitidas por la Confederación Española de Cajas de Ahorros.Las aportaciones al capital social de las cooperativas de crédito.En todo caso se excluirán del cálculo las acciones o valores computables mencionados en este punto que se hallen en poder de la entidad o de cualquier entidad consolidable.ReservasLas reservas efectivas y expresas, así como los elementos que se clasifican como reservas de acuerdo con la normativa sobre recursos propios de las entidades de crédito y los resultados positivos del ejercicio computables de conformidad con dicha normativa.Prima de emisiónLas primas de emisión desembolsadas en la suscripción de acciones ordinarias o de otros instrumentos previstos en el apartado de Capital.Ajustes de valoraciónLos ajustes positivos por valoración de activos financieros disponibles para la venta que formen parte del patrimonio neto, netos de efectos fiscales.Intereses minoritariosLas participaciones representativas de los intereses minoritarios que correspondan a acciones ordinarias de las sociedades del grupo consolidable, de conformidad con lo previsto en la normativa de recursos propios.Instrumentos suscritos por el FROBLos instrumentos computables suscritos por el Fondo de de Reestructuración Ordenada Bancaria en el marco de su normativa reguladora.Componentes negativosLos resultados negativos de ejercicios anteriores, que se contabilizan como saldo deudor de la cuenta de reservas pérdidas acumuladas, yLas pérdidas del ejercicio corriente, incluido el importe de los resultados de ejercicio pérdida atribuidos a la minoría, así comoLos saldos deudores de las cuentas del patrimonio neto asimilados a resultados negativos de conformidad con la normativa sobre recursos propios de las entidades de crédito.A estos efectos, los ajustes negativos por valoración de activos financieros disponibles para la venta se considerarán netos de efectos fiscales.Los activos inmateriales, incluido el fondo de comercio procedente de combinaciones de negocio, de consolidación o de la aplicación del método de la participación. El valor de dichos activos se calculará conforme a lo dispuesto por el Banco de España.Estos nuevos requerimientos entrarán en vigor el 10 de marzo de 2011.Documentación relacionada:Real Decreto-ley 2/2011, de 18 de febrero, para el reforzamiento del sistema financiero.Imagen: ABC Empresa.]]></content>
		</document>
		<document id="cd46c42d498cceb08afb8f8572a6cb28" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ekoZ/~3/7uKJtkrKqIs/cuadro-de-las-reformas-legislativas.html">			<content><![CDATA[Con fecha 18 de septiembre de 2010 se ha publicado en el Boletín Oficial del Estado la Ley 35/2010, de medidas urgentes para la reforma del mercado de trabajo, que sustituye el Real Decreto Ley 10/2010, de fecha 16 de junio.Esta reforma tiene como objetivo esencial, según expresa la propia Ley en el preámbulo, el contribuir a la reducción del desempleo e incrementar la productividad de la economía española.A estos efectos, se dirige a corregir la dualidad de nuestro mercado de trabajo promoviendo la estabilidad en el empleo y a incrementar la flexibilidad interna de las empresas, como aspectos más destacables.En concreto, las medidas se enfocan hacia tres objetivos fundamentales.Reducir la dualidad del mercado laboral, impulsando la creación de empleo estable y de calidad.Reforzar los instrumentos de flexibilidad interna en el desarrollo de las relaciones laborales y, en particular, las medidas de reducción temporal de jornada, como mecanismo que permita el mantenimiento del empleo durante las situaciones de crisis económica, frente a medidas extintivas.Favorecer las oportunidades de las personas desempleadas, con particular atención a los jóvenes, reordenando la política de bonificaciones a la contratación indefinida, promoviendo los contratos formativos, y mejorando los mecanismos de intermediación laboral.Cuadro normativo, texto a texto, con las normas reformadas por la Reforma Laboral de 2010]]></content>
		</document>
		<document id="839507bbcdbac6985b75ee4270ef8f8" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ekoZ/~3/7XXpWCtGj3U/proteccion-por-cese-de-actividad-de-los.html">			<content><![CDATA[El Consejo de Ministros, de fecha 28 de octubre, ha aprobado un Real Decreto que desarrolla la Ley de 5 de agosto de 2010, que establece un sistema específico de protección por cese de actividad de los trabajadores autónomos. Se trata, en opinión de la administración, de un sistema de protección para aquellos emprendedores que tienen que cerrar su negocio. La aprobación de esta norma es prioritaria, dado que a partir del próximo mes de noviembre podrían comenzar a solicitarse las primeras peticiones de reconocimiento de esta protección, al cumplirse el periodo mínimo de cotización (doce meses), para tener reconocimiento a la misma. Se trata de un sistema contributivo en el que el trabajador autónomo cotiza el 2,2%  de su base de cotización. A su vez, el trabajador autónomo que cotice por esta contingencia tendrá la ventaja de ver reducida su cotización por la cobertura de incapacidad temporal en 0,5 puntos porcentuales. La cuantía de la prestación será del 70% del promedio de bases de cotización del trabajador autónomo de los doce últimos meses. El período de duración de la protección responderá a la siguiente escala: El órgano gestor de la prestación cubrirá los costes de la cotización por contingencias comunes durante el período en el que el trabajador autónomo perciba la prestación. Trabajadores agrarios El número de cotizantes al sistema de protección por cese de actividad es de 502.263. El próximo mes de enero, una vez aprobada la norma, se incorporarán al sistema los trabajadores por cuenta propia agrarios. En la actualidad hay cerca de 150.000 agrarios que tienen cubiertas las contingencias profesionales. El texto tiene en cuenta la especificidad de las labores agrícolas y ganaderas, y establece el cese temporal de actividad en los siguientes supuestos: cambio de cultivo o actividad ganadera por fuerza mayor, durante el período necesario para el desarrollo del nuevo cultivo o ganadería; daño en las explotaciones agrarias o ganaderas por fuerza mayor, durante el tiempo imprescindible para la recuperación de las mismas; período de erradicación de enfermedades en explotaciones ganaderas, y en caso de violencia de género que determine el cese temporal de la actividad de la trabajadora afectada. Los comuneros y socios de sociedades de cualquier naturaleza agrícola o ganadera que cesen en su condición de tales tendrán derecho a la prestación por cese de actividad, cuando acrediten que éste se debe a las pérdidas económicas. El Real Decreto cumple con tres mandatos de la Ley de la prestación por cese de actividad. En primer lugar, recoge la documentación a presentar: el trabajador autónomo solicita al órgano gestor el reconocimiento del derecho en el plazo de un mes desde que cese la actividad. La percepción de la prestación y la cotización efectuada por el órgano gestor se realizarán a partir del mes siguiente al reconocimiento. Respecto al segundo mandato, la nueva norma establece las condiciones y supuestos específicos para la protección por cese de actividad de los trabajadores por cuenta propia agrarios.Por último, fija los supuestos y requisitos para acceder al pago único de la prestación. Para el desarrollo del Real Decreto, concluye la referencia del Consejo de Ministros, se han tenido en cuenta las observaciones de los interlocutores sociales, de las asociaciones profesionales de trabajadores autónomos, de las Comunidades Autónomas y del Consejo de Estado.Imagen: pymecom.comReal Decreto 1541/2011, de 31 de octubre, por el que se desarrolla la Ley 32/2010, de 5 de agosto, por la que se establece un sistema específico de protección por cese de actividad de los trabajadores autónomos (BOE). ]]></content>
		</document>
		<document id="527b3b1625f5c27c54c803a19a51817e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ekoZ/~3/AjzAgwjEWcc/hoja-de-ruta-del-pago-proveedores-de.html">			<content><![CDATA[·         Opciones de Contratista (Proveedor):o    Consulta de facturas y tramitación de Aceptación Voluntad de Acogerse al procedimiento.   o    Tramitación masiva (por lotes) de Aceptación Voluntad de Acogerse al procedimiento.   ·         Opciones de Entidades Locales:o    Consulta y gestión de facturas por Entidades Locales  o    Alta de Certificaciones Individuales Expedidas, Denegadas o No contestadas  o    Alta masiva (por lotes) de Certificaciones Individuales (importación fichero CSV).  o    Alta de Apoderamiento a empleados de Entidades Locales  o    Consulta y Alta de Contratistas por Entidades Locales  ·         Documentación adicional:o    Certificados electrónicos  o    Registro de apoderamientos  o    Oficina Virtual para la coordinación financiera con las Entidades Locales  o    Nota informativa en relación al procedimiento de pago a proveedores.  ]]></content>
		</document>
		<document id="15404af2487f792f05818a4bdbd5c55e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ekoZ/~3/bGQGhqPwd0E/modificaciones-en-las-normas-de.html">			<content><![CDATA[Resulta evidente la estrecha conexión de la normativa en materia de facturación con los plazos de pago de las facturas correspondientes, así como con el devengo y la consiguiente liquidación del Impuesto del Valor Añadido (IVA).En relación con los plazos de pago la conocida como Ley Antimorosidad, en vigor desde el pasado mes de julio, ha introducido las siguientes modificaciones:Los proveedores deberán hacer llegar la factura o solicitud de pago equivalente a sus clientes antes de que se cumplan treinta días desde la fecha de recepción efectiva de las mercancías o prestación de los servicios.La recepción de la factura por medios electrónicos producirá los efectos de inicio del cómputo de plazo de pago, siempre que se encuentre garantizada la identidad y autenticidad del firmante, la integridad de la factura, y la recepción por el interesado.Podrán agruparse facturas a lo largo de un período determinado no superior a 15 días, mediante una factura comprensiva de todas las entregas realizadas en dicho período, factura resumen periódica, o agrupándolas en un único documento a efectos de facilitar la gestión de su pago, agrupación periódica de facturas, y siempre que se tome como fecha de inicio del cómputo del plazo, la fecha correspondiente a la mitad del período de la factura resumen periódica o de la agrupación periódica de facturas de que se trate, según el caso, y el plazo de pago no supere los 60 días desde esa fecha.Respecto al ámbito del IVA, recordamos que la Directiva 2010/45/UE del Consejo deberá ser traspuesta por los Estados miembros a sus legislaciones nacionales a más tardar el 31 de diciembre de 2012, adoptando y publicando las disposiciones legales, reglamentarias y administrativas necesarias.Aunque en otra entrada analizaremos con detalle cada una de las modificaciones introducidas por la citada directiva destacamos, en el contexto de la entrada, las siguientes:Plazo de emisión de facturas en entregas intracomunitarias de bienes:El objetivo es establecer una fecha única en la que el Impuesto pasará a ser exigible. Al exigir que la factura se expida, a más tardar, el día 15 del mes siguiente al devengo, la factura seguirá siendo el principal documento que acredite la entrega intracomunitaria.Facturas completas para la deducción del Impuesto:A pesar del principio de que es preciso contar con una factura para poder deducirse el Impuesto, se acepta, en supuestos de inversión del sujeto pasivo, que se pueda deducir el Impuesto aun sin contar con la factura del proveedor.Opción de Contabilidad de Caja: Las cuotas de IVA soportadas no se deducen cuando se pagan sino cuando se soportan. La contabilidad de Caja es una excepción a estos principios porque hace que el Impuesto se deduzca cuando se pague al proveedor. Sólo se concibe para microempresas con un volumen de operaciones inferior a 2 millones de Euros.Fecha de exigibilidad del Impuesto: Todas las facturas deberán contener esta mención.Factura Electrónica:Dado que la facturación electrónica puede ayudar a las empresas a reducir costes y ser más competitivas, hay que revisar los requisitos actuales sobre IVA en materia de facturación electrónica con el fin de suprimir las cargas y obstáculos existentes. Procede aplicar el mismo trato a la facturación en papel y a la facturación electrónica y no debe aumentar la carga administrativa sobre la facturación en papel.Documentación relacionada:Directiva 2010/45/UE del Consejo (pdf).Normas de facturación, IVA y contabilidad de caja.Ley 15/2010, de 5 de julio, de modificación de la Ley 3/2004, de 29 de diciembre, por la que se establecen medidas de lucha contra la morosidad en las operaciones comerciales (pdf).]]></content>
		</document>
		<document id="25a33ab71d0d3c716e4ec704210a711a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ekoZ/~3/b_vGnlZWNIY/plan-de-liquidacion-de-la-deuda-publica.html">			<content><![CDATA[El Consejo de Ministros, de 24 de febrero, ha aprobado un mecanismo para liquidar la deuda de las administraciones públicas con los proveedores (empresas y autónomos). Para ello, el Consejo de Ministros ha remitido a las Cortes Generales de un Proyecto de Ley Orgánica y un Real Decreto Ley para posibilitar la creación del procedimiento de financiación a entidades locales para el pago a proveedores, así como el otorgamiento del aval del Estado en futuros mecanismos de financiación de todas las Administraciones públicas con la fisma finalidad.La Comisión Delegada de Asuntos Económicos, en los próximos días, diseñará el mecanismo concreto y los aspectos operativos para su ejecución como los que siguen, entre otros:La deuda comercial, en cualquier caso, se refiere a 31 de diciembre de 2011.En la liquidación de la deuda, ¿se realizará alguna quita? ¿Tendrán preferencia en el cobro?Las administraciones públicas elaborarán antes del 15/3 un listado de las facturas comerciales impagadas.¿Se incluirán todas las empresas con facturas comerciales pendientes de cobro?¿Afectará a empresas disueltas o, en su caso, sin actividad?¿Se excluirán a las empresas que no estén al corriente de sus obligaciones tributarias y en materia de seguridad social?La condición que debe cumplir el proveedor, según la referencia del Consejo de Ministros, para tener derecho al cobro de sus facturas es que se trate de obligaciones pendientes de pago generadas por obras, servicios o suministros realizados antes del 1 de enero de 2012 y que, además, se trate de contratos incluidos en el ámbito de lo recogido en la Ley de Contratos del Sector Público.GestiónCon el propósito de conocer la cuantía exacta que tienen pendiente de cobro los proveedores, las entidades locales deberán emitir telemáticamente y con firma electrónica al Ministerio de Hacienda y Administraciones Públicas, antes del 15 de marzo, una relación de todas las obligaciones pendientes de pago. En ellas debe constar la identificación del contratista, el importe, la fecha de recepción de la factura y si se ha iniciado o no un trámite judicial por parte del contratista para su cobro.Las Entidades Locales permitirán a los contratistas consultar su inclusión y las cuantías que les afecta. En el caso de que no aparezcan en el listado los contratistas aportando la documentación necesaria, podrán reclamar a su ayuntamiento que emita un certificado individual y éste no podrá negarse.Actualización 25/2/2011: Real Decreto-ley 4/2012, de 24 de febrero, por el que se determinan obligaciones de información y procedimientos necesarios para establecer un mecanismo de financiación para el pago a los proveedores de las entidades localesEntradas relacionadas:Deber de información sobre aplazamientos de pagos a proveedores.El Plan Contable del Sector Público y la morosidad.La nueva ley anti-morosidad y las cuentas anuales.]]></content>
		</document>
		<document id="81903e0c2b6850f51fbbf92ae22ddfe2" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ekoZ/~3/d27mifWAnqQ/fomento-de-la-integracion-cooperativa.html">			<content><![CDATA[El Consejo de Ministros ha recibido un informe del Ministro de Agricultura, Alimentación y Medio Ambiente sobre el Anteproyecto de Ley de Fomento de la Integración Cooperativa y de otras Entidades Asociativas de carácter agroalimentario con el objetivo de lograr que las cooperativas españolas crezcan en dimensión y capacidad y sean más competitivas.Los fines que persigue la iniciativa son:Fomentar la integración de los productores en sociedades cooperativas agroalimentarias, en organizaciones de productores, en sociedades agrarias de transformación u otras entidades en el ámbito agroalimentario.Favorecer la agrupación de los primeros eslabones que conforman la cadena alimentaria, mediante la integración de las entidades asociativas, o su ampliación con el objeto de favorecer su redimensionamiento, mejorar su competitividad y contribuir a la puesta en valor de sus producciones.Definir las condiciones y requisitos mínimos que habrán de reunir, de forma prioritaria, dichas entidades asociativas, para resultar beneficiadas.Mejorar la capacitación y formación de los responsables de la gestión de dichas entidades.Contribuir a la mejora de la renta de los productores agrarios integrados en las entidades asociativas.Proyecto de integración cooperativa]]></content>
		</document>
		<document id="c3e3e179317191a6b0d8dbb36d13ce18" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ekoZ/~3/ek8ofSJZuBs/gestion-del-riesgo-de-clientes.html">			<content><![CDATA[El control del riesgo de los clientes con respecto a sus obligaciones financieras se ha vuelto una gran preocupación en las empresas. El actual entorno socio-económico y los problemas para conseguir financiación dejan a los departamento de riesgos de nuestras empresas un difícil trabajo. El Grupo Choice ha planteado cinco medidas preventivas y cinco medidas correctivas, en el marco del Decálogo de la gestión de clientes. La aplicación de este decálogo, afirma el Grupo Choice, no evitará posibles insolvencias definitivas, pero si ajustará el riesgo que se mantiene al realmente deseado, es decir, aquel que la empresa puede o quiere asumir, y planificará el seguimiento de las incidencias.En este sentido, nos parece interesante la presentación del citado grupo sobre la gestión del riesgo de clientes que mostramos a continuación:Seminario Cash Management - IE business school, Madrid View more presentations from Grupo Choice]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>