<author id="aa9c2766edaf5207d30b08c905b4197c" url="blogdeplatero.blogspot.com" feed="http://blogdeplatero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="b777705d3f65a1f15f2f9cdbc07caf40" url="http://feedproxy.google.com/~r/Silverolusplater/~3/1egphVVA03M/piedra-ii.html">			<content><![CDATA[ "Piedra II", pintura digital realizada en ordenador (montaje pictográfico). Obra de Juan Carlos Platero (Silverolus, año 2013); proyecto: "Composiciones Pictográficas"."Piedra II", pintura digital realizada en ordenador. Composición pictográfica de la palabra piedra. Piedra, la palabra piedra en forma de composición pictográfica compleja sobre fondo azulado. Una paleta con estrella sobre una bombilla con dardo y remo. Pictographic composition of the noun stone. Stone, the word stone shaped like pictographic complex composition on bluish background. A palette with star on a light bulb with dart and oar.]]></content>
		</document>
		<document id="7fb512047711159cdf5d4eeb6d57fee1" url="http://feedproxy.google.com/~r/Silverolusplater/~3/30A0xVzO69U/chispa-ii.html">			<content><![CDATA[ "Chispa II", pieza de arte digital realizada en ordenador (montaje pictográfico). Obra de Juan Carlos Platero (Silverolus, año 2013); proyecto: "Composiciones Pictográficas"."Chispa II", pieza de arte digital realizada en ordenador. Composición pictográfica de la palabra chispa. Chispa, la palabra chispa en forma de composición pictográfica compleja sobre fondo plateado. Un escudo con estrella y cheurón sobre un águila con paleta y celosía. Pictographic composition of the spark noun. Spark, the word spark shaped like pictographic complex composition on silvery background. A shield with star and chevron on an eagle with palette and lattice.]]></content>
		</document>
		<document id="cc8d9aa3e0ac1166e7b0ae8979af2ec2" url="http://feedproxy.google.com/~r/Silverolusplater/~3/5g7OUtAkkyE/kilo-ii.html">			<content><![CDATA[ "Kilo II", pieza de arte digital realizada en ordenador (montaje pictográfico). Obra de Juan Carlos Platero (Silverolus, año 2013); proyecto: "Composiciones Pictográficas"."Kilo II", pieza de arte digital realizada en ordenador. Composición pictográfica de la palabra kilo. Kilo, la palabra kilo en forma de composición pictográfica compleja sobre fondo plateado. Una pesa con estrella y celosía sobre una lira con labios. Pictographic composition of the kilo noun. Kilo, the word kilo shaped like pictographic complex composition on silvery background. A weight with star and lattice on a lyre with lips.]]></content>
		</document>
		<document id="c8c9cebc345385528e3f2e0da5b1dbcd" url="http://feedproxy.google.com/~r/Silverolusplater/~3/6V-h25YgPz0/elipse-ii.html">			<content><![CDATA[ "Elipse II", pintura digital realizada en ordenador (montaje pictográfico). Obra de Juan Carlos Platero (Silverolus, año 2013)."Elipse II", pintura digital realizada en ordenador. Composición pictográfica de la palabra elipse. Elipse, la palabra elipse en forma de composición pictográfica compleja sobre fondo azulado. Lira y paleta con cabeza de águila, celosía y dos bombillas. Pictographic composition of the word ellipse. Ellipse, the word ellipse shaped like pictographic complex composition on bluish background. Lyre and palette with head of eagle, lattice and two light bulbs.]]></content>
		</document>
		<document id="e2caf8de29ebd555e7bffd5ae9a4e9f7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Silverolusplater/~3/7lQU4bdmohM/nube-ii.html">			<content><![CDATA[ "Nube II", pieza de arte digital realizada en ordenador (montaje pictográfico). Obra de Juan Carlos Platero (Silverolus, año 2013); proyecto: "Composiciones Pictográficas"."Nube II", pieza de arte digital realizada en ordenador. Composición pictográfica de la palabra nube. Nube, la palabra nube en forma de composición pictográfica compleja sobre fondo plateado. Un compás con estrella y bombilla sobre labios con ojo. Pictographic composition of the cloud noun. Cloud, the word cloud shaped like pictographic complex composition on silvery background. A compass with star and light bulb on lips with eye.]]></content>
		</document>
		<document id="f791608a1ae849a04b384a0923396e79" url="http://feedproxy.google.com/~r/Silverolusplater/~3/a1HRRAsimps/elipse-i.html">			<content><![CDATA[ "Elipse I", pintura digital realizada en ordenador (montaje pictográfico). Obra de Juan Carlos Platero (Silverolus, año 2013)."Elipse I", pintura digital realizada en ordenador. Composición pictográfica de la palabra elipse. Elipse, la palabra elipse en forma de composición pictográfica compleja. Lira y paleta con cabeza de águila, celosía y dos bombillas. Pictographic composition of the word ellipse. Ellipse, the word ellipse shaped like pictographic complex composition. Lyre and palette with head of eagle, lattice and two light bulbs.]]></content>
		</document>
		<document id="1381c052ad5de365be6b5337c2329405" url="http://feedproxy.google.com/~r/Silverolusplater/~3/cuzNtQcV9hE/hierro-ii.html">			<content><![CDATA[ "Hierro II", pintura digital realizada en ordenador (montaje pictográfico). Obra de Juan Carlos Platero (Silverolus, año 2013); proyecto: "Composiciones Pictográficas"."Hierro II", pintura digital realizada en ordenador. Composición pictográfica de la palabra hierro. Hierro, la palabra hierro en forma de composición pictográfica compleja sobre fondo plateado. Una hélice con estrella sobre una bombilla con remo y labios. Pictographic composition of the noun iron. Iron, the word iron shaped like pictographic complex composition on silvery background. A propeller with star on a light bulb with oar and lips.]]></content>
		</document>
		<document id="f9357d67afb93c72a407fbe19616cef6" url="http://feedproxy.google.com/~r/Silverolusplater/~3/Dc2mMnvZjGM/hiedra-ii.html">			<content><![CDATA[ "Hiedra II", pintura digital realizada en ordenador (montaje pictográfico). Obra de Juan Carlos Platero (Silverolus, año 2013); proyecto: "Composiciones Pictográficas"."Hiedra II", pintura digital realizada en ordenador. Composición pictográfica de la palabra hiedra. Hiedra, la palabra hiedra en forma de composición pictográfica compleja sobre fondo violáceo. Una hélice con estrella sobre una bombilla con dardo y remo. Pictographic composition of the noun ivy. Ivy, the word ivy shaped like pictographic complex composition on violaceous background. A propeller with star on a light bulb with dart and oar.]]></content>
		</document>
		<document id="73da70a5e9463de737f95e2b41c7cd80" url="http://feedproxy.google.com/~r/Silverolusplater/~3/de3JEVzCdC8/chispazo-ii.html">			<content><![CDATA[ "Chispazo II", pieza de arte digital realizada en ordenador (montaje pictográfico). Obra de Juan Carlos Platero (Silverolus, año 2013); proyecto: "Composiciones Pictográficas"."Chispazo II", pieza de arte digital realizada en ordenador. Composición pictográfica de la palabra chispazo. Chispazo, la palabra chispazo en forma de composición pictográfica compleja sobre fondo plateado. Un escudo con estrella y cheurón sobre un águila con paleta y zepelín. Pictographic composition of the spark noun. Spark, the word spark shaped like pictographic complex composition on silvery background. A shield with star and chevron on an eagle with palette and zeppelin.]]></content>
		</document>
		<document id="9534996c9b7d83d0ecd1d774fc4ef9ad" url="http://feedproxy.google.com/~r/Silverolusplater/~3/dINW8gLLNqU/quid-ii.html">			<content><![CDATA[ "Quid II", pieza de arte digital realizada en ordenador (montaje pictográfico). Obra de Juan Carlos Platero (Silverolus, año 2014); proyecto: "Composiciones Pictográficas"."Quid II", pieza de arte digital realizada en ordenador. Composición pictográfica de la palabra quid. Quid, la palabra quid en forma de composición pictográfica compleja sobre fondo plateado. Una interrogación roja con tuercas y celosía sobre un dardo violeta. Pictographic composition of the gist noun. Gist, the word gist shaped like pictographic complex composition on silvery background. A red interrogation mark with female screws and lattice on a violet dart.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>