<author id="aabce17f3f79a1932b46117ffc6ef1c0" url="elcortijodeppedrone.blogspot.com" feed="http://elcortijodeppedrone.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="18e8c8a3c600c5a5571035326f55d239" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElCortijoDePpedrone/~3/-rpP5cdzFdE/el-projimo-o-el-primo-como-quieras-pero.html">			<content><![CDATA[Hay que ver la que ha liado el tío Pedro y su compi Nieto con el lió de la atención sanitaria a los habitantes de La Rioja Alavesa.Para ser católicos lo de ayuda al prójimo les debe quedar algo olvidado; ¿o anteponen el dinero?;parece ser que si.Si desde siempre se han considerado hermanos a los de la otra orilla del Ebro; si hasta no hace muchos años compartían el prefijo de La Rioja (el 941) y esas prestaciones sanitarias se han llevado a cabo hasta ahora sin problemas.¿Y por que ahora?, ¿quizás electoralismo?.¿O es tan acuciante la falta de dinero que antes de darle a los ciudadanos un nuevo hachazo se presentan en su papel de mendigos para dar pena?, o con cara tonto lo que da a entender.¿No existe una contraprestación por parte del gobierno vasco?.¿Ha medido el riesgo de saltarse la ley? o simplemente en una de sus patochadas.Simplemente parece una nueva medida populista en su quehacer chantajista diario, algo tan cotidiano en el perdonase pero de consecuencias inimaginables.Y menos mal que se considera buena persona pero actitudes mezquinas como esta le retratan y por desgracia nos retratan, una nueva muesca en su largo historial de dislates.]]></content>
		</document>
		<document id="a7526ce58029ba9c6b3f7a767aa8d317" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElCortijoDePpedrone/~3/2ifR9i7XYXY/el-muerto-en-el-entierro-y-la-novia-en.html">			<content><![CDATA["[ElPartido Socialista] ha cerrado su congreso en falso porque no se han resuelto los problemas internos de un partido divido en dos". "Se ha optado por la parte más radical, más vieja y rancia que es la que representa Rubalbaba, que va a ser un secretario general interino." "Me he sentido humillado e incluso insultado porque la única comunidad autónoma que no está representada es La Rioja". "O el PSOE no tiene a La Rioja en su mapa ni la tiene en cuenta o los socialistas riojanos no tienen ninguna peso, ninguna capacidad ni influencia para estar presente en un órgano tan importante".PPedrone, estos sociatas son la pera.Desde luego el cacique los tiene cuadros, utilizando medios públicos y un altavoz institucional para descalificar y con fines electoralistas y propagandista.Hay que ser muy sinvergüenza.Si él y el PP son infinitamente superiores ¿que ha de temer lo que hacen y eligen los socialistas?.Si se siente humillado e insultado por que ningún riojano este presente en la ejecutiva ¿como se siente despues de ver a Rajoy y sus secuaces incapaces de nombrar a riojan@s en puesto alguno del gobierno?. ¿Tal vez como despojo?.Así es el despota okupa del Palacete.]]></content>
		</document>
		<document id="fd7f2cd2c193bdf8e35e59f0297d8aa8" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElCortijoDePpedrone/~3/53ztLtdkQjU/tronchos-y-berzas.html">			<content><![CDATA["El País Vasco ha dejado sin infraestructuras sanitarias a Álava, mientras construía polígonos cerca de Logroño". "Lo que está claro que el hospital de referencia de los vascos en Alava está en Vitoria, y el de los riojanos en el San Pedro en Logroño".PPedrone, haciendo lo que mejor sabe poner palos y piedras a la ruedas.¿Opina antes lo mismo cuando se enviaban a Valdecilla?.¿Y cuando enviaba pacientes al País Vasco?.¿Por qué solo se escuda en las compensaciones monetarias?.¿Simplemente los riojanoalaveses son euros para PPedrone?.¿Realmente desea alcanzar algún punto de encuentro?.Señor Sanz; basta ya de procederes caciquiles y soberbios; gobierna y representa a TOD@S los riojan@s y cada vez que usted habla se retrata y nos retrata; la hospitalidad es nuestra seña de identidad y deje usted cultivarla.¿Por qué usted tiene sentimientos y corazón no señor Sanz?]]></content>
		</document>
		<document id="ed36df62ba900af2ec8d061ab34d9327" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElCortijoDePpedrone/~3/9mTMa5dbeLY/empedrao.html">			<content><![CDATA["Solaria es el fruto de la desafortunada planificación de Zapatero y su Gobierno (en relación a la política fotovoltaica)".Javier Errarum, sin-vergüenza es poco.Desde luego la caradura de este personaje y de su jefe no tiene limites; no se cansan de vender humo en base a mentiras ¿Por que esta será la ultima mentira sobre Solaria no?.A este paso van acabar creando la opinión de que unos extraterrestres que aparecieron en Valvanera les obligaron y que según 1 escrito de la Edad Media este era el futuro.Vamos hombre, que ya se cansa la gente de las mismas costumbres, que como dicen por esta tierra las mentiras tiene las patas cortas.]]></content>
		</document>
		<document id="30e0a9b05401a1f421dd201938bbc960" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElCortijoDePpedrone/~3/9zigbwJanGQ/de-tapadillo.html">			<content><![CDATA[¿Tienen miedo a mostrar el dato del paro en La Rioja de Junio?.¿O echar la culpa al empedrado vende poco?.¿Igual es que es malo?.Pues sí, escondidito en un rincón hay está la noticia del día para muchos, pero no para otros que son incapaces de decir la verdad por miedo a la mano que les da de comer.Y luego se enfadan por llamarlos así.]]></content>
		</document>
		<document id="5fa24bf5973f03d14aeff8c879c3efb" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElCortijoDePpedrone/~3/bu-Qy-jlyOE/demagogiaservilismo.html">			<content><![CDATA[Desde luego hay que ver la portada de hoy del TBO; la foto de portada es para estudio.¿Sacan la patita y le dan 1 palo a Erro?. No creo que caiga esa breva.¿O como de costumbre siguen practicando esa costumbre tan suya de pesebrismo?.Lástima de profesionales; y luego alguno se enfada por llamarlos periolistos.]]></content>
		</document>
		<document id="16d3c7eb8a7021fa48cce03873dbc2fc" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElCortijoDePpedrone/~3/eGXbTB5oI9U/ruptura-sinonimo-de-ganancia.html">			<content><![CDATA["Siempre es mejor un acuerdo que una pelea porque significa que sales ganando en algún punto. En este acuerdo por el que se resuelve el convenio de cesión ganamos todos"."Los impuestos de los ciudadanos sostienen desde el arreglo de una acera a las líneas de autobús. Y muchos no se suben nunca a un autobús. El Ayuntamiento tiene por ley la promoción del deporte y con impuestos se paga el mantenimiento de todas las instalaciones municipales, desde las deportivas a las culturales. Y Las Gaunas es municipal. Lo que ocurre es que el anterior equipo de gobierno, que no es el actual, decide en un momento conceder la gestión integral del campo a una empresa".Javier Merino, justificando capichos de ricachón.¿Tanto tiempo, exactamente casi 1 año se ha dado cuenta del "negocio"?.¿O son excusas baratas o simple justificación de mentiras?.¿Se acaba el fútbol en Logroño con UDL?. ¿Y SD Logroñés y Varea que van a jugar una fase de ascenso de donde son?; ¿tal vez sean de Oyon o de Viana?; ¿o igual de Navarrete o de Lardero? vete a saber.¿Motivos económicos?; quiere decir que como palma pasta el señor de los caprichos ¿deben todos los logroñeses apechugar o qué?.¿Entonces que quedamos mentiroso o pésimo gestor?. Cualquiera de las respuestas, la solución se sabe pero viendo los precedentes y la falta de vergüenza no lo verán nuestros ojos.]]></content>
		</document>
		<document id="c3c89b87a7f921e082caa5d78caf84cc" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElCortijoDePpedrone/~3/f7lh9wg5h98/chabolo.html">			<content><![CDATA[Parece que comienza movidito este año en esta orilla del Ebro (y menos mal por el paron informativo de ayer).Comienza el año o mejor dicho acabo el 2012 con un jugoso reportaje en Interviu sobre el chabolo (técnicamente caseta de aperos) de PPedrone.¿Dira o comentara algo al respecto?.¿O sera su guardia pretoriana comenzando con Chulopunteras DelRionen?¿O para eso están sus lacayos estómagos agradecidos?.¿Por que hasta ahora no ha salido a la luz todo esto?.¿Quien se ha encargado de este silencio?.¿Algo tendrá que decir el Ayuntamiento de Villamediana no?.¿Y los técnicos del Gobierno de la Comunidad?.¿A parte de supuesto delito urbanístico, hay prevaricación por parte de las autoridades?.La solución sencilla, preguntar a su amiga la corruptela Mendiola como conseguir evadirse (aunque al final no tuvo suerte y la justicia se cumplió y su chalecito derribado).Al final por costumbre no pasara nada y el cacique seguirá riéndose en nuestra cara sin mayor rubor.Así somos en estas tierras, por desgracia.Por cierto, en Meneame se esta moviendo el tema.]]></content>
		</document>
		<document id="b74d5cbc0b53337d07558ac60b5ef7e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElCortijoDePpedrone/~3/fahW8U6dq-k/dias-como-cuchillas-de-afeitar.html">			<content><![CDATA[De nuevo vuelve la sección dominical y en este caso con la triste noticia que leo en Maneras de Vivir, ya que Kb letrista,cantate y alma mater de EnBlanco abandona el grupo.Hacia tiempo que no los escuchaba y por desgracia tiene que ser por malas noticias; habrá que quedarse con sus canciones de recuerdo.]]></content>
		</document>
		<document id="c908faff37907bcb98544626f3b7a6c" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElCortijoDePpedrone/~3/gobK_XK_iIQ/juergas-y-sinpas.html">			<content><![CDATA["El PSOE gasta y el PP tiene que pagar la juerga de los socialistas".Mar SinFin, a pagar se ha dicho.¿Y las juergas genovesas quien las paga?; ¿los ciudadanos no?.Como dice mi amigo Pablo, ¿lo de las chiquibecas a quien se lo apuntamos?.¿Y lo de PPedropolis que decimos?.¿Y de la famosa Gran Vía?.¿Esas también son juergas de la anterior corporación?.¿Y no se endeudan ahora?.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>