<author id="ab433aad1e8173b842d719d98dca78cf" url="adn-dna.blogspot.com.es" feed="http://adn-dna.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="daad2706536676fccf3c327acc79a4f3" url="http://adn-dna.blogspot.com/2013/09/329-portes-obertes-al-parc-de-recerca.html">			<content><![CDATA[Parc de Recerca Biomèdica de BarcelonaEl proper dissabte 5 d’octubre obrirem les nostres portes i estarem amb vosaltres des de les 10 del matí fins les 7 del vespre. Els científics i tot el personal dels centres del PRBB dedicarem el dia, de forma totalment voluntària, a explicar el que fem, com ho fem i on ho fem.Jugarem amb la ciència, xerrarem dels projectes en els que treballem, us ensenyarem els nostres laboratoris i els equips que fem servir, us oferirem tallers, experiments i activitats, i acabarem la jornada amb un interessant cafè científic. En definitiva, us proposem passar un bon dia, divertint-vos amb la ciència i coneixent una gran infraestructura de la ciutat i als que hi treballen. Font: PRBBTot de forma gratuïta i per a tota la família. No hi falteu!En el següent video ens expliquen l'estructura i funcionament d'aquest centre de recerca.Per ampliar informació, horaris i fer inscripcions consultar en l'aula virtual adn-dna.net: Categoria: VOCACIÓ CIENTÍFICA Curs VC01-Vocació científica Tema-0 Activitats de divulgació científica Portes obertes al PRBB de Barcelona 2013Aquesta proposta està destinada als alumnes que tenen interès per la ciència i especialment per la recerca en el camp de la biomedicina.   Els lectors dels blogs adn-dna, biologia i naturalesa , canal adn-dna.net a YouTube i usuaris de l'aula virtual adn-dna.net poden explicar, en l'apartat de comentaris d'aquest post, la seva participació en aquesta activitat.]]></content>
		</document>
		<document id="8bdd5709a5a11a1c3c0b7d4af5193985" url="http://adn-dna.blogspot.com/2013/10/3-los-100-ultimos-glaciares-del-sur-de.html">			<content><![CDATA[És un llibre per a tothom, amb un contingut format per 350 fotografies, moltes d’elles comparatives, on es mostra l’evolució de les glaceres dels Pirineus, Pics d’Europa, Sierra Nevada i Apenins, així com una descripció de totes i cada una de les geleres que l’autor hi va catalogar l’any 1982 i el seu seguiment fins el moment actual. Comenta l’autor que, "el que està passant a les nostres glaceres és massa important per no divulgar-ho a tota la ciutadania, ja que en una única generació humana, la nostra, serem testimonis de la extinció de totes les geleres del sud d’Europa. És una oportunitat única per conèixer en tots els aspectes com es produeix aquest desgel, i mai en la història ningú ha estat testimoni d’un esdeveniment semblant. Ens ha tocat viure una regressió contundent del gel, de la que també hem aprés que quan la tendència s’inverteix el glaç avança molt ràpidament, i res no fa pensar que això no pugui tornar a succeir en qualsevol moment". Amb motiu dels més de trenta anys de dedicació a l’observació de les glaceres i de la divulgació per mitjà de llibres com el que ara presenta, Jordi Camins ha estat guardonat amb el Premi Medi Ambient de la Generalitat de Catalunya.Font: anoiadiari.catBiblioteca  Cal Font - IgualadaLa presentació es farà, a la biblioteca de Cal Font d'Igualada, és d’entrada lliure i oberta a tothom. Data: Dijous 10 d’octubre a les 19 horesEs pot trobar informació del llibre a la web de l'autor  www.gelicehielo.com   Els lectors dels blogs adn-dna, biologia i naturalesa , canal adn-dna.net a YouTube i usuaris de l'aula virtual adn-dna.net poden explicar, en l'apartat de comentaris d'aquest post, la presentació d'aquest llibre.  ]]></content>
		</document>
		<document id="bb57dc62ae3ed93ca171260a5b5c40f9" url="http://adn-dna.blogspot.com/2013/10/330-disseccio-dun-peix.html">			<content><![CDATA[Els alumnes de biologia i geologia de 4t ESO han iniciat les activitats pràctiques de laboratori amb la dissecció d'un peix, continuant les disseccions iniciades en cursos anteriors.Es pot consultar informació sobre la pràctica en l'aula virtual adn-dna.net:Curs: P03- Pràctiques de laboratori - 3 : disseccions  <Aquells alumnes que han realitzat l'experiència, poden comentar els aspectes que considerin més rellevants sobre l'observació realitzada. ]]></content>
		</document>
		<document id="9726ad8e9be9937ff2f40e8251ae601" url="http://adn-dna.blogspot.com/2013/10/332-dia-mundial-contra-el-cancer-de-mama.html">			<content><![CDATA[ És el càncer més freqüent entre les dones a Catalunya, i al món.Una de cada nou dones desenvoluparà càncer de mama al llarg de la seva vida.La bona notícia és que ja es curen el 82% dels casos al nostre país. "Estem als mateixos nivells que Europa, no per sota", explica Miguel Gil, oncòleg mèdic de l'Institut Català d'Oncologia (ICO). La prevalença ha augmentat, però la mortalitat segueix disminuint.El càncer de mama no és una sola malaltia sinó que inclou, com a mínim, diversos subtipus: el HER2 positiu, que representa al voltant d'un 15% dels casos, el triple negatiu, que en representa un 15% més, i el més comú, el càncer de mama amb receptors hormonals positius (anomenats luminals) A o B, que representa el 70% dels casos.Avui dia aproximadament la meitat de les dones diagnosticades amb càncer de mama han de rebre tractament amb quimioteràpia. Però aquest percentatge es pot reduir en el futur amb eines d'anàlisi genètiques, el que s'anomena plataforma de gens , que permet a través d'una anàlisi genètica d'un tros del tumor de cada pacient identificar la seva agressivitat i decidir si es poden estalviar el tractament amb quimioteràpia o si amb altres tractaments, com l'hormonoteràpia amb antiestrògens, la cirurgia o la radioteràpia, n'hi ha prou.Actualment al mercat hi ha dues plataformes de gens i totes dues han demostrat la seva validesa. "Una plataforma ens ajuda a fer un test per analitzar els gens de cada tumor i saber si en cada cas el tractament amb quimioteràpia serà efectiu o si en canvi podem optar per un tractament extern, com la radioteràpia o l'hormonal", assenyala Gil, que ahir va participar juntament amb altres experts de l'ICO i de l'Hospital de Bellvitge en una jornada sobre els efectes secundaris dels tractaments, coincidint amb la celebració del Dia Mundial Contra el Càncer de Mama, que se celebra demà.Les plataformes de gens analitzen els diversos gens implicats en la progressió de la malaltia i ajuden a identificar si un tumor és d'alt risc i si respondrà a la quimioteràpia o no. Aquesta eina s'utilitza en dones amb tumors d'entre 1 i 3 centímetres, que no tinguin afectats els ganglis i que responguin a tractaments hormonals. La tècnica ja s'aplica a aproximadament el 10% de les pacients tractades a través de l'ICO, però aquest percentatge es podria duplicar, ja que el pas següent, segons Gil, és estendre-la a dones amb tumors més grans i en casos amb ganglis positius. "De totes maneres, un comitè multidisciplinari ha de valorar si l'ús de la plataforma de gens està indicat per la relació cost-efectivitat", explica Gil, ja que aquesta és una eina cara, que costa entre 2.600 i 2.800 euros, deu vegades més que la valoració estàndard que fa un patòleg.Font: ara.catEl següent video ens presenta una taula rodona d'actualitat sobre el càncer de mama organitzada per la AECC.En el post 243 d'aquest blog adn-dna es pot consultar una relació d'enllaços que permeten ampliar informació sobre aquest càncer. Es pot consultar a Scoop.it tots els posts relacionats amb el càncer incoporats en aquest blog.Els lectors dels blogs adn-dna, biologia i naturalesa , canal adn-dna.net a YouTube i usuaris de l'aula virtual adn-dna.net poden explicar, en l'apartat de comentaris d'aquest post, altres informacions relacionades amb el càncer de mama.]]></content>
		</document>
		<document id="b1f7ace1cdfb18ddd0468c832d03de11" url="http://adn-dna.blogspot.com/2013/10/333-alumnes-de-biologia-i-geologia-4t.html">			<content><![CDATA[El passat divendres 27 de setembre es va celebrar la Nit de la Recerca - 2013. La informació sobre l'acte es pot consultar en el post 313 d'aquest blog adn-dna. Un grup d'alumnes de biologia i geologia de 4t ESO, es van desplaçar al museu CosmoCaixa de Barcelona per participar en l'activitat i ara ens presenten un video que recull la pràctica que van realitzar.]]></content>
		</document>
		<document id="470c6d7cb29337b33415c251c3314004" url="http://adn-dna.blogspot.com/2013/10/334-por-que-el-sueno-es-reparador.html">			<content><![CDATA[No hace falta insistir en lo importante que es el sueño, porque todos notamos claramente los efectos de dormir bien o dormir mal. Se sabe que es crucial para fijar los recuerdos de todo lo que sucede cuando estamos despiertos, pero esto no explica del todo que dormir sea una actividad tan absolutamente necesaria.C. elegans (Caenorhabditis elegans)Prácticamente todos los animales duermen (hasta el famoso gusano nematodo Caenorhabditis elegans), y si un animal no duerme, termina muriéndose. Y aún así, sigue siendo un enigma por qué el sueño es tan importante. La respuesta podría estar en las observaciones realizadas por neurocientíficos de los Estados Unidos, publicadas recientemente en la revista Science. Al parecer, el cerebro aprovecha las horas de sueño para deshacerse de todas las sustancias tóxicas que fue acumulando durante el día. Lo curioso es la forma en que lo hace.Además del sistema circulatorio típico, con venas y arterias, existe otro conjunto de vasos llamado sistema linfático, por el que circula un líquido llamado linfa. El cerebro carece de sistema linfático, pero tiene en cambio un mecanismo que hace sus veces (de ahí que se denomine sistema glinfático) y que fue descubierto por estos mismos investigadores hace poco más de un año. Básicamente, el sistema consiste en una corriente del líquido que baña las neuronas y que circula “a presión” por unos canales que forman algunas células cerebrales. Ahora, utilizando sofisticadas técnicas de imagen para observar el cerebro de ratones, los científicos comprobaron que durante el sueño esos canales se hacen mucho más anchos y el flujo del líquido se acelera significativamente. Esto lleva consigo una mejor “limpieza” de los residuos.    Muchas enfermedades neurodegenerativas se originan por la acumulación de depósitos tóxicos que el cerebro no consigue eliminar, por lo que este hallazgo podría ser de gran importancia. Para confirmar esta hipótesis, los investigadores inyectaron la proteína amiloide (que se acumula en el cerebro de pacientes con enfermedad de Alzheimer) en los cerebros de los ratones, y comprobaron que desaparecía mucho más rápido cuando los ratones estaban dormidos. Esto abre nuevas perspectivas para investigar fármacos que ayuden al cerebro a deshacerse de los productos tóxicos cerebrales, lo que cambiaría el panorama de las enfermedades neurodegenerativas asociadas con el envejecimiento. Al margen, claro, de que dormir un buen sueño reparador pueda ser la mejor forma de para mantener limpio tu cerebro…Fuente:Javier Novo en el blog A Ciencia CiertaLos lectores de los blogs: adn-dna, biologia i naturalesa , canal adn-dna.net a YouTube y los usuarios del aula virtual de ciencias de la naturaleza adn-dna.net pueden sugerir, en el apartado de comentarios de este post, otras informaciones relacionadas con los efectos del sueño.]]></content>
		</document>
		<document id="fa692da5fab289c82f9b9651e8f93278" url="http://adn-dna.blogspot.com/2013/10/335-2a-jornada-de-portes-obertes-al.html">			<content><![CDATA[SincrotróEl Sincrotró ALBA celebra la 2a Jornada de Portes Obertes el proper dissabte 16 de novembre de 2013, coincidint amb la Setmana de la Ciència. De 10:00 a 17:00 h, els propis científics i tècnics del Sincrotró ALBA explicaran als visitants què és un sincrotró, com funciona i per a què serveix. La visita inclou un recorregut per la instal·lació i activitats per a totes les edats.   He incorporat l'enllaç directe per fer la inscripció a la jornada en l'aula virtual adn-dna.net. Consultar: Categoria: VOCACIÓ CIENTÍFICA Curs VC01-Vocació científica Tema-0 Activitats de divulgació científica Portes obertes al Sincrotró ALBA-CELLS  Els lectors dels blogs adn-dna, biologia i naturalesa , canal adn-dna.net a YouTube i usuaris de l'aula virtual adn-dna.net poden explicar, en l'apartat de comentaris d'aquest post, la seva participació en aquesta activitat.Nota: En fer els comentaris cal seguir les recomanacions citades en el post 341 d'aquest blog.  ]]></content>
		</document>
		<document id="dab389bbc805bbb57e64156432f03700" url="http://adn-dna.blogspot.com/2013/10/336-la-curacion-de-contenidos-con.html">			<content><![CDATA[La curación de contenidos es el proceso por medio del cual se filtra y procesa el enorme volumen de información en la red. La curación de contenidos tiene por lo tanto el objetivo de organizarlo y presentarlo de una nueva manera alrededor de un tema específico. - See more at: http://www.elblogdegerman.com/2013/08/01/el-valor-e-importancia-de-la-curacion-de-contenidos-para-el-marketing-online/#sthash.Mtlz8gMX.dpufLa curación de contenidos es el proceso por medio del cual se filtra y procesa el enorme volumen de información en la red. La curación de contenidos tiene por lo tanto el objetivo de organizarlo y presentarlo de una nueva manera alrededor de un tema específico. - See more at: http://www.elblogdegerman.com/2013/08/01/el-valor-e-importancia-de-la-curacion-de-contenidos-para-el-marketing-online/#sthash.Mtlz8gMX.dpufLa curación de contenidos es el proceso por medio del cual se filtra y procesa el enorme volumen de información en la red.La curación de contenidos tiene por lo tanto el objetivo de organizarlo y presentarlo de una nueva manera alrededor de un tema específico. Existen muchas herramientas que facilitan este proceso, aquí vamos a presentar una de ellas.  La curación de contenidos es el proceso por medio del cual se filtra y procesa el enorme volumen de información en la red. La curación de contenidos tiene por lo tanto el objetivo de organizarlo y presentarlo de una nueva manera alrededor de un tema específico. - See more at: http://www.elblogdegerman.com/2013/08/01/el-valor-e-importancia-de-la-curacion-de-contenidos-para-el-marketing-online/#sthash.Mtlz8gMX.dpufLa curación de contenidos es el proceso por medio del cual se filtra y procesa el enorme volumen de información en la red. La curación de contenidos tiene por lo tanto el objetivo de organizarlo y presentarlo de una nueva manera alrededor de un tema específico. - See more at: http://www.elblogdegerman.com/2013/08/01/el-valor-e-importancia-de-la-curacion-de-contenidos-para-el-marketing-online/#sthash.Mtlz8gMX.dpufLa curación de contenidos es el proceso por medio del cual se filtra y procesa el enorme volumen de información en la red. La curación de contenidos tiene por lo tanto el objetivo de organizarlo y presentarlo de una nueva manera alrededor de un tema específico. - See more at: http://www.elblogdegerman.com/2013/08/01/el-valor-e-importancia-de-la-curacion-de-contenidos-para-el-marketing-online/#sthash.Mtlz8gMX.dpufLa curación de contenidos es el proceso por medio del cual se filtra y procesa el enorme volumen de información en la red. La curación de contenidos tiene por lo tanto el objetivo de organizarlo y presentarlo de una nueva manera alrededor de un tema específico. - See more at: http://www.elblogdegerman.com/2013/08/01/el-valor-e-importancia-de-la-curacion-de-contenidos-para-el-marketing-online/#sthash.Mtlz8gMX.dpufScoop.it es una nueva forma de reunir información para mostrarla  y compartirla de una forma visualmente  atractiva en Internet.  La definición del término Inglés “scoop” es “primicia”. Se trata de un sistema que nos permite compartir contenido que encontremos o nos parezca útil en la red. El término que se emplea para definir esta actividad es el de “curación de contenidos”. Proviene del inglés, “content curation”, y si lo aplicamos al mundo de Internet y los medios sociales consiste en el proceso de filtrar, agrupar y compartir toda la información sobre un tema. Veamos este esquema de los pasos que se siguen para curar contenidos:Al igual que en un blog, cada publicación ya sea de video, galería, imagen, texto… se denomina post. Algunos prefieren llamarlo un híbrido  entre un blog y un servicio de curación de contenidos. Más que una página sería más bien un minisitio.La principal diferencia con un blog es que el autor no necesita escribir el artículo más bien lo comenta. La herramienta proporciona a los usuarios la habilidad de crear uno o múltiples temas que pueden personalizar y adaptar a medida que van descubriendo nuevo contenido.El contenido se extraerá y aparecerá publicado directamente en nuestro tema. Por ejemplo, si se trata de un post en un blog, se extraerá una imagen y el resumen (si es que lo tiene); si es un vídeo, se podrá reproducir directamente desde allí.Se trata de difundir información tal y como hace Twitter y Facebook y al igual que estas redes sociales se establece que podemos seguir, ser seguidos por otros usuarios y además seguir tópicos para que se nos informe cuando se actualizan. Si le brindamos acceso a nuestras cuentas en Facebook y Twitter, se nos irán mostrando qué contactos de estos servicios tienen también cuenta aquí.  Podríamos decir que esta herramienta, de algún modo sustituye a las páginas que guardamos en “favoritos” y además nos permite compartirlas formando parte de lo que en la actualidad se denomina PLE, "Personal Learning Environment" o en castellano "Entorno personal de aprendizaje".Fuentes: elblogdegerman.com , Red de Buenas PrácTICas 2.0 Para abrir una cuenta en Scoop.it se puede seguir el tutorial, en español, del aula virtual adn-dna.net en: Categoria:RECURSOS TICSCurs T01- Cerca d'informació a Internet Tema-8 Marcadors socials i curació de contingutsRecurs 05- Tutorial Scoop.it © Carmen González En los siguientes enlaces se pueden ver temas de adn-dna.net incorporados a Scoop.it: adn-dna.net: cajón de sastreadn-dna.net: cursos del aula virtual canal adn-dna.net en YouTube blog adn-dna Los lectores de los blogs: adn-dna, biologia i naturalesa , canal adn-dna.net a YouTube y los usuarios del aula virtual de ciencias de la naturaleza adn-dna.net pueden sugerir, en el apartado de comentarios de este post, otras informaciones relacionadas con la curación de contenidos.]]></content>
		</document>
		<document id="726fc2501b4fbb867d04b9aa3c238df1" url="http://adn-dna.blogspot.com/2013/10/337-educacio-per-la-salut-en-biologia.html">			<content><![CDATA[Els alumnes biologia humana de 2n de batxillerat aniran explicant, al llarg del curs, diferents aspectes de educació per a la salut relacionats amb els temes estudiats a classe. El treball es fa en grups de dos alumnes i després de la presentació a l'aula resumiran, en l'apartat de comentaris d'aquest post, el contingut de la seva exposició.Les fonts d'informació utilitzades seran recollides en un Scoop.it personal de cada alumne.El següent video del canal adn-dna.net a YouTube ens mostra, en una animació, com es porta a terme l'extirpació de l'apèndix per laparoscòpia.En acabar totes les exposicions orals es faran públics els comentaris d'aquest post.]]></content>
		</document>
		<document id="fb7580a1f89608a1556b6bdad5a1bab8" url="http://adn-dna.blogspot.com/2013/10/338-sortida-al-centre-destudis-del-mar.html">			<content><![CDATA[Centre d'Estudis del Mar - SitgesEls alumnes de batxillerat (modalitat científic) van realitzar una sortida al Centre d'Estudis del Mar a Sitges. L'activitat va lligada al temari de biologia de 2n de batxillerat relacionada amb els  continguts d'ecologia.En l'aula virtual adn-dna.net es pot consultar el dossier de l'activitat i informacions complementàries relacionades amb la sortida en: Categoria: BIOLOGIACurs B09- EcologiaTema-5 Sortida al Centre d'Estudis del MarEls alumnes que han participat en l'activitat explicaran, en l'apartat de comentaris d'aquest post, aquells aspectes més rellevants de l'activitat realitzada. El termini per comentar aquesta activitat finalitza el proper diumenge dia 3 de novembre a les 22:00 h. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>