<author id="ac846e1d53574f4d81094a8dd98cdd14" url="indiepopandrock.blogspot.com" feed="http://indiepopandrock.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="23">
		<document id="62205210c2453b5a916755878e724f5f" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2011/03/kovalski.html">			<content><![CDATA[Tras la publicación el pasado mes de noviembre de su segundo trabajo discográfico, "Caótica EP", presentan ahora el videoclip del tema "Eres electricidad", grabado entre Madrid y Granada a lo largo de los meses de enero y febrero de 2011, y que cuenta con la colaboración de Antonio Arias, líder y vocalista de la banda Lagartija Nick.Kovalski es una banda guitarrera madrileña con un sonido potente cuya influencia viene dada por el rock de los sesenta, setenta y el sonido Seattle entre otros.El estilo recuerda mucho a otras bandas del llamemosle rock alternativo español como puede ser Havalina; asi que el ritmo y la buena musica estan aseguradas.Desde aqui mandarles mucho animo para la promocion de "Caótica EP".+INFO : www.kovalski.orghttp://www.myspace.com/kovalskimusicERES ELECTRICIDADBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="2b113a1e4c52b5eeaedc39fce1a10751" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2011/03/lo-nuevo-de-los-foo-fighters.html">			<content><![CDATA[Foo Fighters, una de las mejores bandas de pop/rock de EEUU y del mundo mundial, nos adelanta el primer single de su nuevo album que llevara de titulo Wasting Lights.Rope (que es el nombre del single) es una canción muy potente y que recuerda a los primeros discos de la banda americana.+INFO : www.foofighters.comBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="d9572194266785db04095128eb783d73" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2011/03/lo-nuevo-de-miles-kane.html">			<content><![CDATA[Hoy os traigo un adelanto del que sera el album debut en solitario de Miles Kane (ex-lider de The Rascals y co-lider de The last shadow puppets).Su nuevo LP se llamará Colour of the trap y aunque hace ya algun tiempo que anda circulando algun tema de este disco como Inhaler (con videoclip incluido) , no será hasta el 9 de mayo cuando salga a la venta.El estilo de musica no cambia mucho con respecto a The Rascals o The last shadow puppets asi que a los incondicionales de ambas formaciones os gustara este nuevo proyecto de Kane.+INFO : www.mileskane.comINHALERBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="be993c8e89c908a22d21c195b8804878" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2011/03/salottolive-musica-en-la-intimidad-de.html">			<content><![CDATA[¿Te imaginas poder disfrutar de la musica en vivo de tu artista favorito como si estuviera en el salon de tu casa?Pues eso es justamente lo que pretende esta iniciativa que ha llegado a España a traves de Fiat y la revista RollingStone.El ultimo concierto "en la intimidad" tuvo lugar en el salon de una casa en el barrio madrileño de Salamanca, a cargo de nada mas y nada menos que el grupo La habitacion roja.Una velada perfecta para una audiencia de un casi centenar de personas.Antes otras bandas como Love of Lesbian y Arizona Baby ya habian protagonizado otro SalottoLive y se prevee que el 13 de abril se repetira otra vez con el grupo guitarrero Havalina.Sin duda una noche inolvidable con buen rollo y buena musica.+INFO : www.salottolive.esLa Habitación Roja en SalottoLive from Fiat España on Vimeo.By http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="eab2c4ff6c09483d9ce8e3b751085938" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2011/03/sober.html">			<content><![CDATA[Hoy es un dia de esos en que te vienen a la mente canciones que creias ya olvidadas.Y eso es justo lo que me ha ocurrido con "Diez años" del grupo "Sober".Buen momento para hacer una retrospectiva personal del grupo,para ver que tal les va desde que se volvieron a unir el año pasado si mal no recuerdo y para darlos aun mas a conocer a quien todavía no los conocia (si es que hay alguien que no los conocia).DIEZ AÑOSBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="caf8324b23040f4049ad8e11004bf729" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2011/07/mas-foo-que-nunca.html">			<content><![CDATA[Nadie creo que no este de acuerdo en decir que Wasting Lights de los Foo Fighters ya es con todos los meritos uno de los discos del año.El estilo de este nuevo album es mucho mas rockero y guitarrero que los ultimos trabajos de la banda de Dave Grohl.Como buen disco de los "Foo" contiene su correspondiente tema de enganche (Rope) y luego una sabia combinacion de temas melodicos, otros mas progresivos como These Days y por ultimo temazos guitarreros como mi favorito Arlandria.¿A que se debe esta vuelta a los FF mas rockeros? ¿Quizas es debida a las influencias recogidas por Dave en su proyecto Them Crooked Vultures por sus compañeros Josh Homme o John Paul Jones y que tiene clara vocacion guitarrera?Lo que esta claro es que la banda esta "on fire" y lo demuestra la reaccion del publico que presencia cualquiera de sus conciertos , los cuales vibran con su musica en perfecta comunion.Por todo ello Wasting Lights deberia ser un MUST en vuestra coleccion de este año.PD: cuidado con el temazo de abajo....que enganchaaa!! :))Saludos!!You've got the music in you...ARLANDRIABy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="9c116d6af09fd0b71c502c53e33e76d1" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2011/07/musica-de-un-lugar-llamado-mundo.html">			<content><![CDATA[Es el anuncio del momento en España.Y no solo por la buena realizacion del spot sino tambien y principálmente por su música.La banda sonora de este anuncio de una conocida marca de cerveza española , corresponde al grupo barcelones Delafe y Las Flores Azules.El estilo fresco, alegre y optimista de su música lo hace de lo más idoneo para vender la imagen de una cerveza; esto es, el colegueo, las risas, la fiesta... etc ...Es consolador ver que las agencias publicitarias apuestan por la música (buena música) del pais.Sin duda un gran empujon para dar a conocer a Delafe y Las Flores Azules a mucha gente que nunca habia oido hablar de ellos.Os invito a conocer su música a todos...SaludosYou've got the music in you!!By http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="f6cb8093e9d1ae70a816d97217ee713d" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/02/alejandro-meola-santos-bonaerenses.html">			<content><![CDATA[Hoy os presento Santos Bonaerenses, el primer LP del cantautor argentino Alejandro Meola.Alejandro Meola es un cantautor y guitarrista independiente de la ciudad de Buenos Aires.En sus temas combina el rock con elementos diversos de géneros populares, logrando una voz propia y genuína, sosteniendo siempre la canción como eje principal.Previamente a este disco lanzado en octubre de 2010, ya habia creado un par de EP's titulados Alfil (2007) y Eldorado (2008).Es un LP lleno de canciones de autor mezclado con ritmos de generos tan dispares como el rock como en el tema Este lugar no esta de oferta!, rock sureño en Muñecos de torta, toques de blues en Los Pajaros e incluso tambien canciones rozando la poesia como Puente Pacífico.Si quereis saber más sobre Alejandro Meola visitad su web www.meola.com.ar o también www.alejandromeola.bandcamp.com donde podreis descargaros el álbum.También  podeis escucharlo en este mismo blog en el reproductor adjuntado en la barra lateral.Aqui teneis el video del tema Muñecos de torta:By http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="4556a2f1be2ab7dc55d849febe3ed957" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/02/jack-daniels-music-day-2012.html">			<content><![CDATA[Pocas personas sabrán que Jack Daniel , creador de la marca más autentica y original de Tennessee Whiskey, creó en 1982 una banda de música llamada Silver Cornet Band.Desde entonces la mítica bebida Jack Daniel´s y la música han ido cogidas de la mano a través de diferentes propuestas. Ya sea a través de la promoción, el apoyo o cualquier acción vinculada al mundo de la música.El carácter genuino, original e independiente de la marca se traduce en el apoyo a las propuestas musicales nacionales e internacionales que representan mejor esos valores.Como resultado de esa colaboración nacen las JACK DANIEL'S SESSIONS: una propuesta diferente y atractiva que estrecha lazos entre la marca y la música indie. Un concierto doble con los grupos del panorama indie más actual y una DJ performance capaz de alargar la noche hasta el final.Tras el exito cosechado en las SESSIONS ,se apuesta por llevar a cabo una propuesta más ambiciosa y novedosa : el JACK DANIEL'S MUSIC DAY.Un gran acontecimiento musical que el año pasado se celebro en Barcelona y donde se reunieron un nutrido número de grupos indie (We are scientist, Nada Surf , I am Kloot ..) y los DJ's más reconocidos.Una fantástica experiencia de más de 7 horas para los amigos del Tennessee Whiskey, girando en torno a la buena musica y de la espectacular barbacoa organizada.Este año la experiencia será en Madrid en el mes de abril. Contará con los mismos ingredientes que la edicíón pasada y que harán de ella un cita ineludible para todos aquellos que quieran vivir un ambiente auténtico, original y genuino.Hasta entonces están por desvelarse un monton de sorpresas y muy pronto tendremos noticias con la seleccion de grupos que harán las delicias del público indie.Nos vemos en el JACK DANIEL'S MUSIC DAY!!!+INFO: www.jackdanielsmusic.esBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="b94b3e8c5a6ce27a5a4ab656d896beee" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/02/rain-bailiff-comienza-su-andadura-como.html">			<content><![CDATA[Rain Bailiff comienza su andadura como artista en solitario y compositor en 2009 tocando en el área de Londres (Reino Unido). En 2010 el incremento de conciertos y expectación, llevan a Rain a formar una banda completa con músicos madrileños con buena reputación , ya que han trabajado con artistas punteros en España (Pol 3´14, Sindicato Del Crimen, David Santisteban, Watch Out …)Desde su formación como banda han tocado en legendarios locales de U.K. y España como “The Dublín Castle – Londres”, “Camden Rock – Londres”, “Babalou The Crypt – Londres”, “Honky Tonk – Madrid”, “Silikona – Madrid”, “Serjos Zona Rock – Huesca”, “ Casa De Campo – Madrid” e innumerables festivales entre otros…En Inglaterra han levantado una expectación inusual y sus conciertos se tornan experiencias épicas de fuerza y sentimiento.Sin duda de lo mas cabe destacar de esta prometedora banda es la característica voz de su frontman Rain Bailiff , apoyada en todo momento por las poderosas guitarras de Varo y Ricardo Esteban y la bateria de Javi Mayor.En sus canciones se desenvuelven como una maquina perfectamente engrasada. Mientras la voz de Rain aporta un toque de epica llegando incluso a convertir temas en autenticos himnos, el trabajo de Varo, Ricardo y Javi aporta una fuerza y sobriedad para que el buen nivel musical se mantenga.Se dejan notar ciertas influencias de U2 o The Editors en su musica pero he notado que tambien tienen bastante en comun con The White Lies en muchos de sus temas. De todos modos eso importa poco porque ellos no suenan a nadie, ellos suenan a Rain Bailiff.Podeis escuchar varios de sus temas en su web www.rainbailiff.com ; muy aconsejables "Fire", "Feeling Down" y "Burning Inside".Esperaremos al lanzamiento de su primer trabajo y les deseamos mucho exito desde este humilde blog.By http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="46b5e1e6c6c80d1ed31be125543fdd78" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/02/sidonie-y-la-habitacion-roja-en-el-jack.html">			<content><![CDATA[El Jack Daniel’s Music Day llega el 20 de abril a Madrid. Jack Daniel's se prepara para llevar a cabo un evento genuino, lleno de novedades y sensaciones únicas. Este año será en el Madrid Arena el espacio que acogerá este gran acontecimiento musical y artístico.Las actuaciones musicales estarán rodeadas de un gran espectáculo lleno de sensaciones, una barbacoa para reponer fuerzas durante las más de 7 horas que durará el festival. Además otros de los protagonistas de la fiesta serán los espectaculares cócteles Jack Daniel's, realizados por sus expertos cocteleros. Los asistentes también podrán participar en las distintas actividades que se realizarán, una jornada llena de muchas sorpresas.Después del éxito de convocatoria recibido el año pasado en el Jack Daniel’s Music Day en Barcelona, se espera que esta segunda edición vuelva a recibir la gran acogida que tuvo el festival el anterior 9 de abril del 2011 en el Estadio Olímpico. En Barcelona se pudo disfrutar de grupos como We Are Scientists, Nada Surf, I Am Kloot o Sr. Chinarro entre otros. Este año se espera un cartel variado y completo con la mejor música nacional e internacional del momento que seguro cumple con las expectativas previstas.Hasta la fecha de hoy el cartel del Jack Daniel’s Music Day está compuesto por los grupos Sidonie y La Habitación Roja. Las dj’s sessions irán a cargo de That Girl With Dark Eyes, Pin&Pon Djs y de las Thug Ladies.El grupo barcelonés Sidonie.Próximamente se irán confirmando más novedades y cerrando el cartel de los grupos que participarán en el festival. Para no perder detalle de éstas y otras informaciones:www.jackdanielsmusic.eshttps://www.facebook.com/jackdanielsmusicspainhttp://twitter.com/JackmusicaBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="477189586e32635d5b2f69a06da354a8" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/03/blur-en-el-concierto-clausura-de-los.html">			<content><![CDATA[El mismo dia de la clausura de los Juegos Olimpicos, el 12 de agosto, tendrá lugar un concierto con "lo mejor de lo britanico" (asi es como se anuncian).El evento será en el Hyde Park de Londres y actuaran Blur ,como nombre más destacado, junto a The Specials y New Order.Seguro que será una ocasión excepcional para volver a ver a la banda de Damon Albarn.By http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="9b6e16de0ba740f57ed45d46dfbf0a4e" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/03/el-elegante-pop-de-kaire.html">			<content><![CDATA[Kaire es el proyecto musical de Nico, Joan, Guillem, Pablo y Artur. El quinteto edita el EP El mismo cuento de siempre, 5 temas de pop-rock sencillo, directo y con un sonido muy cuidado.Se ocupan de crear líneas melódicas claras, baterías que caminan, bajos tensos y letras entendibles que, a la vez, esconden la intención de la banda: hacer temas, mostrarlos y hacerlo bien, más que bien.En este E.P descubrireis 5 canciones perfectamente ejecutadas, con un sonido muy limpio y letras muy claras. Pop realizado con maestria y sin las pretensiones de grandeza de la que adolecen otras bandas. Música elegante que se deja escuchar.Es de lo mejor que he escuchado ultimamente y aunque no me gusta hacer comparaciones con otras bandas, tienen similitudes con el estilo de Vetusta Morla. Os recomiendo el tema Ries,Saltas,Bailas ; un tema que va haciendose más potente a medida que avanza.Kaire - El mismo cuento de siempreTracklist (Spotify)1. El mismo cuento de siempre2. Más que bien3. Mi gran secreto4. Oda (a la autosuperación)5. Ries,Saltas,Bailas+INFOFacebook : Kaire pop-rock BcnBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="e0e66dd863357a8cbbc50485ef921e88" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/03/glaciar.html">			<content><![CDATA[Hoy os presentamos al grupo malagueño Glaciar.Glaciar lo componen tres jóvenes almogienses y un malagueño unidos por su inquietud musical. Desde su nacimiento en el verano de 2007, el grupo ha participado en conocidos certámenes musicales provinciales como Pleita'n'Roll o Málaga Young Festival, donde obtuvo una mención especial del jurado. A su vez ha recorrido la geografía malagueña actuando en diversos pubs y salas en las que siempre destacó por su vibrante directo y por la difusión de temas propios así como personalísimas versiones..Las influencias musicales de sus componentes destaca por su heterogeneidad ya que va desde el heavy metal al power pop pasando por la música clásica o las bandas sonoras de película.La formación ha publicado dos E.P con temas propios: “Glaciar” y “Como Ayer”.Podeis escuchar y descargar su último E.P Como ayer :Glaciar - Como ayerTracklist1.La era Glaciar 2.Tres Siameses 3.Ruido 4.Y despertéLa revelación del panorama musical malagueño, Glaciar,  ha confirmado un nuevo concierto dentro de  la gira-presentación de su E.P. Como Ayer. Tendrá lugar el próximo día diez de mayo en el Conservatorio Superior de Música de Málaga. La cita está programada para las siete y media de la tarde y la entrada será libre hasta completar aforo.    La banda estrenó Saber en su último concierto ofrecido en la sala malagueña ZZPub. Esto sólo fue un adelanto, ya que en el próximo concierto, arriba especificado, otro nuevo tema, Noviembre, deleitará a los asistentes. Y permaneced atentos porque Glaciar prepara otra sorpresa para sus fans muy pronto. Yo no os puedo decir nada asi que tendreis que tener paciencia :)+INFOFacebook : Glaciar MálagaBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="675d19cd964cc19992f26a0f94d75adb" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/03/gorillaz-on-melancholy-hill.html">			<content><![CDATA[Debo reconocer que no soy muy fan de la música de Damon Albarn desde que termino su etapa con Blur.Nunca me han terminado de convencer sus proyectos musicales tales como Gorillaz o The good,the bad and the queen. Sin embargo siento una predileccion por esta canción del grupo "ficticio" de Gorillaz llamada On Melancholy Hill. Su ritmo es casi anestésico y relajante y la animación del videoclip es bastante interesante; solo por eso ya merece bastante la pena.Espero que os guste.Gorillaz - On melancholy hillBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="8e6aef742db2f39562b74b3404d5ffc0" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/03/jackets-landscapes.html">			<content><![CDATA[Hoy os presentamos a The Jackets; una banda de Valladolid y que viene haciendose un hueco en el panorama nacional desde el 2009.El grupo presenta su nuevo EP titulado Landscapes y el cual puede considerarse casi "artesanal" ya que ellos han llevado a cabo la produccion , las canciones, las grabaciones, el trabajo artístico y su difusión en los medios.En su proceso de creación también han colaborado músicos y amigos como Javier Vielba (Arizona Baby) y Sama (My Friendly Ghost).Landscapes está disponible en descarga directa desde el primer minuto de su lanzamiento.The Jackets - LandscapesTracklist1.Lights 03:182.Ave Fénix 02:543.Cats 04:464.Swimming Slow 05:055.G Key 02:56+INFOTwitter: @thejacketsFacebook: www.facebook.com/thejacketsmusicBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="3d35c785e95c5ac08bca0f66dd03295d" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/03/la-habitacion-roja-en-el-jack-daniels.html">			<content><![CDATA[La habitacion rojaSe va acercando el mes de abril y con él uno de los eventos musicales más esperados : el JACK DANIEL'S MUSIC DAY !! Una propuesta unica y autentica que tendrá lugar el dia 20 de abril en el Madrid Arena.¿Qué ofrece el Jack Daniel's Music Day?Un amplio y variado cartel músical con lo mejor del panorama indie actual, su sabrosa barbacoa que fue un éxito en la edición anterior en Barcelona,una puesta en escena espectacular, un montón de sorpresas y el ambiente más exclusivo y personal que rodea a la mítica marca.¿Te lo vas a perder?Hasta la fecha de hoy el cartel del Jack Daniel’s Music Day está compuesto por los grupos Sidonie y La Habitación Roja. Las dj’s sessions irán a cargo de That Girl With Dark Eyes, Pin&Pon Djs y de las Thug Ladies.Próximamente se irán confirmando más novedades y cerrando el cartel de los grupos que participarán en el festival. Para no perder detalle de éstas y otras informaciones:https://www.facebook.com/jackdanielsmusicspainhttp://twitter.com/Jackmusicawww.jackdaniels.esNo os perdais esta experiencia. La habitacion roja  YA os espera en el Jack Daniel's Music Day el 20 de abril en Madrid!!By http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="613a4603efe6dd2d94e5efb42ad8209c" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/03/mag-festival-2012.html">			<content><![CDATA[El MAG Festival presenta su 2ª edición con 11 conciertos a favor de la lucha contra el cáncer.El MAG Festival organizará este festival benéfico el dia 17 de marzo en la localidad de Vic en la sala Nit i Dia.Todo lo que se obtenga recaudado irá destinado a la Asociación Osona contra el Cáncer.En este festival se apostará por una programación fresca, nueva y arriesgada, combinando estilos musicales como el pop, rock , indie y electrónica.Un evento musical de 9 horas de duración en las que participarán 7 bandas y 4 Dj's.Los artistas del MAG Festival 2012 son: Analogic, Chinese Christmas Cards, Dj Coco, Hidrogenesse, Lasers, Minimoon, The Pepper Pots, Santa Rita, Antuan Vertry, Dj Marcop, Profà y TripiJoe Visuals.Habrán varias novedades en ésta 2ª edición. Una de ellas es la ampliación del festival con una segunda sala electrónica. Otra novedad es la pantalla y proyector que habrá instalados en la sala principal, donde se emitirá en directo todo lo que esté sucediendo dentro del evento. Los asistentes y los diferentes artistas podrán participar activamente en el MAG Festival, publicando comentarios y subiendo fotos y vídeos al momento.El equipo humano del festival está formado por voluntarios. De esta manera, todas las ganancias generadas se destinan a la causa.El festival, y la donación de sus beneficios, proporcionarán la posibilidad de expresar un compromiso por parte de MAG Festival, y todos sus colaboradores, respecto al número de afectados de cáncer y sus familias. Las entradas tienen un precio de 9€ las anticipadas y de 12€ en taquilla.Mas información en www.magfestival.comNo te lo pierdas!!By http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="50a36604044244abb7e1123d723a4647" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/03/miles-kane-come-closer.html">			<content><![CDATA[A pesar de su juventud, Miles Kane atesora ya una larga carrera musical y es uno de los idolos de la nueva ola musical en el Reino Unido. A sus casi 26 años es lider del grupo The Rascals y co-lider de The last shadow puppets junto a otro crack como Alex Turner. Tanto Miles como Alex son jovenes aunque sobradamente preparados y esa insolencia tipica de la juventud se manifiesta en su gran capacidad creadora. Tanto es así que Miles se puso a andar en solitario y fruto de su trabajo, hoy os traigo uno de sus temas: Come closer.Sin duda un chico al que seguir de cerca....+INFO : www.mileskane.comBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="675d78af552c8ae3709acb7f1a546be4" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/03/starkwells.html">			<content><![CDATA[Hoy quiero presentaros un grupo llamado The Starkwells.Son concretamente de Asturias  y su estilo musical se mueve entre el Indie y el Powerpop.The StarkwellsSu andadura comienza en el año 2009 cuando sus inquietudes musicales les empujan a crear el grupo. En los años siguientes graban unas cuantas demos como Believe, Look out, Come back, Summer's gone y una version de Batman Theme.Siempre moviendose entre el pop de los 60, el powerpop y el rock independiente de los 90.En el 2012 son elegidos como grupo demoscopico por la  gran revista Mondo Sonoro.Sus numerosas influencias musicales van desde The Who, Paul Weller,Travis o Ocean Colour Scene entre otras muchas.Tienen un EP autoeditado llamado Summer's gone que cuenta con 3 temas.El pasado 17 de febrero estuvieron tocando con "Stanley Road" en la fiesta demoscópica asturiana que organizo Mondo Sonoro.Si quereis más información:My space : www.myspace.com/thestarkwellsTumblr:  http://starwells.tumblr.com/Facebook: facebook.com/starkwellsTwitter: @starkwellsAqui os dejo con un video suyo.          Desde aqui mandales mucho animo y ....a por todas!!!                                                                By http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="1a1aca7a47ed900dc4808990b5c303e2" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2012/03/whip-confirmados-para-el-jack-daniels.html">			<content><![CDATA[Ya queda casi un mes para el Jack Daniel's Music Day que se celebrará en el Madrid Arena el dia 20 de abril.Al cartel del festival se añade ahora el primer grupo internacional del evento : THE WHIP.Su estilo que camina por el  indie pop , la electronica y el dance ,no dejará a nadie indiferente y su música hará que sea imposible mantener los pies en el suelo.Han lanzado un par de discos y seguramente harán vibrar al Madrid Arena con los temas de su último trabajo Wired Together.Un grupo que os hará bailar sin parar durante el Jack Daniel's Music Day y para muestra un video de uno de sus ultimos temas más pegadizos.The Whip - MovementDe este modo la banda británica se unirá al nutrido número de grupos y músicos que harán las delicias de los amantes de la música más alternativa y de todos los que quieran vivir una experiencia irrepetible.Recordamos que a dia de hoy en el Jack Daniel's Music Day  también estan confirmados Sidonie, La Habitación Roja, Pin&Pon djs, Thug Ladies Dj's, That Girl With Dark Eyes Dj set y Ville Rowland.Y todavía se esperan más novedades!!The Whip os esperan YA en el Jack Daniel's Music Day!! OS LO VAIS A PERDER??+INFOwww.jackdanielsmusic.esfacebook Jack Daniel's Music DayTwitter @jackmusicaBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="f4d84fc389eb9ff28c5e9a2be256699a" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2013/10/el-regreso-de-suede.html">			<content><![CDATA[Suede, una de las bandas más míticas de los años 90 ha vuelto este año con nuevo trabajo.Después de muchos años sin trabajar juntos, Brett Anderson y compañía tuvieron que volver al taller para engrasar la maquinaria y la inspiración para volver a ponerse en el candelero musical.Una mezcla de ilusión y miedo cundía en todos los fans de la banda londinense.Ilusión porque suponía la vuelta a los escenarios de una de las bandas referentes del movimiento "Britpop"; y miedo por cómo sonaría este Suede del 2013.Un miedo bastante justificado tras el fiasco del muy criticado A new morning y que fue su último disco hasta ahora. Ese A new morning sonaba a un Suede muy desdibujado y carente de toda la magia y psicodelia de sus trabajos anteriores. Trabajos como DogmanStar ya no estaban lejos en el tiempo sino en lo referente a lo musical.Los chicos de Brett Anderson aprendieron la leccíon y para su nuevo álbum llamado Bloodsports se han asegurado el disparo.Sabedores que DogmanStar fue su disco estrella, la banda se decidió a reproducir todos los elementos que tan bien funcionaron en él. Esto es mezclar psicodelia, coros, épica y algún que otro momento himno.Hasta tal punto llegan las similitudes que los dos últimos temas de Bloodsports parecen primos hermanos de The Asphalt World y Still life demostrando que han usado la misma fórmula para cerrar el disco.La verdad es que les ha funcionado muy bien el experimento y se ha vuelto a oir a ese Suede de los orígenes para alegría de sus seguidores.Pero no todo es DogmanStar en este disco. Bloodsports en parte también es un homenaje a toda su carrera ya que hay temas que siguen la onda de otros albumes como Head Music o Coming Up y sin quererlo también se les escapa algo del maldito A new morning (habrá que seguir corrigiendo eso).En resumen es un gran disco que a los muy fans seguro que les hará recordar esas sensaciones de cuando Suede era la  punta de lanza de la música británica.By http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="5f167b4e9068af89a8a3cca9d430ce3b" url="http://indiepopandrock.blogspot.com/2013/10/the-killers-direct-hits.html">			<content><![CDATA[The Killers cumplen 10 años en el mundo de la música y para celebrarlo van a lanzar un disco recopilatorio que llevará por nombre Direct Hits.El álbum de éxitos de la banda de Las Vegas estará disponible a la venta el dia 11 de noviembre.Será un repaso a todos los "hits" que el grupo ha ido cosechando en sus algo más de 10 años de vida. Desde su famoso "Mr Brightside" hasta su último "Runaways", pasando por "When you were young".Para que este lanzamiento tenga más "chicha", se incluirán dos nuevos temas llamados Just another girl y Shot at the night (podeis escucharlo aquí abajo) así como una demo y un remix.The killers - Shot at the nightLa playlist del disco quedará asi:01 Mr Brightside02 Somebody Told Me03 Smile Like You Mean It04 All These Things That I’ve Done05 When You Were Young06 Read My Mind07 For Reasons Unknown08 Human09 Spaceman10 A Dustland Fairytale11 Runaways12 Miss Atomic Bomb13 The Way It Was14 Shot At the Night15 Just Another Girl16 Mr. Brightside (Original Demo) 17 When You Were Young (Calvin Harris Remix) 18 Be StillEstamos convencidos que será un recopilatorio que se venderá muy bien, sobretodo pensando ya en la próxima campaña de Navidad. Ya sea para un amigo muy fan de The Killers o para uno mismo, este Direct Hits es todo un regalazo musical.+info : www.thekillersmusic.comBy http://indiepopandrock.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>