<author id="acf229563b4c98c1e9f0256bf5370cf3" url="sichanellevantaralacabeza.blogspot.com.es" feed="http://sichanellevantaralacabeza.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="954e2fda935cbf3081991ebffd8b92fd" url="http://sichanellevantaralacabeza.blogspot.com/2013/04/dries-van-noten.html">			<content><![CDATA[Foto: Mikael JanssonDries Van Noten es uno de los Seis de Amberes pero sin duda su estilo dista bastante del minimalismo y el conceptualismo que caracteriza a algunos de ellos.El creador belga nació en 1958 en Amberes, hijo de una familia con reconocido pasado en el sector textil. Su abuelo introdujo el ready-to-wear en Bélgica, su padre dirigía una importante empresa de moda masculina y su madre tenía una tienda de telas antiguas. Perteneciendo a la tercera generación de una familia dedicada a la moda no es de extrañar que el joven Van Noten se sintiera atraído por este mundo. A los 18 años se matriculó en la prestigiosa Artesis Hogeschool de Amberes donde estudiaba al tiempo que trabajaba diseñando colecciones comerciales para un fabricante de la zona. Este backgroundle aportó los conocimientos artísticos, comerciales y de diseño necesarios para que, en acabar sus estudios, vendiera su propia colección a importantes tiendas como Barney’s (Nueva York) y Whistles (Londres).El estilo de Van Noten se determina por concebir colecciones para hombre y para mujer, en las que la riqueza de las telas cobra especial protagonismo. El creador elige los géneros con sumo cuidado, tanto por la calidad como por su colorido, estampado y bordados. Las colecciones de Van Noten se configuran por unas prendas un tanto excéntricas en lo que a composición cromática y uso de prints se refiere, con reminiscencias al mundo del arte y a culturas exóticas, siendo esta unas de sus grandes aportaciones al mundo de la moda. Su estilo colorista con aires étnicos supuso una bocanada de aire fresco a los minimalistas años 90 sin llegar a resultar excesivo. Según la reputada periodista de moda Suzy Menkes, las colecciones de Dries Van Noten son una combinación de delicadeza y profundidad con un toque de frivolidad. Una combinación que, a juzgar por el amor que acostumbran a profesarle crítica y compradores (la compañía no pertenece a ningún grupo empresarial), da como resultado un trabajo impecable. Buena muestra de ello son los numerosos reconocimientos que ha recibido a lo largo de su carrera y que incluyen el premio al Mejor Diseñador Internacional otorgado por la CFDA (Council of Fashion Designers of America).Dries Van Noten es un gran amante de la jardinería, dice que le ayuda a mantener los pies en el suelo. Una visión terrenal que contribuye a que su concepción de la industria de la moda sea pragmática y nada superficial. El creador es ajeno a algunas locuras del sector como el ritmo frenético de colecciones (no lanza colecciones crucero) y exorbitantes presupuestos en publicidad (nunca ha invertido en campañas publicitarias, utiliza sus desfiles como estrategia de comunicación). Asimismo, aunque posee tiendas alrededor del mundo, su centro de operaciones sigue siendo la portuaria ciudad belga de Amberes. Allí, en lo que fue un almacén de mercancías durante la Segunda Guerra Mundial, es donde dirige el engranaje de su compañía: diseño, marketing, etc. La ciudad también acoge el flagship de la marca. Situado en la concurrida y céntrica Nationalestraat encontramos Het Modepaleis, un edificio del siglo XIX de cinco plantas que antaño fue propiedad del máximo competidor de su abuelo y que a día de hoy constituye un espectacular espacio donde presentar las colecciones masculinas y femeninas de Dries Van Noten. Igualmente bellas y curadas al detalle son las tiendas que el creador posee en París y que fueron decoradas con piezas de arte y diseño seleccionadas con esmero por el propio diseñador y su pareja.  Pese a su amor por la ciudad de Amberes, la ciudad elegida para presentar sus desfiles es París, lugar en el que presenta cuatro colecciones al año (dos masculinas y dos femeninas). En la pasada edición de la Semana de la Moda parisina su presentación fue aclamada por la audiencia que vio de buen grado la sutil combinación de elementos masculinos (zapatos Oxfords, grandes jerséis de lana y enormes abrigos) con elementos propios del armario femenino (plumas, taconazos, bordados y transparencias). Opuestos que se atraen en una mezcla elegante, sofisticada y de impecable factura. Fotos: style.comPor Txell Hernández Gil.]]></content>
		</document>
		<document id="542c30908fd336d438b84f62efea5147" url="http://sichanellevantaralacabeza.blogspot.com/2013/04/el-arte-de-viajar-de-la-mano-de-louis.html">			<content><![CDATA[Uno de los viajes más notables del lujo moderno empezó a pie, en 1835. Louis Vuitton abandonó las montañas del Jura, casi en la frontera de Suiza, en un viaje que lo llevaría a conquistar París. Allí creo su propia marca, cambiando para siempre el concepto de equipaje. Desde entonces Louis Vuitton no ha dejado de ser sinónimo de lujo e innovación.¿Qué es un viaje? Un viaje no es una excursión. No son vacaciones. Es un proceso de descubrimiento. De autodescubrimiento. Un viaje que se pone frente a nosotros. Nos enseña que no somos los únicos en este mundo, pero demuestra que todos cabemos en él. ¿El viaje hace a la persona o es la persona quién hace al viaje?Un viaje es, en esencia, vida. ¿Dónde quieres que te lleve la tuya?Louis Vuitton lleva años incitándonos a VIAJAR con sus campañas publicitarias. Deja de lado el solo  hecho de mostrar bolsos y maletas, alejándose del primer plano y cediendo espacio a las personas. Al espíritu. La firma francesa,  Louis Vuitton entiende la vida como un viaje: 'La vida, el tiempo, es lujo'.Antoine Arnault está empeñado en recuperar el ADN de la centenaria maletera, el viaje, como concepto y valor de marca.El spot que acabáis de ver es obra de Ogilvy & Mather. Y en esta ocasión, la agencia prescindió de caras conocidas, presentes en sus anteriores versiones para prensa.En su lugar recurrió a la sutil fotografía del realizador francés Bruno Aveillan y a la música del argentino Gustavo Santaolalla. Prueba de ello es esta campaña de publicidad sensorial rodada en formato cine. Una revolución para las grandes marcas de lujo.Más allá de que nos cuenten una historia para vendernos bolsos, el mensaje del corto es transportarnos al más allá, dejarnos fluir, en definitiva viajar.Hace tiempo Louis Vuitton nos invitó también a viajar con su "L'inivitation au voyage". Un globo que sobrevuela el Cour Carré del Louvre, acompañado de una música impactante y cargado de una gran tensión dramática. Se muestra la aventura de una intrépida joven desconocida que debe adelantarse al hombre que la persigue y apoderarse, con una llave, del secreto que guarda el museo francés.Otra campaña de la que quiero hacer mención, es el micro universo que Vincent Bousserez, un fotógrafo reconocido ha hecho. Se trata de fotografías de personas diminutas que interactúan con los objetos de una de las tiendas de Louis Vuittton en París. Unos personajes diminutos que viven su día a día, sin tener ni idea de los objetos de lujo que conforman su pequeño mundo. Entre las fotografías se pueden ver a estos personajes lavando cristales de unas gafas Louis Vuitton, o una pareja vestida de gala preparada para pasar una noche romántica en una maleta.Aprovechando el viaje, Louis Vuitton ha lanzado recientemente una nueva colección de Guías de Viaje. En cada una de ellas, un personaje popular revela sus mejores direcciones fuera de los recorridos más turísticos.Las campañas publicitarias de Louis Vuitton buscan comunicar el valor fundamental de la marca francesa, pionera en el arte de viajar. Para Louis Vuitton y con esto comparto totalmente su opinión:Viajar es mucho más que trasladarse físicamente de un lugar a otro, o que el descubrimiento de un nuevo destino. Viajar es una experiencia sentimental, es un proceso de autodescubrimiento.Por Gina Castellón Ordas]]></content>
		</document>
		<document id="152d85901e368b818112c43448ca792" url="http://sichanellevantaralacabeza.blogspot.com/2013/04/flipboard-la-revista-30.html">			<content><![CDATA[Flipboard es una de las redes sociales que va a dar que hablar.  Esta app lectora de feeds disponible para android, ipad e iphone recoge el contenido de los medios y redes sociales (Twitter y Facebook) y otros sitios web y lo presenta en formato de revista.Esta aplicación administra variados contenidos que son separados por categorías con el fin de filtrar la información al lector. El usuario elegirá lo que quiere ver a partir de una pequeña lista de preferencias. Los contenidos son: Lo más popular de la semana, Noticias, Negocios, Audio, Video, Fotografía y Diseño, Viajes, Moda y Estilo entre otros. Ejemplos de la revista Fashion now realizada en Flipboard.La información crea una especie de libro de recortes de prensa a modo de clipping o extracto de artículos de terceros que resultan de interés. Recientemente, y tras la actualización (2.0) Flipboard ha desarrollado una nueva manera de consumir contenidos, convirtiendo a los usuarios en editores y permitiéndoles organizarlos en revistas que pueden compartirse a través de otras redes sociales o por correo electrónico. Una de las características más atractivas es la facilidad con la que se puede compartir el contenido, hecho que hace que se viralice y que otras personas con intereses afines tengan accesos a ella, pudiendo subscribirse para acceder a futuras actualizaciones. Además, también permite realizar monográficos sobre temas específicos  o fanzines.  Desde su creación en 2010 por Michael McCue, la aplicación gratuita no ha hecho más que crecer. Y parece que a sus más de 53.000 usuarios les gustan las posibilidades que ofrece, ya que desde que está disponible Flipboard 2.0, se han realizado más de 500.000 revistas y se han ojeado más de 6 billones de páginas de contenidos al mes. La plataforma ya supera con creces a Google reader, que aparte de que desaparecerá en julio, únicamente permite compartir artículos o posts enviados de uno en uno. Marcas y editores ya están aprovechando las ventajas que ofrece esta plataforma para la distribución de contenidos y de fidelización.  De hecho, diversos grupos editoriales están presentes, y aunque en Flipboard únicamente se encuentra un resumen de los contenidos que ofrecen diversas publicaciones en su versión impresa o digital, sirven como gancho para conseguir que muchos usuarios acaben comprando la publicación o visitando su sitio web. Levi’s ha sido la marca pionera en colaborar con Flipboard creando una tienda de ropa móvil con diseño de revista. La marca muestra noticias relacionadas a la vez que permite ver y comprar sus productos.  Y Etsy, el portal de venta de objetos hechos a mano o vintage, también colabora con la app y permite comprar a través de ella. Iremos viendo si otras marcas se van animando a estar presentes donde se encuentra su target y esperemos que no lleguen tarde. Esther Mestre  ? ]]></content>
		</document>
		<document id="731bdaf571f0ca3cb6fc80d8fa5b5a7e" url="http://sichanellevantaralacabeza.blogspot.com/2013/04/hola-primavera-adios-invierno.html">			<content><![CDATA[Como cada año, llega el momento de guardar abrigos, bufandas y botas, y sacar a la luz las americanas, pañuelos y sandalias. Lo que todos conocemos usualmente como "el cambio de armario". Este proceso, por sencillo que parezca, nos plantea una serie de cuestiones bianualmente, cosa suficientemente interesante como para reflexionarla.La primera gran pregunta que es: ¿Cuándo debemos hacer la mudanza de vestuario? Saber el momento preciso es complicado. Un buen día nos levantamos, el sol brilla más que las anteriores mañanas y la temperatura ha subido algunos grados, por lo que nos vemos con ánimos para hacer el cambio. No obstante, muchas veces nos habremos equivocado, porque esos señales de calorcito son sólo síntomas de la nueva estación. El frío, probablemente, se quedará unos días más.La segunda cuestión es hacer la revisión de la ropa que vamos a guardar, para ver lo que realmente merece la pena conservar. Esto es difícil, sí. Y más cuando vemos la cantidad de prendas que ya no podemos usar, por falta de frío, y que ni siquiera hemos contemplado como opciones para algún modelito en los meses de invierno. ¿Qué clase de compradoras compulsivas somos? Más de una nos lo habremos preguntado.El tercer punto: deshacerse de lo que vimos que no usaríamos más. Esta tarea (dura para las más aferradas a sus cosas, simple para las que rápidamente se deshacen de lo poco útil) requiere trabajo, pues aunque muchas veces sabemos que no volveremos a ponernos algo, o que si nunca lo usamos fue por algún motivo, acostumbra a hacernos pensar en las diferentes situaciones posibles donde podríamos aprovecharlo, y se genera la gran duda: ¿guardarlo por si acaso, o pasar página?Una vez hemos acabado satisfactoriamente estas fases, llegamos a la última, pero no menos importante: Colocar toda la ropa de la nueva temporada en el armario. En un principio parece no haber problema, pues la ropa de verano ocupa menos, pero vamos sacando y sacando, y entre bikinis, vestidos y faldas, no sabemos ni cómo acomodar todo.Así pues, repasando este proceso bianual, quizá deberíamos reflexionar sobre nuestro comportamiento frente al shopping. Está claro que no es una necesidad lo que nos lleva a comprar tanta ropa, es un fenómeno social, es una imposición que sentimos de mano de algunas marcas, quizás. Es una publicidad que nos impulsa a comprar y comprar, sin pensar dos veces en el verdadero sentido, aunque luego eso pueda ocasionarnos un dolor de cabeza.Al final, la decisión es de cada uno. Podemos continuar en esta rueda, que beneficia a todos menos a nuestros armarios. A unos por vender seguido, si obligar a la gente a gastarse cantidades exageradas de dinero. A otros por permitirse estrenar algo casi cada semana, aunque sea la única vez que vayamos a ponerlos la prenda.Pero quizá deberíamos pensar que, como todo, hay un límite, y si en nuestra razón no está, tal vez el armario podría ser un buen consejero de dónde está nuestro "basta".Diana Navarro Alcaraz]]></content>
		</document>
		<document id="8078062164d55a14eec6998d8599b162" url="http://sichanellevantaralacabeza.blogspot.com/2013/04/retrato-de-una-dama-descubriendo-coco.html">			<content><![CDATA[Por Ana Rodríguez PlanasVisionaria y atemporal. Coco Chanel supo entender a la mujer moderna y creó un estilo elegante y funcional que aún hoy triunfa temporada tras temporada.Pero, a pesar de (o gracias a) sus innumerables mentiras, la leyenda que ella misma se forjó distaba mucho de la realidad. Fue Edmonde Charles-Roux quién, tan solo tres años después de la muerte de la creadora, escribió una biografía donde mostraba la verdad sobre Coco, aquella que ella tanto había luchado por esconder. “Descubriendo a Coco” era el primer retrato que destapaba la fantasía que Chanel había hecho de su infancia y juventud. En su relato no había sitio para las monjas que le habían enseñado a coser en el lúgubre orfanato, ni para sus actuaciones en el café de Moulins, ni para su familia de artistas ambulantes y padres que desaparecían durante años, ni para sus inicios como mantenida de Etienne Balsan, que le financió sus primeros negocios.Gabrielle Chanel intentó dejar atrás, con rabia y valiéndose de su talento y oportunismo, un pasado marginal y frustrante. Nacida en una familia humilde, sus padres no estaban casados, creció en un orfanato (de ahí sacó buena parte de su inspiración posterior) de donde salió con el objetivo de formar parte de una clase social a la que nunca habría podido acceder si no hubiese sido por su ambición y su terquedad.Gabrielle aspiraba a mucho más. Se reinventaba una y otra vez, hasta conseguir ser lo que siempre había soñado: independiente y poderosa. Para ella, lo importante no era solo valerse de los hombres para conseguir lo que quería, sino que este objetivo era precisamente ser independiente de ellos, cosa que, en esa época, era impensable para una mujer.Es divertido ver como las creaciones de Chanel surgen de una serie de venganzas personales nacidas de sus años de infancia. Vestir a las mujeres de la alta sociedad con el color de los pobres, el negro, hacer que se pusiera de moda el bronceado (hasta entonces, rasgo inequívoco de los trabajadores del campo), usar tejidos bastos propios de la clase baja como el tweed, inspirarse en los hombres para crear sus modelos (muchos más cómodos y funcionales que los propios de las damas de la época), cortarse el pelo como un chico…El mayor logro de Chanel fue conseguir convertirse en un clásico creando un estilo atemporal y poder hacer frente a la máxima que ella misma pronunció: “Moda es todo lo que puede pasar de moda”. Y Chanel nunca lo hará.El retrato que Edmonde Charles-Roux hace de Gabrielle Chanel es especialmente inspirador hoy en día. Es el relato de una lucha contra los elementos que le vienen a uno impuestos desde el nacimiento, la creación de un personaje soñado. Es el retrato de una mujer que “se hizo a sí misma”, a pesar de la época en que le tocó vivir.Ésta es mi recomendación para el día de Sant Jordi. Si aún no lo habéis leído, ¡no sé a qué estáis esperando!(Artículo publicado originalmente en 50x7)]]></content>
		</document>
		<document id="5ac35fe993054ae0c7b5cb118f5a97ec" url="http://sichanellevantaralacabeza.blogspot.com/2013/04/todo-vuelve-y-los-90s-tambien.html">			<content><![CDATA[ DiorNi lo antiguo es feo, ni pasa de moda. Todo vuelve, la moda es cíclica. Todo está inventado, y con el tiempo todo vuelve a ponerse de moda, desde el estilo hippie, las botas camperas, los pantalones de talle alto o por el contrario los de caja baja, los maquillajes marcados, faldas péplum, el estilo urbano, las bombers, el estilo militar, étnico, cowboy,… podríamos estar años nombrando tendencias que han causado un segundo boom en la historia de la moda actual.Llevamos unos meses envueltos de tendencias que se presentan para esta nueva temporada, stripes, binomio b&n, flores, mezclas de denim, leather, metálicos, esencias orientales, prints de todo tipo y ahora Dior, Balenciaga, Loewe, Louis Vuitton…entre muchos otros re-lanzan la tendencia de esta temporada, el cropped top o lo que es lo mismo los top cortos. Una tendencia no apta para todas.Esta tendencia viene llegando al mundo de la moda desde alrededores del 1980 de la mano de la reina del Pop. Maddona aparecía en su video clip ‘Lucky Star’ con un cropped top.La reina del pop.Además  la moda aeróbica de la época y el éxito de la película Flashdance, hizo que se popularizara mucho más la tendencia.Las chicas de la época empezaban a customizar sus propias camisetas de aerobic, cortando las mangas o por la cintura para ir a la moda. Esta tendencia, seguido de la moda aeróbica y sus mallas desaparecieron en 1990 dejando paso al ‘bustier’ o palabra de honor, estilos más lenceros que dejaron atrás la moda del cropped top.Pero esta temporada los grandes diseñadores han querido darle una nueva oportunidad subiendo esta tendencia a la pasarela, un estilo sexy, no fácil de llevar para cualquiera. Acompañados por un clásico blazzer, con faldas o pantalones de talle alto para marcar una silueta muy femenina y llena de curvas, son unas de las opciones que nos proponen las mejores firmas. LoeweBalmainY como ser menos, Mango y el magnate de Zara ya tienen sus 'propios' diseños de esta tendencia recién salidos de las pasarelas.MangoZara.Romina Esteve]]></content>
		</document>
		<document id="c99f4efc78005e2df2a8aa9814bd100f" url="http://sichanellevantaralacabeza.blogspot.com/2013/05/erase-una-vez-chanel.html">			<content><![CDATA[Singapur, 9 de mayo, Hotel Raffles. Karl Lagerfeld escogió ese lugar y ese momento para presentarnos su colección Crucero 2014 para Chanel, y aprovechar dicha ocasión para proyectar su cortometraje "Once Upon A Time".Karl Lagerfeld se ha estrenado como Director de Cine y ha filmado "Once Upon A Time" para conmemorar el 100º aniversario de Chanel. El corto en blanco y negro nos muestra una pincelada de como fueron los inicios de la carrera temprana de Gabrielle Coco Chanel.Nos cuenta la historia de la primera tienda Chanel que se abrió en la ciudad balneario de Deauville alrededor de 1913, después de haber abierto su tienda en París.Keira Knightley ha sido la escogida para interpretar a la joven Coco Chanel, asimismo también han colaborado actrices de la talla de Tallula Harlech, Clothilde Hesme, Saskia de Brauwn, las modelos Stella Tennant, Lindsay Wixon, así como Brad Kroenig y el pequeño Hudson.En la proyección podemos ver a Coco Chanel interactuar con señoras de la ciudad y al mismo tiempo apreciar la inspiración de algunos de los diseños más emblemáticos que caracteriza a la marca. A pesar de los diálogos, y las mezclas de idiomas, el corto está realizado con mucho amor, y es una producción muy personal y simbólica. Karl Lagerfeld ha fusionado la realidad y la fantasía en el corto Once Upon A Time.Personalmente me quedo con la escena interpretada por Saskia de Brauw, en la que mira a través de una de las ventanas de la tienda y se pregunta:¿Cómo será dentro de 100 años?A continuación y para finalizar os dejo con el corto en cuestión "Once Upon A Time" ¡Disfrutadlo! Por Gina Castellón Ordas ]]></content>
		</document>
		<document id="17302d68d9e7feb17ebb71c8fed9327a" url="http://sichanellevantaralacabeza.blogspot.com/2013/05/grace-coddington-rompiendo-paradigmas.html">			<content><![CDATA[Catalina CabreraTiene 72 años y continúa trabajado con la misma pasión que en su juventud. Es una mujer incansable, humilde y bondadosa, sin duda, atributos difíciles de encontrar en el mundo de la moda. Grace Coddington tiene un gusto exquisito y transmite una energía especial que la hace única en su especie.La única Grace CoddingtonConddington es la directora creativa de Vogue USA desde 1988, sin embargo, saltó a la esfera pública en 2009 con el documental The September Issue. Tanto para la crítica como para el público de la cinta, ella fue la real ganadora de esta producción. Con su relato y sencilla forma de ser le dio un lado humano y cercano a una película que se centra según muchos en un medio “superficial”.El documental que le dio notoriedad mundial“Grace es un portento, no existe nadie como ella que pueda visualizar una fotografía, comprender el rumbo de la moda o realizar esas magnificas fotos. Es extraordinaria”, señala su compañera Anna Wintour. Las dos forman una alianza perfecta y equilibrada desde sus comienzos en la cabecera americana, ya que llegaron al mismo tiempo. Si bien no son amigas, se soportan y trabajan fantástico juntas. Lo que en gran medida ha transformado a esta revista en lo que es hoy.La dupla de oro de Vogue USAGrace Coddington nació en Gales, pero se mudó muy joven a Londres tras ganar un concurso de modelos como joven promesa en la Vogue británica. Ahí fue donde se convirtió en modelo profesional. No obstante, por sorpresas del destino a los 26 años tuvo que dejar su carrera. Sufrió un grave accidente de coche que le deformó parte de la cara y perdió uno de sus párpados.En su época de modeloLuego de este nefasto episodio, le ofrecieron la posibilidad de trabajar como editora junior en la misma cabecera de moda. Desde este momento, descubrió su verdadero camino y su carrera fue sólo en ascenso. Continuó como editora de fotografía, más tarde se mudó a New York contratada por Calvin Klein hasta finales de los 80 cuando llega a su actual y amado cargo.Esta mujer trabaja a la antigua, ella viste a las modelos y se involucra en todos las etapas de la producción fotográfica. Más allá de una buena toma, ella busca contar historias y lo logra a la perfección. Sin duda, la protagonista ideal para un libro.Fotografía bajo de dirección de GraceEl 20 de noviembre del año pasado, la directora lanzó sus memorias después de más de 55 años en la industria de la moda. “Grace, A Memoir” relata la historia de su vida etapa por etapa, revela su personalidad y cuenta algunos episodios con famosas figuras de la moda y la cultura (con buena intención, coherente con su esencia).Portada de las esperadas memoriasIlustraciones de Grace que aparecen en el libroUn libro sincero e íntimo que escribió junto a su amigo Michael Roberts, director de moda de Vanity Fair USA. Éste también incluye ilustraciones hechas por la propia Grace. Existen muchos rumores sobre el precio que pagó Random House por el ejemplar, dicen que cerca de 1.200.000 dólares. A Grace Coddington le gusta el negro, el vino, los gatos y, por supuesto, la moda. Es de esperar que tengamos esa gran melena roja por mucho tiempo más en esta industria, sin duda, un aporte que rompe paradigmas.“Lo único que sé que si sigo en la moda, no importa cómo, mi cabeza se mantendrá firmemente unida a mi cuerpo”.- Grace Coddington]]></content>
		</document>
		<document id="2217a538806b71955120767b8cbac6a6" url="http://sichanellevantaralacabeza.blogspot.com/2013/05/jaume-de-laiguana.html">			<content><![CDATA[El Palau Robert de Barcelona, ubicado en la Diagonal de la ciudad Condal, expone hasta el 26 de mayo la obra de Jaume de Laiguana. Ha sido el mismo fotógrafo quien ha seleccionado las 158 fotografías de sus últimos 15 años como profesional. El nombre que recibe la exposición es "Jaume de Laiguana. Exposición fotográfica 1997-2012"Empezó como publicista de varias agencias llegando a ser director de arte. Tras varios años en este campo decidió das un paso más y dedicarse a la fotografia, es así como se inicia en el mundo del arte.En poco tiempo pasó a realizar también spots publicitarios y videocplis, y tardaron poco en llegar los reconocimientos nacionales e internacionales.En la exposición se pueden ver una série de retratos, campañas publicitarias y trabajos donde el mundo cultural y social están muy presentes.Una visita muy recomendable si se quiere conocer más del fotógrafo catalán, a parte de sus trabajo realizados con y para Shakira y de la famosa fotografía con la que la cantante y su pareja Piqué anunciaron embarazo. Mucho más allá de la farándula te encuentras con un profesional en toda regla.Alejandra.]]></content>
		</document>
		<document id="4d2f87d44d5e35d4eda33e9e3521c07" url="http://sichanellevantaralacabeza.blogspot.com/2013/05/mary-quant-breve-pero-eterna.html">			<content><![CDATA[“La fortuna de haber nacido en el tiempo correcto, en el lugar indicado y con el talento justo es un don que han recibido sólo unas pocas personas. En la moda reciente hay tres: Chanel, Dior y Mary Quant”(Ernestine Carter, periodista de The Sunday Times)Mary QuantNacida el 11 de febrero de 1934 en Londres y descendiente de una familia de clase modesta, Mary Quant influyó de manera decisiva en la moda de los años 60 creando un estilo que aún hoy en día sigue vigente y que, de tanto en tanto, asoma reeditado en las pasarelas de todo el mundo. Perteneciente a una generación que alcanzó su juventud una vez finalizada la Segunda Guerra Mundial, Mary Quant supo captar el espíritu de su época y resolver las necesidades de esos jóvenes que, como ella, no se sentían identificados con la estética imperante. Es precisamente este sentimiento de rechazo a todo lo anterior y la lucha por diferenciarse de sus predecesores,  lo que propició que los diseños de Mary Quant causasen un auténtico furor. Tanto es así que, en la puerta de Bazaar, su primera boutique ubicada en la King´s Road de Chelsea, las clientas formaban largas colas, ansiosas por vestir cualquiera de sus creaciones.Sus diseños modernos y monocromáticos, inspirados en el op art y el pop art, capturaron el espíritu avanzado de la época y pronto su estilo, el Chelsea Look, conocido más tarde como estilo mod, se extendió e impuso más allá de las fronteras británicas. Impermeables de plástico, suéteres de canalé, vestidos sin mangas, cinturones a la cadera, hot pants, medias de colores, botas altas y minifaldas por doquier, fueron las claves de este novedoso y controvertido look. Y aunque no fue Quant la inventora de la minifalda, sino André Courrèges, sí fue ella quien la popularizó y la llevó al extremo, alcanzando los 34 centímetros en 1964.  La modelo Twiggy, vestida de Mary QuantCargó con las críticas de la Iglesia y de los más puritanos, que la consideraron inmoral, y con la de prestigiosos colegas, como Coco Chanel, que creía que las rodillas, por ser la parte menos atractiva del cuerpo femenino, debían permanecer ocultas, a lo que Mary Quant respondió que “una mujer es tan joven como sus rodillas”. Esto influyó en la aparición de un nuevo arquetipo de mujer, encarnado por Twiggy, la modelo del momento que reflejaba a la perfección todos los valores de la nueva generación. De estética aniñada, piernas largas y pose desgarbada, se convirtió en una de las primeras modelos conocidas por el gran público. Aunque las creaciones de esta joven diseñadora se convirtieron en las preferidas de famosas como Nancy Sinatra, Jean Srimpton, las novias de los Beatles y Brigitte Bardot -la misma que rechazó el ofrecimiento de Chanel de convertirla en una mujer elegante alegando que la couture era para abuelitas-, su mejor embajadora fue ella misma, pues diseñaba para una generación a la que pertenecía. Este hecho, junto con el precio asequible de sus diseños, logrando democratizar la moda, fueron los secretos de su triunfo.En 1966, Mary Quant fue nombrada miembro de la Orden del Imperio Británico por su aportación al sector. Ese mismo año decidió expandir su negocio creando Mary Quant Cosmetics LTD, una línea que creció en los años 70 y que fue un  éxito rotundo. Aunque siguió en el mundo de la moda, no volvió a disfrutar de la enorme popularidad que obtuvo en los 60, por lo que decidió dejar atrás esas agitadas décadas y centrarse en sus negocios de cosmética. En la actualidad, Mary Quant vive en las afueras de Londres y todavía trabaja como consultora de la empresa que lleva su nombre y que fue absorbida por una gran firma japonesa. Aunque su paso por el mundo de la moda fue breve, Mary Quant fue una auténtica visionaria y sus creaciones siguen siendo fuente de inspiración de los más prestigiosos diseñadores. Como muestra, algunas de las propuestas actuales de pasarela para esta primavera, donde se ve que el estilo de Mary Quant ha dejado huella.Mary Quant vs Louis VuittonMoschino vs Mary QuantMary Quant vs Marc Jacobs Y para finalizar, un vídeo donde se resume la historia y trayectoria de Mary Quant.Por Maria Giménez Álvarez]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>