<author id="ad9fdb15361c6f98919940c37d273484" url="tallervirtual.com" feed="http://feeds.feedburner.com/TallerVirtual" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="71e167b2679740d3f343687864c86132" url="http://feedproxy.google.com/~r/TallerVirtual/~3/-QVfXe-uZdo/story01.htm">			<content><![CDATA[Cuando compramos un coche siempre queremos comprar el mejor coche posible con el presupuesto que tenemos, por ese motivo, hace un tiempo publicamos un post en tallervirtual sobre consejos para comparte un coche nuevo, aún así en aquella ocasión no comentamos los detalles de calidad en los que tenemos que fijarnos para afinar nuestra elección. […]El artículo Detalles que determinan la calidad de un coche ha sido originalmente publicado en Taller Virtual..]]></content>
		</document>
		<document id="970694f2e00c4e6ba987ffee00887099" url="http://feedproxy.google.com/~r/TallerVirtual/~3/0HK2HfMUbdQ/story01.htm">			<content><![CDATA[Existen muchas competiciones de automovilismo, Las 24h de Le Mans, los rallyes, la F1 etc. Como todos sabemos todas ellas tienen un gran componente comercial y en gran medida consiste en a ver quién la tiene más grande es el mejor y acumula más fans. En los últimos años en España hemos vivido una gran […]El artículo De la competición a la calle (Parte l) ha sido originalmente publicado en Taller Virtual..]]></content>
		</document>
		<document id="9b6df46005cda3ca88877f08c7d2989d" url="http://feedproxy.google.com/~r/TallerVirtual/~3/1t_dTxJZI4w/story01.htm">			<content><![CDATA[En la anterior entrada relacionada con la pérdida de potencia, analizamos que fallos podrían acarrear una falta de oxígeno a los cilindros y su posterior pérdida de potencia. Como ya comentamos la anterior vez, un descenso del combustible necesario para la mezcla también podía acarrear el descenso de potencia. Una de las razones para que […]El artículo Principales causas de pérdida de potencia en un motor (II) ha sido originalmente publicado en Taller Virtual..]]></content>
		</document>
		<document id="8a7c5da7d8cba64dd76c77d81e453fe7" url="http://feedproxy.google.com/~r/TallerVirtual/~3/2gkHv8SFkyk/story01.htm">			<content><![CDATA[En el sistema de freno de nuestro coche nos podemos encontrar, principalmente, dos tipos de frenos. Por un lado tenemos los frenos de disco con sus pastillas de freno, muy extendidos hoy en día y, por el otro, los frenos de tambor. Los frenos de tambor son un tipo de freno que cada vez se […]El artículo Las zapatas de freno ha sido originalmente publicado en Taller Virtual..]]></content>
		</document>
		<document id="fed6a4401b13b2de180aec7f35585c83" url="http://feedproxy.google.com/~r/TallerVirtual/~3/7btGN2a7BSM/story01.htm">			<content><![CDATA[La bujía es una parte clave en cualquier motor de combustión interna, esta se usa en motores de dos tiempos, de cuatro tiempos, ciclo Otto, Wankel…y aunque desde sus inicios allá por el año 1898 ha mejorado, sigue registrando defectos y fallos. Estos defectos y fallos se dan debido a las condiciones extremas que sufren […]El artículo Las bujías y sus principales averías ha sido originalmente publicado en Taller Virtual..]]></content>
		</document>
		<document id="8c299e68f924e57ad20deebb7f0ea3c8" url="http://feedproxy.google.com/~r/TallerVirtual/~3/8Ij9gbJqGGQ/story01.htm">			<content><![CDATA[En un mundo en el que la tecnología no se para a ver en qué o cómo evolucionan las personas, Direct, el nuevo nombre de la antigua Direct Seguros, ha decidido comprometerse con el cliente ofreciendo todo tipo de comodidades. Y lo hace simplificando su forma de hacer las cosas mediante una inversión decidida en […]El artículo Direct, simplificando la asistencia y mantenimiento del vehículo ha sido originalmente publicado en Taller Virtual..]]></content>
		</document>
		<document id="e71d69cac1b6f1baa493aee0b4032d20" url="http://feedproxy.google.com/~r/TallerVirtual/~3/b6sBJ6TLvgM/story01.htm">			<content><![CDATA[Los neumáticos de un coche son una parte vital, ya que son el contacto entre el asfalto y el vehículo. Debido a esto, unos buenos neumáticos pueden marcar mucho la diferencia en cuanto adherencia y prestaciones. Desde Tallervirtual hemos escrito varias veces sobre ellos y siempre hemos recomendado que los mantengas en forma cambiándolos cuando […]El artículo Los neumáticos de invierno, una muy buena opción ha sido originalmente publicado en Taller Virtual..]]></content>
		</document>
		<document id="fe9e7194bc09d54f61bae4c71dfd8252" url="http://feedproxy.google.com/~r/TallerVirtual/~3/dQe5JJf3XuU/story01.htm">			<content><![CDATA[Un problema relativamente habitual que podemos tener en nuestro coche, sobre todo si vivimos en zonas donde se echa sal en la carretera, lo tenemos en el tubo de escape, pieza imprescindible para el buen funcionamiento del motor. El tubo de escape es una pieza que, con el paso del tiempo, se deteriora y oxida, […]El artículo Ruido en el escape ha sido originalmente publicado en Taller Virtual..]]></content>
		</document>
		<document id="8c0bb1d8298018c1e499578af3167211" url="http://feedproxy.google.com/~r/TallerVirtual/~3/e13w4xuyoKo/story01.htm">			<content><![CDATA[En la anterior entrada sobre el Lada Niva ya nos hemos hecho una pequeña idea lo que supuso el lanzamiento del coche en su época y su contexto histórico. Pocos coches se han mantenido tan inalterados durante tanto tiempo, y en los cuarenta años de vida que tiene este modelo muchas cosas han ocurrido a […]El artículo Coches revolucionarios: Lada Niva (II) ha sido originalmente publicado en Taller Virtual..]]></content>
		</document>
		<document id="7c9a8274638343d114ed7698254a5e0b" url="http://feedproxy.google.com/~r/TallerVirtual/~3/EI_pHh0_jdU/story01.htm">			<content><![CDATA[Últimamente en se habla mucho de híbridos, eléctricos, eléctricos de autonomía extendida etc. por ese motivo, en Tallervirtual hemos hablado del tema y hemos expuesto nuestras opiniones sobre por dónde puede ir el futuro. Todas las alternativas tiene sus pros y sus contras, y hay que analizar bien cada opción antes de tirarse a la […]El artículo HybridAir del grupo PSA ha sido originalmente publicado en Taller Virtual..]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>