<author id="ae4e02487e1b20ada7e2942c0476e8c3" url="mifrasedelasemana.blogspot.com.es" feed="http://mifrasedelasemana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="257742a3a90e0b494e20f5db7e6e4633" url="http://mifrasedelasemana.blogspot.com/2012/01/buscando-una-luna.html">			<content><![CDATA[Sólo necesito una piedra. Una piedra para sentarme y pararme a pensar. Una piedra desde la que mirar a la luna y darle la vuelta. Una piedra que será la que marque el hito de un nuevo camino, de un nuevo caminar. No necesito ni el cielo ni las estrellas, ni siquiera el sol y la luna. Sólo necesito una piedra para sentarme y pararme a pensar.]]></content>
		</document>
		<document id="954cfdd85107bc839d43729a712b5c79" url="http://mifrasedelasemana.blogspot.com/2012/01/eres-feliz.html">			<content><![CDATA[¿Qué responderías a la pregunta de "eres feliz"? Yo respondería que sí. Sí, soy feliz porque estoy en mi elemento, porque mi pasión me acompaña día a día, porque no tengo miedo de enseñar y de hacer lo que amo. Sí, soy feliz. ¿Y tú? Mira hacia atrás, busca tu elemento, persíguelo con pasión, disciplina y esfuerzo, sin miedo, y serás feliz.Todos tenemos la capacidad de ser creativos]]></content>
		</document>
		<document id="5dd01e20f2456c5306a0ea0ae28b140c" url="http://mifrasedelasemana.blogspot.com/2012/01/nunca-llueve-eternamente.html">			<content><![CDATA[Nunca llueve eternamente, y llegará el día en que deje de llover. El dia en el que el incansable guerrero postre sus rodillas sobre el campo de batalla, exhausto, reconociendo con ese gesto su derrota. Admitiendo que ya no le quedan fuerzas para seguir luchando contra su intangible enemigo. Reconociendo contra su voluntad que es hora de emprender el camino de vuelta y seguir adelante. Llegará el día de tocar retirada y retirarse, aun cuando nuestro corazón quiera seguir luchando sabiendo que la lucha sólo le conducirá a la muerte. Porque si no puede saborear el placer de la victoria nuestro corazón elegirá seguir luchando hasta que expiremos cegado por el dolor de una guerra perdida, una conquista fallida, un lastre demasiado pesado con el que viajar de vuelta a casa. Y aún habiendo dejado de llover, no cerraré mi paraguas. Nada ni nadie será capaz de borrar el recuerdo de mis heridas, porque por dentro de mí, el alma del guerrero seguirá latiendo y pintará con su espada todos mis planes de futuro de color verde, de un verde esperanza. Una esperanza que me mantendrá vivo y que hará que en mi cara se dibuje una sonrisa fugaz e involuntaria pensando en que nada es imposible. Quizás estas palabras estén escritas con el corazón, con el mismo corazón que no deja que el guerrero se hunda en su desesperanza. Quizás estas palabras sean de color verde. De un color verde esperanza.]]></content>
		</document>
		<document id="aa9efee34a937057a3dba4c968acd59a" url="http://mifrasedelasemana.blogspot.com/2012/01/pasado-presente-y-futuro.html">			<content><![CDATA[Nunca olvides tu pasado, pero tampoco dejes que el pasado condicione tu futuro.]]></content>
		</document>
		<document id="309998e0835af0bf2d005b6e51bf59a" url="http://mifrasedelasemana.blogspot.com/2012/01/recorte-presupuestario.html">			<content><![CDATA[Con el recorte presupuestario del gobierno, el símbolo químico del agua pasa de ser H2O a HO...]]></content>
		</document>
		<document id="f79a284423ffcc21a41e80cddf87ce16" url="http://mifrasedelasemana.blogspot.com/2012/02/despues-de-la-madrugada.html">			<content><![CDATA[Ya vuelven a ser más de las doce y sigo despierto. Sólo de pensar en estar largo rato dando vueltas en la cama consume mi paciencia; por eso estoy aquí, intentando agotar las últimas existencias de energía reservadas para el día que hace rato acabó.Sé que debo encontrar una manera de calmar esta sensación de inquietud que me aborda a diario aunque también sé, y estoy seguro de ello, que este estado es algo transitorio. Dentro de poco retomaré estas palabras, como ya hice con otras hace algún tiempo, para poder evaluar cómo estaré en ese momento y como estaba cuando estas palabras sean parte del pasado. Por fin he descubierto que con la escritura puedo leer dentro de mí.]]></content>
		</document>
		<document id="711f41bbae68f0bf0acb37f554e8968a" url="http://mifrasedelasemana.blogspot.com/2012/02/la-belleza-de-un-segundo.html">			<content><![CDATA[¿Qué tiene de bello un segundo si no que no es más que un instante? Porque aún siendo así, puedo cruzarme con tu mirada y darme cuenta de que me estabas mirando, darte cuenta de que me he dado cuenta y que mires hacia otro sitio mientras los colores de tus mejillas se disparen dando la alarma, que una sonrisa enorme inunde mi cara y una señal de mi cerebro haga que mi corazón lata más fuerte, todo antes de que acabe ese mismo segundo.Porque aún siendo así, puedo decidir saltar desde un avión, y que desde la incertidumbre de haber acertado con la decisión hasta que la adrenalina atormente los poros de mi piel intentando y logrando salir, se llene mi alma de una felicidad y libertad completas, todo antes de que acabe ese mismo segundo.Porque aún siendo así, puedo sentir en uno de mis dedos cómo una criatura de apenas unos días de edad se aferra a él con su minúscula mano, estableciendo un vínculo irromplible entre ese nuevo ser y yo, recibiendo un latigazo de temor y ternura mezclados recorriendo mi espina dorsal mientras quedo paralizado y fotografiando mentalmente ese momento, todo antes de que acabe ese mismo segundo.Porque aún siendo así, ese pequeño momento que es un segundo, puede ser de una belleza deslumbrante.http://www.k-government.com/2011/12/03/la-belleza-de-un-segundo/#comment-13095]]></content>
		</document>
		<document id="423a51c9a51b7b34d5a6cf9c29a380e8" url="http://mifrasedelasemana.blogspot.com/2012/02/la-busqueda.html">			<content><![CDATA[Es más importante encontrar cuál es la necesidad que el recurso que la cubre. ]]></content>
		</document>
		<document id="d6a6911efc90268f55f1d228e8999712" url="http://mifrasedelasemana.blogspot.com/2012/02/la-fisica-de-la-busqueda.html">			<content><![CDATA[ ?No voy a contaros en qué consiste la búsqueda en sí, porque es algo que cada uno ha de encontrar por sí mismo. Yo en parte creo haber encontrado el propósito de esa búsqueda. Llevo largo rato caminando en busca de la felicidad, y echando la vista atrás me he dado cuenta de que la felicidad está en el camino en sí mismo, en los momentos que componen tu presente y rellenan tu pasado, en disfrutar de las pequeñas y grandes cosas que haces y consigues a diario o con un gran esfuerzo. Quizás mi felicidad sea esa, llenar mi camino de nuevas experiencias y encuentros con gentes dispares, sin olvidar a aquellos que desde hace ya mucho tiempo me siguen queriendo. Para todos ellos va este pequeño y discreto homenaje. De uno u otro modo, seguís y seguiréis formando parte de mi felicidad. Creo que ya va siendo el momento de liberarme de las cargas materiales que suponen “vivir bien” en esta sociedad y seguir caminando sin ese lastre, seguir enriqueciéndome de todo lo que acontece a mi alrededor, ya sea porque lo haya buscado o por una simple casualidad.   Para mí, la física de la búsqueda sólo tiene una norma que Murphy ya dislumbró con su ley: “siempre encuentro lo que no ando buscando”. La norma de la física de la búsqueda consiste en no buscar nada y disfrutar de lo que vamos encontrando.Ahora, sólo quiero caminar...]]></content>
		</document>
		<document id="3c1a932ee04a992b5b52e2cc873235b9" url="http://mifrasedelasemana.blogspot.com/2012/02/la-venganza.html">			<content><![CDATA[La venganza es un plato que se sirve frío, entonces ¿para qué quiero el microondas? ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>