<author id="b1696f7d3156f9ce17d1412f91455cf8" url="pensamientosparanuevostiempos.blogspot.com.es" feed="http://pensamientosparanuevostiempos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="72de6eed020bcdf9c936e412f194e298" url="http://pensamientosparanuevostiempos.blogspot.com/2012/03/espana-esta-en-situacion-limite-por-la.html">			<content><![CDATA[Este titular tan concreto refleja claramente las intenciones, motivaciones y estrategia de una izquierda política, mediática y sindical que no ha tenido el sonrojo de esperar ni 100 días para demostrar su desfachatez. La frase, por lo tanto, no es mía, si no de uno de esos líderes sindicales que han estado agachando la cabeza durante los 8 años de Gobierno socialista, y que el paso por las urnas]]></content>
		</document>
		<document id="6e32912f8053da359e33ab65be102f19" url="http://pensamientosparanuevostiempos.blogspot.com/2012/04/el-falso-debate-entre-austeridad-y.html">			<content><![CDATA[Nadie en su sano juicio defiende que sólo con políticas de austeridad se sale de la crisis, y nadie con cierto rigor económico y responsabilidad afirma que no hacen falta políticas de austeridad para lograr crecimiento económico. Parece una afirmación de perogrullo, pero hay que decirla porque, en estos días, desde la izquierda se está intentando plantear un falso debate entre quienes apuestan]]></content>
		</document>
		<document id="8a44ecd2eaf6d9be1b8e6bc9dbd205b3" url="http://pensamientosparanuevostiempos.blogspot.com/2012/04/tanto-gusto-por-la-memoria-historica-y.html">			<content><![CDATA[Ayer la UE certificó lo que muchos ya avanzábamos, que el PSOE dejó el Gobierno con la misma practica que le había caracterizado estos años: la mentira. Supimos que la UE determinó que el déficit de 2011 fue finalmente de un 8,5% y eso fue noticia. Fue noticia, porque el Gobierno del PSOE (Zapatero, Elena Salgado y Rubalcaba) afirmó que el déficit dejado era del 6% y fue noticia porque el propio]]></content>
		</document>
		<document id="cc019284bc01adb8eeb2d1212af9b832" url="http://pensamientosparanuevostiempos.blogspot.com/2012/04/ya-100-dias-y-enfrente-el-dia-de-la.html">			<content><![CDATA[No estamos en 1996, la situación política no es la de 1996, los problemas no son los de entonces, las aspiraciones de los ciudadanos son distintas, muchas cosas son distintas. Pero hay dos cosas que se repiten con tanta profundidad que perfectamente podríamos retrotraernos a aquel año, una y otra vez, como en la famosa película de Bill Murray “Atrapado en el Tiempo”. La primera es que el PP ha]]></content>
		</document>
		<document id="814cd2085b099ba9dddd12ac74f8d417" url="http://pensamientosparanuevostiempos.blogspot.com/2012/05/5-anos-despues-del-parto-el-magenta-se.html">			<content><![CDATA[Ha costado. Porque a pesar de su juventud se habían convertido en verdaderos expertos del equilibrismo. Ni contigo ni sin ti. Que si blanco que si negro. Que estoy de acuerdo con lo que dices pero no te voto, que te doy mi voto aunque no comparta lo que propones. Cualquiera que haya seguido la actualidad estos años o, desde una responsabilidad pública, haya sido testigo de los debates de]]></content>
		</document>
		<document id="5dcd0368ab995f4e4d8a3de647acedfa" url="http://pensamientosparanuevostiempos.blogspot.com/2012/05/leones-y-cules-carta-abierta-las.html">			<content><![CDATA[Estimados amigos: Muchos de ustedes vendrán a Madrid a la final de la Copa de SSMM El Rey, la Copa de España. Y encontraran en esta Comunidad, en esta ciudad, una sociedad abierta y acogedora que muchos ya conocen. Deseo que disfruten de ella y que disfruten de la Final en tan noble estadio como es el Vicente Calderón (el de mi Atleti).  Madrid, como resto de ciudades y regiones, tiene]]></content>
		</document>
		<document id="c1fe4392ee91011a02c2697de8a979c1" url="http://pensamientosparanuevostiempos.blogspot.com/2012/06/zpespana-tiene-el-sistema-financiero.html">			<content><![CDATA[Yo, soy de los que creen que no estamos peor o mucho peor que hace 2 años o hace un año (lo cual no significa que no estemos mal). La diferencia fundamental es que ahora sabemos cómo estamos.  Desde que Mariano Rajoy fue investido Presidente, han sido numerosas las ocasiones en las que nuestro Presidente ha dicho que lo que viene es duro, que no va a ser fácil y que lo más importante de todo]]></content>
		</document>
		<document id="c502f7db13c24cd4d7e4acbdf4bb4aa2" url="http://pensamientosparanuevostiempos.blogspot.com/2012/07/lagrimas-y-aplausos-de-un-gobierno.html">			<content><![CDATA[Tras el paquete de medidas de ajuste anunciado ayer por el Gobierno, hoy toca el análisis de dichas medidas y las reacciones. Pero más allá del contenido político, económico y social de las mismas, quiero pararme en una cuestión objeto de polémica desde la mañana de ayer: la reacción del Grupo parlamentario PP y la comparación con la ministra italiana que rompió a llorar cuando anunció un]]></content>
		</document>
		<document id="41b8d1187a9f1992022f66b2a560f103" url="http://pensamientosparanuevostiempos.blogspot.com/2012/08/dos-robos-un-asesinato-un-tweet-una.html">			<content><![CDATA[Un comentario mío sobre al asalto a un supermercado capitaneado por un diputado de IU me ha generado una polémica en twitter. Seguro que podemos debatir sobre la gravedad de dicho acto, si es o no un delito grave, o si el tema es o no más serio por capitanearlo un diputado autonómico de IU junto a otros cargos andaluces de este partido de extrema izquierda, lo que es inadmisible desde el punto]]></content>
		</document>
		<document id="af5e3a38132652ed053b73ecc362b684" url="http://pensamientosparanuevostiempos.blogspot.com/2012/09/los-principios-solidos-de-upyd-recuerdo.html">			<content><![CDATA[No es una novedad que personalmente haya denunciado la incoherencia de UPyD en diversos aspectos de la vida política sin que ello suponga restarles un ápice de legitimidad a las decisiones que tomen, o tenga el máximo respeto por las mismas. También he criticado, no sus alternativas –cuando las proponen-, si no la pretendida ejemplaridad y moralidad en aspectos tan esenciales de la vida]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>