<author id="b258d0a02265d00d50d6d805ec9b0d4f" url="bilbainodepro.blogspot.com.es" feed="http://bilbainodepro.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="2c77a08c5cf7b5eba224aac5c5896f00" url="http://bilbainodepro.blogspot.com/2013/12/a-rueda-de-mas-el-pnv-se-lanza-de-nuevo.html">			<content><![CDATA[ El día posterior a la Navidad, el PNV ha iniciado su nueva larga marcha hacia un nuevo "estatus" estatutario (valga la rebundundantzia), una especie de "plan ivarreche III". Esta vez, después del fracaso de los dos anteriores, irán con "pies de plomo", y dejando que CiU-ERC marquen la agenda ... porque dependerá de como salga Arturín Mas de su auto-envite para que el PNV module a la carta su nuevo roadmap hacia ninguna parte.]]></content>
		</document>
		<document id="b2ac34ca92a01686dba27d61b44f2afa" url="http://bilbainodepro.blogspot.com/2013/12/dmariano-se-fue-el-domingo-ver-los.html">			<content><![CDATA[Y ahí le ven, a bordo de una zodiac militar en el trascurso de su visita a la fragata "Alvaro de Bazán"; D. Mariano lleva dos Navidades como Presidente del Gobierno y en tan señaladas fechas ha visitado a nuestros abnegados soldados en Afganistán (el año pasado) y en el cuerno de África este pasado finde. La verdad es que, como bilbaínos, nos sentimos orgullosos de tener un presidente del gobierno como el Sr. Rajoy.Por cierto, la foto, preciosa.]]></content>
		</document>
		<document id="ec126e95bf17fe89808585fe0a0f1adf" url="http://bilbainodepro.blogspot.com/2013/12/el-26-xii-el-pnv-inicio-la-huida-hacia.html">			<content><![CDATA[Después de tres años y medio de estéril trámite (septiembre de 2001 al 1 de febrero de 2005) el Pleno del Congreso de los Diputados rechazó el Plan Ivarreche (lo llamaremos "plan ivarreche I"), que era un proyecto de estatuto de autonomía alternativo al actual; pero el aldeano pelma volvió a la carga el 28 de septiembre de 2007 (pleno de política general del parlamento regional de Vitoria), con lo que después se llamó el "plan ivarreche II", que en realidad era una especie de roadmap lleno de recovecos, trazados alternativos e incertidumbres que no podía llegar (y no llegó) a ningún sitio, este "plan II" es un poco complejo de explicar ahora, así que les emplazamos a enlazar con un post que hicimos para la ocasión hace cinco años y pico (pinchar aquí encima).Pues bien, el PNV acaba de poner en marcha lo que sería un "plan ivarreche III", como apuntamos ayer en el blog.]]></content>
		</document>
		<document id="b1351476784ba3626395bba82bd88f7a" url="http://bilbainodepro.blogspot.com/2013/12/el-gordo-de-la-loteria-nacional-de.html">			<content><![CDATA[¡Menos mal que a la hora de la verdad hasta los aldeanos más fachas y con más horas de sacristía que un "nublao" creen en lo que hay que creer!, en los mecanismos que en España sirven para resolver los problemas colectivos de la sociedad española y de los españoles.]]></content>
		</document>
		<document id="53e9e5fbb4655fc3c7a3f796751209d" url="http://bilbainodepro.blogspot.com/2013/12/el-rey-de-espana-don-juan-carlos-i-ha.html">			<content><![CDATA[Sí, lo acabamos de comprobar hace unos instantes, lástima que la deslealtad NaZionalista vasca nos ha impedido a los contribuyentes vascos ver al Rey de España, de todos nosotros, en el canal autonómico, que pagamos de nuestro bolsillo; el que suscribe paga, pero no recibe ... el sectarismo nacionalista un vez más de manifiesto.]]></content>
		</document>
		<document id="742acb5cae16385618130f48f615798b" url="http://bilbainodepro.blogspot.com/2013/12/el-sabado-inocentada-nazionalista-pero.html">			<content><![CDATA[Es la afoto de presentación del partido que un combinado regional de futbolistas de las Vascongadas disputará el día de los Santos Inocentes (este próximo sábado) contra el Perú.Además de lo inadecuado de la posición del NaZionalismo vasco al respecto, lo que ya es de risa es el montaje que se marcan, empezando por el tristón Amorrortu y culminando con la mascota que han diseñado: una oronda y desgalichada vaca (¿o no es una vaca?).¡Ah!, y que gane el mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="f93a45470dfe7c6b118fb43fa6550145" url="http://bilbainodepro.blogspot.com/2013/12/espana-aeropuertos-sin-aviones-y-museos.html">			<content><![CDATA[En la página 56 de El Correo de Bilbao de este pasado domingo tienen la historia completa; la chapuza NaCi tiene un corresponsable: el inefable ZP, porque el inefable ZP ha financiado en gran parte el despropósito, el PNV le "arrancó" los millones de euros necearios cuendo, en plena debilidad parlamentaria, los diputados del PNV le vendían sus votos en el debate presupuestario a precio de oro. ¡Y ahí está la consecuencia!.]]></content>
		</document>
		<document id="e9946f3644463d620e0f9974c6cad61" url="http://bilbainodepro.blogspot.com/2013/12/hoy-dia-de-santo-tomas-exaltacion-facha.html">			<content><![CDATA[Aún con eso, y con todo lo demás, nos daremos un paseo por el Arenal y el Casco Viejo a medio día, no para sentir arcadas mientras nos trasegamos una de talo con chorizo (¡cosa que no haremos!), sino, en todo caso, para comprobar que la impostura nacionalista no tienen límites y que el aparentar esencias milenarias (puro fake) de raíces rurales ancestrales, sigue siendo lo suyo. ¡Joér, que tropa!.]]></content>
		</document>
		<document id="aca003e13eb85a1646b074d6d693086a" url="http://bilbainodepro.blogspot.com/2013/12/la-chuleria-separatista-naci.html">			<content><![CDATA[Ayer, día de Navidad, las noticies que siguen llegando de Barcelona no dejan de ser preocupantes ... el desafío NaZionalista catalán progresa, de "victoria" en "victoria" hasta la derrota total  (y absoluta).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>