<author id="b26c9e0a1b92ad04b413d45c1166181f" url="imaginefarma.blogspot.com" feed="http://imaginefarma.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="b26677410ca7b6d04ed5b17f2c1557db" url="http://imaginefarma.blogspot.com/2013/10/58congresosefh-todo-lo-que-puede-ser.html">			<content><![CDATA[Foto de @58CongresoSEFHYa llegó la hora de la verdad. Mañana empieza el 58 Congreso de la Sociedad Española de Farmacia Hospitalaria cuyo lema versa en torno al concepto de la salud 2.0.Un congreso que promete ser diferente a los anteriores. Un congreso que propone mucha ciencia pero también múltiples sensaciones, emociones e ilusiones. Un congreso, que aparte de todo el elenco de la profesión farmacéutica hospitalaria, contará con otros profesionales del entorno sanitario que nos mostrarán nuevos caminos, nuevas esperanzas.Como dicen los comités del congreso: “el concepto de Salud 2.0, va mucho más allá y debe entenderse también como un cambio en la cultura organizativa olvidando la visión tradicionalmente piramidal, jerarquizada y pasiva. Es un cambio necesario, una nueva cultura revolucionaria, horizontal y eminentemente colaborativa.” Podéis seguir el congreso en:Twitter: @58CongresoSEFH  #retoFHWeb: http://www.sefh58congreso.com o bien http://www.sefh.es/(habrá retransmisión de las ponencias principales)También hay disponible una app del congreso con toda la información.]]></content>
		</document>
		<document id="ecb55f312167b3623f8027de07892ae7" url="http://imaginefarma.blogspot.com/2013/10/de-algunas-iniciativas-en-el-entorno-20.html">			<content><![CDATA[El próximo martes 15 de octubre estaré en Tekuidamos 2.0. con “De algunas iniciativas en el entorno 2.0 y un congreso desesperado”. Para los que no conozcáis Tekuidamos 2.0 es una comunidad de práctica enfocada a la formación y aprendizaje del uso de herramientas 2.0 y redes sociales en el ámbito de la salud y constituye un buen ejemplo de lo que se denomina entornos personales de formación (PLE). Hablaré fundamentalmente de algunas iniciativas que están surgiendo en el entorno 2.0. respaldadas por farmacéuticos de hospital y del congreso nacional de farmacia hospitalaria de finales de octubre, cuyo lema también gira en torno a este concepto.Más información en Tekuidamos2.0Estáis todos invitados.]]></content>
		</document>
		<document id="df705be6334e04664b05a7966f55b39c" url="http://imaginefarma.blogspot.com/2013/10/el-oxigeno-tambien-es-un-medicamento.html">			<content><![CDATA[Radiador de diseño emulando a los capilares sanguineosQuizás muchos de vosotros, incluso trabajando en el medio sanitario, no sepáis que los gases medicinales que encontramos en hospitales y centros de salud son, según la ley 29/2006, medicamentos sujetos a todos los efectos a las particularidades de estos.Hace ya unos años los Servicios de Farmacia Hospitalaria nos encontramos con este “handicap", incorporar los gases medicinales a nuestro arsenal terapéutico y entrar de lleno en su gestión. Estos son algunos conceptos básicos al respecto:¿Qué son los gases medicinales?El gas o mezcla de gases destinado a entrar en contacto directo con el organismo humano o animal y que, actuando principalmente por medios farmacológicos, inmunológicos o metabólicos, se presente dotado de propiedades para prevenir, diagnosticar, tratar, aliviar o curar enfermedades o dolencias.¿Cuáles son? Se entenderá como gases medicinales licuados el oxígeno líquido, nitrógeno líquido y protóxido de nitrógeno líquido, así como cualesquiera otros que, con similares características y utilización, puedan fabricarse en el futuro. Además de los citados, se incluyen el óxido nítrico y la mezcla equimolecular de protóxido de nitrógeno/oxígeno.¿Para que se utilizan?Para muchas indicaciones: asistencia respiratoria, anestesia, creación de atmósferas artificiales, tratamiento de quemaduras, hipoxias…¿Qué profesionales intervienen en el proceso de utilización?En la adquisición la farmacia, el almacenamiento, dispensación y trazabilidad el servicio de farmacia de manera conjunta con ingenieros del servicio de mantenimiento. En la prescripción y administración el servicio clínico correspondiente.Esta semana se celebra en Badajoz el XXXI Congreso Nacional de ingeniería hospitalaria, mañana participaremos en una mesa de gases medicinales y gestión. Si, aunque no lo parezcan, los gases medicinales son medicamentos y debemos de tratarlos como tal a todos los niveles.]]></content>
		</document>
		<document id="e9a9aa27f6341a4c0b246203ed6b25ee" url="http://imaginefarma.blogspot.com/2013/10/la-industria-farmaceutica-las-redes.html">			<content><![CDATA[Después de una semana larga y tener un poco abandonado este espacio tenía ya ganas de escribir. Tras un largo periodo se me ocurren muchos temas pero quiero abordar uno bastante interesante y bastante polémico: la promoción de la industria farmacéutica en las redes sociales. Todo viene al hilo de que en el pasado Congreso Nacional de la Sociedad de Farmacia Hospitalaria, la cuenta del congreso en su perfil de twitter lanzó algunos tweets “patrocinados” por la industria farmacéutica. Este hecho ha dado mucho de que hablar en twitter en los últimos días sobre el tema, con un sector de profesionales totalmente en contra. Algunos de los tweets de la "polémica"El que la industria farmacéutica hace tiempo que está en las redes sociales y apuesta por esto a nadie se le escapa, pero quizás estemos pidiendo ya a gritos una regulación de este nuevo escenario que todavía no tenemos. Sabemos que en España, y en otros muchos países, solo se puede promocionar directamente al público los medicamentos no sujetos a prescripción, el resto debe ser solo promocionado a personal sanitario. ¿Cómo podemos monitorizar este cumplimiento en las redes sociales? Al fin y al cabo allí conviven pacientes, industria y profesionales directamente. Es difícil, pero a decir verdad parece que se hace, solo hay que acordarse de aquella polémica noticia de hace un par de años: “Bayer fue advertida por promocionar medicamentos con receta por twitter”  ¿Dónde está el limite entre la información y la promoción?, aunque parezca fácil es un limite bastante sutil. Y en más de una cuenta de algún laboratorio he visto lanzar información de estudios clínicos de medicamentos sujetos a prescripción, ¿es eso promoción?La polémica está servida, y el congreso de Málaga sigue dando de que hablar aunque a veces sea al estilo de Enrique Dans, que también lo tuvimos por allí, en “redes sociales que hablen de ti, aunque sea mal”Yo solo añadir que nunca me gustaron los extremos y con unas “reglas del juego” justas y limpias sumamos todos. La verdad es que los tweets en cuestión no “atentan” contra nada, ni incumplen nada, salvo la palabra “patrocinados”, algo rara la verdad.Por otro lado creo que pocas veces se ha hablado tanto de nuestro congreso por el resto de profesionales sanitarios como este año, tanto para lo bueno como para lo malo, y me alegro enormemente. ]]></content>
		</document>
		<document id="bb108e97c8f356bf389653863925fbc4" url="http://imaginefarma.blogspot.com/2013/10/sensaciones-y-canciones.html">			<content><![CDATA[Málaga y sus sensacionesHoy es “la noche de los muertos”, fiesta celta y muy anglosajona pero que cada vez cobra más popularidad por aquí. A mi siempre me recuerda a sensaciones y canciones. Quizás porque el rock y la muerte han estado siempre ligados, quizás porque “la muerte” es un concepto muy poético más allá de lo físico. Hoy es una noche de buscar sensaciones, como las que buscas cuando por momentos te transformas en otro, cuando lees, cuando ves una película, un cuadro, escuchas una canción. Me recuerda a otro tiempo, a recordar que las sensaciones puedes recuperarlas siempre que quieras o por lo menos el recuerdo de la sensación, aunque no sea lo mismo.Me recuerda a la novela de Lóriga, como las canciones. “Puedes ponerte la sensación Light my fire y salir a la calle. Sentirte como Jim Morrison no te convierte en Jim Morrison, pero no sentirte como Jim Morrison te convierte en casi nada. Yo nunca saldría a la calle sin sentirme como Jim Morrison o Dennis Hopper por lo menos.” Esta noche especial de muertos, un trocito de este blog para otro de los grandes que falleció recientemente, Lou Reed, autor de algunas de las canciones de la b.s.o. de mi vida.Siente un día perfecto...]]></content>
		</document>
		<document id="ac160bfc9f905f2666a303ace43e7c7f" url="http://imaginefarma.blogspot.com/2013/11/dia-de-la-adherencia-e-informacion-de.html">			<content><![CDATA[  Mañana, 15 de noviembre, se celebra por cuarto año consecutivo, El Día de la Adherencia e Información de Medicamentos.   Si quieres más información y acceder a la encuesta visita el blog de nuestros compañeros de la Unidad de Atención Farmacéutica a pacientes externos del Hospital La Fe]]></content>
		</document>
		<document id="40da1569f88dc43490d423d6c4e3226" url="http://imaginefarma.blogspot.com/2013/11/es-la-vida-no-una-enfermedad.html">			<content><![CDATA[Me ha gustado este cartel informativo del área de salud vecina (Plasencia) en contra de la sociedad tan hipermedicalizada que vivimos. Tomemos nota.Y hablando de desamor le ponemos banda sonora con "Maldiciones comunes" una de las canciones y vídeos que más nos han impactado últimamente,  ¿un desahogo para esos momentos?(El video no deja indiferente, abstenerse sensibles y mirar el lado metafórico del video, es necesario que dos corazones se desborden de vez en cuando...)]]></content>
		</document>
		<document id="d92c67b7b956de1b562faebccd37e1d9" url="http://imaginefarma.blogspot.com/2013/11/especializada-y-primaria-juntos-pero-no.html">			<content><![CDATA[A primeros de año empezamos a hablar del RD de troncalidad de las especialidades sanitarias. ( leer RD de troncalidad de profesiones sanitarias: ¿un nuevo despropósito?). Cuando leímos la intención de crear una nueva especialidad de farmacia hospitalaria y atención primaria quedamos bastante perplejos. Nadie sabía exactamente de donde había salido la idea. El caso es que ni gustaba a los actuales farmacéuticos de hospital, ni a los de atención primaria. Por aquel entonces también leí en twitter algún comentario de algunos médicos de familia, que ajenos al tema, tildaban la situación de bastante delirante. Las sociedades científicas realizaron sus alegaciones pertinentes y todavía seguimos a la espera de un borrador definitivo. El caso es que nadie duda de que especializada y primaria tengan que trabajar juntas, pero cada una en su sitio. Mientras tanto algunas comunidades autónomas juegan a inventarse modelos que al final, entre otras cosas resultan ilegales según el Tribunal Superior de Justicia. (“Murcia no podrá integrar las especialidades de FH y AP en un único servicio”) Todavía estamos a tiempo de hacer las cosas bien, de evitar una especialidad que no gusta ni a unos, ni a otros, ni a los de más allá.Todavía estamos a tiempo de crear un modelo donde todos sumemos, juntos, pero no revueltos.]]></content>
		</document>
		<document id="bcfd64b971db271c88d6a145068ebf5b" url="http://imaginefarma.blogspot.com/2013/11/la-formula-para-que-tu-equipo-de.html">			<content><![CDATA[Me gustó mucho la conferencia a la que asistí hace unas semanas de Joan Carles March, "gestionar con emociones". Si te interesa el tema tiene bastante escrito en la red, te recomiendo por ejemplo: Liderazgo emocional para los equipos de las unidades de gestión clínica El estudio del clima emocional de los equipos de salud es útil para mejorarlos March nos desveló un pequeño secreto, tras analizar muchos equipos de trabajo, al final hay dos denominadores comunes que se repiten en los equipos que obtienen mejores resultados. Casi podemos hacer una fórmula matemática para obtener el éxito. Por un lado suelen ser equipos formados mayoritariamente por mujeres, y esto o lo tienes o no lo tienes. En sanidad casi todos contamos con esta ventaja afortunadamente y cada vez más. El segundo denominador es el “buen rollo” del equipo, lo que técnicamente llamamos un buen clima laboral en el grupo, y este factor si que depende de cada uno de los integrantes del grupo. ¿Fácil no?- Desconecto unos días, me voy a la tierra de uno de mis grupos favoritos (- y una de las mejores canciones de amor de todos los tiempos)]]></content>
		</document>
		<document id="476abc74fff3ab458109124caf113ec" url="http://imaginefarma.blogspot.com/2013/11/los-dias-de-la-gran-broma-final.html">			<content><![CDATA[Me animo por segundo mes consecutivo a participar en #carnavalsalud, el tema de este mes es “el derecho a bien morir”, tema bastante delicado.Enseguida que me he puesto a pensar en el tema me he acordado de la época que más cara a cara me he encontrado con la muerte profesionalmente, una rotación de dos meses por una unidad de enfermos terminales. La verdad es que fue poco tiempo pero muy intenso y de gran aprendizaje, en todos los sentidos.Voy a dejar atrás el posible encarnizamiento terapéutico, las enfermedades de larga duración y las muertes repentinas. Estoy hablando de pacientes que les quedan como mucho algunas semanas/días de vida. De la vida en desahucio terminal, de saber que hagas lo que hagas, quizás no veas a esa persona mañana.Existen muchas formas de morir, creo que postrado en una cama, en un sitio siniestro y ajeno, y consumiéndote poco a poco es una de las más crueles. Por todo esto admiraba a los profesionales sanitarios que trabajaban allí, enfermeras y médicos. Todos ellos bastante optimistas y “chistosos” de forma general, una coraza, creo a todas, todas, indispensable. Dar cuidados paliativos a estos pacientes es una práctica que se adquiere con el tiempo, controlar el dolor, las nauseas, la tensión… Lo que no llegué nunca a saber es si se aprende a bailar día a día con la muerte en estado puro, yo por lo menos no lo conseguí en el tiempo que estuve allí.Durante aquellos días me surgieron muchas dudas. ¿Debes dar ciertas esperanzas? quizás ayuden a pasar algunos momentos. ¿Debes “acercarte” emocionalmente al paciente?, quizás lo agradezcan pero el reembolso puede ser muy elevado. ¿Debes favorecer el desenlace en algunos casos?, este es un tema bastante delicado, que cada uno piense lo que quiera. Todavía puedo recordar nítidamente algunas miradas, incluso algunos nombres de pila, y el olor de frustración sanitaria en el ambiente. Esos momentos donde no es posible ser feliz y te asustas como un animal, ya no hay molestias, todo es relativo, no hay nada que arreglar, solo queda esperar. Aquí da igual que tengas bata o no, eres un mero espectador, un simple figurante.No creo que pueda olvidar nunca esos días, era el guión de una obra macabra. Era febrero, era Andalucía. En semanas los pacientes morían por decenas, mientras el internista y yo hablábamos por los pasillos de los carnavales de Cádiz, no nos quedaba otra. Eran los días de la gran broma final.(Si me he puesto a escribir estás líneas ha sido para ensalzar y agradecer la labor de todos los profesionales sanitarios que acarician las muertes más crueles día a día.)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>