<author id="b2fcc560c578d54d2b9aa860bc0d0c61" url="esloquetieneservigilantesdeseguridad.blogspot.com" feed="http://esloquetieneservigilantesdeseguridad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="f8bec10e84ce96f7f5f6d4fd2068ff7f" url="http://feedproxy.google.com/~r/esloquetieneservigilantesdeseguridad/lpnS/~3/-uImNZ7Qaog/imputados-cinco-falsos-vigilantes-de.html">			<content><![CDATA[Los Mossos d'Esquadra han imputado a cinco falsos vigilantes de seguridad privada que realizaban tareas de control en los accesos de cinco clubes nocturnos de la capital catalana.Entre los imputados se encuentra la persona que presuntamente se encargaba de gestionar la documentación manipulada para hacer los contratos de trabajo a nombre de una empresa que constaba en el registro mercantil, pero que había cerrado hacía meses, según ha informado hoy la policía catalana.A raíz de una inspección en un prostíbulo, los Mossos constataron que en diversos locales de la ciudad trabajaban supuestos vigilantes de seguridad que no tenían la titulación necesaria para ejercer esta labor, pese a que iban uniformados con el nombre de una empresa, legalmente constituida, a la que no pertenecían.Todos ellos, además, llevaban distintivos de seguridad auténticos, defensa y esposas.Cuatro de estos locales correspondían a dos empresas con un único propietario y el quinto local era de otra persona.A los falsos vigilantes de seguridad se les imputa los delitos de intrusismo profesional y falsificación documental.http://www.lavanguardia.com/sucesos/20131231/54398696806/imputados-cinco-falsos-vigilantes-de-seguridad-privada-en-clubes-nocturnos.htmlVigilantes de Seguridad,Convenio,Seguridad Privada,sucesos,noticias,foro de vigilantes,videos Youtube,etc.. Este blog esta creado para expresar opiniones sobre el trabajo de Vigilante de Seguridad,de empresas que he estado o hemos estado,de sus cosas buenas y como en todos los trabajos, las cosas malas,que hoy por hoy existen muchas.Es un mundo diferente en el que hay que saber moverse y sobretodo aprender a moverse,y mas aún si hace poco que se ha entrado en él.Mucha suerte a tod@s]]></content>
		</document>
		<document id="329eadbd9b37ca3c0a63e5d2cb25efd" url="http://feedproxy.google.com/~r/esloquetieneservigilantesdeseguridad/lpnS/~3/1Ur4ODI8LMQ/una-mirada-critica-la-ley-de-seguridad.html">			<content><![CDATA[Lo primero que cabe preguntarse ante una nueva ley es ¿Qué ganamos con esto? La respuesta en el caso del proyecto de ley de seguridad privada es bien sencilla: Reducir costes. España es de los países con mayor número de policías en comparación con empleados de seguridad privada, mientras que en países como el Reino Unido, Australia, Irlanda o Canadá se cumple justo lo contrario. Y es que los policías son caros. De media un policía gana casi el doble que un investigador privado y más del doble que un guarda o vigilante de seguridad. Probablemente haya motivos para que así sea.La industria de la seguridad privada parece carecer de la necesidad de reformarse para poder aspirar a ser una verdadera profesión o una vocación con credenciales. De hecho, una de las principales dificultades que afronta esta industria es su falta de legitimidad social. Lo que con esta palabreja trato de exponer es que no es muy común entre los españoles, el considerar a los vigilantes o guardias de seguridad privada como un servicio profesional en el más estricto sentido de la palabra. Al contrario, lo normal es pensar en el típico seguritaestático a las puertas del banco o del centro comercial, el portero de discoteca o la patrulla móvil que vigila un complejo industrial a altas horas de la noche. No es por ello de extrañar que cuando se nos propone una ley que aumenta los poderes y funciones de estos trabajadores privados, nos echemos las manos a la cabeza. Independientemente de que nuestra percepción se ajuste o no a la realidad, lo cierto es que se trata de personas que responden ante una entidad a la que sólo preocupa su bienestar económico y que además, carecen de la misma preparación y responsabilidad institucional que aquellos a los que sí hemos otorgado legitimidad social para velar por nuestra seguridad: las fuerzas y cuerpos de seguridad del estado.Lejos de menoscabar este oficio, muy respetable al igual que cualquier otro, mi intención es la de resaltar que la preparación, conocimientos y habilidades requeridas por la industria de la seguridad privada no son necesariamente transferibles al ámbito de la seguridad pública. Si vamos a darles más poderes y funciones... ¿No deberíamos cuanto menos, exigir una mayor preparación y un sistema regulador más eficiente? Si la industria privada ha de suplir o complementar a la policía en algunas de sus funciones más tradicionales, como mantener el orden en espacios públicos... ¿No deberían nuestros legisladores demandar estándares de cocimientos y competencias similares a aquellos exigidos a los profesionales del orden público?En mi opinión, todo depende de lo que estemos dispuestos a aceptar como "seguridad pública". Es decir, a qué tipo de servicios aspiremos bajo este concepto; a quién consideremos como válido a la hora de proveer estos servicios; y al tipo de vigilancia social e institucional que ejerzamos sobre estos vigilantes. Otra cuestión que también me inquieta hace referencia a cómo vamos a medir si de verdad estamos más seguros con esta delegación de poder y funciones a la industria privada. ¿Acaso mediante informes oficiales; estadísticas sobre la criminalidad; encuestas de percepción ciudadana? ¿Son estas medidas las apropiadas?Como se indicaba en un artículo de El País: "La decisión [...] ha sido adoptada con un debate demasiado escaso e impreciso para dar un paso de tanto calado". Demasiadas preguntas quedan sin respuesta, mientras nuestros políticos parecen haber dado con una nueva fórmula para recortar servicios públicos y minimizar gastos sin dar demasiada importancia al bienestar ciudadano.http://www.huffingtonpost.es/andres-lopez-rodriguez/una-mirada-critica-a-la_b_4518166.html?utm_hp_ref=es-politicaVigilantes de Seguridad,Convenio,Seguridad Privada,sucesos,noticias,foro de vigilantes,videos Youtube,etc.. Este blog esta creado para expresar opiniones sobre el trabajo de Vigilante de Seguridad,de empresas que he estado o hemos estado,de sus cosas buenas y como en todos los trabajos, las cosas malas,que hoy por hoy existen muchas.Es un mundo diferente en el que hay que saber moverse y sobretodo aprender a moverse,y mas aún si hace poco que se ha entrado en él.Mucha suerte a tod@s]]></content>
		</document>
		<document id="56f517701195fd7f59d5b24c0eb9337c" url="http://feedproxy.google.com/~r/esloquetieneservigilantesdeseguridad/lpnS/~3/2-DKlEj2d44/uso-denuncia-la-actuacion-de-los.html">			<content><![CDATA[La Federación de Trabajadores de Seguridad Privada de la Unión Sindical Obrera (FTSP-USO) en Alicante denunció ayer la actuación de los dos vigilantes de seguridad denunciados por la presunta agresión a dos turistas franceses en una gran superficie de Torrevieja pero al mismo tiempo reclamó que «no nos crucifiquen a todo el sector por dos trabajadores, eso no es justo», según el representante de esta central, José Carreño.El delegado de FTSP-USO en Alicante exigió en nombre de su sindicato que se realice una investigación rápida y rigurosa sobre los hechos ocurridos en Torrevieja y que los dos vigilantes «sean expedientados». El sindicato afirma que si la actuación de los vigilantes no se ajustó a derecho se les debe aplicar la ley «con todo su peso».La delegada del Gobierno en la Comunidad Valenciana, Paula Sánchez de León, rechazó ayer pronunciarse en San Vicente del Raspeig sobre la presunta agresión al considerar que es «prematuro» y que hay una investigación judicial abierta.La FTSP-USO rechaza lo sucedido pero advierte de que «también es cierto que en todas las profesiones existen descerebrados» y por ello «no debemos cargar contra los que si son profesionales, que son la mayoría, con una conducta educada, profesional y cumpliendo en todo momento con su función de forma efectiva y ajustada a lo que la ley dictamina».José Carreño defiende que la seguridad privada «siempre ha estado cumpliendo la ley en todo momento y ayudando al ciudadano». Por ello, lamenta «la actitud» de los dos vigilantes de la gran superficie comercial de Torrevieja y asegura que «esa no es nuestra imagen». El representante de la FTSP-USO reclama que se reconozca «la labor diaria de 100.000 trabajadores que están velando por bienes y por personas».El matrimonio francés y sus hijos de 13 y 5 años tenían planeado regresar ayer mismo a su país, un día antes de lo previsto porque además de la agresión sufrida hace unos días le desvalijaron el interior de su coche, estacionado en la urbanización de Torrevieja donde han pasado las vacaciones.http://www.diarioinformacion.com/sucesos/2014/01/11/denuncia-actuacion-vigilantes-turistas-torrevieja/1456608.htmlVigilantes de Seguridad,Convenio,Seguridad Privada,sucesos,noticias,foro de vigilantes,videos Youtube,etc.. Este blog esta creado para expresar opiniones sobre el trabajo de Vigilante de Seguridad,de empresas que he estado o hemos estado,de sus cosas buenas y como en todos los trabajos, las cosas malas,que hoy por hoy existen muchas.Es un mundo diferente en el que hay que saber moverse y sobretodo aprender a moverse,y mas aún si hace poco que se ha entrado en él.Mucha suerte a tod@s]]></content>
		</document>
		<document id="c10d3b8c636474c38b05bd3cdf8c007" url="http://feedproxy.google.com/~r/esloquetieneservigilantesdeseguridad/lpnS/~3/2gehH1CC8Vc/prosegur-se-blinda-en-el-exterior.html">			<content><![CDATA[Prosegur, que ha visto lastrados sus resultados en 2013 por la devaluación de algunas divisas latinoamericanas, por la mala situación en Europa y por unos onerosos cambios normativos en Brasil, aborda 2014 con cierto optimismo por la mejora del entorno económico y por el impulso, relativo pero importante a medio plazo, que para sus resultados en España va a suponer la entrada en vigor de una nueva ley de seguridad que amplía actividades y negocios a los que pueden acceder las empresas privadas del sector.A lo largo de los últimos doce meses, señalan fuentes del grupo, “Prosegur ha centrado sus esfuerzos en consolidar las adquisiciones realizadas durante los ejercicios anteriores para reforzar su presencia en nuevos mercados y para asentar las bases de crecimiento en países estratégicos, como Alemania —donde es la única empresa de Logística de Valores con presencia en todo el país— o Brasil, un mercado que cuenta con gran potencia”. También en esta última etapa, la compañía ha emprendido la aventura asiática y ha realizado una emisión de bonos a cinco años de 500 millones de euros con el objetivo de garantizar su financiación en el futuro.El grupo de seguridad, según sus últimos resultados publicados (los del tercer trimestre de 2013), incrementó su facturación en un 2% en los nueve primeros meses del citado ejercicio respecto a igual periodo de 2012, pero redujo casi en un 7% su beneficio neto consolidado que, sin embargo, mostró una tendencia de mejora (en el primer semestre su descenso fue del 11,8% y en el primer trimestre del 18%).La empresa, sin embargo, ha solventado bien la travesía de la crisis. En los cinco ejercicios cerrados previos a 2013 ha registrado un incremento de casi el 80% en sus ingresos gracias a una estrategia que combina el crecimiento orgánico e inorgánico con un dinámico desarrollo de planes de internacionalización destinados a la consolidación y diversificación del negocio.Vitaminas del GobiernoProsegur no quiere adelantar estimaciones sobre la posible repercusión en sus cuentas de la Ley de Seguridad Privada que tramitan las Cortes, pese a que el ministro del Interior ha reconocido que dicha norma está pensada también, entre otros objetivos, para que las firmas de seguridad privada tengan más negocio.La ley en proyecto permite a los vigilantes privados desarrollar algunas funciones, como la custodia en prisiones (que ya se lleva a cabo en un plan piloto), atribuidas hasta ahora a policías, guardias civiles y agentes municipales.El secretario general de la patronal Aproser, a la que está afiliada Prosegur, Eduardo Cobas, ha admitido también en declaraciones a Efe que aunque la norma no es un bálsamo que cure las heridas de un sector que ha visto caer un 20% sus ventas desde 2008, si puede ser un pequeño remedio que impulse su recuperación. El deterioro de los últimos años, explica, se ha debido a la caída de la contratación privada, que supone el 22% de la actividad, y sobre todo al recorte de la contratación pública, que implica el 78% restante.Prosegur, en todo caso, va a insistir en su estrategia de crecimiento sostenible y en su apuesta por la innovación en el desarrollo de servicios que ofrezcan “soluciones integrales de seguridad adaptadas a las necesidades de cada negocio”. Este enfoque, dicen, es la base del éxito de Prosegur.Objetivos que en gran medida ya ha alcanzado. Así, el 60% del total de sus ventas en los nueve primeros meses de 2013 las aportaron sus compañías y negocios en Latinoamérica, que siguen creciendo a ritmos de casi un 5%, mientras que sus cifras de facturación en el mercado doméstico cayeron un 6,6% y aportaron menos del 22% a las totales del grupo.Su diversificación de actividades también queda patente en estas cuentas: el 46% de su facturación procede de actividades relativas a servicios de vigilancia; el 43% de sus servicios de logística de valores y gestión de efectivo; y el 11% a ventas de tecnología.Prosegur, que en 2011 y 2012 llevó a cabo unas 21 adquisiciones de compañías con una inversión de unos 520 millones de euros, se ha hecho en el pasado ejercicio con dos filiales de la estadounidense Brink’s en Alemania, que desarrollan servicios de logística de valores y gestión de efectivo, con un volumen de facturación de unos 47 millones y un millar de empleados.También ha comprado recientemente Chubb Security Services, el segundo operador de logística y gestión de efectivo de Australia —88 millones de euros de facturación, 26 delegaciones y 1.000 empleados— por 95 millones de euros, incluida la deuda de la compañía adquirida, para lo que ha suscrito un crédito sindicado a medio plazo de 46 millones.Prosegur dice que siempre busca oportunidades de crecer en empresas que ofrezcan sinergias relevantes y una plataforma superior para el desarrollo.La otra cara de estas adquisiciones, sin embargo, es un crecimiento de los gastos financieros derivado del endeudamiento y un resultado neto más débil.La agencia de calificación crediticia Axesor ha otorgado a Prosegur la nota BBB (grado de inversión) con tendencia estable.“La continuidad en su expansión internacional y su eficiencia operativa han intensificado la generación de ingresos y efectivo. Con el crecimiento de la actividad debe hacer frente a los dos créditos sindicados firmados en 2012, que supusieron un incremento de la deuda del 83%, así como la emisión de bonos realizada en el primer trimestre de 2013, observándose cierta concentración de pagos entre 2013 y 2015”, expone la agencia española de calificación.“Lejos de reducir su posición deudora, esta ha aumentado un 4% en el presente ejercicio por la emisión de bonos de 500 millones de euros realizada a comienzos de año, parte de la cual se ha destinado a amortizar deuda que vencía antes de 2015”, agrega Axesor.La agencia subraya, empero, que “no se plantean dudas” sobre la capacidad de Prosegur para hacer frente “a sus compromisos, pues la proporción de deuda no es preocupante y cumple con todos los covenants impuestos por los acreedores, lo que le otorga una adecuada flexibilidad financiera”.En sus resultados de septiembre, previos a la adquisición del operador australiano, Prosegur hacía hincapié en el éxito de su política de generación de caja para hacer frente al crecimiento futuro. Así, en los nueve primeros meses de 2013, la compañía logró un ratio de conversión en caja del beneficio antes de impuestos del 169%. Además, en este periodo, la deuda neta se situó en 613 millones de euros, lo que representa un recorte de 61 millones respecto al 31 de diciembre de 2012.Los analistas que siguen la evolución del grupo, que salió a Bolsa en 1987 y que a finales de 2013 obtuvo máximos históricos al negociarse su acción por encima de cinco euros, se muestran en general positivos respecto a sus últimas adquisiciones. El banco suizo UBS, que elevaró en noviembre su precio objetivo para Prosegur, espera una mejora en “la previsión de crecimiento” de la compañía en 2014, tras “un complicado 2013”, con una subida de márgenes en España, un alza en los ingresos y en el beneficio por acción, y una mejora reseñable del “flujo de caja”.Prosegur, que cuenta con 50.000 profesionales repartidos en 17 países de cuatro continentes, seguirá centrándose en los próximos meses, según fuentes de la empresa, en mejorar su rentabilidad, reforzar su política de generación de caja para hacer frente al crecimiento futuro, consolidar su presencia en Latinoamérica y expandir el negocio en la región de Asia-Pacífico después de la incorporación de Australia a la actividad de la compañía.En el grupo enfatizan en su convicción de que el liderazgo al que aspiran “debe ser integral —económico y financiero, pero también social—”. La compañía, a través de la Fundación Prosegur, desarrolla proyectos educativos, de integración social y laboral de discapacitados y de voluntariado corporativo.Una buena imagen que contrasta sin embargo con otra menos amable derivada de las quejas sindicales contra su política laboral en países de Latinoamérica.http://economia.elpais.com/economia/2014/01/10/actualidad/1389357943_509737.htmlVigilantes de Seguridad,Convenio,Seguridad Privada,sucesos,noticias,foro de vigilantes,videos Youtube,etc.. Este blog esta creado para expresar opiniones sobre el trabajo de Vigilante de Seguridad,de empresas que he estado o hemos estado,de sus cosas buenas y como en todos los trabajos, las cosas malas,que hoy por hoy existen muchas.Es un mundo diferente en el que hay que saber moverse y sobretodo aprender a moverse,y mas aún si hace poco que se ha entrado en él.Mucha suerte a tod@s]]></content>
		</document>
		<document id="6c9f89c98d6c2a6208e212350a677788" url="http://feedproxy.google.com/~r/esloquetieneservigilantesdeseguridad/lpnS/~3/4mDElh5aqPg/desconvocada-la-huelga-de-vigilantes-de.html">			<content><![CDATA[La empresa de seguridad Ombuds, una de las adjudicatarias del servicio de vigilancia de Metro de Madrid, retiró ayer el ERE que afectaba a 151 empleados tras “una larga jornada de negociación” con los sindicatos, según anunció la Federación de Servicios Privados de CC OO Madrid.La reunión duró 17 horas, según Comisiones Obreras. El comité de empresa de Ombuds volverá a reunirse con los representantes de los trabajadores el próximo 7 de enero, “con el fin de abordar otro tipo de soluciones para garantizar el equilibrio en su contrata de seguridad con el Metro de Madrid”, informó CC OO en un comunicado de prensa.La Federación de Servicios Privados de CC OO Madrid rechazó que se produjeran despidos mientras otros trabajadores tuvieran que hacer horas extraordinarias y posibilidades de recolocar a los empleados.Esta compañía, adjudicataria desde el pasado mes de junio de tres de los ocho lotes de seguridad del Metro, mantuvo ayer un encuentro con representantes de CC OO, UGT, USO, ATES, Alternativa Sindical y SIV. Tras el acuerdo alcanzado, los sindicatos han decidido anular los paros convocados los días 31 de diciembre y 1 de enero en protesta por el ERE, así como la concentración prevista el día 30 a las 10.00 frente a la sede de Metro de Madrid, en la calle de Cavanilles (Retiro).Ombuds tiene más de un millar de vigilantes de seguridad en la Comunidad de Madrid, de los cuales 651 trabajan en el suburbano. Según CC OO, la empresa planteó ejecutar el ERE ante la reducción de horas del servicio de seguridad que Metro de Madrid planteó en el pliego de contratación.Las movilizaciones fueron convocadas en asamblea de trabajadores, según explicó el sindicato, que añadió que la empresa, por su parte, “argumenta el expediente por la reducción de horas del servicio de seguridad que Metro de Madrid ha planteado en el pliego de contratación”.CC OO ya señaló en el mes de junio, cuando se adjudicó el contrato de seguridad del suburbano madrileño, que este nuevo pliego de contratación podría traer una pérdida de 700 empleos. Ombuds, que cuenta con una plantilla de 651 vigilantes en el Metro de Madrid, había planteado una “merma” de su plantilla en el suburbano de un 23%.http://ccaa.elpais.com/ccaa/2013/12/28/madrid/1388254983_206322.htmlVigilantes de Seguridad,Convenio,Seguridad Privada,sucesos,noticias,foro de vigilantes,videos Youtube,etc.. Este blog esta creado para expresar opiniones sobre el trabajo de Vigilante de Seguridad,de empresas que he estado o hemos estado,de sus cosas buenas y como en todos los trabajos, las cosas malas,que hoy por hoy existen muchas.Es un mundo diferente en el que hay que saber moverse y sobretodo aprender a moverse,y mas aún si hace poco que se ha entrado en él.Mucha suerte a tod@s]]></content>
		</document>
		<document id="ae9733cbec9e9c632372919f77d500b2" url="http://feedproxy.google.com/~r/esloquetieneservigilantesdeseguridad/lpnS/~3/8TJg9gy515I/no-es-solo-cuestion-de-formacion.html">			<content><![CDATA[Leo mucho de lo que se va publicando sobre que un vigilante de seguridad de una empresa privada pueda detenerte, registrarte, interrogarte... y todo ello en mitad de la vía pública. El denominador común es lamentar dicha innovación legal y argumentar en contra que un vigilante posee menos preparación profesional que un policía.Siendo cierto lo anterior, creo que el enfoque debe ser otro: en un Estado de derecho, el monopolio de la violencia lo ostenta el Estado y el ejercicio legítimo de la fuerza que de ello se deriva le compete en exclusiva. Pues bien, siendo eso así, el correlato inmediato es que solo los funcionarios (en este caso de policía) pueden ejercer la potestad administrativa en nombre de ese Estado. Jamás (en un Estado democrático, en sentido no formal, sino material) esa potestad puede delegarse en quien no sea funcionario (de carrera o de empleo).Al haber dado el Gobierno del PP este paso, no solo ha incurrido en un grave error político (cuyas consecuencias no tardaremos en lamentar), sino que, además, ha atentado contra una de las bases de la propia Administración pública en su sentido democrático: haber accedido a tal condición mediante procesos respetuosos con los principios constitucionales de igualdad, mérito y capacidad.Servidores públicos van a ser sustituidos, en parte de sus funciones, por empleados privados a sueldo de empresas particulares. Servidores del interés privado (de la empresa que le paga) gestionarán la seguridad ciudadana en lugar de los funcionarios de policía, que son servidores públicos.Primero inventaron lo de la “marca España” y ahora se han puesto a la tarea de vendérsela al mejor postor.— Vicente Martín Rodríguez. http://elpais.com/elpais/2014/01/07/opinion/1389113152_450508.htmlVigilantes de Seguridad,Convenio,Seguridad Privada,sucesos,noticias,foro de vigilantes,videos Youtube,etc.. Este blog esta creado para expresar opiniones sobre el trabajo de Vigilante de Seguridad,de empresas que he estado o hemos estado,de sus cosas buenas y como en todos los trabajos, las cosas malas,que hoy por hoy existen muchas.Es un mundo diferente en el que hay que saber moverse y sobretodo aprender a moverse,y mas aún si hace poco que se ha entrado en él.Mucha suerte a tod@s]]></content>
		</document>
		<document id="9593e9191beabd323ffefc6a35ef2ac7" url="http://feedproxy.google.com/~r/esloquetieneservigilantesdeseguridad/lpnS/~3/9-TYvca0YNc/interior-reduce-los-requisitos-para-ser.html">			<content><![CDATA[El Gobierno reduce los requisitos que exige a los futuros vigilantes de seguridad de empresas privadas en el momento en el que les ha dado más poder. La ley de seguridad privada que se ha aprobado en el Congreso, gracias al PP, PNV y CiU, otorga a este colectivo competencias más amplias, como la posibilidad de identificar y detener a ciudadanos. Hasta ahora esta posibilidad solo se permitía a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado.Los futuros vigilantes de seguridad privada deberán superar cuatro pruebas físicas -en 2012 eran cinco-: flexiones, lanzamiento de balón medicinal, salto vertical y 400 metros de carrera. Los mínimos para aprobar varían en función de la edad y el sexo. Interior mantiene las exigencias para las dos primeras pruebas, mientras que reduce considerablemente la altura que deben saltar y aumenta ligeramente la velocidad en la prueba de resistencia.Los candidatos de entre 18 y 25 años tendrán que saltar 11 centímetros menos que el año pasado para superar la prueba de "salto vertical" (los 55 centímetros que pedía Interior en 2013, este año se quedarán en 44). Para los candidatos varones también se reduce paulatinamente este requisito. En el caso de las mujeres, la marca mínima se mantendrá igual que el año anterior.Interior ya eliminó en 2013 la prueba de velocidad, por la cual los aspirantes tenían que correr 50 metros en un tiempo no superior a 11,5 segundos (para mujeres) y 11 para los hombres. Además, eliminó la prueba de resistencia en la que se les obligaba a correr 1.000 metros en entre 4,30 y 6,15 minutos. Desde el año pasado, esas dos pruebas se condensan en una, que consiste en correr 400 metros. Esa es la única aptitud en la que el Ministerio es más exigente este año, con una reducción de los segundos para recibir un apto, que oscila entre los cuatro y los ocho segundos.Con cuatro flexiones de brazos suspendidos en una barra fija, los hombres de entre 18 y 25 años aprobarán esta prueba, mientras que los de entre 26 y 32 lo harán con tres y en el caso de los que tengan hasta 39 años solo tendrán que hacer dos. Hasta los 55 años -máximo permitido para optar al carné profesional que expide Interior- no tendrán que someterse a esta prueba, como ocurre en el caso de las mujeres.También se mantienen intactas las distancias a las que deben lanzar el balón medicinal de 3 kilos de peso -prueba de la que están exentos los hombres menores de 40 años-. En el caso de las mujeres, tendrán que lanzar la pelota de 4,75 metros a 3,50 en función de su edad, mientras que los varones tendrán que hacerlo como mínimo 7 metros si tienen entre 40 y 50 años o 3,5 si superan esa edad.Sin antecedentes penalesEl Gobierno también mantiene el temario con el que se examinará a los candidatos a vigilantes de seguridad de las empresas privadas. El examen consiste en un test de 50 minutos con 80 preguntas. El temario incluye nociones de derecho (constitucional, laboral, penal...) y otras más relacionadas con la seguridad como "medios de protección", "defensa personal" o "normas de seguridad en el manejo de armas".Interior obliga ahora a los vigilantes privados a ser más altos: aumenta en cinco centímetros la altura mínima para poder optar a las pruebas. Los hombres tiene que medir al menos 1,70 metros y las mujeres 1,65.Otros requisitos para poder tener la habilitación profesional es no tener antecedentes penales y no haber sido sancionado en dos o cuatro años, respectivamente, por infracciones graves o muy graves en materia de seguridad. Esto significa que sí han podido cometerlas con anterioridad. En el caso de las condenas por vulneración del derecho al honor a la intimidad y otros derechos fundamentales, Interior no cuenta las que se produjeran hace más de cinco años.Requisitos exigidos a los vigilantes en 2014Requisitos exigidos a los vigilantes en 2013Requisitos exigidos a los vigilantes en 2012http://www.eldiario.es/politica/Interior-requisitos-vigilante-seguridad-momento_0_215578609.htmlVigilantes de Seguridad,Convenio,Seguridad Privada,sucesos,noticias,foro de vigilantes,videos Youtube,etc.. Este blog esta creado para expresar opiniones sobre el trabajo de Vigilante de Seguridad,de empresas que he estado o hemos estado,de sus cosas buenas y como en todos los trabajos, las cosas malas,que hoy por hoy existen muchas.Es un mundo diferente en el que hay que saber moverse y sobretodo aprender a moverse,y mas aún si hace poco que se ha entrado en él.Mucha suerte a tod@s]]></content>
		</document>
		<document id="c64716ac5b06458b0d3388f8d3322aba" url="http://feedproxy.google.com/~r/esloquetieneservigilantesdeseguridad/lpnS/~3/cOYb2IdPBxk/detenidas-tres-personas-en-barcelona.html">			<content><![CDATA[Los Mossos d'Esquadra detuvieron este miércoles a tres personas después que agredieran a dos vigilantes del metro en la estación de Ciutadella de la capital catalana. Los hechos se produjeron cuando, hacia las 7:30 horas de la mañana, los dos vigilantes llamaron la atención a unos individuos que querían acceder a la estación de la línea 4 sin validar el correspondiente billete de transporte. Estos, sin embargo, hicieron caso omiso del aviso y empezaron a increpar a los trabajadores del metro, actitud que provocó su retención por parte de los vigilantes. Los arrestados se negaban a pagar el billete de transporteEn ese momento, los arrestados reaccionaron violentamente y golpearon a los vigilantes de seguridad, motivo por el cual alertaron a los Mossos. La policía catalana acudió entonces a la estación situada en la avenida Icària y procedió a la detención de los tres presuntos agresores. Los detenidos, dos hombres, uno de 35 años y de nacionalidad marroquí, y otro de 18 años y de nacionalidad española; y una mujer de 37 años y de nacionalidad española, han sido acusados de un delito de atentado contra agentes de la autoridad y este jueves han pasado a disposición judicial.  http://www.20minutos.es/noticia/2019543/0/tres-detenidos/por-agresion/vigilantes-metro/Vigilantes de Seguridad,Convenio,Seguridad Privada,sucesos,noticias,foro de vigilantes,videos Youtube,etc.. Este blog esta creado para expresar opiniones sobre el trabajo de Vigilante de Seguridad,de empresas que he estado o hemos estado,de sus cosas buenas y como en todos los trabajos, las cosas malas,que hoy por hoy existen muchas.Es un mundo diferente en el que hay que saber moverse y sobretodo aprender a moverse,y mas aún si hace poco que se ha entrado en él.Mucha suerte a tod@s]]></content>
		</document>
		<document id="23477b746d1be23e45eee94dfcb69dbb" url="http://feedproxy.google.com/~r/esloquetieneservigilantesdeseguridad/lpnS/~3/Ef5Oh4XlfxM/iu-pide-al-gobierno-que-actue-por-la.html">			<content><![CDATA[El diputado en el Congreso de Izquierda Unida Ricardo Sixto ha presentado varias preguntas al Gobierno en torno a la supuesta agresión de dos vigilantes de seguridad de un centro comercial de Torrevieja (Alicante) a un matrimonio de turistas franceses.En un comunicado, Sixto ha considerado que el Ejecutivo debe tomar medidas para evitar que "se repitan estas agresiones".Además, pretende conocer "cuál es la valoración que hace el Gobierno de este modo de trabajar que tienen estos vigilantes de seguridad" ya que, ha proseguido, teme que estas situaciones puedan volver a ocurrir "con la nueva autorización del Gobierno sobre seguridad privada".El diputado ha puesto de manifiesto que el Ministerio del Interior autoriza a las empresas de seguridad privada y, de igual modo, habilita o no a las personas que se encargan de esta tarea, y "por lo tanto es el Gobierno quien tiene que adoptar medidas respecto estos trabajadores de la empresa de seguridad, los cuales además agredieron a la pareja ante sus hijos"."El Gobierno tiene que pronunciarse, teniendo en cuenta la nueva norma sobre seguridad privada -actualmente en trámite parlamentario- para los trabajadores de este sector", ha insistido.http://www.elconfidencial.com/ultima-hora-en-vivo/2014-01-09/iu-pide-al-gobierno-que-actue-por-la-agresion-de-dos-vigilantes-en-torrevieja_140844/Vigilantes de Seguridad,Convenio,Seguridad Privada,sucesos,noticias,foro de vigilantes,videos Youtube,etc.. Este blog esta creado para expresar opiniones sobre el trabajo de Vigilante de Seguridad,de empresas que he estado o hemos estado,de sus cosas buenas y como en todos los trabajos, las cosas malas,que hoy por hoy existen muchas.Es un mundo diferente en el que hay que saber moverse y sobretodo aprender a moverse,y mas aún si hace poco que se ha entrado en él.Mucha suerte a tod@s]]></content>
		</document>
		<document id="c6c67a11a10096457801a811bee3ae45" url="http://feedproxy.google.com/~r/esloquetieneservigilantesdeseguridad/lpnS/~3/f6nPPFECK_4/dos-vigilantes-de-seguridad-agreden-una.html">			<content><![CDATA[La Guardia Civil está investigando la denuncia interpuesta por una pareja de turistas franceses por, supuestamente, haber sido agredidos por los guardias de seguridad de un hipermercado en la localidad alicantina de Torrevieja, según han confirmado fuentes del Instituto Armado, que han puntualizado que, a su vez, los guardias también han presentado una denuncia a causa del incidente.Las mismas fuentes han detallado a Europa Press que estas denuncias cruzadas se interpusieron el pasado día 30 después de un "altercado" en el centro comercial, que "se está investigando" aunque por el momento no se han practicado detenciones.Según publican varios medios de comunicación, un hombre y una mujer de nacionalidad francesa han denunciado haber sido golpeados por los empleados de seguridad de un centro comercial.Los medios distribuyen además imágenes de un vídeo -grabado por uno de los dos hijos menores de edad que tiene la pareja, especifican- en el que se ve el momento de la supuesta agresión.Según la versión de la pareja, todo comenzó cuando sonaron las alarmas de seguridad al llegar a la zona de las cajas del hipermercado. Los vigilantes, entonces, hicieron que la familia pasara por un detector sin encontrar nada y los llevaron, posteriormente, a una habitación de seguridad donde se habría producido la agresión.Los turistas galos añaden que fueron atendidos en el servicio de Urgencias de un centro sanitario y, después, denunciaron los hechos.http://www.que.es/ultimas-noticias/sucesos/201401091612-vigilantes-seguridad-agreden-pareja-turistas.htmlVigilantes de Seguridad,Convenio,Seguridad Privada,sucesos,noticias,foro de vigilantes,videos Youtube,etc.. Este blog esta creado para expresar opiniones sobre el trabajo de Vigilante de Seguridad,de empresas que he estado o hemos estado,de sus cosas buenas y como en todos los trabajos, las cosas malas,que hoy por hoy existen muchas.Es un mundo diferente en el que hay que saber moverse y sobretodo aprender a moverse,y mas aún si hace poco que se ha entrado en él.Mucha suerte a tod@s]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>