<author id="b40f891fc0f4cd3cd0bb0ab44bb6210d" url="76ers29.blogspot.com" feed="http://76ers29.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="59bfaf4329a1d57d97687d88b054fa3c" url="http://www.sixers29.com/2013/12/adam-silver-decidido-eliminar-dos.html">			<content><![CDATA[Se termina el 2013 dando entrada a un nuevo año en el que veremos un cambio importante en el comisionado NBA. El 1 de febrero del próximo año, el neoyorkino David Stern se retirará tras haber estado treinta años al frente de la liga. El testigo pasará a manos de Adam Silver, nativo de New York y declarado fan de los Knicks en su infancia. Silver ha estado trabajando codo con codo junto a Stern desde el 2006 para que el proceso de cambio sea menos impactante y no perjudique a la liga.Adam Silver ya tiene sus propias ideas para entrar con fuerza en su nuevo mandato. Durante este mes dejó caer que se valoraría una reorganización de las divisiones, así como un cambio en el sistema de lotería del draft. El comisionado lleva tiempo pensando en corregir una lacra que se ha asentado en la liga desde hace años. El actual sistema de lotería incentiva a los equipos menos competitivos a conseguir malos resultados para adquirir más boletos de cara al draft. Silver ha pensado en proponer un sistema distinto, en el que cada equipo elegiría cada año en una posición distinta, conociendo de antemano en qué parcela (1-6, 7-12, 13-18, 19-24, 25-30) escogería cada temporada. Será difícil que este sistema se logre implantar ya que beneficiaría a los equipos localizados en grandes mercados. Los más modestos ya no tendrían la posibilidad de estar varios años drafteando en las primeras posiciones para contrarrestar la grandeza de otras franquicias, las cuales suelen llevarse a los mejores jugadores vía traspasos o agencia libre. Con este sistema, los equipos poderosos contarían con más ventaja al poder draftear como primeros aunque vinieran de ganar un campeonato. ¿Os imagináis a los Heat drafteando en la primera posición? David Stern pensó en otro sistema que consistiría en valorar la posición de cada equipo teniendo en cuenta las dos últimas temporadas, manteniendo el sistema de sorteo.Un cambio que sí parece inevitable es el de la reorganización de las divisiones. Silver quiere eliminar dos de ellas, una en cada Conferencia, copiando a la NHL. La liga de hockey profesional ha implantado este año dos Conferencias con dos divisiones cada una, en lugar de tres. Seguramente la eliminación de las divisiones será el primer cambio en la era Silver. Tampoco habría que descartar una próxima ampliación de la liga a 32 equipos, con un nuevo equipo en Seattle, pero no parece viable a corto plazo.Sin más, termino el último artículo de este año deseando que paséis una FELIZ NOCHEVIEJA. ¡FELIZ AÑO 2014 A TODOS!]]></content>
		</document>
		<document id="378df9d79cdeb7c775c59ed223dc4262" url="http://www.sixers29.com/2013/12/amplia-derrota-en-brooklyn-frente-nets.html">			<content><![CDATA[El equipo volvió a sufrir otra sonrojante derrota, en esta ocasión fuera de su cancha, en Brooklyn. Los Sixers cayeron nuevamente por una diferencia superior a los treinta puntos, recibiendo 130, más 21 triples. Es la primera vez en la historia que un equipo encaja 21 triples en dos partidos consecutivos. El escolta Joe Johnson que terminó con 37 puntos (13-20), 7 rebotes y 5 asistencias, hundió definitivamente a los de Philadelphia durante el tercer cuarto, periodo en el que anotó 29 puntos por los 25 de los Sixes, consiguiendo 8 triples. Joe Johnson celebrando uno de sus diez triples (AP Photo/Seth Wenig)El conjunto de Brett Brown aún tuvo suerte de que los locales no pudieran contar con Brook Lopez. La mayoría de jugadores ofrecieron un rendimiento vergonzoso, a excepción de algunos suplentes como Lorenzo Brown, Elliot Williams o Davies. James Anderson fue el máximo anotador con 17. De los titulares nadie se salvó. Wroten cometió seis pérdidas, anotando 13 puntos (5-13). Thompson se quedó en 7 tantos y un 2 de 10 en tiros, Thaddeus en 14 puntos y 4 rebotes, Hawes en 2 tantos y 7 rechaces con 1 de 5 en tiros.Turner volvió a mostrar sus carencias defensivas, y su inconsistencia en ataque. Su caso tiene la agravante de que es un bocas, un chulo, le gusta hablar y luego hace el ridículo. En la previa del partido, los reporteros le preguntaron sobre si los equipos le estaban marcando mejor (debido a sus porcentajes en últimos partidos), a lo que contestó: "Puedo anotar cuando quiera, siempre que quiera". Por esa regla de tres, parece que anoche no tenía muchas ganas de anotar, por eso no llegó ni a los diez puntos con un 3 de 11 en tiros. Lo que nos demostró es que cualquiera puede anotar ante él los puntos que quiera, y siempre que quiera. Joe Johnson se lo pasó en grande cuando era defendido a distancia por Evan. Johnson y Evans riéndose de...Turner? (AP Photo/Seth Wenig)Los Sixers descansarán hasta el viernes para enfrentarse nuevamente a los Nets. Hinkie ha dicho que no hay traspasos a la vista, aunque los rumores apuntan a que sí los habrá. Turner es el que tiene más papeletas para salir del equipo. Nerlens Noel ha abierto la posibilidad a regresar a las canchas durante esta temporada, algo que no parece que esté en la mente ni del entrenador ni de la directiva.Brooklyn Nets vs Philadelphia 76ers (130-94) Box Score ]]></content>
		</document>
		<document id="f2a3e98459acbac9c57e76396f5081ff" url="http://www.sixers29.com/2013/12/ejecutivos-de-otros-equipos-esperan.html">			<content><![CDATA[A partir de hoy las franquicias podrán traspasar a los jugadores firmados durante el verano. A su vez, los jugadores que sean traspasados antes del 20 de diciembre, podrán volver a ser objeto de traspaso antes del 20 de febrero de 2014, fecha en la que se cerrará el mercado. Todas las miradas van dirigidas a unos Rockets que no tardarán en mover a Omer Asik, teniendo también a Jeremy Lin en el mercado.Directivos de varias franquicias creen que Houston tiene un traspaso acordado con Philadelphia 76ers tras caerse Cavaliers y Hawks de la lista. El GM Daryl Morey está buscando mejores ofertas de Bucks, Blazers y Thunder, equipos que todavía mantienen la esperanza de llevarse al pivot turco. No es ningún secreto que Hinkie mantenga buenas relaciones con Houston, al igual que Asik sea uno de sus jugadores favoritos. Pese a ello, no parece que el GM de Sixers vaya a cambiar a Thaddeus por Asik, salvo que entre en juego un tercer equipo, o que los Rockets decidan incluir a Terrence Jones o a Montiejunas en la operación. No parece descartable un cambio de pivots entre ambos conjuntos, con Hawes rumbo a Houston.Se habla de Thaddeus pero Evan Turner también podría salir durante este mes de diciembre. La directiva no cuenta con el alero, escuchando ofertas desde hace meses. Los Mavericks son los más interesados pero no parece que tengan activos suficientes para seducir a Hinkie con una oferta. El destino podría estar en Cleveland a cambio de Waiters, aunque Chicago podría ofrecer algo más provechoso para nuestro GM, pero no para la mayoría de los aficionados. A día de hoy, se preferiría una oferta de Hinrich, Tony Shell y una pick de primera ronda antes que un cambio de Waiters por Turner.Nadie ha hablado hasta ahora de Charlotte Bobcats, un equipo que está siendo muy activo en el mercado, conversando con varias franquicias. Los Bobcats tienen ganas de dar un salto de calidad, y no sería descartable que algún Sixer acabara en Charlotte a cambio de picks de primera ronda más algún jugador joven como Jeff Adrien. Los aficionados de los Sixers tenemos que estar preparados para recibir a jugadores sin mucho caché pero con un potencial por descubrir, estilo Wroten o el propio rookie Carter-Williams.Un jugador como Corey Joseph, base suplente en Spurs, también sería bienvenido en Philadelphia, en especial por el entrenador Brett Brown. Como podemos observar, ninguna estrella está sonando en la órbita de los Sixers. Tenemos que estar preparados para traspasos en los que a priori salgamos perdiendo, al menos a corto plazo.Puede que Turner no sea el primero en salir pero es el jugador que más desean traspasar desde el verano. Ya veremos lo que pasa. Me sorprendería mucho que continuara en el equipo. Nos mantendremos atentos a partir de mañana. El equipo jugará la noche del lunes frente a Nets.]]></content>
		</document>
		<document id="3ba4cbeac59c91e8aafc7fc01b511fdd" url="http://www.sixers29.com/2013/12/el-culebron-asik-cerca-de-resolverse.html">			<content><![CDATA[En un principio, esta noche se termina el plazo establecido por el GM de Rockets para recibir ofertas de otros equipos sobre el pivot turco. Daryl Morey ha esperado hasta el último día, manteniendo en vilo a periodistas y aficionados, en relación a un jugador que en tres años ha promediado 5 puntos, 7 rebotes y un 53% en libres. La temporada pasada logró despuntar promediando un doble doble (10.1 ptos., 11.7 reb.). La llegada de Howard afectó al rol del jugador, que empezó a disponer de menos minutos y protagonismo. Ello provocó que Asik solicitara su traspaso de forma inmediata.Muchas semanas de rumores, con más de cinco equipos tocando en la puerta de Morey, hasta que anoche se dio casi por cerrado el traspaso del pivot turco a los Celtics a cambio de Brandon Bass, Courtney Lee y una pick de primera ronda, sin otros equipos implicados. Adrien Wojnarowski adelantó la noticia como suele ser habitual, con los demás periodistas haciéndose  eco del traspaso.Pese a que todo parecía finalizado, tanto Brandon Bass como Courtney Lee jugaron sus minutos en el partido de anoche frente a Detroit Pistons. Si el traspaso estuviera prácticamente acordado, lo lógico es que ninguno de los dos hombres citados se hubieran vestido de corto. El periodista Steve Bulpett del Boston Herald asegura que las negociaciones entre ambos equipos no están tan cerca como se ha señalado durante la noche.Según el citado periodista, múltiples fuentes le han asegurado que la oferta de Bass, Lee y una pick fue realizada la semana pasada, y que la propuesta fue rechazada por Rockets. Los Celtics todavía esperan una respuesta desde Houston, lo que indica que estamos ante una estrategia de Morey para presionar a otros equipos. Rockets quieren conseguir lo máximo posible. Los Celtics siguen interesados en adquirir a un center como Asik a cambio de dos jugadores complementarios, y una pick que estará protegida, pero Houston quiere presionar un poco más antes de aceptar una oferta que sin ser mala, no es lo que esperaban. De hecho, algunos equipos han sido informados de que el plazo podría prorrogarse hasta mañana día 20.]]></content>
		</document>
		<document id="f002830cb45313e97b1cbb13d0089298" url="http://www.sixers29.com/2013/12/historia-sixers-julius-erving-vs-george.html">			<content><![CDATA[Para este día de Navidad queremos recordar al gran Julius Erving. El 9 de marzo de 1980 los Sixers del Dr. J visitaron San Antonio para enfrentarse a los Spurs de George Gervin. Un duelo exterior de alto standing, entre dos miembros del Salón de la Fama, teniendo de comentarista a otra leyenda como Bill Russell.George Gervin era el líder absoluto de aquellos Spurs que buscaban cortar su racha negativa (siete derrotas consecutivas) contra el segundo mejor equipo del Este. El cuatro veces máximo anotador en la NBA,  que terminó su carrera en el Manresa de la liga española, realizó un gran partido, anotando 31 puntos y capturando 11 rebotes, pero su esfuerzo no resultó suficiente para vencer a unos Sixers que contaban con mejores jugadores. El conjunto de Philadelphia finalizó la campaña con 59 victorias, alcanzando las Finales NBA frente a Lakers. Julius Erving finalizó su duelo ante el prolífico anotador Gervin, con 24 puntos, 5 rebotes y 4 asistencias, contando con la estimable ayuda de grandes conocidos como nuestro amigo Doug Collins (24), Bobby Jones (19), Lionel Hollins (18), Darryl Dawkins (14) y Maurice Cheeks (11).Os dejo con un vídeo de media hora sobre las jugadas más destacadas del partido. Os deseo a todos Felices Fiestas y una ¡Feliz Navidad! ]]></content>
		</document>
		<document id="53c7d13c28db15b13cd8f919578ea166" url="http://www.sixers29.com/2013/12/insultante-derrota-en-casa-ante-blazers.html">			<content><![CDATA[Poco que decir y mucho que callar tras una derrota como la de anoche. Los Sixers fueron un despropósito, recibiendo una soberana paliza delante de sus aficionados. No será la mejor forma de salir para algunos jugadores que han podido disputar su último encuentro con la camiseta del equipo. Los visitantes se lo pasaron en grande en Philadelphia, dando una lección de baloncesto a un equipo que ha sido incapaz de defender al conjunto rival.Los Blazers anotaron más de 110 puntos durante los tres primeros cuartos, finalizando el choque con 139, récord de la temporada. Los jugadores de Portland enchufaron 21 triples, todo un récord en la historia de la franquicia. Ocho hombres alcanzaron dobles dígitos en anotación, con seis enchufando al menos un triple. LaMarcus Aldridge fue el mejor de los suyos con 20 puntos, 16 rebotes y 5 asistencias. Un ex Sixer como D. Wright se encargó de anotar sus cinco intentos de triples. Los Blazers terminaron la noche con 46 rebotes y 41 asistencias, por los 33 y 26 de los locales. Perdonadme por la expresión pero nos han meado por toda la casa.La primera parte estuvo divertida porque ambos equipos anotaron con fluidez, pero tras el descanso lo divertido se convirtió en vergonzoso, con un parcial de 40 a 15 durante el tercer cuarto. Poco más que decir. Thaddeus Young con 15 puntos (7-9), Thompson con 17 (6-9) y Hawes con 16 (2-3 triples) fueron los más acertados en el ataque del equipo. Wroten aportó 18, 7 y 6, pero con un 5 de 15 en tiros, fue de más a menos. Desde el banquillo, James Anderson volvió a ser el mejor con 14 tantos. Evan Turner estuvo desaparecido y desacertado, finalizando la noche con 3 puntos (1-7). Una actuación que habla por sí misma. Los Sixers llevan seis derrotas consecutivas, manteniendo el tercer peor récord de la liga.Philadelphia 76ers vs Portland Trail Blazers (105-139) Box Score Sixers recibiendo otro triple desde la esquina (AP Photo/Chris Szagola)]]></content>
		</document>
		<document id="7f744964fc6c48351955fce6c0d5021a" url="http://www.sixers29.com/2013/12/moultrie-ya-entrena-con-sus-companeros.html">			<content><![CDATA[Arnett Moultrie es el único de los lesionados que ha empezado a entrenar con sus compañeros con el objetivo de volver a las canchas durante el próximo mes. El jugador de segundo año no ha demostrado prácticamente nada desde que ha llegado a la liga, debido a dos inoportunas lesiones y a la falta de confianza del exentrenador Doug Collins. Algunos consideran que Moultrie no se cuida lo suficiente, y que su bajo estado de forma ha influido en sus problemas de lesiones. Tanto el entrenador Brown como el GM están deseando ver en acción al jugador, para que adquiera experiencia y confianza, logrando buenas estadísticas para subir su caché, aprovechándose del juego rápido del equipo. Podemos decir que Arnett sólo cuenta para la directiva a corto plazo, teniendo mucho que demostrar.Por ahora está decepcionando y, personalmente, no ofrece ninguna confianza. Destaca por su juego ofensivo, por su capacidad de anotar. Algunos scouts lo comparan con Speights, aunque para mí está más cerca del ex-Sixer Craig Brackins que del citado Marreese. Creo que es un jugador demasiado inconsistente, que no juega al 100% todos los partidos. Se espera que empiece a disputar algunos minutos durante la tercera semana de enero, con la posibilidad de empezar a comerle minutos a Thaddeus desde febrero, siempre que la recuperación fuera por el buen camino.En relación a los otros dos lesionados debemos apuntar que Nerlens Noel está siendo todo un ejemplo, cumpliendo con el programa establecido por su entrenador, ganando kilos y mejorando en su tiro. El Center está enfocado en jugar este año pero la franquicia prefiere que espere a la próxima temporada. La directiva deberá tener especial cuidado con este tema, porque detrás de las cámaras el jugador no aceptará de buen grado quedarse sentado todo un año.El caso de Richardson es totalmente distinto. El escolta se está tomando su tiempo en la recuperación. Actualmente se está limitando a realizar ejercicios en la piscina al estilo Bynum, con la posibilidad de empezar a correr a finales de enero. En el mejor de los casos podría estar disponible a mediados de marzo, pero parece improbable, ya que su recuperación está siendo muy lenta. Noel lleva varios pasos por delante respecto a Jason, así que...El veterano jugador no cuenta en los planes de la franquicia, pero pese a ello medita ejercer su opción de un año más de contrato para posteriormente, buscar un buyout estilo Kwame Brown.Los Sixers jugarán mañana noche en Phoenix ante los sorprendentes Suns.]]></content>
		</document>
		<document id="608f4617e8c9963df4c5bdd902d52fcc" url="http://www.sixers29.com/2013/12/sevens-consiguen-primeras-victorias.html">			<content><![CDATA[El hermano de Giannis Antetokounmpo (elegido por Bucks con la pick 15 del pasado draft) guió a los Sevens hacia sus dos primeras victorias en la liga de desarrollo. El alero de 21 años que no fue drafteado por ningún equipo, lleva jugando desde el inicio de temporada con el equipo afiliado a los Philadelphia 76ers.Thanasis Antetokounmpo se marcó dos noches consecutivas de 23 puntos, enchufando cinco triples contra los Tulsa 66ers, y tres frente a Canton Charge. El jugador está siendo uno de los mejores de los Sevens, siendo seguido por Brett Brown, desarrollando el tipo de juego que le gusta al entrenador de Sixers. Mantiene un gran acierto desde la línea de libres, destacando también por sus condiciones atléticas y por su efectividad en los triples desde la esquina.Por su parte, Kendall Marshall aportó un doble doble frente a Tulsa, anotando 19 puntos en su último partido. Rodney Williams está pasando desapercibido en los Sevens, una apuesta de Hinkie que no convenció a Brown, y que no parece que vaya a encontrar otra oportunidad con el equipo.En otras noticias de interés, se está rumoreando sobre un posible traspaso de Thaddeus Young a cambio de Asik. Por ahora se antoja difícil, ya que Hinkie necesitaría algo más para aceptar el traspaso. Terrence Jones sería la pieza necesaria para completar el puzzle, un jugador que gusta mucho en Philadelphia. La otra posibilidad sería que se incluyera a un tercer equipo en el traspaso.Los Raptors han traspasado anoche a Rudy Gay junto a Gray y Acy rumbo a Sacramento Kings a cambio de Greivis Vasquez, John Salmons, Patrick Patterson y Chuck Hayes. Parece que Toronto se enfocará en el draft del 2014, salvo sorpresa.Esta noche los Sixers se enfrentarán a Clippers. Aprovecho la ocasión para informaros de que la actualización de la Guía ya está disponible, con novedades en las páginas 61-65. ]]></content>
		</document>
		<document id="1328b797dbcb01bf4df030b8bab94c69" url="http://www.sixers29.com/2013/12/sixers-cayeron-en-milwaukee.html">			<content><![CDATA[Un partido perfecto para todo equipo que busca progresar vía draft y traspasos. Los Sixers salieron derrotados de Milwaukee contra un directo rival, el peor conjunto de la liga. Los locales dominaron el choque, llegando a gozar de una ventaja de 19 puntos, pero los visitantes siempre se mostraron peleones, acercándose peligrosamente en el marcador.Los Sixers perdieron luchando hasta el final, por una diferencia de diez puntos, nada escandalosa, y con tres de sus titulares logrando un doble doble. Thaddeus Young está dispuesto a subir su caché, ya que anoche se fue hasta los 30 puntos (4-4 triles) y 10 rebotes. El jugador ha logrando siete triples en total con un 100% en efectividad en sus dos últimos partidos. Spencer Hawes no quiso ser menos, aportando 25 puntos, 11 rebotes (siete ofensivos), 10 de 15 en tiros (2-3 triples). El pivot de Philadelphia aprovechó la ausencia de Henson en los Bucks, para realizar una de sus mejores actuaciones. El rookie Carter-Williams contribuyó con 19 tantos y 12 asistencias.Evan Turner que venía de ser el héroe la noche anterior, estuvo totalmente desacertado con un 2 de 15, finalizando con 10 puntos. Desde el banquillo,Wroten aportó 8 puntos pero sin hacer nada del otro mundo, cometiendo tres pérdidas. Mal partido de Anderson con 0 de 7 en tiros.Los Bucks ganaron el partido gracias a la aportación del veterano Caron Butler, que regresó a las canchas tras doce encuentros de ausencia por lesión. Butler disputó 40 minutos para ayudar a su equipo, anotando 22 puntos y capturando 11 rebotes, llevando a los Bucks hacia una victoria sobre un directo rival. Una película con un argumento que en Philadelphia se convirtió en algo sagrado durante las pasadas temporadas.Los jóvenes Knight (21 y 6) y Middleton (27) también contribuyeron en el buen resultado de los locales. Los rookies Antetokounmpo y Raduljica mostraron una gran intensidad, aportando 26 tantos entre ambos.Los Sixers descansarán hasta el próximo sábado, día en el que iniciarán su gira habitual por el Oeste. Sí, habéis leído bien, siete días de descanso para los jugadores, simplemente con entrenamientos. Milwaukee Bucks vs Philadelphia 76ers (116-106) Box Score Mayo anotando ante Williams (Photo by Gary Dineen/NBAE via Getty Images)]]></content>
		</document>
		<document id="db9a898352116f90d90bd179abaec132" url="http://www.sixers29.com/2013/12/sixers-finalizan-el-ano-con-victoria.html">			<content><![CDATA[El conjunto de Philadelphia finaliza el 2013 de la misma manera que lo empezó, ganando en Los Angeles. Los Sixers vencieron el 1 de enero de este año a Lakers en un partido correspondiente a la temporada pasada, con Holiday anotando 26 puntos y repartiendo 10 asistencias. En esta ocasión, Thaddeus Young se encargó de ser el protagonista del encuentro, manteniendo su extraordinario nivel de juego. Los Lakers llevan tres años sin ganar a los Sixers en Los Angeles.El citado Thaddeus se fue hasta los 25 puntos, 9 rebotes, 3 robos y un tapón que entró en los highlights de la jornada. El jugador se encargó de resolver el encuentro con una canasta y un gran dos más uno en el último minuto y medio. Su compañero Evan Turner también supero los 20 puntos, añadiendo 7 rebotes y 6 asistencias. Evan finalizó el partido con un mate innecesario de 360º, cuando el partido estaba decidido y faltaban menos de 24 segundos. Un gesto que no gustó nada al público ni a los jugadores rivales, pese a las disculpas del jugador que reconoció su error. Un feo gesto que personalmente no me hizo gracia. Saber perder es malo pero no saber ganar es simplemente de mediocres.Spencer Hawes realizó un gran partido con 19 puntos, 2 triples, 8 rebotes y 5 asistencias. El center jugó de manera muy inteligente, regalando algún que otro pase que firmaría cualquier base estrella de la liga. El rookie MCW estuvo bien con 13 puntos, 5 rebotes, 5 asistencias y 4 robos. Desde el banquillo, James Anderson fue el más destacado con 11 y 8. Su entrada en cancha durante el tercer cuarto fue clave para que el equipo lograra una ventaja de 13 puntos. Wroten no tuvo su noche con 2 de 12 en tiros.Los Sixers ofrecieron un buen espectáculo contra un equipo que venía de perder frente a Jazz, y que contaban con las bajas de Kobe, Nash, Gasol y Blake. El conjunto entrenado por Brett Brown supo cómo hacer daño desde la pintura (52 puntos) y jugando en cotnraataque (18 ptos.), limitando el número de pérdidas a diez. El exSixer Nick Young anotó 26 puntos (6-21, 2-12 triples, 12-12 libres).  Jodie Meeks anotó 15, perdiendo su duelo individual contra Turner. Los Angeles Lakers vs Philadelphia 76ers (104-111) Box Score Young encestando en contraataque(Mark J. Terrill/AP)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>