<author id="b4e1e94475d879aa7516d9b91f0c068a" url="sumando-libros.blogspot.com.es" feed="http://sumando-libros.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="52bd5ac671ffd243f30b6eb4c8769e71" url="http://sumando-libros.blogspot.com/2013/09/concurso-lesath.html">			<content><![CDATA[¡Hola a todos!  Gracias a Editorial Plaeta y Tiffany estaremos sorteando los dos libros publicados de la Trilogía Lesath en Sumando Libros!!!, estos libros están dedicados por su propia autora para todos los lectores de sumando libros ;) También les dejo este saludos de Tiffany a los lectores de Sumando Libros ;) Lesath Tiffany Calligaris "Mi madre, Selene, creció en Naos.]]></content>
		</document>
		<document id="8b374a9c7f51ef3510a85f48c861d398" url="http://sumando-libros.blogspot.com/2013/10/condenada.html">			<content><![CDATA[Título: Condenada Título real: Damned Tomo: Unico Autor:Chuck Palahniuk Editorial: Random House Mondadori Sello: RHM Precio Edición Impresa EE.UU.: $11.89 Precio Edición Impresa España: 19,90€ Precio Edición Impresa Chile: $12.000 Precio Edición Impresa Perú: S/. ¿Estás ahí, Satanás? Soy yo, Madison. Acabo de llegar aquí, al Infierno, pero no es culpa mía, salvo tal vez por el hecho de]]></content>
		</document>
		<document id="27fa6b4a1a4bea2d9d1f87fa91d19806" url="http://sumando-libros.blogspot.com/2013/10/filsa-pal-que-lee.html">			<content><![CDATA[Como ya saben, Filsa comenzó y desde entonces Sumando ha vivido en carne propia cada etapa de este feria jkajakjak, así que aquí les dejo una foto tomada por mi y algunos de los afiches que se han utilizado para publicitar este evento :D Sinceramente no hay muchas novedades, pero si se busca bien se pueden encontrar muchas ofertas, aunque hay que destacar que son libros ya con haaaaaaaarto]]></content>
		</document>
		<document id="74a0ffc7d8972cc92445655d47f908ae" url="http://sumando-libros.blogspot.com/2013/10/fusion.html">			<content><![CDATA[Título: Fusión Título real: Fuse Trilogía: 2/3 Autor: Julianna Baggott Editorial: Roca Sello: RHM Precio Edición Impresa EE.UU.: $13.50 Precio Edición Impresa España: 17,90€ Precio Edición Impresa Chile: $14.000 Precio Edición Impresa Perú: S/. "Queremos que se nos devuelva a nuestro hijo. Esta chica es la prueba de que podemos salvarlos a todos. Si se niegan a escuchar nuestra petición,]]></content>
		</document>
		<document id="73ce414d22741985f010a93b059f741d" url="http://sumando-libros.blogspot.com/2013/10/la-esperanza-perfecta.html">			<content><![CDATA[Título: La Esperanza Perfecta Título Real: The Perfect Hope Tomo: 3/3 Autor: Nora Roberts Editorial: Plaza y Janes Sello: RHM Precio Edición Impresa EE.UU.: $11.89 Precio Edición Impresa España: 17,90€ Precio Edición Impresa Chile: $12.000 Precio Edición Impresa Perú: S/. El recién inaugurado Hotel Boonsboro recibe cada vez más huéspedes. Parte del éxito se debe a su gerente, Esperanza,]]></content>
		</document>
		<document id="58e6ae16c8b376ae9ec47061bb1bcaf" url="http://sumando-libros.blogspot.com/2013/10/regalos-para-lectores.html">			<content><![CDATA[Edito: Regalamos 9 de 10 pack, así que el otro lo regalaremos mas adelante :) gracias a todos los que escribieron!!! :D ____________________ ¡Hola a todos! Tenemos unos regalitos para nuestros lectores ? Debido a que ha estado un poco abandonado nuestro blog hemos decidido hacerles una atención express de regalitos... los interesados sigan leyendo :) Gracias a Editorial Planeta,]]></content>
		</document>
		<document id="10683d00fefc6403b4ba9db1f0c4ffc7" url="http://sumando-libros.blogspot.com/2013/11/el-lado-peligroso-de-jude.html">			<content><![CDATA[Título: El lado peligroso de Jude Título Real: Clash Tomo: 2/3 Autor: Nicole williams Editorial: Montena Sello: PRH Precio Edición Impresa EE.UU.: $8.99 Precio Edición Impresa España: 14,95€ Precio Edición Impresa Chile: $14.000 Precio Edición Impresa Perú: S/. Lucy desea a Jude más que a nada en este mundo, pero sabe que el amor es un juego peligroso? y dejarse llevar le puede salir caro]]></content>
		</document>
		<document id="8ba7af7a68b3c6d733d69ab27d3ab0dc" url="http://sumando-libros.blogspot.com/2013/11/en-llamas.html">			<content><![CDATA[¡Hola a todos!  Gracias a BF distribution sortearemos entradas para la pelicula 'En Llamas' que se estrenará este jueves 21 de Noviembre en los cines chilenos. Se informa que las entradas tienen restricción. (seguidores en la barra lateral, link al tutorial) LOS JUEGOS DEL HAMBRE: EN LLAMAS comienza con Katniss Everdeen (Jennifer Lawrence) volviendo a casa]]></content>
		</document>
		<document id="87d47a676a7f6938f3b62535bb614cea" url="http://sumando-libros.blogspot.com/2013/11/fotoresenas-4-sin-tolerancia.html">			<content><![CDATA[Hola!!! Les traemos nueva sección en Sumando Libros  "Foto Reseñas".  Con el fin de destacar la esencia de una novela gráfica hemos decidido enseñar por medio de fotografías el interior de este tipo de novelas que muchas veces (no siempre) suelen ser un resumen de la novela original o que en otras es su gran Plus y merece ser destacado. Sin Tolerancia es el libro que recopila los]]></content>
		</document>
		<document id="8e174c658c20a65dd5d151dd89bbcca4" url="http://sumando-libros.blogspot.com/2013/11/la-ciudad-del-sol.html">			<content><![CDATA[Título: La Ciudad del Sol Tomo: 1 Autor: Macarena Fabry Editorial: El Barco de Vapor Sello: Sm Chile Precio Edición Impresa Chile: -Por definir- La historia se desarrolla en los bosques del sur de Chile, donde cuatro adolescentes se encuentran para asumir la gran misión de salvar a la Ciudad del Sol, un lugar mágico y deslumbrante que está a punto de desaparecer. Para ello, se enfrentarán a]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>