<author id="b61e036120e6aa91614295d75cfd368f" url="pensamientosytextos.blogspot.com" feed="http://pensamientosytextos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="540a1fff5e8dbc091dfe4e3e7c240828" url="http://pensamientosytextos.blogspot.com/2008/09/buscando-los-signos-de-las-cosas.html">			<content><![CDATA[En las culturas occidentales modernas, el futuro se presenta como algo largamente indefinido. Creciendo desde el presente, su forma sólo se puede discernir hasta el punto en que la lógica pueda utilizarse para extrapolar esta tendencia. Pero una creencia, común a ciertas culturas, es que el futuro tiene una forma predeterminada que puede ser descubierta y utilizarse como guía en la vida]]></content>
		</document>
		<document id="e4ce2f23a05e566301ae7c9f38a70b65" url="http://pensamientosytextos.blogspot.com/2008/10/sed-de-sangre.html">			<content><![CDATA[Hace mucho tiempo que se atribuye a la sangre humana una serie de místicas propiedades curativas.En el pasado, la gente bebía este fluido en un intento desesperado de curar sus dolencias.Un moderno investigador, sin embargo, lanzó no hace mucho la teoría de que en algunos casos el deseo de consumir sangre puede haber constituido el síntoma de una enfermedad, y que los llamados vampiros que ha]]></content>
		</document>
		<document id="57eece5b8fafe5ff2100dc658e1da58d" url="http://pensamientosytextos.blogspot.com/2009/02/la-rueda-de-la-vida-y-la-muerte.html">			<content><![CDATA[Vivir significa sufrir. Morir significa renacer y sufrir. El ciclo de la vida, la muerte y la reencarnación, conocido como Samsara, gira infinita e inexorablemente. La liberación sólo es posible mediante la iluminación, la sosegada conciencia de la unidad universal de todas las cosas. La iluminación es la anetesala del Nirvana, un escape de la rueda, la fusión con el Ser Único.Estos son los]]></content>
		</document>
		<document id="80939eea9b61aae0544d4aeb14357a18" url="http://pensamientosytextos.blogspot.com/2009/02/lo-han-dicho-4.html">			<content><![CDATA[La flor más pequeña, al abrirse, despierta en mí frecuentemente pensamientos demasiado profundos que me atormentan.W. WORDSWORTHEl simple voto de una mayoría no constituye soberanía si se halla en evidente contradicción con las normas morales supremas y cierra deliberadamente los caminos al progreso futuro.G. MAZZINIHay pocas cosas imposibles por sí mismas y, generalmente, no nos falta la]]></content>
		</document>
		<document id="faf0acb07c630078283c713e6454958" url="http://pensamientosytextos.blogspot.com/2009/03/la-existencia-material.html">			<content><![CDATA[Los geólogos estudian los estratos de la corteza terrestre para determinar el origen de la Tierra. Pero esos estratos se están creando y destruyendo a cada instante. Ahora son de una manera, y media hora después serán diferentes. Son continuamente cambiantes.La naturaleza física se conoce como interminablemente mutable. Por lo tanto, uno no puede encontrar la fuente de toda la energía simplemente]]></content>
		</document>
		<document id="a1b2f0e276f760283fc7f9577f95375" url="http://pensamientosytextos.blogspot.com/2009/08/amistad-verdadera.html">			<content><![CDATA[Te amo, no por lo que eres, sino por lo que yo soy cuando estoy contigo.Te amo, no por lo que has hecho de ti mismo sino por lo que estás haciendo de mí.Te amo por aquello de mí que estás haciendo que se manifieste.Te amo porque pusiste tu mano sobre mi corazón y por haber pasado por alto todo lo frívolo y deleznable que no has podido dejar de ver en él; y has hecho brotar a la luz todo lo bello]]></content>
		</document>
		<document id="6020db7c8bc7a408734fd8705d18a200" url="http://pensamientosytextos.blogspot.com/2009/08/el-hombre-mas-feliz-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Hace muchísimos años, vivió en La India un sabio, de quien se decía que guardaba en un cofre encantado un gran secreto que lo hacía ser un triunfador en todos los aspectos de su vida y que, por eso, se consideraba el hombre más feliz del mundo. Muchos reyes, envidiosos, le ofrecieron poder y dinero, y hasta intentaron robarle para obtener el cofre, pero todo intento resultó en vano. Mientras más]]></content>
		</document>
		<document id="4dc460f73e7970a33b25df705758aceb" url="http://pensamientosytextos.blogspot.com/2009/08/koan.html">			<content><![CDATA[Uno de los instrumentos más conocidos (pero menos comprendido) del budismo zen. El koan esencial es un aforismo que se presenta como enigma o adivinanza cuya solución sólo puede ser encontrada por percepción directa, no por el sentido común ni por razonamiento lógico.Algunos ejemplos son:"Dos manos que dan una palmada emiten un ruido. ¿Cuál es el ruido de la palmada de una sola mano?""Cuando cae]]></content>
		</document>
		<document id="51b5443d030c9b718ea8dcf30410353c" url="http://pensamientosytextos.blogspot.com/2009/08/la-desgracia-y-el-vicio.html">			<content><![CDATA[No caben dudas de que se ha dicho, escrito, impreso, gritado o gemido todo sobre la desgracia, salvo que nunca es la desgracia la que habla, sino cualquier charlatán dichoso en nombre de la desgracia; por otra parte, aquí se podría acusar en ese innoble sentido, es decir, hablar de desgracia como se habla de cortesía (tendríamos la conciencia sucia de ser unos groseros).Se trataría de decir,]]></content>
		</document>
		<document id="7d285e57e88f98666acb73f0c20ed4bc" url="http://pensamientosytextos.blogspot.com/2009/10/el-yo-es-yoes.html">			<content><![CDATA[El mamífero racional, equivocadamente llamado hombre, realmente no posee una individualidad definida. Incuestionablemente, esta falta de unidad psicológica en el humanoide es la causa de tantas dificultades y amarguras. El cuerpo físico es una unidad completa y trabaja como un todo orgánico, a menos que esté enfermo. Empero, la vida interior del humanoide de ninguna manera es una unidad]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>