<author id="b663db5a5b578fb5710244b12bcb65f1" url="noviolenciactiva.blogspot.com" feed="http://noviolenciactiva.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="6c8984f440b1efbcc7c58c92ffb20088" url="http://noviolenciactiva.blogspot.com/2011/12/desde-la-crisis-hacia-la-revolucion.html">			<content><![CDATA[Apoyar los cambios revolucionarioshacia una sociedad nuevadonde el ser humano sea verdaderamente el centroTrabajar por la paz, la no violencia y la reconciliaciónApoyar el desarrollo de una conciencia colectivaque supere el individualismo esquizofrénicocomo un anacronismo de esta época ferozAprender de lo que no va y cierra el futurosin dejar de buscar lo que nos da paz, fuerza y alegría,nos conecta con nosotros mismos, con los otros y con el futuro…(Deseos y aspiraciones para un año 2012, ojalá, re-evolucionario) Feliz 2012]]></content>
		</document>
		<document id="4e5f7f92c76ab577ceda9cce83e857f1" url="http://noviolenciactiva.blogspot.com/2012/01/efectos-nocivos-de-la-banca.html">			<content><![CDATA[...Alrededor de 300 embargos al día en 2009 (eso significa 300 familias en la calle cada día, es decir, quizás 900, incluso mil personas al día que perdieron su hogar por no poder pagar la hipoteca al banco)... familias que sufren la amenaza del embargo por cometer el "error" de avalar a algún familiar o amigo para que pudiera acceder a una vivienda... Personas que invierten engañadas por sus banqueros y pierden sus ahorros... bancos que encuentran nuevas formas de llenar sus arcas a costa de lo que sea... banca autodenominada "cívica" que resulta ser tan "incívica" como las demás...¿Cuándo dejaremos de confiar en los bancos? ¿Por qué seguir persiguiendo el ensueño de "vivienda propia"? Habria que poner delante de la entrada de los bancos un letrero que dijera: "Tu que entras aqui, deja toda esperanza", como en la entrada del infierno en la Divina Comedia.]]></content>
		</document>
		<document id="ff4365c9fc0b31e44709e2cfca1e942d" url="http://noviolenciactiva.blogspot.com/2012/01/jornada-familia-y-relaciones-personales.html">			<content><![CDATA[Dentro de la campaña  "Construyendo la no violencia" nos propusimos como tema de estudio y reflexión para este mes las relaciones interpersonales, tan importantes para sentirnos bien y tan poco atendidas en muchas ocasiones por un ritmo de vida que nos cambia las prioridades.La Jornada tendrá lugar nuevamente en Parque Toledo y será el próximo sábado 4 de febrero a las 12 h. del mediodía.Información e inscripciones: proyectoshumanistas@yahoo.es]]></content>
		</document>
		<document id="36915d14325f51ac48ec93c70da62dd8" url="http://noviolenciactiva.blogspot.com/2012/01/politicos-ejemplares.html">			<content><![CDATA[Estamos en época de recortes (básicamente para los ciudadanos de a pie y para los servicios públicos). Sin embargo, los políticos no están por la labor de dar ejemplo.La Asamblea del 15-M de Tres Cantos (Madrid) ha elaborado un video que refleja muy bien la incoherencia habitual de los políticos de "predicar una cosa mientras hacen la contraria".Los ediles de Tres Cantos decidieron, como primer acuerdo de la legislatura, subirse el sueldo. El aumento medio oscila entre el 16% y el 31%. El 15-M les preguntó, durante el pleno municipal, si les parecía ejemplar esta subida en la situación actual de crisis y recortes. Los políticos responden así...]]></content>
		</document>
		<document id="6f6fa0def00385c0a06ee5afcfc2d984" url="http://noviolenciactiva.blogspot.com/2012/02/19f-contra-la-reforma-laboral.html">			<content><![CDATA[Mañana 19 de febrero está convocada una gran marcha contra la reforma laboral. Rajoy profundiza un camino que ya inició Zapatero: flexibilidad como panacea para potenciar el empleo.Desde el 15-M se propone formar un bloque crítico dentro de la marcha. Un bloque que aglutine a diversos colectivos, particulares, 15-M, etc., y que se diferencie de los sindicatos. El punto de encuentro será la Bolsa de Madrid a las 11.30-12 horas, junto al paseo del Prado, en la Plaza de la Lealtad.En la web de acampadaSol se apunta una lista de cosas que habría que saber sobre esta última reforma laboral:“¿Cómo me afecta el Decreto?”“Faltar al trabajo justificadamente entre 9 y 20 días en dos meses por enfermedad, motivo de despido”“Las cuentas claras del despido: descubre con qué indemnización te pueden echar”PDF del Decreto“¿De verdad  te has enterado bien de lo que supone la reforma laboral?”“La letra pequeña de la reforma laboral”“Traducción de la nueva reforma: Despido totalmente libre y gratis el primer año”“Reforma Laboral al detalle: el nuevo despido por absentismo justificado y su posible inconstitucionalidad”“El brutal agujero lógico que contiene la reforma laboral. ¿Extras a tiempo parcial?”Reforma laboral del PP: la voladura controlada del derecho protector del trabajo]]></content>
		</document>
		<document id="79c747f4fafe4f3d3160707e9f368be5" url="http://noviolenciactiva.blogspot.com/2012/02/manifiesto-del-partido-humanista-por-el.html">			<content><![CDATA[Acto por el desarme frente al Congreso de los Diputados (Madrid). 26/01/2012SI QUIERES UN MUNDO NUEVO, DESARMA EL SISTEMAUn nuevo mundo ya está actuando en la conciencia y el corazón de millones de personas. Una nueva cultura basada en la reciprocidad, la solidaridad y en el rechazo a toda forma de violencia, se abre paso entre los escombros de un tejido social roto por el viejo individualismo, la intolerancia, el consumismo y la discriminación.Pero mientras esta conciencia no violenta se desarrolla y fortalece en las poblaciones, en el escenario internacional se fragua de nuevo la amenaza de las armas nucleares y la guerra. No podemos avanzar hacia ese mundo mientras no desarmemos los factores mas peligrosos del viejo mundo que no quiere irse: las guerras y las armas nucleares son hoy la principal amenaza para el planeta y para la supervivencia misma del ser humano.En un mundo donde el dinero es el valor central, la guerra es un negocio más, el más lucrativo, una oportunidad para reactivar las ganancias de la industria armamentista, un estímulo para salir de una crisis y repartir más beneficios, o una apuesta por el control de los recursos energéticos. Es la cara más inmoral de la búsqueda de beneficios económicos, insensible al sufrimiento humano y la catástrofe ecológica.Por supuesto que la industria militar, la banca y los gobiernos más poderosos están implicados en el desarrollo del monstruoso negocio de la guerra, pero sus tentáculos alcanzan también a las poblaciones mediante el discurso sobre la creación de los puestos de trabajo de las industrias fabricantes de armas o de las bases militares. Así se aseguran la complicidad de los trabajadores que participan de ese circuito productivo y de las poblaciones que miran para otro lado. El chantaje se hace extensivo a toda la población, a la que se amenaza sutilmente con perder los niveles de vida del mundo desarrollado si no se pagara el peaje de pertenecer a la OTAN y contribuir con envíos de tropas a las misiones "preventivas y humanitarias".Sin embargo, sea cual sea la situación económica, no haremos cualquier cosa por dinero. Desarmar el sistema no sólo significa parar la principal fábrica de sufrimiento en el mundo, también significa cambiar el sistema de valores y esto repercutirá en todo. Trabajar de este modo por el desarme tiene sentido personal porque pone por delante la propia coherencia personal y se niega a ser cómplice de la violencia y tiene sentido social porque cambia la dirección destructiva del sistema y se orienta en otra dirección. Al elegir no participar en este negocio a pesar de la pérdida económica estamos empezando a desarmar el sistema dentro de nosotros. Y esa elección no quedará ahí, sino que modificará muchas otras valoraciones y acciones hacia la generosidad y la no-violencia. Y un mundo nuevo empezará a surgir.Por eso, la esperanza de ese mundo nuevo no está en las manos de los poderosos sino en la de las mujeres y hombres valientes que se opongan activamente al negocio de la guerra y a la amenaza de las armas nucleares. Hoy los pueblos claman y piden paz. Juntos podemos desarmar al sistema. Hagámoslo ahora, empecemos ya!Ayúdanos a crear conciencia para:Desmantelar los arsenales nucleares. Prohibición de su instalación en Rota o en cualquier otro punto del territorio españolRetirada de las tropas de España en países ocupados.Renuncia a la guerra como método de resolver conflictosDesarme progresivo y proporcional de armamento convencionalManifiesto del Partido HumanistaVer video]]></content>
		</document>
		<document id="529157b0c7c52986f8b3da9c4b76124d" url="http://noviolenciactiva.blogspot.com/2012/02/periodico-madrid15m.html">			<content><![CDATA[Propuesto desde la Asamblea de Villaverde y asumido por un grupo de trabajo integrado por personas de varias asambleas de Madrid, nace este periódico impreso: "Madrid15m".Los objetivos: favorecer la cohesión interna, ser símbolo de estabilidad del movimiento y contribuir a “poner cara” al mismo entre la ciudadanía. Un periódico que pretende "llevar el 15M", pero no "hablar por el 15M". "Ser fiel reflejo del movimiento, abierto, sin miedo a las discrepancias, combativo, con contenidos de rabiosa actualidad, centrado en los debates que afectan a la ciudadanía…", como expresa en su único editorial (ya que, en adelante, no habrá editorial).Lo curioso es que el pasado junio también se lanzó desde Asamblea Sol otro periódico (éste sólo digital) con el nombre de 15M News. Supongo que es una muestra de la diversidad que existe dentro del movimiento 15M...]]></content>
		</document>
		<document id="794912c8c7af0b6e2e0ff7bf82e3e4c1" url="http://noviolenciactiva.blogspot.com/2012/02/planeta-humano.html">			<content><![CDATA[La BBC lanza una serie de documentales sobre la especie humana y su capacidad de sobrevivir y adaptarse a los lugares más difíciles y salvajes del planeta. Con gran belleza de imágenes, muchas sorprendentes, con perspectivas espectaculares. En cuanto al contenido, se repite el tópico del hombre frente al medio natural (aunque actualmente, la mayoría de la población del planeta vivimos en medios urbanos) y cierto regusto de "turismo de aventura". Aunque,estéticamente, es de sobresaliente.]]></content>
		</document>
		<document id="de83a0673897679758243bd6bbd77ce6" url="http://noviolenciactiva.blogspot.com/2012/03/29-m-apoyar-la-huelga-general.html">			<content><![CDATA[Razones para apoyar la huelga general:Porque el sistema económico actual no está al servicio del ser humano. Más bien, el ser humano es un instrumento (desechable) al servicio del sistema económico.Porque, o se cambia el modelo de raíz o nada cambiará.Porque no se trata de una crisis económica que resolver haciendo algunos ajustes, sino de una crisis de un sistema que se devora a si mismo.Porque cada reforma laboral (tanto de gobiernos de izquierdas como de derechas) ha ido minando los derechos de los trabajadores, favoreciendo unas condiciones cada vez más precarias y asfixiantes para los trabajadores y más ventajosas y llenas de posibilidades para los dueños del dinero. Porque el único valor para este sistema es el dinero y es necesario reivindicar al ser humano como valor y medida de todas las cosas.Porque solo se pide disciplina y austeridad a las poblaciones. Sin embargo, no se exige lo mismo a los mercados financieros, ni a los directivos de bancos y de multinacionales. Porque se nos hace creer que el "déficit" es el único gran problema de la economía. Sin embargo, la destrucción de empleos aumenta, la deslocalización de empresas hacia países que no regulan los derechos laborales es imparable, el paro de larga duración crece y no se ven medidas reales para frenar todo esto.Porque, aunque muchos no creemos en los sindicatos, lo cierto es que la desunión, el planteamiento individualista del trabajo, solo beneficia a las empresas, que se aprovechan del temor de los trabajadores a perder sus empleos para fomentar la pasividad y la resignación.Porque esta democracia formal nos crea la ilusión de ser libres, sin embargo, es difícil la autonomía política cuando falta autonomía económica y la gente vive prisionera de hipotecas y bancos. Y cuando nuestra libertad de consumo se basa en la depredación de los recursos de los que son todavía más débiles.Porque el progreso será para todos o no será para nadie.Éstas son algunas razones, pero seguro que se pueden sumar muchas otras...Enlace: Comunicado del Partido Humanista ante la huelga del 29 de marzo]]></content>
		</document>
		<document id="6133ef9eeead0385e10eee95b5b14f0a" url="http://noviolenciactiva.blogspot.com/2012/03/dia-mundial-contra-el-racismo.html">			<content><![CDATA[En el Día Mundial contra el Racismo, cinco organizaciones (Amnistía Internacional, Brigadas Vecinales de Observación de Derechos Humanos, Pueblos Unidos, Sos Racismo Madrid y Women's Link Worldwide) piden a las autoridades que acaben con los controles policiales de identidad basados en perfiles raciales. ¡Parad el racismo y no a las personas! ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>