<author id="b66e85ee56ca66982dfeae473329d1fb" url="telesmash.blogspot.com.es" feed="http://telesmash.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="8bd12f2bdde93b0ea08e5a835cb1e185" url="http://telesmash.blogspot.com/2013/12/antena-3-estrena-este-jueves-en.html">			<content><![CDATA[Tras el especial de Píxar, la cadena ofrecerá el segundo pase de 'Toy Story 3'.Antena 3 continúa apostando por el cine de estreno, y este jueves ofrecerá en exclusiva el estreno del corto animado de Píxar 'Toy Story Terror', un especial de Halloween de aproximadamente 20 minutos creado para su emisión en televisión. Los carismáticos juguetes de 'Toy Story' serán los protagonistas de esta nueva aventura, en la que se llevarán más de un susto.El director del cortometraje, Agnus MacLane, consigue con esta cinta encontrar el equilibrio entre dos extremos: por un lado el marcado carácter infantil de Toy Story y por otro la temática de miedo que acompaña a la mayor parte de las películas sobre Halloween.Después del especial, Antena 3 ofrecerá el segundo pase de la película animada 'Toy Story 3' que la cadena estrenó en enero de 2013, completando una noche temática dedicada especialmente a los más pequeños de la casa.Sinopsis 'Toy Story Terror'Era un día como cualquier otro cuando Boonie y su madre deciden ir a visitar a la abuela, y Woody, Jessie y Buzz Lightyear van situados en el maletero del coche durante el viaje. Pero pasa algo con lo que nadie había contado: una de las ruedas del coche se pincha, y los protagonistas se ven obligados a pasar la noche en un motel de carretera, donde se verán amenazados por una presencia que no pueden identificar.Sinopsis 'Toy Story 3'Cuando su dueño Andy se prepara para ir a la universidad, el vaquero Woody, el astronauta Buzz y el resto de sus amigos juguetes comienzan a preocuparse por su incierto futuro. Efectivamente todos acaban en una guardería, donde por ejemplo la muñeca Barbie conocerá al guapo Ken. Esta reunión de nuestros amigos con otros nuevos juguetes no será sino el principio de una serie de trepidantes y divertidas aventuras.]]></content>
		</document>
		<document id="9d824b6994864916062178840622e7d0" url="http://telesmash.blogspot.com/2013/12/la-cantante-zenobia-presentara-su.html">			<content><![CDATA[La sevillana saldrá en dos ocasiones al escenario de 'La Noche en Paz' para presentarnos su voz y su primer sencillo 'Perdiendo el control'.Telecinco celebrará esta Nochevieja en familia desde las 22.00 horas con una nueva gala de 'La Noche en Paz', presentada por Paz Padilla y Joaquín Prat. La celebración contará con múltiples actuaciones de artistas tan conocidos como David Cibera, Chenoa, David de María o Efecto Pasillo. Entre todos ellos, conoceremos a Zenobia Fernández, una joven y popular cantante de Aranjuez que nos presentará su primer sencillo, 'Perdiendo el control', un tema pop fresco y fiestero que anima al optimismo y a disfrutar el momento por muy malo que pueda parecer, y que podremos escuchar alrededor de las 23.00 horas.Pero esa no será la única actuación, Zenobia será uno de los artistas encargados de abrir el especial fin de año de Telecinco, y a eso de las 22.00 horas deleitará a los telespectadores de la privada de Mediaset con 'El primero de mi vida', un tema indi que interpretará vestida de amarillo. Según ha podido conocer Telesmash, está previsto que la joven cantante inicie, tras el período navideño, la grabación de un nuevo videoclip que dedicará a esta segunda gran canción.'Perdiendo el control'Hasta el momento, Zenobia ha grabado un total de cinco temas, todos ellos inéditos, y en los próximos días se meterá de nuevo en el estudio para grabar tres nuevas canciones. La cantante finalizará en los próximos meses su primer disco, que contará con un total de 11 grandes temas.Zenobia, una soplo de aire fresco desde AranjuezZenobia es una cantante vocalista de 20 años, nacida en Aranjuez y afincada en Espartinas, en la provincia de Sevilla. Desde muy pequeña Zenobia ya demuestra su interés por la música, en su colegio Sagrada Familia participa de manera activa en todos los espectáculos musicales que el centro desarrolla como festivales de fin de curso. Ya en Sevilla, con 16 años, Zenobia ingresa como alumna de la Escuela de Artista, donde destaca de manera notable. A los 18 años, la cantante decide dedicarse de manera profesional a este mundo, lanzando su primer sencillo 'Perdiendo el control'.]]></content>
		</document>
		<document id="a5576c8541f41998773ef158cccdcf3b" url="http://telesmash.blogspot.com/2013/12/la-cara-y-la-cruz-de-la-temporada.html">			<content><![CDATA[Así ha sido y así la hemos vivido.Con el final de 2013, es momento de hacer balance de los éxitos y fracasos televisivos de las cadenas de televisión más importantes del panorama audiovisual. Sin olvidarnos de los espacios ya consolidados que, año tras año, vienen cosechando grandes resultados de audiencia, pongamos mayor atención en los espacios que debutaron en el curso actual.La 1Éxitos1. 'Masterchef'. Se trata de uno de los espacios revelación de la temporada junto con 'El tiempo entre costuras'. El espacio culinario puso a prueba, en su primera edición las dotes como cocineros y su capacidad de aprendizaje y superación, de un grupo de concursantes no profesionales de la cocina. Aunque se estrenó discreto (11% de share), el espacio ganó seguimiento rápidamente y despidió su primera edición con un espectacular 33,1% de share con más de cinco millones y medio de espectadores, triplicando la audiencia de su debut.2. 'Entre todos'. Un programa sencillo, barato y eficaz: consiguió superar los resultados de 'El Origen' con un presupuesto infinitamente inferior. Presentado por Toñi Moreno, 'Entre todos' es un espacio que día tras día apela a la solidaridad de los telespectadores para ayudar a diferentes familiar con problemas, generalmente de salud, con su aportación económica o en forma de víveres.Fracasos1. Generación Rock. Melendi abandonó el jurado de 'La Voz' para ponerse al frente del nuevo proyecto de TVE, una especie de 'Operación Triunfo' para la tercera edad. El programa no pudo tener peor aceptación de la audiencia: se estrenó con un discreto 10,6% de share, a pesar de contar con la Champions League como telonero de lujo. 'Generación Rock' no encontraría su suelo de audiencias hasta la última emisión, que data del pasado 17 de diciembre: la adorable banda de ancianos no consiguió el respaldo de la audiencia ni en su final, llevando al programa a su mínimo histórico con un paupérrimo 4,7% de share medio.2. 'Uno de los nuestros'. Una de las grandes bazas de TVE para el año 2013, con el que buscaba volver a los grandes concursos musicales que catapultaron a su primer canal al éxito a principios de la década del 2000. El programa musical partió con el objetivo de buscar al mejor cantante de España. Para ello, las decisiones de un jurado multicolor compuesto por María del Monte, Roser y Javier Gurruchaga, junto con el visto bueno de la banda, fueron decisivos para promocionar a los candidatos, entre los que encontramos algunos tan conocidos como Sandra Polop ('OT') o Edu Cayuela ('El Número Uno'). El concurso resultó una mezcla de concurso musical, reality, y espacio de humor, con extrañas pruebas de talento y supervivencia, que tampoco consiguió el respaldo de la audiencia, llegando a caer a cuotas del 6% de share. 'Uno de los nuestros' despidió su primera edición con un pobre 8,2% de cuota de pantalla media.3. 'Gran reserva: el origen'. El encargado de mantener los buenos resultados de 'Amar en tiempos revueltos' en la sobremesa de La1, y la precuela de 'Gran Reserva' la serie de prime time, no pudo siquiera alcanzar la barrera del 10% de share. TVE decidió retirar la serie después de 82 capítulos, 48 menos de los inicialmente pactados con Bambú, la productora de la serie.Antena 3Éxitos1. 'El tiempo entre costuras'. Sin duda, el espacio televisivo revelación de la temporada, el arte en forma de serie dramática adaptación del best-seller homónimo de María Dueñas, que nos lleva a la primera mitad del siglo XX español, para contarnos la historia de una humilde costurera que, tras ser golpeada por la vida, ve cómo ésta le vuelve a sonreír, en recompensa de su esfuerzo y talento con el hilo y la aguja, y la humildad. La serie, a la que todavía le restan dos capítulos, que llegarán a partir del mes de enero, acumula una media de 4.829.000 telespectadores y un excelente 25,3% de cuota de pantalla.2. 'Top Chef'. El nuevo concurso culinario de Antena 3, contó desde el primer minuto con un padrino de excepción: el chef Alberto Chicote se dignó a presidir el jurado del espacio. 'Top Chef' contó con la participación de 10 profesionales de la cocina, muchos de ellos con restaurante propio, que tuvieron que hacer frente a diferentes tests, los cuales pusieron a prueba su talento y no solo eso, sinó también su destreza para dominar los nervios, pues el tiempo fue el factor limitante durante toda la primera edición del programa. El espacio, que se estrenó con notables resultados, ganó seguimiento programa a programa hasta el punto de plantar cara en su recta final a las últimas entregas de la segunda temporada de 'La Voz'. 'Top Chef' se despidió con un brillante 23,9% y más de 3,8 millones de espectadores, frente a la final del reality musical de Telecinco.3. 'Vive cantando'. Quién iba a pensar que la serie por la que nadie apostaría un duro se iba a colar entre los éxitos de la temporada de Antena 3. Quizás por su sencillez, por su forma de tratar determinados problemas que afectan en la actualidad a miles de personas, por contar con un reparto de excepción y una melódica y alegre banda sonora interpretada por Roko. El caso es que 'Vive cantando' no solo ha conseguido la renovación por una segunda temporada sino que ha logrado convertirse en el espacio líder de su franja de emisión, el prime time del martes, día en el que después de quince semanas acumuló una audiencia media de 2.615.000 telespectadores y el 15,2% de share.4. 'Los mayores gamberros'. La adaptación española del formato americano 'Benidorm Bastards' desembarcó en Antena 3 el pasado mes de septiembre y lo hizo como telonero de otro estreno, el de 'Por arte de magia'. Cara y cruz en el estreno de ambos programas: los gamberros ancianos revolucionaron a la juventud colocando el espacio como el más visto del día de la privada y el más comentado de forma absoluta en las redes sociales; todo lo contrario que lo que le ocurrió al espacio de magia que presentó Anna Simón, que se vio cancelado a falta de cuatro entregas por emitir.Fracasos1. 'Por arte de magia'. Producido por Shine Iberia, 'Por arte de magia' fue un intento de emular el éxito que Discovery Max estaba cosechando entonces con el mago Dynamo. Sin embargo, el espacio no consiguió convencer a la audiencia en ninguna de sus ocho entregas, razón de más por la que Antena 3 decidió prescindir del formato, que tras cuatro emisiones y a falta de otras cuatro ya había sido cancelado.2. 'Ciudadanos'. Siguiendo la moda de los espacios informativos de laSexta, Antena 3 probó suerte en este terreno con dos especiales conducidos por la periodista gallega Julia Otero en el que se trataron los dos temas más importantes a día de hoy en nuestra sociedad: trabajo y educación. El programa tan solo pudo registrar un escueto 9,6% en la primera entrega en prime time y un 9,0% en la segunda, ya relegado al late night.3. 'Fenómenos'. La comedia, un género que sigue resistiéndosele a Antena 3 que, desde el final de 'Aquí no hay quien viva', tan solo pudo colocar una serie cómica en su escaparate de ficción, 'Con el culo al aire'. Desde entonces, ni 'LEX', ni 'Los quién' y tampoco 'Fenómenos' han conseguido asentarse en el prime time semanal de la privada de Atresmedia TV. La última, estrenada a principios de año, fue cancelada tan solo 6 capítulos después de su estreno, tras la huida de espectadores que no entendieron una trama tan absurda como exagerado y lujoso el reparto.TelecincoÉxitos1. 'La noche de James Cameron'. La doble sesión de cine taquillero de James Cameron ha sido el gran acierto de Telecinco de la temporada. La cadena de Mediaset ofreció la película de ciencia-ficción 'Avatar' en sesión partida y tres años después de su estreno en cine, dedicándole dos prime-time, para evitar que en una sola noche se prolongase hasta altas horas de la madrugada con la consecuente huida de espectadores. Lo mismo hizo con la emisión de 'Titanic', que ofreció a continuación en forma de primera y segunda parte completando una noche de cine con mayúsculas. La estrategia no podría haberle salido mejor y, a pesar de que 'Avatar' ya había sido estrenada en cine en 2009, cuatro años atrás, se convirtió en la película más vista en televisión desde el estreno de 'Pánico en el túnel' en TVE en el año 2000. 'Avatar' logró atrapar a más de 6,15 millones de espectadores y un 32,1% de share medio. Por su parte 'Titanic' lideró holgadamente el late night con un 24,3% de media en sus dos sesiones.2. 'Niños robados'. La tv-movie de Telecinco dedicada a la trama de hurto de bebés en hospitales por parte de profesionales de la medicina con fines de enriquecerse con la venta de los niños a familias con alto poder adquisitivo, ha calado hondo en los telespectadores que no han querido perder detalle de una historia brillantemente contada. La tv-movie, ofrecida en forma de doble sesión logró registrar 3,9 millones de espectadores y 22,2% de share medio, convirtiéndose en la miniserie de mayor éxito de Telecinco hasta el momento.3. 'Copa Confederaciones 2013'. Ha sido clave en el liderazgo de Telecinco del mes de junio, y también lo será en el liderazgo de la cadena de Mediaset en el año en curso, que ganará con una décima de ventaja sobre Antena 3. Los partidos de la Selección Española que, finalmente fue eliminada en la final contra Brasil, han reportado a Telecinco audiencias estratosféricas. Precisamente la final arrasó con más de 10,6 millones de espectadores y el 70,3% de cuota de pantalla.Fracasos1. 'El don de Alba'. La adaptación española de la exitosa serie de la ABC 'Entre fantasmas', protagonizada por Patricia Montero y Martín Rivas, fue el más sonado fracaso de Telecinco en la temporada 2013. La serie, para muchos una "adaptación innecesaria", no ha podido tener peores críticas. Y en cifras de audiencia lo cosa no fue mucho mejor: la ficción llegó a caer a un paupérrimo 5,7% y 988.000 espectadores, ni en los peores momentos de Ana Obregón en 'Ellas y el sexo débil' de Antena 3. La ficción se despidió de la audiencia el pasado mes de julio con un discreto 9,2% de share y casi 1.650.000 telespectadores.2. 'Esposados'. La nueva tira cómica que trató de emular el éxito de 'Escenas de matrimonio' no pudo permanecer en antena más de un mes y medio. La ficción ni siquiera pudo llegar a los dos dígitos de cuota de pantalla en ninguna de sus estregas, emitidas todas ellas en la noche del domingo, cifras tan preocupantes que Telecinco decidió retirarla y sustituirla por reposiciones de 'La noche de José Mota'. 'Esposados' finalizó su recorrido por el prime time dominical de Telecinco con un pobre 5,6% y poco más de 700.000 telespectadores.3. 'Familia'. Una serie sencilla, con una trama demasiado lineal, o como coloquialmente suele decirse, con "poca chicha". Aunque se estrenó como líder de su franja de emisión, los correctos datos de la ficción no fueron sino un espejismo: la serie se estrenó en un prime time descafeinado, contra ofertas como 'Fenómenos', precisamente uno de los tres grandes fracasos del año de Antena 3, o el cine de La1 y laSexta. 'Familia' estuvo a punto de tener una segunda temporada a pesar de sus discretos resultados de audiencia, sin embargo, la cadena decidió en última instancia, dar marcha atrás, y no renovar la ficción.]]></content>
		</document>
		<document id="7ae119e35efec15977105a3bbe6d515a" url="http://telesmash.blogspot.com/2013/12/lasexta-estrena-este-miercoles-por-la.html">			<content><![CDATA[Protagonizada por Josh Brolin.laSexta ofrecerá este miércoles, último día del año 2013, una tarde de western: a las 15.30 horas, la cadena emite 'Bandidas', con Penélope Cruz, y seguidamente, a partir de las 17.30 horas, la privada de Atresmedia TV estrena 'Jonah Hex', película basada en el personaje homónimo de videojuegos.Josh Brolin se pone en la piel de Jonah Hex, el protagonista de esta cinta escrita por Mark Neveldine y Brian Taylor, responsables de 'Crank: Veneno en la sangre', y dirigida por Jimmy Hayward. La película mezcla western con ciencia-ficción, relatando la historia de un cazador de recompensas que tiene la mitad de su rostro desfigurado.SinopsisEn el salvaje Oeste, a Jonah Hex (Josh Brolin) lo conocen por la cicatriz de su cara y por vestir un uniforme del ejército confederado. De niño su padre lo vendió a los apaches y tuvo que crecer y formarse en un mundo duro y hostil, sobreviviendo unas veces como pistolero y otras como cazador de recompensas. El único contacto que mantiene con el mundo es a través de la bella Lilah (Megan Fox). Adaptación del cómic del mismo nombre.]]></content>
		</document>
		<document id="d92ce40f29d246ab38a1fa1d3796c21b" url="http://telesmash.blogspot.com/2013/12/museo-coconut-regresara-en-enero-neox.html">			<content><![CDATA[VÍDEO | Neox rescata 'Museo Coconut' dos años después del final de la segunda temporada. La cadena juvenil de Atresmedia TV ofrecerá en enero los nuevos capítulos de esta divertida comedia de situación protagonizada por Joaquí Reyes, Julián López, Raúl Cimas, Carlos Areces y Ernesto Sevilla.]]></content>
		</document>
		<document id="e3b1cc00ddf63fbbe50d3c8e96a3764d" url="http://telesmash.blogspot.com/2013/12/polemica-en-cataluna-por-el-brindis-de.html">			<content><![CDATA[La presentadora será una de las caras del primer anuncio del año en Atresmedia, Mediaset y autonómicas como Televisión de Galicia, en el que protagonizará un brindis con la popular cerveza gallega.Anna Simon, nombrada Reina del Cava por el sector catalán, está siendo objeto de críticas entre los profesionales del sector después de su participación en el anuncio de la cerveza gallega Estrella Galicia, que además protagonizará los primeros minutos del año en Antena 3.La prensa catalana ya se ha hecho eco de la polémica, especialmente La Vanguardia que ha apodado a Simón como la "reina renegada" o "la reina voluble". El columnista Quim Monzó es uno de los autores de semejantes "piropos" a la presentadora de Mollet del Vallés, y añade:"Anna Simon es una de las caras de los espots de Estrella Galicia que esta noche darán la bienvenida al 2014 en Antena 3, Cuatro, Telecinco, La Sexta y TVG. Pero sucede que, en octubre, la autodenominada Cofradía del Cava la nombró reina del cava en una ceremonia despampanante. Sólo han pasado dos meses. ¿Cómo se atreve a brindar con cerveza si tuvieron la gentileza de coronarla reina del cava? ¿Así lo agradece? El domingo, La Vanguardia recogía las opiniones de los ofendidos."Por su parte, el director del diario catalán, Marius Carol, no resulta tan explícito y habla del brindis con cerveza en lugar de cava como seña de "anticatalanismo" y "boicot":"La polémica suscitada por el hecho de que las principales cadenas televisivas recibirán esta noche el 2014 brindando con una cerveza gallega en lugar de hacerlo con un cava catalán me lleva a pensar que los espumosos se asocian a las fiestas más que ninguna otra bebida, por mucho dinero que se invierta en demostrarnos lo contrario. Desde nuestra más tierna infancia, cuando entonces simplemente llamábamos champán al cava y no nos lo tenían en cuenta los franceses. No tengo nada contra la cerveza, que en determinados momentos resulta el mejor de los elixires, pero cada cosa a su tiempo. Y en su momentoEl cava es una seña de identidad tan potente que a su boicot recurren quienes quieren mostrar su anticatalanismo. Pero además es un producto tan apreciado que se consumen 250 millones de botellas en el mundo. Josep Pla lo dijo así de claro: en los países del vino, y entre personas normales, sería absurdo ante un invitado ofrecer cerveza en la mesa."A pesar de la rabieta de la prensa catalana, la presentadora ha ganado gran popularidad después de su participación activa en programas de Atresmedia TV como 'Tu cara me suena', 'El Hormiguero 3.0', 'Por arte de magia' o en el especial 'Feliz año Neox'. Simón es una chica simpática y una comunicadora de lujo, que ya se ha colocado como una de las más carismáticas entre los telespectadores.Anuncio Estrella Galicia protagonizado por Anna Simón y Frank Blanco]]></content>
		</document>
		<document id="fd4070ce01afdba635d60d30ad00c249" url="http://telesmash.blogspot.com/2014/01/antena-3-estrena-bienvenidos-al-lolita.html">			<content><![CDATA[Relata la vida de una familia artística de una cabaret madrileño que tendrá que salir adelante, superar los obstáculos con esfuerzo, pero también con pasión y tenacidad. Con Beatriz Carbajal y Natalia Verbeje entre otros.Antena 3 comienza el 2014 apostando por la ficción, y su primera baza pasa por el estreno de 'Bienvenidos al Lolita', una comedia que relata las historias que se suceden en un cabaret madrileño. La cadena estrena esta nueva ficción el próximo 7 de enero a partir de las 22.30 horas.Como ya avanzó Telesmash, 'Bienvenidos al Lolita' es una comedia dramática donde los personajes de la noche despiertan convertidos en personas de carne y hueso. Transformados en seres humanos con sus problemas del día a día, con amores imposibles, con hijos, padres y hermanos. Aunque convivan en un teatro de variedades, aunque el delantal de la cocinera se mezcle con las boas de plumas y el satén de las cortinas, son una familia unida más allá de los lazos de sangre.Beatriz Carvajal, Luis Varela, Roberto Álamo, Natalia Verbeke y Carlos Santos entre otros, conforman el reparto de 'Bienvenidos al Lolita', que abrirá previsiblemente sus puertas el próximo mes de enero en Antena 3.Argumento de 'Bienvenidos al Lolita'Tras cuarenta años iluminando una pequeña bocacalle de la Gran Vía de Madrid, el Cabaret de Lolita ha apagado sus neones. En las habitaciones del hotel que antaño acogía a grandes artistas de variedades de todo el mundo, Lolita y su troupe de artistas se resisten a echar el cierre definitivo, confiando en un milagro que les libre de abandonar el sueño del espectáculo, de decir adiós a las noches mágicas de música y baile, del oasis de felicidad dentro de la gris y monótona realidad.Y cuando todo parece perdido, el milagro se encarna en la rechoncha y bigotuda forma de Don José Luis, empresario aragonés de faria y copa que, para sorpresa de todos, compra el local. Pero Lolita pronto descubre las verdaderas intenciones de su salvador: derribar el cabaret y vender la jugosa parcela en un negocio redondo.Lolita y su familia artística deberán demostrar a Don José Luis que el cabaret está vivo y así, en un último espectáculo lleno de vitalidad, color, humor y sensualidad, lograr atraer a suficiente gente y convencer al empresario de que el negocio es rentable, que la gente sigue tentada por entrar en esa burbuja de felicidad, por olvidar su desesperante día a día, alejar de su mente la crisis y dejarse envolver por la magia de los escenarios.PersonajesLuis Varela es Don José Luis. Empresario de provincias, meticón, invasivo, le gusta tenerlo todo bien atado y azuza constantemente a Alfredo para que se imponga. Disciplinado, se bloquea si le cambian los esquemas, los horarios, o los números en el último minuto, incapaz de responder de manera espontánea a nada.Natalia Verbeke es Victoria Reina. Violeta, la hija de Dolores, regresa al Cabaret porque no tiene adonde ir, pero no deshace la maleta, porque Dolores y el Cabaret representan todo de lo que huye: el desorden, la nocturnidad y la irresponsabilidad. Sus hijos son el sentido de su vida. Y de ello saca una fortaleza salvaje para sobreponerse a todo: al abandono de su hogar, de su marido, a tener que volver a casa de su madre con el rabo entre las piernas…Beatriz Carvajal es Dolores Reina, 'Lola'. Dolores Reina recorrió de joven toda España cantando sus coplillas y triunfado en pueblos y capitales. En cuanto pudo compró un local para tener su propia sala de fiestas. Ella es la dueña y señora del Lolita.Rodrigo Guirao es Jota. Jota es el camarero chulito, guapo, recibe todas las miradas. Las mujeres le escriben sus teléfonos en los posavasos. Algunos hombres también...Nerea Camacho es Greta Vidal. Greta es una adolescente empollona que no es consciente de su belleza ni de su talento. Tímida, pequeña, de una fragilidad extrema, siempre al amparo de Charo, su madre.Roberto Álamo es Cúper. Brillante y caótico. El mayor artista de la noche. Es el creativo de la compañía, el que da brillo a los números. Su virtud no es el trabajo constante, sino captar los chispazos de genialidad del día a día.Carlos Santos es Alfredo Carballeira. Su novia, María del Mar, lo dejó plantado en el altar con el banquete de bodas pagado. Alfredo se quedó sin autoestima y sin ganas de salir de la casa de su madre. Don José Luis le ha hecho el favor a su esposa de llevarse al sobrino a la capital para que coja algo de mundo.Estefanía de los Santos es Charo. Charo es la esposa de Virgilio, una madre para todos los miembros del Cabaret. Charo es el sentido común, la que limpia, la que cocina, la que va a la compra y la que escucha las penas de todo el mundo.Font García es Virgilio. Visionario, confesor e ideólogo de barra de bar. Siempre dispuesto a ayudar a sus compañeros y a arreglarles la vida, especialmente con ideas de bombero que lo embrollan todo más, aunque siempre actúa de muy buena fe.Jorge Bosch es Reverendo. A pesar de su edad, Reverendo disfruta de todos los vicios y placeres. Crápula, cierra todos los bares. Cuando no tiene una copa o un pitillo en la mano, es porque está tocando el piano o la guitarra.Maggie Civantos es Fany. Fany es más buena que lista, no muy despierta, carece de espíritu práctico para la vida, pero es pura bondad y sentimiento.Pablo Espinosa es Camilo. Camilo estudia enfermería, lo que no hace más que sumar las dudas de su padre acerca de su sexualidad… Su buen talante le hace objeto de bromas y persona de confianza a la que contar problemas.Sara Vega es Roxy. Elegante, llena de chispa e ironía. Es puro espectáculo, lentejuelas, pestañas postizas, taconazos y peluca.Cristina Peña es Norma. Norma es inteligente, egoísta y vanidosa, cree que es la mejor en todo lo que hace. Aunque ahora, a sus 40 años, se siente un poco amenazada por la posibilidad de que alguna jovencita de carnes firmes le arrebate el estrellato.]]></content>
		</document>
		<document id="f9f8bb773bb4d3280b8930d8f88601a1" url="http://telesmash.blogspot.com/2014/01/antena-3-estrena-este-lunes-la-pelicula.html">			<content><![CDATA[Una película estrenada en 2010 y dirigida por el gran Clint Eastwood.Antena 3 aprovechará el último lunes del período navideño para programar otra sesión especial de El Peliculón, antes del regreso de la serie 'El tiempo entre costuras' (próximo lunes 13 de enero), que afronta su recta final con sus dos últimos episodios.La cadena ofrecerá en esta ocasión un nuevo estreno, el del thriller 'Más allá de la vida', que se encuadra dentro de los títulos previstos por la privada para estas Navidades. La película, programada para las 22.00 horas, narra paralelamente la historia de tres personajes que han tenido algún tipo de contacto con la muerte, está dirigida por Clint Eastwood y protagonizada por Matt Damon, Bryce Dallas Howard y Cécile De France.Sinopsis'Más allá de la vida' cuenta la historia de tres personas que están obsesionadas por la mortalidad de formas diferentes. Matt Damon interpreta el personaje de George, un trabajador manual norteamericano que tiene una conexión especial con la vida después de la muerte. En el otro lado del mundo, Marie (Cécile de France), una periodista francesa, tiene una experiencia cercana a la muerte que sacude su concepto sobre la realidad. Y cuando Marcus (Frankie/George McLaren), un escolar londinense, pierde a la persona que estaba más cercana a él, necesita desesperadamente respuestas. Cada uno de ellos en una senda en búsqueda de la verdad, sus vidas se cruzan, cambiadas para siempre por lo que creen que podría o debería existir en la otra vida.]]></content>
		</document>
		<document id="e1a5ef27ed6bc8ed265a39f9f6a80b13" url="http://telesmash.blogspot.com/2014/01/antena-3-prepara-el-estreno-de-la.html">			<content><![CDATA[Se centra en la historia de 80 mujeres enviadas en caravanas a las indias con el objetivo de contraer matrimonio con los colonos para intentar evitar el mestizaje.Antena 3 estrenará en breve 'El corazón del océano', una superproducción basada en la novela homónima de Elvira Menéndez y protagonizada por Hugo Silva, Ingrid Rubio y Clara Lago. La historia, ambientada en el siglo XVI, relata las peripecias de un grupo formado por 80 doncellas enviadas por la Corona española al Nuevo Mundo para casarse y tener hijos con los conquistadores españoles y frenar así el creciente mestizaje.'El Corazón del Oceano' llevará el sello de Globomedia ('El Barco', 'El Internado', 'Aída', 'Los hombres de Paco'), contará con 6 capítulos y estará centrada en la primera caravana de mujeres de la historia en el siglo XVI, tal y como adelantó Telesmash en junio de 2010. Al igual que 'La Reina del Sur', 'La princesa de Éboli' o 'El tiempo entre costuras', Antena 3 vuelve a apostar por la adaptación a la televisión de un éxito literario, en este caso el de Elvira Menéndez.Ingrid Rubio y Hugo Silva encabezan el reparto de esta nueva serie de época de Antena 3 que sitúa al espectador en 1550, en la Corona de Castilla, tal y como informa el diario El País.Así es 'El corazón del océano'Carlos V desea cristianizar el Nuevo Mundo y frenar el mestizaje entre las huestes españolas. Para ello, 80 doncellas escogidas entre familias de hidalgos venidas a menos ponen rumbo a América. La adaptación correrá a cargo de Globomedia, con Manuel Valdivia ('Cuenta atrás', 'Policías'), como productor ejecutivo de este drama de seis episodios lleno de aventuras, conspiraciones, coraje y superación, con dos historias de amor vertebrando las tramas.Hugo Silva interpreta al capitán Juan de Salazar, papel con el que regresa con esta serie a televisión después de protagonizar la TV movie histórica La princesa de Éboli, también en Antena 3. Por su parte, Ingrid Rubio interpreta a Mencía de Calderón, la mujer que capitaneó en la vida real la expedición. Esta tarea correspondía a su marido, el adelantado Juan de Sanabria, pero su muerte provocó que la viuda cogiera las riendas de una travesía infestada de piratas, enfermedades y penalidades. Sin embargo, tantos sinsabores no lograron doblegar la determinación de las mujeres.La ficción contará además con la participación de Clara Lago que vuelve a la ficción tras su papel como la liberal sobrina de Blanca en 'Las Chicas de Oro'.DimensionesRodada prácticamente en su totalidad en exteriores de diversas ciudades colombianas, Cádiz y Huelva, para su grabación se necesitaron más de 1.500 extras, 360 trajes de época trasladados desde España, más de 60 actores españoles y colombianos, alrededor de 140 personas de equipo técnico y más de 150 animales, además de diversas embarcaciones de la época.]]></content>
		</document>
		<document id="7e81bcbac1bb7adfbd316b8b2bf7b2b5" url="http://telesmash.blogspot.com/2014/01/arturo-valls-se-incorpora-la-tercera.html">			<content><![CDATA[El Museo Coconut se llena de Zombies en la tercera temporada de la serie.Hace unos días, Neox anunciaba, después de dos años de espera, el regreso de 'Museo Coconut', la popular sitcom nacional de la cadena juvenil de Atresmedia protagonizada por Joaquín Reyes, Julián López, Raúl Cimas, Carlos Areces y Ernesto Sevilla. Este jueves la cadena ha puesto fecha de estreno de los nuevos capítulos, correspondientes a la tercera temporada de la serie: 'Museo Coconut' regresa el próximo lunes 6 de enero, día de Reyes, al prime time de la cadena juvenil de Atresmedia TV.En esta tercera temporada no estará el actor Julián López, que interpretaba a Emilio, el ayudante de Onofre (Joaquín Reyes). Su ausencia será suplida por el actor Paco Calavera, quien ya ha informado a sus seguidores de Twitter del inminente estreno de la comedia. Calavera interpretará a César Caballero, un opositor fracasado. Entre las incorporaciones, también cabe destacar la del conocido presentador de Antena 3, Arturo Valls ('Ahora caigo', 'Me resbala'), aunque todavía desconocemos las características de su personaje.Llevo dos años queriendo decir esto. El 6 de enero, a las 22:00 h, en Neox... MUSEO COCONUT.— Paco Calavera (@pacocalavera) diciembre 30, 2013<br />Hasta el momento, tampoco sabemos mucho sobre las nuevas tramas, aunque de acuerdo con la nota de prensa de la cadena, "el Museo Coconut se llena de Zombies en la tercera temporada de la serie".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>