<author id="b73b2b1f7bc3e1953f2a65dfbbe9475a" url="misspeacock22.blogspot.com.es" feed="http://misspeacock22.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="56ae42375dbb87805402d389d9bb4cc2" url="http://misspeacock22.blogspot.com/2013/06/etnic-skirt.html">			<content><![CDATA[Buenas tardes! He vuelto después de dos largos meses, tenía muchísimas ganas de volver a retomar mi blog, de volver a escribir y contaros todas las novedades de moda que traigo. A partir de la semana que viene colgaré todos los posts que he estado trabajando en estos dos meses. Quiero agradecer a todas esas personas que han estado preguntando constantemente que por qué no actualizaba; pues bien, necesitaba mi pequeño respiro, el descansar de este mundo 2.0 que nunca viene mal. Después de dos meses disfrutando (como siempre) de mi vida, vuelvo, y ahora sí, con mas ganas que nunca. Os dejo un post que hice hace ya dos meses y que nunca se llegó a publicar.Con mucho cariño y amor, Piluca]]></content>
		</document>
		<document id="5134a697341fde99bbc73a2c2a2e8fdc" url="http://misspeacock22.blogspot.com/2013/06/fbdate-by-smoda.html">			<content><![CDATA[ HELLO FRIDAY!! os dejo las fotos de la fiesta de Fashion Bloggers Date de la Revista SModa, celebrada en el palacio del duque de Pastrana, en pleno centro de Madrid, el pasado Martes. Varias marcas como Primark, castañer, swarovski, tous, havaianas, entre otras, estuvieron presente para mostrarnos sus prendas y nuevas colecciones. Una noche genial acompañada por amigos. Gracias a mi pequeña Helena de  LaFlordeLysblog por ser el alma de la fiesta.Sé que ayer os dije que iba a subir el look de la corona de flores, pero prefería subir la fiesta y ya mañana os pongo el outfit!! I promise!!Con cariño,Piluca]]></content>
		</document>
		<document id="257a8e99b942aafc32f1a49d8936fafe" url="http://misspeacock22.blogspot.com/2013/06/instaphotos-ii.html">			<content><![CDATA[  Os dejo mis instamomentos del mes! Espero que os gusten, mañana nuevo outfit post! No os lo perdáis!Gracias por los comentarios!Con cariño, piluca]]></content>
		</document>
		<document id="1ee253e98c518ae22a627c876a44702e" url="http://misspeacock22.blogspot.com/2013/06/junewishlist.html">			<content><![CDATA[Feliz Lunes! Como ya os conté estoy aprendiendo a utilizar photoshop y en el curso tenía que entregar una especie de collage,  y que mejor excusa que esa para practicar y hacer una "wish list" y así de paso ponerla en el blog. Como el verano está a punto de empezar, o al menos eso espero, traigo una selección de cositas que me vendrían bastante bien. El bañador de Cheap monday y el cristal bra son mis favoritos. ¿qué os parece?No os perdáis el post de mañana...Con cariño, Piluca]]></content>
		</document>
		<document id="f156a57c9cfcbd50a8e6fddde2fb90c1" url="http://misspeacock22.blogspot.com/2013/06/la-falda-pantalon-de-zara-o-aquella.html">			<content><![CDATA[No es que esta falda pantalón me enamore, pero no me disgusta. Hace dos meses la vi por primera vez y me recordó a la prenda deportiva que utilizaba cuando era más pequeña para hacer tenis, con la diferencia que esta termina en pico. Obviamente no TODAS las Egobloggers la tienen pero sí puedo decir que se la he visto a muchas. No sé si se considera Trend Alert, aunque bajo mi punto de vista, ya está bastante pasada de moda. Salir a la calle con ella puesta, es arriesgarse a encontrarte otras 35 más en la misma acera, ya sea blanca, negra o azul eléctrica. Pienso que es una prenda puramente blogger, al igual que la sudadera de Paris Nº5 de Mango, el vestido tropical de Choies, la sudadera de Kenzo, el brazalete de cruz de Blanco o los shorts dameros de Zara.Y encima la moda masculina no se queda atrás, los hombres se arriesgan a combinarla, para gustos los colores. Pero una cosa sí está clara, Amancio lo ha vuelto ha coronar, sabe cómo hacerlo y bravo por él. Y vosotras, ¿os la pondríais? Os dejo aquí una selección de fotos que he hecho de mis outfits favoritos con esta faldaGracias por leerme.Con cariño,PilucaSource: El vestidor de alicia y noemí, Marlowblog, paperblog, Peace Love Shea, tumblr, chicismo, lookbook, google images, real trends, mer.my,lookbook.¡Mañana os espero con un nuevo outfit!]]></content>
		</document>
		<document id="8482c39efb947e55073b727cec611ac0" url="http://misspeacock22.blogspot.com/2013/06/long-black-dress.html">			<content><![CDATA[Buenos días chicas! Ya está aquí el lunes y con él, un nuevo outfit. Esta vez traigo un maxi dress, tengo muchos porque me encantan, tanto la faldas largas como los pantalones anchos largos son prendas favoritas de esta temporada. Y qué puedo decir de los vestidos largos... ¡me los compraría todos! De hecho hay uno en mango de encaje entero color blanco roto, que si ahorro, estará en mi armario en unas semanas. Pero bueno, decidí combinarlo con dorado al igual que los apliques del cuello y los zapatos en burdeos (y nada de burgundy, burdeos de toda la vida jaja ). Le metí un cinturón dorado con el detalle del colgante al final y un maxi collar al cuello. Creo que es una de las pocas veces que saco un recogido/moño pero quería darle un toque mas informal, aunque si os digo la verdad acabé hasta el moño del moño (jajaja) y terminé soltándome el pelo. Pues esto es todo; gracias por leerme y por los comentarios, espero que os guste.Vuelvo pronto! Un besín.]]></content>
		</document>
		<document id="204a8513d9a52a91d1b3a31b1de6fc29" url="http://misspeacock22.blogspot.com/2013/06/music-festivals.html">			<content><![CDATA[Festivales. Una de las palabras más pronunciadas en verano, música, amigos, conciertos y playa. Componentes básicos de un festival. Este verano es uno de los planes más elegidos por los jóvenes de todo el mundo. Crop-tops, camisetas de tirantes, shorts y zapatillas o botas. Os dejo una selección de prendas encontradas en la red que no faltarían en mi maleta para un festival.Estoy un poco desaparecida, estoy de vacaciones, pero el 1 de agosto vuelvo con looks a tope.Pasad un buen mes de julio!Un besito y gracias de nuevo por leerme!-She inside- asos- New Look- Ebay- Zara- Top-shop- ]]></content>
		</document>
		<document id="dd5e5ad2be8508fed695745321629c81" url="http://misspeacock22.blogspot.com/2013/06/omg-street-style.html">			<content><![CDATA[La semana pasada, acudí al showroom de new yorker que se celebró en la tita rivera en Malasaña. Nos presentaron la colección de otoño-invierno 13/14 y después tomamos un brunch. Tuve el placer de poder disfrutar la velada con Amparo Fochs y Rubén y Nerea de Sublimme pebbles vintage. Y en medio de la comida, Rubén me dijo que habían inaugurado la sección de Street Style en la web de Hola.com, contentísima de haberme dicho la noticia, me propuso hacerme las fotos y accedí encantada. Y este es el resultado!! Opté por una camiseta básica blanca que me compré en Primark hace un par de semanas y unos shorts de talle alto de ZARA! y tengo que decir que a parte de los tropecientos bikinis que me he comprado (soy adicta jaja) el short, es la prenda estrella de la temporada. Así que espero que os guste el resultado tanto como a mí, os dejo el link del post en hola y el texto de las fotos.Gracias a Rubén y Nerea por contar conmigo para esta idea!!"Muy neoyorquino. El outfit de hoy con Piluca del blog misspeacock22.blogspot.comcomo protagonista. Sin duda los shorts vaqueros de talle cuanto más alto mejor, son la opción para minimizar la cintura y alargar las piernas. Éstos combinan a la perfección con a la camiseta a toda “expresión”.El broche final se lo ponen los accesorios,  en clave “opulencia Gold“.Piluca, estudia relaciones internacionales y no considera  tener un estilo fijo, aunque sí propio. Ella, mezcla dependiendo de cómo se levanté ese día, y por supuesto dependiendo de la ocasión.A nivel internacional le encanta el diseñador Elie Saab, y promete casarse con uno de sus diseños. Sus referentes nacionales son Teresa Helbig y Duyos.Elige petos y triquinis, indispensables para ella este verano.Su referencias de estilo, sin duda, Chiara Ferragni y Eleonora, directora de la revista Grazia Italia. Pero también la encanta el estilo impecable de Carlota Cashigari, puesto que la princesa de Mónaco jamás descuida su look en los eventos. "Podéis verlo en hola pinchando AQUÍ Shorts: ZaraShoes/Sandalias-Belt/cinturón-Tshirt/camiseta: PrimarkRing/anillo: Bimba y LolaBag/bolso: Satchel bagWatch/reloj: Michael KorsEarrings/pendientes: Yanes YoungMañana vuelvo con un nuevo post! No os lo perdáis! Con cariño,Piluca]]></content>
		</document>
		<document id="ec91d966edde9f8ebdfa166292b20579" url="http://misspeacock22.blogspot.com/2013/06/outfit-for-smoda-party.html">			<content><![CDATA[Por fin os traigo el outfit que elegí para la fiesta de la revista Smoda. El conjunto de crop top y falda es un poco inventado, anteriormente era un vestido pero se cortó y quedó así cuando todavía los cropped top no estaban de moda. El vestido es de la colección crucero de D&G de hace bastante tiempo. Las joyas tanto los brazaletes, como los pendientes y el bolso son de Yanes. Tengo que agradeces al equipo de Alberto cerdán tanto a Juan, Alberto, ana, marta.. por hacer pasar tarde tan especiales en su salón! Gracias a Juan en especial por el diseño de esta magnífica corona de flores naturales. Espero que os guste!!!Gracias por leerme y por los comentarios! SOIS GENIALES!!!All: D&GBracelet/earrings/bag: Yanes ]]></content>
		</document>
		<document id="47975a0fdfd879abb19ccc17ad598afa" url="http://misspeacock22.blogspot.com/2013/06/polka-dots-dress.html">			<content><![CDATA[El estampado de lunares, es un clásico que por mucho tiempo que pase nunca pasará de moda. Alexa Chung lo incluye en miles de looks, al igual que Blake Lively y siempre me inspiro en ellas a la hora de combinarlos. El binomio blanco y negro nunca falla, por eso cuando vi el vestido por la web no dudé y ademas como no tenía nada de temporada con el estampado de lunares lo tuve claro al instante. Con estás botas de tacón le doy un toque informal al igual que con el cinturón tan sport. Espero que os guste el look y os de ideas. Muchísimas gracias por leerme y por los comentarios.Un beso fuerte fuerte.Vestido/dress: AsosBoots/botas: PrimarkBelt: LoeweBag: Suite BlancoGafas: Vintagey dentro de poco... BLOGhunting Con cariño,Piliuca]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>