<author id="ba89ce7aa121d9b8456a4cb9fbcc4ba3" url="colussoscontrakukletas.blogspot.com.es" feed="http://colussoscontrakukletas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="ce3414a6f69977dab4add02d138e68d6" url="http://colussoscontrakukletas.blogspot.com/2013/11/betis-y-sevilla-vs-el-resto-del-futbol.html">			<content><![CDATA[¿Qué es un derby? Pues depende de a quién preguntes. El bético medio te diría que es el partido que más gusta ganar, y que una mala temporada con un derby ganado no es tan mala. Si le preguntas al sevillista medio te dirá que son reductos de una rivalidad enterrada, que ellos van a lo suyo, y de reojo mirará el calendario mientras escribe chascarrillos y puyas supuestamente ingeniosas en twitter y busca farolillos de feria para hacer el gamba. Si le preguntas a un malagueño te dirá que el partido contra el Sevilla y que luego está el derbi de Andalucía Oriental contra el Granada. Si le preguntáramos a Luis Aragonés diría “eso es una gilipollez. Derbi era una moto que tenía un amigo mío”. Si le preguntamos al típico periodista deportivo español te dirá que es un partido de máxima rivalidad, como un Real Madrid-Barcelona, y te emplazará a que después de 34 minutos de anuncios no te pierdas un reportaje sobre cómo se ata los cordones Cristiano Ronaldo mientras ellos se ríen de un mendigo. La palabra “derby” (españolizada derbi) viene, como casi todo en el mundo futbolero, de Inglaterra. Hacía referencia a carreras de caballos (el famoso Derby de Ascot, por ejemplo, con sus sofisticadas pamelas que nos hacen sentir a los del terruño infinitamente poco cool) y luego se pasó al fútbol. Acerca de cómo ocurrió este trasvase del vocablo hay varias teorías. Una es que para los duelos de rivalidad local había tanto público que parecía un derby. Otra es que empezó a denominarse así por los duelos Liverpool-Everton, ya que ambos estadios están separados por el Stanley Park y el tal Stanley era el conde de Derby.Realmente no se sabe a ciencia cierta el origen pero está claro que se refiere a duelos de rivalidad local. Aquí en Sevilla pues se nos va la mirada directamente al Sevilla-Betis, pero a lo largo de la historia, sin tener en cuenta pachanguitas o categorías inferiores, ha habido derbis oficiales que enfrentaban a heliopolitanos o nervionenses contra algún equipo de la provincia, sea en Copa del Rey, o durante el periplo bético por Tercera División. En 1947 el Betis desciende a los infiernos de Tercera División. Por alguna extraña razón, la temporada 1947-48 queda encuadrado en el grupo castellano-leonés, lo que evita derbis ligueros aquella temporada. Perdemos por ejemplo la oportunidad única de haber visto un Betis-Calavera oficial, que hubiera convertido al histórico club de la Puerta Osario en el único equipo de la capital en haberse enfrentado oficialmente a uno de los dos equipos más importantes de la ciudad. Sin embargo, el caprichoso bombo de la Copa del Generalísimo permitió en primera ronda una eliminatoria a partido único en Heliópolis entre el Betis y el Coria, teniendo el equipo ribereño el honor de ser el primer conjunto sevillano en enfrentarse a Betis o Sevilla oficialmente desde los tiempos en que existía la Copa de Sevilla. El Betis ganó por 2-0 y pasó de ronda.El Betis estuvo en tercera siete temporadas en total, hasta 1954. A partir de la siguiente sí quedó encuadrado con el resto de equipos andaluces, pero el descenso de Coria y Calavera evitó duelos con otros equipos de la provincia hasta la temporada 1950-51, cuando el Utrera hizo su aparición en la categoría. Betis y Utrera coincidieron en Tercera durante cuatro temporadas, hasta que los verdiblancos lograron el ascenso, y se enfrentaron en ocho ocasiones. En la primera de ellas, disputada en la ciudad de los mostachones, el resultado fue de empate a tres. El Betis salió vencedor en los siete enfrentamientos posteriores (4-2, 6-1, 0-1, 5-1, 0-3, 0-2 y 2-0). Si bien el Utrera no logró la victoria sí puede decir que fue el primero en conseguir un empate contra el Betis.El honor de conseguir la primera victoria contra el conjunto de La Palmera se lo lleva el único equipo sevillano que no es de Sevilla, la UD Sevillana de Tánger, cuya historia ya contó en su día Rinat Rafaé en un memorable artículo de lectura obligada. Que la victoria de este equipo sobre el Betis por 2-0 en su primer enfrentamiento, en la temporada 1952-53, pueda ser considerada como conseguida por un equipo sevillano ya es cuestión de los ojos de cada uno. El partido de vuelta en Heliópolis quedó 3-3. La siguiente temporada el Betis venció en ambos encuentros por por 6-2 y 0-2.En 1954 el Betis sube a Segunda de nuevo, y si obviamos a la Sevillana, el Utrera queda como el único equipo de la provincia que se ha enfrentado a los verdiblancos en Liga. Para volver a ver un duelo de esta naturaleza en Copa hay que esperar muchísimos años, debido al ninguneo que esta competición otorgó durante décadas a los clubes de categorías inferiores. Era la temporada 1979-80 y el caprichoso bombo no tuvo otra ocurrencia que enfrentar al Betis contra el Sevilla Atlético, filial del eterno rival (los filiales jugaron Copa del Rey hasta 1987).El partido de ida se jugó en el Villamarín. Evidentemente para el Betis era un asunto muy delicado y fue un partido tenso y malo. El Betis se adelantó pronto con gol de Anzarda. Después Hugo Cabezas fallaría un penalti, y la expulsión de López permitió a un Sevilla Atlético (que contaba con Ruda, Choya o Grande entre sus filas) llegar a darle algún susto, aunque a punto de finalizar el partido Morán transformó un segundo penalti que colocaba un 2-0que debía ser suficiente renta a defender en Nervión.De hecho lo fue, ya que el Betis se clasificó, pero no se libró de pasar un mal ratillo. El Sevilla Atlético llegó a ponerse por delante dos veces, 1-0 y 2-1, pero a falta de veinte minutos un gol olímpico de Villalba sentenció la eliminatoria. Un año más tarde se da el único enfrentamiento oficial en Copa del Rey del Sevilla contra un sevillano que no es el Betis, y resulta ser el Betis Deportivo. El partido de ida se disputa en un Villamarín semivacío y es un paseo militar para el Sevilla que golea por 0-5. La nota negativa la puso Curro Sanjosé, que tras marcar el tercer gol hizo un corte de mangas a la grada alterando los ánimos estúpidamente. El entrenador blanco, Miguel Muñoz, se encontraba en la grada al estar sancionado y tan calentita se puso la cosa que tuvo que largarse antes de acabar el partido. El partido de vuelta quedó como mero trámite. Fue más igualado y el Sevilla volvió a vencer, esta vez por 1-0. Curiosamente en la siguiente ronda el Sevilla también eliminaría al primer equipo bético (hubiera sido llamativo ver al Betis enfrentado a su filial).En la temporada 1981-82 el Betis vuelve a ser emparejado con el Coria en la primera eliminatoria, 35 años después de su primer enfrentamiento. Este duelo tuvo poca historia, ya que un Betis que no necesitó usar más allá de la tercera velocidad ganó 0-2 en el partido de ida en el Estadio Guadalquivir. El partido de vuelta no debía tener excesiva trascendencia tras ese resultado, así que el Betis salió dormido y en el minuto 16 Jeromo hizo el 0-1 para el Coria (toma Jeromo). Ese gol despertó a los verdiblancos que, a partir de ahí, arrollaron a los amarillos acabando el partido con un tenístico resultado de 6-3. Dos curiosidades, aquel día, por enfermedad de Luis Aragonés, se sentó en el banquillo bético Rogelio Sosa (natural de Coria del Río). Por otro lado, fue el debut de Moyanocon el Betis, marcando dos goles.El cachondo del bombo vuelve a emparejar a Betis y Sevilla Atlético en la temporada 1983-84. El Betis vuelve a menospreciar a un extramotivado rival. El filial nervionense salió a por todas y cuando llegó a la recta final del partido estaba fundido, lo que aprovechó el Betis para hacer el 0-1 final por mediación de Álex en el minuto 81. El partido de vuelta debía ser un trámite para los verdiblancos pero la muchachada sevillista les jugó de poder a poder y acabó arrancando del Villamarín un empate sin goles que se puede considerar histórico aunque no valiera para nada. Como curiosidad decir que quizá se piense que estos partidos despertarían gran expectación en su momento, pero la realidad es que en ninguno de los duelos entre Betis y Sevilla contra los filiales del respectivo vecino se superó la media entrada.Para la temporada 1986-87 se intenta hacer una revolución en el fútbol español. En la Liga se instaura un absurdo sistema de play-off que dura sólo ese año, y en la Copa se incluyen varias eliminatorias a partido único que condenarían a muchos equipos de Primera, lo cual llevó a que para la siguiente temporada este experimento también quedara abortado, y es que cayeron Valencia (contra un Villarreal en Tercera División), Sevilla (contra el Éibar), Español (contra el Tarrasa), Valladolid (contra el Langreo), Racing de Santander (contra el segundo filial del Real Madrid) o Las Palmas (también contra dicho filial). El Mallorca consiguió encajar tanto a su primer equipo como a su filial en cuartos de final, donde la Real Sociedad endosó un sonrojante 10-1 a los jóvenes baleares. El Betis no cayó en esas eliminatorias, pero las pasó canutas. Eliminó por penaltis al Atlético Marbella, y remontó in extremis al Atlético Valdemoro (2-3), pero antes de eso tuvo un doble enfrentamiento contra clubes de la provincia. En la primera eliminatoria el bombo volvió a emparejarle, por tercera vez en la historia, con el Coria. Sin forzar mucho la máquina los béticos ganaron por 0-2 con goles de Hadzibegic de penalti y Gabino, y accedieron a la siguiente ronda, donde les esperaba, 32 años después, el Utrera. En la visita al Municipal utrerano el Betis salió a verlas venir, y le concedió al equipo local una oportunidad histórica de haberlo eliminado, pero la diferencia de categoría se notó y la dejaron escapar. El partido acabó sin goles, pero la prórroga fue una escabechina en la que el Betis hizo cuatro tantos.No volvería el Betis a enfrentarse a un equipo de la provincia en Copa del Rey hasta la temporada 1996-97, cuando la primera eliminatoria le emparejó con el Écija, que vivía su segundo y último año dorado en Segunda División. El Betis no goleó, pero tampoco sufrió para ganar ambos partidos. El 1-2 de la ida en el Municipal de San Pablo dejaba las cosas vistas para sentencia. El partido de vuelta pareció más una reunión de amigos que otra cosa, ya que fue un partido de guante blanco, sin apenas faltas, y en el que muchos jugadores astigitanos que habían vestido la camiseta bética como Fede, Recha o Alberto, recibieron una buena acogida. Al final la noche se convirtió en el partido homenaje a Stosic, ya que éste había anunciado su marcha al Atlante mexicano el día antes del partido. El serbio marcó el 2-0 definitivo y se llevó la mayor ovación de la noche como regalo de despedida. El Betis aquella temporada llegaría a la final del torneo, perdiéndola por 3-2 contra el Barcelona en la prórroga. El Betis no conseguiría alcanzar otra final hasta la de 2005, que ganó frente a Osasuna, y como si fuera una señal, en primera ronda volvió a enfrentarse, en eliminatoria a partido único, a otro equipo de la provincia, el Alcalá, por entonces en Segunda B y cuya portería defendía un tal Javi Varas. El Betis visitaba el estadio Francisco Bono por segunda vez en su historia en partido oficial. Sí, segunda vez, porque es conocido que el Betis jugó dos partidos como local en el Pizjuán ante Las Palmas y Atlético de Madrid a principios de la temporada 1980-81, pero es menos conocido que por aquellas fechas disputó como local en el Francisco Bono de Alcalá de Guadaira un partido de Copa del Rey en el que derrotó al Rota por 2-1 (en la ida había vencido 0-4). Este dato es pregunta de trivial verdiblanco.Tres días antes del Alcalá-Betis el equipo verdiblanco ganaba 0-2 en Getafe con una gran actuación de un portero debutante llamado Toni Doblas. El guardameta de Bellavista jugaría en Alcalá su segundo partido oficial con el primer equipo bético y se consagraría hasta el punto de hacerse con la titularidad hasta final de temporada, siendo uno de los héroes del título copero. El Betis sufrió en el Francisco Bono, en un igualado partido. Tras la prórroga nadie había marcado y hubo que decidir la eliminatoria desde los once metros. Ahí apareció un heroico Doblas, que detuvo los lanzamientos de Vergara y Garcés, consiguiendo que su club diera el primer pasito hacia el título copero de 2005. Fue el último duelo oficial entre el Betis y un equipo de la provincia.En 1997 Sevilla y Écija estuvieron a punto de coincidir en Segunda tras el descenso del conjunto de Nervión, pero los astigitanos cayeron a la categoría de bronce. Igual ocurrió en 2009 con Betis y Sevilla Atlético. Va a ser muy complicado que veamos duelos entre Betis y Sevilla y otros equipos de la provincia en Liga, y en Copa depende del azar. Es por eso que propongo al señor Zoido una deficitaria competición con la que tirar dinero y distraer a la gente de cosas más importantes. Entre eso y el cinexin del Ayuntamiento en Navidad seguro que se logra.Propongo la resurrección del Trofeo Ciudad de Sevilla en un formato de eliminatorias a doble partido por sorteo entre todos los equipos de la capital (ampliable a la provincia) con final a partido único en el Estadio de La Cartuja. Betis y Sevilla por supuesto participarían (y seguro que no pondrían a los filiales porque el torneo sería más importante que la Champions, lo echaría TeleSevilla y todo). Sería maravilloso ver a los jugadores del Calavera cumpliendo su sueño de subir la banda del Villamarín, o un Triana CF-Sevilla en el Charco de la Pava. Sería impagable ver a Del Nido hablando de política con la directiva del Centro Cívico Cultural Palmete. En fin, siempre se puede soñar…]]></content>
		</document>
		<document id="8ba112b9a05cfcfc8fa91a4430f87d4e" url="http://colussoscontrakukletas.blogspot.com/2013/11/cayetano-re-ramirez.html">			<content><![CDATA[Fue hace mucho tiempo, ni me afeitaba. Sería 2012 o por ahí. Conversaba con mi padre la primera vez que oí hablar de Cayetano Ré. Mi progenitor me contaba que, cuando era pequeño se jugaba con sus amigos las estampas mediante un duelo que consistía en que cada uno sacaba un cromo al azar de su montón, y el que sacara el jugador cuyo nombre, tal y como apareciera en la estampa, tuviera mayor número de letras se quedaba con ambos cromos. Acto seguido añadía que el jugador más temido por todos era Ré, cuya aparición denotaba derrota segura por parte de su portador. También me contó que lo que hacía él era directamente quitar a Ré del montón, arriesgándose a una multa por parte de la FIIE (Federación Internacional de Intercambio de Estampas), que prohibía este tipo de acciones. De cualquier forma parece ser que algunos de sus amigos eran aún más malvados, ya que no sólo quitaban a Ré, sino que únicamente portaban en su montón a jugadores del Athletic de Bilbao y la Real Sociedad, y uno de ellos hasta inventó el photoshop para convertir a Ré en Cayetano Ré en los cromos. Hoy día todos estos tramposos son diputados en el Congreso. Así se empieza.Cayetano Ré Ramírez nace el 7 de Febrero de 1938            en Asunción, capital de Paraguay donde el vino que se vende ni es tinto ni es blanco ni tiene color. Empezó a jugar en los infantiles del Colegio de Monseñor Lasagna, donde se le definió como “bajito, piernicorto y con cara de monaguillo travieso”. No sé yo cómo tomarme que a un alumno de colegio de curas se le diga que tiene cara de monaguillo travieso.Con 17 años firma por el Cerro Porteño, uno de los grandes del país, donde se hace con un sitio y destaca hasta hacerse con un hueco en la Selección Nacional. En 1959 da el salto a Europa, pasando a engrosar las filas del Elche, donde tras tres buenas temporadas acaba firmando por el Fútbol Club Barcelona.Con los culés permanece desde 1962 hasta 1966, ganando una Copa de España y una Copa de Ferias. En la temporada 1964-65 se hace con el Trofeo Pichichi marcando 26 goles en 30 partidos. Fue en el Barcelona donde empezó a tener problemas para relacionarse con los compañeros, problemas quizá provocados por el Síndrome de Asperger que padecía. Esto le lleva a cambiar el Barcelona de Barcelona por el Español de Barcelona. Viste la camiseta periquita hasta 1971, cuando ya veterano mostraba un claro descenso en su nivel futbolístico y goleador. Antes de retirarse defendería los colores del Tarrasa y el Badalona una única temporada.Tras retirarse empezó una inestable carrera como entrenador en equipos modestos como Eldense (en dos etapas, en la segunda lo sube a Segunda B para volver a bajar al año siguiente), AD Almería, Onteniente, Córdoba o Elche (donde residía habitualmente cuando no tenía trabajo y donde se tiene un gran recuerdo de él).Después de que ninguna de estas experiencias fuera demasiado positiva lo intenta en su tierra natal (donde la prensa tira de ingenio para criticarle), con breves experiencias en los banquillos de Guaraní (donde gana el Apertura) y Cerro Porteño. Tras pasar por tantos banquillos se decide que sería un buen inquilino para el de la Selección de Paraguay, con la que acude al Mundial de México de 1986, donde alcanza los octavos de final para caer eliminados ante Inglaterra tras un contundente 3-0, con dos goles de Lineker. Pasará a la historia por ser el primer entrenador expulsado de la historia de los Mundiales.Tras otra breve experiencia en el Necaxa el Betis, sin saberse muy bien por qué, decide que es el entrenador ideal para remontar el vuelo. El equipo verdiblanco va 18º tras quince jornadas y necesita un cambio de rumbo.Cayetano Ré llega y se encuentra en defensa con Joby Manolo Hierro, y en la delantera con un patoy un puma, con lo que no sería de extrañar que cuando vio el desempeño de su nuevo equipo en los entrenamientos soltara un elocuente “madre mía de mi alma, que me quede como estoy”.Y como estaba se quedó el equipo. En sus seis primeros partidos como entrenador bético empató cinco encuentros y perdió uno. Las cosas no mejoraron mucho y fue cesado en la jornada 32, tras sólo diecisiete partidos, tras caer 0-1 frente al Atlético de Madrid. El equipo seguía 18º, y acabaría 18º, yéndose a Segunda tras perder la promoción frente al Tenerife con dudosos esfuerzos del meta Pumpido. De donde no hay no se puede sacar. Tras la experiencia bética se prodigaría poco en los banquillos. Pasos breves y espaciados por Deportes Temuco (suena a tienda, si compras en Deportes Temuco las equipaciones para tu equipo de fútbol 7 te regalamos los guantes del portero), Cerro Porteño, Ceuta y Guaraní.Desgraciadamente, Cayetano Ré falleció la madrugada del pasado martes, 26 de Noviembre, en Elche, la tierra donde más se le quiere, tras luchar contra el Alzheimer en un geriátrico durante varios años. Final triste para el que fuera un gran jugador, pero yo siempre he sido partidario de, en estos momentos, más que llorar, lo que hay que hacer es mirar atrás, quedarnos con toda una vida y no con sólo la última parte de la misma, y los que conocieron a Cayetano Ré tienen bastantes motivos para recordarle con una sonrisa.]]></content>
		</document>
		<document id="6749bffea0fd4d9f354f7b92375e3b80" url="http://colussoscontrakukletas.blogspot.com/2013/11/citas-celebres-xx.html">			<content><![CDATA["Babá es móvil como Eto'o y explosivo como Drogba" Pedro Martins (entrenador del Babá en el Maritimo)¿Es Pedro Martins  un tío capaz de venderle hielo a un esquimal?¿Estabamos realmente ante la fusión perfecta?No se pierdan el siguiente video:  PD: Agradecimientos infinitos a Paco "Vinnie Jones" Monago por el video.]]></content>
		</document>
		<document id="19a8958ce380b7312c2eb18d213b9747" url="http://colussoscontrakukletas.blogspot.com/2013/11/cronica-audiovisual-el-debut-oficial.html">			<content><![CDATA[¿Cómo quedó el ColussoKukleta Unité en su primer partido oficial? ¿Es verdad que se cantó el himno al inicio del partido? ¿Quién anotó el primer gol de la historia en partido oficial del CK Unité? ¿Todos los integrantes del equipo tenéis bigote?¿Qué hay de cierto en que utilizasteis la técnica de Amunikepara sacar de banda? ¿Habéis hecho ya “la célula”?A todas estas preguntas y a muchas más hemos tenido que hacer frente en los últimos tres días tras el esperadísimo debut oficial del equipo oficial de la web estrenando sus maravillosas equipaciones oficiales. Todo muy oficial y muy caballero. Parece ser que la rueda de prensa posterior al partido no fue suficiente y nuestros aficionados quieren saber y piden más. Mucho más. Puede que aun no sean muy numerosos pero son absolutamente fieles y poco a poco gracias al boca a boca ya contamos por centenas a las personas interesadas que quieren saber de qué demonios va ese equipo del que todo el mundo habla.Protestas al Marca, troleos al twitter de Roncero, espontáneos que revientan Punto y Pelota, Cristobal Soria amenazando con irse de Tiki Taka y papeleras llenas de Estadios Deportivos a causa de personas anónimas que se lo compran y lo tiran a la basura al ver que no hay información alguna al respecto. La gente está harta de lo de siempre y todo porque los medios de incomunicación, absolutamente cegados por el Madrid y Barça, no se han hecho eco de la competición de fútbol que actualmente reclama el pueblo: La Liga Ociosa de Fútbol 7 de Sevilla y en particular de su equipo más carismático, el ColussoKukleta Unité.Pues no se preocupen amigos. Nosotros somos un equipo autosuficiente y para calmar las ansias de información sobre vuestro nuevo favorito equipo de fútbol ocioso, nuestro departamento de prensa formado por nuestro entrenador-jugador Paco “Vinnie Jones” Monago ha realizado una extraordinaria (y recalco lo de extraordinaria) crónica audiovisual de lo acontecido en el mágico debut de nuestro equipo. Pronto iremos lanzando más información (¿medio oficial quizás?) y productos varios como bufandas, camisetas, vuvuzelas y la colección de cromos oficial del CK Unité.¿Y el resultado? Amigos, cuando juega el CK Unité eso es lo de menos.La próxima cita será en el campo del Lepanto contra el Trainspotting United. No se lo pierdan pues prometemos espectáculo.¡¡OH CK UNITÉ ALLEZ ALLEZ ALLEZ!!Llévate a tu escritorio la foto oficial del ColussoKukleta Unité 2013/14]]></content>
		</document>
		<document id="9e8861a8b8968f1121b4f6df7f4671ee" url="http://colussoscontrakukletas.blogspot.com/2013/11/el-clan-uruguayo-del-sevilla.html">			<content><![CDATA[Hoy tenemos el placer de volvera contarentre nosotros con uno de los grandes amigos de la web: Cyborg77, al que conocerán por ser el autor del blog referencia de cromos Nun recuncho do album: Historias de cromos  (y si no lo conocen ya están tardando en echarle un vistazo) que nos ha regalado (y nunca mejor dicho) un pedazo de análisis donde a través de sus cromos, como no podía ser de otra manera, nos recuerda el “clan de los uruguayos” que con mejor o peor suerte pasaron por el Sevilla a finales de siglo. No me enrollo más, agradecer a David aka. Cyborg77 que pensara en nosotros para publicar este artículo y aunque resulte obvio, recordarle que aquí tiene usted su casa para cuando guste.La temporada 99-00 será recordada por el Sevillismo como una de las peores de la historia del conjunto hispalense, ya que acabaron la liga en última posición (como en la 67-68) con tan sólo 28 puntos tras haber ganado tan sólo 5 partidos y haber empatado 13. Aquella temporada será recordada por el Sevilla 2 - Oviedo 3 celebrado por la afición del Sánchez Pizjuán ya que dejaba contra las cuerdas al Betis, pese al descenso del propio Sevilla. También será recordado por el nefasto rendimiento de sus fichajes y por la presencia de los jugadores uruguayos. La temporada siguiente el Sevilla recuperaría la categoría tras quedar campeón en Segunda. Pero hoy nos centraremos en este grupo de jugadores uruguayos que jugaron en esta temporada en el Sevilla FC.TABARÉ SILVATabaré Abayubá Silva Aguilar (30/08/1974 Montevideo, Uruguay). Fue el primero de este grupo de uruguayos en aterrizar en la capital andaluza. Tabaré fue un defensa central que comenzó su carrera futbolística en el Defensor de Montevideo con el que debutó en 1992, permaneciendo hasta 1998 rindiendo a un grandísimo nivel que le permitió debutar con la selección uruguaya en 1994. Participó en la Copa América de 1995, en la que Uruguay se hizo con el título continental disputado en el propio Uruguay. Lideró el grupo A, tras conseguir 7 puntos ganando a Venezuela por 4-1, a Paraguay por 1-0 y empatando en el último partido del grupo con México a unos. En cuartos de final Uruguay venció a Bolvia por 2-1, y en semifinales a Colombia por 2-0. En la gran final Uruguay se vería las caras con la selección brasileña a la que derrotaría en penaltis (5-3) tras terminar los 120 minutos de la final empatados a uno. Tabaré disputó 6 de los 7 partidos de esa Copa América.En 1998 Tabaré abandona el Defensor (con el que consiguió el Apertura de 1994 y el Clausura de 1997), y da su salto a Europa para ficha por el Sevilla CF en el mercado invernal de la temporada 98-99 , que fue la segunda temporada en la categoría de plata de manera consecutiva tras el descenso de 1997. Previamente había participado también en la Copa América de 1997 disputada en Bolivia, y en el que Uruguay quedarái eliminada sorprendentemente en la fase de grupos tras haber ganado tan sólo a Venezuela por 2-0, y haber perdido con Perú 1-0 y con la anfitriona Bolivia por 1-0. En el Sevilla Tabaré disputó 20 partidos (todos con Marcos Alonso en el banquillo después de la destitución de Fernando castro Santos), debutando en un partido de la jornada 21 en un Sevilla 2 - Málaga 3. Fue indiscutible hasta final de temporada, jugando incluso los dos partidos de promoción en los que el Sevilla doblegó al Villarreal por 0-2 en el Madrigal y 1-0 en el Sánchez Pizjuán. El Sevilla que había acabado la temporada como tercer clasificado regresaba a Primera dos años después. Como ya hemos dicho al comienzo de esta entrada la 99-00 fue un infierno para los hispalenses, y Tabaré jugó 25 partidos en primera compartiendo eje de la zaga con Carlos Marchena. Su debut en Primera se produjo en un Sevilla 0 - Zaragoza 0.Tras el descenso, Tabaré permaneció una temporada más con los sevillistas, aunque tan sólo jugaría 170 minutos repartidos en cinco encuentros. Debido a que no contaba con minutos en el equipo de Joaquín Caparrós, se marchó al Levante para jugar la 2001-02, pero las cosas no le fueron mejor, ya que sólo disputó 9 encuentros. Hay que destacar que disputó encuentros de clasificación para el Mundial de 2002 con Uruguay, aunque finalmente no fue convocado con los charrúas. Cambia de equipo, pero no de Comunidad Autónoma y ficha por el Elche de Segunda División también, aunque no llega a disputar partido oficial con los ilicitanos, por lo que regresa a Uruguay para jugar con Central Español FC primero, y con River Plate de Montevideo posteriormente con el que disputa 56 encuentro hasta 2006. El Rampla Juniors fue su siguiente club con el que disputó tan sólo cuatro encuentros, y a partir de ahí comenzó una periplo que lo llevó por clubes modestos del país sudamericano como son el Institución Atlética Sud América (en dos etapas) y el Villa Española. Colgó las botas en el Sud América en 2009 a los 35 años. Una vez retirado comenzó su carrera como entrenador que comenzó en 2010 en el propio Sud América. La temporada siguiente se marchó a El Tanque Sisley. En la actualidad entrena al Defensor Sporting, al que lleva dirigiendo desde 2012. ZALAYETAMarcelo Danubio Zalayeta (05/12/1978 Montevideo, Uruguay). Delantero centro que fue el más conocido de todo ese grupo de uruguayos que pasaron por el Sevilla. Debutó en con el Danubio llegando a anotar 12 goles en 32 partidos en 1996. Estos datos provocaron que uno de los grandes de Uruguay se fijase en él y lo fichase, el Peñarol. Anotó en 1997 13 goles en 32 partidos, por lo que la Juventus de Turín se lo llevó para Europa. Después de un año sin muchos minutos el conjunto de la Vecchia Signora lo cedió al Empoli para jugar la 98-99 en el que anotó dos goles en 17 encuentros. La Juventus decidió cederlo al Sevilla en 1999 para que tuviese minutos. En la 99-00 con el Sevilla jugó un total de 28 partidos y anotó 5 goles, mostrando una preocupante sequía y falta de acierto antes el gol, aunque todo hay que decirlo, ni la temporada ni la plantilla acompañaron para que destacase y anotase un mayor número de goles. Hizo su debut en primera en la jornada uno, en el empate del Sevilla a dos frente al Zaragoza, y su primer gol se hizo esperar hasta la jornada 17 en un Mallorca 3 - Sevilla 1. Será recordado por ser uno de los protagonistas del Caso Birdie, en donde se vio envuelto en una pelea junto con otros compañeros uruguayos. Permaneció en el conjunto hispalense una temporada más con e Sevilla en Segunda, en donde volvió a anotar 5 goles en 22 encuentros.En 2001 Zalayeta regresó a Turín pero en esta ocasión para quedarse. Permaneció con los turineses hasta el 2007, exceptuando una cesión al Perugia en el mercado invernal de la 2003-04, y aunque no fue titular indiscutible, contó con minutos y anotó goles importantes como los anotados en la Champions de la 02-03. En cuartos de final la Juventus llegaba al Nou Camp, después de haber empatado en el ya desaparecido Delle Alpi a unos frente el Barcelona. en la vuelta, el partido estaba en la prórroga ya que al finalizar los noventa minutos el partido había acabado de nuevo a unos, cuando Marcelo Zalayeta anotó el gol que le daba el pase a los italianos a las semifinales. En semifinales la Juventus se las vería con el Real Madrid primero en el Bernabeú y e la vuelta en Delle Alpi. Los italianos arrancaron un 2-1 de Madrid, en la vuelta la Juve dio un auténtico recital de fútbol a la italiana y remontaron la elimnatoria tras ganar 3-1 con goles de Trezeguet, Del Piero y Nedved. En la final los penalties serían injustos con los turineses y caerían antes el AC Milán tras empatar a ceros.En la Champions de la 2004-05 Zalayeta volvería a ser claves tras anotar el gol en la prórroga que daba el pase a cuartos de final a los italianos a costa del Real Madrid de nuevo. En el Bernabeú el Real Madrid ganó 1-0 gracias a un gol de Helguera. En Italia la Juventus igualó la eliminatoria gracias a un gol de Trezeguet en el minuto 75. Zalayeta provocó el delirio en las gradas con su gol en el 116. En cuartos caería con el Liverpool, a la postres ganador. Los números de Zalayeta con al Juventus son de 16 goles anotados en 101 partidos.En 2007 fichó por el Nápoles en donde jugó tres años, y se empezó a forjar el gran equipo que el conjunto de la Campania es hoy en día. 12 goles en 49 partidos, con la excepción de una cesión en la 2009-10 al Bolonia en donde anotó 4 goles en 29 partidos. En 2010 hizo las maletas y se trasladó a la Liga turca para fichar por el Kayserispor en donde logró unos magníficos 7 goles en 14 partidos, que le sirvieron para que el Peñarol de Montevideo de donde había salido hacía 14 años antes lo fichase y en donde permanece hoy en día consiguiendo unos buenos registros goleadores.Asimismo fue internacional uruguayo en 47 ocasiones anotando 10 goles. Fue Balón de Plata del Mundial sub-20 de 1997. OTERO Marcelo Alejandro Otero Larrazábal (14/04/1971 Montevideo, Uruguay). Delantero centro que comenzó su carrera futbolística en el Rampla Juniors en 1990, en el cual anotó 16 goles en los 40 partidos que disputó hasta 1992. Ser una de las mayores promesas del fútbol charrúa le sirvió para fichar por el Peñarol de Montevideo en donde permaneció hasta 1995 marcando 29 goles en los 57 partidos que disputó y en donde levantó tres títulos ligueros. Estas buenas cifras goleadoras, provocaron que clubes de Europa se fijasen en él, asi que hizo las maletas saltó el charco y fichó por el Vicenza italiano para disputar la temporada 95-96.Participó en la Copa América que a hemos relatado antes y que acabó levantando Uruguay frenta a Brasil. En el Vicenza Otero jugó hasta 1999, logrando 37 goles en 96 partidos, siendo uno de los protagonistas del título de Copa que el Vicenza conquistó en la temporada 96-97, y que es hasta la fech el único título que consiguieron los de Veneto. El Vicenzo perdió en la ida de la final en Nápoles por 1-0, pero en la vuelta se rehizo y consiguió remontar goleando al Nápoles por 3-0. Perdieron la Supercopa de1997 antes la Juventus por un claro 3-0. El Vicenza participó en la Recopa de Europa de la 97-98, eliminando al Legia de Varsovia en dieciseisavos de final tras ganarle en Italia 2-0 en la ida y empatar a unos en Polonia.En octavos se vio las caras con el Shakhtar Donetsk ucraniano al que doblegó en Ucrania por 1-3, y derrotó en Italia por 2-1. En cuartos de final goleó al Roda tanto en Holanda en la ida (1-4) como en Italia, ya que le endosó un claro 5-0. Otero anotó el que fue el 0-4 en la ida. En semifinales caerían eliminados frente al Chelsea inglés. Los italianos ganaron en la ida por 1-0 gracias a un gol de Zauli, sin embargo los de Stamford Bridge (a la postre ganadores tras vencer al Stuttgart en la final por 1-0) remontaron y ganaron 3-1 en Inglaterra gracias a lo goles de Zola, Poyet y Mark Hughes. Los italianos habían metido el miedo en el cuerpo tras haber logrado lo que era el 0-1 provisional gracias al gol de Luiso.El Sevilla pagó por Marcelo Otero 1.000 millones de Pesetas en verano de 1999. El rendimiento del uruguayo en Sevilla no fue el esperado como él bien comentó años después, y será recordado por un episodio que tuvo lugar en una discoteca en el que Otero se vio envuelto junto con Zalayeta y Nico Olivera, y que se llamó el "Caso Birdie". Sus números con el Sevilla en Primera se resumen a que participó en 22 partidos, haciendo su debut en un Celta de Vigo 2 - Sevilla 1, y un sólo gol anotado en la derrota del Sevilla en Pucela por 2-1. Ya con el equipo en Segunda, Joaquín Caparrós flamante nuevo técnico de los hispalenses le abrió las puertas del club ya que no contaba con él, sin embargo por motivos económicos (había costado demasiado dinero para desprenderse de él), permaneció con el Sevilla en Segunda. Caparrós le dio la oportunidad de participar en 18 encuentros de Liga (nueve de ellos como titular, y completando tan sólo 4) y anoto un sólo gol en un empate del Sevilla en Butarque frente al Leganés a unos.El Sevilla ascendió y Otero permaneció en el Sánchez Pizjuán pero tan sólo participó en la primera eliminatoria de Copa del Rey en la que el Sevilla caería eliminado frente al Ciudad de Murcia tras perder por 2-1, así que en el mercado invernal Otero se desvinculó del Sevilla y regresó a Sudamérica para formar parte del Colón de Santa Fe argentino en donde no logró anotar ni un gol en los 14 partidos que disputó, por lo que regresó a su Uruguay natal para probar suerte en el Fénix primero en 2003 en donde consigue tres goles en 12 partidos. Su siguiente destino fue el modesto Montequinto City en donde colgó las botas de manera provisional.Después de dedicarse al negocio de la depilación, decidió volver a los terrenos de juego a los 41 años para fichar por el Huracán del Paso de la Arena. Anteriormente había participado e incluso goleando (aunque depsués llevasen una tunda) con el Sevilla en la Liga de fútbol Indoor. Como dice en esta entrevista su objetivo es el de seguir ligado al fútbol como entrenador.NICO OLIVERA Andrés Nicolás Olivera (30/05/1978 Montevideo, Uruguay). Delantero rápido y habilidoso que debuto en el Defensor Sporting de Montevideo en 1996. Tras anotar 16 goles en 44 el Valencia de Claudio Ranieri lo ficha en el mercado invernal de la temporada 97-98 aunque tan sólo llega a disputar dos partidos con los ches (un empate a ceros contra el Mallorca y una goleada del Valencia al Racing por 6-1). La temporada siguiente se marcha al Sevilla con el conseguiría el ascenso a Primera y con el que disputaría 22 partidos llegando a anotar cinco goles en su primer año en el club hispalense. Tras los 18 partidos y dos goles que hizo en la aciaga 99-00 en el que fue el tercero de los implicados en el caso Birdie, realizó su gran campaña como Sevillista en la 00-01 ya que anotó 16 goles (incluido un hat-trick al Leganés) en los 34 partidos que jugó, siendo el Pichichi y máxima estrella del Sevilla campeón de Segunda División, que regresaba a Primera por la puerta grande d ela mano de Joaquín Caparrós. Su segundo año en Primera con el Sevilla fue mucho mejor que el primero ya que anotó ocho goles en los 26 partidos que jugó.A partir del 2002 empezó un periplo que lo llevó por diferentes equipos de España. Primero fue el Real Valladolid con el que consiguió tan sólo cuatro goles en la 2002-03 en Primera. El Córdoba lo fichó para reforzar su delantera para conseguir el objetivo de la permanencia. Nueve goles lo convirtieron en el segundo máximo goleador del cuadro de El Arcángel, por lo que un equipo de Primera se fijó en el para aumentar sus cifras goleadoras. Este equipo fue el Albacete en la 2004-05 aunque en esta ocasión Olivera no tendría tanta fortuna y tan sólo disputó 123 minutos repartidos en cuatro encuentros, en los que obviamente no vio puerta.Regresó en 2005 a Uruguay para fichar por el Defensor de nuevo, en donde realizó una grandísima campaña al anotar 10 goles en los 23 partidos que jugó. Estos números le sirvieron para que el poderoso fútbol mexicano se fijase en él y comenzase una época en la que fue cambiando de equipo cada año. En 2006 fue el Necaxa, en 2007 el Atlas y en 2008 el Puebla en donde permaneció hasta 2010, a excepción de una cesión entremedias en el Veracruz en donde destacó con 14 goles en 32 partidos. En 2011 fue el América quien lo fichó aunque su rendimiento no fue el esperado, por lo que regresó al Defensor con el que consiguió el Torneo Clausura de 2012. Tras una cesión en el Correcaminos de la UAT mexicano en donde triunfó con 13 goles en 26 partidos, regresó al Defonsor Sporting con el que consiguió el clausura de 2013 y en donde permanece a día de hoy.Fue Balón de Oro del Mundial sub-20 de 1997, y fue 28 veces internacional absoluto, llegando a anotar ocho goles con la selección uruguaya. Participó en la Copa Confederaciones de 1997. En esta Copa Confederaciones Uruguay lideró el grupo B, tras ganarle 2-0 a EAU (con un gol de Olivera), a la República Checa por 1-2 (con otro gol de Olivera) y 4-3 a Sudáfrica. En semifinales perdió 1-0 frente a Australia gracias a un Gol de Oro de Kewell, y saldría goleada en la final frente a Brasil por 6-0. Uruguay quedó en cuarta posición tras perder 1-0 con la República Checa.Participó en el Mundial 2002, en el que Uruguay quedó eliminado de la fase de grupos tras empatar a ceros con Francia y a tres con Senegal, y perder 2-1 frente a Dinamarca, aunque Nico Olivera no participó ni un sólo minuto del campeonato.  PODESTÁInti Podestá Mezzetta (23/04/1978 Montevideo, Uruguay). Es el que más temporadas permaneció en el Sevilla de este grupo de jugadores. Centrocampista que inició su carrera futbolística en el año 1996 en el Danubio, permaneciendo en el conjunto uruguayo hasta 1999 disputando un total de 69 partidos y anotando 3 goles. Debutó con la selección charrúa en el año 99, en un amistoso que Uruguay venció a Paraguay por 3-2 siendo ésta su única participación como internacional. En verano de 99 se traslada a Sevilla para fichar por el conjunto del Nervión. En su primer año disputa 10 partidos de Liga, debido a que sufre una lesión de rodilla que lo va a mantener alejado de los terrenos de juego después de un Sevilla 0 - Athletic 0 de la jornada 11.Ya se había ganado en cariño de la afición debido a su garra, y a su capacidad de adaptarse a cualquier posición del equipo. No volvería a vestir la camiseta hasta la temporada siguiente, la del ascenso, en la que hizo tres goles en los 14 partidos disputados, prácticamente todos en al recta final el campeonato debido a su lesión. Consiguió el gol que le dio el ascenso al Sevilla frente al Tenerife, fue en un partido de la jornada 40 en el Sánchez Pizjuán y con marcador de Sevilla 1 - Tenerife 0. La temporada 2001-02 jugará 15 partidos de Liga en Primera, comenzando como titular indiscutible y siendo una de las piezas clave del esquema de Joaquín Caparrós. Pero de nuevo su rodilla, le privó de poder continuar jugando esa temporada, y se lesiona en la jornada 16 de nuevo en un empate frente al Athletic Club en el Sánchez Pizjuán, pero en esta ocasión a tres goles.Ya nunca se recuperará del todo y en la 2002-03 tan sólo puede disputar dos partidos de Liga. En la 2003-04 participó en seis encuentros, y fue el héroe de la remontada frente al Zaragoza, ya que los sevillistas perdían por 0-2 con un gol de David Castedo en propia puerta, y con otro de Villa de Penalti. Podestá logró empatar el partido con dos goles. Antoñitoculminó la remontada.Al finalizar la temporada 2003-04 colgó las botas a los 25 años de edad, y hoy en día se dedica a diferentes negocios y es protagonistas de secciones simpáticas de Amigos de Colusso vs. Amigos de Kukleta en donde guardan un gran recuerdo de él.   RABAJDAGerardo Daniel Rabajda Maino (13/08/1967 Montevideo, Uruguay). Portero que tan sólo disputó dos encuentros ligueros con el Sevilla en aquella 99-00: la victorioa frente al Barcelona por 3-2 y la derrota en Carlos Tartiere frente al Oviedo por 4-2. Asimismo jugó los dos partidos de Copa del Rey frente a Osasuna (empate a unos en ambos partidos). Había debutado en Peñarol de Montevideo en el año 89, permaneciendo hasta el años 93, cuando fichó por el unión Española de Chile.Con el conjunto chileno será recordado por un error frente al Sao Paulo en la Copa Libertadores, y por su peinado peculiar. Fichó por el conjunto mexicano del Puebla en 1995, en donde permaneció hasta que recibió la llamada del Sevilla en 1999. Con los mexicanos una de las figuras y portero titular.El bagaje en el Sevilla fue el que acabamos de relatar, y aún por encima su enfrentamiento con Marcos Alonso y con la cúpula directiva provocó que fuera apartado del equipo. Sus siguientes destinos fueron el Rosario Central de Argentina, y el Danubio y Fénix de Uruguay en donde colgó las botas en 2004. Hoy en día se dedica a la representación de futbolistas.Artículo cortesía de Cyborg77 (Nun recuncho do album: Historias de cromos)]]></content>
		</document>
		<document id="16f3d3cf1bee10ae5595423474fb7370" url="http://colussoscontrakukletas.blogspot.com/2013/11/himno-del-ck-unite.html">			<content><![CDATA[Ya teníamos el equipo, teníamos la plantilla, teníamos un escudo que lucir orgullosos en el pecho y besar al marcar gol, teníamos nuestras relucientes equipaciones e incluso ya habíamos tenido la oportunidad de mostrarnos en un terreno de juego; pero notabamos un nosequequeseyoque nos faltaba. Un hueco de nuestro corazón por alguna razón no estaba ocupado, hasta que comprendimos que nos faltaba algo tan fundamental para un equipo como un himno. Ansiábamos una canción que arengara a nuestra plantilla y nos vaciara los pulmones (lo que viene a llamarse comenzar el partido con un brasilazo) y yo conocía al hombre perfecto para conseguir ese cometido, así que descolgué el teléfono rojo para llamar al mejor, al único que podía conseguir ese temazo con el que ponernos los pelos de punta: Aracnidus Rojiblancus.Como suele ser habitual, sus acordes dieron con la tecla, y aunque revela conversaciones privadas relativas a una incorporación que estuvimos negociando y cuyo nombre no desvelaré para no levantar especulaciones en la prensa, nuestro grito de guerra ya está definido:¡OH, CK UNITÉ ALLEZ ALLEZ ALLEZ!¡¡Gracias Aracnidus!!En cuanto a las novedades de nuestro nuevo equipo favorito hoy es el día en el que hacemos nuestro debut oficial en liga, la histórica cita tendrá lugar a las 22:30 en el Campo del Lepanto, por lo que se convoca a nuestra hinchadapara que a esa hora saquen los tifos y se dejen la garganta para llevar a nuestro equipo a la victoria. Decir también que media hora antes estaremos espiando al resto de equipo, haciéndonos las fotos oficiales y firmando autógrafos a los chavales. Nuestro rival será el Club Deportivo Diego Costa (CDDC). Ya hemos fichado a Amayacomo refuerzo especial para este partido.Y si en la anterior entrega les contamos nuestro medio empate medio derrota en nuestro debut oficioso, hoy tenemos que anunciarle a los cuatro vientos que el lunes pasado se produjo nuestra primera victoria. Fue en nuestro segundo partido amistoso, contra los Matagatos FC. Gran victoria en el terreno de juego tras muy buen partido de todos los componentes del equipo por 5 a 2 (con hat trick de Rafa Paz, y goles de Marinakise Ivanov) y lo que nos orgullece aun más, en el tercer tiempo ante un rival durísimo en estas lides.Recordar también que podéis seguir la Liga Ociosa de Fútbol 7 de Sevilla en su página web oficial (aun en construcción).PD: Si por algún casual alguno pensaba que también nos falta una mascota os presentamos a COLUSSOKUKLETIN, con el pelo y el bigote original de Marinakis y Sánchez Jara. Próximamente lanzaremos peluches, gorras, camisetas y demás variopinto merchandising oficial con nuestra simpática mascota.]]></content>
		</document>
		<document id="66fea15d6e1d5bd6534eef7a924cbea4" url="http://colussoscontrakukletas.blogspot.com/2013/11/jordi-vinyals-martori.html">			<content><![CDATA[En su día ya comentamos que en el Betis jugó el hijo perdido del superhéroe Flash. Pero no fue el primer individuo con superpoderes que se enfundó la camiseta verdiblanca. Tuvimos un claro precedente en Jordi Vinyals, pero antes de explicar el porqué de esta afirmación, hagamos un poco de repaso al mundo de los superpoderes.Si alguien, normalmente a horas intempestivas y con copas de más, nos pregunta qué superpoder nos gustaría tener no solemos ser muy originales. Que si volar, que si superfuerza, que si supervelocidad, que si capacidad para beber un número infinito de botellines de Cruzcampo…pero los que siguen el mundo comiquero deben de saber que la cantidad de superpoderes disponibles es descomunal, y que abarca un espectro casi infinito de habilidades. Pero no todas las habilidades son útiles. Esto ya ocurre en el mundo real, donde mi habilidad para voltearme los párpados sólo me sirve para asustar a mi primo chico. En el mundo de los superhéroes una habilidad inútil se convierte en una superhabilidad superinútil. Si investigamos un poco por la red encontramos superhéroes con la capacidad de cambiar el color de las cosas como Color Kid, con la habilidad de arrancarse el brazo y con él matarte a porrazos o mi favorita por perturbadora, rebuscada y sórdida, el superpoder de soldar perros muertos al cuerpo de tus enemigos.Luego hay superpoderes que, quizá para un combate cuerpo a cuerpo con un supervillano puedan ser una castaña, pero para situaciones puntuales pues molan, como mi habilidad para tocarme la punta de la nariz con la lengua. Ahí está el mutante Cypher, capaz de descifrar cualquier código o idioma. Para batirse a hostias con Hulk o Pablo Alfaro no es un poder muy útil, pero poner en el CV que hablas todos los idiomas es un pelotazo. Alisha, de la serie “Misfits”, pone cachondo a todo aquel que la toca. Tiene sus problemas pero si la chavala tiene ganas de marcha lo tiene fácil, fácil. La cuestión es que hay superpoderes que tienen su momento de gloria.Por tanto, es posible que el superpoder de Jordi Vinyals tenga alguna utilidad en algún contexto determinado, pero para jugar al fútbol es una auténtica chufa.Vinyals nace en Cardedeu, provincia de Barcelona, el 24 de Noviembre de 1963. Empieza a jugar el fútbol en el equipo de su pueblo antes de pasar a formar parte de las categorías inferiores del Fútbol Club Barcelona (fue el primer habitante de La Masía), equipo de la ciudad de Barcelona en la provincia de Barcelona.En la temporada 1987-88 alcanza el primer equipo culé pero no llega a debutar. La segunda mitad del campeonato la pasaría cedido en el Sabadell, para pasar las dos siguientes temporadas en Castellón y Oviedo.En el equipo asturiano completa una gran temporada, mostrándose como el faro y guía del juego del equipo carbayón. Su técnica y su visión de juego hacen que el Betis ponga sus miras en él y lo convierta en el fichaje estrella de cara al retorno a Primera en la temporada 1990-91.Pero el problema llega cuando Jordi llega a Sevilla. El día de su llegada se come una tapa de cabrillas en mal estado y adquiere su superpoder. En algunas películas, como en el primer “Spiderman” de Sam Raimi, se ve el típico superpoder que el protagonista lo ve todo a su alrededor a cámara lenta y puede anticiparse a los movimientos de sus enemigos dejándolos boquiabiertos. Pues bueno, la habilidad de Vinyals era exactamente lo contrario. Él se movía a cámara lenta y el resto del universo se anticipaba, por lo que cada vez que recibía el balón se quedaba quieto como un pasmarote hasta lo que perdía.27 partidos, 25 como titular, cero goles y un último partido ante Osasuna con el estadio entero cantando a coro “Viñals vete ya” fue su bagaje como bético. Se le cogió tanto cariño en el Villamarín que un día le tiraron unos cuernos de toro, tal como afirma aquíotro crack del momento como Rodolfo Dapena Dapena.La verdad es que el cariño era recíproco y echando pestes Vinyals se volvió para Oviedo donde estuvo dos temporadas medianamente bien y una tercera en la que apenas jugó tres partidos. Dos años en Segunda División con el Villarreal, y un paso por Segunda B vistiendo las camisetas de Tarrasa y Figueras terminaron de jalonar su carrera como futbolista.En el año 2000 iniciaría una carrera como entrenador ligada sobre todo al fútbol catalán, ocupando los banquillos de Villarreal “B”, Palamós, Gimnástica de Tarragona, Algeciras, Tarrasa, Jaén, Castelldefels, Hospitalet, Castellón y de nuevo Hospitalet (una temporada en cada uno). En 2011, quizá harto de anonimato, volvió a las páginas de los periódicos mediante el camino más fácil en el momento, metiéndose, desde su puesto de entrenador del Hospitalet, con Mourinho, afirmando que el simpático portugués no había aportado nada al mundo del fútbol.Para la temporada 2011-12, como posee el ADN Barsa, ya que lo demostró con su juego en el Betis, es contratado para entrenar al juvenil culé y ahí sigue, transmitiendo a la shavalería blaugrana todo su saber que se resume en una sola frase: “Haced lo que quiera menos jugar como yo jugaba.”]]></content>
		</document>
		<document id="3eb151e0a34f97f07bc6d34143c1fda9" url="http://colussoscontrakukletas.blogspot.com/2013/11/jose-americo-taira-costa-pereira.html">			<content><![CDATA[Les voy a ser sincero, no me acuerdo de nada de Taira. Si sé que estuvo por aquí un año y que jugaba como mediocentro, pero no sé si jugó mucho (más bien tengo la percepción de lo contrario), si era bueno, si era medio defensivo u ofensivo, si marcó algún gol, etc. Hay jugadores que por lo que sea se te graban en la mente manteniendo una serie de datos inútiles en la cabeza de por vida, así por ejemplo a pesar de que Mornar fue una soberana estafa, me acuerdo que en su día lo echaron de la concentración de la selección croata por comerse un bocadillo. También tengo un nítido recuerdo de por ejemplo la carrera que se pegó Petrovic cuando marcó su único gol como sevillista hace ya más de 20 años a pesar de que jugó tan solo un puñaico de partidos, pero de Taira… nada.Me viene a la memoria en los cromos con el Salamanca (¿o era el Mérida?) y habrá quién alce la voz en este momento y grite a los cuatro vientos: “¡¡oiga que Taira es mi ídolo absoluto y es un pedazo de jugador como la copa de un pino!!”, ante lo que solo podré alegar mis más sinceras disculpas al caballero imaginario que solo está en mi mente y que me reprocha mi falta de memoria para con este jugador.Hace unos meses tuve la siguiente conversación con un buen amigo:Amigo: “¿Sabes que el hijo de Taira juega en el Córdoba?RinatRafaé: Pues no lo sabíaAmigo: Pues deberías sacarlo en el blogRinat Rafaé: ¿A Taira?Amigo: No, al hijo.RinatRafaé: ¿Ha jugado en algún equipo sevillano?Amigo: NoRinat Rafaé: (…)Esto me hizo pensar en dos cosas, la primera es que por mucho que lo explique, el hecho de que la web tenga una temática acotada al fútbol sevillano no le resulta convincente a más de uno y la segunda que al hijo quizás no, pero al padre si lo podía sacar. Si recuerdo que era portugués y que llegó del Salamanca (¿o era el Mérida?) y que era el típico fichaje de la primera época de Monchi, a coste cero y qué quizás no sumaba… pero tampoco restaba. Era lo que había y ya está. En la onda de César Caneda, Diego Ribera o Tomás Hervás pero sin llegar al nivelito de Alfonso, Mario Cotelo, Puli o su compatriota Bakero, pero desconozco por completo que trayectoria tuvo ni anterior ni posterior. Así que rebuscando un poco me encuentro, que efectivamente es portugués, concretamente de Lisboa, que empezó su carrera en el Belenenses donde juega durante siete años (a excepción de un año cedido en el CF Estrela da Amadora) hasta que da el salto a la liga española de la mano del Salamanca (pues no era el Mérida…) permaneciendo cuatro temporadas entre primera y segunda. Busco el cromo que recordaba y me lo encuentro con una noventera tirita nasal, lo cual me hace llegar a la conclusión de que era un hombre que seguía las tendencias de la época. Titular casi siempre en el equipo charro durante las cuatro temporadas en las que permanece, juega un total de 127 partidos en los que anota 7 goles, llegó a jugar un partido con la selección de Portugal y por lo general no guardan un mal recuerdo de él en esa ciudad sin equipo que es hoy Salamanca.Monchi se lo trae para su primer proyecto con Caparrós ya que cumplía la B fundamental del triplete Bueno-Bonito-Barato: Gratis. Bonito ya vemos en la foto de arriba que mucho no es y bueno… pues tampoco resultó un Pelé de la vida, con 33 años era ya un veterano en el ocaso de su carrera, lo que tampoco era excusa ya que Pablo Alfaro llegó junto a él con la misma edad y dio un rendimiento un millón de veces mejor. En resumen 20 partidos entre liga y copa en los que anota un gol (al Elche).Hubiera jurado que no estuvo más de una temporada en el Sevilla, pero me equivocaba. Tras el ascenso a primera Taira continúo en el Sevilla, pero con el mediocentro superpoblado por los Casquero, Tomás Hervás, Francisco, Podestá y Torrado no rasca bola en toda la temporada, jugando lo mismito que Marcelo Otero, lo que viene a ser un ratito en Copa, ayudando al Sevilla a quedar eliminado en primera ronda por el Ciudad de Murcia.Tras una aciaga temporada en lo personal que confirma que Portugal y Sevilla FC no es un buen binomio, Taira decide volver a su país para jugar un par de años más en el Farense y en el Oriental antes de retirarse suponemos que para encauzar la carrera de su chiquillo. Y es que como dice el refrán, no te acostaras sin saber algo nuevo de Taira.]]></content>
		</document>
		<document id="d53851981a4c5793b908daf66817bdd7" url="http://colussoscontrakukletas.blogspot.com/2013/11/juan-antonio-santaella-rando.html">			<content><![CDATA[A mediados de los 90 una buena camada de canteranos hizo su aparición en el Sevilla FC, obligados por los malos resultados deportivos que el primer equipo estaba obteniendo; si bien ninguno de ellos llegó a asentarse con los mayores y si alguno tenía tal posibilidad, los dirigentes no tardaron en coger el dinero e invertirlo en fichar a un Lucio Wagner de la vida.Durante las temporadas 1995/96 y 1996/97 debutaron nada más y nada menos que quince canteranos, son los Pepelu, Yordi, Carlitos, Galván, Arturo, Salva, Míchel, Luque II, José Mari,  Corona, Velasco, Jesuli, Asián, Loren y nuestro protagonista de hoy: Juan Antonio SantaellaMediapunta nacido en Ceuta el 3 de junio de 1974 y con buena visión de juego, en edad de juvenil el Sevilla decidió cederlo al Viso del Alcor (en Preferente) primero y al Utrera (en 2ªB) después antes de recuperarlo definitivamente para el filial donde se convierte junto a Pepelu en uno de los referentes del equipo, lo que le permite entrar en los planes primero de Toni, pero sobre todo de Víctor Espárrago, llegando a disputar 8 encuentros oficiales esa temporada.Dado que sus anteriores cesiones le habían hecho crecer como jugador y que Caldas y el Carabollo habían ideado un Sevilla campeón de la mano de Colusso (¡en pie!) y otros muchos fichajes de los que ya les hemos dado cuenta, Santaella no vio con malos ojos salir de nuevo en búsqueda de minutos y aceptó la propuesta del Mallorca que en la 96/97 era uno de los gallitos de segunda. No consigue la ansiada regularidad en el equipo balear por lo que un año más tarde baja un escalón cualitativo y acepta ir de nuevo cedido al Toledo, equipo en el que nuevamente no le dan la oportunidad de demostrar su valía por lo que en el mercado de invierno recala en el Granada, por aquel entonces en 2ªB.Las dos malas campañas del Sevilla FC mientras Juan Antonio recorría la geografía española le hacían intuir de que a pesar de que no había explotado como se preveía, quizás pronto iba a contar para el primer equipo, por lo que vuelve al filial donde nuevamente se convierte en referente del medio campo, pero ni Fernando Castro Santos ni Marcos Alonso vieron conveniente utilizarlo en ningún momento de la temporada, por lo que al finalizar la misma y ante la falta de oferta de renovación decide aceptar la oferta del Valencia para formar parte de su filial, esperanzado quizás que en la capital del Turia le dieran las oportunidades que se le habían negado en Nervión.No cuaja en Mestalla y nuevamente en el mercado de invierno el Granada de acuerda de él haciendo disfrutar a los aficionados nazaríes con su juego durante la primavera. La vecina localidad de Motril se lleva el Santaella al agua la campaña siguiente y tras un año disfrutando de la Costa Tropical, decide seguir gozando del clima alegre en el UD Lanzarote sin embargo, y como venía siendo tradición nuevamente es cedido en el mercado invernal en este caso al refundado SD Logroñés.  En su última etapa con futbolista, un Santaella absolutamente fuera de forma vuelve a Lanzarote para posteriormente dejar destellos (y solo destellos) de su clase en los Universidad CF, Atlético Arteixo, Arcos CF y el simpático Calasparra FC, dando en este último equipo por finalizada una carrera con claro sabor decadente en la que nada más y nada menos que fueron 14 los equipos que tuvieron el honor de que sus camisetas fueran sudadas en alguna ocasión por este delantero.]]></content>
		</document>
		<document id="fec37df27a2e126dca17af2ec7cd1ad9" url="http://colussoscontrakukletas.blogspot.com/2013/11/la-cultural-de-sevilla-de-niefang.html">			<content><![CDATA[Hace cosa de un año les contábamos la historia de la UD Sevillana, equipo fundado por los sevillanos residentes en Tánger cuando la ciudad pertenecía al denominado Protectorado Español. Hoy, aprovechando que la selección española se enfrenta mañana a Guinea Ecuatorial, vamos a contarle una historia similar, pero a la vez radicalmente distinta. Es la historia del equipo de fútbol de La Cultural de Sevilla de Niefang.Guinea Ecuatorial fue parte del territorio español  desde 1900 hasta 1968, año en el que se produce su independencia, siendo en la época del colonialismo en África el único asentamiento español junto con el Sahara (del que en su día ya le hablamos al contar la historia de Alfonso Vera). Una de las ciudades más importantes de Guinea Ecuatorial es la actualmente conocida como Niefang, radicada a unos 70 Km de Bata, al sudeste del Río Muni y quinta ciudad más poblada del territorio guineano con una población hoy de unos 37.000 habitantes aproximadamente. Pues bien, en la época en la que Guinea Ecuatorial era la Guinea Española, Niefang fue rebautizada como Sevilla de Niefang, seguramente por ser una ciudad que al igual que la hispalense se encuentra dividida en dos por un río, en este caso el río Benito (actualmente río Mbini). Como buena “hermana pequeña” de la antigua Hispalis, a Sevilla de Niefang no le faltaba ni su propio Puente de Triana(con bastante similitud al original), ni su publicidad de lo más cañí, no siendo extraño conducir tranquilamente por sus carreteras mientras te cruzabas con un Toro de Osborne. Incluso a sus habitantes se les conocía como sevillanos.Como es lógico el fútbol también llegó a la Guinea Española y a Sevilla de Niefang, pero como decía al principio el caso es radicalmente distinto al de la UD Sevillana porque sus equipos no tenían participación en las competiciones peninsulares (ni en Liga ni en Copa) como  si los tenían los equipos del Protectorado Marroquí y tan solo se disputaban torneos locales y partidillos con un carácter eminentemente amateur. Aun así no eran pocos los aficionados que con el gusanillo en el cuerpo se acercaban al estadio de marras los dominguitos a ver a algunos de sus equipos favoritos, ya no solo en la capital Santa Isabel (actual Malabo) que contaba con equipos como el Atlético Santa Isabel, el Equipo Juvenil del Madrid o el Barcelona C.D (campeón de la liga 1955/56) sino también en el resto del país con la Selección de Bata, el Real Rebola Rojo,  el Libreville,  el Guinea Continental o el equipo protagonista de nuestro artículo de hoy La Cultural de Sevilla de Niefang.Poca, muy poca (por no decir ninguna) es la información que hemos encontrado sobre este equipo, ni fecha de fundación, ni si jugó alguna especie de liga local, si ganó algún torneillo... Por no encontrar no hemos encontrado ni siquiera una foto decente del escudo, aunque según podemos intuir por lo que vemos en ésta imagen, parece estar compuesto por un balón y algún tipo de bandera (¿o es un pájaro?) que lo rodea.Si existe sin embargo una buena galería de fotos donde aparecen algunos partidos jugados entre 1951 y 1956  y entre las que se encuentra la que preside esta entrada en la que observamos un equipo con más hechuras de la típica “pachanguilla entre solteros y casados” que de equipo semiprofesional, lo que sin duda no oculta el porte señor del once fotografiado y lo bien que le quedan los bigotes de los que tanto nos gustan en esta casa. En ellas podemos ver qué  tipo de equipación vestía La Cultural, la primera es una camiseta bicolor (al ser la foto en blanco y negro es imposible adivinar el color exacto) con las mangas, el cuello, las calzonas y las medias blancas. También tenían una equipacióna rayas oscuras semejante a la del Inter de Milán y otra con la camiseta completamente blanca, con medias y calzonas oscuras.Algunos jugadores que gallardos portaron estos colores en la época fueron Isidoro Martinez, Alberto Sarasa, Galiano, Bertín, Barba, Zarandona (¿algo que ver? No lo sabemos), Leoncio Perez-Mora, Teodoro, Pita, A. García, Clastes  o Pepe Luis.Así que como han podido comprobar, aparte de Benjamín Zarandona, de su hermano Iván y del nazareno Bodipo, hay otra relación más entre el fútbol sevillano y Guinea Ecuatorial: La Cultural de Sevilla de Niefang.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>