<author id="bac40f996ccbfd4bea8ede7f7454f9ec" url="jesuscuellar.blogspot.com" feed="http://jesuscuellar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="a651161a8a8f649e2b158808ed5f3a45" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanetaLogistico/~3/02HW4yfHDe8/el-foro.html">			<content><![CDATA[Hace pocos días Arturo Fernández,  presidente de  la Cámara de Comercio de Madrid y de CEIM, resaltaba la importancia del transporte aéreo de mercancías y daba su pleno apoyo al recién constituido Foro MADCARGO. Una entidad independiente surgida en el seno de la Comunidad de Carga Aérea de Madrid cuyo objetivo fundamental es promover la actividad y mejorar la posición competitiva de Madrid en el mapa logístico internacional.  Ese respaldo es una buena noticia porque el Foro MADCARGO busca algo importante: Ser un punto de encuentro de los distintos sectores para la reflexión y análisis profesional e independiente sobre asuntos estratégicos para el desarrollo de la carga aérea en Madrid, fijar posiciones comunes y posteriormente difundirlas entre la opinión pública y  las autoridades competentes.El Foro está abierto a cualquier profesional o empresa interesada en el funcionamiento de la cadena logística aérea y su futuro, incluyendo Exportadores, Importadores, Compañías Aéreas, Transitarios, Operadores de Handling, Transportistas, Aduanas, etc.Como otros muchos yo creo que dejar todas las iniciativas públicas en manos de los gobernantes, de las instituciones oficiales o de los partidos políticos tal vez sea muy cómodo, pero no es muy propio de sociedades libres compuestas por ciudadanos que quieran seguir siéndolo en plenitud.Si esto es así en momentos de tranquilidad y bonanza, en mi opinión todavía es mucho más importante participar cuando se viven situaciones realmente complicadas como las derivadas de la crisis financiera y económica que nos atenaza. Ahora estamos en momentos en los que nadie se debería quedar tranquilo si no intenta ayudar en la medida de sus posibilidades a que las cosas mejoren.Es el momento de trabajar unidos y elaborar propuestas, ideas e iniciativas que aun planteadas con toda la humildad, puedan contribuir a mejorar la situación o sensibilizar con las ideas de la Comunidad de Carga a quienes tengan la autoridad para hacerlas realidad.Así es que aprovecho para dirigirme tanto a los profesionales que trabajan en ellas como a las empresas que son usuarias de los servicios o  desarrollan su actividad alrededor del mundo de la Carga Aérea en Madrid  para  animarles a  que sean proactivos y participen en la decisiva tarea propuesta de mejorar lo que tenemos actualmente y colaborar en el desarrollo de su futuro, inscribiéndose en www.foromadcargo.org  Juntos será más fácil conseguirlo.www.planetalogistico.com]]></content>
		</document>
		<document id="13483aabd02821e80066fcb371be3287" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanetaLogistico/~3/1I-UEtCqDdI/expansion-de-horizontes.html">			<content><![CDATA[El déficit de la balanza comercial de España disminuyó un 16,5%  en el primer trimestre de 2012 con respecto al mismo periodo del año anterior.  El resultado es fruto tanto de la buena noticia del crecimiento de las exportaciones como de la no tan buena de la caída de las importaciones,  que nos deja una tasa de cobertura que sube hasta llegar al 83,6% del valor de las importaciones.  Esto nos mantiene en el camino hacia un equilibrio nunca visto porque tradicionalmente la balanza comercial española siempre ha sido deficitaria, entre otras cosas porque soportamos una brutal dependencia de la importación de productos energéticos (55.000 millones de Euros en 2011). Por ejemplo cinco años atrás, en el conjunto de 2007,  el valor de las exportaciones daba una cobertura solo del 65% de las importaciones.    Ese déficit estructural siempre ha sido compensado por los ingresos del turismo, que técnicamente cuentan como exportaciones de servicios y que ahora están en cuestión con la crisis económica que golpea la UE  dado  que la mayoría de los turistas que visitan España provienen de otros países europeos.Un factor fundamental a tener en cuenta es la gran integración y dependencia de la economía española de la del conjunto de la Unión.  En el año 2007 solo el 30% de las ventas internacionales españolas iban con destino fuera de la UE mientras que en 2011 esa cuota ha pasado al 35% y en los primeros meses de este año al 36% creciendo significativamente en los mercados asiáticos, con China a la cabeza.Con la economía española en recesión y el conjunto de Europa estancada, esta expansión de horizontes es el único camino para el crecimiento y en muchos casos la supervivencia de nuestras empresas y profesionales. Hay que aprovechar la globalización, crear productos y servicios competitivos  e ir con ellos a los mercados en expansión en cualquier lugar del mundo.La dura realidad económica española nos está convirtiendo en un país más ahorrador, menos consumista y más exportador.  Exportar más significa posibilidades de crecimiento, diversificación de riesgos, seguridad y estabilidad económica. La vía de escape de muchas empresas que se inician o que refuerzan su dedicación a la exportación. Bienvenidos estos nuevos exportadores bastante de ellos obligados por la circunstancias. La medicina no puede ser más amarga, confiemos que el enfermo cuando recupere la salud no vuelva a los viejos malos hábitos.www.planetalogistico.com]]></content>
		</document>
		<document id="b16ba8a1f40d483c595e1f70d657b159" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanetaLogistico/~3/2OhEd_P6cyc/esperando-godot.html">			<content><![CDATA[Estábamos pensando  que ya íbamos a  conocer  quiénes serían los adjudicatarios de la gestión aeroportuaria de Barajas y el Prat, cómo se notaría la descentralización mediante la influencia  de las autoridades locales y  autonómicas en cada uno  los aeropuertos y lo más importante para nosotros, cuáles serían las consecuencias para los usuarios. Es decir que pasaría con la calidad de servicio y con el precio de las tarifas aeroportuarias.  Según  había anticipado el Presidente de AENA Juan Lema, el futuro de las tarifas aeroportuarias dependería de los concesionarios pero lo más probable es que tendieran a subir aproximándose a las de otros aeropuertos europeos.  También nos dijo que a pesar del anticipo electoral los concursos seguirían adelante. Pero la presión conjunta del Partido Popular y  de las empresas que optan a la gestión de los aeropuertos  le obligó a parar.Y así nos encontramos,  parados en mitad del camino, confusos y  sin saber que ocurrirá realmente después de las elecciones. Si se cumplen todos los pronósticos y el nuevo gobierno lo forma el PP,  la política aeroportuaria según José Ayala (Presidente de la Comisión de Transportes del PP) será totalmente distinta a la del PSOE.Por ejemplo, la gestión de la navegación aérea se pretende mantenerla completamente en manos del sector público y  si es posible se congelará o revertirá la privatización de la gestión de las 13 torres de control sacadas a concurso por AENA. Por  contra, están dispuestos a una  privatización más amplia de la gestión de los aeropuertos que la del modelo presentado por el Gobierno actual.¿Y cómo quedará la participación de las CC AA en los aeropuertos? Pues parece que no igual porque el PP defiende el concepto de unidad de mercado y  la responsabilidad del Estado frente a los ciudadanos en mantenerla.  La visión es que las CC AA participarán en los planes estratégicos y la coordinación de las políticas aeroportuarias pero no desde luego en la gestión de los aeropuertos, que no se quiere politizar para mantenerla en un nivel técnico, probablemente en manos de concesionarios privados.Es decir, fuera de los aspectos que entrarán en la confrontación política, como usuarios de los aeropuertos,  a  los exportadores, importadores y operadores logísticos no nos cambiará nada. Venga o no venga Godot, el servicio y las tarifas de cada aeropuerto serán determinados igualmente por los concesionarios, con sus correspondientes aumentos de precio.www.planetalogistico.com]]></content>
		</document>
		<document id="23127529479cce9a7f6a924a0f09cd51" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanetaLogistico/~3/8a4I37M4baM/crecimiento-e-incertidumbre.html">			<content><![CDATA[En contraste con la mayoría de las empresas españolas, para los transitarios 2010 ha resultado ser un buen año. Mucho mejor de lo esperado y con cifras record de crecimiento en aéreo y marítimo empujadas por la energía del comercio exterior con países terceros, más allá del mercado de nuestra Unión Europea donde, salvo contadas excepciones, campea la crisis económica y continúa la crisis financiera estrangulando la actividad productiva y el comercio. Además de los males generales, en España contamos con algo único: La más alta tasa de desempleo de la UE (el doble de la media) que lleva aparejada un pobre consumo y la ralentización de la recuperación del mercado interior. Pero como la actividad transitaria está vinculada al comercio exterior, en este sector se ha conseguido superar de largo las cifras de 2009. A pesar del crecimiento, no se acaba de asentar la tranquilidad y sigue reinando la incertidumbre. En mi opinión, junto con las dudosas previsiones macroeconómicas hay  otras razones para ella.  La principal es la inestabilidad financiera tanto de los clientes  como de las propias empresas.  Al mantener la banca limitada su capacidad de conceder e incluso de renovar la financiación de circulante, se dan casos de empresas viables en condiciones normales que sin embargo en estas circunstancias pasan dificultades.También están los cambios en la industria.  La percepción cada vez más generalizada por parte de los clientes de que la cadena de suministro hay que gestionarla de manera global y que deben conseguir que toda ella funcione de manera precisa y coordinada está llevando a solicitar a los distintos operadores logísticos (entre ellos a los transitarios) a que aporten estructura y servicios más allá del nicho tradicional de su especialidad. Eso significa retos en cuanto a posibilidades reales de atender requerimientos que conllevan necesidades de inversión  así como el riesgo de entrada en liza de nuevos competidores.En cualquier caso y después de largos años de profesión como transitario en los que he tenido la oportunidad de vivir y participar de sus mutaciones, estoy convencido de que el éxito que ha acompañado su desarrollo es debido a la flexibilidad y capacidad de adaptación para ir dando seriamente respuesta a los clientes facilitándoles sus operaciones internacionales. Conservando ese arma estratégica, las incertidumbres se superarán no importa cuáles sean las dificultades.www.planetalogistico.com]]></content>
		</document>
		<document id="962a8de2a05e5f99ee33f4d74534a820" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanetaLogistico/~3/bD3iVtK349E/competencia.html">			<content><![CDATA[Estos días está siendo noticia las actuaciones de la Comisión Nacional de la Competencia en España abriendo expedientes a las comunidades portuarias de Barcelona y Valencia al completo  incluyendo transportistas, transitarios, consignatarios, agentes de aduanas, autoridades portuarias, sin faltar en el caso de Valencia a la mismísima  Consejería de Transportes de la Generalitat Valenciana.  Por otro lado La Comisión Europea, cuya política de Competencia la encabeza el bilbaíno Joaquín Almunia, realiza inspecciones sin previo aviso a la flor y nata de las compañías navieras de portacontenedores europeas.Sin duda,  la libre competencia y su defensa por organismos independientes es el factor que acredita la existencia de un auténtico mercado libre en el que los consumidores se benefician (nos beneficiamos) de poder elegir entre distintas alternativas al operador más eficiente o de mayor calidad o al que mejor se adapta  a sus necesidades.Sin prejuzgar nada, la exuberancia  y coincidencia de expedientes  en el sector marítimo llama la atención aunque  en los casos comentados podemos apreciar clamorosas diferencias.En los expedientes españoles las acciones que se investigan  son acuerdos hechos con luz y taquígrafos, con el resultado de unos documentos públicos que ahora están en cuestión.  Mientras, en el caso de las navieras, según las autoridades europeas “han dado razones para pensar que pudieran haber faltado a los reglas contra los cárteles”, es decir que hubieran tenido lugar acuerdos  ocultos para fijar precios o la oferta de capacidad en el mercado. Además es claro que  en el caso de las comunidades portuarias de Barcelona y Valencia los acuerdos bajo investigación fueron una salida al permanente conflicto que mantienen con el resto de actores de la logística portuaria el sector de transportistas de contenedores, que tantas veces realizan sus mal llamadas huelgas (ya que son cierres patronales) y  con el que se escenificó  una “paz social”  como si de un convenio colectivo se tratara, bendecido y firmado  hasta por las autoridades portuarias.Para que sean justas,  de las normas no debe estar nadie exento, pero hay que tener  cuidado con los excesos y los fundamentalismos también en esta doctrina de la “sagrada libre competencia”, porque después de lo visto cunde la duda y el temor de  no saber ciertamente donde están los límites para evitar verte ante la Inquisición, disculpen el lapsus, ante la Comisión.www.planetalogistico.com]]></content>
		</document>
		<document id="e2e864bfa3bd54be38988458ffe8e010" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanetaLogistico/~3/BpxQvf7XG7c/se-acaba-la-crisis-economica-mundial.html">			<content><![CDATA[Según los datos que se vienen publicando, para las empresas con actividades vinculadas al comercio internacional deberíamos decir que la crisis va siendo un escenario superado.  En los dos primeros trimestres de este año  el comercio mundial se incrementó rápidamente impulsado  fundamentalmente por las economías en desarrollo y la recuperación de las economías desarrolladas. Aunque  la aceleración disminuirá en el segundo semestre conforme vayan finalizando  las medidas de estímulo fiscal, para la OMC, el comercio internacional  crecerá un 13,5 % en el conjunto de 2010 lo que significaría recuperar  toda la caída del  12,2 %  del año pasado y volver a niveles previos a la crisis. La traducción práctica  es que en los puertos y aeropuertos mundiales se dispara la actividad, que  IATA prevé unos beneficios de 6.800 millones de euros en este año para sus aerolíneas asociadas y que las 20 principales navieras que controlan el 70% de la capacidad de contenedores a nivel mundial han conseguido en el primer semestre  unos beneficios de 3.000 millones de euros frente a las pérdidas de 5.400 millones en el conjunto de 2009. Igualmente en España,  durante el primer semestre  se incrementó  la importación un 14,5% y la exportación  recupera niveles de 2008 con un crecimiento del 16,3 % sobre el mismo periodo de 2009.  Son cifras en línea con el contexto de la OMC y las empresas españolas más internacionalizadas  lo demuestran  obteniendo brillantes resultados.Las buenas noticias sin embargo no son completas.  La que sigue coleando internacionalmente es la crisis financiera que arrastramos desde finales de 2007 y el susto que se nos metió en el cuerpo en 2008 al percibir la posibilidad de un derrumbe del sistema bancario mundial que todavía mantiene seco el caudal de crédito que necesitan las empresas para su crecimiento. Porque las que necesitaban  crédito para su funcionamiento ordinario ya cerraron.Nuestros problemas específicos se localizan en el bajo crecimiento del mercado interior español y su correlación en la tremenda tasa de desempleo.  No dejo de pensar que ese hueco de actividad generado  por el pinchazo de la burbuja inmobiliaria y el final de la financiación fácil y abundante hay que rellenarlo con más internacionalización de las empresas españolas.  Aunque no sea  algo que se consiga  de forma fácil ni rápida, en el exterior hay mucho mercado para quien haga el esfuerzo de trabajarlo seriamente.www.planetalogistico.com]]></content>
		</document>
		<document id="50c74897bbb5ebd3bfcf2b3729f09b1" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanetaLogistico/~3/BX1ZxIRo0HM/iberia-y-repsol-realizan-el-primer.html">			<content><![CDATA[Iberia y Repsol realizaron ayer el primer vuelo con biocombustible en España, con un 25% del carburante obtenido de la camelina, una planta oleaginosa no comestible, cultivada en EE UU y procesada en México. El viaje entre Madrid y Barcelona con esta mezcla (se consumieron unos 2.600 kilos) emitió 1.500 kilos de CO2 menos a la atmósfera, un pequeño ahorro que se multiplicará cuando se pueda comercializar el biocombustible, aún muy difícil de conseguir. Tanto que no hubo manera de saber su precio. Carísimo, según Fernando Temprano, director de investigación de Repsol, ya que no existe en el mercado.La camelina, explica, tiene muchas ventajas para ser elegida como fuente de biocombustible de aviación ya que no se congela tan fácilmente como otras; se puede cultivar en casi cualquier clima e incluso puede plantarse como alternativa al barbecho en las tierras cerealísticas. Se trata pues de un cultivo que en principio no competiría con otros destinados a la alimentación humana. El combustible ha sido suministrado a Repsol por la compañía mexicana ASA que ha realizado la mezcla con bioqueroseno parafínico sintetizado producido por la estadounidense Honeywell-UOP.Pero según algunos expertos serán las microalgas las que den mejores resultados para la fabricación de combustibles alternativos a los fósiles, como el queroseno que usa normalmente la aviación. Pero para lograr el objetivo de la industria de que en 2015 el biocombustible suponga el 1% del consumo total y el 15% en 2020, para lo que se necesitarán otras fuentes vegetales, explica el director de Asuntos Corporativos de Iberia, Manuel López Colmenarejo. El uso de estos biocarburantes no requiere ninguna modificación en los motores ni en la operación. El viajero no nota nada distinto, como tampoco el piloto, según afirmó Joaquín Torregrosa, comandante de este primer vuelo, en el que solo viajaron invitados y periodistas.El vuelo piloto llega cuando arrecia en Europa la guerra por la entrada en vigor el próximo 1 de enero del esquema de limitación de emisiones de CO2 para todas las aerolíneas que vuelan en la UE, también las de terceros países.Las compañías reciben gratis los derechos de emisión equivalentes al 85% del total de su producción y el resto deben comprarlos (a Iberia le costará el próximo año unos 20 millones de euros, según López Colmenarejo). Esta legislación ha abierto un agrio conflicto con EE UU, que ha demandado a la Unión Europea. Este próximo jueves el abogado general de la UE debe exponer su criterio sobre el asunto (aun no vinculante) que dará una orientación sobre el futuro del caso en el Tribunal Europeo de Luxemburgo.Publicado por Lara Otero en El País de 04/10/2011www.planetalogistico.com]]></content>
		</document>
		<document id="90cbaaafdd76b8ac9b8f33b6aa0bd90f" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanetaLogistico/~3/DOe4f0Q4JgU/dicen-que-dicen-de-china-pero-esta-mas.html">			<content><![CDATA[En estos días de calor, vivimos en el Icex mirando a China, desde el nombramiento de Fernando Salazar Palma como nuevo VP, por su reciente experiencia en Pekín. Rastreando todo lo que pueden ser lecturas de verano, he hecho una seleción de lecturas con las que estar totalmente al día.a. En un correo de Asiared, he leido estas 2 noticias sobre el reciente libro de García Tapia, 'Amarillo Pasión': 1. "Amarillo Pasión”…pasión por China“Amarillo Pasión” es el resultado de un flechazo por China que dura más de 30 años. Es un libro sorprendente por su formato y contenido que lo convierten en un auténtico compendio de información sobre China y su cultura. Su autor, José Luis García-Tapia, lleva tres décadas relacionado personal y profesionalmente con el gigante asiático; actualmente es el Consejero de la Oficina Económica y Comercial de España en Hong Kong y ha vertido toda su pasión por China en esta obra. 2. “China está tan lejos, física e intelectualmente, que apasiona”Entrevista a José Luis García-Tapia, Consejero Comercial de España en Hong Kong, autor del libro “Amarillo pasión”, una obra ambiciosa, casi enciclopédica, y al tiempo una visión personal.b. Y este es el enlace al número especial de BICE sobre China coordinado por Fernando Salazar en septiembre del 2009 (y en el que escribe también la introducción). Referencia: BICE / BOLETÍN ECONÓMICO DE ICE Nº 2972 - 1 al 15 Septiembre 2009 c. Pero hay otro debate interesante, en este caso en el FT, del que adjunto una píldora: "My visa rejection shows China is shut to business (July 29, 2010) Sir, I read with interest the article “Thriving China is ever more open for business”, (July 26) by Chen Deming, China’s minister of commerce. Imagine my surprise when I was told later the same day that China – alone of more than a dozen countries – had declined my application for visa-free travel under the Asia-Pacific Economic Co-operation Business Travel Card arrangement, forcing postponement of a trip to Beijing.This rejection came despite the fact that China had granted me visa-free travel for the past three years under my recently expired Apec card. A Hong Kong immigration officer told me that many Apec business travellers recently have been rejected by China.Given that the Apec Business Travel Card arrangement is, as its name implies, explicitly designed to facilitate business travel, Mr Chen’s assurances that “China remains open for business” need to be measured against reality.  Mark Clifford, Executive Director, Asia Business Council, Central, Hong Kong"www.planetalogistico.com]]></content>
		</document>
		<document id="ee42e39d60f516fa444b8b333c1d5f17" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanetaLogistico/~3/F9XGasV_WiA/ahora-no-toca.html">			<content><![CDATA[Hace aproximadamente un año que José Blanco, Ministro de Fomento de entonces, nos explicaba el cambio legal que permitiría la gestión de los aeropuertos de Madrid y de Barcelona a través de sendas sociedades mercantiles en las que podría entrar capital privado.En general el anuncio fue bien recibido por lo que podría significar de positivo tener una gestión diferenciada atendiendo los intereses de cada infraestructura y de su comunidad aeroportuaria.También por las connotaciones de eficiencia económica y de visión puramente empresarial que aportaría el capital privado y que ayudaría a mermar la  indeseable politización alrededor de los aeropuertos que han pasado en los últimos años a ser santo y seña de las reivindicaciones locales de todos los partidos en cualquier provincia del territorio español hasta conseguir que nuestro país tenga más aeropuertos que Alemania, aunque algunos jamás hayan visto un avión en sus pistas sin que haya sido gracias a las subvenciones concedidas a las líneas aéreas por utilizarlos.Otra cosa será ver como ahora los ciudadanos pagamos estos desvaríos, porque Aena en conjunto es rentable pero de los 49 aeropuertos de su red ¿Cuantos tienen una cuenta de explotación positiva? La dura realidad es que sobran aeropuertos en España y eso impide su rentabilidad a nivel individual ahora y en el medio plazo. Después de la publicación de las condiciones del concurso y su posterior prórroga, todas las informaciones indicaban que el resultado práctico para el mundo de la carga aérea sería un incremento de costes por aumento de las tasas. Es decir una penalización al Comercio Exterior cuando es la única vía de crecimiento de las empresas españolas en los próximos años.Un incremento de costes no justificado por razones de la operativa de la explotación de la carga, si no por el esquema concesional planteado.Por otro lado, puestos a vender las joyas de la casa (Barajas y El Prat) ¿Es este el momento adecuado para hacerlo a su justo precio? Pues si no es absolutamente necesario la respuesta no puede ser otra que un rotundo no, ahora no toca. En ese sentido se ha manifestado el Foro Madrid Carga Aérea y con sorpresa para sus componentes se han encontrado con que la postura coincide con la decisión tomada por la nueva Ministra, Ana Pastor, al suspender el concurso.  Aunque aparte del problema de la coyuntura económica, parece que las razones detrás de la decisión son muy distintas.www.planetalogistico.com]]></content>
		</document>
		<document id="1510ed37a51a6db00ec3e7370727f9e5" url="http://feedproxy.google.com/~r/PlanetaLogistico/~3/fiMYzXsIX8E/carga-aerea-en-barajas-retos-y.html">			<content><![CDATA[El aeropuerto de Barajas tiene grandes fortalezas como su perfecta ubicación logística, sus modernas infraestructuras, la gran cantidad de aerolíneas que operan en él, etc. Por todo ello maneja el 64% de la carga aérea de España. Sin embargo tiene también importantes retos. En coloquios organizados por el Foro MADCARGO con grandes empresas de importación y exportación usuarias del modo aéreo,  han salido a relucir entre otras, dos áreas de mejora especialmente relevantes en las que Barajas debería trabajar para conseguir desarrollar toda la potencialidad que le brinda su posición estratégica.Considerando la importancia que en la gestión logística tienen los costes, un importante comentario realizado fue evidenciar que operar en Madrid tiene un coste superior a hacerlo en otros aeropuertos españoles.En el entorno económico actual,  la comunidad de carga de Madrid debería estar muy vigilante para que el apetito recaudatorio que puede despertar la posibilidad de aumentar tasas sobre  los grandes volúmenes de mercancía manejados en su aeropuerto lleven a incrementos de las mismas que empeoren todavía más su competitividad en este apartado.Otro aspecto destacado fue  la falta de atención  de las autoridades aeroportuarias a las necesidades específicas de la carga aérea dentro de la complejidad de un aeropuerto del tamaño de Barajas, donde se priorizan los asuntos relacionados con el transporte de viajeros sin darle  en nuestra opinión la importancia debida a la faceta del aeropuerto como nodo logístico para el desarrollo del comercio internacional.Faltan departamentos en la autoridad aeroportuaria que estén dedicados a la gestión y promoción de la carga aérea, así como canales de comunicación estables a través de los cuales los operadores y los clientes puedan hacer llegar sus necesidades puntuales o sus sugerencias de mejora. Siendo preocupante el factor costes, lo es más que no esté resuelto un esquema de colaboración entre administración aeroportuaria  y los operadores de la cadena logística de la carga que permita planificar acciones conjuntas para establecer nuevas rutas, mejorar la calidad del servicio o en definitiva atraer más actividad al aeropuerto. La desaparición de CLASA que ejercía una función de nexo de AENA con la industria, hace imprescindible que la Dirección de Madrid-Barajas ocupe el liderazgo que le corresponde en el impulso a favor de la carga aérea en su aeropuerto. ¿Se entenderá esta necesidad?www.planetalogistico.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>