<author id="bb463f6ea135864a3d68d19402a0850e" url="federacionpb.blogspot.com.es" feed="http://federacionpb.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="51cf67a7efc6ee9dea31d6b4d0bf6412" url="http://federacionpb.blogspot.com/2011/12/estimads-companers-os-adjuntamos-el.html">			<content><![CDATA[Estimad@s compañer@s,os adjuntamos el informe de la reunión que mantuvimos con la Administración Concursal de Afinsa.Aprovechamos la ocasión para desearos unas Felices Fiestas y un año 2012 cargado de cosas positivas.JUNTA FEDERACION NAL. PLATAFORMAS BLANCAS AFECTADOS AFINSA.Anexo: INFORME REUNION FEDERACION NAL. PLATAFORMAS BLANCAS CON ADMINISTRADORES CONCURSALES DE AFINSA]]></content>
		</document>
		<document id="253f87ae6e320cc8ee89522adb5bd587" url="http://federacionpb.blogspot.com/2011/12/octavo-informe-aacc-afinsa.html">			<content><![CDATA[Estimad@s compañer@s,tal y como nos comprometimos en su día procedemos a enviar el último informe de la AACC de Afinsa.En otro orden de cosas, rogamos a las plataformas se abstengan de realizar gestiones por su cuenta sobre cuestiones que esta Federación ya ha realizado. Las gestiones con el ICO y con la Oficina Económica del Ministerio de Economía ya se hicieron y se os envió puntual información de la respuesta obtenida.En la nueva etapa del Gobierno del Partido Popular, a pesar del breve espacio de tiempo transcurrido, ya hemos realizado las mismas gestiones con los nuevos responsables del Ministerio, estando a la espera de contestación oficial.Saludos cordiales,JUNTA FEDERACION NAL PLATAFORMAS BLANCAS AFECTADOS AFINSAAnexo: OCTAVO INFORME AACC AFINSA ]]></content>
		</document>
		<document id="d8add6c7c09144ad718363b48c3e99bb" url="http://federacionpb.blogspot.com/2012/02/comunicado.html">			<content><![CDATA[Estimad@s compañer@s,ante la última decisión del Juez Santiago Pedraz sobre la que ya han emitido un comunicado nuestros abogados, pasamos a dar explicaciones sobre las consecuencias de la misma.En primer lugar es verdaderamente extraño que, después de transcurrido tanto tiempo, ahora venga este Juez a tomar tal decisión, que en la práctica supondrá que nadie quiera pujar por el principal inmueble de Afinsa en una futura subasta judicial, salvo que alguien quisiera especular asumiendo muchos riesgos, pues no sabe qué sucederá exactamente con el inmueble después del Auto dictado.Esta decisión es claramente perjudicial para los afectados, ya que el citado inmueble, sede central de Afinsa en la calle Génova de Madrid, era el único que reunía características para poder venderse y así completar la falta de tesorería para llegar a poder repartirse el 5% del dinero adeudado a los afectados.Desde este Juzgado, Santiago Pedraz no está avanzando nada de nada en la instrucción penal del caso Afinsa, y las pocas decisiones que toma -la última es el mejor ejemplo- son para perjudicar aún más a los afectados.Nuestros abogados han realizado tres acciones ante esta decisión incomprensible a estas alturas, a saber:- Recurrir la decisión ante el Juzgado nº 1 de la Audiencia Nal. cuyo titular es Santiago Pedraz.- Comunicar al Juzgado nº 6 de lo Mercantil esta decisión, para que actúe en consecuencia ante el Juzgado nº 1 de la Audiencia Nal.- Requerir a la Admon. Concursal que actúe también ante el Juzgado nº 1 de la Audiencia Nal., para que Santiago Pedraz reconsidere su decisión.Estamos contactando con diferentes medios de comunicación en relación a este último Auto y las actuaciones -más bien NO actuaciones- de Santiago Pedraz.En lo demás, no hay ninguna novedad.Saludos cordiales,JUNTA DIRECTIVA FEDERACION NAL. PLATAFORMAS BLANCAS DE AFECTADOS DE AFINSA]]></content>
		</document>
		<document id="152180dee1ca669acb2264b54d8ff912" url="http://federacionpb.blogspot.com/2012/03/asamblea-federacion-2012.html">			<content><![CDATA[Estimad@s compañer@s,el próximo 10 de marzo vamos a desplazarnos a Madrid con motivo de una reunión entre representantes de asociaciones y federaciones de afectados de Afinsa y Fórum de toda España. En dicha reunión se plantearán líneas de trabajo y colaboración entre todos de cara a abordar una posible solución a nuestro problema, máxime ahora que el  actual Gobierno, del Partido Popular, siempre se ha mostrado partidario a buscar una solución para los afectados, aun cuando hasta ahora no se ha traducido en nada en la práctica.También estamos preparando la celebración de la Asamblea anual de la Federación. Os recordamos que las plataformas federadas pueden realizar el ingreso de la cuota federativa del 2012, en la cuenta habitual de otros años, a razón de 0,20 € -veinte céntimos de euro- por asociado, en vez de los 0,35 € del año pasado.Saludos cordiales,JUNTA FEDERACION NAL. PLATAFORMAS BLANCAS AFECTADOS AFINSA]]></content>
		</document>
		<document id="9f2d0cb236a660d2c07467cb7546ab3b" url="http://federacionpb.blogspot.com/2012/03/noveno-informe-aacc-afinsa.html">			<content><![CDATA[Estimad@s compañer@s,os adjuntamos el último informe de la AACC de Afinsa.Más de lo mismo salvo a lo que se refiere a la posible venta de la participación en Spectrum.Saludos cordiales.JUNTA FEDERACION NAL. PLATAFORMAS BLANCAS AFECTADOS AFINSA ESPAÑAAnexo: Noveno informe AACC Afinsa]]></content>
		</document>
		<document id="dc9e5f86d24e4bb29c4bb7b952615078" url="http://federacionpb.blogspot.com/2012/03/respuesta-presidencia-del-gobierno.html">			<content><![CDATA[Estimad@s compañer@s,os adjuntamos la respuesta dada por la Oficina Económica del Presidente del Gobierno a la petición realizada por esta Federación.Recordamos que, tanto al anterior Gobierno, como al actual, se le está solicitando un aplazamiento en la devolución de los anticipos concedidos a los afectados por el ICO.Saludos cordiales.JUNTA FEDERACION NAL. PLATAFORMAS BLANCAS AFECTADOS AFINSAAnexo: Respuesta tema ICO]]></content>
		</document>
		<document id="45aacbcd819ca6f1c164ba6c0f745c59" url="http://federacionpb.blogspot.com/2012/05/manifestacion-nacional-en-madrid-260512.html">			<content><![CDATA[Manifestación Nacional en MadridSábado 26 de Mayo. 16:30 horasPuerta de Alcalá - Plaza de ColónEstimados compañerosLa Delegación del Gobierno en Madrid nos ha confirmado la autorización para la manifestación del día 26 de Mayo, así como para el recorrido solicitado. En Madrid estamos haciendo un gran esfuerzo para movilizar a nuestra gente. A base de trabajo voluntario, se están realizando miles de llamadas personales, a todos los domicilios uno por uno, para explicar a la gente la necesidad de tener este año mucha más presencia en la calle que en años anteriores. Parece que la mayor parte de las personas contactadas sienten, como nosotros, que estamos en una nueva etapa y que se necesitan nuevos ánimos. Esperemos que esta labor dé un resultado positivo.De todas formas, vuestra asistencia también es más importante que nunca. Sin el apoyo de los que venís de fuera, esto no funciona igual, no es lo mismo; os necesitamos muchísimo y contamos con estar junto a vosotros en las calles de Madrid el próximo sábado. Ojalá.A continuación, resumimos las instrucciones recibidas de la Delegación del Gobierno:PUNTO DE PARTIDALa manifestación partirá a las 16:30 horas de la Plaza de la Independencia (Puerta de Alcalá)La cabecera se situará en el carril de bajada en sentido hacia la Plaza de Cibeles, a la altura de la calle Pedro Muñoz Seca, sin invadir la Plaza de la Independencia ni cortar el tráfico en el carril de subida. Conforme sea necesario, la cabecera avanzará calle abajo para permitir la entrada de más personas en cola.El punto de encuentro de los manifestantes se situará en la entrada principal del parque de El Retiro. El cruce de los asistentes desde el punto de encuentro hasta la cabecera de la manifestación se llevará a cabo respetando los semáforos y el tráfico.PUNTO DE LLEGADAEn Cibeles la comitiva girará a la derecha para subir por el Paseo del Prado hacia la Plaza de Colón. En principio solo está autorizado el carril lateral del Paseo. En función de los asistentes y de la necesidad de más espacio, podremos negociar con las fuerzas de orden la ocupación de los carriles centrales, como hemos hecho otros años.Una vez en la Plaza de Colón, hay que subir a los Jardines del Descubrimiento, donde se situará el escenario para la lectura del manifiesto.AUTOBUSESLos autobuses que vienen de fuera deberán llevar un cartel distintivo en el parabrisas en el que ponga FÓRUM-AFINSA. Aparcarán como siempre en la Calle Alfonso XII, lo más cerca posible de la Puerta de Alcalá, en el lateral de subida desde Atocha. Los conductores no pueden abandonar los vehículos. Se prevé que la manifestación termine sobre las 18:30.MANIFIESTO Y PARTICIPACIÓN EN EL ESCENARIOTodos recordamos que la manifestación del año pasado fue un poco diferente a otras. La última vez que terminamos en la Plaza de Colón fue en el 4º Aniversario, en el año 2010. En aquella ocasión el manifiesto fue leído por una sola persona. Proponemos que este año se abra un poco más la participación y que suban al escenario diferentes compañeros, de diferentes asociaciones y comunidades autónomas, para repartir entre ellos varios manifiestos más breves y contundentes, divididos por temas. Todos los que deseéis participar, por favor, decídnoslo. Esperamos también vuestras aportaciones para elaborar dichos manifiestos. Temas hay de sobra: solución política, cumplimiento del compromiso del PP, prórroga de los anticipos ICO, agilización de los procedimientos judiciales, agravio comparativo entre los perjudicados de Fórum-Afinsa y los clientes de las entidades financieras, ayudas multimillonarias a estas, etc. etc. etc... en fin, muchas cosas que decir para que lo haga una sola persona. Así que ánimo. A ver si podemos ser al menos cuatro o cinco los que subamos, digamos quiénes somos y de dónde y lancemos alto y claro nuestras reivindicaciones.Esperamos vuestros comentarios. Un abrazo de vuestros compañeros de MadridASOCIACIÓN PERJUDICADOS FÓRUM MADRIDPLATAFORMA BLANCA DE AFINSA MADRIDASOCIACIÓN AFECTADOS FÓRUM FILATÉLICOASOCIACIÓN AFECTADOS AFINSA]]></content>
		</document>
		<document id="1e4bcb7434cf4a5a968e649782796a53" url="http://federacionpb.blogspot.com/2012/07/estimads-companers-ante-la-inminencia.html">			<content><![CDATA[Estimad@s compañer@s,ante la inminencia del inicio de las devoluciones de los ICOS -15 de julio- desde la Federación hemos seguido realizando gestiones, la última de ellas trasladar toda esta situación a los medios de comunicación denunciando la situación de muchos afectados que no van a poder devolver dichos préstamos, dada la dificilísima situación económica por la que atravesamos.Rogamos leáis los archivos adjuntos donde se reflejan todas nuestras actuaciones en este sentido.Os informamos que, en cumplimiento de los acuerdos de la última Asamblea de la Federación, desde el bufete Gil-Robles ya se han dirigido escritos, tanto a la AACC, como al Juzgado correspondiente, para que se reduzcan los gastos fijos en personal y custodia y mantenimiento de los sellos.También D. José Mª. Gil-Robles ha dirigido una carta al Presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, sobre la grave situación que tenemos los afectados. A dicha carta se ha contestado por parte de D. Jorge Moragas, Director de la Oficina de la Presidencia del Gobierno, donde se afirma que nuestro asunto se encuentra en fase de estudio por parte del Ejecutivo.Os deseamos a todos una felices vacaciones.Saludos cordiales.JUNTA FEDERACION NAL. PLATAFORMAS BLANCAS DE AFECTADOS DE AFINSA.Anexo: Gestiones ICO]]></content>
		</document>
		<document id="3dcfdc94180085dfefe27e125d132e83" url="http://federacionpb.blogspot.com/2012/11/comunicado-12-de-noviembre-2012.html">			<content><![CDATA[Estimad@s compañer@s,os adjuntamos el último comunicado de nuestros abogados.Es de especial importancia la lectura del mismo, pues la Audiencia Provincial de Madrid aclara las cuestiones relativas al concurso de Afinsa y el proceso de liquidación.La sentencia reconoce el derecho a reclamar la filatelia a los afectados que así expresamente lo pidan, con la consecuencia de darse por pagados en el caso de recibir los sellos quedando fuera del concurso, no pudiendo cobrar ninguna cantidad vía liquidación.Aquellos afectados que deseen recuperar la filatelia deberán dirigirse por escrito, firmado y con copia de su DNI, al despacho de D. José Mª. Gil-Robles en la siguiente dirección:C/ Francia nº 4 Portal 2 Planta 1 Letra B28224 Pozuelo de AlarcónMADRIDSaludos cordiales,JUNTA FEDERACION NAL. PLATAFORMAS BLANCAS AFECTADOS AFINSAAnexo: Comunicado 12-11-2012]]></content>
		</document>
		<document id="868be0910174c01ed94095597a763316" url="http://federacionpb.blogspot.com/2012/11/reunion-con-ministerios-tema-prorroga.html">			<content><![CDATA[Estimad@s compañer@s,Ayer viernes representantes de esta Federación asistieron a una reunión en el Ministerio de Economía y Competitividad con altos cargos de este propio Ministerio y el de Sanidad, Políticas Sociales e igualdad. Dicha reunión había sido promovida por la PB. de Albacete, que tuvo a bien el invitarnos a la misma, junto a otras asociaciones -ACLA- y un representante de Ausbanc.Se trataba de  saber cuál es la verdadera situación de la posible prórroga a los anticipos a cuenta del ICO, prórroga que llevamos solicitando ya desde hace muchos meses sin respuesta por parte del actual Gobierno del Partido Popular, salvo el decir que lo están estudiando.Como es su obligación, nos atendieron como suelen hacer con todos aquellos colectivos que tienen necesidades que plantear, y la reunión duró algo más de una hora.Lo lamentable del asunto viene cuando empezamos a escuchar las excusas que nos dieron para no haber tomado aún la decisión de prorrogar dichas ayudas, las cuales se pueden resumir en tres:- Difícil situación económica del país.- Presupuestos para el 2013 muy restrictivos y pocas partidas para gasto y muchas necesidades que cubrir.- Mayor coste de financiación de esta línea hoy en día que hace cinco años.Con un lenguaje de marcado carácter político, es decir, con excusas sin demasiado fundamento e intentando evadir las cuestiones que se les planteaban, intentaron, sobre todo el representante del Ministerio de Sanidad, Carlos Arnaiz, aliñar una faena para despacharnos y cumplir con el expediente sin  adquirir compromisos reales de ningún tipo, como llevan haciendo con el colectivo de los afectados en los últimos años a pesar de haber estado pregonando a los cuatro vientos, con Mariano Rajoy a la cabeza, su intención de ayudar y buscar una solución al problema de los afectados de Fórum y Afinsa. Eso sí, cuando eran oposición. Ahora que gobiernan se olvidan de nosotros.El asunto llegó a tal extremo, que el representante del Ministerio de Sanidad quiso justificar el hecho de no haber tomado decisiones sobre los ICOS para no crear un trato desigual con los afectados de Fórum, a lo que hubo que decirle que su desconocimiento del problema era tal que no sabía que hace ya más de tres años dichos afectados cobraron el 10 % vía liquidación y que la inmensa mayoría habían liquidado dichas ayudas.También se le preguntó si desde el Ministerio de Sanidad se estaba haciendo algún tipo de seguimiento al problema de los afectados filatélicos y tuvo que reconocer, después de intentar de nuevo salirse por la tangente, que NO. Es decir, ni tan siquiera existimos para este Ministerio y el Gobierno del Partido Popular. Un problema de Consumo que afecta a casi 500.000 familias y no les preocupamos en lo más mínimo.Finalmente, el representante de Economía informó, viendo el cariz que tomaba la reunión, que quienes tenían que tomar la decisión estaban en el Ministerio de Sanidad, con Ana Mato como Ministra, ya que desde Economía habían hecho todo lo que estaba en sus manos.Se les indicó que ante la dificilísima situación económica de muchos afectados que, no pudiendo devolver hoy en día dichos préstamos, se pueden llegar a dar casos de ejecuciones y embargos de propiedades a los mismos, y a lo mejor había algún desgraciado acontecimiento como los  suicidios que se han visto en los últimos tiempos por temas de desahucios, Y que entonces seguramente sí se verían obligados a actuar.Sobre la prórroga de 180 días para ejecutar los préstamos que el propio ICO ha enviado a las entidades financieras, la cual también desconocían en su gran parte, se comprometieron a estudiar el tema la próxima semana al objeto de  que dicha normativa se traslade con claridad a todas las partes.La única opción que nos queda para que el Gobierno del Partido Popular se preocupe de verdad por nuestro problema y recuerde la innumerables promesas de ayuda a nuestro colectivo cuando eran oposición pasa por las movilizaciones sociales, y no precisamente como hemos hecho siempre como ciudadanos educados con un comportamiento ejemplar.Para todos aquellos que no la tengan, adjuntamos carta de D. Mariano Rajoy Brey, donde se podrá comprobar el grado de cumplimiento de su palabra, la fiabilidad, la responsabilidad y la coherencia de la que hace gala el Partido Popular que hoy sustenta al Gobierno de España.FEDERACION NAL. PLATAFORMAS BLANCAS DE AFECTADOS DE AFINSA DE ESPAÑA.16 DE NOVIEMBRE DE 2012.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>