<author id="bcab6e8bd48893fec9ea7cfa6df51b12" url="evolucionando2.blogspot.com.es" feed="http://evolucionando2.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="19">
		<document id="b11ba6da414c42e2a45516e00f35ce6b" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2007/12/aviso-de-situacin-provisional-en.html">			<content><![CDATA[Ante la avalancha de visitas de aparentes "ladrones de contenido masivo" y aparente bloqueo de la web a otros accesos, he tomado la decisión de no permitir el acceso público a la Web http://evolucionando.wordpress.com, hasta pasadas unas horas.Cómo el acceso a mis contenidos, lo está haciendo un bot, intentaré "romperle" el contacto, a ver si tiene algun "programa" que le haga "reaccionar". Si]]></content>
		</document>
		<document id="2eb19515c3ab75efe0ecc7b3a4051b02" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2007/12/como-quedar-el-aeropuerto-de-barcelona.html">			<content><![CDATA[Según los resultados de los estudios del equipo científico (Instituto Oceanográfico, Nasa y Academia de las Ciencias de Polonia) que dirige el Dr.Wieslaw Maslowski, a partir del 2013, cada verano comenzará a deshelarse el Ártico, hasta que el nivel del mar suba 7,3 m (los 7,3 m proceden de la página 11 de la revista gratuita 20 minutos barcelona, día jueves 13 diciembre del 2007). Desconozco a]]></content>
		</document>
		<document id="df7099961e5a01943c2ff49bd47e76d8" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2007/12/como-ser-tu-pueblo-dentro-de-10-aos.html">			<content><![CDATA[Según los resultados de los estudios del equipo científico (Instituto Oceanográfico, Nasa y Academia de las Ciencias de Polonia) que dirige el Dr.Wieslaw Maslowski, a partir del 2013, cada verano comenzará a deshelarse el Ártico, hasta que el nivel del mar suba 7,3 m. Desconozco a que fecha, entiendo que muy cercana, apuntan sus modelos climáticos para llegar a estes 7,3 m. Pero sí podemos saber]]></content>
		</document>
		<document id="b976b5a66a9d372dc2291bb77ef7bea1" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2007/12/en-positivo-iniciativas-que-quieren.html">			<content><![CDATA[LENGUAJE NO SEXISTA. REFLEXIONESHerramienta para la localización de lenguaje sexista¿Creés que la iniciativa de promover el uso de un lenguaje no sexista (ni racista, ni homofobo, etc, etc.) y la insistencia en el uso de un lenguaje donde se trabaje de manera consciente el respeto por los derechos del otro, puede además de ser artíficial, una forma de censura moral y de ataque a la libertad de]]></content>
		</document>
		<document id="4d010685fa93f2a98bd79da1959c1cf6" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2007/12/ferrol-se-quedar-sin-puerto-partir-del.html">			<content><![CDATA[(las imagenes proceden de capturas de pantalla por lo que no se observan con precisión los detalles)Ferrol, Coruña (España), en la actualidad :A partir del 2013:Hibrído:(las zonas sombreadas, se supone desaparecen)]]></content>
		</document>
		<document id="7f52815fc65077c828ff1fffd223420a" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2007/12/un-nuevo-canal-como-el-de-pnama-pero-en.html">			<content><![CDATA[¿Un nuevo Canal como el de Panamá.. pero natural y en Colombia?En la actualidad:A partir del 2013:En HíbridoMás lugares donde ver como va a ser las áreas inundadas a partir del 2013:Puerto de Santa Maríahttp://evolucionando2.blogspot.com/2007/12/como-ser-tu-pueblo-dentro-de-10-aos.html]]></content>
		</document>
		<document id="60f6a557f412db57220acddb56a1c650" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2008/02/me-ha-encantado-el-libro-de-jim-marrs.html">			<content><![CDATA[Me ha encantado el libro de Jim Marrs. Me gusta la frase, que aprendí de un tio mio, que reza: "Cuestionatelo todo". Es decir, yo me cuestiono el propio libro de Jim Marrs, aunque consideré que tiene datos que me parecen dignos de conocerse.Es un autor autodeclarado "conspirativo". Es decir, sus propuestas son fácilmente desechables, por todo aquel, que tenga muy claro que todo lo que provenga de]]></content>
		</document>
		<document id="b9350b66266821c20fc6828dc986dae6" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2008/02/videos-de-steve-roach-msica-new-age.html">			<content><![CDATA[Para mi, está música es mágica. Por varias razones, la música ya no es tan importante en mi vida, como cuando era adolescente. Es difícil que una música "me llegue". Esta produjo efectos impensables, en dos sitios especiales en completa y maravillosa soledad (en el interior de un bosque gallego y paseando por la orilla de una playa al atardecer). Fué casí como hacer meditación. steve roach-]]></content>
		</document>
		<document id="f60ef7fa57486ce21f78509e62149a49" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2009/04/aspectos-positivos-de-la-globalizacion.html">			<content><![CDATA[ASPECTOS POSITIVOS DE LA GLOBALIZACIÓNDEFINICIÓN EN POSITIVO DE LA GLOBALIZACIÓNMe ha gustado esta definición positiva“la globalización alude a un proceso de fortalecimiento de las interdependencias entre empresas, individuos e instituciones de países distintos (apunte de editora de evolucionando: PERSONALMENTE ME INTERESA MÁS LA INTERDEPENDENCIA O INTERRELACION ENTRE INDIVIDUOS E INCLUSO]]></content>
		</document>
		<document id="6788b0afcbf5d0961efc50d647149edc" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2009/04/en-que-casos-tenemos-derecho-recibir-la.html">			<content><![CDATA[Me resulta sorprendente comprobar una y otra vez, la distancia insalvable entre la "justicia" y la realidad. Según la ley en España, los consumidores tenemos derecho a recibir la devolución del importe de lo que compremos en un plazo legal de 7 días(siempre que haya defectos anteriores a la compra).Pues bien, esto es absolutamente imposible en un altisimo porcentaje de casos, salvo que quieras]]></content>
		</document>
		<document id="30ff69ef72ca6ab42d141268ad30a312" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2009/04/ooparts-objetos-fuera-de-su-tiempo-con.html">			<content><![CDATA[Aunque me parece que esto es sano. Es decir, los enigmas cumplen la función de permitir a los seres humanos, asombrarse y suscitar deseos de investigación, cuando parece que ya lo saben todo.Hace años, leí por algún sitio que en alguna pérdida excavación arqueológica encontraron una pila. En fin, no sé si llevaría la marca del fabricante, porque ya sería la repera, jaja. No volví a saber nada más]]></content>
		</document>
		<document id="7591a2825bf1bfaa19e0b0e4aedf94" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2009/04/rebatiendo-la-teoria-de-que-cuando-todo.html">			<content><![CDATA[Hoy me encontré con que se sucedían una “serie de catástroficas desdichas”:).Mi enésimo intento de enfrentarme a la fibromialgia haciendo ejercicio, fué un cúmulo de acontecimientos, alguno hasta desagradable. Hace un tiempo, encontraba cierta lógica mística en eso de que si siempre que intentas algo no te sale, es que no es tu hora, tu camino, tu.. etc. Hoy me di cuenta que me equivocaría si lo]]></content>
		</document>
		<document id="4aad1a11608f7c295e3bb780176ca6f7" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2009/04/subiendo-la-nube-mas-larga-y-grande-del.html">			<content><![CDATA[Parece que una gran cantidad de personas aficionadas al vuelo sin motor, entre Septiembre y Octubre, se desplazan al Golfo de Carpentaria, en Australia para "montar una nube a un pueblecito de unos 300 habitantes (algunos dicen que menos), que se llama Burketown. Pero no es una nube cualquiera, es la "Nube Gloría Matutina" o en el idioma nativo "Morning Glory Cloud".Resulta difícil saber si va a]]></content>
		</document>
		<document id="fd3d595dacd274525d2b650754e53962" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2009/04/vale-la-pena-querer-ser-como-los-demas.html">			<content><![CDATA[El cuarto planeta estaba ocupado por un hombre de negocios.Este hombre estaba tan abstraído que ni siquiera levantó la cabeza a la llegada del principito[...] -¿Y qué haces tú con quinientos millones de estrellas?-Quinientos un millones seiscientos veintidós mil setecientos treinta y uno. Yo soy un hombre serio y exacto.-¿Y qué haces con esas estrellas?-¿Que qué hago con ellas?-Sí.-Nada. Las]]></content>
		</document>
		<document id="a26b5d1c10ad8e65c1d9a30645b65520" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2009/09/aterrizajes-o-despegues-espectaculares.html">			<content><![CDATA[Aterrizando en una playaOTRO DE PLAYASBUEN "SURTIDO" DE ATERRIZAJES DIFÍCILESDE MENTIRIJILLASFICCIÓN, PERO MUY BUENOESTE DE EFECTOS ESPECIALES, PERO DIVERTIDO]]></content>
		</document>
		<document id="592902988188a5644e8a9224ce1310de" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2010/01/mosquese-cuando-una-noticia-asi-aparece.html">			<content><![CDATA[Mosquéese, cuando aparece un artículo así, en plena crisis económica, después de que nadie quiera comprar "deuda pública". Desde un punto de vista de observación desnuda de los hechos, si en vez de filtrar nuestro juicio, a través de la información que nos llega de los medios, sobre la conducta de los políticos, los miramos con nuestros ojitos, y nuestra cabecita, no será difícil descubrir]]></content>
		</document>
		<document id="f5c559306eb2088a655079ef8d421527" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2010/05/la-espontaneidad-de-las-crisis.html">			<content><![CDATA[Jeffrey Saut, jefe de inversiones estratégicas de Raymond James Financial, en la CNBC, dice textualmente: " ". Básicamente según el periódista Juan Carlos Rodriguez, en su artículo de "Ecodiario, El Economista.Es"esta es, una de las primeras apariciones del término, en los medios "serios" de comunicación de masas, por analistas también considerados "respetables" o "serios". Sí, es una mención muy]]></content>
		</document>
		<document id="1f8387d0e2780033e466495fe276507" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2010/05/vota-si-quieres-apoyar-dejar-de-causar.html">			<content><![CDATA[No sabía que existían concursos de vídeos en internet. Y no esperaba encontrarme vídeos como el que sigue, donde un grupo de personas, con muy pocos medios hacen cosas tan profesionales. Y lo mejor, si estás de acuerdo con que es terriblemente injusto que por padecer una enfermedad, sea la que sea, con lo que duro que ya es vivir cualquier enfermedad (Y a todos nos llega tarde o temprano), tener]]></content>
		</document>
		<document id="3d589019a66e5ed5dc67f370861607a" url="http://evolucionando2.blogspot.com/2012/07/como-se-ven-las-estrellas-en-la.html">			<content><![CDATA[El escarabajo verde - El coleccionista de estrellasVer vídeoEl escarabajo verde - El coleccionista de estrellas]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>