<author id="bdc64190fd9d638a501e0794428d028f" url="discoverymx.blogspot.com.es" feed="http://discoverymx.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="62420ea098d6f72c26dddec01e4de814" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiscoveryMXtvrip/~3/2u3ydvC2pCU/discovery-channel-entre-los-mejores.html">			<content><![CDATA[[Discovery Channel] Entre los MejoresCon un acceso extraordinario sin precedentes, Entre los Mejores conduce a los televidentes hasta el intenso mundo del entrenamiento de las fuerzas de élite militares. Desde buceadores y francotiradores, pasando por especialistas en rescate y bombas, los cuerpos de élite y su forma de ganarse un lugar en las codiciadas unidades, se convierten en el foco principal de esta fascinante nueva serie. Links de Descarga (MediaFire) mp4 95mb Zeth3047[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x01 - Escuela Ranger[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x02 - Paracaidismo de rescate de Fuerza Aérea[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x03 - Fuerzas Especiales - Buzos de combate[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x04 - Infantes de Marina de reconocimiento[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x05 - Unidad de Neutralización de Explosivos[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x06 - Francotiradores de la Infatería de Marina[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x01 - Francotirador del Ejército[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x02 - Buzo de combate de la Fuerza Aérea[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x03 - Tripulación de embarcación especial de guerra[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x04 - Escuela de zapadores del Ejército[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x05[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x06 - Tripulación de embarcación especial de guerra de la MarinaOnline (Dailymotion) mp4 95mb Zeth3047[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x01 - Escuela Ranger[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x02 - Paracaidismo de rescate de Fuerza Aérea[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x03 - Fuerzas Especiales - Buzos de combate[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x04 - Infantes de Marina de reconocimiento[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x05 - Unidad de Neutralización de Explosivos[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x06 - Francotiradores de la Infatería de Marina[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x01 - Francotirador del Ejército[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x02 - Buzo de combate de la Fuerza Aérea[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x03 - Tripulación de embarcación especial de guerra[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x04 - Escuela de zapadores del Ejército[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x05[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x06 - Tripulación de embarcación especial de guerra de la MarinaPowered by DailymotionVER LA DESCRIPCIÓN DE LOS EPISODIOS:Mostrar/Ocultar[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x01 - Escuela RangerEl curso de combate más rudo del mundo: la escuela de los Rangers del Ejército de los Estados Unidos reproduce la tensión incesante de la guerra para formar líderes de combate. Solo uno de cada tres candidatos lo resiste.[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x02 - Paracaidismo de rescate de Fuerza AéreaLos candidatos deben sobrevivir a una prueba llamada Día de Entrenamiento Extendido, que es más torturante que cualquier otra. Solo un diez por ciento sobrevive.[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x03 - Fuerzas Especiales - Buzos de combateLos soldados de operaciones especiales se convierten en los buzos de combate mejor entrenados. Durante seis semanas, se preparan en las condiciones más severas bajo el agua, marcando nuevos límites para demostrar que tienen lo necesario.[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x04 - Infantes de Marina de reconocimientoLos soldados de infantería marina luchan contra sacos de 90 kilos en las olas del Pacífico hasta quedar inconscientes. Es una prueba de resistencia global que forja soldados con habilidades inigualables. Uno de tres no sobrevive a la eliminación.[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x05 - Unidad de Neutralización de ExplosivosEste entrenamiento es todo o nada: las estresantes misiones serán en 5 días sin parar. Si hacen un movimiento en falso o dejan que el cansancio y la distracción les gane, el equipo entero fracasará.[Discovery Channel] Entre los Mejores T1x06 - Francotiradores de la Infatería de MarinaLos francotiradores de la marina son los mejores del mundo. Esperan horas en las peores condiciones para poder hacer el tiro perfecto en sólo segundos. Las unidades mandan a sus mejores hombres a este curso pero, en promedio, uno de tres fracasará.[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x01 - Francotirador del EjércitoLos mejores soldados aprenden el oficio de disparar desde distancias extremas y los ponen a prueba cuando tienen que lograr un tiro mortal. Si no lo logran por un centímetro, los envían a casa. El 50% no lo logrará.[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x02 - Buzo de combate de la Fuerza AéreaLos estudiantes se esfuerzan al máximo para aprender el arte de mantenerse tranquilos en condiciones adversas bajo el agua. Uno de tres no lo logrará.[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x03 - Tripulación de embarcación especial de guerraSe diseña un curso de cinco semanas para deshacerse de los débiles con eventos en la piscina, corridas por la playa de castigo, carreras con obstáculos y dolorosas sesiones de 50 horas en aguas heladas. El 75% no lo logrará.[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x04 - Escuela de zapadores del EjércitoPara ser expertos, los soldados deben aguantar semanas de pruebas en demoliciones y tormentos físicos y luego sobrevivir a una semana de misiones continuas con menos de 10 minutos de sueño por noche. La mitad no lo logrará.[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x05Durante seis semanas, los estudiantes deben pasar una barrera de estrés mental y físico, escape y evasión, orientación en largas distancias, combate mano a mano, armas especiales y habilidades para las emergencias médicas. Uno de tres no lo logrará.[Discovery Channel] Entre los Mejores T2x06 - Tripulación de embarcación especial de guerra de la MarinaEstos estudiantes enfrentan pruebas de rescate en aguas hostiles, eventos brutales para el espíritu de grupo y operaciones en botes en condiciones extremas, con la esperanza de poder combatir el terrorismo marítimo y la piratería.]]></content>
		</document>
		<document id="f4a87c7730d35cbde455ef04b115a841" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiscoveryMXtvrip/~3/4ag7lWk_66U/natgeo-impresionante-indice.html">			<content><![CDATA[[Natgeo] ImpresionanteBienvenidos al mundo de los impresionables. Gente extraordinaria, con diferencias culturales y desafíos físicos. En esta serie se conjugan lo raro y lo maravilloso de este mundo. Todo explicado científicamente. Links de Descarga (MediaFire) mp4 95mb Zeth3047[Natgeo] Impresionante 01[Natgeo] Impresionante 02[Natgeo] Impresionante 03[Natgeo] Impresionante 04[Natgeo] Impresionante 05[Natgeo] Impresionante 06[Natgeo] Impresionante 07[Natgeo] Impresionante 08[Natgeo] Impresionante 09[Natgeo] Impresionante 10[Natgeo] Impresionante 11[Natgeo] Impresionante 12Online (Dailymotion) mp4 95mb Zeth3047[Natgeo] Impresionante 01[Natgeo] Impresionante 02[Natgeo] Impresionante 03[Natgeo] Impresionante 04[Natgeo] Impresionante 05[Natgeo] Impresionante 06[Natgeo] Impresionante 07[Natgeo] Impresionante 08[Natgeo] Impresionante 09[Natgeo] Impresionante 10[Natgeo] Impresionante 11[Natgeo] Impresionante 12VER LA DESCRIPCIÓN DE LOS EPISODIOS:Mostrar/OcultarEpisodio 1En este primer episodio, conocemos a Steve Abbagnaro, un estadounidense de 21 años, y descubrimos cómo hace para plegar el cuerpo de maneras que a la mayoría le resultaría imposible.Conocemos a un hombre de Brighton que se sumerge en heces humanas para ganarse el pan de cada día. Y viajamos a Tulsa (Oklahoma) para descubrir cómo hacen los integrantes de un grupo de suspensión corporal para colgarse de ganchos que les atraviesan la carne.Presentamos a Adam y Laura, participantes permanentes del programa, que juran comer de todo, y lo hacen, comenzando por una especialidad asiática: feto de pato. Y nos metemos bajo las mantas para conocer a los bichos con los cuales todos convivimos.Episodio 2¿Es posible que comerse el contenido de la nariz sea bueno para la salud? Lo averiguamos con un profesor austríaco que dice que sí.Y visitamos al hombre que tiene los pezones más fuertes del mundo. Vemos de qué manera el vegetarianismo tailandés puede significar dolorosas perforaciones –con de todo, desde tijeras de jardín hasta lámparas de mesa – para hombres y mujeres.Los que comen de todo ingieren escorpiones y grillos, y para seguir con los insectos, conocemos a un hombre en Bournemouth que está enamorado de sus cucarachas, ¡de las dos mil quinientas que tiene!Episodio 3En este episodio, veremos cómo un besito de un perro puede significar mucho más que una lamida cariñosa.Nos introducimos en el extraño mundo cibernético del deleite por apretarse los granitos y descubrimos qué pasa exactamente cuando el grano está por hacerse evidente.Conocemos a un hombre de Lincolnshire que es una de las doce personas en todo el mundo que puede estirarse la piel tanto que se puede ver a través de ella.Los que comen de todo hincan los dientes en testículos de toro. Y vemos cómo se usa la orina de vaca en una parte del mundo para devolverle la salud a la gente, ¡que tiene que beberla!Episodio 4En este episodio, vemos cómo diez mil personas entregaron sus cuerpos a embalsamadores modernos y cómo sus cadáveres se exponen en el mundo entero.Nos dirigimos a Hemel Hempstead para conocer al jubilado con más piercings del mundo, que a los 81 años, tiene más de 250 adornos, incluyendo diez en un lugar muy íntimo.Conocemos a un hombre de Yorkshire que se pasa la vida revolviendo excrementos humanos, todo en el nombre de la ciencia y de la salud de la nación. Y los que comen de todo se deleitan con una exquisitez china... ¿lengua de pato?Episodio 5¿Se anima? ¿A ver insectos que viven y se crían dentro de su brazo, alimentándose de carne humana? ¿A conocer a la novia tailandesa con los invitados más repugnantes? ¿Y ver uno de los hábitos más espantosos del mundo?Explicamos lo inexplicable, definimos lo repugnante. Buscamos la explicación científica de lo que nos produce rechazo. ¿Se hará amigo de lo extraño y maravilloso de este mundo? ¿O seguirá siendo impresionable?Episodio 6¿Se anima? ¿A ver cucarachas robóticas que corren por la escuela de su barrio? ¿A mirar la colección más grande de heces animales del mundo o una lengua humana cortada en dos?Explicamos lo inexplicable, definimos lo repugnante. Buscamos la explicación científica de lo que nos produce rechazo. ¿Se hará amigo de lo extraño y maravilloso de este mundo? ¿O seguirá siendo impresionable?Episodio 7¿Se anima? ¿A curarse con chupasangres? ¿A ver cómo se hizo famosa Granny Gum? ¿Y a saber por qué hay una exquisitez escocesa que está prohibida en Estados Unidos?Explicamos lo inexplicable, definimos lo repugnante. Buscamos la explicación científica de lo que nos produce rechazo. ¿Se hará amigo de lo extraño y maravilloso de este mundo? ¿O seguirá siendo impresionable?Episodio 8¿Se anima? ¿A ver vacas con agujeros en el costado para ayudar a los de su especie? ¿A tener abejas zumbando a su alrededor y a enterarse de por qué el planeta las necesita? ¿Y a ver cómo un hombre se saca los globos oculares de las órbitas?Explicamos lo inexplicable, definimos lo repugnante. Buscamos la explicación científica de lo que nos produce rechazo. ¿Se hará amigo de lo extraño y maravilloso de este mundo? ¿O seguirá siendo impresionable?Episodio 9En este episodio, vamos a Somerset para conocer a un hombre que tiene cuatrocientas arañas, algunas de ellas venenosas, viviendo en su armario y visitamos a su vecino de al lado que le tiene terror a –lo adivinó – ¡las arañas!Luego vamos a Iowa para conocer a un hombre que tenía un gusano en el globo ocular y nos cuenta cómo lo mataron para salvarle la vista.Cerca de Hamburgo, conocemos a un hombre que se dedica a oler axilas malolientes y a descubrir por qué transpiramos. Y a los que comen de todo, les sirven una exquisitez asiática: pene de buey. Pero ¿se animarán a comerlo?Episodio 10En este episodio, vamos a Florida para conocer a un hombre que fue mordido por serpientes y venció a la muerte ¡once veces!Dos veces al día, les extrae el veneno para preparar suero antiofídico y dice que vivir con ochocientas serpientes es sencillamente sublime. Conozca a un británico que ingresó al libro de los récords por su magnífico músculo bucal.Con más de diez centímetros, su lengua es la más larga del mundo. Nos enteramos de cómo el pelo adquiere vida propia cuando envejecemos y nos crece en donde no queremos. Y viajamos a California para revelar los poderes de la orina.Conozca a un hombre que usa su propia orina como enjuague bucal, loción para el cuerpo y bebida, todo en nombre de la salud. Y los que comen de todo se devoran un apetitoso plato de gusanos de seda.Episodio 11En este episodio, vamos a Memphis para ver cómo los robots se han incorporado a los servicios de emergencia. Luego vamos a Tailandia para conocer a un bombero cuyo bocado preferido entre las comidas es ¡un puñado de lombrices!Y hacemos lo que nos sale naturalmente cuando examinamos la mecánica de los gases intestinales y conocemos a un hombre en Maryland que puede expeler ventosidades a voluntad.Si pensaba que un “panzazo” es divertirse en la piscina, está equivocado. Averiguamos lo que realmente pasa cuando el vientre choca contra la superficie. Y los que comen de todo se dan un banquete de hongos.Episodio 12Ingresamos a las profundidades del oído para averiguar por qué producimos cera y cómo en los climas más cálidos, ¡se crían bichos en la cavidad auricular!Y nos adentramos en el terreno del dentista – la boca – para descubrir cómo y por qué este orificio puede oler tan espantoso.Exploramos las maravillas de la biología de las células madre y conocemos a una intérprtete artística a quien le implantaron una oreja artificial ¡en el brazo!Los que comen de todo engullen ojos de cabra. Y averiguamos exactamente por qué los humanos somos impresionables, que nos provoca rechazo y por qué estamos hechos para sentirnos mal.]]></content>
		</document>
		<document id="f8f0bcc5a8436b522d9d3b2a277ebda3" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiscoveryMXtvrip/~3/74S3EWrvEa4/history-el-precio-de-la-historia-indice.html">			<content><![CDATA[[History Channel] El Precio de la HistoriaEsta nueva y singular serie cuenta la historia y todo lo que rodea al negocio de las casas de empeño. Abriremos las puertas de la única casa familiar de empeños de Las Vegas, que regentean tres generaciones de la familia Harrison. Abuelo, padre e hijo entran en disparatados conflictos mientras llevan la gestión conjunta de la empresa. La familia Harrison ha vivido y sentido el negocio del empeño haciendo uso de una aguda visión a la hora de calcular el valor de cada uno de los objetos. Éstos van desde lo misterioso hasta los de indudable valor histórico.NUEVOS 15 Octubre : T4x01 y T4x17 Links de Descarga (MediaFire) mp4 95mb Zeth3047TEMPORADA 1[History Channel] El Precio de la Historia T1x01 Boom or Bust[History Channel] El Precio de la Historia T1x02 Confederate Conundrum[History Channel] El Precio de la Historia T1x03 Sink or Sell[History Channel] El Precio de la Historia T1x04 Knights in Fake Armor?[History Channel] El Precio de la Historia T1x05 Gangsters & Guitars[History Channel] El Precio de la Historia T1x06 - Maditos Yankees[History Channel] El Precio de la Historia T1x07 - Burdeles y Busses[History Channel] El Precio de la Historia T1x08 Time Machine[History Channel] El Precio de la Historia T1x09 - El Avión[History Channel] El Precio de la Historia T1x10 - Bayonetas y Surtidores[History Channel] El Precio de la Historia T1x11 John Hancock's Hancock[History Channel] El Precio de la Historia T1x12 Plane Crazy[History Channel] El Precio de la Historia T1x13 Peaches & Pinups[History Channel] El Precio de la Historia T1x14 Old Man's GambleTEMPORADA 2[History Channel] El Precio de la Historia T2-01 Fired Up[History Channel] El Precio de la Historia T2-02 Sharks and Cobras[History Channel] El Precio de la Historia T2-03 Old Man's Booty[History Channel] El Precio de la Historia T2-04 A Shot and a Shave[History Channel] El Precio de la Historia T2-05 Hot Air Buffoon[History Channel] El Precio de la Historia T2-06 Steaks at Stake[History Channel] El Precio de la Historia T2x07 - Especial de Navidad (AVI DepositFiles)[History Channel] El Precio de la Historia T2-08 Secret Santa[History Channel] El Precio de la Historia T2-09 Pawn Shop Pinot[History Channel] El Precio de la Historia T2-10 Bikes and Blades[History Channel] El Precio de la Historia T2-11 Rick's Bad Day[History Channel] El Precio de la Historia T2-12 Wheels[History Channel] El Precio de la Historia T2-13 Chum Goes AWOL[History Channel] El Precio de la Historia T2-14 Shocking Chum[History Channel] El Precio de la Historia T2-15 Pezzed Off[History Channel] El Precio de la Historia T2-16 Tattoos and Tantrums[History Channel] El Precio de la Historia T2-17 Guns and Rangers[History Channel] El Precio de la Historia T2-18 Pinball Wizards[History Channel] El Precio de la Historia T2-19 Chopper Gamble[History Channel] El Precio de la Historia T2-20 Spooning Paul Revere[History Channel] El Precio de la Historia T2-21 Off the Wagon[History Channel] El Precio de la Historia T2-22 Fortune in Flames[History Channel] El Precio de la Historia T2-23 Backroom Brawl[History Channel] El Precio de la Historia T2-24 Big Guns[History Channel] El Precio de la Historia T2-25 Flight of the Chum[History Channel] El Precio de la Historia T2-26 Bumpy Ride[History Channel] El Precio de la Historia T2-27 Helmet Head[History Channel] El Precio de la Historia T2-28 Bow Legged[History Channel] El Precio de la Historia T2-29 Hell Week[History Channel] El Precio de la Historia T2-30 Zzzzzz[History Channel] El Precio de la Historia T2-31 The British Are Coming[History Channel] El Precio de la Historia T2-32 License to PawnTEMPORADA 3[History Channel] El Precio de la Historia T3x01 "Trail Breaker"[History Channel] El Precio de la Historia T3x02 "Top Secret"[History Channel] El Precio de la Historia T3x03 "A Whale of a Time"[History Channel] El Precio de la Historia T3x04 "Gold Diggers"[History Channel] El Precio de la Historia T3x05 "Aw Shucks!"[History Channel] El Precio de la Historia T3x06 "Deals from Hell"[History Channel] El Precio de la Historia T3x07 "Chumlee's Dummies"[History Channel] El Precio de la Historia T3x08 - Guerra de Intercambios[History Channel] El Precio de la Historia T3x09 "Message in a Bottle"[History Channel] El Precio de la Historia T3x10 - Valiosa Colección[History Channel] El Precio de la Historia T3x11 "Phoning It In"[History Channel] El Precio de la Historia T3x12 "Moon Walking"[History Channel] El Precio de la Historia T3x13 "Peeping Pawn"[History Channel] El Precio de la Historia T3x14 "Ace in the Hole"[History Channel] El Precio de la Historia T3x15 "Double Trouble"[History Channel] El Precio de la Historia T3x16 "Getting a Head"[History Channel] El Precio de la Historia T3x17 "Cornering the Colonel"[History Channel] El Precio de la Historia T3x18 "Ready, Set, Pawnon th"[History Channel] El Precio de la Historia T3x19 "The Eagle Has Landed"[History Channel] El Precio de la Historia T3x20 "Like a Rolling Chum"[History Channel] El Precio de la Historia T3x21 "Hello Nurse"[History Channel] El Precio de la Historia T3x22 "Chumdog Millionaire"[History Channel] El Precio de la Historia T3x23 "Gone With the Schwinn"[History Channel] El Precio de la Historia T3x24 "Bare Bones"[History Channel] El Precio de la Historia T3x25 "Never Surrender"[History Channel] El Precio de la Historia T3x26 - Tiro al BlancoTEMPORADA 4[History Channel] El Precio de la Historia T4x01 - Monkey Business[History Channel] El Precio de la Historia T4x02 - Packing Heat[History Channel] El Precio de la Historia T4x03 - Buena Suerte[History Channel] El Precio de la Historia T4x04 - Houdini's Handcuffs[History Channel] El Precio de la Historia T4x05 - Pedal to the Medal[History Channel] El Precio de la Historia T4x06 - Caso Cerrado[History Channel] El Precio de la Historia T4x07 - Darth Pawn[History Channel] El Precio de la Historia T4x08 - El Secreto de Newton[History Channel] El Precio de la Historia T4x09 - Pawn Illustrated[History Channel] El Precio de la Historia T4x10 - Valiosos Acordes [History Channel] El Precio de la Historia T4x11 - Harrison for President[History Channel] El Precio de la Historia T4x12 - Chicos Sabios[History Channel] El Precio de la Historia T4x13 - Robosaurio[History Channel] El Precio de la Historia T4x14 - Ah, Shoot![History Channel] El Precio de la Historia T4x15 - Correo Postal[History Channel] El Precio de la Historia T4x16 - Chummobile[History Channel] El Precio de la Historia T4x17 - Ojos de Cristal[History Channel] El Precio de la Historia T4x18 - Pablo Pawncasso[History Channel] El Precio de la Historia T4x19 - Submarino[History Channel] El Precio de la Historia T4x20 - Missile Attack[History Channel] El Precio de la Historia T4x21 - Not on My Watch[History Channel] El Precio de la Historia T4x22 - Toma Asiento[History Channel] El Precio de la Historia T4x23 - Pom Pom Pawn[History Channel] El Precio de la Historia T4x24 - Patton Pending[History Channel] El Precio de la Historia T4x25 - Comics[History Channel] El Precio de la Historia T4x26 - Necessary Roughness[History Channel] El Precio de la Historia T4x27 - Peacemaker[History Channel] El Precio de la Historia T4x28 - The Great Escape[History Channel] El Precio de la Historia T4x29 - Broadsiding Lincoln[History Channel] El Precio de la Historia T4x30 - Sharpe Shooters[History Channel] El Precio de la Historia T4x31 - Late Night Chum[History Channel] El Precio de la Historia T4x32 - The Book[History Channel] El Precio de la Historia T4x33 - Over the Top[History Channel] El Precio de la Historia T4x34 - Honor Thy Father[History Channel] El Precio de la Historia T4x35 - Cazafortunas (especial crossover)[History Channel] El Precio de la Historia T4x36 - Making Cents[History Channel] El Precio de la Historia T4x37 - Kings and McQueens[History Channel] El Precio de la Historia T4x38 - Face the Music[History Channel] El Precio de la Historia T4x39 - Off the Wall[History Channel] El Precio de la Historia T4x40 - Buffalo Bull[History Channel] El Precio de la Historia T4x41 - Cannons and Klingons"[History Channel] El Precio de la Historia T4x42 - Silent and Deadly"[History Channel] El Precio de la Historia T4x43 - Weird Science"[History Channel] El Precio de la Historia T4x44 - The Wright Stuff"[History Channel] El Precio de la Historia T4x45 - Out of Gas"[History Channel] El Precio de la Historia T4x46 - The King's Bling"[History Channel] El Precio de la Historia T4x47 - Pipe Dreams"[History Channel] El Precio de la Historia T4x48 - High Stakes"[History Channel] El Precio de la Historia T4x49 - Pirate's Booty"[History Channel] El Precio de la Historia T4x50 - Teacher's Pet"[History Channel] El Precio de la Historia T4x51 - Bugs Money"[History Channel] El Precio de la Historia T4x52 - Security"[History Channel] El Precio de la Historia T4x53 - Poker Night"[History Channel] El Precio de la Historia T4x54 - Rick or Treat"Online (Dailymotion) mp4 95mb Zeth3047TEMPORADA 1[History Channel] El Precio de la Historia T1x01 Boom or Bust[History Channel] El Precio de la Historia T1x02 Confederate Conundrum[History Channel] El Precio de la Historia T1x03 Sink or Sell[History Channel] El Precio de la Historia T1x04 Knights in Fake Armor?[History Channel] El Precio de la Historia T1x05 Gangsters & Guitars[History Channel] El Precio de la Historia T1x06 - Maditos Yankees[History Channel] El Precio de la Historia T1x07 - Burdeles y Busses[History Channel] El Precio de la Historia T1x08 Time Machine[History Channel] El Precio de la Historia T1x09 - El Avión[History Channel] El Precio de la Historia T1x10 - Bayonetas y Surtidores [History Channel] El Precio de la Historia T1x11 John Hancock's Hancock[History Channel] El Precio de la Historia T1x12 Plane Crazy[History Channel] El Precio de la Historia T1x13 Peaches & Pinups[History Channel] El Precio de la Historia T1x14 Old Man's GambleTEMPORADA 2[History Channel] El Precio de la Historia T2-01 Fired Up[History Channel] El Precio de la Historia T2-02 Sharks and Cobras[History Channel] El Precio de la Historia T2-03 Old Man's Booty[History Channel] El Precio de la Historia T2-04 A Shot and a Shave[History Channel] El Precio de la Historia T2-05 Hot Air Buffoon[History Channel] El Precio de la Historia T2-06 Steaks at Stake[History Channel] El Precio de la Historia T2x07 - Especial de Navidad[History Channel] El Precio de la Historia T2-08 Secret Santa[History Channel] El Precio de la Historia T2-09 Pawn Shop Pinot[History Channel] El Precio de la Historia T2-10 Bikes and Blades[History Channel] El Precio de la Historia T2-11 Rick's Bad Day[History Channel] El Precio de la Historia T2-12 Wheels[History Channel] El Precio de la Historia T2-13 Chum Goes AWOL[History Channel] El Precio de la Historia T2-14 Shocking Chum[History Channel] El Precio de la Historia T2-15 Pezzed Off[History Channel] El Precio de la Historia T2-16 Tattoos and Tantrums[History Channel] El Precio de la Historia T2-17 Guns and Rangers[History Channel] El Precio de la Historia T2-18 Pinball Wizards[History Channel] El Precio de la Historia T2-19 Chopper Gamble[History Channel] El Precio de la Historia T2-20 Spooning Paul Revere[History Channel] El Precio de la Historia T2-21 Off the Wagon[History Channel] El Precio de la Historia T2-22 Fortune in Flames[History Channel] El Precio de la Historia T2-23 Backroom Brawl[History Channel] El Precio de la Historia T2-24 Big Guns[History Channel] El Precio de la Historia T2-25 Flight of the Chum[History Channel] El Precio de la Historia T2-26 Bumpy Ride[History Channel] El Precio de la Historia T2-27 Helmet Head[History Channel] El Precio de la Historia T2-28 Bow Legged[History Channel] El Precio de la Historia T2-29 Hell Week[History Channel] El Precio de la Historia T2-30 Zzzzzz[History Channel] El Precio de la Historia T2-31 The British Are Coming[History Channel] El Precio de la Historia T2-32 License to PawnTEMPORADA 3[History Channel] El Precio de la Historia T3x01 "Trail Breaker"[History Channel] El Precio de la Historia T3x02 "Top Secret"[History Channel] El Precio de la Historia T3x03 "A Whale of a Time"[History Channel] El Precio de la Historia T3x04 "Gold Diggers"[History Channel] El Precio de la Historia T3x05 "Aw Shucks!"[History Channel] El Precio de la Historia T3x06 "Deals from Hell"[History Channel] El Precio de la Historia T3x07 "Chumlee's Dummies"[History Channel] El Precio de la Historia T3x08 - Guerra de Intercambios[History Channel] El Precio de la Historia T3x09 "Message in a Bottle"[History Channel] El Precio de la Historia T3x10 - Valiosa Colección[History Channel] El Precio de la Historia T3x11 "Phoning It In"[History Channel] El Precio de la Historia T3x12 "Moon Walking"[History Channel] El Precio de la Historia T3x13 "Peeping Pawn"[History Channel] El Precio de la Historia T3x14 "Ace in the Hole"[History Channel] El Precio de la Historia T3x15 "Double Trouble"[History Channel] El Precio de la Historia T3x16 "Getting a Head"[History Channel] El Precio de la Historia T3x17 "Cornering the Colonel"[History Channel] El Precio de la Historia T3x18 "Ready, Set, Pawnon th"[History Channel] El Precio de la Historia T3x19 "The Eagle Has Landed"[History Channel] El Precio de la Historia T3x20 "Like a Rolling Chum"[History Channel] El Precio de la Historia T3x21 "Hello Nurse"[History Channel] El Precio de la Historia T3x22 "Chumdog Millionaire"[History Channel] El Precio de la Historia T3x23 "Gone With the Schwinn"[History Channel] El Precio de la Historia T3x24 "Bare Bones"[History Channel] El Precio de la Historia T3x25 "Never Surrender"[History Channel] El Precio de la Historia T3x26 "Honest Abe"TEMPORADA 4[History Channel] El Precio de la Historia T4x01 - Monkey Business[History Channel] El Precio de la Historia T4x02 - Packing Heat[History Channel] El Precio de la Historia T4x03 - Buena Suerte[History Channel] El Precio de la Historia T4x04 - Houdini's Handcuffs[History Channel] El Precio de la Historia T4x05 - Pedal to the Medal[History Channel] El Precio de la Historia T4x06 - Caso Cerrado[History Channel] El Precio de la Historia T4x07 - Darth Pawn[History Channel] El Precio de la Historia T4x08 - El Secreto de Newton[History Channel] El Precio de la Historia T4x09 - Pawn Illustrated[History Channel] El Precio de la Historia T4x10 - Valiosos Acordes [History Channel] El Precio de la Historia T4x11 - Harrison for President[History Channel] El Precio de la Historia T4x12 - Wise Guys[History Channel] El Precio de la Historia T4x13 - Robosaurus[History Channel] El Precio de la Historia T4x14 - Ah, Shoot![History Channel] El Precio de la Historia T4x15 - Going Postal[History Channel] El Precio de la Historia T4x16 - Chummobile[History Channel] El Precio de la Historia T4x17 - Evel Genius[History Channel] El Precio de la Historia T4x18 - Pablo Pawncasso[History Channel] El Precio de la Historia T4x19 - Sub for Sale[History Channel] El Precio de la Historia T4x20 - Missile Attack[History Channel] El Precio de la Historia T4x21 - Not on My Watch[History Channel] El Precio de la Historia T4x22 - Take a Seat[History Channel] El Precio de la Historia T4x23 - Pom Pom Pawn[History Channel] El Precio de la Historia T4x24 - Patton Pending[History Channel] El Precio de la Historia T4x25 - Comics[History Channel] El Precio de la Historia T4x26 - Necessary Roughness[History Channel] El Precio de la Historia T4x27 - Peacemaker[History Channel] El Precio de la Historia T4x28 - The Great Escape[History Channel] El Precio de la Historia T4x29 - Broadsiding Lincoln[History Channel] El Precio de la Historia T4x30 - Sharpe Shooters[History Channel] El Precio de la Historia T4x31 - Late Night Chum[History Channel] El Precio de la Historia T4x32 - The Book[History Channel] El Precio de la Historia T4x33 - Over the Top[History Channel] El Precio de la Historia T4x34 - Honor Thy Father[History Channel] El Precio de la Historia T4x35 - Cazafortunas (Especial Crossover)[History Channel] El Precio de la Historia T4x36 - Making Cents[History Channel] El Precio de la Historia T4x37 - Kings and McQueens[History Channel] El Precio de la Historia T4x38 - Face the Music[History Channel] El Precio de la Historia T4x39 - Off the Wall[History Channel] El Precio de la Historia T4x40 - Buffalo Bull[History Channel] El Precio de la Historia T4x41 - Cannons and Klingons"[History Channel] El Precio de la Historia T4x42 - Silent and Deadly"[History Channel] El Precio de la Historia T4x43 - Weird Science"[History Channel] El Precio de la Historia T4x44 - The Wright Stuff"[History Channel] El Precio de la Historia T4x45 - Out of Gas"[History Channel] El Precio de la Historia T4x46 - The King's Bling"[History Channel] El Precio de la Historia T4x47 - Pipe Dreams"[History Channel] El Precio de la Historia T4x48 - High Stakes"[History Channel] El Precio de la Historia T4x49 - Pirate's Booty"[History Channel] El Precio de la Historia T4x50 - Teacher's Pet"[History Channel] El Precio de la Historia T4x51 - Bugs Money"[History Channel] El Precio de la Historia T4x52 - Security"[History Channel] El Precio de la Historia T4x53 - Poker Night"[History Channel] El Precio de la Historia T4x54 - Rick or Treat"Powered by Dailymotion]]></content>
		</document>
		<document id="54a29ab680de2693d10d9bf42ccc71d" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiscoveryMXtvrip/~3/BzGEI3MMxgk/natgeo-nuestro-consumo.html">			<content><![CDATA[[Natgeo] Nuestro Consumo¿Cuántos pañales utiliza un niño latinoamericano hasta que aprende a ir al baño por sus medios?, ¿cuántos litros de leche consumirá a los largo de toda su vida?, ¿con cuántos kilos de maíz se alimenta un mexicano desde que nace hasta que muere?, ¿cuántos pares de zapatillas llegará a comprar un colombiano o un argentino? Esas preguntas abren un nuevo interrogante vinculado con el futuro de Latinoamérica, y de todo el planeta: ¿qué implica todo ese consumo para el medio ambiente?Links de Descarga mp4 95mb...:::DepositFiles:::......:::SendSpace:::...]]></content>
		</document>
		<document id="e0ba2c654feb33d820b35b607eb72f83" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiscoveryMXtvrip/~3/DaEIptwm0Tc/history-rutas-mortales-alaska-t2-index.html">			<content><![CDATA[[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2En esta nueva temporada, nuestros camioneros deben recorrer las tundras más peligrosas de Alaska y Canadá, para llevar insumos vitales a poblaciones remotas ubicadas a cientos de kilómetros de la civilización. Esta carrera peligrosísima lo lleva por caminos temporales de agua congelada que deben aprovechar durante el poco tiempo que hay antes de la primavera cuando se derriten para unirse al mar. Al grupo que ya conocemos, hay conductores novatos, entre ellos una nueva chica, que tendrán la dura tarea de demostrar que merecen un puesto detrás del volante. Como siempre, el coraje y la adrenalina se apoderan de los camiones en las rutas mortales.Links de Descarga (MediaFire) mp4 95mb Zeth3047[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x01 - Llegando al Limite[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x02 - Ira sobre Hielo[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x03 - Camino Equivocado[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x04 - Fuego sobre Hielo[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x05 - Bajo el Mazo[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x06 - Grandes Desafios[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x07 - Estragos en la Via[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x08 - Deshielo[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x09 - Camino hacia la Nada[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x10 - Rebelion de los Novatos[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x11 - Obstaculos en la Via[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x12 - Carrera contra el RelojOnline (Dailymotion) mp4 95mb Zeth3047[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x01 - Llegando al Limite[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x02 - Ira sobre Hielo[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x03 - Camino Equivocado[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x04 - Fuego sobre Hielo[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x05 - Bajo el Mazo[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x06 - Grandes Desafios[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x07 - Estragos en la Via[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x08 - Deshielo[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x09 - Camino hacia la Nada[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x10 - Rebelion de los Novatos[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x11 - Obstaculos en la Via[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x12 - Carrera contra el Reloj...::: Mas links en (MirrorCreator) Zeth3047 :::...[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x01 - Llegando al Limite[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x02 - Ira sobre Hielo[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x03 - Camino Equivocado[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x04 - Fuego sobre Hielo[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x05 - Bajo el Mazo[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x06 - Grandes Desafios[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x07 - Estragos en la Via[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x08 - Deshielo[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x09 - Camino hacia la Nada[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x10 - Rebelion de los Novatos[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x11 - Obstaculos en la Via[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x12 - Carrera contra el RelojPowered by DailymotionVER LA DESCRIPCIÓN DE LOS EPISODIOS:Mostrar/Ocultar[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x01 - LLegando al Limite (26 Ago)Nuestros camioneros están de vuelta a la acción, y los caminos son más peligrosos que nunca. La primera carrera de Lisa de la temporada va hacia el sur a toda prisa. Dos pilotos novatos harán subir las apuestas, y el viejo Hugh volverá a asumir algunos de los caminos más remotos y mortales en el planeta.[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x02 - Ira sobre HieloHugh y Rick se dirigen al interior de Canadá, mientras que un peligroso desbordamiento amenaza a Alex con dejarlo en medio de la nada.[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x03 - Camino EquivocadoEl temperamento de Dave puede costarle su segundo y último chance para convertirse en un Camionero del Hielo. Maya lucha para demostrar que su lugar está frente al volante. Tony visita el lugar del accidente que casi le costó todo, y Lisa consigue un tiro de redimir su mayor fracaso del año pasado. Y un giro equivocado envía a Rick a un viaje de 100 millas por la carretera errada.[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x04 - Fuego sobre HieloHugh y Rick transportan la carga más grande que haya viajado por los caminos de hielo de Canadá! De vuelta en Alaska, dos recién llegados a Dalton, finalmente se defienden en esta carrera. Maya Seiber pasó tres años como camionera en Nueva York, pero Alaska tendrá algunas sorpresas guardadas para esta novata. Mientras tanto, Dave Redmon por fin está solo en el camión y dirigiéndose a Prudhoe.[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x05 - Bajo el MazoDespués de que Hugh y Rick entregaran la carga más grande jamás transportada en las carreteras de hielo en Manitoba, el convoy se detiene repentinamente, tras haber derribado una línea eléctrica de alta tensión. El sueño de Lisa de convertirse en una camionera depende de su habilidad para sincronizar con una nueva pareja.[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x06 - Grandes DesafiosLos camioneros hacen frente a los desafíos más grandes hasta la fecha. Lisa toma la mayor distancia. Maya todavía está atascada bajo el ala de Phil, preguntándose si alguna vez podrá conducir en solitario. Dave consigue una segunda oportunidad para demostrar que merece estar en la carretera de Dalton, mientras que Hugh, Rick y Alex se embarcan en una carrera épica sobre uno de los caminos más largos y peligrosos de toda Canadá.[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x07 - Estragos en la ViaRick y Hugh continuar con su carrera, pero las carreteras en invierno causan estragos en su camión. Alex viene al rescate cuando una familia de la localidad se encuentra varada en el desierto. Maya se pone detrás de la volante para tener otra oportunidad. Y Lisa y Tony continúan dirigiendo su carga pesada.[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x08 - DeshieloComo la temporada llega a la mitad del camino, los conductores están desesperados por sacar sus cargas para obtener más dinero en efectivo. Hugh, Rick, y Alex, luchan para hacer las entregas a las aldeas remotas del norte de Manitoba. En Alaska, la mayor tormenta de la temporada llega a Dalton, obligando a todos los conductores a enfrentarla.[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x09 - Camino hacia la NadaEn Alaska, la tormenta persiste en Dalton, creando caos entre nuestros camioneros, sin embrago, Lisa está decidida a entregar su carga a través de la fuerte ventisca. Pero a medida que desciende la tormenta de nieve, su campo visual se hace cada vez menor, enviándola directamente hacia el peligro. En Canadá, Hugh y Rick se encuentran en las tierras más remotas de Ontario sin ningún tipo de señales de tránsito que los guíen.[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x10 - Rebelion de los NovatosEl duro clima invernal ha dejado varada a Lisa en Prudhoe Bay. Dave se encuentra en un convoy con Maya y Tony, pero tendrá que poner a prueba su paciencia. En Canadá, la frustración de Rick llega a un punto de ebullición, mientras Hugh intenta rescatar su camión.[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x11 - Obstaculos en la ViaHugh y Rick se enfrentan a un obstáculo que ha bloqueado la carretera de hielo. Dave tiene problemas con su tanque de combustible. Lisa deberá lidiar con su mega carga, luego de que pierda dos ruedas de su camión.[History Channel] Rutas Mortales Alaska T2x12 - Carrera contra el RelojEs el primer día cálido de primavera y los caminos de hielo se han vuelto peligrosamente resbaladizos. Hugh y Rick transportan camiones cisterna con combustible diesel. Más tarde en Alaska, Lisa y Tony baten record al transportar mega cargas en poco tiempo. Maya se mete en problemas en pendientes pronunciadas de Koyukuk.]]></content>
		</document>
		<document id="fa2c6efeeaee9d92ef22e8e869b3af6b" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiscoveryMXtvrip/~3/dVp9cLU-lgk/natgeo-semana-de-maxima-velocidad-indice.html">			<content><![CDATA[[Natgeo] Semana de Maxima VelocidadNatGeo pisa el acelerador a fondo y trae para ti una semana especial con 6 superautos que te dejaran mordiendo el polvo.En la parrilla de salida encontramos en la posición de privilegio al Porsche 911, en segundo sitio arranca el superauto porque el que los famosos suspiran, el Lamborghini Aventador, los siguen muy cerca en la posición tres y cuatro dos muscle cars iconos de la industria automotriz americana, el Ford Mustang y el nuevo Corvette ZR1.En la quinta posición arranca el superauto que cambio a una empresa, el Nissan GTR.[Natgeo] Megafabricas SuperAutos 01 - Porsche 911[Natgeo] Megafabricas SuperAutos 02 - Lamborghini Aventador[Natgeo] Megafabricas SuperAutos 03 - Mustang[Natgeo] Megafabricas SuperAutos 04 - Corvette ZR1[Natgeo] Megafabricas SuperAutos 05 - Ferrari FF[Natgeo] Megafabricas SuperAutos 06 - Pagani VER LA DESCRIPCIÓN DE LOS EPISODIOS:Mostrar/Ocultar[Natgeo]Megafabricas SuperAutos 01 - Porsche 911El desafío de rediseñar el Porsche 911, un vehículo emblemático.Esta es la séptima generación del automóvil y, a pesar de que tiene el aspecto de un 911, es prácticamente nuevo en cuanto a tamaño, diseño y prestaciones.[Natgeo]Megafabricas SuperAutos 02 - Pagani¿Qué hace que un auto valga un millón de euros?La respuesta para Horacio Pagani es un automóvil superdeportivo que combine arte e ingeniería a la perfección, que tenga una potencia, una performance y un lujo inigualables, que se fabrique con la materia prima de la mejor calidad posible y que cada uno de sus cuatro mil setecientos componentes sea reconocido como una obra de arte.[Natgeo]Megafabricas SuperAutos 03 - Corvette ZR1Una rara excursión dentro de la megafábrica del Corvette que produce el ZR1, un superdeportivo estadounidense genuino.Es el Corvette más veloz, más potente y más costoso que se ha construido en la historia y puede competir con lo mejor que Europa tiene para ofrecer.[Natgeo]Megafabricas SuperAutos 04 - Lamborghini AventadorEn 2011, casi una década desde el lanzamiento de su modelo insignia, el Murciélago, Lamborghini lanzó su última creación: el Aventador.Con una velocidad máxima de 350 km por hora y con suspensión y frenos mejorados, es el símbolo de una nueva era para Lamborghini.[Natgeo]Megafabricas SuperAutos 05 - Ford MustangUna visita poco usual a la fábrica del Ford Mustang, en donde se fabrican las últimas versiones del “pony car” original.Sorprendentemente, tanto los autos como la fábrica están diseñados para producir cuatro modelos diferentes, desde el modelo básico con un motor V6 hasta la versión V8 con 650 caballos de fuerza.En cuanto a potencia, el V8 650HP es el motor V8 más potente del mundo.[Natgeo]Megafabricas SuperAutos 06 - Nissan GT-REl revolucionario Nissan GT-R compite con los grandes del mundo de los superdeportivos con una combinación de aerodinámica de última generación, ingeniería de alta tecnología y un motor V6 artesanal.Es uno de los superdeportivos más accesibles, producido en masa en una línea de producción en la magafábrica de Nissan en Tochigi.[Natgeo]Megafabricas SuperAutos 07 - Ferrari FFEste episodio de Megafábricas lo lleva a la nueva fábrica en donde construyen el Ferrari FF, el primer Ferrari con tracción en las cuatro ruedas y cuatro plazas.Su motor de doce cilindros es el más potente construido en la fábrica de Maranello, con 651 caballos de fuerza.El bloque del motor se funde allí mismo y debe pasar por una cantidad de controles de calidad antes de llegar a la línea de montaje final.]]></content>
		</document>
		<document id="1930515e6c635ace7aa4ed95ae2016b9" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiscoveryMXtvrip/~3/dZOWb9Nfrls/space-amazing-race-latinoamerica-t5.html">			<content><![CDATA[  [SPACE] The Amazing Race Latinoamerica T5 (Septiembre 2013)Este año, 11 equipos de Latinoamérica pretenden coronarse como ganadores de la edición 2013 de "The Amazing Race", el reality de competición perfecto para aquellas almas decididas y aventureras que jamás claudican en busca de sus sueños. En este nuevo ciclo, pondrán al límite sus emociones en una vertiginosa carrera por espectaculares paisajes para alcanzar el gran premio de u$s250.000, cumpliendo con exigentes pruebas que colocarán en aprietos incluso a los más avezados deportistas y a los espíritus más templados. [SPACE] The Amazing Race Latam T5x01 - ColombiaLinks de Descarga mp4 102mb...:::DepositFile:::......:::Mediafire:::......:::MEGA:::... Links de Descarga AVI 867mb...:::DepositFile:::... Ver Online...:::DailyMotion mp4:::......:::Dailymotion AVI:::...[SPACE] The Amazing Race Latam T5x02 - Colombia 2Links de Descarga mp4 102mb...:::DepositFile:::......:::Mediafire:::......:::MEGA:::... Links de Descarga AVI 867mb...:::DepositFile:::... Ver Online...:::DailyMotion mp4:::......:::Dailymotion AVI:::...[SPACE] The Amazing Race Latam T5x03[SPACE] The Amazing Race Latam T5x04Otra persona está subiendo la serie a youtube en mayor definición asi que mejor pondré los enlaces a esos videos y a su canalhttp://www.youtube.com/channel/UCbOUKBZ1Z4REdIp9SSn0v9A?feature=watchPowered by Dailymotion]]></content>
		</document>
		<document id="a3d67583985e0867e7dff18d6a472e26" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiscoveryMXtvrip/~3/eY4faGuhVUk/investigation-discovery-pecados.html">			<content><![CDATA[[Investigation Discovery] Pecados MortalesCuando los deseos más básicos del ser humano se emparejan con las facetas más oscuras del alma, las tentaciones que surgen suelen ser fatales. Así, este programa de Investigation Discovery descubre los verdaderos demonios que arrastran a individuos comunes mucho más allá de los límites de la ley divina. Gula, codicia, orgullo, lujuria, envidia, pereza e ira, esta serie de siete episodios revela escandalosos crímenes causados por los instintos más primarios de la humanidad. El guía de los espectadores es el abogado Darren Kavinoky, experto en conducta criminal, quien proporciona conocimiento profesional y experiencia legal en el análisis de cada caso.Links de Descarga (MediaFire) mp4 95mb Zeth3047[Investigation Discovery] Pecados Mortales 01 - Codicia[Investigation Discovery] Pecados Mortales 02 - La Gula[Investigation Discovery] Pecados Mortales 03 - Envidia[Investigation Discovery] Pecados Mortales 04 - Soberbia[Investigation Discovery] Pecados Mortales 05 - Lujuria[Investigation Discovery] Pecados Mortales 06 - Pereza[Investigation Discovery] Pecados Mortales 07 - Ira Online (Dailymotion) mp4 95mb Zeth3047[Investigation Discovery] Pecados Mortales 01 - Codicia[Investigation Discovery] Pecados Mortales 02 - La Gula[Investigation Discovery] Pecados Mortales 03 - Envidia[Investigation Discovery] Pecados Mortales 04 - Soberbia[Investigation Discovery] Pecados Mortales 05[Investigation Discovery] Pecados Mortales 06[Investigation Discovery] Pecados Mortales 07 - Ira]]></content>
		</document>
		<document id="ebf569ed906053775ca13084bad921e7" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiscoveryMXtvrip/~3/Fc2r8o37DX0/history-channel-gigantes-de-la-industria.html">			<content><![CDATA[[History Channel] Gigantes de la IndustriaEstados Unidos no fue descubierto, fue construido. En gran parte, los nombres de Rockefeller, Vanderbilt, Carnegie, Astor, Ford y Morgan, son sinónimo del sueño Americano. Estos hombres desarrollaron una audaz visión de una nación moderna y crearon las grandes industrias que han sido la base del progreso en el planeta: combustible, ferrocarril, acero, transporte, automóviles y finanzas. Sus caminos se cruzaron repetidas veces. Su influencia sobre los más importantes eventos desde la Guerra de Secesión, pasando por la primera Guerra Mundial, hasta la Gran Depresión de los años 1930, es incalculable.[History Channel] Gigantes de la Industria 01 - Una Era NuevaEn una cruzada por reconstruir una nación destruída por la Guerra de Secesión, Cornelius Vanderbilt es el primero en ver la necesidad de unión y que asi recuperar su posición en el mundo. El vende su empresa de transporte para invertir todo en el ferrocarril, seguro que era la mejor estrategia para conectar el Este y el Oeste de los Estados Unidos, como nunca antes se habia hecho.Links de Descarga mp4 92mb...:::Mediafire:::... Ver Online...:::Mediafire:::......:::DailyMotion:::... [History Channel] Gigantes de la Industria 02 - PetroleoMientras que el kerosene ilumina las noches del país, la demanda de petróleo alcanza su pico mas alto y Vanderbilt contacta a un joven petrolero emprendedor de Ohio, John Rockefeller para desarrollar un buen combustible para sus trenes.Links de Descarga mp4 98mb...:::Mediafire:::... Ver Online...:::Mediafire:::......:::DailyMotion:::... [History Channel] Gigantes de la Industria 03 - RivalesAndrew Carnegie emigra desde Escocia a los Estados Unidos y muy joven comienza a trabajar. Conoce a Tom Scott quien le enseñaria todo sobre el negocio del ferrocarril. A sus 30 años, ya dueño de un negocio propioes contratado por Scott para construir un puente sobre el rio Mississippi , parte del proyecto para conectar las costas Este y Oeste del país. Carnegie acceda, pero tiene dudas que los materials disponibles sean suficientemente fuertes para el proyecto. La solución viene con el acero, pero...Links de Descarga mp4 98mb...:::Mediafire:::... Ver Online...:::Mediafire:::......:::DailyMotion::... [History Channel] Gigantes de la Industria 04 - MuerteCarnegie contrata a Henry Frick, un personaje de moralidad dudosa, para ayudarlo a superar a Rockefeller y asi cumplir la venganza. La sociedad es prometedora pero Carnegie no sabe que Frick esta muy lejos de tener la capacidad para llevar adelante la obra. Frick recorta presupuestos y rapidamente el par termina siendo responsables por el mas grande desastre a manos del hombre que se haya visto en el país. La inundación de Johnstown cobra mas de 2000 vidas...Links de Descarga mp4 98mb...:::Mediafire:::... Ver Online...:::Mediafire:::......:::DailyMotion::... [History Channel] Gigantes de la Industria 05 - Un Nuevo ContendorMientras Carnegie y Rockefeller continuan su batalla. JP Morgan aparece en escena y establece un banco en la ciudad de Nueva York con un solo proposito: impulsar los avances tecnologicos de los Estados Unidos. Morgan invierte por primera vez, apoyando un nuevo invento de Thomas Edison: La luz electrica.Links de Descarga mp4 95mb...:::Mediafire:::... Ver Online...:::Mediafire:::......:::DailyMotion::... [History Channel] Gigantes de la Industria 06 - El Dueño de TodoCon un aporte de dinero de Morgan, se crea la Compañía Electrica Edison, y comienza a conectar energía eléctrica a los hogares de Nueva York. Aparece Nikola Tesla, con una tecnologia diferente, y nace una gran rivalidad. Eventualmente prevalece la tecnologia de Tesla con su teoria de Corriente Alterna (CA), la que se convierte en el standard. Morgan despide a Edison y cambia el nombre de la compañía, convirtiendose en la “General Electric”, una de las más grandes compañías del mundo. Links de Descarga mp4 95mb...:::Mediafire:::... Ver Online...:::Mediafire:::......:::DailyMotion::... [History Channel] Gigantes de la Industria 07 - Estrategia ElectoralVanderbilt, Rockefeller, Carnegie y Morgan trabajaron libremente durante décadas, pero los politicos estadounidenses están a punto de intervenir. Ellos pensaban que estos hombres tendrían que estar bajo controles gubernamentales. Los empresarios, algunos de ellos enemigos entre si, se unen para forjar un plan y comprar las “decisiones” de la Casa Blanca, donando, lo que seria en moneda actual, unos 30 millones de dolares al Gobernador de Ohio, William McKinley. McKinley les paga, revocando regulación, tras regulación para permitirles a ellos la libertad de hacer inimaginables cosas sin consecuencias ni impedimentos. Morgan y Carnegie crean U.S. Steel (Aceros), la primera empresa de un billón de dólares, mientras que Rockefeller toma el control del 90% de petróleos de Norte América.Links de Descarga mp4 95mb...:::Mediafire:::... Ver Online...:::Mediafire:::......:::DailyMotion::... [History Channel] Gigantes de la Industria 08 - El AutomovilUn joven ingeniero llamado Henry Ford está trabajando en un invento: un auto a gasolina accesible para la clase media. Consigue un patrocinio y desarrolla la novedosa línea de ensamblaje. McKinley es asesinado y su Vice Presidente Theodore Roosevelt toma el mando del país. Comienzan a aparecer una nueva serie de regulaciones que incrementan la vigilancia sobre los negocios. Rockefeller es llevado a juicio por delitos con el fisco, y provoca la quiebra de su compañía, la Standard Oil, siendo el primer monopolio en quebrar a manos del gobierno. JP Morgan, ayuda a establecer la Reserva Federal y se convierte en el padre del capitalismo moderno. Carnegie, marcado aún por la culpa ante el desastre de Johnstown, regala gran parte de su fortuna. Este antecedente de caridad, seria seguido en el futuro por empresarios exitosos como Bill Gates. La serie termina con la partida del ejército norteamericano hacia una guerra en Europa, dejando en claro que, aunque los Gigantes de la Industria no descubrieron el país, si lo construyeron..Links de Descarga mp4 95mb...:::Mediafire:::... Ver Online...:::Mediafire:::......:::DailyMotion::... Powered by Dailymotion]]></content>
		</document>
		<document id="67e03fb0a667ea26470ce5485a1d8a8f" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiscoveryMXtvrip/~3/fhW63tQtblQ/discovery-oprah-lance-armstrong.html">			<content><![CDATA[[Discovery Channel] Oprah s Next Chapter - Lance ArmstrongOprah conversa en exclusiva con el ciclista Lance Armstrong en su primera entrevista explícita acerca del presunto escándalo por dopaje, años de acusaciones sobre trampas y el uso de fármacos para mejorar el rendimiento a través de su legendaria carrera. ...:::Versión Normal (AVI):::...Formato: Tv-rip AVI | Aspecto: 16:9+ | Duración: 64:53min | Peso: 425 Mb::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::LINKS DE DESCARGA::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::…:::DepositFiles:::…SEGUNDA PARTE DE LA ENTREVISTA...:::Versión Normal (AVI):::...Formato: Tv-rip AVI | Aspecto: 16:9+ | Duración: 42:31min | Peso: 251 Mb::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::LINKS DE DESCARGA::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::…:::DepositFiles:::…...:::Ver Online:::...::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::LINKS DE DESCARGA::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::…:::Dailymotion Episodio 1 Parte 1:::……:::Dailymotion Episodio 1 Parte 2:::…target="_blank" video="" www.dailymotion.com="" xwwt1l_discovery-oprah-lance-armstrong-ep1-21-2_tech="" yikmdxzgg="">…:::Dailymotion Episodio 1 Parte 2:::…" target="_blank">…:::Dailymotion Episodio 2:::…[Discovery] Oprah - Lance Armstrong EP1 (1/2) por zeth3047[Discovery] Oprah - Lance Armstrong EP1 (2/2) por zeth3047[Discovery] Oprah - Lance Armstrong EPISODIO 2 por zeth3047]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>