<author id="beb5751cc00c472bb44258f449d89e8c" url="dansavirgi.blogspot.com.es" feed="http://dansavirgi.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="3e0b1368ecbccb3a2ee78620aad833be" url="http://dansavirgi.blogspot.com/2013/03/look-paleta-undressed-mua.html">			<content><![CDATA[Hola, os traigo un look con la paleta Undressed de Mua ponible y muy fácil.Espero que os haya gustado]]></content>
		</document>
		<document id="9e095eddce1a96602f1cc53541aa7722" url="http://dansavirgi.blogspot.com/2013/03/review-paleta-undressed-de-mua.html">			<content><![CDATA[Hola, después de tener ésta paleta varios meses, me he decidido a dar mi opinión sobre ella.Como sabeís muchas es una paleta low cost(economica), de tonos naturales y clon de la Naked 1 de Urban Decay.Os enseño la paletaTiene variedad de colores pero sobretodo muy ponibles, para el día a dia...Tiene tonos rosas, marrones, cobrizo,un negro con destellos plateados y un azul-grisaceo.Es muy pequeñita, práctica para viajar , me parece una paleta básica , a buen precio y muy pigmentada..Asi que recomendada. En cuanto pigmentación están bastante bien, son casi todas metálicas o perladas a excepción de 2 que son mates (la 3 y la 5 sombra), quizás la penúltima sombra,la  negra es algo más tizosa.Tienen buena duración una vez puesta en los ojos y su precio fue de 4 libras más el descuento por el black friday, así que genial.Os dejo swatches.Las 6 primeras sombrasCon flashSin flash Las 6 sombras de la segunda filaCon flash Sin flash La última sombra no la coge muy bien la cámara, ahi se ve más gris y es un azul-grisaceo.¿Qué os parece ésta paleta?¿La conociaís?¿Os llama la atención?]]></content>
		</document>
		<document id="befc4d5200d0ec11efc464613453cefc" url="http://dansavirgi.blogspot.com/2013/05/conociendo-tienda-online.html">			<content><![CDATA[Hola,Hoy os quiero enseñar una tienda online que he conocido recientemente: LENCERIA-SEXY.NET. Esta tienda de lenceria sexy tiene un amplio catálogo de prendas de diferentes tallas.Os quiero enseñar el  conjunto  de corset y tan tanga, ¿no me direís que no es bonito?El corset es de raso negro con lunares y escote corazón, modelo "CYC00091". Es muy suave, lo veo ponible con vaquero o una falda negra.Se abrocha con corchetes y or detrás va lazada.La verdad es que sienta bien,te estiliza y  te hace un tipazo.Puedes pinchar directamente aquí para ir al conjunto.Os dejo una foto de cómo me queda en una modelo.Poniendo éste código tienes el 10% de descuento en los productos de la página: A27236B8C5Espero que os haya gustado, no dudeís en visitar la página de lencería sexy, tienen mucha variedad de productos, son muy amables y tienen una atención muy buena.]]></content>
		</document>
		<document id="1e4d8941246ad9aac5842459d16bf990" url="http://dansavirgi.blogspot.com/2013/05/recuperador-celular-de-natur-nua.html">			<content><![CDATA[Hola, llevo un mes o más probando el producto, así que puedo dar una opinión formada.Natur Nua es una empresa de mi tierra, de Castellón,por lo tanto,es española .Todo el proceso de cultivo y fabricación  es artesanal y natural, utilizando solamente productos naturales y de alta pureza, respetando al máximo el medio ambiente.Son especialistas en el cultivo y extracción de materias primas de origen vegetal, asegurándonos la máxima concentración de activos vegetales con los que después se realizara la fabricación de los productos cosméticos.Productos de cosmética natural, perfumes con feromonas, árbol de té, etc... se encuentran en nuestro catálogo.Tienen mucha variedad como productos para masajistas, para chicos, cremas, aceites esenciales, perfumes...una tiendahttp://www.naturnua.comRecuperador Celular todo tipo de pielesCrema facial completa  de día y noche hidrata la piel en profundidad con múltiples propiedades. Actúa como regeneradora, reafirmante, calmante, anti manchas natural, proporciona energía y vitalidad quedando la piel firme, resplandeciente y sedosa. Contiene Aloe vera, aceite de rosa mosqueta, jojoba, onagra, manteca de karite,  hiedra, salvia, centella asiática, proteínas de germen de trigo, proteínas de maíz, proteínas de avena, proteínas de soja  y Vitamina E.  El aceite de onagra natural aporta ácido oleico, linoleico y gammalinoleico toda crema especial debe contener aceite de onagra. El aceite de rosa mosqueta actúa como antiarrugas y antimanchas, dándole firmeza y elasticidad a la piel. Aceite de jojoba natural en esteres insaturados líquidos de cadena larga y tocoferoles y Vitamina E: Actúa como antioxidante.Contiene 50 ml, un poco más de las cremas normales y su precio es de 23,60€. Para comprar el producto, podeís pinchar aquí.Ingredients: Aloe Barbadensis* , Aqua, Butyrospermum Parkii Butter*, Avena Sativa*, Glycerin*, Sucrose Distearate**, Glycine Soja Protein*, Betaine*, Hedrea Helix Extract*, Simmondsia Chinensis*, Rosa Moschata*, Salvia Officinalis Extract*, Hydrocotyle Asiatica Extract*, Oenothera Biennis*, Hydrolyzed Triticum Vulgare Protein*, Hydrolyzed Zea Mays Protein*, Hydrolyzed Avena Sativa Protein*, Hydrolyzed Glycine Soja Protein*, Sucrose Stearate**, Carbomer, Benzyl Alcohol**,Dehydroacetic Acid**, Benzoic Acid**, Sorbic Acid**, Parfum, Ascorbyl Glucoside**, Tocopheryl Acetate*, Glucosamina Hci, Triethanolamine.Opinión Estube durante unos días probando el recuperador celular de Natur Nua y no notaba que me hiciera nada,tenía la piel más suave y no me aporta grasa pero  se lo di a mi madre al ser regenerante, le vendría mejor que a mí y a ella si que le daría más resultado ,nota hidratación, suavidad en la piel...de hecho le está gustando mucho,posiblemente cuando se acabe la compre.Es una textura bastante líquida, fluida,se absorbe rápidamente, tiene algo de olor pero se va a los cinco minutos.Me gusta que lleva dispensador con pump y como en algunas bases de maquillaje lleva un elevador para usar todo el producto y no se desperdicie por las paredes.En el momento que aprietas el dispensador va subiendo el producto.La pagina de Natur Nua es http://www.naturnua.com]]></content>
		</document>
		<document id="7cf5648ab08e73f33890e7dcd535e257" url="http://dansavirgi.blogspot.com/2013/06/bisuteria-hecha-mano.html">			<content><![CDATA[Hola, os traigo una entrada, muy especial para mí. Algunas sabreís que he estado haciendo una página web de complementos: pendientes, pulseras, collares, conjuntos... durante muchos meses ya que estudiaba y no tenía demasiado tiempo para poder hacer todo, no podía hacer muchas entradas ni tampoco grabar muchos vídeos para el canal y ahora tengo la oportunidad de presentaros mi página web una vez acabada.www.bisuteriahechaamano.comEspero que lo entendaís un poco mi ausencia y veaís la ilusión que tenía de una página de bisuteria hecha totalmente a mano por una amiga de mi madre, son artículos exclusivos ya que sólo hay pocas cantidades de cada uno de los artículos y a buen precio.Hay variedad de estilos más juvenil, más serio,de diferentes colores, diferentes materiales:piedras, madera,cuero...Las formas de pago de momento son por ingreso o transferencia bancaria o por contrarrembolso.El envío es por correo certificado o si eres de Castellón se haría entrega en persona.Una vez dicho todo ésto, voy a enseñaros algunos artículos.La página también dispone de facebook:https://www.facebook.com/pages/Bisuteria-hecha-a-mano/135980373251816Si quereís contactar para cualquier duda o sugerencia sobre la página podeís mandarme un email a info@bisuteriahechaamano.comEspero que os haya gustado la entrada, que le echeís un vistazo porque tienen artículos originales, que están muy bien a buen precio.www.bisuteriahechaamano.com ]]></content>
		</document>
		<document id="87f491320b954c85d65605693c749796" url="http://dansavirgi.blogspot.com/2013/06/como-seguir-blogs.html">			<content><![CDATA[Como sabeís desaparece Google Reader, ahora podeís seguirme http://www.bloglovin.com/blog/4222381/maquillaje-y-otras-cosas.Si quereís ver como seguir blogs o importar podeís ver la entrada que ha echo Sonorona ]]></content>
		</document>
		<document id="9270d6f9e612a949694c2446342b5ea8" url="http://dansavirgi.blogspot.com/2013/06/deborah-milano.html">			<content><![CDATA[Hola, os vengo con una entrada con productos que me ha mandado Deborah Milano.Tiene mucha variedad de productos, veraniegos,actuales... Va a ser un post largo, hay muchos productos que enseñar, así que acomodaros...Sombras de ojo Hi techTengo dos sombras mono, son tres colores en una misma sombra, se pueden utilizan mezclados y obtener un nuevo color, de uso en seco o mojado para obtener un color más intenso.Son suaves, cocidas y con muchos reflejos.Su precio es de 10,15€La sombra que os enseño a continuación es la 03 Las sombras verde 06 Aquí tenéis las sombras mezcladasAunque a primera vista , el color del medio sea parecido en la sombra morada es bastante más claro tirando un poco más al rosa en cambio la de la paleta verde es mucho más intenso un naranja con destellos dorados.Máscara 24Ore Absolute Volume WPLo que más me llama la atención de ésta mascara es el cepillo que es muy grueso y es waterproof.Da volumen a las pestañas, no deja grumos y es un negro negrísimo.Es una máscara muy fácil de abrir,la veo como ergonómico..con un diseño sencillo pero bonito a la vez.El precio de la máscara es de 13,30 €. Aquí podéis ver el gupillón Crema Hidratante con color Face PerfectDejan transpirar, hidrata y unifica un poco el rostro. Tiene SPF10, el precio es de 9.9 €, el tono que tengo es el 02, que para mí es muy oscura.Os enseño una muestra en la mano para que veáis un poco el tono.Polvos sueltos translúcidos Face PerfectSon unos polvos muy finos,viene muchísima cantidad, 25 gramos. Matifican los brillos, fija el maquillaje y es tono único.Viene con su borla. Su precio es de 10,5 €.Gloss GlossisimoTienen un extra de brillo con efecto 3D, no son pegajosos, tienen 18 colores que no está nada mal y huelen a frutas silvestres,¡ummm que rico!El precio es de 6,90.A mi me han mandado un tono rosita un poco a juego con los productos que os enseñaré un poco más abajo.El tono es es el 06. Barra de labios shine Creator, colección Color AffairLa parte interna da brillo e hidratación y la de fuera el color.Tiene SPF20 que está muy bien, hay pocos labiales que tengan protección solar...El precio de los labiales es de 11,50Yo tengo el número 3 Rosseto .Laca de uñas 7 Days Long:colección Color AffairHan sacado dos lacas de uñas en tono un rosa tirando un poco a coral y otro azul. Son de larga duración y cubrientes.El color es el 813 y cuesta 8,15. En la muestra se ve mucho más oscuro de lo  que es en realidad, se ve tal cual es en el esmalte.OpiniónLas sombras pigmentan mucho , es fácil difuminar, no veo que haga falta utilizarlas en mojado.Me han encantado los polvos translúcidos, necesitaba unos y me han venido de fábula.Cómo sabéis antes utilizaba los polvos de Deliplus y me gustaban porque cubrían y no me bloqueaban, luego intente utilizar los polvos de Essence los mate y no me han gustado nada de nada, blanquean muchísimo, dejando la cara blanquecina,no hacía que durará mas el maquillaje porque tampoco me matificaba..un chasco de polvos.El otro producto que me ha encantado, es el esmalte, yo ya tenía alguno de ésta firma y son de los que más duran y el color me parece bonito.Si queréis ir a  la página pincha aquí, si quieres seguirles en twitter e instagram puedes buscarles como @deborahmilanoesEspero que os haya gustado la entrada, si habeís probado los productos o quereís dejar opiniones de que os parecen los productos...]]></content>
		</document>
		<document id="ed7df366ac1a1d122dfc66abc4efd36" url="http://dansavirgi.blogspot.com/2013/06/get-ready-with-me.html">			<content><![CDATA[Hola, os traigo un vídeo que me apetecía hacer desde hace tiempo, se trata de un un look de preparate conmigo.Estos looks son los que me hago de forma rápida, a diario, muy ponible...Al final son los que nos hacemos para llevar todos los días.Espero que os guste.]]></content>
		</document>
		<document id="53e224204141b1420a8cb12adc85be70" url="http://dansavirgi.blogspot.com/2013/06/productos-favoritos-naturales.html">			<content><![CDATA[Hola os traigo un vídeo de mis productos favoritos naturales son de iherb, yves rocher y otro producto más que enseño en el vídeoEspero que os sirva de algo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>