<author id="c09cab909c29bc7ddf9012133f049e35" url="luchantiterrorista.blogspot.com.es" feed="http://www.blogger.com/feeds/3330687955929695026/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="e26bd1bab825ce3caf47a8ba63cf5295" url="http://luchantiterrorista.blogspot.com/2013/05/eeuu-mantiene-eta-como-grupo-terrorista.html">			<content><![CDATA[LA RAZON. Washington- Estados Unidos mantiene en su lista de grupos terroristas a la banda española ETA en su informe anual sobre el terrorismo mundial, en el que alaba la cooperación y el intercambio de información del Gobierno español en materia antiterrorista."España continúa confrontando la amenaza que supone el grupo terrorista local ETA, al igual que la amenaza transnacional que suponen Al Qaeda y sus afiliados", advierte el gobierno estadounidense en su informe.El documento señala asimismo que "centrada en una cooperación internacional sostenida, especialmente en Francia, España logró un considerable éxito en la lucha contra ETA tras debilitar al grupo terrorista que en octubre de 2011 anunció un cese definitivo de su actividad armada, reconfirmado por ETA el 9 de julio de 2012 en un comunicado".Sin embargo, Estados Unidos se remite al informe publicado en abril por Europol y advierte de que ETA continúa activa intentando reclutar nuevos miembros y obteniendo información de posibles nuevos objetivos.Pese a haber anunciado el cese de la violencia, la banda no ha anunciado la entrega de armas o la disolución de la organización terrorista, señala el informe de Washington.Respecto a la red terrorista Al Qaeda, el documento estadounidense reconoce los esfuerzos de España por atajar la "amenaza permanente de secuestros" provocada por Al Qaeda en el Magreb Islámico (AQMI) y el aumento de su cooperación con Argelia, Mali y Mauritania para combatir y contener a este grupo."España cooperó estrechamente con Estados Unidos para combatir el terrorismo y ha sido un socio cooperante en las investigaciones conjuntas y el intercambio de información", añade el texto.Estados Unidos detalla en su informe que España no sufrió ningún ataque terrorista en 2012, pero menciona los secuestros sufridos por dos cooperantes españolas en Kenia, que aún siguen retenidas, así como el secuestro en 2011 de otros dos ciudadanos españoles en Argelia, que fueron puestos en libertad en julio del año pasado.El informe destaca el arresto, en cooperación con las autoridades de otros países europeos, de dos de los terroristas más buscado de ETA, Antonio Troitiño e Ignacio Lerín.Por otra parte, alude a las investigaciones que aún están en curso sobre posibles vínculos entre ETA y las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC).Fuente: www.larazon.es]]></content>
		</document>
		<document id="eed8ac4c4c8dd2e1464dcf4a68d8486d" url="http://luchantiterrorista.blogspot.com/2013/05/la-audiencia-de-madrid-desmonta-la.html">			<content><![CDATA[LIBERTAD DIGITAL- Tras el sobreseimiento de la denuncia de las testigos rumanas del 11-M contra el diario El Mundo, ahora, la Audiencia de Madrid avala la labor de investigación llevada a cabo por el diario. Según informa, el tribunal ha acreditado la "total falta del fundamento de la denuncia", confirmando el dictamen del juez instructor.La Audiencia respalda el trabajo llevado a cabo por Casimiro García Abadillo y Joaquín Manso, que llevaron a cabo "exclusivamente una labor de investigación periodística" que destapó las mentiras de las dos testigos en el juicio del 11-M.El diario El Mundo publicó una serie de reportajes poniendo de manifiesto las contradicciones y circunstancias en las que ambas testigos protegidos (Con claves C-65 y J-70) declararon en el juicio del 11-M para provocar la condena de Zougam como autor del atentado.Las testigos aseguraron que el diario las había conminado "bajo presiones" a que efectuasen una declaración exculpatoria de Jamal Zougam, ofreciendo a cambio regalos como una camiseta del Real Madrid o gestiones para evitar el desahucio de una de ellas.Pero la testigo J-70 se retractó ante el juez, y admitió que no había sufrido coacciones. C-65 insistió en un relato que se ha demostrado falso, asegurando que la habían amenazado durante un encuentro en una cafetería. El Mundo presentó la grabación de ese encuentro –con autenticidad comprobada por la Policía Científica- y demostró las mentiras de la testigo. El juez instructor subraya también este punto: "Contrariamente a lo que la testigo señaló", la cinta "no recoge en absoluto una conversación en la que los denunciados intimidasen u obligasen, o intentasen hacerlo de algún modo, a la testigo para que colaborase con ellos".Tras el sobreseimiento libre de la causa, los recursos han confirmado la realidad de los hechos. En un auto redactado por el magistrado Luis Martínez de Salinas, se resuelven los recursos del abogado Gonzalo Boye y de un letrado de la Asociación 11-M Afectados de Terrorismo presidida por Pilar Manjón. "No hay en la causa el más mínimo indicio de la comisión de un hecho delictivo", remata.Gracias a las revelaciones del diario, la Audiencia de Madrid ordenó su imputación por falso testimonio para esclarecer si "pudieron confabularse con la finalidad de alcanzar ciertos beneficios personales y económicos faltando a la verdad en las manifestaciones que realizaron en la vista del juicio oral".Fuente: www.libertaddigital.com]]></content>
		</document>
		<document id="9351a42104b598deba499526cf11c7f5" url="http://luchantiterrorista.blogspot.com/2013/06/detenidos-dos-presuntos-miembros-de-eta.html">			<content><![CDATA[ABC.ES- La Guardia Civil considera a Jon Lizarribar y Rubén Gelbentzu integrantes de un comando legal implicado en cuatro atentados.Dos presuntos miembros de ETA han sido detenidos hoy en las localidades guipuzcoanas de Andoain y Urnieta, ha informado el Ministerio del Interior. Los detenidos son Jon Lizarribar Lasarte, de 36 años, y Rubén Gelbentzu González, de 35, a quienes la Guardia Civil considera integrantes de un comando legal de ETA implicado en cuatro atentados.La operación policial desarrollada por agentes del Servicio de Información de la Guardia Civil de las Comandancias de Guipúzcoa y Navarra, con el apoyo de otras unidades, se ha desarrollado a las 3.00 horas de esta madrugada en Urnieta, donde ha sido arrestado Lizarribar, y en la vecina localidad de Andoain, en la que los agentes han apresado a Gelbentzu, ha detallado Interior en un comunicado.Los dos presuntos miembros de ETA están considerados integrantes de un comando legal -no fichado por la Policía- denominado Izarbeltz. Según el Ministerio del Interior, los investigadores «tienen acreditada» la participación de los arrestados en cuatro atentados cometidos en 2002 contra la Universidad de Navarra, El Corte Inglés de Zaragozay dos empresas de las localidades navarras de Arguedas y Azagra.Las detenciones son fruto del análisis de la documentación intervenida en Francia a varios dirigentes de la organización terrorista arrestados en operaciones anteriores. La Guardia Civil ha informado de que el dispositivo policial contra este comando de ETA continúa abierto.Fuente: www.abc.es]]></content>
		</document>
		<document id="a46cafbada956482176f2eb17d7a609f" url="http://luchantiterrorista.blogspot.com/2013/06/detienen-en-barcelona-cinco-tunecinos.html">			<content><![CDATA[LARAZON.ES- La Policía Nacional ha detenido en Barcelona a cinco personas de origen tunecino que se dedicaban a divulgar material multimedia con contenido yihadista a través de las redes sociales, En colaboración con la Brigada Provincial de Información de Barcelona la «operación Kartago» se ha desarrollado en los barrios del Raval, Los Encants y La Mina.La investigación, que se inició a principios de 2012 en la provincia de Barcelona, determinó que el material que utilizaban para su divulgación consistía en fotografías y vídeos que contenían imágenes relativas a acciones terroristas amparadas por la "Yihad" global. Además, realizaban comentarios a estos contenidos en los que se enaltecían tanto las acciones terroristas como sus autores. Muchas de estas fotografías y vídeos han sido extraídas y contienen enlaces que dirigen de forma directa o indirecta a páginas web consideradas como "yihadistas" y vinculadas o muy próximas a la organización terrorista internacional Al Qaeda.Desde que se tiene constancia de su actividad, los detenidos han difundido mediante esta práctica más de 400 archivos (videos, fotografías y textos) de contenido yihadista. Los archivos difundidos por el grupo incluían discursos de líderes yihadistas como Osama Bin Laden o Al-Zarqawi, vídeos sobre atentados, explicaciones sobre la confección de explosivos, ejercicios de entrenamiento de mujahidines, fusilamientos y ejecuciones sumarias.Además, durante la investigación, se ha podido constatar cómo varios de los miembros de este grupo han ido sufriendo un fuerte proceso de autoradicalización, que les ha llevado a abrazar plenamente las tesis del salafismo yihadista, una actitud que se ha visto incrementada en el último mes a raíz de un viaje realizado por uno de ellos a Túnez.Igualmente, se han realizado tres entradas y registros en los domicilios de los detenidos donde se ha incautado diverso material que se esta analizando.La operación, que continúa abierta, se está desarrollando bajo la dirección del Juzgado Central de Instrucción, número 6, de la Audiencia Nacional.Fuente: www.larazon.es]]></content>
		</document>
		<document id="49475a1d01ac7e782e1085a07c8d6929" url="http://luchantiterrorista.blogspot.com/2013/06/diez-etarras-tienen-euroordenes.html">			<content><![CDATA[(LARAZON.ES)- Entre siete y diez presuntos etarras, con euro órdenes pendientes de ejecutar, podrían ser detenidos en las próximas semanas en Francia, según han informado a LA RAZÓN fuentes antiterroristas. Ayer, en una operación conjunta de la Policía gala y la Comisaría General de Información, fueron arrestados Joaquín Aranalde y Beñat Atorrasagasti. Hasta ahora, las autoridades del vecino país, cuando capturaban a un miembro de ETA con una euro orden pendiente de ejecución, lo presentaban ante las autoridades judiciales (normalmente en Pau, la capital del Departamento de los Pirineos Atlánticos) y, si los delitos que se le imputaban no eran muy graves, era puesto en libertad. Quedaba a la espera que España cumplimentara todos los trámites necesarios para ejecutar dicha euro orden y el individuo en cuestión fuera entregado a nuestro país.Sin embargo, a raíz de las últimas comparencias públicas del llamado «colectivo de deportados» y, sobre todo, el acto celebrado en Biarritz hace diez días, considerados como auténticas provocaciones, esta actitud de «tolerancia» se ha acabado, según las citadas fuentes. Cuando las circunstancias lo permitan y en función del estado de tramitación de la euro orden, se procederá al arresto del presunto etarra en cuestión.El momento complejo por el que atraviesa ETA y su entramado, con un debate interno que, en teoría debería finalizar en las próximas semanas, es el que ha provocado que quienes apuestan por la continuidad del «proceso» (aunque no se registre ningún tipo de avance en el asunto de los presos ni la retirada de las Fuerzas de Seguridad), hayan apostado por iniciativas como la de los deportados, con el fin de transmitir que «no estamos parados y algo se mueve».Llamaba la atención, en las citadas comparecencias, escuchar a los huidos de la banda que su vuelta a casa era un asunto casi de horas, a lo sumo días, cuando, como quedó demostrado ayer, algunos tienen causas pendientes con la Justicia y tienen que responder de ellas, independientemente de la decisión que al final tomen los tribunales.Las fuentes consultadas subrayan que, una vez más, al mundo de Batasuna (hoy representado por los legalizados Bildu, Amaiur y Sortu), el «tiro le ha salido por la culata».En su afán de restar argumentos a los sectores más duros de ETA y su entramado, que denuncian, incluso en comunicados públicos, que el «brazo político» se ha convertido en «mero espectador» del «proceso», han sumado nuevas razones a los que sostienen que, para salir del actual «inmovilismo», hay que adoptar decisiones más contundentes.El presidente de Sortu decía en «Gara» que «en el caso de los presos la presión va a tener que ser más fuerte (...) hay que hacer insoportable al Estado la dispersión de los presos», pero no concretaba ninguna medida. Si lo que tienen planeado –agregan– es algo similar a lo de los «huidos y deportados», que al final se va a saldar con más detenciones, lo único que van a lograr es alejar aún más a los sectores enfrentados en el seno de ETA. Uno de los detenidos, Jokin Aranalde presumía de su libertad en un video que se encuentra en la web de Herrira –colectivo de familiares de presos de ETA– mientras caminaba por el sur de Francia. Sobre él pesaba una euro orden de detención a raíz de una orden de busca y captura que emitió la Audiencia Nacional en 2004 por un delito de colaboración con banda terrorista. Jokin Aranalde –padre de Maite Aranalde, etarra que también está fugada– fue detenido el 25 de marzo de 2002 en una operación contra el «comando Donosti», pero fue puesto en libertad el 1 de abril por el ex magistrado Baltasar Garzón bajo fianza de 12.000 euros, circunstancia que aprovechó para darse a la fuga e instalarse en Francia. Aranalde no parecía esconderse ya que se jactaba en una grabación de que vivía en «Iparralde», como denomina el entorno abertzale al País Vasco francés, donde compró una casa mientras alardea de que en Francia no había tenido problemas para encontrar trabajo además de mostrar su satisfacción por la acogida de la gente. Atorrasagasti, por su parte, fue detenido el 14 de julio de 2012 en Edimburgo y extraditado el pasado 1 de febrero a Francia, ya que tanto este país como la Justicia española presentaron las correspondientes demandas de extradición. Los tribunales ingleses dieron prioridad a la demanda francesa y lo enviaron a París. El Tribunal Correccional de París le condenó el 22 de abril pasado a tres años de cárcel con dispensa de cumplimiento. En la sentencia el tribunal tuvo en cuenta la antigüedad de los hechos que se le imputaban y la «evolución de su situación desde entonces». Nacido en San Sebastián en 1976, Atorrasagasti se encontraba huido desde 2001 de la Justicia.Ibaceta, absueltoPor otra parte, la Audiencia Nacional absolvió ayer a Josetxo Ibaceta, ex secretario del alcalde de San Sebastián,Carlos Izagirre, de Bildu, del delito de amenazas terroristas por el que fue juzgado por increpar a tres aficionados de la selección española de fútbol que celebraban su victoria en la última Eurocopa, al no existir pruebas de estos hechos y no haber sido acusado por la Fiscalía de enaltecimiento del terrorismo, informa Ep.Así consta en una sentencia dictada por la Sección Tercera de la Sala de lo Penal en la que se destaca que el acusado, que se enfrentaba a una pena de dos años y diez meses de cárcel, profirió la expresión «gora ETA militarra!», como reflejaba una grabación realizada por los aficionados de España, aunque la Fiscalía no sustanció su acusación por este delito.La denuncia de LA RAZÓNComo ya desveló LA RAZÓN el pasado 14 de junio, el presunto etarra Jokin Aranalde, procesado por colaborar con el comando Donosti exhibía su libertad en un vídeo grabado en el Sur de Francia, pese a tener una eurodorden de detención en vigor. No tenía reparos en contar su vida de la que indicaba, a modo de presentación personal, que se sentia cubano y «totalmente reinsertado», aunque «ilegalizado». Sostenía además en dicho vídeo que en 1987, momento de su primera detención, «no habia posibilidades de organizarse» e incluso hizo el servicio militar «antes de que el País Vasco entrara, a su juicio, «en un Estado de excepción. Eran tiempos difíciles para Euskal Herria», cuenta. Se definía a sí mismo como «antiguo coordinador de Batasuna».Fuente: www.larazon.es]]></content>
		</document>
		<document id="d2dc50121133e9f86df6775cab2feb63" url="http://luchantiterrorista.blogspot.com/2013/06/el-gobierno-mantiene-el-plan.html">			<content><![CDATA[EUROPA PRESS- El Gobierno no modificará las medidas de prevención y protección antiterrorista en el plan de seguridad previsto para este verano. Con estas medidas persigue ofrecer la imagen de un país más sólido y más seguro, y reforzar la atención al turista extranjero de forma que se agilicen los trámites en las oficinas de denuncia.]]></content>
		</document>
		<document id="5f93296b8b7482c0115078c90bd42b4a" url="http://luchantiterrorista.blogspot.com/2013/06/eta-mantiene-comandos-operativos-en.html">			<content><![CDATA[J.M./LARAZON.ES- Mientras la cúpula de la banda se esconde en París, el resto de los militantes se encarga de mantener la estructura criminal.ETA prepara la contestación a las últimas propuestas que le han llegado desde el mundo de Batasuna, por medio de las conclusiones del llamado «Foro Social», pero bajo los principios de no entrega de las armas (salvo que mediara una negociación con el Gobierno a cambio de los presos) y la no disolución de sus estructuras criminales, incluidas las que aún mantiene en España, como quedó demostrado en 2011 con la desarticulación de dos «comandos legales armados»: el «Otazua» y el «Erreka».Mientras la «dirección» de la organización criminal, integrada por cinco cabecillas, entre los que destacan los jefes del «aparato logístico-militar», Iñaki Reta; y del «político», Irache Sorzábal, se esconde en París, el resto de los militantes, entre 20 y 50, 10 de los cuales pueden ser considerados «plenamente operativos», se encargan de mantener las estructuras criminales. Se encuentran en su mayoría en Francia, pero también existen en España, en situación de inactividad, lo que no quiere decir que, llegado el momento, no puedan ser «dinamizadas» de nuevo.ETA, y en especial su entramado (el más interesado en presentar a la banda como un ente absolutamente inactivo y lleno de buenas intenciones, para lo que auto organizan actos de apoyo a su estrategia, como el del próximo sábado en Francia) tratan de proyectar la imagen de que lo que le queda a la banda se encuentra en territorio galo. En España, tan sólo estaría su brazo político, legalizado por el Tribunal Constitucional a través de Bildu, Amaiur y Sortu.Sin embargo, la realidad demuestra lo contrario. Las dos citadas desarticulaciones de «comandos», con ser importantes y significativas, no pueden hacer olvidar la actividad del terrorismo callejero (la «kale borroka), que aparece y desaparece, según las instrucciones de ETA, en momentos puntuales en los que la banda quiere recordar que sigue teniendo capacidad de movilización (y destrucción). Si había dos células «durmientes», ¿por qué no puede haber más?, se preguntan expertos consultados por LA RAZÓN.En uno de los últimos atentados de terrorismo callejero, se intentó tender una emboscada a una patrulla de la Ertzaintza, cuyos agentes, de haber prosperado las intenciones de los autores, habrían podido morir carbonizados.Las mismas fuentes han señalado lo inconveniente de dejarse engañar por los «juegos florales» que organiza Batasuna, como el convocado para el próximo sábado, con etarras que lo fueron y hoy están plenamente regularizados, con su DNI español y pasaporte, gracias a la prescripción de sus delitos; y lo que realmente es ETA en la actualidad. Es cierto que se trata de una banda terrorista muy debilitada, al menos en las estructuras conocidas antes de octubre de 2011 (cuando anunció el supuesto cese armado definitivo). Desde la llegada del Partido Popular al poder, y dejar claro Mariano Rajoy que no habría negociación, la banda podría haber articulado una facción secreta. Llegado el momento, y por razones tácticas, los atentados que cometieran los miembros de esta rama podrían ser presentados como una «escisión no deseada».El desmantelamiento por la Guardia Civil en España, en los primeros meses de 2011, de los «comandos» «Otazua» y «Erreka», y la incautación del mayor arsenal de explosivos que se ha encontrado en nuestro país, demostró que la ETA no tiene ninguna intención de destruir las estructuras criminales a este lado de los Pirineos. Su mantenimiento sólo puede suponer la voluntad de tener etarras dispuestos a matar y arsenales para ser utilizados: 850 kilos de nitrato y 50 de pentrita que, con la mezcla de otros materiales, habrían permitido montar una bomba como la que destruyó uno de los aparcamientos de la Terminal 4 del aeropuerto de Barajas, en Madrid. El hallazgo de todo este material, que el «Erreka» escondía en el caserío «Olalde» de Legorreta, en Guipúzcoa, supuso un auténtico mazazo para la estrategia de «buenismo» que entonces, y también ahora, desarrolla el entramado de ETA, empeñado en engañar a la opinión pública y, en especial al Gobierno. Su teoría, que repite día tras día, es la de que banda no ha desaparecido porque el Ejecutivo no se ha prestado a una nueva negociación con los pistoleros. Lo cual es, evidentemente, una falsedad y así se lo han hecho ver hasta sus propios «verificadores».Erkoreka apoya el permiso a LasarteEl portavoz del Gobierno vasco, Josu Erkoreka, afirmó ayer en Madrid que el permiso penitenciario del que se beneficia el terrorista Valentín Lasarte, condenado entre otros delitos por disparar en la nuca al político del PP Gregorio Ordóñez en 1995, está «en sintonía con el nuevo tiempo», tras el anuncio de ETA de renunciar a la lucha armada. En una comparecencia pública, después de reunirse con el ministro de Justicia, Alberto Ruiz-Gallardón, Erkoreka valoró tanto el arrepentimiento de Lasarte como la aplicación de políticas penitenciarias que favorezcan de algún modo la reinserción de terroristas como él. Para el portavoz vasco es «muy positivo tanto» que los presos «hayan asumido sus culpas, hayan expresado su arrepentimiento y hayan roto formalmente con la organización terrorista», así como que los jueces reconozcan los beneficios penitenciarios y su régimen de libertad parcial ya que, considera, hay que aprovechar los mecanismos legales y el propio reglamento penitenciario para «socializar y distender un ambiente de cara a la consideración del fin de ETA». A su juicio, todo ello ayudará al proceso en marcha de abandono de toda actividad criminal por parte de la organización terrorista ETA.Fuente: www.larazon.es]]></content>
		</document>
		<document id="2fee184fb1fd222fe90cfc8b74f9086f" url="http://luchantiterrorista.blogspot.com/2013/06/francia-entrega-al-etarra-harriet.html">			<content><![CDATA[LA RAZON.ES- Agentes de la Policía Nacional, adscritos a la Unidad de Cooperación Policial Internacional (INTERPOL) de la Comisaría General de Policía Judicial, han trasladado este jueves desde Francia al miembro de ETA Harriet Aguirre García. El Juzgado Central de Instrucción número uno de la Audiencia Nacional lo reclama por un delito de pertenencia a banda armada.Según ha informado la Policía, Harriet Aguirre García, nacido en San Sebastián (Guipúzcoa) el 29 de marzo de 1979, fue detenido en la localidad gala de Aurillac en octubre de 2005, en una operación desarrollada por la Comisaría General de Información de la Dirección General de la Policía con la colaboración con la División Nacional Antiterrorista de la Policía Judicial francesa (DNAT).El entonces considerado jefe de los comandos de ETA era uno de los terroristas más buscados tanto por la Policía española como por la francesa. A los 16 años ya había cometido varios actos de 'kale borroka'. Cuando la Policía desarticuló el 'comando Bartxako', en 2002, huyó a Francia. En el momento de su arresto, Aguirre García era el lugarteniente de Garikoitz Aspiazu, 'Txeroki'.Según los datos recogidos por Europa Press, el entonces ministro del Interior, José Antonio Alonso, Aguirre participó en marzo del 2001 en el asesinato en Lasarte del concejal de esa localidad guipuzcoana, Florián Elespe.Era el 'número dos' del aparato militar de ETA que dirigía Garikotiz Aspiazu, alias 'Txeroki'. Su arresto contribuyó a cerrar el círculo policial contra el jefe militar de ETA, al ser Aguirre el tercero de sus lugartenientes que era detenido desde que 'Txeroki' ascendió a ese puesto a finales de 2003, tras el arresto de Gorka Palacios.Fuente: www.larazon.es]]></content>
		</document>
		<document id="d5d50e16f0ea908bb9ba4116f3d893cd" url="http://luchantiterrorista.blogspot.com/2013/06/gritos-favor-del-etarra-y-forcejeos-con.html">			<content><![CDATA[LD/AGENCIAS-La Guardia Civil ha finalizado en torno a las 11:00 horas el registro en el domicilio del etarra detenido este martes en Urnieta (Guipúzcoa) Jon Lizarribar. Una treintena de simpatizantes proetarras han proferido gritos en favor del arrestado y han llegado a protagonizar enfrentamientos con efectivos de la Ertzaintza que prestaron labores de apoyo en el mantenimiento del orden.El registro ha tenido lugar en el número 30 de la calle Máximo Yurramendi del citado municipio guipuzcoano pocos minutos después del arresto de Lazarribar. Durante cerca de ocho horas han estado los agentes del Instituto Armado inspeccionando el lugar en presencia del detenido. Al terminar, han sacado varias cajas con material que será analizado en dependencias policiales.Los momentos de tensión se han vivido cuando los agentes se llevaban al arrestado. Los presentes han comenzado a proferir gritos de "Jon askatu (Jon libertad)". Tres furgones de antidisturbios de la policía autónoma vasca se habían personado en el lugar en apoyo de la Guardia Civil en labores de orden público.Los ertzainas decidieron ampliar en torno a unos diez metros el perímetro de seguridad establecido en torno al domicilio del detenido lo que generó el malestar de los manifestantes llegándose a producir forcejeos que obligaron a los ertzainas a hacer uso de sus porras.Paralelamente a este registro, la Guardia Civil ha hecho lo propio en el domicilio del segundo detenido Ruben Gelbentzu González, en este caso arrestado en Andoain, también en Guipúzcoa.Fuente: www.libertaddigital.com]]></content>
		</document>
		<document id="772129e7caf0505c9c112450dbbb43e1" url="http://luchantiterrorista.blogspot.com/2013/06/hablan-las-victimas-conocen-nuestro.html">			<content><![CDATA[(ABC.ES)-Rosa Pelaez no ha superado aún el atentado de Hipercor. Ni física ni psíquicamente. Está sorda de un oído y recibe tratamiento psicológico. Recuerda poco de aquella explosión que la dejó, además de la minusvalía auditiva, graves heridas en su cuerpo.Tras una detonación seca, se desvaneció. Pese a esa vivencia tan traumática, ella decidió mirar a los ojos a su asesino y, el año pasado, se reunió con Caride Simón, el jefe del comando de ETA que cometió la matanza de Barcelona.Tuvo valor para enfrentarse con el asesino pero ahora, tras la negativa de la mayoría de los partidos catalanes a firmar una declaración institucional de condena del terrorismo, asegura que «no se merecen que yo gaste energías con esta gente».Se confiesa «indignada» porque los políticos «no tienen ni idea de lo que pasa. Son unos ladrones». Centra su furia en el presidente Artur Mas «a quien no he votado y, por tanto, puedo decir que es un muñeco de feria en manos de ERC».Núria Manzanares y Enrique Vicente perdieron a sus tres hijos en la matanza de Hipercor. Viven en Santa Perpètua de Mogoda (Barcelona) y el miércoles asistieron, como cada 19 de junio, al homenaje a las víctimas que se celebra junto a un monumento próximo al escenario del atentado.«En el acto nos enteramos de que en el Parlamento catalán se habían negado los partidos a firmar una declaración de condena», explica Núria, muy sorprendida, pues está convencida de que CiU y ERC están en contra del terrorismo. «Ellos saben el dolor que sufrimos, ¿por qué no condenan?». A falta de conocer más detalles de ese rechazo a rendir tributo a las víctimas de la mayor matanza cometida por ETA, Núria y su marido Enrique aseguran estar desconcertados. «Me parece mal lo que ha pasado», añade Núria, muy crítica con «el olvido de las administraciones»...Fuente: www.abc.es]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>