<author id="c0d510c65a44bb750ca4195e17fb68d7" url="serahorrativo.blogspot.com.es" feed="http://serahorrativo.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="5d6e60cabb329f607ed89ff946ce00fb" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tDkm/~3/-gpwpqxjaV8/dibujos-gratuitos-para-colorear-de.html">			<content><![CDATA[Estos dibujos para colorear de obras de arte son gratuitos, pertenecen a las épocas más conocidas. Los niños pueden aprender coloreando, para los adultos colorear puede ser una forma de relajación.Pintura prehistórica rupestre de la Cueva de las manos, Argentina. Datan de 7300 a. C., hasta la fecha, las inscripciones más antiguas conocidas.Descargar aquí.Anubis, pintura mural. A este dios egipcio se le representa con cuerpo de hombre y cabeza de perro o chacal. Era el señor de las necrópolis, encargado de guiar las almas al otro mundo.Descargar aquí.Palas Atenea, reproducción de la estatua creada por el escultor Fidias (490 a.C. - 431 a.C.). La estatua original estaba en el Partenón de Atenas y medía 13 metros. Atenea era la diosa helénica de la sabiduría, las artes, la justicia y la guerra.Descargar aquí.Monjes medievales copiando en el scriptorium o escritorio. Siglo XIV. Fueron los encargados de transmitir los conocimientos de los libros escritos antes de la invención de la imprenta.Descargar aquí.Infanta Margarita, Diego de Silva Velázquez (1599-1660).  Retrato individual de la más pequeña de las meninas que aparecía en el cuadro "La familia de Felipe IV", también conocido como"Las meninas".Descargar aquí.Jarro con doce girasoles, Vincent van Gogh (1853 - 1890). Obra maestra de la pintura creada por este autor incomprendido en vida, llegó a pintar 900 obras y 1600 dibujos.Descargar aquí.Mujer sentada, Joan Miró (1893 - 1983). Uno de los mayores representantes del surrealismo, en sus obras reflejó su interés por el subconsciente.Descargar aquí.Noctámbulos, Edward Hopper (1882 - 1967).  La obra refleja la soledad en las grandes urbes. El autor era un gran apasionado del cine, de ahí que sus obras pareciesen fotogramas de película.Descargar aquí.Latas de sopa Campbell, Andy Warhol  (1928 - 1987). La obra en realidad está compuesta por 32 lienzos, cada uno de ellos representado una lata, o más exactamente cada uno de los sabores que ofrecía la marca.Descargar aquí."El arte es el mediador de lo inexpresable."GOETHE (1749 - 1832)Si necesitas más información o quieres sugerir algo sobre el blog, por favor, escríbeme: http://serahorrativo.blogspot.co]]></content>
		</document>
		<document id="8128645c214182a8f7e89d52adf18838" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tDkm/~3/-lRm5FhgEDs/10-sencillas-formas-de-ahorrar.html">			<content><![CDATA[1. Jabón  de manos: Compra jabón en recipientes lo más grande posibles y recarga el del lavabo. Conseguirás ahorrar y evitar tirar tantos envases.2. Corta servilletas:La mayoría de las veces usamos las servilletas y las tiramos casi sin manchar. Si las cortas en dos ahorrarás dinero y conservarás el medio ambiente.3. Compra comida con descuento de la que vaya a caducar:y congélala.4. Hazte siempre la pregunta del comprador inteligente que no se deja manipular ni por publicidad ni por conocidos:¿Realmente necesito esto o me están haciendo creer que lo necesito? Y contesta sinceramente!5. Vende cosas que no uses desde hace más de un año:ya va siendo hora de que te registres en Ebay y te hagas cuenta en Paypal.6. No comas palomitas y demás en el cine:no son buenos alimentos y están por las nubes.7. Pásate a los libros electrónicos:si no has comprado un lector, puedes leerlos igualmente en el ordenador. Hay montones de libros gratuitos por la red. Aquí puedes encontrar las webs que más libros ofertan de descarga gratuita.8. Compra cosas de segunda mano.si están en buenas condiciones, son más baratos y contribuyes al reciclaje ... por qué no comprarlos?9. Revisa los tickets de la compra:la sobrecarga de trabajo a las cajeras de establecimientos conlleva a esto: errores en los cobros.10. Suscríbete a las newsletter o noticias de ofertas de los supermercados. Conocerás las ofertas desde tu correo. Si eres de los que tienen poca voluntad, esto puede ser un arma de doble filo para tí.«La publicidad podrá ser individualmente inocente, pero colectivamente es el ala propagandística de la ideología consumista. La moral de las miles de diferentes historias que cuenta es que la única forma de asegurar el placer, la popularidad, la seguridad, la felicidad o la prosperidad es a través de comprar más; más consumo sin importar lo que ya tenemos»JUSTIN LEWIS, Universidad de CardiffSi necesitas más información o quieres sugerir algo sobre el blog, por favor, escríbeme: http://serahorrativo.blogspot.co]]></content>
		</document>
		<document id="b4c08a2ef09f5d9fc38306fbf90249ec" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tDkm/~3/2y1u0P4jak8/plantillas-gratis-para-manualidades-de.html">			<content><![CDATA[Pensando en el ocio gratuito, he encontrado estas plantillas para hacer manualidades de Halloween. Son ideales para estas fechas, se pasa un buen rato en casa y las plantillas las ofrecen en sus sitios web originales de forma gratuita. De todo tipo, para cualquier edad, incluyendo fotos nuestras, ... Esta plantilla de bruja la ofrecen en la web de Martha Stewart para diseñar calabazas.En Martha Stewart.Murciélagos realistas de varios tamaños. Múltiples aplicaciones.   Estas láminas están hechas para que las colorees y pongas la foto de tu cara. En este caso son una bruja y un zombi. En Flickr.Dibujos para mago o momia.   Diferentes modelos de ilustraciones para hacer composiciones siniestras, oscuras, ... Para cuadros o para adornar cuadernos, paquetes de regalo, mesa de Halloween, ...Plantilla de calavera y tibias. Se pueden usar sobre cartulina, cartón, fieltro, tela, goma eva, ... En Scrapbooks etc.??Plantilla de casa encantada.En Scrapbook etc.??Plantilla de esqueleto con botones.En Scrapbooks etc.Plantilla de fantasma.En Scrapbooks etc.Plantilla de sombrero típico de bruja.En Scrapbooks etc.Plantilla de murciélago.En Scrapbook etc.??Resultado final y plantillas para hacer este collage con telas y papel.  Si te ha gustado este post también te va a gustar:+ Láminas gratis para colorear de Halloween.+ Halloween I. Las invitaciones.+ Halloween II. Preparación de la fiesta.+ Halloween III. Disfraces rápidos y baratos de última hora. ?Si necesitas más información o quieres sugerir algo sobre el blog, por favor, escríbeme: http://serahorrativo.blogspot.co]]></content>
		</document>
		<document id="85cd2294a1f1da204b79575ef572c064" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tDkm/~3/3c4quktWPOI/mas-etiquetas-gratuitas-de-la-red.html">			<content><![CDATA[Las siguientes etiquetas son útiles y tienen un diseño que las hace pequeñas obras de arte. Sus diseñadores las han creado para que su uso sea gratuito y se puedan descargar de sus webs. Etiquetas vintage de ex libris, de la web scJohnson.La creadora es Cathe Holden.Más ex libris de la web de CoreyMarie.Etiquetas de todo tipo en Wordlabel.Estas son de todas las formas y colores que puedas necesitar.Estas hojas otoñales tienen múltiples aplicaciones, tantas como pueda inventar tu imaginación.En este caso las he elegido para usar sus formas o escribir encima el texto de la etiqueta.De Fuzzimo.com, aquí.Para los amantes de la flora y las láminas, etiquetas vintage de Lilac & Lavender.Etiquetas de scrapbook, de Sweetly scrapped.Etiquetas para botes de cocina, el gusto por el efecto tiza y pizarra se impone.De Worldlabel.Otra opción para hacer etiquetas, esta es la plantilla,¿te atreves a dibujarlas y crearlas realmente por tí y para tí?Saca tu lado creativo ybájatelas de Creative parties.*     *     *Si necesitas más información o quieres sugerir algo sobre el blog, por favor, escríbeme: http://serahorrativo.blogspot.co]]></content>
		</document>
		<document id="1f05242b0661b69cd846028230fe93d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tDkm/~3/6nkSb6F4Ciw/dibujos-gratis-para-colorear-de-cuentos.html">			<content><![CDATA[Los siguientes dibujos para colorear pertenecen a cuentos clásicos. No me he podido resistir a la escena del té de "Alicia en el país de las Maravillas" y he tenido que colorearla. Que disfrutéis.El Sombrerero Loco, Alicia y la liebre de Marzo tomando el té.El sombrerero recibe ese nombre porque en aquella época usaban materiales tóxicos como el plomo y los que se dedicaban a esta profesión ababan padeciendo trastornos mentales.Alicia hablando con el Gato de Cheshire:Alicia: “¿Me podrías indicar hacia donde tengo que ir desde aquí?”Gato: ”Eso depende de a dónde quieras llegar”“A mi no me importa demasiado a donde”“ En ese caso, da igual hacia donde vayas”“Siempre que llegue a alguna parte”“¡Oh! Siempre llegarás a alguna parte, si caminas lo bastante”Pulgarcita era buena y piadosa con los animales, a esta golondrina le salva la vida proporionándole calor.Era tan pequeña que las cosas grandes le suponían una lucha diaria, pero siempre las superaba. Podía dormir en una cáscara de nuez.Este cuento es tan real como la vida misma, el soldadito de plomo pasa por muchas visicitudes, que supera gracias a su coraje y finalmente consigue lo que quiere. El gato con botas no fue un cuento ideado por Perrault, él escribió un cuento popular transmitido oralmente de padres a hijos.Si te han gustado estos dibujos para colorear también te gustarán:+  Dibujos gratis para colorear de animales marinos.+ Dibujos de la feria para colorear.+ Dibujo para colorear de gusanos de seda."A los niños se les cuentan cuentos para que a su luz pura y amable se despierten y crezcan los primeros pensamientos y anhelos del corazón; pero ya que a todos puede llegar la sencilla poesía y la verdad de los cuentos, y ya que éstos deben permanecer en el seno de la familia y transmitirse dentro de ella, se les llama también Cuentos del Hogar."HERMANOS GRIMM, 1812.Preciosa ilustración de Janusz Grabianski.Si necesitas más información o quieres sugerir algo sobre el blog, por favor, escríbeme: http://serahorrativo.blogspot.co]]></content>
		</document>
		<document id="d197eeb6125b19d93cc26980ffd13546" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tDkm/~3/6r8Ntnj8Foo/eres-un-consumidor-inteligente.html">			<content><![CDATA[El consumo inteligente consiste en:- Consumo consciente: ser consciente de tus derechos y obligaciones como consumidor.Conoce tus derechos aquí.- Consumo informado: infórmate sobre calidad y precio, piensa en satisfacer tus necesidades y no tus gustos y piensa en la compra como en una inversión en vez de como un gasto.La información al poder, aquí.- Consumo crítico: No te dejes llevar por publicidad o modas y aprende a valorarte a ti mismo y a los demás por lo que eres y no por lo que tienes.Consejos para no dejarse engañar, en Profeco.- Consumo saludable: Evita comprar productos que dañen la salud, uno de los ejemplos más claros es el tabaco.Vela por tu salud con lo que consumes, aquí.- Consumo sostenible: Comprar productos que permiten ahorro de energía y agua.Ideas para el consumo sostenible, en Espaciosustentable.- Consumo solidario: Compra productos de empresas que traten bien a sus trabajadores mediante políticas laborales justas y premia a aquellas empresas que ayudan a mejorar la sociedad.Consumo solidario o comercio justo, más en Facua.- Consumo activo: Las redes sociales te permiten compartir diferentes experiencias de compra y así te será más sencillo elegir entre diversas marcas y proveedores de servicios. En casos de injusticia, aliate con otros consumidores. Puedes recibir información de la página de Facebook "Consumo activo y sostenible"."Consumo, sociedad de: prodigioso envase lleno de nada. Invención de alto valor científico, que permite suprimir las necesidades reales, mediante la oportuna imposición de necesidades artificiales."EDUARDO GALEANO (1940), periodista y escritor uruguayoSi necesitas más información o quieres sugerir algo sobre el blog, por favor, escríbeme: http://serahorrativo.blogspot.co]]></content>
		</document>
		<document id="b9bdd22ff6dcaf13d457f192061c334e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tDkm/~3/CvvZ3kVGloY/ahorra-tiempo-cuando-trabajes-con-tu.html">			<content><![CDATA[Unos cuantos de consejos para optimizar tu tiempo de trabajo frente al ordenador:@ Mantener ordenado el escritorio, para acceder rápidamente a cualquier documento mediante la clasificación de carpetas. Puedes separar el escritorio por zonas de trabajo.Fondo de escritorio de 1280 por 800 píxeles. Descárgatelo o créate uno similar.@ Crear plantillas de documentos que escribas con frecuencia en tu procesador de textos. En Plantillas de Microsoft.@ Aprende a usar Autocorrección en Word. Muy bueno, sirve para ahorrarte escribir las mismas palabras una y otra vez. También en Autocorrección de Microsoft.@ Tareas programadas: hacer tareas que de otra forma se te podrían olvidar o hacer perder tiempo, como crear copias de seguridad automáticas. Programar tareas en Windows.@ Métodos abreviados del teclado de Windows y de Word, son combinaciones de teclas que te harán ir más rápido. A continuación hay un documento con las teclas más usadas para que te lo imprimas y pegues o tengas cerca de tu ordenador.Recortable para descargar e imprimir.@ Iniciar más rápido el ordenador: ir a Ejecutar, escribir  "msconfig", en la pestaña "Inicio de Windows" desactivar todos los programas que no necesitamos y que ralentizan el inicio del ordenador.@ Acelerar el funcionamiento del ordenador. "50 trucos para acelerar tu ordenador"Si te ha gustado este post también le sacarás partido a:+ Mantenimiento gratuito de tu ordenador+ Retoca tus fotos gratis on-line+ Refresca tu casa sin aire acondicionado   "Los que emplean mal su tiempo son los primeros que se quejan de su brevedad."JEAN DE LA BRUYÉRESi necesitas más información o quieres sugerir algo sobre el blog, por favor, escríbeme: http://serahorrativo.blogspot.co]]></content>
		</document>
		<document id="be67b215c87f41a0671e030600d85c4b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tDkm/~3/enfipHYTfCo/calendarios-de-temporada-de-frutas-y.html">			<content><![CDATA[Para ahorrar en verduras y frutas, a parte de comparar precios, está recomendado comprar productos de temporada. Aquí están los calendarios listos para descargar e imprimir.Calendario de frutas de temporada.Descargar aquí.Calendario de verduras de temporada.Descargar aquí."Hay que comer para vivir y no vivir para comer."MOLIERE (1622-1673), dramaturgo y actor francés.Si necesitas más información o quieres sugerir algo sobre el blog, por favor, escríbeme: http://serahorrativo.blogspot.co]]></content>
		</document>
		<document id="ac89fe28f6d2d6029b3dce649b587a4b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tDkm/~3/G2v7_Ris3SE/regalos-de-ultima-hora-hechos-por-ti.html">			<content><![CDATA[Hacer regalos uno mismo no significa que sean peores que los comprados. Significa que controlas el coste de los materiales, que quedan a tu gusto y que son objetos únicos artesanales. A menos que tengas poca paciencia o seas un poco chapucero, entonces igual te debías decantar por los que venden hechos. Estos son regalos do it yourself muy sencillos. Prueba y verás!Cuerda, cola o pegamento y un cuenco para darle forma a este frutero o contenedor, es lo único que vas a necesitar.Visita Joyzz.Varios contenedores hechos con rejilla de metal, muy fácil, rápido, combinable, elegantes.En Four corners design.Etiquetas gratuitas para completar el embalaje de alimentos envasados por tí mismo.De Wordlabel.Este expositor tan sencillo se ha creado a partir de dos piezas que cualquiera tiene por casa y con las que no sabe qué hacer. El pintado se ha hecho con spray.En Joyzz.Macetero hecho a partir de dos moldes de tetrabriks. Según la forma que quieras obtener, puedes jugar con distintos recipientes. La explicación en Patternoflife."Conocimientos puede tenerlos cualquiera, pero el arte de pensar es el regalo más escaso de la naturaleza."FEDERICO IISi necesitas más información o quieres sugerir algo sobre el blog, por favor, escríbeme: http://serahorrativo.blogspot.co]]></content>
		</document>
		<document id="c66931484379ecb0cd5b71f8eb970cca" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tDkm/~3/ghLFRw1ouzI/el-dia-anti-consumo.html">			<content><![CDATA[El día anti-consumo consiste en no consumir más que lo necesario, librarse de la esclavitud del gasto y del peso del dinero. Es totalmente desestresante. Es un día por semana que elige cada uno según le convenga.Hay personas que lo hacen varios días a la semana porque les funciona física y mentalmente bien. Les sirve como un desintoxicante del sistema de vida actual.En este día o días:no se hace compra,no se consumen bebidas ni comida en ningún bar,no se mueve el coche a ningún sitio,cuando anochece no se encienden aparatos eléctricos en un par de horas,las comidas se hacen frugales, sanas y sin electricidad,se apaga el móvil, el ordenador y la televisión,no se usan electrodomésticos en la medida de lo posible. Por el contrario se buscan alternativas de ocio sanas:pasear,hablar,leer,comer en el campo,actividades de ocio gratuito en tu ciudad,relajación,fotografía,aprender algo que te guste,deporte,traslados en bici,reflexionar,acostarse antes,autocuidados naturales, ...Te animas a mejorar tu salud, proteger tu planeta y no vaciar tus bolsillos?Sólo es un día a la semana y seguro que puedes añadir cosas a la lista!* * *"Hay un libro abierto siempre para todos los ojos: la naturaleza."ROUSSEAUSi necesitas más información o quieres sugerir algo sobre el blog, por favor, escríbeme: http://serahorrativo.blogspot.co]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>