<author id="c10a019fba11e3a0706d47d3a5aaa361" url="lliberal.wordpress.com" feed="lliberal.wordpress.com/feed" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="60be0c462ee81143b74239022296ca0a" url="http://lliberal.wordpress.com/2012/12/10/6798/">			<content><![CDATA[ETB-1, la canal en vascu de la televisión autonómica d’Euskadi, emitió’l  sábadu pasáu’l festival Liet International Asturies 2012 cellebráu en Llaboral Ciudá de la Cultura, en Xixón, el 1 d’avientu. Enllaz a la web del Liet International Asturies 2012]]></content>
		</document>
		<document id="43d8ca9bc9d30e7abf27b7c231d88a9b" url="http://lliberal.wordpress.com/2012/12/15/un-moldavo-que-domina-el-bable/">			<content><![CDATA[Daniel Prisacar, de 7 años y que vive con su familia en Navelgas, gana el concurso de cuentos en asturiano con una historia de ciencia-ficción y mitología LA NUEVA ESPAÑA. Pepe RODRÍGUEZ Que un astronauta encuentre un agujero de gusano, que le lleva a una nueva dimensión en la que se encuentra con dragones, puede parecer […]]]></content>
		</document>
		<document id="91a7062922fa99c8701723d60cf17ef6" url="http://lliberal.wordpress.com/2012/12/27/los-nombres-en-asturiano-son-oficiales/">			<content><![CDATA[EL COMERCIO. Miguel Rojo. Los nombres de lugares son los que son. No están escritos ni en castellano ni en asturiano, porque son oficiales al haber sido aprobados por el Principado de Asturias siguiendo el asesoramiento de la Junta Asesora de Toponimia, el órgano oficial integrado por representantes políticos, universitarios, culturales, técnicos y de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="f6f856308e217460b492287b9f11e708" url="http://lliberal.wordpress.com/2012/12/31/lasturies-lliberal-cumple-cinco-anos/">			<content><![CDATA[Fai yá un lustru que la bitácora L’Asturies Lliberal entamó la so andadura pel mundu la bloguesfera asturiana. D’entós hasta agora tien afitao un trabayu abondosu, les más de les veces en llingua asturiana, masque tamién nos sos conteníos tuvieren sitiu otres realidaes idiomátiques, como l’eonaviego, el catalán, el gallegu, l’inglés… Nestos cinco años allugó […]]]></content>
		</document>
		<document id="eebcc41fb1cf90737072a0dea077ed52" url="http://lliberal.wordpress.com/2013/01/07/llamen-a-la-unida-del-lleonesismu/">			<content><![CDATA[Estremaes voces de los colectivos lleonesistes, tantu del ámbitu social como del políticu, tán faciendo apuestes por llograr la unidá y recuperar poder políticu, al tiempu que piden a Javier Chamorro que dea’l primer pasu. El dixital Leonoticias informó d’estos movimientos na so edición d’ayeri: Hace un año que ambas partes mostraron su disposición a […]]]></content>
		</document>
		<document id="4dec8597124e80e8d80e74ec37821295" url="http://lliberal.wordpress.com/2013/01/07/viva-cuba-libre/">			<content><![CDATA[ESPERANZA AGUIRRE. Artículu espublizáu nel diariu ABC el 31 d’avientu de 2012 Este día de Año Nuevo, los cubanos cumplen cincuenta y cuatro años justos bajo la dictadura comunista de los Castro. Si tenemos en cuenta que Cuba se independizó de España en 1898, nos encontramos con que casi la mitad de su existencia como […]]]></content>
		</document>
		<document id="f7b7f3033961389bf3ed3d163d4210cc" url="http://lliberal.wordpress.com/2013/01/08/bellezas-de-asturias-un-documental-de-1919-1922/">			<content><![CDATA[José Pons Girbau y José María Maristany, operadores de la empresa barcelonesa Royal Films, ente 1919 y 1922, rodaron esti documental mudu por encargu de Valle, Ballina y Fernández col envís de publicitar la sidra El Gaitero n’España y América. Nel vidiu de YouTube qu’axuntamos puen vese les imáxenes d’esta película rodaes nel conceyu Villaviciosa. […]]]></content>
		</document>
		<document id="a44f2cad7fae52592bd01a5355dd9ee3" url="http://lliberal.wordpress.com/2013/01/09/melchor-rodriguez-el-angel-rojo/">			<content><![CDATA[Melchor Rodríguez  (Sevilla, 1893) pasó a la historia pola valentía amosada p’atayar los crímenes masivos que nel nome les organizaciones obreres y la revolución veníen produciéndose durante la Guerra Civil nel Madrí “republicanu”. Militante históricu de la CNT, dende’l so puestu de director xeneral de prisiones, ente’l 17 de marzu de 1936 y el 1 […]]]></content>
		</document>
		<document id="65b6d472aef79beb818ee30f22609b15" url="http://lliberal.wordpress.com/2013/01/10/un-fotomontaxe-en-facebook-reabre-lalderique-sobro-llendes-nes-redes-sociales/">			<content><![CDATA[Per Navidá, Thorlaug Agustdottir foi víctima d’un fotomontaxe nel qu’apaecía cola cara enllena mancadures. Previo, ella espublizara una nota na que detallaba por qué les muyeres son meyores que los homes. Fízolo tres de detectar l’argumentu contrariu de dalguién del sexu opuestu. Los sos enemigos animaben inclusu a violala. ¿Hasta ónde se pue llegar nesta […]]]></content>
		</document>
		<document id="d5da441a59b4efdc6feefe4b56432332" url="http://lliberal.wordpress.com/2013/01/11/ramoncin-declara-como-imputau-naudiencia-nacional-por-irregularidaes-na-sgae/">			<content><![CDATA[El cantante José Ramón Márquez Martínez, ‘Ramoncín’, declara güei como imputáu ante’l xuez de l’Audiencia Nacional Pablo Ruz nel marcu de la causa na que s’investiguen les irregularidaes que se cometeríen na filial dixital de la Sociedá Xeneral d’Autores y Editores (SGAE).  ’Ramoncín’, al que s’atribúin nicios de delitos d’apropiación indebida y/o alministración deslleal, asina […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>