<author id="c1c1dc444b7ac4e60de77f490dcf11f7" url="radio-berlin.blogspot.com.es" feed="http://radio-berlin.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="6">
		<document id="95bb33b928d29d5f86d76c92238f8715" url="http://radio-berlin.blogspot.com/2014/01/cgt-tumba-los-recortes-laborales-del-pp.html">			<content><![CDATA[Sentencia conflicto colectivo laboralesJueves 16 de enero de 2014, por fetapSi en 5 días este Ayto. no presenta anuncio de recurso de suplicación al TSJM, esta sentencia será firme y pediremos la ejecución inmediata de la misma, devolviendo todos los artículos a su estado anterior con respecto a todo el personal laboral de este Ayto. Podéis leer en la Sentencia cómo uno de los hechos probados es que CGT interpuso Recurso Contencioso Administrativo para el caso del personal funcionario, y que estamos a la espera de la celebración de la vista correspondiente. CC.OO Ayto. Alcalá ha comentado en diversas ocasiones que a ellos se les había desestimado un contencioso ya en ese sentido, pero lo cierto es que a día de hoy ni lo han hecho público, ni tampoco, incluso a pesar de habérselo solicitado a su secretario general, se nos ha facilitado copia de dicha sentencia, ni siquiera entendiendo que de ser así, nos pueda servir su conocimiento en la estrategia judicial de la parte actora en este proceso, en este caso CGT. Históricas las formas de trabajar, pero no por ello menos lamentables, de determinadas secciones sindicales basadas en la opacidad , pero como bien sabéis, todo lo que desde CGT pueda y deba será público. Nuestra forma de trabajar es bien distinta, transparencia absoluta como venimos demostrando día a día. Por tanto, sin más, y dando la enhorabuena a todo el personal laboral de este Ayto., os dejamos la sentencia íntegra. ¡¡¡SEGUIMOS LUCHANDO. SEGUIMOS TRABAJANDO!!!Un juez ha dado la razón a los trabajadores del Ayuntamiento de Alcalá sobre la modificación de las condiciones laborales que el Gobierno municipal, del PP, aprobó por decreto el 8 de marzo de 2012. El Juzgado número 37 de la Sala Social de Madrid ha declarado nulo el acuerdo de la Junta de Gobierno Local para modificar a la baja el convenio firmado entre el Ayuntamiento y los trabajadores durante el periodo 2008-2012. La decisión afectará a unos 300 empleados que no son funcionarios, pero que están integrados en la plantilla.Según la sentencia, el Ayuntamiento debería haber mantenido el convenio en vigor hasta la aprobación de uno nuevo, "declarando nulas las normas actuales" como consecuencia de la resolución judicial.La sección sindical de CGT en el Consistorio, responsable de liderar la demanda presentada por los trabajadores, ha emitido un comunicado en el que muestra su satisfacción por el fallo judicial.En declaraciones a la agencia EFE, el secretario de la sección del sindicato, Sergio Carvajal, ha señalado que el Gobierno municipal, tras el fracaso de la negociación con los sindicatos, aprobó un decreto que modificaba "prácticamente" todo el convenio. "Los recortes era más ideológicos que económicos, que también los hubo, como la eliminación de las ayudas sociales para los trabajadores que acreditaran que las necesitaban o que tenían una discapacidad reconocida", ha añadido.La concejal de Hacienda, Marta Viñuelas, ha informado de que el Ejecutivo local no presentará un recurso de suplicación ante el Tribunal Superior de Justicia de Madrid (TSJM). La sentencia será firme en cinco días.Por su parte, CGT ha comunicado que exigirá la ejecución "inmediata" de la resolución judicial para "devolver todos los artículos a su estado anterior", lo que beneficiará al personal laboral municipal. Según las mismas fuentes, la sentencia afectará a unos 300 empleados que no son funcionarios pero están integrados en la plantilla del Ayuntamiento, formada por 1.800 trabajadores.Noticia extraída de: elpais.comhttp://ccaa.elpais.com/ccaa/2014/01…Documentos adjuntosSentencia conflicto colectivo laborales (PDF – 7.8 MB)]]></content>
		</document>
		<document id="a0baa3553207e48679371426bee8c141" url="http://radio-berlin.blogspot.com/2014/01/concierto-homenaje-lucia-socan-concha.html">			<content><![CDATA[Lucía Sócam despide su gira Viejos Tiempos Nuevos Tiempos con un gran concierto en Homenaje a Concha Carretero en Alcalá de Henares La cantautora sevillana Lucía Sócam tras un año de gira con su disco Viejos Tiempos, Nuevos Tiempos se despide de la gira con un gran concierto en la Sala Margarita Xirgu de Alcalá de Henares (Madrid) el próximo 18 de enero. Tras 23 actuaciones en gran parte de la geografía española y su paso por países como Bélgica, Cuba y Portugal, se prepara un concierto en homenaje a Concha Carretero, militante histórica de lal JSU compañera de las 13 rosas que falleció el pasado 1 de enero. Al acto acudirán familiares de Concha Carretero y gran cantidad de personas convocadas por organizaciones de la memoria que se han sumado a dicho concierto homenaje, como el Foro por la Memoria, la Fundación Malagón y el apoyo también de la Fundación Trece Rosas. También participarán en el recital-homenaje Emma Cohen, Javi Larrauri, Willy Toledo, Felipe Alcaraz, Amparo Climent y Julia Hidalgo, entre otros]]></content>
		</document>
		<document id="b9fcbed571bbbe8aaf3be8dfae0d3b76" url="http://radio-berlin.blogspot.com/2014/01/el-ahorro-que-supone-la-empresa-privada.html">			<content><![CDATA[Otros ejemplos de los "ahorros" que supone la gestión privada:La limpieza viaria privatizada es un 71 % más cara que la públicawww.meneame.net/story/limpieza-viaria-privatizada-71-mas-cara-publicaLeón reduce a la mitad el coste de recogida de basuras tras remunicipalizar el serviciowww.meneame.net/story/leon-reduce-mitad-coste-recogida-basuras-tras-reEl agua vuelve al grifo públicowww.meneame.net/story/agua-vuelve-grifo-publicoEl Tribunal de Cuentas concluye que la gestión directa de los servicios públicos locales es más eficiente y más barata que la privadawww.meneame.net/story/privado-mas-caro-peorInforme de Harvard sobre la sanidad privada: familias en bancarrota por enfermarwww.meneame.net/story/informe-harvard-sobre-sanidad-privada-familias-bLa gran mentira de la sanidad privada en 8 gráficoswww.meneame.net/story/gran-mentira-sanidad-privada-8-graficosSanitas sube la cuota de una familia un 100% porque uno de los hijos tiene una enfermedad congénitawww.meneame.net/story/sanitas-sube-cuota-familia-100-porque-uno-hijos-]]></content>
		</document>
		<document id="6feb471e6cfa3a828b7cd445754b2501" url="http://radio-berlin.blogspot.com/2014/01/el-gobierno-reactiva-el-plan-de.html">			<content><![CDATA[Nos vuelven a tomar el pelo. Los vergonzantes planes de pensiones nacidos de la alianza entre gobiernos, entidades financieras y sindicatos pactistas, vuelven a reactivarse. El sistema vuelve a reinventarse con las mismas fórmulas que nos han conducido al desastre social.A partir deeste añoestos planes, que habían dejado de percibir aportaciones, pueden volver a engrosar sus fondos y correspondientes comisiones a costa de pellizcar, de nuevo, nuestra ultracongelada nómina.  Esta es una de sus condiciones: “Que no se pueden hacer aportaciones que supongan incremento del coste laboral para el Estado. Esto conlleva quecualquier aportación tendrá que realizarse con una reducción en la misma cuantía en otro de los conceptos que integran la masa salarial de los funcionarios”. Más adelante, como se refleja en el artículo adjunto, se dice: “La medida está en sintonía con el anuncio realizado por Cristóbal Montoro, Ministro de Hacienda, de fomentar el salario diferido y la negociación colectiva para que parte del incremento salarial vaya a pensiones complementarias”.Ante este nuevo proyecto de atraco por parte de estos Robín Hood al revés, los interrogantes son evidentes: ¿van los sindicatos beneficiarios de estos planes a firmar tamaño engendro? ¿Van a plantear, por fin, el rescate de estos nauseabundos planes para proceder a su distribución entre todo el personal afectado? …De cara a la galería, CCOO y UGT se muestran como firmes partidarios del sistema público de pensiones pero en la práctica colaboran en su destrucción al impulsar planes privados de pensiones que sólo benefician a una pequeña parte de la clase trabajadora y, por supuesto, a la banca con la que han hecho buenos negocios. Para  empezar a demostrar su compromiso con el sistema público de pensiones podían empezar a estudiar restituirnos lo que nos han guindado para atesorarlo en su plan, y así poder recuperar un poco del poder adquisitivo que hemos perdido y , de paso, contribuir con ello a aportar recursos al sistema público que alaban tanto como desprecian.Otra desvergüenza de la alianza entre banca, gobierno y capital es que los planes de pensiones, aunque no los suscribamos, los  pagamos entre todos, disfrutan de unadesgravación fiscal a la que no pueden acogerse quienes quieran invertir sus ahorros en otra cosa y lo paga también quien no tiene ahorro alguno. Esto es progresividad impositiva a la inversa, el pobre subvenciona los ahorros del rico.Los planes de pensiones juegan en bolsa, especulan, su ética es la de la economía financiera: ninguna, sus ganancias son mayores cuanto mayor es la precariedad laboral de las empresas en las que invierten, mayor su ahorro en medidas de seguridad e higiene, mayor su falta de escrúpulos...Lo único que importa es la competitividad, es decir, producir lo más barato posible.  Mi plan de pensión a costa de un plan de explotación, miseria, precariedad y muerte.Todo parece lejano, pero el mercado es global, para muestra un botón, nuestro "querido" plan de pensiones, como todos, busca su rentabilidad en bonos y obligaciones de distintos estados, pero también en empresas de distinto pelaje: Repsol, Iberdrola, Telefónica, Bayer, Inditex, Enagás y muchos bancos; aparte de los nacionales tenemos aJ.P. Morgan, el cual recientemente ha sido condenado a pagar 13.000 millones de dólares por las hipotecas basura en EEUU y pagará 1.250 millones de euros a las víctimas de la macroestafa Madoff,  a Goldman Sachs, banco que está detrás de fraude de las hipotecas basura y que ocultó la deuda privada de los bancos griegos, factor primordial de su posterior crisis, una perla vamos.....En el siguiente enlace se puede consultar donde se invierte esta “quita salarial” en forma de plan de pensiones:http://www.plandepensiones-age.es/magnoliaPublic/funcionaPlanPensiones/inversiones/cuentasAnual.html)Ahí también siguen yendo los recursos que nos están sisando sin haber participado democráticamente en la decisión de suscribir o no este plan. Venirnos ahora, cuando su bolsa sube, a alabar la marcha económica de este plan nos parece una obscenidadpropia de gente con una sensibilidad bajo mínimos y con una coherencia muerta y enterrada.Desde CGT-CAT siempre hemos mantenido un compromiso con el sistema público de pensiones que, siendo mejorable, es el único que garantiza unas pensiones dignas en el futuro para la inmensa mayoría de la clase trabajadora, además contribuir a redistribuir la riqueza. Por el contrario, los planes privados por mucho que pretendan disfrazarlos de “salario diferido” sólo benefician a unos pocos y, por supuesto, a la banca y los sindicatos que los impulsan.]]></content>
		</document>
		<document id="e5772ed039b08188d84e3cc367a05df1" url="http://radio-berlin.blogspot.com/2014/01/el-nuevo-mapa-de-la-pobreza-en-europa.html">			<content><![CDATA[Marcelo JustoBBC MundoA más de cinco años del comienzo de la gran recesión del siglo XXI, Europa exhibe un nuevo mapa de la pobreza.En la eurozona, Grecia vive “al borde de una catástrofe humanitaria”, España tiene tres millones de personas que sobreviven con ingresos mensuales de menos de 307 euros (US$417), las cifras oficiales de Portugal colocan a un 18% de la población por debajo de la línea de la pobreza, y en países fundadores del proyecto paneuropeo como Italia, el número de pobres se duplicó entre 2007 y 2012.La situación va más allá de la llamada periferia. En Alemania casi ocho millones de personas sobreviven con unos 450 euros (US$611) mensuales de salario y, por fuera del euro, en Reino Unido, los bancos de alimentos, administrados por organizaciones caritativas, se han multiplicado por 20.Los datos de la agencia de estadísticas europea, Eurostat, o del Banco Mundial, coinciden con los de ONGs que luchan contra la pobreza como Oxfam.“Hay un nuevo mapa de la pobreza como consecuencia de las medidas de austeridad. Desde el aumento del desempleo hasta el desalojo y el desmantelamiento del Estado de Bienestar están contribuyendo a este nuevo panorama”, señaló a BBC Mundo la directora de Oxfam Internacional, Natalia Alonso.¿Qué es ser pobre en Europa?La pobreza se mide en términos absolutos y relativos. En el primer caso se trata de una virtual incapacidad de supervivencia. En el segundo es relativa al ingreso promedio y las expectativas de una época (no tener heladera o electricidad o agua corriente, etc.) que puede ser diferente en Europa que en América Latina, a principios del siglo XX o del XXI.En Reino Unido la ONG Trussell Trust suministra dos semanas de alimentación de emergencia en más de 400 bancos de alimentos.En 2011-2012, unas 128.697 personas recurrieron a estos bancos. En 2012-2013 la cifra casi se triplicó: 346.992.“Es gente que tiene que elegir entre comer y prender la calefacción. Gente que come una vez al día. Padres que apenas comen para alimentar a sus hijos. Muchas veces uno se olvida lo fácil que es caer en esa situación. Pérdida de empleo, una cuenta muy alta de electricidad, una reducción de los beneficios sociales, dramas familiares y una persona se queda con poco o nada. A esto se suman salarios bajísimos, empleos temporales o de medio tiempo que hace que la gente entre y salga de situaciones de extrema necesidad”, señaló a BBC Mundo Chris Mould, director de la Trussel Trust.En Reino Unido se ha acuñado el término “pobreza energética” (fuel poverty) para un creciente porcentaje de la población que sobrevive el eterno y durísimo invierno británico sin calefacción, porque no pueden hacer frente a las cuentas.Geraldine Pool, diagnosticada con depresión, divorciada, con un hijo y sin trabajo es una de las personas que no pueden prender la calefacción este invierno y han recurrido a los vales de los bancos de comida del Trussell Trust.“Con el vale me dieron carne y pescado envasado, pasta, azúcar, leche, té. Eso me ayudó a sobrevivir por un tiempo. Pero no puedo prender la calefacción: no podría pagar las cuentas. No tengo agua caliente, así que para bañarme tengo que calentar el agua y asearme como puedo”, señaló a BBC Mundo.Los PIIGSSegún Eurostat, en 2012 unos 124 millones de personas -24.8% de los 28 países de la UE- estaban en “peligro de pobreza o exclusión social”, definición que incluye tanto la pobreza relativa como la absoluta. En 2008 la cifra era del 17%.Esta situación es particularmente visible en los países más golpeados por la crisis de la eurozona y los programas de ajuste, agrupados bajo el burlón acrónimo de PIIGS (“Pigs” es cerdos en inglés y abarca a Portugal, Italia, Irlanda, Grecia y España).El economista griego Costas Lapavitsas, académico de la Universidad de Londres, y autor de “Crisis in the Eurozone”, describe la situación en su país.“Grecia vive una crisis humanitaria peor que la Argentina del fin de la convertibilidad en 2002. Ha crecido la pobreza absoluta y relativa. El sistema de salud ha colapsado, la gente no puede prender la calefacción, los bancos de comida están a la orden del día”, señaló a BBC Mundo.Es una historia que parece sacada de una moderna picaresca de la pobreza, uno de cada diez hogares griegos a los que se les cortó el suministro eléctrico el año pasado por no abonar las cuentas recurrió a la inventiva, “colgándose” ilegalmente del suministro general para poder tener acceso a luz y energía eléctrica.En Italia, el presidente del Instituto de Estadísticas, el ISTAT, Antonio Golini, indicó al Parlamento en octubre que la pobreza pasó de 2,4 millones a 4,8 millones entre 2007 y 2012.Con una caída del Producto Interno Bruto (PIB) del 1,8% en 2013 no hay mejora a la vista.“Pero esto va más allá de los PIIGS. Está pasando en el centro. En Francia, por ejemplo”, subraya Costas Lapavitsas.Vivir con menosEn septiembre del año pasado el Instituto Nacional de Estadística y Estudios Económicos de Francia (INSEE) reveló que en 2011 la pobreza en Francia afectó al 14,3% de la población total, su nivel más alto desde el año 1997.Según el INSEE unas dos millones de personas viven con menos de 645 euros por mes (US$877), unos 3,6 millones tienen problemas de vivienda y unos 3,5 millones reciben ayuda alimentaria.El caso más emblemático de esta “pobreza de los ricos” es Alemania, exhibido siempre como modelo a seguir en la eurozona por su crecimiento económico y su flexibilización laboral.La cara oscura de este crecimiento son los casi ocho millones de personas que sobreviven con los llamados minijobs que dan unos 450 euros mensuales (US$611) y prestaciones sociales nulas.Desde los orígenes de la flexibilización germana con el gobierno social demócrata de Gehrard Schroeder en 2002 hasta su actual versión con la canciller Angela Merkel, los bancos de alimentos se han triplicado de 310 a 906.Una situación similar se da en otro de los modelos de sociedad equitativa de antaño, Holanda.En diciembre la Agencia Oficial de Estadísticas señaló que en 2012 el porcentaje de holandeses que vivía por debajo del umbral de la la pobreza había saltado al 9,4%, equivalente a unos 664.000 hogares. En 2010 el porcentaje era el 7,4%.No a todos les va malEn 2007 Europa era ya más desigual que en 1970: esta realidad se ha profundizado vertiginosamente desde entonces.Según el Observatorio de la Realidad Social de la organización católica Cáritas, el número de millonarios en España aumentó en un 13% entre mediados de 2012 y 2013 hasta superar las 400.000 personas.En 1976, el presidente de la tercera entidad bancaria española ganaba ocho veces más que el empleado medio; hoy gana 44 veces más.“En Grecia, Irlanda, Italia, Portugal, España y el Reino Unido se ha visto un crecimiento de los niveles de desigualdad comparables con el 16% de aumento en Bolivia en los seis años que siguieron al programa de ajuste de los 90. En estos países europeos o el 10% más rico gana más o el 10% más pobre gana menos o ambas cosas”, señaló a BBC Mundo desde Oxfam Natalia Alonso.El impacto no es sólo social o humanitario: el mismo modelo de crecimiento europeo de la posguerra está en juego.Este modelo incluyente y con fuertes tendencias niveladoras en los social permitía un crecimiento basado en un alto consumo doméstico. El modelo no ha desaparecido, pero está en crisis.“Si no cambian estas políticas, Europa necesitará 25 años para recuperar el nivel de vida que gozaba antes de la crisis. Hay un desmantelamiento de un modelo en marcha. Hoy la desigualdad en Reino Unido es igual que en Estados Unidos”, indicó Alonso a BBC Mundo.Fuente: http://www.bbc.co.uk/mundo/noticias/2014/01/140115_economia_mapa_pobreza_europa_mj.shtmlhttp://www.rebelion.org/noticia.php?id=179579]]></content>
		</document>
		<document id="81ee520bd3f607615328507582e9eb17" url="http://radio-berlin.blogspot.com/2014/01/el-vallecas-de-burgos.html">			<content><![CDATA[NACHO ESCOLARPara entendernos, Gamonal es el Vallecas (o el Hospitalet) de Burgos: un antiguo pueblo en las afueras de la ciudad que acabó anexionado por la capital provincial. El franquismo llevó a Gamonal el mayor polígono industrial de la ciudad y la inmigración rural convirtió el antiguo pueblo en un barrio obrero de aluvión, de inmensos bloques de pisos de ladrillo visto, donde hoy viven cerca de 70.000 personas en el barrio más densamente poblado de la ciudad.La principal avenida de Gamonal, esa calle Vitoria donde el alcalde quiere construir el aparcamiento, es la antigua carretera N-1, que unía al antiguo pueblo con la ciudad. Por las noches, funciona un pactado sistema de aparcamiento en doble fila. Los vecinos se organizan entre ellos, según sus horarios, para dejar sus coches sin el freno de mano puesto. El barrio, tan poblado, apenas tiene aparcamientos. Cuando se construyó, los obreros no tenían coches. Hoy Gamonal, donde el paro se ha disparado, es el barrio de Burgos donde más se nota la crisis, donde viven las personas más castigadas por la situación económica.Los vecinos se oponen al aparcamiento porque dejará la mayor vía que une el barrio con el centro de la ciudad con solo un carril en cada dirección –ahora hay cuatro–, y porque se quedarían sin sitio donde aparcar. Los nuevos aparcamientos serán muy caros: 19.800 euros por cada plaza, que además no es en propiedad sino en alquiler por 40 años, por lo que después no se podrán vender con facilidad. Además, los vecinos no entienden que esa obra de 8 millones de euros sea la prioridad en un barrio sin apenas equipamientos y en un Ayuntamiento cuyas cuentas están al borde de la bancarrota.Por supuesto, detrás del aparcamiento en Gamonal hay una sombra, omnipresente en la ciudad: la de Méndez Pozo. Ha sido una de sus empresas quien ha diseñado el proyecto y es la constructora de uno de sus socios habituales quien se ocupará de llevarla a cabo, si es que los vecinos no la logran parar. El Ayuntamiento confiaba en acabar con las protestas por la vía habitual: con el apoyo de los medios amigos. En Burgos hay dos diarios, ambos conservadores. Uno es de un imputado en la Gürtel, el otro de un condenado por corrupción. El Diario de Burgos es de Méndez Pozo y el otro periódico de la ciudad, El Correo, es de su socio en la televisión autonómica, José Luis Ulibarri, otro constructor leones, imputado en la Gürtel. El Correo, para más señas, se distribuye de forma conjunta con El Mundo. Además de con Unidad Editorial, el imputado Ulibarri también ha cerrado acuerdos con el grupo Vocento –editor de ABC– y ahora está aliado con EsRadio, la emisora de Jiménez Losantos. Todos estos negocios entre los editores de Madrid y los prohombres del ladrillo castellano explican también por qué el nombre de Méndez Pozo apenas se conoce fuera de Burgos.Sin embargo, el apoyo de los periódicos de Burgos –como ejemplo, sirve este tendencioso artículo en el Diario de Burgos– no ha servido en esta ocasión para acallar las protestas. El Ayuntamiento ha olvidado algo fundamental: que ahora existe Internet y las redes sociales, donde la información es mucho más difícil de controlar.Gamonal no es muy distinto a otros barrios obreros españoles. Pero nadie podría imaginarse que fuese una ciudad aparentemente tan conservadora como Burgos donde se viviese un estallido así. Los turistas que visitan la Catedral olvidan que un tercio de sus habitantes vive muy lejos del elegantepaseo del Espolón, en el olvidado Gamonal.El PP está alarmado y ha llamado a capítulo al alcalde de la ciudad, Javier Lacalle. Su miedo es razonable. Lo que hemos visto en Burgos no es muy distinto a lo que ha pasado antes en otros disturbios como los de Londres o París. O a lo que podría pasar en otras ciudades españolas. Por mucho que el PP quiere mezclar esta protesta con la kale borroka, asegurando que los jóvenes violentos venían de otra ciudad –han inventado el "turismo manifestante"–, la realidad es que los detenidos son tan de allí como la morcilla o la catedral. Es lo que pasa cuando el paro juvenil se dispara y hay una última gota que desborda el vaso.Dice Noam Chomsky que la violencia nunca surge de la nada. Tampoco en Gamonal.http://www.eldiario.es/escolar/pasando-Burgos_6_217738233.html]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>