<author id="c20c48376885fdab8ced941f4eabd169" url="lomejorlomejor.blogspot.com" feed="http://lomejorlomejor.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="1642875f303d1913470fe533fc4ffb56" url="http://lomejorlomejor.blogspot.com/2013/01/blog-la-pelea-entre-luz-y-emiliano-en.html">			<content><![CDATA[blog < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.El encierro está actuando y los participantes están más irascibles. Las personalidades comienzan a aflorar y las malas contestaciones no tardan en surgir. Esto sucedió entre Luz y Emiliano.Emiliano quería dormir, y como en su cuarto había demasiado ruido, se dirigió al cuarto de las chicas. Luz y Jésica hablaban, Emiliano dijo 'me voy a dormir con ustedes' y se acostó al lado de Luz. Mientras se dirigía a la cama expresó bromeando: 'tengo un poquito de dolor de panza' y Luz comenzó a gritarle violentamente expulsándolo de la cama y diciéndole que se vaya. Emiliano retrucó y dijo que al ser la cama de Tamara que no se iba a ir hasta que jujeña lo eche. Luz sentenció: 'vos te tirás un pedo y te juro que te recago a trompadas'. El cordobés le dijo 'tranquilizate' y la 'chuky' montó en cólera y le redobló la apuesta: 'a mi no me tratás así'.Sinceramente, el cordobés no se salva de ninguna, pero CREO que en esta le doy la derecha a él. Intentando ser objetivos, Luz lo agredió gratuitamente y él ni siquiera le respondió mal. Veanlo ustedes y opinen.Todas las novedades de Face Book ]]></content>
		</document>
		<document id="426d3a0b4ac1da505b2412513aeb4b72" url="http://lomejorlomejor.blogspot.com/2013/01/comico-escandalo-en-gh2011-despues-del.html">			<content><![CDATA[Comico < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.Según confirmó Jorge Rial a través de Twitter, después del mediodía se llevaría a cabo la detención de Cristian Urrizaga, participante de Gran Hermano 2011, quien fue denunciado ante la justicia por un abogado, por supuestos daños, lesiones y hurto.El fiscal Marcelo Martínez Burgos pidió la detención de Cristian U. Es por una denuncia que presentó un abogado, quien reconoció al personaje de la casa como quien lo agredió en abril pasado.En esa fecha, según el relato que dio Radio 10, Urrizaga y otros dos cómplices le habrían desfigurado la cara al denunciante, quien había ido a un maxikiosco donde estaba él para pedir testigos de un ilícito.En esa oportunidad, según la denuncia reproducida por la emisora, tanto Cristian Urrizaga como sus acompañantes lo echaron al abogado al grito de "tomátelas, no tenés nada que hacer acá".En ese momento, ingresó un menor de edad y el propietario del comercio (con un aparente vínculo con Urrizaga) le vendió una bebida alcohólica, situación que fue observada por el denunciante que realizó una llamada de atención al comerciante.Eso fue el inicio de una discusión que derivó en una pelea que terminó con las graves lesiones y la rotura de una computadora portátil.El abogado, después de varios meses, lo reconoció ahora, cuando vio su cara en el reality show y volvió a denunciarlo ante la Justicia. Tras esa presentación, el fiscal Martínez Burgos pidió su detención y no se descartaba que pueda firmarse hasta una orden de allanamiento a la casa de GH.No obstante, esta tarde se produciría la detención de Cristian, algo que cambiará radicalmente el destino del juego ya que se trata de un hecho inédito para nuestro país.Recomiento Fotos Brasil ]]></content>
		</document>
		<document id="a9a54a3afb0179733567b7be3f83aa98" url="http://lomejorlomejor.blogspot.com/2013/01/peliculas-android-market-se-actualiza.html">			<content><![CDATA[Peliculas < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.Google ha comenzado la distribución de una nueva versión del Android Market que añade una serie de mejoras de cara a facilitar la descarga de aplicaciones y las recomendaciones de las mismas, así como la gestión de la información a la que cada una de las aplicaciones que instalamos pueden acceder en nuestro terminal. Y por supuesto, un nuevo icono para la aplicación.Así, Market Android 3.1.1 pone a nuestra disposición el esperado botón "+1" a la hora de realizar una recomendación de la forma más sencilla. Del mismo modo, también se ha simplificado la adquisición de aplicaciones a través del servicio de compra segura Google Checkout, admitiendo un número PIN sin necesidad de introducir todos los datos de identificación del servicio para hacer efectiva la compra.A pesar de ser ésta una utilidad que no cuenta con muchos usuarios en nuestro país, no deja de ser una ventaja a la hora de agilizar el proceso de compra, muy valorado por los propios desarrolladores.La última de las novedades incorporadas es la posibilidad de visualizar los permisos que son requeridos por la aplicación de forma previa a su instalación. Los de Mountain View gustan de realizar una implantación por etapas, por lo que es posible que no notemos ningún cambio de inmediato.Blog Recomendado: Modelos ]]></content>
		</document>
		<document id="a0609de3a270e745dcec9808b4f7f5ca" url="http://lomejorlomejor.blogspot.com/2013/01/reclames-gran-hermano-argentina-2011.html">			<content><![CDATA[Reclames < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.El próximo domingo a las 21:30 por la pantalla de Telefe, los participantes tendrán que nominar por primera vez y los fanáticos del programa podrán ver, en vivo, las votaciones de los participantes.La segunda gala de GH será conducido por Marley en reemplazo de Jorge Rial.Operacion Triunfo Pablo Balzano Operacion Triunfo Pablo Balzano ]]></content>
		</document>
		<document id="d3c37285619743ce23eb72dce43d0223" url="http://lomejorlomejor.blogspot.com/2013/01/reclames-httpwwwtodobailandocomarbailan.html">			<content><![CDATA[Reclames < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.Belen Francece luego de las rimas y los versos bailo disco en Bailando 2010Operacion Triunfo Maria Soledad Scalerandi Operacion Triunfo Maria Soledad ScalerandiUrl ]]></content>
		</document>
		<document id="2ef4d4f18bbc1c3f867bd11eaba7d7f6" url="http://lomejorlomejor.blogspot.com/2013/02/blog-rocio-gancedo-cristian-u-es.html">			<content><![CDATA[blog < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.Rocío Gancedo, la primera eliminada de 'Gran Hermano 2011', visitó 'AM' y destrozó a Cristian U., quien todavía se encuentra dentro de la casa. 'Me agredió físicamente', dijo recordando la guerra de almohadas.Visita este Great Videos ]]></content>
		</document>
		<document id="9b774d1560bce7fab2cb5a78556e2f0d" url="http://lomejorlomejor.blogspot.com/2013/02/comico-jamie-lynn-spears.html">			<content><![CDATA[Comico < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.Hola!! Que tal?? Espero que bien, porque yo lo estoy. Bueno, como ya sabéis hoy toca una chica, y como cada vez se me ocurren menos famosos y también quedan menos, no sabía quién poner, pero al final me he decidido por la hermanita de Britney, Jamie Lynn Spears:Jamie Lynn Marie Spears (nació el 4 de abril de 1991, en Kentwood, Luisiana), es una actriz estadounidense, hermana de la cantante Britney Spears y protagonista la serie de televisión Zoey 101.Carrera Profesional:Jamie apareció en 2001 en Total Britney Live y en un anuncio televisivo de Pepsi en 2002 tambien En el mismo año, ella apareció brevemente en Crossroads, como el personaje de Britney Spears durante su infancia. Protagonizó durante dos temporadas All That de Nickelodeon.También participo en varios de sus conciertos dejando a Britney muy opacada, además de hacer una pequeña aparición en el primer Big Brother tambien en On-Air Dare (una versión de Nickelodeon de Fear Factor) donde ella se roció con 10.000 huevos crudos. En la actualidad, vive con su novio y padre de su bebé.Como su hermana mayor, Jamie quiere ser cantante también. Al contrario que las creencias populares, ella no tiene planes de realizar una producción discográfica. En el 2002, Jamie cantó con Triple Image un grupo de chicas que canta versiones de Cyndi Lauper, como "(Hey Now) Girls Just Wanna Have Fun" el cual fue lanzado como single sólo en la radio. Jamie canta el tema de su serie "Zoey 101? - "Follow Me" producido por su hermana Britney Spears, junto con otros 10 temas, como "I beat".Zoey 101 (Su serie!!):Zoey 101 es la serie más importante que ha protagonizado hasta ahora Jamie Lynn Spears, en la cual interpreta a Zoey, una de las primeras chicas que asiste a un internado llamado P.C.A (Pacific Coast Academy), que antes era sólo para chicos. Su hermano menor, Dustin (Paul Butcher) también asiste a la Academia. En la P.C.A, Zoey conoce a muchos compañeros pero uno de ellos se enamora de ella, Chase Matthews (Sean Flynn), está enamorado de Zoey, pero es demasiado tímido para decirlo y un poco miedoso.Zoey 101 fue nominado para un Emmy en el 2005. En 2006, Jamie Lynn Spears ganó dos Nickelodeon Kids' Choice Awards, en 2008 fue nominada como mejor actriz en los mismos premios pero Miley Cyrus gano dicho premio, A pesar del embarazo de Jamie la serie seguió por su quinta temporada (realmente la cuarta ya que se dijo en la declaración de Nickelodeon que la tercera y la cuarta realmente era la misma temporada tres). Esta cuarta temporada fue la última de la serie.Vida:En 2007 hizo publica la noticia de su embarazo a OK! Magazine siendo todavía menor de edad, Jamie reveló que tendrá a su bebe y lo criará en Hollywood para que "tenga una vida familiar normal". Jamie Lynn declaró que el padre era su novio Casey Aldridge de 19 años, su novio desde hace 5 años.Pues bueno, ya hemos acbado, espero que os haya gustado. Os voy avisando de que mañana me voy, y puede que no vuelva hasta el domingo de la semana siguiente, día 30 creo, así que voy a estar un tiempecito sin escribir, a lo mejor, nose. Bueno seguid visitándolo, ok?? Bueno me voy ya, un besito!!Recomiento Descuentos Viajes ]]></content>
		</document>
		<document id="c312ebff1157c06197cce649fe7c90e1" url="http://lomejorlomejor.blogspot.com/2013/02/video-httpwwwtodobailandocomarbailando.html">			<content><![CDATA[Video < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.Video Cecilia Bonelli bailando Disco en Bailando por un sueño 2010Visite este Web Cams Españolas ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>