<author id="c317f460e7d912b6d48e1d4e9ba9b4f8" url="gulliverianews.blogspot.com.es" feed="http://gulliverianews.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="a8487d8383b9ab3a32d1268c3ba5a568" url="http://feedproxy.google.com/~r/GulliveriacomTurismoAlDaLaGuaDeOcioYTurismoLderEnInternet/~3/1a8tXdifiak/el-pitaco-florece-con-el-nuevo-ano.html">			<content><![CDATA[En un rincón del madrileño Barrio de la Concepción, El Pitaco da la bienvenida a los amantes de la cocina de siempre. Su carta es un homenaje a la tradición, con creaciones meditadas y una exhaustiva selección de las materias primas de temporada.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="bc2e0e1f0a26c073972dfe387edd1dd2" url="http://feedproxy.google.com/~r/GulliveriacomTurismoAlDaLaGuaDeOcioYTurismoLderEnInternet/~3/1sWMv07TveY/festival-de-cine-egipcio-y-europeo-en.html">			<content><![CDATA[Organizado por el Ministerio de Turismo de Egipto, del 19 al 25 de enero, se celebrará en Luxor el 2º Festival de Cine Egipcio y Europeo, en colaboración con la Fundación NOONCA. La muestra de cine está dirigida por la historiadora y crítico de cine  egipcia Magda Wasef.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="b10cd305038cc819895bfdc6d9030e28" url="http://feedproxy.google.com/~r/GulliveriacomTurismoAlDaLaGuaDeOcioYTurismoLderEnInternet/~3/4BaCfcYoiA8/rioja-bordon-el-gran-dia-de-la-moda.html">			<content><![CDATA[Bodegas Franco-Españolas y el diseñador Juan Duyos organizan el gran día de la moda el  sábado 23 noviembre en una jornada única. Por primera vez y en exclusiva, en Bodegas Franco-Españolas se podrá disfrutar de toda la moda y las tendencias en dos espacios diferentes: Feria de diseñadores independientes y Visita a la colección Duyos.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="b64192843dfb3953e29eb70ef1a7ee4d" url="http://feedproxy.google.com/~r/GulliveriacomTurismoAlDaLaGuaDeOcioYTurismoLderEnInternet/~3/4cVPRbDUG-g/gopro-hero3-black-edition-la-camara-de.html">			<content><![CDATA[Cada día que pasa es más fácil y divertido grabar la acción en primera persona de cualquier deporte. Las conocidas como cámaras de acción son unas de las principales compras que se realizan a día de hoy en el sector de la fotografía, ya que cada vez son más pequeñas, más delgadas y, sobre todo, más económicas.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="bd9d1526adc3d1d3a75c501197a5e321" url="http://feedproxy.google.com/~r/GulliveriacomTurismoAlDaLaGuaDeOcioYTurismoLderEnInternet/~3/5ihd-k1aflk/jaen-lleva-madrid-los-primeros-aceites.html">			<content><![CDATA[El céntrico mercado madrileño de San Antón acogió esta semana una degustación de los aceites elaborados por las empresas galardonadas con el distintivo ‘Jaén Selección 2013’. Más de un centenar de profesionales del sector de la gastronomía además de numerosos visitantes, presenciaron la presentación de los primeros aceites de oliva de la campaña de Jaén, organizada por la Diputación jiennense.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="b994955140c2ef49126d58163171a1e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/GulliveriacomTurismoAlDaLaGuaDeOcioYTurismoLderEnInternet/~3/8cg6RVh-oSY/azpilicueta-vinos-de-exito.html">			<content><![CDATA[Los vinos de Azpilicueta, marca emblemática de Rioja y cuya calidad ha sido reconocida por profesionales del vino y consumidores, han vuelto a cosechar excelentes puntuaciones, en esta ocasión en la edición 2014 de la prestigiosa Guía Peñín, superando todos ellos la barrera de los 90 puntos.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="43070f516dab69eb5be87b7c8dbaca00" url="http://feedproxy.google.com/~r/GulliveriacomTurismoAlDaLaGuaDeOcioYTurismoLderEnInternet/~3/8i3uOMHEEAo/el-auditorio-nacional-cumple-25-anos.html">			<content><![CDATA[El pasado octubre se cumplió el 25 aniversario de la inauguración del Auditorio Nacional de Música de Madrid. Para conmemorar este cuarto de siglo de vida de la primera sala de conciertos de España, el Instituto Nacional de las Artes Escénicas y de la Música ha previsto una serie de celebraciones muy especiales.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="b5cbd2c965352c2cfaaa0429a52ea019" url="http://feedproxy.google.com/~r/GulliveriacomTurismoAlDaLaGuaDeOcioYTurismoLderEnInternet/~3/CAWXXz-kkIU/casa-carola-taberna-madrilena-donde-el.html">			<content><![CDATA[Su tarjeta de visita nos aclara el futuro de un vistazo: "Sólo se va a comer cocido". De primer plato: Sopa de fideos. Segundo Plato: garbanzos, patatas con verdura, carne, tocino, chorizo y morcilla.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="f0217164a465f84ccd612ff65cdcf6a3" url="http://feedproxy.google.com/~r/GulliveriacomTurismoAlDaLaGuaDeOcioYTurismoLderEnInternet/~3/DPOkhpC6WxY/campo-viejo-ecologico-un-rioja.html">			<content><![CDATA[Campo Viejo y su compromiso con el medio ambiente ha dado como fruto un innovador vino respetuoso con el entorno natural que le rodea. Campo Viejo Ecológico es el resultado del trabajo que la marca ha ido cosechando desde la creación de su nueva bodega en el año 2001.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="bd5c87558c6a40cc26a47e4b4960a878" url="http://feedproxy.google.com/~r/GulliveriacomTurismoAlDaLaGuaDeOcioYTurismoLderEnInternet/~3/eKLjG7N5E70/illunbe-la-tradicion-donostiarra-que.html">			<content><![CDATA[En Alcobendas, a tan sólo 10 minutos de Plaza de Castilla de Madrid, se encuentra uno de los mejores restaurantes de la capital. Illunbe elabora desde 2002, una cocina de producto inspirada en el saber hacer vasco, con José Ángel Aguinaga al frente de un equipo que cada día coloca a este restaurante entre lo mejor de la gastronomía nacional.Más información »]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>