<author id="c3786cc3c9b618f051d93efdf6dfb9f1" url="lunesmortal.blogspot.com" feed="http://lunesmortal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="999fc9d3f31e898280e1bc62320da911" url="http://lunesmortal.blogspot.com/2010/03/cosas-que-han-pasado-esta-semana.html">			<content><![CDATA[En Shirt.Woot han sacado una nueva camiseta basada en Mortal Kombat. Sub-Zero y Raiden se van a cenar y el dios del trueno sirve el vino. Podréis encontrar ésta y otras tan originales en su web.Rigo Cortes (miembro del MK Team) ha publicado a través de su Twitter la foto de una gorra con el logo de Mortal Kombat, y todo apunta a que forma parte del nuevo merchandise, aunque de momento sólo está disponible para los empleados*. La compañía que la ha fabricado se llama New Era y de momento no están disponibles en su web.Ed Boon nos propuso una encuesta a través de su Twitter para saber qué MK prefería la gente, Mortal Kombat II o Ultimate Mortal Kombat 3. Y estos son los resultados:Yo voté por Mortal Kombat II, ¿y tú?]]></content>
		</document>
		<document id="ff6c8a66090d1a9081480f0e3542e2d5" url="http://lunesmortal.blogspot.com/2010/03/en-diciembre-no.html">			<content><![CDATA[Hace poco tuvimos noticias de la posible fecha de lanzamiento de MK9 a través de la actriz Brenda Barrie. Recientemente Ed Boon ha comentado vía Twitter esto:9 + 25 = FALSOSin lugar a dudas ha desmentido la noticia, como no podía ser de otra manera, con uno de sus acertijos. Por si alguien no sabe bien de qué va esto, Brenda Barrie incluyó en su currículum su trabajo en MK9 y el próximo 25 de diciembre como fecha de lanzamiento. Además un fan le ha pedido algo de información a este respecto, pero Ed le ha respondido esto:Espero que entiendas que hay un plan para anunciar el próximo juego. Simplemente no puedo reventarlo todo. Tengo que resucitar noob.com.A poco que sabemos un día, al siguiente es humo. A ver si es verdad que se pone manos a la obra pronto con su web y nos da algo.]]></content>
		</document>
		<document id="419f774757fbdf1541895cd60908f1ad" url="http://lunesmortal.blogspot.com/2010/03/expediente-quan-chi.html">			<content><![CDATA[Puede que algunos no lo sepáis, pero existe un final alternativo de Mortal Kombat: Aniquilación que no llegó a ver la luz. En él se producía un encuentro entre Shinnok y Quan Chi en el Netherrealm. Todas las fuentes apuntaban a que el anciano dios preguntaba al hechicero si todo iba como estaba planeado y éste le contestaba afirmativamente. En teoría el argumento de la tercera película iba a partir de este encuentro por lo que iba a estar basada en Mortal Kombat 4. Por otro lado lo lógico hubiera sido incluir esta escena en el DVD de la película, pero hasta en eso es mala con avaricia. Así que la única prueba de la aparición de este personaje estaba, hasta ahora, en la portada del Laserdisc de la película (edición para Hong Kong y Macao) y en la contraportada del DVD (edición italiana):Efectivamente, es el del medio. Un poco a la derecha está Mileena sin máscara. Y sí, el Laserdisc es mío.Y decía hasta ahora porque hace unos días alguien mostró esta foto en el foro de TRMK:La prueba definitiva: un fotograma de esta secuencia que apareció en la revista Sci-Fi Entertainment (diciembre '97). Me esperaba algo mejor, pero no se le puede pedir peras al olmo y menos a una película tan mala. No sólo se lucieron bastante con Shinnok, que más bien parece una versión de Tino Casal de los 90, sino también con Quan Chi que aquí es un conguito de chocolate blanco y en cuanto al Netherrealm no tengo palabras para describir lo bonito que es. Pero éstas son las cosas que nos gustan a los frikis.]]></content>
		</document>
		<document id="6bfe204e432dbb925105379970b54dc5" url="http://lunesmortal.blogspot.com/2010/03/mk-ya-en-blu-ray.html">			<content><![CDATA[Hoy es 23 de marzo. Ésta es la fecha que aparecía en la web canadiense de Amazon como referencia para el lanzamiento de las dos películas de Mortal Kombat en blu-ray, aunque de momento sólo en Canadá, y ya podemos conocer algún detalle:La nueva edición, en ambas películas, sólo contiene un disco. No hay extras, ni siquiera un triste comentario del director. La resolución de la imagen es 1080i, no 1080p como cabría esperar para este tipo de formato. Y si tiene algún punto flaco, ése es el sonido. La primera película se reproduce en DD 5.1 tanto en inglés como francés, mientras que la segunda también lo hace en DTS-HD MA 5.1 sólo en inglés, aunque según he podido leer lo hace en DD 5.1 por defecto. Vamos que el canadiense que las tenga en DVD puede seguir siendo feliz por mucho tiempo y los demás podemos estarlo de que el experimento sólo se haya llevado a cabo en Canadá.Esperemos que Warner las eche las manos pronto y las edite en condiciones.]]></content>
		</document>
		<document id="9e0094bbd0fe6d6a142f89b9102de700" url="http://lunesmortal.blogspot.com/2010/03/nuevos-bocetos-de-vincent-proce.html">			<content><![CDATA[Hace tiempo Vincent Proce nos prometió más bocetos de su idea sobre un rediseño de la saga Mortal Kombat. Su visión de algunos personajes del primer juego fue espectacular y ahora vuelve a mostrarnos más de estos dibujos:En esta ocasión es Sub-Zero, personaje que el artista imagina como un ninja perteneciente al clan Frost Dragon, una honorable sociedad secreta de guerreros enemigos directos del clan de ninjas de Scorpion, quién fue asesinado por Shang Tsung disfrazado de Sub-Zero.De momento sólo ha publicado éste, pero ha prometido mostrar el resto de personajes que aparecieron en el primer MK muy pronto. Además ha comentado que asistirá al Chicago Comic & Entertainmet Expo (C2E2) el próximo mes de abril, dónde venderá algunos de sus trabajos.FUENTE: Vincent Proce art blog]]></content>
		</document>
		<document id="a723f66e82e42280fab4dcb2bc19fac9" url="http://lunesmortal.blogspot.com/2010/04/bocetos-sospechosos.html">			<content><![CDATA[Lo interesante de esta foto no está en las camisetas de woot.com, sino en lo que hay justo a la izquierda de la imagen:Parece ser que a Ed Boon se le han colado unos bocetos al hacer esta foto. Pero aún siendo un despiste, resulta un poco sospechoso que la haya subido a su Twitter. De momento ni confirma ni desmiente.]]></content>
		</document>
		<document id="4f24acab43fc41c8ee66ff133f33840c" url="http://lunesmortal.blogspot.com/2010/04/completa-la-frase.html">			<content><![CDATA[Ed Boon ha escrito en su Twitter:MK9: Supongo que siempre estoy esperando que termines así. Porque es mi destino ser....¿Una frase del juego? ¿Una pista? ¿Un acertijo? Si nos ponemos a pensar se nos podrían ocurrir muchas cosas. Pero hay que pensar. Uno por ahí lo ha hecho y cree que puede ser Goro hablando a su padre el rey Gorbak, pero este personaje sólo existe en los comics, tanto los oficiales como los no oficiales y de momento no se le ha mencionado en los videojuegos.Seguiremos especulando.]]></content>
		</document>
		<document id="e1efb734566c5fbc695e606053bfaa77" url="http://lunesmortal.blogspot.com/2010/04/esto-es-ya-es-muy-sospechoso.html">			<content><![CDATA[Después del boceto que Ed nos enseñó presuntamente sin darse cuenta, llegan estas dos fotos que vienen a reforzar la hipótesis de que no fue un descuido:La foto de la izquierda muestra dos premios logrados por MK: Deception y otorgados por Spike TV y, la de la derecha, de G4TV por MK: Deadly Alliance. Y en ellas de nuevo bocetos, todos debajo de los trofeos. En el caso de la foto derecha, es muy similar al que nos mostró del Fatality de Joker. Pero lo más impactante está en lo que se ve a la derecha de la foto: un disco con el logotipo de MK9 en su cubierta, igualito al de Mortal Kombat 3.¿Hace falta alguna prueba más de que ya ha empezado con sus enigmas?]]></content>
		</document>
		<document id="5d90151626d963e2d9867ef654e3b923" url="http://lunesmortal.blogspot.com/2010/04/fotos-de-ed-15.html">			<content><![CDATA[Ed nos muestra dos portadas diseñadas para MK: Deception. Prefiero la que usaron al final, aunque no me disgusta la de la izquierda.]]></content>
		</document>
		<document id="d67701945482944787d07549c2f7b6a8" url="http://lunesmortal.blogspot.com/2010/04/warner-bros-registra-varias-marcas.html">			<content><![CDATA[A lo largo de esta semana Warner ha hecho varios movimientos para hacerse con el total control de la marca Mortal Kombat antes de anunciar la novena entrega. Gracias a TRMK hemos podido saber que ha registrado en la Oficina de Patentes y Marcas de Estados Unidos (United States Patent and Trademark Office) dicha marca para videojuegos, publicaciones (comics, guías) y, ropa y complementos:Y no acaba aquí la cosa, porque volviendo con el posible cambio de nombre del estudio de WB Games Chicago, en superannuation han revelado que Warner ha registrado el nombre de Netherrealm Studios (1, 2, 3). De momento la web netherrealmstudios.com no está disponible, pero lo que sí se puede saber son los datos de ésta a través de whois.com.FUENTE: (1) TRMK (2) superannuation (vía TRMK)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>