<author id="c58b4daec5145f7b9822f71d1a6c8adb" url="www.atletismomarjana.blogspot.com.es" feed="http://atletismomarjana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="aacaf34ae195316c4670a1de122d5587" url="http://atletismomarjana.blogspot.com/2013/08/xi-volta-peu-loriguilla-27082013-9000m.html">			<content><![CDATA[Ayer tarde en la carrera de Loriguilla tuvimos a tres compañeros del club entre los 448 corredores que acudieron a la cita. A continuación sus resultados.Pos.Gral – Nombre – Tiempo – Categoría – Pos.Cat – Min/Km114 - ORTIZ LAZARO, RAFA - 0:40:15 - VET.A - 52 - 0:04:28150 - DOMINGO LOZANO, MARIA - 0:41:46 - VET.B - 3 - 0:04:38157 – CORACHAN LORCA, BAUTISTA - 0:42:05 - VET.C - 8 - 0:04:41Clasificación en megustacorrer ]]></content>
		</document>
		<document id="245a11c47ed0d1b2adcd161db4bd9d91" url="http://atletismomarjana.blogspot.com/2013/08/xxvii-vuelta-popular-utiel-memorial.html">			<content><![CDATA[Este sábado se celebró la 27ª edición de la carrera popular de Utiel. Entre los 353 corredores tuvimos a dos compañeros del club. A continuación sus resultados.Pos.Gral - Nombre - Tiempo - Categoría - Pos.Cat.92 - MARGOS BENZAL MARCOS - 0:43:25 - SENIOR - 27124 - GRAU DOMINGO LOLA - 0:45:14 – VET.A - 2Clasificación general Galería de Francés Fotógrafos (fotos pasando por la plaza de toros)Picasa de Carlos Platero]]></content>
		</document>
		<document id="94963e8adcaf8cbab622bd4e83337463" url="http://atletismomarjana.blogspot.com/2013/09/carreras-agosto-del-26-de-agosto-al-1.html">			<content><![CDATA[XI Volta a Peu a Loriguilla 27/08/2013 (9.000m)En esta carrera tuvimos a tres compañeros del club entre ls 448 corredores de la prueba.Pos.Gral – Nombre – Tiempo – Categoría – Pos.Cat – Min/Km114 - ORTIZ LAZARO, RAFA - 0:40:15 - VET.A - 52 - 04:28150 - DOMINGO LOZANO, MARIA - 0:41:46 - VET.B - 3 - 04:38157 – CORACHAN LORCA, BAUTISTA - 0:42:05 - VET.C - 8 - 04:41Clasificación en megustacorrer.comFotos en corredordefondo XVIII Carrera Popular Feria y Fiestas Buñol 30/08/2013 (9.500m)En la carrera de Buñol tuvimos a tres compañeros del club entre los 465 corredores que se dieron cita en nuestro pueblo vecino. A continuación sus resultados.Pos.Gral – Nombre – Tiempo – Categoría – Pos.Cat – Min/Km23 - PEREZ GONZALEZ, JOSE MANUEL - 0:36:33 - SENIOR - 8 - 03:51240 - ROMAN MORENO JOSE - 0:46:19 - VET.C - 6 - 04:53310 - CARRION LAMAZA RAFA - 0:49:00Clasificación en megustacorrerFotos en corredordefondo III Trail Alpuente 01/09/2013 (18 Km)En la sexta prueba de la Liga CXM de la Serranía, entre los 276 corredores tuvimos a nuestro nuevo compañero del club Luís Mera. Pos.Gral – Nombre – Tiempo – Categoría – Pos.Cat – Min/Km206 - LUIS MERA PISTON - 02:08:20 - ABS. - 114 - 07:08Clasificación en InfoRunnigFotos en Google+ de la carrera de Alpuente. Tenéis varios albumes de la prueba.]]></content>
		</document>
		<document id="8d9995454f769f7621e053906b5ee606" url="http://atletismomarjana.blogspot.com/2013/09/fin-de-semana-14-y-15-de-septiembre-de.html">			<content><![CDATA[VII Pujada a la Montieleta 14/09/2013 (10K)En la 8ª prueba del 16º Circuito de Carreras Populares Diputación de Valencia tuvimos a un compañero del club entre los 940 corredores que se dieron cita.Pos.Gral – Nombre – Tiempo – Categoría – Pos.Cat – Min/Km286 - RAFAEL ORTIZ LAZARO - 00:47:27 – VET.A – 116 – 04:44Clasificación en cronochip.comXXVII Volta a Peu Quart de Poblet 14/09/2013 (8.000m)Entre los 777 corredores de la Volta a Peu a Quart de Poblet tuvimos a dos compañeros del club, a continuación sus resultados.Pos.Gral – Nombre – Tiempo – Categoría – Pos.Cat – Min/Km71 – VICENTE BALLESTER MARTINEZ – 00:32:28 – VET.A – 33 – 04:04193 - MERA PISTON, LUIS - 00:36:31 - SEN. - 64 - 4:34 Clasificación y fotos en mychip.esXXXVIII Volta a Peu als barris de Sant Marcel·lí i Sant Isidro 15/09/2013 (6.100m)En la 7ª Carrera del IX Circuito Divina Pastora Seguros de Carreras Populares de la Ciudad de Valencia tuvimos la participación de tres compañeros del club entre los 4377 corredores que acudieron a la cita.Pos.Gral – Nombre – Tiempo – Categoría – Pos.Cat – Min/Km3742 - AMPARO RUIZ CALPE - 00:39:11 - Veterana C - 17 - 06:243744 - JOSE J FRIAS MARTINEZ - 00:39:14 - Veterano C - 264 - 06:254050 - SILVIA SAUS ALARCON - 00:42:13 - Veterana A - 334 - 06:54Clasificación en cronochip.comII La Puebla - Maratón Javalambre 15/09/2013 (45,5)La segunda edición de la Maratón Javalambre nos ha sorprendido este año con un cambio de recorrido que la ha endurecido todavía más. Sus 3.5 km de más, casi todos por senda y terreno técnico, con sus + 300 de desnivel positivo añadido, han hecho de esta maratón una prueba con un trazado y dureza que atrae a los corredores de montaña. El más difícil todavía parece que sea lo que más adeptos gana en esta disciplina del runnig.Este año entre los 237 corredores que se dieron cita en Javalambre tuvimos a cuatro compañeros del club, María, Vicente, Carmen, que se tuvo que retirar por lesión en el km 21 y Bautista, que hizo un entrenamiento de 30 km acompañandolos parte del recorrido.A continuación sus resultados.Pos.Gral – Nombre – Tiempo – Categoría – Pos.Cat 54 – VICENTE CERVERA CORTÉS – 06:54:00 - VETERANO - 1566 – MARÍA DOMINGO LOZANO – 07:01:00 - VETERANA - 1MARIA CARMEN GUZMAN RUIZ - Retirada en el km 21 aprox. por lesión.Clasificación en inforunning.esFotos de MTB Tuejar Running por cortesía de NataliaLeguaFotos de MTB Tuejar Running por cortesía de Eduardo AguilarFotos de Manoli Fotos de Roberto Coronel de CorremonFotos de Cesar SacristanFotos de nuestros compañeros rescatadas de todos los álbumes anteriores en el picasa del club Marjana]]></content>
		</document>
		<document id="415992e6d5ca45f9489f0f392aaf6620" url="http://atletismomarjana.blogspot.com/2013/09/iv-trail-chera-21570m-22092013.html">			<content><![CDATA[En la 6ª prueba del Circuito Trail Valencia tuvimos a seis compañeros del club entre los 240 corredores que finalizaron la prueba, a continuación sus resultados.Nuestra compañera Lola Grau quedó 2ª en categoría Veteranas. Enhorabuena!!!Pos.Gral. - Nombre - Tiempo - Categoría - Pos.Cat. - Min/Km 62 - MARGOS BENZAL, MARCOS - 2:07:38 - Senior – 41 - 5:55105 – CERVERA PEREZ, CARLOS - 2:23:02 - Senior – 67- 6:38155 - GRAU DOMINGO, LOLA - 2:35:04 - Veterana - 2 - 7:11161 - GIMÉNEZ SORIANO, RAFA - 2:36:59 – Senior – 93 -  7:16171 - LACALLE MADALENA, GONZALO - 2:39:39 – 42 - 7:24172 - COZAR MARTIN4EZ, JONATAN - 2:39:39 - 95 - 7:24Clasificación general en timerlap.com]]></content>
		</document>
		<document id="6726bc862fcfa62371ed6bc2040ee32f" url="http://atletismomarjana.blogspot.com/2013/09/the-nort-face-ultra-trail-du-mont-blanc.html">			<content><![CDATA[Este año por primera vez dentro del grupo de montaña del C.A. Marjana de Chiva, hemos tenido a dos compañeros participando en la CARRERA de las carreras de montaña, la ya mítica Ultra-Trail du Mont-Blanc. Sin duda la carrera de montaña más mediática en la que todo Ultra-runner aspira a participar por lo menos una vez en su vida.Desde Chamonix, nuestros dos compañeros, Carlos y Emilio, partieron a la que ha sido la experiencia más bonita y más dura jamás vivida por ellos, según nos han comentado. Seguramente ha dejado una gran huella en ellos y en cierta forma también en todos los compañeros del club que vivimos un fin de semana pendientes de la información control a control de nuestros dos compañeros. Ellos han dejado una puerta abierta que seguramente más de uno de nosotros cruzaremos algún dia.¡¡¡¡Enhorabuena compañeros!!!!A continuación sus resultados.1º Emilio Fernández Muñoz – Acumulado 43:38:37 - Posición general 1236.2º Carlos Cervera Pérez - Acumulado aprox. 24horas - Posición general 1900 (Retirado en el km.100 aprox. por problemas estomacales).Clasificación en la página oficial de la prueba]]></content>
		</document>
		<document id="b307dc06965f696dc09dc0a726cc660c" url="http://atletismomarjana.blogspot.com/2013/09/valencia-triatlon-08092013.html">			<content><![CDATA[Este fin de semana, 7 y 8 de septiembre, se ha celebrado el Triatlón de Valencia. El puerto de Valencia, un año más ha acogido el Triatlón de la capital en todas sus modalidades, desde el más popular, el Triatlón de la mujer, hasta el olímpico, pasando por el superesprint, sprint relevos y sprint,  así como el olímpico relevos. El sábado se celebraron las modalidades inferiores y el domingo se dejó para la modalidad olímpico. En esta modalidad, entre los 1323 corredores que la finalizaron, tuvimos a nuestro compañero Juan Miguel Atienzar que se estrenó en esta disciplina. A continuación su resultado.Natación: 1.500m - Ciclismo: 40Km - Carrera: 10kmPUESTO - NOMBRE - TIEMPO TOTAL559 - ATIENZAR MARTINEZ, JUAN MIGUEL - 02:34:19P. Natación – TIEMPO - Min/Km773 - 00:30:47 - 2,03P.Ciclismo – TIEMPO - Min/Km704 - 01:14:11 - 32,35P.Carrera - TIEMPO - Min/Km268 - 00:43:27 - 4.21 Clasificación ]]></content>
		</document>
		<document id="9b8fb3b17c18f17be320c0248b00dfe0" url="http://atletismomarjana.blogspot.com/2013/10/carros-de-foc-27-28-y-29-septiembre.html">			<content><![CDATA[Este fin de semana hemos tenido a tres compañeros del club en el Pirineo Catalán haciendo La Travesía Carros de Foc.El itinerario de Carros de Foc une los nueve refugios que hay denntro del Parque Nacional d' Aigües Tortes i Estany de Sant Maurici.La Travesía discurre en su totalidad por un terreno de alta montaña donde los bloques de granito, las piedras y los caminos unen un recorrido que salva un desnivel acumulado de 9.200 (+ 4.600 - 4.600) en 55 Km de distancia, aunque según el GPS de nuestros compañeros fueron más de 70Km los recorridos en las dos jornadas y media que invirtieron en realizarla.Recorrido Carros de FocCollado de Monestero 2-700m]]></content>
		</document>
		<document id="eb505b8b9a968059d07b5aca468ae255" url="http://atletismomarjana.blogspot.com/2013/10/fin-de-semana-12-y-13-de-octubre-de-2013.html">			<content><![CDATA[Mediterraneo Trail Night, Benicassim 12/10/2013 (17Km)El sábado por la noche se celebró la primera edición de esta carrera en Benicassim, la Mediterraneo Trail Night, una carrera Pos.Gral – Nombre - Tiempo – Categoría – Pos.Caegoría – Min/Km162 – CERVERA PEREZ, CARLOS - 2:22:52 - SENIOR - 109 - 8:26279 - PINAZO JIMENEZ, JESÚS - 2:40:20 - SENIOR - 176 - 9:28Clasificación General XIX Gran Fons Vila de Paterna 13/10/2013 (15Km)Ayer domingo se celebro la 19ª edición de este gran fondo, que ya se caracteriza por la gran participación de corredores, este año han sido 1528, y entre ellos hemos tenido a nuestro compañero Rafa Ortiz, a continuación su resultado.Pos.Gral – Nombre - Tiempo – Categoría – Pos.Caegoría – Min/Km490 - ORTIZ LAZARO RAFAEL - 1:10:24 - VET.A - 106 - 4.42Clasificación General XIII Fons de la Tardor, Valld d' Uixó 13/10/2013 (18.500m)El domingo también tuvimos participació del club en la 13ª edición de esta carrera de montaña que se celebra en la Vall d' Uixó. Estuvo nuestro compañero Mario Agramunt entre los corredores que allí se dieron cita, en cuanto estén los resultados diponibles en la página celavall.com los colgamos.Cima del Astazu Occidental (3015m) 12/10/2013Este fin de semana hemos tenido a tres compañeros del club, aficionados a los tres miles, haciendo una nueva cima, la del Astazu Occidental, que es encuentra entre la provincia de Osca (Aragón) y el departamento del Alto Pirineo (Francia).Han sido Juan Vicente y Paco Alcarria y Manuel Cervera los tres compañeros encargados de esta hazaña.En la ascension salvaron un desnivel de 1.700 metros en 9 kilómetros.]]></content>
		</document>
		<document id="3820dbdde345a07f4df6bc0f871b30ff" url="http://atletismomarjana.blogspot.com/2013/10/fin-de-semana-18-al-20-de-octubre-de.html">			<content><![CDATA[UT de la Serra de Montsant 19/10/2013 (100Km)Este año, una vez más, nuestro compañero Carlos Cervera ha participado en el Ultra Trail de la Serra de Montsant, un ultra de 100Km con un desnivel acumulado de + 4.00m.Este año no pudo ser y tuvo que retirarse por un esguince grado 3.Clasificación General Ultra Trail del Rincón 18-19/10/2013 (170 – 100Km)En la localidad de Castielfabib, en el Rincón de Ademuz, este fin de semana se ha celebrado el “II Ultra Trail del Rincón”, prueba que consta de dos ultras, uno de 170Km con un desnivel de + 6.800, con salida el viernes a las 19h desde la plaza de Castielfabib, y con un tiempo limite de 42h para su realización. Por otra parte teníamos también el Ultra de 100 Km, con desnivel  de +3.700m, salida desde Ademuz y con un tiempo máximo para finalizar de 22h. En ella tuvimos a cuatro compañeros del club, Carmen, Vicente, Quique y María.En primer lugar nuestra compañera Maria Carmen Guzmán, salía el viernes a las 19h para enfrentarse al gran reto de los 170Km, prueba que superaría la mañana del domingo después de 40h 56min, siendo la segunda chica llegada de las dos que participaron y finalizaron la prueba. Al final en esta dura prueba finalizaron 24 de los 33 corredores que salieron el viernes de Castielfabib.Por otra parte nuestros tres compañeros, Vicente, Quique y María, salían el sábado a las 6:00 desde Ademúz para hacer el ultra de 100Km. Nuestro compañero Vicente tuvo que abandonar en el Km 70 por problemas estomacales. En estos casos siempre hay que tener presente que la salud es lo primero, a pesar de que las ganas por acabar nuestro reto sean muy grandes. A continuación los resultados de nuestros compañeros. En este ultra acabaron 79 de los 100 participantes.UT 170Pos.Gral – Nombre – Tiempo – Categoría – Pos.Cat. – Min/Km20 – MARIA CARMEN GUZMAN RUIZ - 40:56:27 – GRA. FEM. – 2Clasificación General UT-170UT 100Pos.Gral – Nombre – Tiempo – Categoría – Pos.Cat. – Min/Km30 – QUIQUE ESTEVE ROBLES - 14:56:56 - GRAL. MASC. - 2952 – MARIA DOMINGO LOZANO - 16:35:11 52 – GRAL. FEM. – 3VICENTE CERVERA CORTES, retirado en el km 70, por problemas estomacales.Clasificación General UT-100XXIII Medio Maratón de Valencia Trinidad Alfonso 20/10/2013 (21.097m)El domingo se celebro en la ciudad de Valencia su XXIII Media Maratón, mas de 9.000 corredores (9.278)  inundaron las calles de Valencia, entre ellos tuvimos a nuestros compañeros Lola Grau, Jonatan Cózar y Marcial Martínez, a continuación sus resultados.Pos.Gral – Nombre – Tiempo – Categoría – Pos.Cat. – Min/Km2357 – LOLA GRAU DOMINGO – 01:39:33 – VET.B – 14 – 04:433721 – JONATAN COZAR MARTINEZ – 01:45:34 – PROM. – 63 – 05:005054 – MARCIAL MARTINEZ CARRION – 01:51:55 – VET. D – 173 – 05:17Clasificación full-scan]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>