<author id="c76d78e1efe11964dca00f543eb9a6c0" url="labolsamemata.blogspot.com.es" feed="http://labolsamemata.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="8d2f9215277ef2b0d3aad03889622fdb" url="http://labolsamemata.blogspot.com/2013/12/estrategias-con-el-indicador-ichimoku.html">			<content><![CDATA[Txema Medina - 23 dic 2013El Indicador Ichimoku fue creado en 1969 por Goichi Hosada y representa un gráfico de equilibrio o de balance. Preferentemente es usado en gráficos diarios aunque puede ser usado en otros marcos temporales. Cuanto mayor es el time frame más seguras son las señales.Este sistema-indicador está diseñado para dar niveles de soporte-resistencia, dirección de la tendencia y puntos de entrada-salida para los distintos tipos de de fortaleza.La teoría nos dice que cuando el precio se encuentra por encima de la nube la tendencia es alcista y cuando está por debajo de la nube la tendencia es bajista. Y cuando está dentro de la nube no hay tendencia definida, actuando las líneas Span1 y Span2  como soportes y resistencias.Elementos de Ichimoku:* Tenkan Sen (Línea TL - Turning Line): Media móvil de 7 a 9 periodos. Media entre el máximo más alto y el mínimo más bajo.* Kijun Sen (Línea SL - Standard Line): Media móvil de 22 a 26 periodos. Media entre el máximo más alto y el mínimo más bajo.* Chikou Span (Línea DL - Delayed Line): Representa el precio actual pero reflejándose en 22 a 26 periodos hacia atrás.* Senkou Span A (Span 1): Media entre Tenkan Sen y Kijun Sen pero representada sobre los siguientes 22 a 26 periodos.* Senkou Span B (Span 2): Media entre el máximo y mínimo de los últimos 44 a 52 periodos representada sobre los siguientes 22 a 26 periodos.* Kumo (Nube): Zona coloreada que se forma entre las líneas Span A y Span B.Líneas:LINEA TL: Media rápida. Acompaña al precio, es la más cercana.LINEA SL: Media lenta. Actúa como línea de equilibrio y cuando hay volatilidad los precios regresan a la línea SL. Se aproxima y aleja de la Línea TL.Los cruces de las Líneas TL y SL indican compras y ventas.LINEA DL: Es la línea incompleta que oscila por encima o por debajo de los precios. Indica la fortaleza de la tendencia. Si se encuentra por encima de las velas de precios nos indica tendencia alcista y si está por debajo de los precios nos indica tendencia bajista.SPAN 1 y SPAN 2: Juntas forman los Kumo o nubes y nos proporcionan niveles de soportes y resistencias. Como sabemos que los niveles anteriores se repiten en el futuro, al graficarlos hacia adelante nos proporciona niveles de soporte-resistencia válidos. Si el precio está por encima de las nubes indica tendencia alcista y por debajo, tendencia bajista.A su vez las Líneas TL, SL, Span 1 y Span2 actúan también como soportes y resistencias, siendo la más importante la SL, y las correspondientes a la nubes Span1 y Span2.Niveles de Fortaleza:Nivel Fuerte: Señal de largos por encima de la nube y señal de coros por debajo de la nube.Nivel Medio: Las señales se dan dentro de la nube.Nivel Bajo: Señal de largos por debajo de la nube y señal de cortos por encima de la nube.Señales de Compra-Venta:La señal más sencilla se produce cuando las Líneas TL y SL se cruzan. Si es al alza indican compra y si es a la baja indican venta. Además la Línea DL actúa de catalizador de las señales si en la señal de compra se encuentra por encima de los precios, o si en la señal de venta se encuentra por debajo.FUERTE: Cruce de líneas TL y SL por encima de la Nube + Precio por encima de la Nube + Línea DL por encima de la Nube + línea DL por encima de la Línea SL (lenta).MEDIA: Cruce de líneas TL y SL dentro de la Nube.DEBIL: Cruce de líneas TL y SL por debajo de la Nube + Precio por debajo de la Nube.REBOTES: Cruce de líneas TL y SL por debajo de la Nube + Línea DL y Precio por encima de la Nube. Puede significar inicio de la tendencia alcista.POSIBLES REBOTES: Línea DL y Precio por encima de la Nube, aunque las líneas TL y SL no hayan terminado de cruzarse al alza.Interpretación de la Nube o Kumo:* La anchura está directamente relacionada con la probabilidad de una posible ruptura de la tendencia, así como el cruce de las líneas. Por lo que mientras la anchura no sea muy gruesa podemos determinar que los precios seguirán con la tendencia. Los cruces entre sus líneas también nos pueden proporcionar señales de posibles cambios de tendencia.* La distancia entre la nube y los precios refleja la verticalidad o velocidad de la tendencia.* Tendencia ALCISTA: El precio se sitúa por encima de la nube. Tendencia LATERAL: El precio se sitúa dentro de la nube. Tendencia BAJISTA: El precio se sitúa por debajo de la nube.e69138="e69138" font-size:="font-size:" large="large">              INDICADOR ICHIMOKU CLOUDS - NUBES DE ICHIMOKU                              Tendencia AlcistaTendencia LateralTendencia BajistaPrecio por encima de la Nube.Precio dentro de la NubePrecio por debajo de la Nube.                    Linea TL = Media Rápida              Acompaña al precioLinea SL = Media LentaLinea de Equilibrio.Linea de soportes y resistencias.                                                                Se aproxima y aleja de la TL.Con volatilidad los precios regresan sobre la linea.Linea DL = Linea Retrasada Catalizador de señales de compra-venta.Indica la fortaleza de la tendencia.Por encima del precio indica tendencia alcista.Alcista por encima de la nube y Bajista por debajo de la nube.Span 1 = Linea Nube adelantada 1                 Span 2 = Linea Nube adelantada 2                                                                                  Lineas de Soporte-Resistencia.                                                    La distancia entre la Nube y los Precios refleja la verticalidad o velocidad de la tendencia.e69138="e69138" font-size:="font-size:" large="large">                     SEÑALES DE COMPRA CON ICHIMOKU CLOUDS                                   FUERTEMEDIA   DEBILPrecio por encima de la Nube.Cruce líneas TL-SL por encima de la Nube.Línea DL por encima de la Nube.Línea DL por encima de la línea SL (lenta).Cruce líneas TL-SL dentro de la Nube.Precio por debajo de la Nube.Cruce TL-SL por debajo de la Nube.                                                                  POSIBLES REBOTES             REBOTES   La línea DL y Precio por encima de las Nubes, aunque las líneas TL y SL no hayan terminado de cruzarse al alza.Línea DL por encima de la Nube y cruce TL-SL por debajo de las Nubes.                                                                                                Puede significar inicio de la tendencia alcista o final de la tendencia bajista.Fuentes: Indicador Técnico Ichimoku - Nubes de Ichimoku - Indicador Ichimoku]]></content>
		</document>
		<document id="c7a1879bc610864579b553fe185e8bac" url="http://labolsamemata.blogspot.com/2014/01/aitor-zarate-la-vida-es-tiempo.html">			<content><![CDATA[Aitor Zárate: "La vida es tiempo, decisiones y dinero"Posted: 08 Jan 2014 03:12 PM PSTAquí les dejo una entrevista de Aitor Zárate en el que presenta su libro "La simplicidad del primer millón". Realmente es una entrevista dedicada a su forma de pensar. Aitor Zárate es una persona que tienes las ideas muy claras y sabe transmitirlas.]]></content>
		</document>
		<document id="42cdf7dc7641bcaf9c0f590b7838f121" url="http://labolsamemata.blogspot.com/2014/01/analisis-de-jose-luis-cava-101.html">			<content><![CDATA[LONE__ | 10 enero, 2014 | 0 ComentariosAnalisis de José Luis Cava, en Bolsacava el 10/1/2014, en el que nos da su vision de los mercados. En [...]SEGUIR LEYENDO]]></content>
		</document>
		<document id="cf6df86c2db3eb90cd4cff7f11331f51" url="http://labolsamemata.blogspot.com/2014/01/analisis-de-valores-b-popular-arcelor.html">			<content><![CDATA[Análisis de Valores: B. Popular, Arcelor, Técnicas Teunidas, Abengoa B, Realia, Bankia, Ezentis, Ibercom, Inm. Colonial & Oro13 Ene 2014 - Javier José Benito Díaz-Romeral - 0  - 0  - El Inversor Insaciable]]></content>
		</document>
		<document id="14d8622d2e8fa007702ddac5c3b4917a" url="http://labolsamemata.blogspot.com/2014/01/analisis-de-valores-banco-santander.html">			<content><![CDATA[Análisis de Valores: Banco Santander, Inditex, Iberdrola, Repsol, Telefónica & BBVADedicamos nuestro primer análisis de valores del año a los Blue Chips del mercado continuo. Muchos son los c ...05 Ene 2014 - Javier José Benito Díaz-Romeral - Bolsa España - 0  - 2 ]]></content>
		</document>
		<document id="ff59c25014d340cfea24df4d7ec8f06a" url="http://labolsamemata.blogspot.com/2014/01/analizando-lab-almirall-ohl-e-ibercom.html">			<content><![CDATA[Javier Alfayate | enero 14, 2014 | 0 ComentariosContinuamos con las preguntas que me vais dejando en este blog, en Twitter y por correo electrónico. Esta vez analizaremos […]SEGUIR LEYENDO]]></content>
		</document>
		<document id="94c094a2b65957e32e9c9a097535f412" url="http://labolsamemata.blogspot.com/2014/01/banco-popular-operativa-de-largo-plazo.html">			<content><![CDATA[miércoles, 8 de enero de 2014Nueva sesión de fortaleza del mercado Español. El IBEX termina como la única de las grandes plazas de Europa en positivo. Una subida del 0,7% y el DAX un retroceso del 0,1%. De nuevo un altísimo volumen y nuevo respaldo a la Marca España.Al igual que ayer, el sector bancario mediano son las más beneficiados. Tanto BANCO SABADELL como el BANCO POPULAR, ambos están próximos de girar su gran tendencia de largo.Operativa del Banco Popular.Toda la información »»»»]]></content>
		</document>
		<document id="fe4d227ebf43c58a68c186b2c92c0205" url="http://labolsamemata.blogspot.com/2014/01/bankia-posible-correccion-hacia-100105.html">			<content><![CDATA[  Bankia. Posible corrección hacia 1,00/1,05 euros Lunes, 6 de Enero del 2014 - 9:44:00 La cotización se mueve bajo la influencia de un canal alcista iniciado en los mínimos de mayo de 2012 y cuya base se sitúa ahora en los 0,975 euros. La media de 200 sesiones, que se mueve con una gran pendiente bajista y que ahora se sitúa en los 1,29 euros, debería actuar como freno de la actual recuperación. Esperamos una corrección hacia la zona de 1,00/1,05 euros.]]></content>
		</document>
		<document id="72089f074eb88b785a4cc663c1ea207a" url="http://labolsamemata.blogspot.com/2014/01/bldpbwencpstclirfcelhgysopttplug-sector.html">			<content><![CDATA[superfungi | 12 enero, 2014 | 1 ComentarioEl futuro de lo alternativo frente a lo convencional; De eso podría decir que va esta entrada en la cual [...]SEGUIR LEYENDO]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>