<author id="c7ed2fb031c75d8e0baf8b5fde4e9d11" url="www.beautynailbarcelona.es" feed="http://beautynailbarcelona.es/rss/all.xml" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="ee54e6800387ab10a2d4a8a5dce278c8" url="http://www.beautynailbarcelona.es/news/ca-cupon-regalo-estetica/">			<content><![CDATA[REGALA SALUD Y BELLEZA Nuestro centro de estética, trae una propuesta exclusiva y diferente de hacer un regalo esta NAVIDAD y poder disfrutar en familia, en pareja y con tus amigos. El CUPÓN REGALO de Beauty Nail Barcelona te ofrece las mejores propuestas de salud y belleza para hacer un regalo diferente y original. En la CUPÓN REGALO puedes incluir cualquiera de los servicios de Beauty Nail Barcelona: tratamientos faciales, tratamientos corporales, manicura,...Ultimos mensaje Beautynailbarcelona.es]]></content>
		</document>
		<document id="406fd02c5fcf447fe460ef947e6054d" url="http://www.beautynailbarcelona.es/news/ca-depilacion-con-cera-en-barcelona-/">			<content><![CDATA[  Oferta Depilación con cera en Barcelona ¿Quieres realizar una depilación con cera en Barcelona al mejor precio que puedas conseguir? Ven a visitarno a nuestro centro de estética en Barcelona, te ofrecemos la alternativa más moderna, grata y eficaz para la depilación con cera higiénicamente. Disfruta de una depilación con cera con un descuento del 30% con solo un gasto minimo de 13,00 €. Ventajas: La depilación con cera ofrece muchas ventajas comparada con otros metodos de...Ultimos mensaje Beautynailbarcelona.es]]></content>
		</document>
		<document id="4fc2c3cc515d1aff2ac6829ef2feb42d" url="http://www.beautynailbarcelona.es/news/ca-depilacion-definitiva-en-barcelona-con-e-light-ofertas-/">			<content><![CDATA[Beauty Nail Barcelona revoluciona el mercado de la depilación definitiva con nuestros pack por zona,. Los mejores precios de Depilación de E-light (IPL + RF) masculina y femenina: Tarifa pack por zona la unica del mercado desde 7 €.   Disfruta de tratamientos de depilación con calidad al mejor precio.   Beauty Nail Barcelona, ha revolucionado el sector de la depilación definitiva con su pack por Zona desde 7 € aplicada a los tratamientos de depialción definitiva E-light...Ultimos mensaje Beautynailbarcelona.es]]></content>
		</document>
		<document id="526dc3274e4060c49d411645eaa1c865" url="http://www.beautynailbarcelona.es/news/ca-infecciones%20por%20hongos%20en%20las%20u%c3%b1as%20de%20las%20manos%20y%20de%20los%20pies/">			<content><![CDATA[ Una infección por hongos en una uña de las manos o de los pies se conoce con el nombre de onicomicosis. Las uñas de los pies tienen más probabilidad de infectarse que las uñas de las manos. ¿Cuáles son los síntomas de una infección por hongos en una uña? Los signos de una infección por hongos en una uña incluyen uñas que: Están decoloradas (usualmente blancas o amarillas) Quebradizas Se desmoronan o tienen bordes ásperos o dentados Gruesas Separadas del lecho de la...Ultimos mensaje Beautynailbarcelona.es]]></content>
		</document>
		<document id="61f930724e4597629a9db969d4ebdf6b" url="http://www.beautynailbarcelona.es/news/ca-klapp-cosmetics-group/">			<content><![CDATA[      Cosmética Profesional al Servicio de la Estética en nuestro centro. Queremos informar a todos nuestros clientes que desde hace pocos dias Beauty Nail Barcelona colaborara con una de las mejores marcas de cosmetica en este momento en Europa y a nivel mundial. Desde hace más de 30 años KLAPP es vanguardista en el desarrollo de productos de cósmetica profesional. La búsqueda de activos de alta tecnología junto con la de metodologías de tratamiento naturales son la...Ultimos mensaje Beautynailbarcelona.es]]></content>
		</document>
		<document id="97222a61cbfe762e3846019e6583f765" url="http://www.beautynailbarcelona.es/news/ca-la-cavitacion-sus-pros-y-sus-contras-/">			<content><![CDATA[Metidas ya de lleno en la operación bikini, buscamos soluciones efectivas para acabar con los kilos de más y, sobre todo, mejorar el aspecto de la piel. Una de las últimas novedades para moldear nuestra silueta es la cavitación. Pero, ¿sabes si te conviene o no?  La cavitación no es ninguna desconocida para nosotras, pero es un sistema tan nuevo que puede que no lo sepas todo sobre él. Ahora que estamos más concienciadas que nunca para luchar contra la celulitis, te ofrecemos todas las...Ultimos mensaje Beautynailbarcelona.es]]></content>
		</document>
		<document id="8fcf602d36b16e4282dfa5b21dfc1566" url="http://www.beautynailbarcelona.es/news/ca-las%20u%c3%b1as%20de%20gel%20son%20exactamente%20lo%20que%20dice%20el%20nombre-/">			<content><![CDATA[  Las uñas de gel son exactamente lo que dice el nombre, un gel que se aplica sobre la uña, y luego es endurecido mediante la aplicación de una luz ultravioleta. Las uñas de gel son más claras, naturales y brillantes que las uñas de acrílico. A diferencia de las uñas de acrilico, en la aplicación de las uñas de gel es más sencilla porque hay menos pasos a seguir y además estas uñas de gel se adaptan a diferentes necesidades, por ejemplo: - Si se tiene una uña rota, el aspecto cuidado de...Ultimos mensaje Beautynailbarcelona.es]]></content>
		</document>
		<document id="97d3ec0c95b8e8c48d2c59d83cc49dc0" url="http://www.beautynailbarcelona.es/news/ca-limpieza-de-cutis-microdermoabrasion-con-punta-de-diamante/">			<content><![CDATA[  Llega el verano... y tu piel lo va a padecer!!!  Prepararla, para que lo comience como nueva.. O recuperala, después de su exposición al sol!!!  Cuidar y mantener nuestra piel es fundamental para que día a día permanezca más bella.     - Disfruta de un tratamiento facial de lujo con peeling con microdermoabrasión con cristales de diamante.  - Devuélvele a tu piel el brillo y la elasticidad perdidos durante el invierno. - Consigue una hidratación...Ultimos mensaje Beautynailbarcelona.es]]></content>
		</document>
		<document id="189c8fa3235e485f252aca3edd24e8a2" url="http://www.beautynailbarcelona.es/news/ca-limpieza-de-cutis-profesional/">			<content><![CDATA[Estar esplèndida sempre, es el desig de tota dona. Per això, cuidar la nostra pell es de vital importància. Diariament estem exposades a una gran quantitat de substàncies que s'acumulen a la nostra cara, fent-la susceptible a tot tipus d'agressions. La neteja del nostre centre es el primer pas per lluir una pell saludable i jove. Existeixen dos tipus de neteja de cutis, una es la que realitzem diariament abans d'anar a dormir i l'altre es la que està feta per un...Ultimos mensaje Beautynailbarcelona.es]]></content>
		</document>
		<document id="7827a8f717a085eb7fe613c6ac19cb6b" url="http://www.beautynailbarcelona.es/news/ca-manicura-perfecta-como-hacerla-/">			<content><![CDATA[ Nuestro centro de uñas en Beauty Nail Barcelona te dira como hacer una manicura perfecta en cinco pasos: Lograr una manicura perfecta en casa puede ser muy fácil siguiendo estos consejos al pie de la letra:   - Quitar muy bien el esmalte de la manicura anterior: Para hacerlo hay que empapar un algodón con quitaesmalte y apoyarlo por unos segundos sobre la uña. Así, el esmalte anterior se empezará a disolver y lograrás retirarlo con mayor facilidad. No muevas el algodón...Ultimos mensaje Beautynailbarcelona.es]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>