<author id="c834088a28f49cbd554ef2353984720b" url="asecogen.wordpress.com" feed="asecogen.wordpress.com/feed" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="a0ad2207897abfdbe3a5094fc0df78c4" url="http://asecogen.wordpress.com/2010/09/07/escasa-prevision-de-futuro-para-la-tecnologia-solar-por-parte-de-ree/">			<content><![CDATA[02/09/10 Marta Sánchez de Suelo Solar  Sin Comentar De conformidad a las estimaciones elaboradas por REE la solar fotovoltaica y la solar térmica serán las que menos demanda cubrirán en la generación de electricidad renovable para el 2.020. Tan sólo un 3% cada una. D. Luis Atienza Serna, presidente de Red Eléctrica de España, ha comparecido ante […]]]></content>
		</document>
		<document id="2ea59f5f7493b785381476134d6c286" url="http://asecogen.wordpress.com/2010/09/07/las-amenazas-que-no-cesan-en-el-sector-termosolar/">			<content><![CDATA[06/09/10 Marta Sánchez de Suelo Solar  Sin Comentar La falta de visión de futuro está perjudicando las posibilidades de reducción de costes de la tecnología. Los continuos sobresaltos del MITyC merman la confianza de la Banca e imagen de España. En el mes de julio pudimos felicitarnos por el acuerdo alcanzado con el Ministerio que ponía fin […]]]></content>
		</document>
		<document id="9b31d80d886ec2690ce2e01a31190fbd" url="http://asecogen.wordpress.com/2010/09/08/gas-natural-fenosa-promueve-el-proyecto-de-energia-eolica-marina-zefir-test-station/">			<content><![CDATA[CONSTRUIBLE.es – 08/09/2010 Gas Natural Fenosa ha firmado un acuerdo con el Institut de Recerca en Energia de Catalunya (IREC) para el desarrollo y la instalación de la planta internacional de I+D de ensayos de energía eólica marina “ZEFIR Test Station”. El proyecto “ZEFIR Test Station” consta de una planta de investigación internacional para el […]]]></content>
		</document>
		<document id="a0e1dff7ffa269b88b52220a63bd09b6" url="http://asecogen.wordpress.com/2010/09/08/se-lanza-el-tubo-fluorescente-de-bajo-consumo/">			<content><![CDATA[AMBIENTUN El tubo fluorescente de Futursun ahorra 55% de consumo energético si lo comparamos con los tubos fluorescentes de mercurio tradicionales, FUTURTUB se presenta también como alternativa ecológica y económica a la tecnología LED. La vida útil de FUTURTUB es superior a 16.000 horas ( frente a 8.000 del tubo tradicional ), debido a su […]]]></content>
		</document>
		<document id="a419e2206b21649135b5d9fd98d9cc41" url="http://asecogen.wordpress.com/2010/09/09/%c2%bfpor-que-no-se-amplian-los-cupos-de-potencia-de-la-fotovoltaica/">			<content><![CDATA[09/09/10 Marta Sánchez de Suelo Solar  Sin Comentar El MITyC conoce que si una planta fotovoltaica no está vertiendo a red en el plazo acordado de un año o con su correspondiente prórroga, se le retirará su potencia asignada, ampliando así la fijada en la siguiente convocatoria. Por todos es conocido que de conformidad con el artículo […]]]></content>
		</document>
		<document id="e8609f8e8e6f6f1ec2bff731728f2768" url="http://asecogen.wordpress.com/2010/09/09/espana-ha-de-seguir-el-modelo-de-eeuu-o-aleman-fotovoltaico-dando-estabilidad-juridica/">			<content><![CDATA[08/09/10 Carlos Mateu de Suelo Solar Sin Comentar AEF solicita una vez más al Ministerio que garantice la estabilidad jurídica y la adecuada rentabilidad de las instalaciones fotovoltaicas, y reinvindica éstas como solución a la alta dependencia energética. La energía solar fotovoltaica, junto al resto de renovables, resulta determinante para reducir la alta dependencia energética […]]]></content>
		</document>
		<document id="ab0a49277f1870b47a8bae3a58067e56" url="http://asecogen.wordpress.com/2010/09/09/los-listados-provisionales-de-la-cuarta-convocatoria-fotovoltaica-se-publicaran-a-partir-del-15-de-septiembre/">			<content><![CDATA[09/09/10 Marta Sánchez de Suelo Solar  Sin Comentar Para la Q4 2010 no habrá “tijeretazo” de los valores de las tarifas, pero si debería haber YA ampliación de Cupos con la potencia no ejecutada ó instalada en la Q1 de 2009. Conforme a la normativa vigente y como todos conocemos la Solicitud para la Inscripción, con carácter […]]]></content>
		</document>
		<document id="cdf49f19d80381d0c1569ce3c110792" url="http://asecogen.wordpress.com/2010/09/10/alegaciones-a-la-propuesta-de-real-decreto-por-el-que-se-regulan-y-modifican-determinados-aspectos-relativos-al-regimen-especial/">			<content><![CDATA[10/09/10 Marta Sánchez de Suelo Solar  Sin Comentar ASIF ha presentado escrito de alegaciones a la CNE a la propuesta de Real Decreto dejando claros los artículos que suponen perjuicio económico y los que encirran medidas de carácter retroactivo. Tras conocerse la Propuesta de Real Decreto por el que se regulan y modifican determinados aspectos relativos al […]]]></content>
		</document>
		<document id="7e7d96b0de5fd29c9b0a8d9368fda13a" url="http://asecogen.wordpress.com/2010/09/10/no-a-la-repotenciacion-de-las-plantas-fotovoltaicas-del-real-decreto-66107/">			<content><![CDATA[10/09/10 Marta Sánchez de Suelo Solar  3 comentarios La Asociación fotovoltaica ASIF, con el fin de evitar la medida de recorte de horas de producción de las plantas fotovoltaicos, solicita al MITyC que se evite la repotenciación. A la espera de la aprobación del nuevo marco legal retributivo, y a favor de  una Política fotovoltaica sostenible en […]]]></content>
		</document>
		<document id="9f38e588a106a497bb88b07f898c5e29" url="http://asecogen.wordpress.com/2010/09/14/los-abonados-con-contratos-de-mas-de-10kw-podrian-reducir-notablemente-su-factura-electrica-mediante-baterias-de-condensadores/">			<content><![CDATA[CONSTRUIBLE.es – 14/09/2010 Desde enero de 2010, los abonados con contratos de más de 10 kW clientes han visto cómo su factura de electricidad se ha incrementado por el recargo que penaliza el uso de la energía reactiva. Este recargo se puede eliminar gracias a las baterías de condensadores. Pequeños comercios, tiendas, establecimientos, restaurantes, entidades […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>