<author id="c86a0e72c8fbafb98ce50c8507aee3a6" url="eltorodelajota.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/3457255248457379385/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="99e13e09e37340ba542b5e3b5b28705b" url="http://www.eltorodelajota.com/2013/10/aficionados-manos-temporada-en-el-exilio.html">			<content><![CDATA[Este año, como habréis podido comprobar mediante aviso publicado en la cabecera del blog, he decidido no realizar ni publicar ninguna crónica de los festejos taurinos que se celebren en la Feria del Pilar. Ha sido una decisión dolorosa y meditada. Las razones podéis imaginar que tienen que ver directamente con la actual situación de la plaza de toros. De hecho, tengo en mente no prodigarme mucho por el tendido cinco de la Misericordia. Mi tendido. Los argumentos de mi ausencia son los mismos que los de mi "huelga bloguera". Quizás me acerque uno o dos días, por aquello de acompañar a los amigos a ver a dos de "nuestros" toreros.Foto de mi visita a Pamplona este año.Echando la vista atrás, descubro que este año se parece a aquel 1994, cuando ahorraba de mi pequeña paga semanal el dinero suficiente para costearme las entradas para ver a Joselito en Zaragoza. Lleno de ilusión acudía en dos o tres ocasiones durante la temporada a la Misericordia. Desde aquel 1994, mi afición creció exponencialmente, y con ella, mi asistencia a la plaza de toros de Zaragoza hasta ser abonado de temporada durante varios años seguidos. Diecinueve años después, este 2013 voy a igualar el número de presencias a mi plaza de aquel 1994. Algunos dirán que he perdido afición, que me he acomodado. Sin embargo, haciendo un repaso del año, he visto bastantes corridas en directo. En otras plazas la mayoría. Haciendo un recuento rápido, estuve por Sevilla, en San Isidro, viajé a Ceret, no me perdí Bilbao, un día en Pamplona, ¡y Andorra!. En Zaragoza dos. Hasta la fecha, la corrida concurso y el festejo de San Jorge con toros de Peralta. Un lastimoso 10% es lo que representa Zaragoza en mi temporada. Qué tristeza. Yo que quiero a mi plaza como nadie.Foto con el gran Andres Verdeguer de cornadasparatodos en BilbaoLo que os cuento puede resultar egocéntrico. Pero mi caso es el de otros muchos aficionados maños. Me consta -como dicen los políticos- que hay otros muchos aficionados de la tierra que han acudido a numerosos festejos fuera de Zaragoza mientras apenas han pisado el coso de Pignatelli. En cierta manera, los aficionados maños hemos tenido una temporada en el exilio. Desterrados de nuestra plaza por gentes que ni siquiera sabrían enumerar ocho toreros aragoneses. Os invito a todos aquellos aficionados desterrados de Zaragoza a que compartáis con todos, en los comentarios de este post, vuestra temporada en el exilio. Por poner algún ejemplo, no hace falta más que echar un vistazo a los blogs aragoneses para descubrir que UnaDelDos, Mulillero, Josemi o Ferrando, han visitado más plazas foráneas que veces han acudido a la plaza de Zaragoza.Pero como cantan en la Romareda. Volveremos, volveremos otra vez.]]></content>
		</document>
		<document id="9542421869d5f9b2946dc39b6b71fac6" url="http://www.eltorodelajota.com/2013/10/carta-de-la-penaflorense.html">			<content><![CDATA[En la comunicación postal que hace la Peña Taurina Peñaflorense de los premios que recientemente ha fallado, se adjunta una carta que expresa el malestar general de la Peña con la situación de Zaragoza y que por su interés y compromiso no me resisto a transcribir para su lectura. Amigos y amigas de la Peñaflorense,Como muchos de ustedes ya conocen, la Peña Taurina Peñaflorense, cada año y una vez finalizada la Feria del Pilar, otorga sus premios anuales que reconocen en sus diferentes categorías a los personajes y acontecimientos más relevantes y destacados del año taurino y, especialmente, de la temporada taurina zaragozana.Este último año, con nuestra plaza en un estado crítico, nos ha sido realmente complicado proceder con aparente naturalidad a la hora de fallar los premios, por lo que, dada la situaciónque sufre la plaza de toros de Zaragoza y su afición, se ha decidido dejar varios de ellosdesiertos. Desde la Peñaflorense nos resistimos a actuar con normalidad en un escenario totalmente anormal, donde la empresa “Servicios Taurinos Serolo” está pisoteado a los aficionados maños con el medroso e injusto silencio de la Diputación Provincial de Zaragoza.Por ello, y junto a los premios de carácter más general, queremos manifestar, otra vez, nuestra más absoluta repulsa al trato que está recibiendo la plaza de toros de Zaragoza por parte de su propiedad, la Diputación Provincial de Zaragoza, y por la actual empresa responsable de su explotación, “Servicios Taurinos Serolo”.Muchas han sido las desconsideraciones de esta empresa con los aficionados, todas ellas bajo el auspicio de una Diputación Provincial escondida detrás de su burladero en el callejón. Sin embargo, hay una de ellas, que por la cercanía y amistad con nuestra peña, nos ha dolido especialmente. No podemos comprender cómo se permitió maltratar de la manera que se hizo a los toros de Dña. Ana Romero, cuando ésta ha sido una de las ganaderías bandera de nuestra plaza durante los últimos años con excelentes toros en las diferentes corridas concurso y losúltimos ciclos pilaristas. Desde estas líneas, vaya nuestro apoyo sincero al ganadero D. Lucas Carrasco.Para finalizar, desde la Peña Taurina Peñaflorense queremos reafirmar nuestro compromiso con fiesta de los toros, y especialmente con la plaza de toros de Zaragoza, y en ello vamos a dedicar todo nuestro esfuerzo y dedicación para que en un futuro cercano la Misericordia recupere la categoría y el prestigio que nunca debió perder. Empezar por denunciar los abusos que se han cometido en ella nos parece un buen comienzo.Con el deseo de poder saludarles personalmente en la Gala de entrega de premios, reciban un cordial saludo.]]></content>
		</document>
		<document id="4f98f5f2cfe82f718d54eb8328b9a15" url="http://www.eltorodelajota.com/2013/10/la-timo-de-las-andanadas.html">			<content><![CDATA[En el ecuador de la Feria del Pilar han acontecido ya varios sucesos desagradables en la plaza de toros de Zaragoza. Demasiados. No nos los merecemos. Varios de ellos directamente relacionados con el menoscabo y desprecio a los aficionados. Directamente, muchos han sido estafados. Heraldo de Aragón, y otros blogs locales, como el de Mulillero, se hacían eco de un suceso lamentable, donde la empresa negó la devolución del dinero de la entrada a un aficionado, cuando así lo permite el reglamento taurino aragonés en el caso de que haya habido algún cambio en el cartel -como así ocurrió- y siempre hasta los quince minutos antes del comienzo del festejo.Recorte del Heraldo de Aragón del 10 de Octubre del 2013.Pues bien, ante el supuesto interés del cartel de la primera tarde de Padilla, ayer, día 10 de Octubre, en taquillas, aseguraban que no quedaban andanadas, de 14,4€, si bien si que disponían aún, y las amables taquilleras ofrecían, localidades de delantera de andanada, de 29,8€. Durante la mediodía del día del festejo, el discurso desde taquillas era el mismo.Cual es mi sorpresa cuando, una vez comenzado el festejo, me informan desde la plaza que la andanada está semivacía. Apenas la delantera y su primera fila ocupada por aficionados. Recuerdo que la andanada se compone de la delantera y cinco filas. Hasta las 1.013 localidades. La siguiente es una foto que me envía gentilmente Nacho Navarro (@nachonavarrogil) donde podéis ver la afluencia de aficionados en la andanada:FOTO: @nachonavarrogilMás pruebas de lo que digo, dos tweets de aficionados que comentaban el asunto desde la misma plaza:@ElEsporton @Mulillero @eltorodelajota en sombra en andanada no llegarán a 100 personas. Y en sol,delantera llena y lo demás semivacío.— Antonio Martínez (@AMdelaOrden) October 10, 2013<@eltorodelajota @Mulillero @ElEsporton estoy en la andanada del 6 y hay asientos vacíos donde quieras. Y mañana y el domingo seguro que hay.— Antonio Martínez (@AMdelaOrden) October 10, 2013<Para más inri, un aficionado, minutos antes de comenzar el festejo, ha conseguido que le vendan varias andanadas, a base de plantarse en taquillas y exigir sus derechos con la verdad y la suficiente vehemencia. De primeras no se las vendían.Como dice Ana Pastor, estos son los datos, suyas son las conclusiones. Ahí va la mía.La impunidad con la que actúa la empresa es repulsiva y ultrajante, pero el silencio cómplice de la Diputación Provincial de Zaragoza lo es aún más.]]></content>
		</document>
		<document id="3e50769e3d8ce840f28f625b444f3dc1" url="http://www.eltorodelajota.com/2013/10/los-coscorrones-de-la-feria-del-pilar.html">			<content><![CDATA[Hoy es el día después. El de resaca. El del análisis de lo sucedido. Y, más importante, el primero de muchos hasta que se consiga enderezar la situación. En ello, todos, tenemos que poner de nuestra parte. Todos. Arrimando el hombro, o al menos, no poniendo palos en las ruedas.http://eltoroporloscuernos.blogspot.com.es/2012/05/la-butifarra.htmlMe resulta, cuanto menos, chocante ver que se dan premios de esta recién terminada Feria. Yo creo que más que premios se deberían dar coscorrones. Y para algunos, incluso algún corte de manga, o peineta, estaría justificado. Como los premios ya se han dado, y otros que se darán, desde esta bitácora vamos a enumerar esos coscorrones ficticios que merecen muchos de los que han hecho de la Feria del Pilar 2013, la peor feria que recuerdan nuestras memorias.Coscorrón al PERDEDOR de la Feria para LA PLAZA DE TOROS DE ZARAGOZA, por ser la gran damnificada de todas las tropelías y abusos que unos y otros han hecho durante esta feria.Coscorrón a la COBARDÍA para el ILUSTRÍSIMO D. LUIS MARÍA BEAMONTE, por su silencio premeditado y pusilánime que ha dejado a la afición desamparada ante una empresa que ha gozado de una impunidad repugnante.Coscorrón al MEJOR PUNTILLAZO para SERVICIOS TAURINOS SEROLO, por su lacerante proceder contra la plaza de toros de Zaragoza en beneficio de sus intereses particulares.Coscorrón al MEJOR PUYAZO para LAS TAQUILLAS DE LA PLAZA, por su engaño premeditado, y permitido por sus superiores, al no poner a la venta localidades económicas para varios de los días de la feria.Coscorrón al TORO MÁS MANSO para TOROPASIÓN, por su complicidad y conchabanza con ST Serolo. Coscorrón a la PEOR FAENA para el DIRECTOR DE LIDIA DE LOS FESTEJOS POPULARES, por su continua inacción durante los festejos.Coscorrón al MALTRATO ANIMAL para LOS RESPONSABLES DE NO DESCARGAR LA CORRIDA DE ANA ROMERO EN TIEMPO Y FORMA, por su no planificación, sus intereses ocultos y por hacer que no se haya podido lidiar una de las corridas de toros con más interés de la feria.Coscorrón a la CARADURA para LOS POLÍTICOS QUE ACUDIERON AL CALLEJÓN, por su poca vergüenza y desfachatez al dejarse ver, de gañote, en el callejón de la plaza los días con los carteles más fuertes y con un supuesto mayor interés.Corte de manga ESPECIAL, EX AEQUO, para LA DIPUTACIÓN PROVINCIAL DE ZARAGOZA y SERVICIOS TAURINOS SEROLO, por su manifiesta incapacidad para gestionar y explotar una plaza de toros bicentenaria como la de Zaragoza.]]></content>
		</document>
		<document id="f14c8e28f841226e134339fe3356d11" url="http://www.eltorodelajota.com/2013/10/premios-de-la-pena-taurina-penaflorense.html">			<content><![CDATA[En la noche del pasado Lunes, 22 de octubre, se fallaron los Premios de la Peña Taurina Peñaflorense de la temporada 2013. El jurado decidió por amplia mayoría conceder los siguientes premios:- Premio “Antonio Chenel Antoñete” a la Faena para el Recuerdo: JUAN SERRANO “FINITO DE CÓRDOBA” por la faena realizada el día 11 de octubre de 2013 al toro “Idealista”, lidiado en cuarto lugar.- Premio “Victorino Martín” a la mejor Corrida de toros: DESIERTO.- Premio a la mejor Novillada: DESIERTO.- Premio “Eduardo Miura Fernández” a la recuperación y mantenimiento de un encaste: Ganadería VISTAHERMOSA-LOS MAÑOS (encaste Santa Coloma).- Premio “Alberto Maestro” a la mejor Labor informativa: D. ÁNGEL SOLÍS PUERTO, crítico taurino del Heraldo de Aragón.- Premio “Juan Luis Cano” al mejor Aficionado: D. DAVID DÍEZ DÍEZ, creador y responsable del Blog “El toro de la jota”.Además, la Junta Directiva, acordó otorgar una Mención Especial para D. ROBERTO BERMEJO, por su brillante trayectoria profesional a lo largo de más de tres décadas.La Peña Taurina Peñaflorense ha organizado para el sábado 23 de Noviembre la celebración del DÍA MUNDIAL DEL AFICIONADO. El programa de actos contiene algunas variaciones respecto a años anteriores que pasamos a detallar:A las 7 de la tarde, CHARLA-COLOQUIO en la Sala Albarracín II del Hotel Meliá Zaragoza (Avda. Cesaraugusto, 13, Zaragoza). La mesa la compondrán todas las personas distinguidas por La Peñaflorense. Finalizado el coloquio tendrá lugar la ENTREGA DE PREMIOS y DISTINCIONES correspondientes a la temporada 2013.A las 10 de la noche, CENA con todos los premiados en el propio Hotel Meliá Zaragoza. Todas aquellas personas interesadas en asistir a esta cena deberán apuntarse en la oficina de la peña el sábado 9 de Noviembre, en horario de 6 a 8 de la tarde. El precio del menú es de 35 euros.El Día Mundial del Aficionado es, sin duda, el acto más importante que organiza a lo largo del año La Peñaflorense y que, actualmente, constituye una referencia para todos los aficionados al toro en nuestra Comunidad Autónoma. Es por ello que está abierta a la participación de los aficionados. ]]></content>
		</document>
		<document id="af585e2e8434c602e677ad93be214cd7" url="http://www.eltorodelajota.com/2013/10/tertulia-martincho-del-ateneo-de.html">			<content><![CDATA[Sede del Ateneo donde se realiza la tertulia.Este jueves 17 de octubre, a las 20:00 horas, en su sede habitual de la calle San Voto (en la plaza de Ariño, junto al Colegio de Arquitectos), se celebrará una nueva Tertulia Taurina Martincho, del Ateneo de Zaragoza, que llevará por título: “Feria Taurina del Pilar 2013. Fin de un ciclo y un modelo”.Se realizará un análisis de todo lo acontecido en la Feria del Pilar, con la participación de todos los asistentes. Está previsto, igualmente, dedicar la segunda parte de la tertulia a analizar el modelo más adecuado para Zaragoza y el futuro de nuestro querido Coso de La Misericordia. Están invitados todos los aficionados que lo deseen. ]]></content>
		</document>
		<document id="5094d26a9853059e997cae0cde31fb5a" url="http://www.eltorodelajota.com/2013/10/tertulia-sobre-zaragoza-en-el-albero-de.html">			<content><![CDATA[cope.esTenía pendiente compartir con todos el programa taurino de radio "El Albero" que se emite en cope.es y que dirige el periodista Sixto Naranjo. La tertulia con la que termina el programa trató de forma monotemática la situación de Zaragoza y su plaza, y en ella, tuve el honor de participar junto con otros dos blogueros, @milinko_ del blog Banderillas Negras y @jl__garcia del blog El arte de cúchares.Podéis escuchar el programa pinchando en el siguiente link. La tertulia comienza a partir del minuto 28:30.PROGRAMA "EL ALBERO" de COPE.ES [17 DE OCTUBRE] ]]></content>
		</document>
		<document id="382536733decb29d5fac7e60e607af32" url="http://www.eltorodelajota.com/2013/11/dia-mundial-del-aficionado-organizado.html">			<content><![CDATA[El pasado sábado, 23 de Noviembre, se celebró con gran éxito de asistencia el Día Mundial del Aficionado que desde hace ya varios años organiza la Peña Taurina Peñaflorense con su ya consabido compromiso y trabajo para dinamizar el ambiente taurino en Zaragoza y su provincia durante los meses invernales de barbecho.El de este año era muy especial para el que firma ya que la Peñaflorense me reconocía con el Premio "Juan Luis Cano" al Mejor Aficionado. En el momento de recibir el premio de manos de mi amigo Sergio Loren, quise trasmitir, no sin problemas a causa de la emoción del momento, a toda la audiencia, mi agradecimiento sincero por el reconocimiento. En ese parlamento de gratitud intenté trasmitir lo siguiente:"Recibir este premio de la Peña Taurina Peñaflorense, mi Peña, me provoca sensaciones realmente positivas. Me provoca orgullo de que sea la Peñaflorense, mi Peña, y personas que conocen de cerca mi pasión por la Fiesta de los toros los que hayan decidido que soy digno merecedor de recibir esta distinción al Mejor Aficionado. Me siento honrado de pertenecer a una larga nómina de grandísimos aficionados que ya recibieron este galardón. Una lista en la que están aficionados de tal calibre como nuestro querido y recordado por todos, Mariano Colás, o más recientemente, mis amigos de TauroAndorra y Tauronaria. Y estoy tremendamente agradecido a la Peñaflorense, y muy especialmente a su Junta Directiva, una Junta descaradamente joven y pujante de la que, creo, todos los socios y aficionados debemos sentirnos orgullos de su compromiso y trabajo en pos del activismo taurino en Zaragoza y Aragón. Por último, quisiera compartir una reflexión con todos. Aunque este premio tiene un carácter individual y en este caso ha recaído en mi persona, creo que este año tiene una vertiente colectiva, y también pretende reconocer a todos aquellos aficionados que ponen su afición y su pasión por los toros al servicio de los blogs taurinos, por ello me gustaría compartir este premio con todos ellos, especialmente con los de la tierra, con Elena, de Una del Dos, con Josemi, de Josemitoros, con Javi, de Taurino Ferrando, con Vanesa de Planeta Taurino, con Emilio, del blog de Mulillero, con Paco de Los toros con Paco Martinez y con todos los aficionados que participan activamente en las redes sociales. Muchas gracias a todos."Mesa con todo los premiados (Foto: Vanesa Tamarit de planeta-taurino.blogspot.com/?)La entrega de premios estuvo precedida por un interesante coloquio de más de dos horas que hizo las delicias de los aficionados allí presentes, donde destacó la claridad y la sinceridad con la que habló Juan Serrano, "Finito de Córdoba". Sin complejos y denunciando, con nombres y apellidos, a muchos de los culpables de los problemas que acechan a la Fiesta. Roberto Bermejo dejó patente su señorío y demostró que su profesionalidad y compostura en el ruedo es fiel reflejo de una persona con una educación y saber estar ejemplar. Pepe Marcuello agradeció el cariño de sus paisanos con su reconocible cercanía y demostró, una vez más, su amor ganadero por el encaste Santa Coloma y su compromiso con la cría del toro de lidia en tierras aragonesas. Armando Sancho volvió a evidenciar porqué es el mejor presidente que puede tener la Peñaflorense. Y todo ello, con la dirección solvente, ágil y emotiva de Ángel Solís. Las palabras de estos dos últimos hacia mi persona son de esas que quedan imborrables en el disco duro del corazón.Heraldo de Aragón, en su edición dominical, se hizo eco del Día Mundial del AficionadoEntre los varios asuntos que se trataron durante el coloquio, varios de los intervinientes destacaron la distancia abismal existente entre los profesionales del toro, y la afición. Por ello, me gustaría destacar que, mientras muchos toreros buscan cualquier excusa para declinar su asistencia a este tipo de actos con la afición, el maestro Juan Serrano "Finito de Córdoba" derrochó sensibilidad, cercanía y carisma que los aficionados allí presentes agradecieron con su cariño y admiración.Mientras mi fotógrafa favorita de provee de las muchas fotos que realizó durante el coloquio y entrega de premios, y que subiré al blog tan pronto como las tenga preparadas, os dejo un bonito montaje musical que han hecho mis amigas de la Peña Taurina la Montera y que guardaré como un tesoro. DIA MUNDIAL AFICIONADO 2013 from ptlamontera on Vimeo.Muchas gracias a todos por tanto cariño.]]></content>
		</document>
		<document id="51734199578fbf04a98cc212c01cf4a3" url="http://www.eltorodelajota.com/2013/11/el-sector-taurino-para-cuando-nuevos.html">			<content><![CDATA[Aún tengo clavado en la memoria el cartel anunciador de la pasada feria del Pilar. ¿Lo recuerdan?. Ese cutre-collage de fotografías de toreros, alguna de ellas mangada sin permiso, pegadas sobre un fondo blanco y con el Paint de windows como programa de diseño. Eso que desde Planeta Taurino llamaban acertadamente el "Marketing empresarial según Serolo".Salvo honrosas excepciones, es lamentable ver cómo las empresas taurinas promocionan y venden sus ferias. Tristeza promocional que describe un paisaje lleno de empresarios mediocres que copan las plazas más importantes del país. Un empresario debe ser más que un tratante. Un empresario debe liderar una estructura profesional que aborde con rigor, capacitación, profesionalidad e innovación las diferentes áreas de una empresa moderna. Y la promoción comercial es una de esas tantas áreas que, habitualmente, las empresas taurinas arrinconan bajo la supervisión de personas poco preparadas para tal fin.Bus promocional de la Feria de San Isidro (las-ventas.com)Algunas de las empresas enseñan con orgullo sus campañas de cartelería en marquesinas de bus o en las carrocería de los taxis de la ciudad. Como si aquello fuera obra de una mente privilegiada y marquetiniana. Este es el nivel actual. Pues tampoco hay que ser Philip Kotles, o los hermanos socialholicos Polo Hernanz, para construir una campaña publicitaria acorde con el producto que se quiere vender y con el público al que va dirigido. Bastaría con fijarse en actividades o fórmulas que otros sectores con características similares al taurino están realizando con moderado éxito. Empezar a trabajar el marketing de experiencia, el llamado SocialMarketing, parece esencial para los nuevo hábitos de consumo, en este caso, los hábitos del aficionado y del consumidor de espectáculos taurinos. Un cliente se fía más de lo que le diga otro par en una red social que lo que le venda en un panfleto la empresa taurina de turno. Y sino, para un minuto de leer este post e intenta recordar cómo elegiste aquel restaurante donde cenaste tu último viaje con tu pareja o tus amigos. Obviar el universo Social Media en el sector taurino es pegarse un tiro en el pie. Como Froilán.Me gustaría compartir con todos un caso de éxito del llamado marketing de experiencias a través de las redes sociales. La iniciativa se llama #SienteTeruel y es el nombre de un programa de los llamados Social Trip para promocionar y divulgar la provincia de Teruel. ¿Qué es un Social Trip?Un estrategia de marketing de contenidos a través de ‘influenciadores’ 2.0. Es decir, que líderes de opinión en un ámbito concreto hable bien de mí. Y el líder de opinión, a día de hoy, es un ciudadano entendido en un tema concreto al que escucha mucha gente en un soporte web o social: un twittero especializado con muchos seguidores, por ejemplo.¿En qué consistió el Social Trip #SienteTeruel?A grandes rasgos, en llevar de la mano por toda la provincia a más de una docena de “influencers” para que vayan contando sus experiencias, de forma directa, a través de distintos canales de comunicación tanto online como offline (Twitter, Flickr, Facebook, Blogger, Linkedn...). Los denominados “influencers” son personas relevantes y muy seguidas a través de las distintas redes sociales. Son “prescriptores” que pueden influir mucho en las percepciones de sus seguidores, así como en su toma de decisiones. El objetivo principal de este proyecto fue reflejar como merece el potencial turístico de la provincia de Teruel, mostrarlo al mundo como un producto de gran calidad. Todo ello intentando conectar personas, experiencias, historias y tradiciones con el objetivo de generar lo que se conoce como “engagement”.¿Y cuál fue el resultado de #SienteTeruel?La Diputación Provincial de Teruel contaba eufórica que a lo largo de los siete meses de duración del proyecto (el viaje de los influencers sólo duró 4 días y fue el germen de este torrente de información), la estrategia de comunicación online ligada a él, #SienteTeruel, ha conseguido 104.399.751 impactos en Twitter. Luis Jaime Gómez, organizador de Social Trip #SienteTeruel, asegura que "durante la duración del proyecto, Teruel ha sido la única provincia de España que ha tenido un 90% de ocupación hotelera". La estrategia de comunicación online ligada a él, #sienteteruel, además de los millones de impactos en Twitter, ha llegado a otras redes sociales como Instagram, con 3.122 fotos compartidas o Flickr con 4.020 imágenes. En definitiva, una exitosa campaña de comunicación con un coste muy reducido a tenor de su impresionante repercusión.Para finalizar, lanzo al aire varias preguntas:¿Funcionaría como herramienta promocional un Social Trip taurino?¿Para qué ferias taurinas tendría sentido organizar un Social Trip?¿Os imagináis un #SienteElPilar?¿Quién podrían ser los "influencers"?Albert Einstein decía aquello de: "No pretendamos que las cosas cambien, si siempre hacemos lo mismo."]]></content>
		</document>
		<document id="9228b1ac9136c54a4e640b94cbda37b8" url="http://www.eltorodelajota.com/2013/11/fotos-entrega-de-premios-temporada-2013.html">			<content><![CDATA[Adjunto un vídeo de varias instantáneas del Día Mundial del Aficionado organizado por la PT Peñaflorense donde se entregaron los premios de la temporada del 2013. Se puede descargar/guardar cualquiera de las fotos a través del siguiente LINK:https://plus.google.com/photos/109733427310329690762/albums/5950856590960457633Y seguidamente, alguna foto de mis preferidas. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>