<author id="c8aef4be074e0b3c70936798271c0e23" url="amywinehousefans.blogspot.com" feed="http://amywinehousefans.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="8bd86ce0011f2c051a8640ceb0199bd9" url="http://amywinehousefans.blogspot.com/2008/09/amy-no-asiste-su-fiesta-de-cumpleaos.html">			<content><![CDATA[Amy no asistió a su fiesta de cumpleaños, que le prepararon sus amigos y su madre. Por internet se lee que se veía "horrible" para salir, y que por eso no fue... Aunque no sabemos si es del todo cierto.Os dejamos fotos del pastel que le prepararon (gracias a Amyrivera por subirla al Foro) y las de los amigos que celebraron la fiesta, entre ellos Mark Ronson y Adele:Gracias a tod@s los usuarios del Foro que nos han subido la noticia!]]></content>
		</document>
		<document id="9f97682e7217656a9fdfc84dfcf04a8f" url="http://amywinehousefans.blogspot.com/2008/09/amy-winehouse-har-de-dj-de-nuevo.html">			<content><![CDATA[09/09/08 - Contactmusic.com La cantante Amy Winehouse, hará una segunda actuación como DJ - después de defraudar a los espectadores en su primera noche en un club nocturno de Londres al no pinchar ni una sola canción.La cantante de Back to Black, iba a encargarse de poner la música en su club habitual, el Monarch pub en Camden, el pasado junio, pero defraudó a la multitud ya que sólo bailó alrededor del DJ mientras un amigo controlaba la música.Ahora Winehouse ha anunciado que va a encargarse de otro club nocturno el jueves (11Sep08), poniendo canciones junto a DJ Bioux.La noche se llama 'Snakehips' y está dedicada a la música de grupos femeninos de los 60, northern soul, beat y doo-wop.]]></content>
		</document>
		<document id="34d920291af5b9dcaaa3f7bdca00842" url="http://amywinehousefans.blogspot.com/2008/09/artculo-desoncertante-winehouse.html">			<content><![CDATA[Sonia nos ha enviado por email este interesante artículo publicado en El Distrito:Víctor VázquezLa cosa de ser una figura mediática mundial es que las noticias sobre tu vida pueden llegar a adelantarse a ésta en su verdad o en su mentira. Cualquier rumor de quinta mano alcanza el rango de axioma absoluto para desmentirse, reafirmarse y contradecirse varias veces a lo largo del día. Es uno de los problemas de la extrema inmediatez de Internet y de que sea más importante ser el primero aunque sea dando una mentira.Estas cosas, mi adorada Amy, las lleva muy bien; vamos, que se la trae floja lo que de ella se diga. El escudo creado para defender su timidez es extremo y consiste en actuar como si no hubiera nadie mirando: desde meterse la mano en el escote para colocárselo al gusto, hasta subirse un poco el vestido, sacarse las bragas, tirarlas en una esquina y ponerse otras para continuar más fresca la tournée por los billares y pubs de Campdem con parada casi obligada en el Dublin Castle y algo menos en el Monarch. Suena un blues de Koko Taylor y aprovecho para preguntar por alguna tienda donde pueda encontrar vinilos de ese palo tan poco editado en España. Anoto en una servilleta: el Junkies en el Soho e Intoxica en Portobello. Habrá que bucear.Amy es totalmente desconcertante, como su diafragma, que debe de tenerlo cambiado de sitio, pues modula como le sale del arco del triunfo. Creo, que ni ella misma es consciente de su talento; y esperemos lo sea pronto, antes de que se le dinamite definitivamente una voz que desde finales del año pasado ha perdido ese pequeño extra mágico que marcaba diferencias abismales con el resto.Obviando el terrorífico concierto en Lisboa, si comparamos las actuaciones en el Mandela, en el concierto de Madrid, en el Glastonbury, o la última en Stafforshire, con las del primer semestre del año pasado, vemos la diferencia entre ir a un concierto de compromiso o a uno apabullante con la estela de los grandes mitos.Queda de ella, ahora mismo, un pequeño esqueje tierno y afilado de aquel árbol rotundo que fue y que hoy no llega a los cuarenta kilos. Miente como sólo mienten los yonquis, en cosas absurdas e irreales, para auto-convencerse a la vez que te lo cuenta, de que es posible, de que puede cambiar cuando quiera o bien de que lo podría hacer. Su mirada, antes tan viva y curiosa, se pierde por momentos en ensoñaciones dejándola en pozos de silencio impenetrable que le impiden sonreír durante horas, y como no hace tanto sí hacía continuamente. La frustración por algo que va más allá en profundidad de lo que todo el mundo cree, y que ni ella misma termina de definir, le lleva al radicalismo de mimar y cuidar -a su manera de animal salvaje- a sus amigos, y de sustituir esa ironía demoledora, que ha dejado de utilizar, por una agresividad contra el resto de la que hay que sacarla entre pataletas.Ojala siga el ejemplo de Thomas de Quincey, su compatriota y compañero de abismos, que siendo uno de los helenistas más potentes del XIX escribió las Confesiones de un inglés comedor de opio, un libro al que parecía que no sobreviviría. Y vaya si lo hizo, logrando escribir cuarenta años más tarde su Suspiria de profundis.Amy, Amy…, besos, muchos y feroces, como siempre.-----------------------------Gracias Sonia por escribirnos! ;D]]></content>
		</document>
		<document id="e1f10eb5429b2b3dac24191c5d14ee6f" url="http://amywinehousefans.blogspot.com/2008/09/avatares.html">			<content><![CDATA[Os dejamos otra tanda de avatares para que utilicéis en foros, messengers...Esperamos que os gusten:]]></content>
		</document>
		<document id="7b856988bb916f6fd1394eeab7745bce" url="http://amywinehousefans.blogspot.com/2008/09/avatares_24.html">			<content><![CDATA[Os dejamos más avatares para que utilicéis en el messenger, foros...]]></content>
		</document>
		<document id="3d092a17b7a09567163d22dff5ea52a" url="http://amywinehousefans.blogspot.com/2008/09/bestival-2008-back-to-black.html">			<content><![CDATA[Por fin, un vídeo de la actuación de Amy en el Bestival el pasado 6 de septiembre. Aquí os lo dejamos:Back to Black - Amy Winehouse - Bestival 2008:Estuvo genial, mucho mejor que sus últimas actuaciones!]]></content>
		</document>
		<document id="108cbb94d9729f20ac093555ab619ff2" url="http://amywinehousefans.blogspot.com/2008/09/blake-sale-de-la-crcel-y-va-casa-de-su.html">			<content><![CDATA[LA TERCERA 26-09-08Buenas noticias para la cantante de soul Amy Winehouse: su marido Blake Fielder-Civil finalmente aceptó la opción de poder salir antes de la cárcel, pero tendrá que llevar una tobillera electrónica y someterse a un toque de queda a partir de las 19:00 horas en casa de su madre, informó hoy el diario Sun.El músico, de 25 años, tendrá que estar en casa de su madre Georgette, en el condado de Lincolnshire. Los preparativos para su liberación ya comenzaron, señaló el tabloide.Felder-Civil tiene intención de tomar un taxi para visitar durante el día a Amy, de 26 años, en el barrio londinense de Camden, ubicado a 450 kilómetros. El coste por trayecto es de 816 dólares.A mediados de septiembre, el marido de Winehouse, casi tan conocida por sus excesos con las drogas como por su música, rechazó salir de la cárcel para mudarse con su madre. Una semana después también dejó escapar la oportunidad de recortar su paso por prisión ya que no estaba dispuesto a desintoxicarse.En julio, Fielder-Civil fue condenado a 27 meses de prisión por haber agredido al dueño de un pub y por obstrucción a la Justicia. Cumplió gran parte de la pena en prisión preventiva. La ganadora de cinco Grammy y él están casados desde hace un año y medio.]]></content>
		</document>
		<document id="ca158ea462ea02949df8de1b52b6d561" url="http://amywinehousefans.blogspot.com/2008/09/dailymail-26-09-08-vistiendo-un-pantaln.html">			<content><![CDATA[DailyMail 26-09-08Vistiendo un pantalón corto con estampado animal, la estrella aparecía increíblemente delgada y mal en la fiesta "End of Summer Ball in London's Berkeley Square" anoche.Con aspecto físico demacrado, el cabello sin cuidar, manchas de maquillaje y arañazos en las piernas, parecía más enferma que nunca.La estrella, de 25 años, admitió que estuvo al borde de un colapso después de una noche de preocupante comportamiento incluso para sus límites.Avergonzada de sí misma por haber arruinado el debut como cantante de su ahijada de 12 años, se derrumbó ante un fotógrafo y se derrumbó diciendo entre sollozos "La vida no puede seguir. No puedo hacer esto más.".La cantante se encontraba en el Berkeley Square Ball en Mayfair para apoyar la voz de su ahijada, Dionne Bromfield.La pareja actuó en directo con un cantante de Amy."Fue trágico, parecía totalmente perdida. Estuvo saltando (en el escenario) mientras su ahijada trataba de cantar para la multitud. Amy realmente no cantó una sola nota. Parecían gruñidos lo que hacía por el micro."Al final de la actuación, Amy respaldó a su ahijada diciendo al público: "¿No es grande? ¡Ella tiene sólo 12 años!"A continuación, recorrieron el cuadro a cuadro, exigiendo para hacer frente a gente famosa.Fue a hablar con la Sugarbabe Heidi Range pero no pudo mantener su atención mucho tiempo.Las cosas en el backstage tomaron un mal rumbo. Nuestro espía añada: "Amy se derrumbó en lágrimas entre bastidores. Estuvo diciendo "La vida no puede seguir, no puedo seguir haciendo esto".Llegó a su casa de Camden al final de la noche con un sólo zapato y con un aspecto lamentable.Aquí os dejamos las fotos de la llegada a su casa después del "evento":---------------------------------------Amy está cayendo sin frenos y parece que sin marcha atrás. Aunque tratamos de ser positivas también estamos siendo testigos de su deterioro, y lo cierto es que da mucha pena ver cómo poco a poco va apagándose...Pero como siempre, sólo queda esperar. Esperar a que ella se dé cuenta de lo que está haciendo, de lo que SE está haciendo, y de todo lo que está echando a perder: SU VIDA.¡Amy DESPIERTA!]]></content>
		</document>
		<document id="9d7adc800413411ee275d3827df4e2c8" url="http://amywinehousefans.blogspot.com/2008/09/damiselas-de-algodn.html">			<content><![CDATA[ElNacional.comSúper mujeres. Iconos de tela. Lisette Moraga de la firma Lalá & Co creó unas muñequitas que son tanto poderosas como inofensivas.Madonna, Mi bella genio, Marilyn Monroe, Amy Winehouse, La Chilindrina, La mujer maravilla, Princesa Leia, son unos de los diseños que Moraga ideó con concepto propio.Para llevarlas en la cartera como amuleto o para tenerlas en la oficina.Próximamente se conseguirán las muñecas de Shakira y Avril Lavigne. Todos unas fetiches. Su precio: Bs.F. 45.Se consiguen a través de http://www.lalaandco.com/---------------------------------------------------Gracias a albita4 por subir el artículo tan simpático al Foro ;D. Nosotras nos haremos de una muñequita de estas, que sí se pueden comprar!!]]></content>
		</document>
		<document id="1efed03bea416540ebfa5a12557b0536" url="http://amywinehousefans.blogspot.com/2008/09/el-nuevo-disco-de-tom-jones-se-inspira.html">			<content><![CDATA[EFE EME 18-09-08Tom Jones ha revelado que su nuevo disco, 24 Hours, se inspira en Amy Winehouse. El cantante se muestra agradecido con Winehouse porque gracias a ella ha conseguido publicar un disco en Estados Unidos, después de 15 años. Jones afirma que el álbum Back to black de Amy Winehouse le ha conducido a producir 24 hours, que se pondrá a la venta el 24 de noviembre. En concreto, ha dicho: “Estuvimos pensando en esto un tiempo, conseguir un sonido retro pero a la vez nuevo. Y Amy Winehouse lo había resuelto”.El músico gales, de 68 años, que actualmente reside en Estados Unidos, espera que el nuevo álbum ayude a levantar su popularidad en Norteamérica. Y se lamenta de haber tenido muchos éxitos por todo el mundo, pero le duele no haber conseguido lo mismo en Estados Unidos, donde vive y ofrece la mayoría de sus conciertos. Y concluye: “El fuego todavía está en mí. No quiero ser una antigualla, sino algo bueno. Deseo ser un competidor”.En el disco hay dos versiones: "The hitter", de Bruce Springsteen; y "I'm alive", de Tommy James and the Shondells. El resto de canciones han sido coescritas por Jones en colaboración con otros compositores. En "Sugar daddy", participan Bono y The Edge.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>