<author id="cac8bc203d75bc71ba5c96d288fc5748" url="psoesariegos.blogspot.com" feed="http://psoesariegos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="c9a8fface511d529509bd5db09f1ce0" url="http://psoesariegos.blogspot.com/2011/05/apoyando-zapatero-en-inicio-de-campana.html">			<content><![CDATA[Ayer viernes 6 de Mayo Zapatero inició su campaña electoral. Nos reunimos unas 5000 personas para apoyarle, allí estaba en las primeras filas nuestro candidato a la alcaldía Domingo García, también acudimos la mayoría de los componentes de lista de la candidatura al Ayuntamiento.Junto a Zapatero intervinieron Oscar López y Francisco Fernández.El presidente Zapatero defendió su gestión, las inversiones hechas en León y sobre todo sus políticas sociales. También confirmó que a partir del próximo año León será su ciudad de manera continua y permanente. Fue emocinante el cariño y respeto que le mostraron de todos los militantes socialistas.]]></content>
		</document>
		<document id="b8245dc7cd5c376c98f7990f1aac3c02" url="http://psoesariegos.blogspot.com/2011/05/comunicado-sobre-el-resultado-electoral.html">			<content><![CDATA[Reunidos esta tarde y después de hacer una primera valoración de las elecciones municipales celebradas ayer domingo 22 de Mayo, queremos transmitir en primer lugar la enhorabuena al Partido Popular por la victoria obtenida. También queremos felicitar a Isidoro por haber ganado las elecciones a alcalde pedáneo de Azadinos, a Amado por la pedanía de Sariegos, y muy especialmente a nuestro compañero Fernando Sierra por la padanía de Pobladura, enhorabuena compañero. En Carbajal estamos pendiente de la resolución de la Junta Electoral.Asumimos nuestra derrota y ahora toca reflexionar y hacer autocrítica. El PSOE está viviendo momentos difíciles a nivel nacional y sabemos que esto ha influido en el resultado obtenido en el municipio de Sariegos, sin embargo hay otros factores que también han influido y que tenemos que analizar en profundidad.Queremos dar las gracias a todas las personas que nos han votado y a todas aquellas personas que nos han ayudado desinteresadamente durante estos días de campaña. Agradecemos sinceramente vuestro apoyo y os prometemos que seguiremos trabajando por el municipio de Sariegos, siempre nos ha movido el deseo de hacer de este municipio un lugar mejor para vivir y así seguirá siendo. Muchas gracias a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="58bd4b59affba0952ddb7dba5b841cec" url="http://psoesariegos.blogspot.com/2011/05/fiesta-fin-de-campana.html">			<content><![CDATA[Esta noche, 20 de mayo, el PSOE ha cerrado su campaña electoral con una gran fiesta en la explanada del ayuntamiento. Al menos doscientas personas de todas las edades se acercaron a probar la tortilla, empanada, chorizo y pan que repartían todos y todas las componentes de la candidatura y algunos/as voluntarios/as que se acercaron a ayudar. Todo amenizado con la mejor música. También asistió a la fiesta el Presidente de la Gestora de la Agrupación de Sariegos y miembro de la Ejecutiva Provincial del PSOE Celestino Pérez Colín y su esposa.Con este acto el partido socialista cerraba quince días de duro trabajo, en los que se han recorrido los cuatro pueblos que componen el municipio de Sariegos, además de organizar diferentes actos, para hacer llegar a todos y todas su programa electoral, especialmente su proyecto sobre el Rio Bernesga.Se cerró la campaña con mucha alegría, con grandes expectativas y un equipo más unido que nunca.19:00 Raquel organizando la fiestaDomingo invita a Celestino a empanada19: 30 Gloria colocando pancartas19:45 Vanesa y Nerea preparando la comida20:00 empieza a llegar la gente20:15 Juanma invita a todos y todas a comerNerea y Pauli pasándolo bien tras la barraElpi repartiendo empanadaVecinos y vecinas disfrutando de la comida21:00 se va llenandoBailando22:30 seguimos bailando]]></content>
		</document>
		<document id="aaba0343258299d0bec740b627296593" url="http://psoesariegos.blogspot.com/2011/05/pegada-de-carteles.html">			<content><![CDATA[Anoche estuvimos pegando los carteles de la campaña. La pegada comenzó sobre las 11:30 y acabó cerca de las 14:00.Tenemos que decir que este año se ven menos carteles que nunca, la mayoría de ellos son más pequeños y el número es menor. También habría que destacar la solidaridad con las otras formaciones políticas, puesto se trataba de compartir los escasos espacios que existen para la pegada de carteles. En una de las fotos que publicamos nuestros compañeros están repasando un cartel, de otra formación, que estaba a punto de caer.En nuestro caso hemos pegado tres tipos de carteles: cartel 1 Domingo,candidato a la alcaldía, cartel 2 la candidatura al completo, creemos que una de nuestras grandes bazas de cara a estos comicios y cartel 3 Oscar López, candidato a la Junta de Castilla y León.]]></content>
		</document>
		<document id="edb560c7aa826c880f656b1e5b482a4f" url="http://psoesariegos.blogspot.com/2011/05/presentacion-en-carbajal-proyecto-rio.html">			<content><![CDATA[Esta tarde, 19 de Mayo, Domingo García y Raquel Martínez han presentado el proyecto de Recuperación Mediambiental de la margen izquierda del Río Bernesga a los vecinos del municipio de Sariegos, que han recibido el proyecto con entusiasmo.Ahora queremos enseñaros un video que hemos realizado para explicar algunos de los elementos de intervención del proyecto, comparando la situación actual de nuestro río con algunos proyectos ya realizados como Segovia y León.]]></content>
		</document>
		<document id="d55b48ab33389ae6d0f4952bfe01e24e" url="http://psoesariegos.blogspot.com/2011/05/presentacion-proyecto-medioambiental.html">			<content><![CDATA[Esta mañana a las 10:30 Domingo García junto con Raquel Martínez y acompañados de Diego Moreno diputado del PSOE presentaron ante los medios de comunicación el proyecto Recuperación Ambiental de la Margen Izquierda del Rio Bernesga en el municipio de Sariegos.La noticia se puede leer en leonoticias.com]]></content>
		</document>
		<document id="f6fcbcb1741de1ab0566d672a9852bd0" url="http://psoesariegos.blogspot.com/2011/05/sariegos-en-la-cruz-de-mayo-de.html">			<content><![CDATA[El Domingo 8 de mayo se celebró en el bonito pueblo de Cabanillas, del municipio de Cuadros, la fiesta de la Cruz de Mayo, popular romería donde desfilaron numerosos pendones, entre ellos los cuatro representantes del municipio de Sariegos: Azadinos, Pobladura, Sariegos y Carbajal de la Legua. Unas mil personas asistieron a la fiesta, donde se degustó el típico escabeche con cebolla y huevo duro para terminar con las pastas y la mistela.Por las calles de Cabanillas se vieron grupos de peregrinos realizando el camino de San Salvador, que los ayuntamientos del Camino y sus Juntas Vecinales están intentando promocionar. Estos ayuntamientos son: Sariegos, Cuadros, La Robla, Pola de Gordón y Villamanín.La VirgenLa BandaPendonesSariegosPobladuraCarbajal de la LeguaAzadinos]]></content>
		</document>
		<document id="6c1d9013af03508a0bcb21b185626048" url="http://psoesariegos.blogspot.com/2011/05/yo-tambien-votare-manifiesto-por-la.html">			<content><![CDATA[Yo iré a votar.No me abstendré ni me conformaré.Nadie va a decidir por mí; nadie puede ni debe hacerlo.No quiero arrepentirme de que otros hagan las cosas sin haberme molestado.Elegiré sin acobardarme.Elegir es un acto inteligente y libre y valiente. Y yo me atrevo. [Y lo hago con memoria].Luego, cuando haya votado, reclamaré [y me implicaré].Me siento responsable de mejorar las cosas [en mi trabajo, en mi barrio, en mi asociación...].Yo voto porque la política no es cosa de rufianes ni de golfos.En la política hay candidatos íntegros[, candidatas íntegras].Elijo la decencia y prefiero votar.Yo también votaré.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>