<author id="cbfd77866b60ede514016e1d9bea78f2" url="sendadeloselefantes.blogspot.com" feed="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="19">
		<document id="48f5845a543986574ff22698a2bd958f" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/04/abc-creativo-c.html">			<content><![CDATA[Hoy toca la letra C y lo primero que me vino a la cabeza fue la palabra Caracol.  Asi que con unas conchas que guardo con mucho cariño y Fimo perlado hice estos tres.]]></content>
		</document>
		<document id="14e76e120853f80f0d7153b618ca118a" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/04/abc-creativo-letr-d.html">			<content><![CDATA[¿Con la letra D que más se me podía ocurrir que la palabra Dragón?Un dragón aparecerá solamente cuando quiera. No esperes que sea esa bestia temible de la que hablanPuede aparecer o estar sin que nadie se de cuenta. Puede ser muy pequeño y entonces se esconderá en cualquier rincón. Los dragones son sabios, no les gusta el frío y se alimentan de las cosas más increíbles.A lo mejor algún día ves uno ¿Quién sabe? Te deseo suerte.El dibujo está hecho en papel Canson para acuarela, con acrílicos, lápices y ceras acuareables.]]></content>
		</document>
		<document id="2e3769c79ccfc8a41ac3c1a3b0633ae8" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/04/abc-creativo-letra-f.html">			<content><![CDATA[Con la letra F mi palabra elegida es Fantasía.Dibujo hecho en papel Canson para acuarela. He utilizado, lapices de colores, lápices y ceras acuareables, tintas y sellos.]]></content>
		</document>
		<document id="bd953f5491fa0ae450b25903216c2db7" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/04/dia-del-libro.html">			<content><![CDATA[Hace unos días Lola del blog Apuntes de Colores nos hacía una propuesta, hacer una entrada en el blog hablando de libros. Y me encantó!!!!!Para mi es imposible elegir un libro favorito, hay tantas historias que me gustan, tantas........... Así que he escogido cuatro libros de entre los libros que más me gustan porque sino esto sería una entrada larguiiiiiiiiiiiiiiiiisima. Son estos y no otros por ningún motivo en especial (o tal vez si....), se me haría imposible hacer un ranking con mis relatos favoritos, ni siquiera estos tienen orden de preferencia.Los Renglones Torcidos de Dios.Una novela que hace tiempo que leí pero que no he podido olvidar. Me atrapó desde el primer momento. Es  una historia que deja huella, que dura en el tiempo. Os pongo unos fragmentos:"La verdadera locura quizá no sea otra cosa que la sabiduría misma que, cansada de descubrir las vergüenzas del mundo, ha tomado la inteligente resolución de volverse loca"."... el arte es la ciencia de lo inútil.-¿Quiere decir usted que desprecia las artes; que las considera algo trivial, y a quienes las practican gentes desocupadas que no tienen otra cosa que hacer?-¡Nada de eso, doctor! ¡Considero que el arte es tanto más sublime cuanto mayor es su inutilidad!-Explíquese mejor.-El hombre es el único animal que se crea necesidades que nada tienen que ver con la subsistencia del individuo y con la reproducción de la especie. No le basta comer alimentarse, sino que condimenta los alimentos, de modo que añaden placer a la satisfacción de su necesidad. No le basta vestirse para abrigarse, sino que añade, a esta función tan elemental, la exigencia de confeccionar su ropa con determinadas formas y colores. No se contenta con cobijarse, sino que construye edificios con líneas armoniosas y caprichosas que exceden de su necesidad: lo cual no ocurre con la guarida del zorro, la madriguera del conejo o el nido de la cigüeña. ¿Hay algo más inútil que la corbata que lleva usted puesta? ¿De qué le sirve al estómago una salsa cumberland o un chateaubriand a la Périgord? ¿Qué añade al cobijo del hombre el friso de una escayola o las orlas en forma de signos de interrogación de los hierros que sostienen el pasamano de una escalera? Pues bien: todo eso que está inútilmente añadido a la pura necesidad... ¡ya es arte!...-Pues bien -continuó Alicia-. En el momento mismo en que el espíritu creador del hombre se despegó incluso de la necesidad primaria para producir sus lucubraciones, nacieron las grandes Artes: la Poesía, La Danza, la Música y la Pintura....Que queda por último, la Música. ¿Qué mayor inutilidad que unir unos ruidos con otros ruidos que no expresan directamente nada y que pueden ser interpretados de mil distintas maneras según el estado de ánimo de quien los escuche? ¿A quién alimenta eso? ¿A quién abriga? ¿A quién cobija? ¡A nadie! La Música es la más inútil, biológicamente hablando, de todas las Artes y, por ello, por su pavorosa y radical inutilidad, es la más grande de todas ellas; la menos irracional, la más espiritual, la más humana,....."Cuentos de Navidad  de Charles DickensQue decir............. todo un clásico :)"Marley estaba muerto; eso para empezar. No cabe la menor duda al respecto. El clérigo, el funcionario, el propietario de la funeraria y el que presidió el duelo habían firmado el acta de su enterramiento.También Scrooge había firmado, y la firma de Scrooge, de reconocida solvencia en el mundo mercantil, tenía valor en cualquier papel donde apareciera. El viejo Morley estaba tan muerto como el clavo de una puerta.¡Atención! No pretendo decir que yo sepa lo que hay de especialmente muerto en el clavo de una puerta. Yo, más bien, me había inclinado a considerar el clavo de un ataúd como el más muerto de todos los artículos de ferretería.Pero en el símil se contiene el buen juicio de nuestros ancestros, y no serán mis manos impías las que lo alteren. Por consiguiente, permítaseme repetir enfáticamente que Marley estaba tan muerto como el clavo de una puerta.¿Sabía Scrooge que estaba muerto? Claro que sí. ¿Cómo no iba a saberlo? Scrooge y él habían sido socios durante no sé cuántos años. Scrooge fue su único albacea testamentario, su único administrador, su único asignatario, su único heredero residual, su único amigo y el único que llevó luto por él.Y ni siquiera Scrooge quedó terriblemente afectado por el luctuoso suceso; siguió siendo un excelente hombre de negocios el mismísimo día del funeral, que fue solemnizado por él a precio de ganga................."Drácula de Bram StokerNovela clave  de la literatura gótica . "- ¡Bienvenido a mi casa. ¡Entre con libertad y por su propia voluntad!.No hizo ningún movimiento para acercárseme, sino que permaneció inmóvil como una estatua, como si su gesto de bienvenida lo hubiese fijado en piedra. Sin embargo, en el instante en que traspasé el umbral de la puerta, dio un paso impulsivamente hacia adelante y, extendiendo la mano, sujetó la mía con una fuerza que me hizo retroceder, un efecto que no fue aminorado por el hecho de que parecía fría como el hielo; de que parecía más la mano de un muerto que de un hombre vivo. Dijo otra vez:- ¡Bienvenido a mi casa!. Venga libremente, váyase a salvo, y deje algo de la alegría que trae consigo.La fuerza del apretón de mano era tan parecida a la que yo había notado en el cochero, cuyo rostro no había podido ver, que por un momento dudé si no se trataba de la misma persona a quien le estaba hablando; así es que para asegurarme, le pregunté:- ¿El conde Drácula?"Sinuhé El Egipcio Mika WaltariExcelente novela histórica. Imprescindible."Yo, Sinuhé, hijo de Senmut y de su esposa Kipa, he escrito este libro. No para cantar las alabanzas de los dioses del país de Kemi, porque estoy cansado de los dioses. No para alabar a los faraones, porque estoy cansado de sus actos. Escribo para mí solo. No para halagar a los dioses, no para halagar a los reyes, ni por miedo del porvenir ni por esperanza. Porque durante mi vida he sufrido tantas pruebas y pérdidas que el vano temor no puede atormentarme y cansado estoy de la esperanza en la inmortalidad como lo estoy de los dioses y de los reyes. Es, pues, para mí solo para quien escribo, y sobre este punto creo diferenciarme de todos los escritores pasados o futuros."Y ya está, recordad que son todos los que están pero no están todos los que son. No dejeis de pasaros por el blog de Lola para ver la lista de participantes en esta propuesta. Alomejor descubrimos historias maravillosas que no conociamos. ¡Feliz Día del Libro!]]></content>
		</document>
		<document id="791698953d53fab7214afec1ec4ba137" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/04/letra-e-elefante.html">			<content><![CDATA[Hoy toca la letra E en el ABC creativo, y  como no podía ser de otra forma mi palabra es Elefante. Estos animales tienen una buena memoria, sienten duelo por los miembros de su manada muertos, juegan entre ellos, practican la adopción, usan herramientas, producen muchos sonidos con los que expresan emociones y se comunican . Pasan practicamente por las mismas fases de la vida que las personas. Siempre que atacan a un humano (incluso pasados los años pueden recordar quien era)  detrás hubo una injusticia o maltrato hacía ellos. Lamentablemente su hábitat natural  está siendo destruido. Una pena no os parece?  Por supuesto prefiero no emitir opinión sobre los que van a cazarlos previo pago de una buena suma meramente por diversión.Para esta letra E os pongo una foto  que hice hace un tiempo y un amigurumi elefante que es muy coqueto y se ha puesto un lazo para la foto.Os dejo los enlaces de las seguidoras de este ABC creativo:Cleo ScrapApuntes de ColoresEsperanza entre telas y pinturas.Atia's RoomFoto by meHola!!!!!!Amigurumi Elefante]]></content>
		</document>
		<document id="fa52e38d1b67470c126b5d8ba712f7ec" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/04/letra-g-gotico.html">			<content><![CDATA[Me gusta la arquitectura gótica, la novela gótica, la vestimenta victoriana que vemos en películas como Drácula o Entrevista con el Vampiro etc......Dibujo hecho en papel Canson. Lápices H, B y 2B.]]></content>
		</document>
		<document id="9405f958ff2186219e29006997976abd" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/05/abc-creativo-letra-j.html">			<content><![CDATA[Esta vez se me ocurrían varias palabras que comenzaban por J, pero no sabía que hacer con ellas, no me salia nada.  Después de darle tiempo y vueltas, decidí otorgarle todo el protagonismo a ella sola, sin más. Así no es solo una palabra puede ser muchas :).Disfruté haciéndola porque soy muy aficionada a cubrir cualquier resquicio de papel en blanco que encuentre con garabatos (doodle). De hecho encima de mi escritorio tengo varios folios que tienen notas, listas etc..... llenos de ellos.Gracias a todas l@s que os tomais vuestro tiempo en comentar. Es muy gratificante.Follow my blog with Bloglovin]]></content>
		</document>
		<document id="b7d97e6a86edd76bec105f009b143ece" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/05/abc-creativo-letra-k-kokeshi-amigurumi.html">			<content><![CDATA[La letra K la tuve clara desde un principio.  Las Kokeshi me encantan, de hecho ya hice unas en Fimo que puedes ver pinchando aquí. Esta vez hice un amigurumi.Foto by E.Foto by E.]]></content>
		</document>
		<document id="965cfdf4ce82c720549e10d522222a04" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/05/letra-h-hierba.html">			<content><![CDATA[Un cielo azul, un campo  solitario, tumbarse y cerrar los ojos. ¿No os encanta hacerlo?A mi si, puede ser herencia de ver a Heidi en mi infancia, jaaajajaa, no lo se, lo cierto es que cuando lo hago me siento tan bien como ella.Si encima te descalzas y pones los pies en la hierba buffffffffff entonces ya llegas al nirvana.Pintado con acrílicos.Por si no sabes de que va el ABC Creativo pincha aquíBlogs que participan:Cleo ScrapApuntes de ColoresEsperanza entre telas y pinturas.Atia's RoomNatuReciclArt]]></content>
		</document>
		<document id="cc784abb8f3776bdf823c5a34c422b11" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/05/letra-i-indian-girl.html">			<content><![CDATA[Para la letra I hice un dibujo, pero antes os voy a contar una leyenda:Los sioux eran una tribu viajera, iban de campamento en campamento, a lo largo del año. Un día, la aldea entera estaba en marcha.  Numerosos caballos de carga acarreaban los tipis y enseres; los hombres cuidaban los caballos de guerra y de caza; Mujeres y niños todos avanzaban. Entre ellos, iba una joven con un perro. El cachorro era juguetón y ella lo quería mucho, pues lo había cuidado desde recién nacido, cuando aún no abría los ojos.El camino se le hacia corto pues el cachorro jugaba con ella y los demás muchachos.Cuando oscureció, vio que el perro no estaba. Lo buscó en el campamento y vio que nadie lo tenía. Lo llamó. "Tal vez se habrá ido con los lobos, como otros perros de la aldea. Tal vez volvió al viejo campamento", pensó la muchacha recordando las costumbres de los demás perros de la aldea.Sin decir ni una palabra a nadie, regresó a buscarlo. No había riesgo de perderse, conocía bien el camino. Volvió hasta donde quedaban las huellas del campamento de verano, allí durmió. Esa noche cayó la primera nevada de otoño sin despertarla. A la mañana siguiente, reanudó la búsqueda.Esa tarde nevó más fuerte y Marpiyawin se vio obligada a refugiarse en una cueva. Estaba muy oscura, pero la protegía del frío. En su bolsa llevaba wasna, carne de búfalo prensada con cerezas, y no tendría hambre.La muchacha durmió y en sueños tuvo una visión: los lobos le hablaban y ella les entendía; cuando ella les dirigía la palabra, también parecían entenderla. Le prometieron que con ellos no pasaría hambre ni frío. Al despertar, se vio rodeada de lobos pero no se asustó.Los lobos le llevaban conejos tiernos para que comiera; de noche, se acostaban junto a ella para calentarla. Al poco tiempo eran ya muy amigos.Cuando las nevadas se fueron los lobos se ofrecieron a llevarla a la aldea de invierno. Atravesaron valles y arroyos hasta llegar al campamento donde estaba su gente. Allí Marpiyawin se despidió de sus amigos. A pesar de la alegría que sentía de volver con los suyos, se entristecía de dejar a los lobos. Cuando se separaron, los animales le pidieron que les llevara carne  a lo alto de la montaña.Contenta, ella prometió volver y se dirigió al campamento.Cuando Marpiyawin se acercó a la aldea, percibió un olor muy desagradable. ¿Qué sería? Era el olor de la gente. Por primera vez se daba cuenta de que distintos son el olor de los animales y el de las personas. Así supo cómo rastrean los animales a los hombres. Había pasado tanto tiempo con los lobos que había perdido su olor humano.Los habitantes de la aldea se pusieron felices al verla, pensaban que la había secuestrado alguna tribu enemiga. Ella contó su historia y señaló a los lobos; apenas se veían sus siluetas dibujadas contra el cielo, en lo alto de la montaña.-Son mis salvadores -les dijo, gracias a ellos estoy viva.La gente no supo qué pensar. Todos le dieron carne para que la ofreciera a los lobos. Estaban tan contentos y sorprendidos que mandaron un mensajero a cada tipi, para avisar que Marpiyawin había regresado y para pedir carne para sus salvadores.La muchacha llevó la comida a los lobos; durante los meses de crudo invierno alimentó a sus amigos. Nunca olvidó su lengua y, a veces, los gritos de los lobos que la llamaban se oían por toda la aldea. Se hizo vieja, los demás le preguntaban lo que querían decir los lobos. Así, sabían si se acercaba una nevada o si merodeaba algún enemigo. Fue así como se le dio a Marpiyawin el sobrenombre de Wiyanwan si kma ni tu ompiti: la mujer que vivió con los lobos.Fuente: "Hijos de la Primavera: Vida y palabras de los indios de América"El dibujo está hecho con grafitos H, B y 2B. Los toques de color los hice con lápices pastel.]]></content>
		</document>
		<document id="4b8832c44206d9d74aa5501322c7adc1" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/05/premio-y-respuestas.html">			<content><![CDATA[Myriam del blog Fly me to the Moon  me ha dado un premio y con el premio venian unas  preguntas, antes de contestarlas quiero recomendaros que os paseis por el blog de Myriam, os va a gustar seguro.El último libro que has leído. El nombre del viento de Patrick Rothfuss, el primero de una trilogía (como no) así que ahora toca ir a por el segundo.¿Qué es lo que más odias de la gente? Después de pensar en varias cosas que me desagradan, me he dado cuenta de que la mayoría son producto de una sola: La Mentira. Esta tiene tantas caras y variantes  que tanto en uno mismo como ejerciéndola con los demás  nunca trae nada positivo.¿Sin qué dirías que no puedes vivir? Sin aire.............. vale vale, supongo que hay que ser menos practico en la respuesta. Pues no se puede vivir sin amor, sin quererte a ti mismo, sin que nadie te quiera............Sin helado de chocolate, sin coca-cola, sin agua caliente, sin .................¿Recuerdas tu vida sin Internet? Si la recuerdo si, recuerdo cuando pensaba: ¿Y para que servirá? Bah! menuda chorrada!.  !Mira esta es otra de las cosas sin las que no podría vivir¡¿Por qué empezaste a escribir un blog?   Surgió espontáneamente, me imagino que en parte por curiosidad y en parte para compartir. No había detrás ninguna pretensión u objetivo.Confiesa. Tu mayor defecto.  Querer hacer más cosas de las que puedo abarcar. Siempre pienso que me va a dar tiempo a todo, pero ese todo siempre es mucho............No te gustaría morir si haber......  Mmmmmmmmmmmm paso a la siguiente pregunta, para no entrar en depresión jaajajaaa. Seguramente lo entenderéis después de haber leído la respuesta anterior.La última película que has visto y que te haya gustado. El Hobbit.Imagina que tienes delante a la persona que más odias ¿Qué le dirías?  No soy yo mucho de odiar, voy directamente del cabreo o la decepción a la indiferencia. Odiar es una pérdida de tiempo.¿A qué dirías que eres adicta? Bufffffffffffff   a mogollón de cosas, tengo adicciones fijas y otras variables jaajaaaa. Algunas de las fijas ya las sabrás si has leido lo anterior.¿A que huelen las nubes?  Y mirando al suelo suspiró profundamente..........Muchas gracias Myriam por el premio :).Yo le concedo el premio a tod@s los que pasais por aquí dejando huella o no. Así que si te hace ilusión o te apetece contestar las preguntas, tuyo es.]]></content>
		</document>
		<document id="2b3ece93885126261eeb859be7f05b09" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/05/sobre-decorado.html">			<content><![CDATA[Hace más de una semana que ando desaparecida, últimamente las primaveras no son lo mio, estos días los he pasado acompañada de dolor, antibióticos, antiinflamatorios y analgésicos. Ya estoy mejor y vengo a cumplir con el Desafio Love Craft. Este mes consistía en decorar un sobre de manera libre. Para el mio he usado pinturas, telas, cordel...... Si queréis ver los sobres de todos los participantes pinchad aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="9438c196b1ef7b75543fb7816b0c75ff" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/06/abc-creativo-letra-m-monedero.html">			<content><![CDATA[Hola!!!Seguimos con el ABC y en esta ocasión le toca a la M. Infinidad de palabras me inspiraban, muchas. Al final elegí la menos poética, pero me apetecía mucho hacerlo.Un monedero de boquilla a ganchillo. Está hecho en redondo con la técnica del amigurumi.Es decir, comenzamos por un circulo mágico  de 6 pb y vamos aumentado. En la primera vuelta aumentamos en todos los puntos (12), en la segunda un pb un aumento (18), en la tercera dos pb un aumento (24) etc..... hasta obtener el mismo ancho que la boquilla, unos 64 puntos para una boquilla de 8.5 cm.  A partir de ahí tejemos  hasta que tenga el tamaño de fondo que buscamos.¿Os gusta?]]></content>
		</document>
		<document id="aecb59b33bf249a4bbc3d075b623ccb9" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/06/abc-creativo-loba.html">			<content><![CDATA[Hola!!!Aquí estoy retomando el Abc, por una cosa o por otra no tenía momento para decidir que hacer con la letra L. Al final me decidí por Loba, una aventura porque no sabía si seria capaz de dibujarla.Me puse a ello y este es el resultado. Está hecha con paciencia y grafito. Espero que os guste, no dejéis de comentarme tanto lo malo (con cariño eh!!! jaajajaa) como lo bueno.Loba by Muma.]]></content>
		</document>
		<document id="f63f130d6ad8e10fc882ca538566a16a" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/06/el-brillo-de-las-luciernagas-paul-pen.html">			<content><![CDATA[En estos días (para ser exactos en dos) he leído la última novela de Paul Pen  El brillo de las luciérnagas.Me ha parecido muy buena, buenisima. Una historia truculenta que te atrapa desde el principio y no deja de sorprenderte hasta el final. Empieza muy fuerte y no baja el ritmo en ningún momento, está narrado de una manera sencilla,  transmitiendo un mundo de sensaciones de una manera excelente.Os dejo el booktrailer  que  revela lo justo que uno ha de saber hasta de empezar a leer. Os la recomiendo.]]></content>
		</document>
		<document id="6671d05bcbe7a07a5cec3418294c6a03" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/07/abc-creativo-letra-n.html">			<content><![CDATA[Nubes!!!!!! En las nubes!!! Que bien se está columpiándose en ellas, recostados, durmiendo, riendo.....Ayyyyyyyyyyy que bien se está en las nubes......Todo se ve desde arriba y se ve mejor, con más calma, si si, de vez en cuando hay que subirse a las nubes.Por cierto ahí debí de andar yo en estos días, no sabía que hacía tanto que no publicaba, será que no tengo tiempo ni de respirar???? jaajajajaa si eso es, pero hoy prometo subirme aunque sea cinco minutos a la Nube.Dibujo realizado con ceras acuareables y rotulador permanente.]]></content>
		</document>
		<document id="e3a26b64d5556894e773dab147a5e85e" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/09/abc-creativo-letra-n.html">			<content><![CDATA[Hola de nuevo!!!Después de el descanso vacacional, ya estoy por aquí otra vez. Con muchas ganas y muchas ideas que materializar para mostraros en el blog.Hoy retomo el Abc creativo con la letra Ñ.  Opté por hacer solamente la letra y la hice en papel (Papercut). Hay gente que en esto del Papercut hace autenticas obras de arte.Mi Ñ es muy muy sencilla. Me gustó mucho hacerla así que amenazo con repetir.......]]></content>
		</document>
		<document id="7c4937539e80f60969e1dc81ab8f38e8" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/09/letra-o-osito-lana-afieltrada.html">			<content><![CDATA[Hace tiempo que tenía ganas de probar a moldear algo con lana afieltrada, pero al no tener los materiales a mano pues fue pasando el tiempo.Pero por fin este verano me decidí a hacer un pedido y me llegó una caja con todo lo necesario, así que me puse a ello.Este osito es lo que resultó del  intento, será el primero de muchas cosas que haré, porque me gustó mucho la experiencia y además pedí un montón de lana, no sabia yo que  cundiría tanto jajaajaja.]]></content>
		</document>
		<document id="433b83751321d7464d59db2e8d4ca87d" url="http://sendadeloselefantes.blogspot.com/2013/09/letra-q-querer.html">			<content><![CDATA[Querer tiene varios significados, entre otros:. Amar, tener cariño hacía una persona o cosa.. Desear, apetecer.Estos significados son los que más me gustan. Que sería de nosotros sin querer o amar ¿verdad?  Ya lo decía la canción "All you need is love".Aquí os dejo un corazón de papel inspirado en uno de Suzy Taylor, una buenisima artesana del papercut.Lo he cortado a mano con un cúter.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>