<author id="cc45f90792a92a77373ae328d685e9b3" url="info-ries.blogspot.com" feed="http://info-ries.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="307cfcb318bdaf13aba4f731ffbea6c1" url="http://info-ries.blogspot.com/2013/11/boletin-info-ries-n-301.html">			<content><![CDATA[Les ofrecemos hoy día 1 de Noviembre, Festividad de Todos los Santos, un monográfico sobre Halloween. Pueden suscribirse de manera gratuita al boletín de la Red Iberoamericana de Estudio de las Sectas (RIES), Info-RIES, en la dirección http://www.ries-sectas.tk. Boletín Info-RIES nº 301 (31/10/13).1. ¿Cómo se inició realmente la celebración de Halloween?2. Orígenes históricos de Halloween.3. ¿Es lícito a un cristiano católico participar en la Fiesta de Halloween?4. Ante Halloween (I): propuestas pastorales para el 31 de octubre.5. Ante Halloween (II): propuestas pastorales para el 1 de noviembre.6. Ante Halloween (III): propuestas pastorales para el 2 de noviembre. Les remitimos también al programa de radio del pasado 22-10-2011 de "Conoce las sectas", y al que se emitirá mañana sábado día 2 de noviembre en radio María a las 20h (hora española) en el programa "Conoce las sectas" (audible por Internet, y también disponible en diferido en los próximos días en los podcasts de esta web).]]></content>
		</document>
		<document id="7891645a8921da96898c56001d4693ac" url="http://info-ries.blogspot.com/2013/11/boletin-info-ries-n-302.html">			<content><![CDATA[Les ofrecemos el último boletín de la Red Iberoamericana de Estudio de las Sectas (RIES), Info-RIES. Si desean suscribirse lo pueden solicitar de manera gratuita a http://www.ries-sectas.tk. Boletín Info-RIES nº 302 (04/11/13).1. ¿Qué hacer cuando un familiar o amigo está en una secta?2. Joseph-Marie Verlinde: de la Meditación Trascendental y las terapias energéticas a la vida monástica.3. Sociólogo chileno: “existe una mentalidad presectaria que induce al fanatismo”.4. Las escuelas Waldorf, una pedagogía ocultista basada en la Antroposofía.5. Problemas en México en torno a la construcción de un templo mormón.6. Cae en Vigo una red que explotaba a mujeres y las amenazaba con vudú. 7. México: crece el culto a la Santa Muerte en Chihuahua.8. Paraguay: un supuesto satanista atenta contra una iglesia católica. 9. Preocupación en Venezuela por profanaciones en varios cementerios. 10. Resurgen las series de televisión sobre brujas.]]></content>
		</document>
		<document id="5818a3e82c392542449af1c4d92ce99" url="http://info-ries.blogspot.com/2013/11/boletin-info-ries-n-303.html">			<content><![CDATA[Ponemos ya a su disposición el último boletín de la Red Iberoamericana de Estudio de las Sectas (RIES), Info-RIES. Si desean suscribirse lo pueden solicitar de manera gratuita a http://www.ries-sectas.tk. Boletín Info-RIES nº 303 (09/11/13).1. La moda del orientalismo… ¿quién la trajo a Occidente?2. Puerto Rico: multan a municipios por no obligar a abrir las urbanizaciones a los testigos de Jehová.3. EE.UU.: suspenden a una maestra por obligar a un alumno testigo de Jehová a jurar bandera.4. Valencia acoge un encuentro de mormones donde se ordenan 10 sacerdotes de Melquisedec.5. El millonario desembarco de la Cienciología en Buenos Aires.6. Exorcista argentino: “el satanismo es un fenómeno en ascenso”. 7. Obispos mexicanos: el culto a la Santa Muerte es una contradicción y un error grave.8. El satanismo se extiende por Internet. 9. Investigan en México una supuesta vivienda satánica. 10. La actriz Michelle Pfeiffer revela que formó parte del respiracionismo.]]></content>
		</document>
		<document id="a439d1234e45c9ab5026bff511be26cc" url="http://info-ries.blogspot.com/2013/11/boletin-info-ries-n-304.html">			<content><![CDATA[Les ofrecemos como hace unos días en el pasado boletín nº 301 (monográfico sobre Halloween), otro número acercándonos al mismo tema, esta vez, con noticias de acontecimientos ocurridos durante su celebración. Pueden suscribirse de manera gratuita al boletín de la Red Iberoamericana de Estudio de las Sectas (RIES), Info-RIES, en la dirección http://www.ries-sectas.tk. Boletín Info-RIES nº 304 (11/11/13).1. Hallan restos de un ritual en una playa de Asturias.2. Puerto Rico: un alcalde considera satánica la profanación de un cementerio y su capilla.3. Profanan un cementerio en Argentina la noche del Día de los Difuntos.4. Concejal de Bogotá: Halloween “sirve para fomentar los ritos satánicos en la ciudad”.5. Iglesia Bautista de Argentina rechaza “una noche dedicada a la exaltación de la brujería”.6. Polémica en un instituto de Murcia por la realización de una actividad con iconografía satánica.7. Preocupación policial en Colombia por las profanaciones satánicas en cementerios.8. Colombia: el cementerio de Armero, invadido por ritos ocultistas. 9. Venezuela: profanan cementerios para comercializar huesos humanos para brujería.]]></content>
		</document>
		<document id="6a5fd2e9c9996dfb0a076c625702c79e" url="http://info-ries.blogspot.com/2013/11/boletin-info-ries-n-305.html">			<content><![CDATA[Ponemos a su disposición el último boletín de la Red Iberoamericana de Estudio de las Sectas (RIES), Info-RIES. Pueden suscribirse gratuitamente en http://www.ries-sectas.tk. Boletín Info-RIES nº 305 (18/11/13).1. Papa Francisco: “también hoy hay falsos ‘salvadores’, santones, brujos... ¡no los sigan!”.2. Argentina: los evangélicos se oponen a la “ley anti-sectas”.3. La cuarta parte de los crímenes en Corrientes (Argentina), causados por ritos y sectas.4. El bautismo por los muertos: todos seremos mormones.5. El espiritismo sigue creciendo en Brasil.6. Se presenta el primer protocolo de trasplantes a testigos de Jehová en España.7. Columnista venezolano: “las sectas reproducen el modelo totalitario”.8. Un grupo esotérico profana un templo católico y roba hostias consagradas en Argentina.9. Argentina: tres detenidos por intentar un ritual umbanda en un cementerio. 10. México: muere una joven por dengue después de llevarla su familia a un brujo.]]></content>
		</document>
		<document id="35784c3e4f2438e3a427870a33bdc12d" url="http://info-ries.blogspot.com/2013/11/boletin-info-ries-n-306.html">			<content><![CDATA[Ponemos a su disposición el último boletín de la Red Iberoamericana de Estudio de las Sectas (RIES), Info-RIES. Pueden suscribirse gratuitamente en http://www.ries-sectas.tk. Boletín Info-RIES nº 306 (26/11/13).1. La Conferencia Episcopal Francesa remodela su organismo sobre sectas.2. Revelan quién podría ser la falsa vidente Maria Divine Mercy.3. Se cumplen 35 años de la masacre del Templo del Pueblo en Guyana.4. La Iglesia de la Cienciología inaugura una sede de 100 millones de dólares en Florida.5. La gurú Amma ha vuelto a España en noviembre.6. Uganda vivió en el año 2000 el mayor suicidio colectivo de la historia. 7. México: una joven mandó asesinar a su pareja, narcotraficante, como ofrenda a la Santa Muerte.8. Una seguidora del gurú asesino Charles Manson pretende casarse con él. 9. Gana popularidad la “astrología financiera”, que dice predecir el rumbo de los mercados.10. La médium más popular del mundo, Marilyn Rossner, visitó las Islas Canarias.]]></content>
		</document>
		<document id="ecf7cd7f96b6aa1eebf25e5e83dde426" url="http://info-ries.blogspot.com/2013/11/conoce-las-sectas-7x03.html">			<content><![CDATA[Les ofrecemos el último programa de "Conoce las sectas" de Radio María España, producido y dirigido por la Red Iberoamericana de Estudio de las Sectas (RIES). Todos los sábados cada dos semanas a las 20 h. (hora española)."Conoce las sectas". 7ª época. 3º programa. 2-noviembre-2013.SUMARIO:- Con nosotros hoy...: niños, violencia y Halloween, con D. Vicente Jara.- Actualidad del sectarismo: con el sacerdote D. Luis Santamaría.]]></content>
		</document>
		<document id="a0fa02cb2cede3b13139abdfa169dfc9" url="http://info-ries.blogspot.com/2013/11/la-conferencia-episcopal-francesa.html">			<content><![CDATA[En un comunicado hecho público la semana pasada, la Conferencia de Obispos de Francia informa sobre la reorganización de su institución dedicada al fenómeno sectario, llamada “Pastoral, nuevas creencias y derivas sectarias”. En resumen, se divide este servicio eclesial en tres organismos muy definidos. Reproducimos a continuación el comunicado, traducido por la Red Iberoamericana de Estudio de las Sectas (RIES).Conferencia de Obispos de Francia - 12 de noviembre de 2013Comunicado de prensaReorganización de la coordinación “Pastoral, nuevas creencias y derivas sectarias”Con el objetivo de una mejor legibilidad y una mayor eficiencia, los obispos de Francia han reorganizado a nivel nacional la coordinación “Pastoral, nuevas creencias y derivas sectarias” (PNCDS) en tres órganos pastorales distintos.1.- El Observatorio de las “Nuevas creencias”Las manifestaciones contemporáneas de la vida espiritual y la búsqueda de sentido son muchas y diversas. El Concilio Vaticano II en su documento Nostra aetate llama a la Iglesia católica a no rechazar nada de lo que es verdadero y santo en estas expresiones y a considerarlas con respeto y desde el diálogo.Para ello, sigue siendo necesario conocer, comprender, encontrar… ¿Cuáles son las creencias de nuestros contemporáneos? ¿Cuáles son las motivaciones? ¿Cuáles son los “destellos de la verdad” que pueden aportar? El Observatorio ayudará a este conocimiento y a este encuentro, y favorecerá una actualización de la pastoral.2.- La Oficina de “derivas sectarias”El fenómeno sectario es particularmente activo en este momento de crisis y de cambio. Y algunos se enfrentan a algunas propuestas desviadas que pueden tener graves consecuencias para la existencia. Sin embargo, las patologías de “creer” pueden deslizarse también hasta las comunidades católicas.La oficina tiene por función seguir estos abusos en sus manifestaciones actuales con el fin de atraer la atención y responder a las preguntas de los Obispos, con el objetivo de poner fin a estas conductas nocivas.La Oficina preparará un folleto que debe darse a las “víctimas” para recordarles sus derechos e indicarles cuáles son los procedimientos que pueden utilizar tanto desde el punto de vista canónico como desde el civil.3.- La Misión “Escucha de las víctimas”En algunos casos, las víctimas de las derivas sectarias en la Iglesia deben ser escuchadas por un representante de la Iglesia, es decir, un obispo designado para esta misión. Será designado ya sea por los obispos o por la Secretaría de la Conferencia de Obispos de Francia o por la Oficina de “Derivas sectarias” o por los delegados diocesanos de la PNCDS.Se tendrá en cuenta, con los obispos concernidos, el seguimiento de esta acogida según las situaciones.La reorganización a nivel nacional no afecta a la misión de los delegados diocesanos. De hecho, en cada diócesis el delegado sigue encargado de preocuparse por las nuevas creencias y las derivas sectarias, vinculados respectivamente con el Observatorio y la Oficina.Mons. Michel DubostObispo de EvryPresidente del Consejo para las relaciones Interreligiosas y las nuevas corrientes religiosas(Asamblea Plenaria de los Obispos de Francia, noviembre de 2013)Fuente: Conferencia Episcopal de Francia]]></content>
		</document>
		<document id="1166f2381de670c189670ece37b5d309" url="http://info-ries.blogspot.com/2013/11/papa-francisco-tambien-hoy-hay-falsos.html">			<content><![CDATA[El papa Francisco se asomó ayer, domingo 17 de noviembre, a la ventana de su estudio, en el Palacio Apostólico, para el tradicional rezo del Ángelus. Ante una multitud reunida en la plaza de San Pedro, el pontífice comentó el Evangelio de la Misa del día teniendo en cuenta dos claves interpretativas: “no dejarse engañar por falsos mesías y no dejar que el miedo nos paralice” y “vivir el tiempo de espera como un tiempo para el testimonio y la perseverancia”. Así resume el comentario del Papa la agencia Zenit, que presenta a continuación el texto íntegro de la alocución del santo padre:“Queridos hermanos y hermanas ¡buenos días!El Evangelio de este domingo (Lc 21, 5-19) consiste en la primera parte de un razonamiento de Jesús: el de los últimos tiempos. Jesús lo pronuncia en Jerusalén, cerca del templo; y la idea se la da precisamente la gente que hablaba del templo y de su belleza. ¡Porque era bello aquel templo!Entonces Jesús dijo: “Esto que ven, llegarán días en que no quedará piedra sobre piedra que no sea derruida” (Lc 21, 6). Naturalmente le preguntan: ¿cuándo sucederá esto?, ¿cuáles serán los signos? Pero Jesús dirige la atención de estos aspectos secundarios –¿cuándo será?, ¿cómo será?– la dirige a las verdaderas cuestiones. Y son dos:Primero: no dejarse engañar por falsos mesías y no dejarse paralizar por el miedo. Segundo: vivir el tiempo de la espera como tiempo del testimonio y de la perseverancia. Y nosotros estamos en este tiempo de la espera, de la espera de la venida del Señor.Esta alocución de Jesús es siempre actual, también para nosotros que vivimos en el siglo XXI. Él nos repite: “Miren, no se dejen engañar. Porque vendrán muchos usurpando mi nombre” (v. 8).Es una invitación al discernimiento. Esta virtud cristiana de comprender dónde está el Espíritu del Señor y dónde está el mal espíritu. También hoy, en efecto, hay falsos “salvadores”, que tratan de sustituir a Jesús: líderes de este mundo, santones, también brujos, personajes que quieren atraer a sí las mentes y los corazones, especialmente de los jóvenes. Jesús nos pone en guardia: “¡No los sigan!”. “¡No los sigan!”.Y el Señor también nos ayuda a no tener miedo: frente a las guerras, a las revoluciones, pero también a las calamidades naturales, a las epidemias, Jesús nos libera del fatalismo y de las falsas visiones apocalípticas.El segundo aspecto nos interpela precisamente como cristianos y como Iglesia: Jesús preanuncia pruebas dolorosas y persecuciones que sus discípulos deberán padecer, por su causa. Sin embargo asegura: “Pero no perecerá ni un cabello de su cabeza” (v. 18). ¡Nos recuerda que estamos totalmente en las manos de Dios!Las adversidades que encontramos por nuestra fe y nuestra adhesión al Evangelio son ocasiones de testimonio; no deben alejarnos del Señor, sino impulsarnos a abandonarnos aún más en Él, en la fuerza de su Espíritu y de su gracia.En este momento pienso y pensamos todos, eh, hagámoslo juntos, pensemos en tantos hermanos cristianos que sufren persecuciones a causa de su fe. ¡Hay tantos! Quizá más que en los primeros siglos. Jesús está con ellos. También nosotros estamos unidos a ellos con nuestra oración y nuestro afecto. También sentimos admiración por su coraje y su testimonio. Son nuestros hermanos y hermanas que en tantas partes del mundo sufren a causa de ser fieles a Jesucristo. Los saludamos de corazón y con afecto.Al final, Jesús hace una promesa que es garantía de victoria: “Con su perseverancia salvarán sus almas” (v. 19). ¡Cuánta esperanza en estas palabras! Son un llamamiento a la esperanza y a la paciencia, a saber esperar los frutos seguros de la salvación, confiando en el sentido profundo de la vida y de la historia: las pruebas y las dificultades forman parte de un designio más grande; el Señor, dueño de la historia, lleva todo a su cumplimiento. ¡A pesar de los desórdenes y de los desastres que turban al mundo, el designio de bondad y de misericordia de Dios se cumplirá!Y esta es nuestra esperanza. Ir así, por este camino, en el designio de Dios que se cumplirá. Es nuestra esperanza. Este mensaje de Jesús nos hace reflexionar sobre nuestro presente y nos da la fuerza para afrontarlo con coraje y esperanza, en compañía de la Virgen, que camina siempre con nosotros".Fuente: Zenit]]></content>
		</document>
		<document id="1bf63e1356891ae706006b20e27354fe" url="http://info-ries.blogspot.com/2013/11/se-puede-dialogar-con-las-sectas.html">			<content><![CDATA[El portal católico Aleteia -apoyado por la Santa Sede (Consejos Pontificios para las Comunicaciones Sociales y para la Promoción de la Nueva Evangelización)- ofrece la respuesta a este tema, por parte del miembro de la RIES, Jorge Luis Zarazúa.Pregunta: ¿Se puede dialogar con las sectas agresivas? El católico ante el fenómeno del proselitismo religioso.Respuesta: Pinchar aquí.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>