<author id="cde52bff72ad8e251267eac09d8425a2" url="historiasdecromos.blogspot.com.es" feed="http://historiasdecromos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="a4b0d8576df549a8a3ff1b243d93784c" url="http://www.historiasdecromos.com/2013/10/dani-de-ridder.html">			<content><![CDATA[Liga 06-07 de Este. Anverso del cromo.Daniel de Ridder (06/03/1984 Amsterdam, Holanda). Centrocampista holandés de origen israelí, formado en la prolífica cantera del Ajax de Amsterdam. Debutó con el primer equipo en la temporada 2004-05 en la que jugó 30 partidos y anotó tres goles. También debutó en la Champions League de esa temporada. Debutó en el partido Bayern de Munich 4 - Ajax 0, sustituyendo en el minuto 70 a Mauro Rosales. Jugó también el Ajax 3 - Maccabi 0 y el Maccabi 2 - Ajax 1 (enelque anotó el gol de los holandeses). Los holandeses terminaron terceros de grupo y pasaron a jugar l Copa de la UEFA, en la que quedaron eliminados en treintadosavos frente al Auxerre francés tras ganar en Holanda 1-0 y perder en Francia 3-1, De Ridder participó en ambos encuentros saliendo desde el banquillo.Megacraks 06/07 de Panini. Anverso y reverso de la ficha.Al finalizar la temporada fichó por el Celta de Vigo, que había recuperado la categoría tras haber descendido en la 2003-04. Firmó con los celtiñas por cinco años aunque no los llegaría a cumplir, pese a que se creara una gran expectativa con su llegada. El Celta no quería volver a cometer los errores del pasado y armó un equipo formado por jugadores con experiencia en Primera (Pinto, Esteban, Contreras, Canobbio, Núñez, Baiano, Javi Guerrero, Gustavo López...) con una serie de jugadores jóvenes y con ganas de comerse el mundo (Silva, José Enrique, Jonathan Aspas, Roberto de Souza, Oubiña, Lequi y el propio de Ridder). En Celta realizó un gran curso y terminó en sexta posición, lo que le sirvió para clasificarse para la Copa de la UEFA de la 2006-07 y convertirse en el equipo revelación, en un equipo en el que brilló especialmente un todavía desconocido David Silva. Dani debutó en la quinta jornada de Liga en un Celta 2 - Sevilla 1, en el que jugó 12 minutos después de sustituír a Antonio Núñez. De Ridder participaría en 16 partidos más de Liga, en el que anotaría un gol (en un Atlético de Madrid 0 - Celta 3), y jugaría también el partido de Copa del Rey Tenisca 1 - Celta 3.Las Fichas de la Liga 2007 de Mundicromo.  Anverso y reverso de la ficha.La siguiente temporada sería decepcionante tanto para el Celta como para de Ridder, ya que los de Vigo acabarían descendiendo a Segunda división, y de Ridder tan sólo jugaría un total de 34 minutos en Liga repartidos en 3 partidos (frente a la Real Sociedad, al Betis y al Levante) y 80 minutos de los partidos de Copa de la UEFA Spartak 1 - Celta 1 y Celta 0 - Werder Bremen 1. Al finalizar la temporada de Ridder fichó por el Birmingham inglés. Debutó en el primer partido de Liga frente al Chelsea saliendo desde el banquillo, pero a los pocos minutos de ingresar en el campo se lesionó el tobillo y no volvió a aparecer en un partido de Liga hasta octubre. Su aportación en esa temporada fue de 10 partidos jugados y ningún gol anotado. Al finalizar la temporada el holandés se desvinculó del Birmingham.En 2008 se marchó al Wigan en donde jugó tres temporadas en las que tan sólo participó en 18 encuentros, aunque hay que añadir a que en el mercado inverna de la 2009-10 de Ridder fue cedido al Hapoel Tel Aviv israelí para que jugase la segunda parte de la temporada. Con el Hapoel consiguió el título de Liga y la Copa tras haber jugado 11 partidos y haber anotado 2 goles.Juega la 2011-12 con el Grasshoper Club Zúrich suizo con el que jugó 22 partidos y anotó tres goles, regresando una vez finalizada la temporada a Holanda para fichar por el Heerenveen en donde anota 4 goles en 13 partidos en la temporada 12-13. Después de un verano lleno de rumores, en donde se dijo que Las Palmas estaba muy interesado en su contratación, de Ridder se desvinculó del Heerenveen y actualmente se encuentra sin equipo.]]></content>
		</document>
		<document id="7f625734ebae1f2260504663f3302c3d" url="http://www.historiasdecromos.com/2013/10/gerhard-rodax.html">			<content><![CDATA[Liga 90-91 de Este. Anverso del cromo.Gerhard Rodax (29/08/1965 Tattendorf, Austria). Rodax fue un delantero que llegó al Atlético de Madrid en verano de 1990 después de ser el Balón de Plata del fútbol europeo con el Admira Wacker austriaco después de haber anotado 35 goles, quedando por detrás de Hugo Sánchez y Stoichkov que anotaron 38 goles. Fue elegido mejor jugador austriaco del año 89, y participó en el Mundial de Italia 90 en el que Austria quedó encuadrada en el Grupo A, en el que se clasificaron Italia y Checoslovaquie, quedando Austria en tercera posición por delante de Estados Unidos. Rodax jugó el segundo partido del grupo en el que Austria perdió por 0-1 frente a Checoslovaquia, y también jugó 86 minutos de la victoria e Austria frente a los EEUU por 2-1, en el que anotó el que fue el 2-0. El Atlético de Madrid se fijó en él después del gran partido que Rodax hizo contra España en un amistoso disputado en marzo del año 90 en el que Austria ganó 2-3 a España en Málaga con un golazo.Debutó en 1983 con el Admira Wacker en donde permaneció como ya se ha dicho hasta el año 90 jugando durante esos siete años un total de 192 partidos en los que anotó 85 goles (35 de ellos en la 89-90). Fichó por el Atlético de Madrid, en donde sorpendió a todos por jugar siempre con una mano vendada. En su debut anotó un hat-trick en un partido de pretemporada frente al Estrella Roja. Rodax hizo su debut en Liga en la primera jornada de Liga en un Valencia 1 - Atlético 1. En Liga Rodax jugó un total de 26 partidos (21 como titular), anotando un total de nueve goles, incluyendo uno en el Bernabeú en la victoria del Atlético por 0-3. También disputó la Copa de la UEFA en la que el Atlético de Madrid quedó eliminado en primera ronda por el FCU Politehnica de Timisoara rumano tras perder 2-0 en Rumanía y vencer 1-0 en el Vicene Calderón. Consiguió también la Copa del Rey de la 90-91, derrotando en la final por 1-0 al RCD Mallorca con un gol de Alfredo Santaelena en la prórroga, pero Rodax no disputaría ningún minuto de la final.Italia´90 de Panini. Anverso del cromo.En su segunda temporada con el Atlético Rodax tan sólo disputaría un partido de Liga, sería en la jornada 2 en un Mallorca 0 Atlético 2 y el partido de vuelta de la Supercopa en el que el Barcelona derrotaría a los colchoneros por 0-1. Debido a la llegada al banquillo del serbio Tomislav Ivic, Rodax se vio relegado al ostracismo en el conjunto del Manzanares, abandona la disciplina rojiblanca para regresar a Austria y ficha por el Rapid de Viena con el que disputó parte de la 91-92 y la 92-93, llegando a jugar un total de 43 partidos y anotando 12 goles. Se retiró provisionalmente del fútbol con tan sólo 28 años, pero en 1995 volvió a reaparecer para jugar con su club de origen, el Admira Wacker con el que disputó 11 partidos, y en donde colgó definitivamente la botas.Una vez retirado comenzó su carrera de entrenador, llegando a serlo del Admira Wacker, pero dejó el fútbol pasado un tiempo para empezar a regentar un Club de tenis en Austria. Fue internacional en 20 ocasiones con Austria y anotó tres goles.]]></content>
		</document>
		<document id="de803e767e03eaf9299625c601d09b23" url="http://www.historiasdecromos.com/2013/10/iru.html">			<content><![CDATA[Liga 94-95 de Este. Anverso del cromo.Aitor Iruarrizaga Amarika (29/07/1968 Bilbao, Bizkaia). Portero formado en Lezama, que es hermano mayor del también portero Francisco Javier "Iru", aunque a diferencia de éste nunca llegó a debutar con el primer equipo. Jugó con el filial del Athletic, el Bilbao Athletic durante dos temporadas entre 1991 y 1993, legando a debutar en Segunda división. En la 91-92 vive a la sombra de Juanjo Valencia, y disputa tan sólo ocho encuentros debutando en Segunda en un Bilbao Athletic 3 - Betis 3 de la segunda jornada. En aquella plantilla figuraban nombres como el Goyo, Eleder, Merino, Crescencio Cuéllar, Carlos García, Galdames, Xabi Gracia, Julen Guerrero, Sarasúa o Txutxi. Alcanzó la titularidad con el filial bilbaíno en la siguiente temporada, la 92-93 ya que juega 37 partidos de Liga. En esa temporada subieron hombres tan conocidos como Aitor Karanka, Lambea, Gontzal Suances, Lekumberri, Josema, Huegun o Edu Alonso. El equipo terminó en decimoquinta posición y consiguió la salvación. Ante la falta de oportuniades en el Athletic debido a la presencia en el primer equipo de grandes porteros como Juanjo Valencia, Kike o Aizkorreta que venía empujando fuerte desde atrás, Iru ficha por la SD Compostela, con la que consigue el grandísimo ascenso a Primera de la 93-94. en esa temporada Iru se convierte en uno de los bastiones de los santiagueses, ya que disputa todos los minutos de la competición, e incluso se convierte en protagonista de la agónica promoción frente al Rayo Vallecano, ya que le detuvo en el partido de ida un penalti a Hugo Sánchez en el Estadio de Vallecas.Las Fichas de la Liga 94-95 de Mundicromo. Anverso y reverso de la ficha.Debuta en primera con la SD Compostela, con la que disputa 37 partidos de Liga (ya que fue expulsado en el partido de la penúltima jornada Valencia 4 -Compostela 1, por lo que el partido decisivo de la temporada lo tuvo que jugar su suplente Docobo, del que algún día hablaremos. El Compostela ganó al Tenerife por 2-0 y consiguió la buscada permanencia en la categoría. En ese equipo dirigido por Fernando Castro Santos destacaron hombres como Bellido, Villena, Nacho, Fabiano, Ohen, Christensen , Tocornal, Tato Abadía, Frank Passi, Modesto o los también formados en la cantera del Athletic Goyo y Lekumberri. En aquella mítica plantilla también estaba el ya conocido por nuestros lectores Dragan Skosic.Fútbol Total 94-95 de Mundicromo. Anverso del cromo.Una vez terminada la temporada, recibe una oferta suculenta del Mérida, recién ascendido a la máxima categoría por lo que se marcha al conjunto extremeño, en donde compartiría meta con el veterano Paco Leal. Sin embargo y para sorpresa de muchos, Iru no disputó minuto alguno con el Mérida en aquella temporada y estuvo tras la sombra de Leal todo el año. El equipo terminó descendiendo e Iru se marchó para fichar por el Almería de Segunda División. Liga 94-95 de Panini. Anverso del cromo.Con los andaluces jugó 35 partidos de Liga, pero no pudo evitar el descenso ya que terminaron con 41 puntos en décimoséptima posición. Juega con el Almería la 97-98 en 2ºB, pero éstos no consiguen el buscado ascenso ya que terminaron en séptima posición del grupo IV, pese a haber empezado muy bien. El año para Iru tampoco fue bueno ya que tan sólo jugó 6 partidos de Liga, y vivió a la sombra de Rodri toda la temporada.Liga 95-96 de Panini. Anverso del cromo.Ficha por el Eibar de segunda en verano del 98, en donde permaneció hasta 2002. En la 98-99 jugó un total de 24 partidos de Liga. El equipo terminó en decimoctava posición a un punto tan sólo del descenso. El año siguiente Iru tuvo la competencia de un jovencísimo Jon Ander, y jugó 13 partidos de Liga. En la 2000-01 y 2001-02 apenas entró en los planes de Blas Ziarreta. En la 2000-01 jugó Jáuregui, e Iru tan sólo jugó dos encuentros, correspondientes a las dos últimas jornadas de Liga, en las que el Eibar ya se encontraba salvado matemáticamente. Las Fichas de la Liga 95-96 de Mundicromo. Anverso y reverso de la ficha.Asimismo jugó la eliminatoria de Copa del Rey en la que el Eibar cayó eliminado frente al Zaragoza por 0-1, a la postre campeón en Ipurúa gracias a un gol de Santi Aragón de Penalti. En la 2001-02 Ziarreta contaba en su plantilla con Almunia al que alineó prácticamente toda la temporada, jugando Iru tan sólo 8 partidos de Liga y la eliminatoria de Copa que el Eibar perdió en Tarragona por 1-0.Liga 95-96 de Este. Anverso del cromo.Ya con 34 años se marchó al Amurrio de 2ºB en la 2002-03. Jugó 17 partidos en su primera temporada en la que compartió arco con un joven Iñaki Goitia. El equipo terminó en la zona tranquila d ela clasificación. Iru jugaría una temporada más en Amurrio, aunque tan sólo participó en 18 minutos de un encuentro, fue en la última jornada del grupo II. En el minuto 72 del partido el técnico Liceranzu cambió al titular Javi López para que diese entrada a Iru, ya que al finalizar esa temporada 2003-04 colgaría las botas, y le dio la oportunidad de que jugase sus últimos minutos. El Amurrio ganó 1-0 ese partido al Alfaro. Como ya hemos dicho colgó las botas a los 35 años en 2004.Las Fichas de la Liga 96-97 de Mundicromo. Anverso y reverso de la ficha.Una vez retirado comenzó a trabajar como peón forestal y participó en un reality show de la ETB llamado "El conquistador del fin del mundo" en 2008. Fue entrenador de porteros en la Fundación del Athletic, y entrenó a los porteros de equipos como el Bilbao Athletic o el Baskonia. En la temporada 2011/12 se convirtió en el entrenador de porteros del primer equipo con Marcelo Bielsa de entrenador, cargo que sigue ocupando a día de hoy.]]></content>
		</document>
		<document id="8d0f034373bf28185b7707fb6601d20" url="http://www.historiasdecromos.com/2013/10/kientz.html">			<content><![CDATA[Liga 96-97 de Panini. Anverso del cromo.Jochen Kientz (17/09/1972 Mannheim, Alemania). Defensa central formado en equipos modestos como el SpVgg 06 Ketsch, e SV 98 Schwetzingen, el VfR Mannheim, el Waldhof Manheim o el SV Sandhausen, dio el salto en el año 1991 al Eintracht de Frankfurt aunque tan sólo jugó un partido oficial en los tres años que permaneció en el club del Estado de Hesse. En el mercado invernal d ela temporada 94-95 se marcha al TSV 1860 München que en esa temporada se encontraba en la segunda división alemana.En verano del 95 recala en el RCD Mallorca que estaba luchando por regresar a Primera división. Kientz fue un bastión en la zaga del equipo dirigido por hasta tres entrenadores (Irulegui, Mané y finalmente Víctor Muñoz), siendo titular con los tres. Debutó en la primera jornada de Liga en un Osasuna 0 - Mallorca 2, y anotó 5 goles destacando los dos con los que el Mallorca remontó al Lleida el tanto inicial de Palau en la jornada tres. El conjunto balear terminaría la temporada en tercera posición empatado a puntos con el segundo clasificado el CD Logroñés, por lo que tendría que disputar una agónica promoción frente al Rayo Vallecano. El Mallorca ganó en el ya desaparecido Luis Sitjar por 1-0 gracias al gol de José Luis Morales. El partido de vuelta se convirtió en un infierno para lo baleares, ya que en el Estadio de Vallecas se convirtió en una caldera y el Rayo logró remontar gracias a los goles de Guilherme y de Onésimo. Kientz jugó los 90 minutos de la ida, y los primeros 45 de la vuelta, siendo sustituído por Maqueda. El Mallorca se quedaría sin el ansiado ascenso, que conseguiría una temporada más tarde. Fueron compañeros de Kientz nombres tan ilustres como el del portero Kike, Olaizola, David Castedo, "Chichi" Soler, Jovan Stankovic, Morales, Maqueda, Fortune, Fradera, Zsolt Limperger, Huegún o Copado.Liga 96-97 de Este. Anverso del cromo.Sin embargo al finalizar esa 95-96 fichó por el CD Logroñés, que como ya hemos apuntado había regresado de nuevo a Primera. En Logroño se encontró con una plantilla digna de mención y de la que a buen seguro hablaremos algún día en nuestra sección Equipos de Leyenda, pero que si queréis abrir boca podéis leer el genial artículo que habían hecho en su día Renaldinhos y Pavones. El resumen de esae equipo es claro, y pese a que supero los números del desastroso Logroñés de la 94/95 del que tamién hablaremos algún día, terminó como colista de la categoría tras sumar 33 puntos. Kientz jugó con los riojanos un total de 19 partidos, debutando en la primera jornaa en un Zaragoza 2 - Logroñés 2.Regresó al finalizar la temporada a Alemania para fichar de nuevo por el Múniche 1860, en donde jugó dos temporadas, ya con los muniqueses en la Bundesliga. EN la 97-98 terminaron en décimo tercera posición, y en la 98-99 en novena posición. Kientz jugó un total de 36 encuentros, y anotó un gol, en el derbi de Múnich de la 98-99 en e que el 1860 perdió 1-3 frente al Bayern.Las Fichas de la Liga 96-97 de Mundicromo. Anverso y reverso de la ficha.Después de jugar seis meses en el Panionios de Grecia en donde rindió a buen nivel jugando 13 partidos y anotando un gol, regresó a Alemania para fichar en el verano del 2000 por el Hamburgo SV. Con el Hamburgo Kientz jugó 11 partidos de Liga y anotó un gol. Además participó en la UEFA Champions League de la 00-01, siendo uno de los protagonistas del campeonato ya que recibió el famoso cabezazo propinado por Zinedine Zidane que militaba en ese momentos en la Juventus de Turín, que en ese momento diera muchísimo de que hablar y que finalmente se saldaría con una sanción de cinco partidos al francés. En la ronda previa el Hamburgo había superado al Brondby danés al que derrotó por 0-2 en Alemania, y empató a ceros en Hamburgo. Pero Kientz no participó en ninguno de los partidos.El Hamburgo quedó encuadrado en el grupo E, terminando en tercera posición con 6 puntos por delante de la Juve y por detrás de Deportivo y Panathinaikos. Kientz jugó tres partidos, el de la Juventus en Delle Alpi en el que el Hamburgo ganó 1-3, y en casa frente al Deportivo (empate a unos) y Panathinaikos (0-1). El equipo se clasificó para la Copa de la UEFA, quedando eliminado en dieciseisavos frenta a la AS Roma, tras perder en Italia por 1-0 y en Alemania por 0-3.La temporada siguiente la jugaría con el Sant Pauli, terminando últimos en la Bundesliga después de haber jugado 20 partidos y anotar dos goles. Ficha en 2002 por el Hansa Rotock en donde permanecería hasta 2004 año en el que colgó las botas debido a una lesión en el tobillo. En esas dos temporadas (ambas en la Bundesliga) jugó un total de 23 partidos y anotó un gol.Una vez retirado trabajó como modelo, y también se sacó el carnet de entrendor. Fue coordinador de la PEnya Esportiva San Jordi de Ibiza, y también trabajó como ojeador para el RCD Mallorca, y fundo su propia agencia de representación de futbolistas. Dejo el enlace que la web RCDM.es, realizó a Kientz en 2010.]]></content>
		</document>
		<document id="312b2bb183316dac1f7965962cdd91c0" url="http://www.historiasdecromos.com/2013/10/los-paises-de-la-liga-okkas-chipre.html">			<content><![CDATA[Las Fichas de la Liga 2008 de Mundicromo. Edición Platinum. Anverso de la ficha.Yiannakis "Ioannis" Okkas (11/02/1977 Larnaca, Chipre). Delantero centro, que en la actualidad es el segundo máximo goleador de la historia de la selección de Chipre con 27 goles en 106 partidos disputados, estando por detrás de Michalis Konstantinou que lleva 32 goles en 85 partidos. Debutó con la selección absoluta cuando tan sólo tenía 19 años en 1997, participando en la fase clasificatoria para Francia 98, anotando su primer gol en la derrota de Chipre por 3-1 en Bulgaria. Aunque nunca se clasificó par a una fase final, realizó buenos partidos con la selección de Chipre, convirtiéndose en su capitán después del Mundial de Alemania 2006.A nivel de clubes Okkas, comenzó a despuntar en el modesto Nea Salamina Famagusta de Chipre, en donde jugó desde 1993 hasta 1997 anotando 16 goles en 53 partidos. Su baja estatura, 1,74, le permitió convertirse en un delantero rápido y oportunista que anotaba goles con excesiva facilidad. En 1997 ficha por uno de los grandes del fútbol chipriota, el Anorthosis Famagusta.En el Anorthosis juega tres años en los que destacó por su enorme olfato de gol, anotando 51 goles en 72 partidos. En el Anorthosis conseguiría tres títulos de Liga consecutivos y una Copa de Chipre en la 97-98, además de dos Supercopas. En la 97-98 el Anorthosis superó la primera ronda previa de la Champions League al eliminar al Kareda Siauliai de Lituania, tras ganar en la ida por 3-0 y empatar a unos en la vuelta. Okkas anotaría dos goles en el partido de ida. En la siguiente ronda previa los chipriotas caerían eliminados frente al Lierse belga, tras ganar 2-0 (con gol de Okkas incluído) en Chipre, y perder de manera dramática en Bélgica por 3-0 (con un gol en propia en el 84). Debido a caer en esta ronda, el Anorthosis tuvo derecho para entrar en dieciseisavos de la Copa de la UEFA en donde se vio las caras con el Karlsruher alemán, que lo eliminó tras ganar 2-1 en Alemania y empatar a unos en Chipre.En la 98-99 en Anorthosis arrolló al Valletta de Malta en la primera ronda previa de la Champions tras ganar en la ida 0-2 y en la vuelta 6-0 en Chipre. En la segunda ronda, el Olympiakos se cruzó en el caminos de los chipriotas a los que eliminaron, tras ganar en Grecia por 2-1 y en Chipre por 2-4. En la UEFA el Zúrich apeó a las primeras de cambio al Anorthosis tras endosarle un 4-0 en Suiza y ganar 2-3 en Chipre. En la Champions de la 99-00 el Anorthosis entró en la segunda ronda previa (ya que esa temporada hubo hasta tres rondas), eliminando al Slovan Bratislava tras derrotarles en la ida por 2-1 y empatar a unos en Eslovaquia. En la tercera ronda el Hertha de Berlín acabó con el sueño de los chipriotoas tras ganarle 2-0 en Alemania y empatar a ceros en Chipre. En la Copa de la UEFA el Legia de Varsovia eliminó al Anorthosis tras ganar 1-0 en Chipre y perder por 2-0 en Polonia.En verano del año 2000, Okkas hizo las maletas y se trasladó a la Liga griega para fichar por el PAOK de Salónica en donde jugó tres temporadas en las que anotó 28 goles en los 80 partidos que disputó. Consiguió las Copas de Grecia de las temporadas 2000-01 y 2002-03. En la primera derrotó en la final al Olympiakos por 4-2 y en la segunda al Aris de Salónica por 1-0. Participó en la Copa de la UEFA de la 2000-01, eliminando al Beitar de Jerusalén (3-1 y 3-3). En la segunda ronda los griegos eliminarían sorprendentemente al Udinese italiano tras perder 1-0 en Italia y ganar 3-0 en Grecia. En al siguiente ronda los griegos caerían eliminados frente al PSV tras perder 3-0 en Holanda y 0-1 en Grecia.En la 2001-02 el PAOK eliminaría en primera ronda de la Copa de la UEFA al Kärnten austríaco tras empatar a ceros en la ida y golear en Grecia por 4-0. En la segunda ronda el PAOK arrasaría en el partido de ida a los checos del Marila Pribram tras golearles por 6-1 (con doblete de Okkas), y empatar a dos en la vuelta. De nuevo el PSV se cruzó en el camino de los griegos ganando en esta ocasión por 3-2 en Grecia, pero cayendo en holanda eliminados tras perder por 4-1 (anotando Okkas el gol de los griego en Holanda). En la 2002-03 el Leixoes fue la primera víctima del PAOK en la UEFA, ya que pese a perder 2-1 en Portugal remontaron la eliminatoria en Grecia tras ganarles por 4-1. Eliminaron en la siguiente ronda al Grasshopers suizo tras ganar por 2-1 en Salónica y empatar a unos en Suiza. El Slavia de Prega sería en esta ocasión el verdugo del PAOK, ya que pese a perder en Grecia por 1-0, golearon en la República Checa por 4-0.Se marchó en la 2003-04 al AEK de Atenas con el Okkas anotó 5 goles en 24 partidos. Jugó la Champions de la 03-04 tras eliminar en la ronda previa al Grasshopers, ya que perdió 1-0 en Zúrich pero ganó en Atenas por 3-1. Quedó encuadrado en el Grupo C, consiguiendo tan sólo dos puntos tras emepatar a unos con el Dépor y a ceros con el Mónaco ambos en Grecia.Fichó por el Olympiakos en 2004 permaneciendo allí hasta 2007. Con el Olympiakos Okkas consiguió tres títulos de Liga y dos Copas, participando en tres ediciones de la Champions League. En la de la 2004-05 el Olympiakos quedó tercero del grupo A, con 10 puntos por detrás del Mónaco y del Liverpool. Okkas anotó un gol, fue en el partido que los griegos perdieron en Mónaco por 2-1. Debido a que quedaron terceros de grupo pudieron participar en la Copa de la UEFA, eliminando en dieciseisavos al Sochaux francés por un doble 1-0 (Okkas consiguió el gol dela ida en Grecia), y cayendo en octavos frente al Newcastle inglés, tras perder en Grecia por 1-3 y en Inglaterra por 4-0.En la Champions de la 05-06 los griegos quedaron últimos del grupo F por detrás del Lyon, Madrid y Rosenborg consiguiendo tan sólo cuatro puntos por empatar a unos frente al Rosenborg y ganar 2-1 al Real Madrid. En la edición de la 06-07 los griegos volvieron a quedar en última posición, en esta ocasión el grupo liderado por el Valencia y la Roma, quedando en tercera posición el Shakhtar Donetsk. El Olympiakos no pudo conseguir ni una sóla victoria y empató tres partidos: a dos en Ucrania, a unos en Roma, y a unos en Grecia frente al Shakthar.Las Fichas de la Liga 2008 de Mundicromo. Edición Platinum. Anverso y reverso de la ficha.En verano de 2007 se marchó a Vigo para formar parte del Celta que buscaba recuperar la categoría que había perdido en la temporada 2006-07. Okkas se convirtió de esta manera en el único jugador chipriota que ha jugado en España (en Primera y Segunda claro está). Con un equipo con muchísimas caras nuevas, y plagado de jóvenes, Okkas jugó un total de 24 partidos de Liga en los que anotó 6 goles. Debutó en un Polideportivo Ejido 0 Celta 1, y a destacar el doblete que le hizo a Las Palmas en la jornada cinco en Balaídos. Sin embargo Okkas  no se adaptó a la vida en Vigo, y pese a que la afición estaba encantada con el chipriota, Okkas pidió en Enero de 2008 que le dejasen marchar, pero el club le pidió que aguantase hasta final de temporada, y así hizo. Esta fue una entrevista realizada por El Faro de Vigo.Se marchó al finalizar la 2007-08 y regresaría a su Chipre nata para fichar por el Omonia de Nicosia en donde tan sólo disputó la 08-09 anotando 9 goles en 23 partidos, participando en la Copa de la UEFA. Eliminaron en la primera ronda previa al Milano de Macedonia tras ganarles 2-0 en Chipre y 1-2 en Macedonia. En la segunda ronda previa eliminaron de manera sorprendente al AEK de Atenas, ex-equipo de Okkas, tras vencerle 0-1 en Grecia y empatar a dos en Chipre. En la primera ronda cayeron frente al Manchester City por un doble 2-1 tanto en Chipre como en Inglaterra.Regresó en 2009 al Anorthosis en donde permanece a día de hoy todavía, y en donde lleva anotados 37 goles en más de 130 partidos, jugando en la Copa de la UEFA todos los años, pero sin superar la segunda ronda previa.]]></content>
		</document>
		<document id="9aec7087c20831dfa4d556dcfe7829ae" url="http://www.historiasdecromos.com/2013/10/mitko-stojkovski.html">			<content><![CDATA[Liga 96-97 de Panini. Anverso del cromo.Mitko Stojkovski (18/12/1972 Bitola, Macedonia). Lateral izquierdo que comenzó su carrera futbolística en el FK Pelister Bitola de su localidad natal, que por aquel entonces jugaba en la Segunda división de la Liga de la antigua Yugoslavia. Jugó 54 partidos en las dos temporadas que disputó entre 1989 y 1991. En 1991 ficha por el Estrella Roja de Belgrado, que se había proclamado campeón de Europa tras derrotar en la final al Olympique de Marsella en la tanda de penaltis. Con el Estrella Roja, Stojkovski juega hasta 1995 disputando un total de 103 partidos en lo que llegó a anotar dos goles. Conquisto el campeonato liguero de la 94-95, y las Copas de Yugoslavia de la temporada 92-93 y 94-95. En la Supercopa de Europa de 1991, el Estrella Roja se enfrentaría al Manchester United, flamante campeón de la Recopa de Europa. Tan sólo se disputó el partido de ida, en el que el Manchester ganó a los yugoslavos con un solitario gol de McClair. El partido de vuelta no se disputó debido a motivos políticos, ya que había estallado la Guerra de los Balcanes.Liga 95-96 de Este. Anverso del cromo.En la Copa de Europa de la 91-92, eliminó en dieciseisavos al Portadown FC de Irlanda del Norte, tras ganar en la ida y en la vuelta 4-0. En octavos el Apollon Limassol chipriota tampoco fue rival para los yugoslavos, y ganaron en Belgrado 3-1 y en Chipre por 0-2. En el grupo quedó segundo por detrás dela Sampdoria y por delante del Anderlecht y del Panathinaikos, quedándose a las puertas de disputar su segunda final consecutiva. Stojkovski tan sólo participó en el último partido del grupo, en el que el Estrella Roja perdió en Bélgica 3-2 frente al Anderlecht.Las Fichas de la Liga 95-96 de Mundicromo. Anverso y reverso de la ficha.En la 92-93, 93-94 y 95-96 no participaron en competiciones europeas debido al conflicto bélico. Jugaron la Copa de la UEFA de la 96-97, quedando eliminado en primera ronda por el Nuechatel Xamax suizo, tras perder en Yugoslavia por 0-1 y empatar en Suiza a ceros. En la Recopa de Europa de la 97-98, el Estrella Roja eliminó en primera ronda al HJK Helsinki, tras perder en Finlandia 1-0 y remontar en el Pequeño Marcaná imponiéndose por 3-0. En la siguiente ronda caería frente al Germinal Ekeren belga, tras perder 3-2 en Bélgica y empatar a unos en Belgrado. Stojkovski jugaría un total de 226 minutos en esos cuatro partidos.   Liga 96-97 de Este. Anverso del cromo.En 1995 hizo las maletas y se marchó al Real Oviedo, llegando al club carballón de la mano de Ivan Brzic. En Oviedo se hizo rápidamente con el puesto de lateral izquierdo titular, y jugó 37 partidos en aquella 95-96 (34 de ellos como titular), debutando en la primera jornada de Liga en un Real Zaragoza 1 - Real Oviedo 0. El Oviedo terminó esa temporada en el puesto décimo cuarto, consiguiendo la permanencia de manera holgada, en la que destacaron los goles del veterano Carlos y del joven Oli, asi como la llegada de Onopko una vez iniciada el campeonato.Las Fichas de la Liga 96-97 de Mundicromo. Anverso y reverso de la ficha.En la 96-97 llegó Juanma Lillo al banquillo. El macedonio, siguió contando para el club y jugó 26 partidos de Liga, destacando el de la jornada jornada 38 de Liga, en la que consiguió su único gol en España, fue en el empate del Oviedo con el Compostela en el Carlos Tartiere. Stojkovic anotó en l minuto 39 el que era el 2-0 provisional. El 1-0 lo había anotado Ivan Ania, pero en la segunda parte los recambios en el Compostela influyeron de manera muy notable en el marcador, ya que anotaron dos hombres que salieron desde el banquillo, primero Ohen y luego Manuel pusieron las tablas en el marcador. En esa temporada el Oviedo terminó en décimo séptima posición a tres puntos del puesto de promoción.Liga 97-98 de Este. Anverso del cromo.Se marchó a la Bundesliga para fichar por el Stuttgart en 1997. Con los alemanes Stojkovski jugó la 97-98 y 98-99, teniendo escasa presencia ya que tan sólo jugó 12 partidos entre ambas temporadas. Aún así participó en el Stuttgart que fue subcampeón de la Recopa de Europa de la 97-98 que perdió en la final 1-0 frente al Chelsea inglés. También figuara en su palmarés el título de Copa de Alemania del 98.Las Fichas de la Liga 97-98 de Mundicromo. Anverso y reverso de la ficha.En 1999 regresa al FK Pelister Bitola en donde permanece hasta el año 2003, consiguiendo el título de Copa de Macedonia de 2001. Después de haber colgado las botas Stojkovski se convirtió en presidente del FK Pelister en 2006.Fue internacional con Macedonia en 29 ocasiones entre 1994 y 2002, llegando a anotar incluso 5 goles.]]></content>
		</document>
		<document id="cdfd89a01bcf7a7e8fdd9648c21cb4e9" url="http://www.historiasdecromos.com/2013/10/tito-valdes.html">			<content><![CDATA[Liga 76-77 de Este. Anverso del cromo.Jesús "Tito" Valdés Álvarez (10/10/1949 Santiago de Compostela, A Coruña). El compostelano fue uno de los baluartes del Burgos CF que militó en Primera división en la segunda mitad de la década de los setenta. llegó al Burgos en el año 74 cuando los castellanos estaban en segunda división, intentado regresar a la máxima categoría después del descenso de la 72-73. Llegó procedente del CD Ourense en donde había disputado en Segunda división la temporada 73-74 anotando dos goles en los 37 partidos que disputó. Anteriormente había jugado en la SD Compostela y en el Real Oviedo.Jugó sus dos primeras temporadas en el Burgos en Segunda división. En la primera de ellas Valdés disputó un total de 33 partidos y anotó la fantástica cifra de seis goles. El año siguiente sería el del gran ascenso del Burgos, con un Valdés estelar anotando 9 goles, y convirtiéndose en el segundo máximo goleador del equipo por detrás de Viteri. En aquel equipo empezaba a destacar un jovencísimo Juanito con tan sólo 19 años. También destacaron la presencia de Manzanedo, Kresic, Navarro o Adzic.Liga 77-78 de Este. Anverso del cromo.En primera Tito Valdés jugaría cuatro temporadas con el Burgos CF, siendo titular indiscutible en todas ellas y consiguiendo la permanecia de manera holgada en tres de éstas. Debutó en la máxima categoría en un Burgos CF 1 Espanyol 2, anotando en ese partido su primer gol. En esa 76-77 Valdés llegaría a ver puerta en 8 ocasiones, convirtiéndose en el tercer máximo goleador empatado con Viteri, y por detrás de Juanito y Quini. En las tres siguientes temporadas anotaría 12 goles más (destacando los 8 de la 78-79. El Burgos que había quedado en la parte media baja de la clasificación en las tres primera temporadas, no pudo evitar el descenso en la 79-80 tras quedar en penúltima posición sólo por delante del Málaga tras haber conseguido 20 puntos, habiendo ganado 5 partidos y haber empatado 10.Liga 78-79 de Este. Anverso del cromo.Disputó dos temporadas en segunda división entre el año 80 y el 82, culminados con la dramática desaparición en la 81-82. Destacaron su 8 goles conseguidos en la 80-81. En la 81-82 el Burgos terminó noveno en Segunda división, pero debido a la situación económica, el presidente de la Junta General Extraordinaria, Miguel Jerez, decide la desaparición del club. Fue el momento en el que el Burgos Promesas que militaba en Tercera división se desvincula del club y nace el Real Burgos que tuvo su época dorada a principios de los noventa. El Real Burgos desaparecería, y se volvería a formar el Burgos CF que después de numerosas dificultades ha conseguido una estabilidad económica y hoy en día juega en el grupo I de 2ºB.Liga 79-80 de Este. Anverso del cromo.Volviendo a Tito Valdés, una vez que terminó la 81-82 se vinculó al Real Burgos después de haber jugado 273 partidos de Liga y 48 de Copa con el Burgos CF. Con el Real Burgos jugó hasta el año 84 cuando decidió colgar la botas. Se dedicó a la preparación física, montando un conocido gimnasio en las proximidades de Santiago de Compostela, y donde se formó su hijo, un conocido jugador y campeón de Squash. Hoy en día Roberto Valdés es preparador físico del CD Ourense que en la actualidad es el líder del primer grupo de 2ºB. Su padre Tito, también es habitual comentarista de partidos de fútbol en la TVG2, colaborando en la narración de encuentros de 2ºB.]]></content>
		</document>
		<document id="8766d2dca83b4b78a3bf804b75a2faf6" url="http://www.historiasdecromos.com/2013/11/antonio-luna.html">			<content><![CDATA[Liga 10-11 de Este. Anverso del cromo.Antonio Manuel Luna Rodríguez (17/03/1991 Son Servera, Illes Balears). Es el jugador que está en el centro de la polémica, por hacer unas declaracones en Twitter...parece que en esta sociedad ser de izquierdas es un delito. Desde este blog queremos mostrar nuestro apoyo a Luna, y nos vamos a centrar como hacemos siempre en su carrera futbolística mostrando a la vez sus cromos editados, para el que le interesen publicaron dos entradas interesantes los compañeros de Amigos de Colusso vs. Amigos de Kukleta y en también en el blog de Fútbol y Pasiones Políticas.Liga 12-13 de Este. Ampliación mercado de invierno. Anverso del cromo.Pese a ser balear de nacimiento, se trasladó de muy pequeño al municipio sevillano de Pedrera. Lateral izquierdo, formado en la cantera del Sevilla CF, fue uno de los integrantes del equipo juvenil que consiguió la Copa del Rey de juveiles en la temporada 2008-09 tras derrotar en la final al Athletic Club por 3-2. Debuta con el filial sevillista en la temporada 09/10 en la que juega 16 partidos de Liga en 2ºB, en una plantilla en la que también estaban hombres como Bernardo, Marc Valiente, José Carlos, Ikechi, Rodri, Cala, Campaña, Pukki, Luis Alberto, Alfaro...Liga 12-13 de Este. Anverso del cromo.El equipo termina en decimoquinta posición y Luna debuta con el primer equipo sevillista de la mano de Antonio Álvarez. Fue en la última jornada de Liga, en un Almería 2 - Sevilla 3. Debido a las bajas de Fernando Navarro y Dragutinovic tuvo que jugar también la final de Copa del Rey en la que el Sevilla ganó al Atlético por un claro 2-0 en el Nou Camp.Official Quiz Game Collection. Liga 2012 de Mundicromo. Edición Platinum. Anverso de la ficha.Comenzó de nuevo la temporada 10-11 en el Sevilla Atlético con el que jugó 16 partidos de Liga, ya que ni Álvarez primero, ni Gregorio Manzano después contaron mucho con el lateral. Jugó con el Sevilla dos partidos de Liga, la derrota en el Camp Nou por 5-0 y la derrota en el Sánchez Pizjuán frente al Mallorca por 1-2 ya que la presencia de Martín Cáceres y de Fernando Navarro le cerraron als puertas en el equipo del Nervión. Aún asi participó en los partidos de Copa del Rey frente al Real Unión, Málaga y los dos frente al Barcelona. Liga 10-11 de Este. Ampliación mercado de invierno. Anverso del cromo.Ante la falta de minutos en el campeonato liguero, se marcha cedido al Almería en el mercado invernal. El Almería iba camino de Segunda División, ya que estaba inmerso en los puestos de descenso con una puntuación muy baja. Finalmente se confirmó el descenso ya que el equipo no pudo hacer más que 30 puntos y fue el farolillo rojo de la categoría, tras haber tenido tres entrenadores (Lillo, Oltra y Olabe). Luna jugó 13 partidos de Liga (los 13 como titular), y fue expulsado en un Málaga 3 - Amería 1.Adrenalyn Xl 10/11 de Panini. Ampliación de Nuevos Fichajes. Anverso da ficha.Regresó al Sevilla en la 11-12 con Marcelino primero y Míchel después de entrenadores. Disputó un total de 14 partidos de Liga en los que anotó su primer gol en Primera, fue en un Málaga 2 - Sevilla 1. Jugó más con Míchel que con Marcelino, pero ambos siguieron apostando por Fernando Navarro. Official Quiz Game Collection. Liga 2013 de Mundicromo. Edición Platinum. Anverso de la ficha.En la 2012-13 contó aún con menos oportunidades y disputó tan sólo 4 partidos de Liga con el Sevilla, y dos de Copa del Rey (frente al Espanyol y frente al Mallorca). Antes la falta de oportunidades y ya con Emery en el banquillo sevillista, Luna se marchó en el mercado invernal a un Mallorca que estaba sumido enlos puestos de descenso. Megacraks 12/13 de Panini. Anverso de la ficha.En Mallorca jugó 11 partidos, pero será recordado por sus polémicas declaraciones en Twitter que lo llevaron a la grada (podéis leer el contenido en el artículo que vinculé antes de Fútbol y Pasiones Políticas). El Mallorca acabó descendiendo, y tras regresar a Sevilla fue fichado por el Aston Villa de la Premier League inglesa. Su debút con los villanos no pudo ser más prometedor ya que anotó un gol en la victoria del Aston Villa frente al Arsenal por 3-1.Official Quiz Game Collection. Liga 2013 de Mundicromo. Edición Platinum. Anverso de la ficha.Es internacional por las categorías inferiores de la selección española y disputó el mundial sub-20 en 2011 con otros jugadores como Hugo Mallo, Bartra, Pulido, Amat, Oriol Romeu, Canales, Femenía, Isco, Koke, Sergi Roberto, Rodrigo, Tello o Álvaro Vázquez entre otros. El Mundial que se celebró en Colombio, vio como la selección española quedaba primera de grupo tras ganar sus tres partidos a Ecuador, Costa Rica y Australia. En octavos de final eliminarían por penaltis a la selección de Corea del Norte tra empatar a cero, y en cuartos caerín eliminados frente a México por 3-1.Adrenalyn Xl 12/13 de Panini. Ampliación de Nuevos Fichajes. Anverso da ficha.Asimismo Luna fue galardonado en 2011 con el Premio Draft Oro al lateral izquierdo, y en 2012 con el Premio Draft lata, que reconoce por puestos a los jugadores con más proyección.]]></content>
		</document>
		<document id="589cd923171cda235a5e006722929891" url="http://www.historiasdecromos.com/2013/11/claudemir-vitor.html">			<content><![CDATA[Liga 93-94 de Panini. Anverso del cromo.Claudemir Vítor Marques (28/09/1972  Mogi Guaçu, Sao Paulo, Brasil). Desde que en este blog tenemos uso de razón (principios de los noventa), el Madrid ha tendido siempre problemas con los laterales derechos que ha fichado. Desde Vítor a Coentrao, pasando por Secretario, Diogo, Panucci, Cicinho, Geremi o los canteranos Miñambres, Velasco o Rojas. Tan sólo triunfaron fichajes como el de Míchel Salgado o Sergio Ramos (posteriormente reconvertido a central), y a un menor nivel el siempre discutido Arbeloa. Pues en esa tesitura estaba el Real Madrid en verano del 93, ya que buscaba un lateral diestro para ser titular. Sin embargo en Chamartín deseaban contratar a Cafú, emergente lateral diestro brasileiro y que comenzaba a despuntar en el Sao Paulo. Según los rumores de la época, el Madrid de Ramón Mendoza había conseguido un acuerdo verbal para traerse a Cafú en el mercado invernal, ya que los brasileiros lo querían para que disputase la Copa Intercontinental del 93 en la que el Sao Paulo se imondría al Milán por 2-3. Como Cafú no llegaría hasta enero, el Sao Paulo ofreció a los blancos a otro lateral diestro joven que tenía una gran proyección: Vítor. Había debutado con el Sao Paulo en 1990, y con los del Morumbí consiguió sus mayores éxitos, ya que desde 1990 hasta 1993 Vítor ganó un Brasileirao (1991) dos Campeonatos Paulistas (1991 y 1992), pero sobre todo la Libertadores del 92 (al Newells Old Boys a penaties tras quedar tanto en el partido de ida como en el de vuelta 1-0, aunque no estaba inscrito en la competición pero i en la plantilla), la Libertadores del 93 (venciendo en la final al Universidad Católica de Chile por 5-1 en Brasil, con un gol de Vítor, y perdiendo en Chile por 2-0), y las Intercontinentales del 92 (al Barcelona por 1-2) y del 94 (al Milán por 2-3).Liga 93-94 de Este. Anverso del cromo.Vítor aterrizó en Madrid en verano del 93 con Benito Loro en el banquillo, después de haber jugado 143 partidos y haber anotado3 goles con el Sao Paulo. Debutó en Liga en la primera jornada en la goleada del Real Madrid en Pamplona por 1-4. Tan sólo jugaría dos partidos más, la derrota del Real Madrid en el bernabeú frente al Valladolid de la segunda jornada por 1-3, y la derrota en el casa también frente al Oviedo por 0-1. Su baja forma física, su mal rendimiento, y su falta de adaptación (cuando llegó dio que desconocía la Quinta del Buitre, y que del Real Madrid sólo sabía que jugaban Míchel y Butragueño), provocaron lso silbidos del Bernabeú, y que Mendoza dijese de él "Vítor es una castaña y se irá en diciembre". En efecto, Vítor no volvió a jugar en el Real Madrid, el lateral derecho fue ocupado por un reconvertido Luis Enrique y por Nando, y en ocasiones por el canterano Velasco. Seguramente las palabras de Mendoza, las dijese pensando en que Cafú llegaría en Enero, pero las discrepancias entre el jugador (seguramente su representante) y el club, provocaron que se quedase en el Sao Paulo, ya que su deseo era jugar en el Calcio, deseo que cumplirías previo paso breve por el Real Zaragoza.En el mercado invernal regresó al Sao Paulo, en donde terminó la temporada. En 1995 ficha por el Corinthians en calidad de cedido en donde ganó el Paulista y la Copa de Brasil del 95. Cruzeiro y vasco da Gama fueron sus siguientes destinos y en donde ganó sus últimos títulos. En el Cruzeiro Vítor conquistó la Libertadores del 97, tras derrotar al Sporting Cristal de Perú (0-0 y 1-0). También conseguiría la Copa de Brasil del 96, y los Campeonatos Mineiros del 96 y del 97. En el Vasco da Gama conseguiría su última libertadores. Fue la de la edición de 1998, la que los brasileiros ganaron en la final a los ecuatorianos del Barcelona, derrotándolos en la ida por 2-0 y en Guayaquil por 1-2. Esto le permitió disputar la Copa Libertadores en la que se vería las caras con el Real Madrid. El resultado es por todos conocidos (2-1 para el Madrid), pero Vítor pasará a la historia por ser el defensa al que Raúl le hizo el recorte conocido como el Aguanís. También ganaría el Campeonato Mineiro del 98.Después de pasar por el Botafogo, tendría su segunda experiencia europea. Hizo las maletas en 2002 para fichar por el Kocaelyspor turco. Después comenzaría un periplo por equipos modestos de brasil como el Inter de Limeira, Osasco, Ceará, Mogi Mirim, Juventus y el Guaçuano en donde colgó las botas en 2010. Una vez retirado participó en diversos proyectos sociales para niños desfavorecidos. Hay que destacar que fue tres veces internacional con Brasil.]]></content>
		</document>
		<document id="61455c1c9ec393845313665d2517eaf" url="http://www.historiasdecromos.com/2013/11/forestieri.html">			<content><![CDATA[Liga 09-10 de Este. Anverso del cromo.Fernando Martín Ferestieri (15/01/1990 Rosario, Santa Fe, Argentina). Forestieri es el claro ejemplo de uno de los tantos futbolistas que al principio de su carrera tuvo que verse con la cruz de "ser el nuevo...". En su caso se le denominó el nuevo Messi, pese a ser un jugador muy joven cuando no había salido todavía de Argentina, debido a sus condiciones, parecido físico y haber nacido en Rosario. Alejándonos de comparaciones, nos encontramos con un jugador con una técnica y unas cualidades que hacen pensar que va a tener un futuro muy ligado a los terrenos de juego de los más grandes de Europa.Comenzó jugando en la cantera de Newell´s Old Boys al igual que Lionel, para pasar posteriormente al Boca Juniors en donde se lesionó de gravedad su rodilla, por lo que viajó a Italia para intentar hacer la recuperación de su lesión cuando tan sólo tenía 16 años en enero de 2006, y se marcho al Genova . Debuta con los de Liguria en un partido de Coppa frente al Empoli en noviembre de 2006. Debutó en la Serie B en enero de 2007 en un Pescara 2 - Genoa 1, consiguiendo el tanto de su equipo. A partir de ese momento comenzó un periplo que lo llevó por varios clubes en condición de cedido. Primero fue el Siena en la 2007-08 en donde jugó 19 partidos y anotó un gol, después de regresar al Genova se marcho en el mercado invernal de la 08-09 al Vicenza de nuevo en calidad de cedido, en donde sorprendió a todos con los 5 goles marcados en 19 encuentros, en la Serie B.Megacraks 09/10 de Panini. Anverso y reverso de la ficha.En verano del 2008 el Genoa había pagado 4,5 millones de euros para conseguir la totalidad de la propiedad del jugador. En verano de 2009 el Udinese se hace con el jugador, que lo cede primero al Málaga CF en donde juega la temporada 2009-10. Llegó a Málaga en la época anterior a los grandes fichajes, en una plantilla que buscaba la permanencia con hombres como Munúa, Gámez, Welligton, Duda, Juanito, Baha, Fernando, Benachour, Obinna, Apoño, Caicedo, Luque, Xavi Torres, Edinho...Forestieri debutó en la primera jornada de Liga en la victoria de los malacitanos por 3-0 al Atlético de Madrid. En total jugó 19 partidos de Liga (sólo 5 como titular), en los que anotó un gol. Ese gol dio la victoria al Málaga por 2-1 al Mallorca en La Rosaleda. También participó en el partido de Copa del Rey en el que el Málaga empató a ceros con el Zaragoza.Al terminar la 09-10 regresó al Udinese, ya que no dio encontrado otro equipo para jugar en la 2010-11, y ante la falta de oportunidades jugó con el equipo primavera del Udinese. En enero de 2011 se marchó cedido al Émpoli de la Serie B italiana, en donde anotó 3 goles en los 19 partidos que disputó. En verano de 2011 se marcho de nuevo cedido al Bari, que había descendido en esa misma temporada a ala Serie B. Fue un habitual en la alineaciones del Bari, ya que jugó un total de 28 partidos en los que marcó dos goles. La temporada siguiente y ante la falta de oportunidades en Udine (típico ejemplo de jugador del Udinese que va acumulando cesiones).Official Quiz Game Collection. Liga 2010 de Mundicromo. Anverso de la ficha.Su siguiente destino fue el Watford de la segunda inglesa, en donde jugó la 2012-13 en calidad de cedido. Sus grandes intervenciones provocaron ser considerado por los aficiones del cuadro inglés como una de las estrellas del equipo y lo comenzaron a apodar “Fessi” en comparación con Lionel Messi. En Watford coincide con el portero Manuel Almunia, que en declaraciones a la prensa aseguró que tiene un futuro brillante, pero debe mejorar su relación con los árbitros (ya que al comienzo de la temporada fue expulsado en más de una ocasión). Debido a sus buenos comienzos, el Watford confío plenamente en él y se hizo con a totalidad de sus servicios en enero de 2013, comprándoselo al Udinese. El Watford terminó tercero y no consiguió el ascenso a la Premier en la promoción, en al que derrotó en la primera ronda al Leicester, perdiendo en la ida por 1-0 y remontando en a vuelta tras ganar 3-1 con locura incluída (mejor ver el vídeo que explicarlo con palabras) y perdió en la final disputada en Wembley frente al Crystal Palace por 1-0. Esta temporada continúa en el Watford, en donde está a las órdenes de Gianfranco Zola.Rechazó la convocatoria por la selección argentina sub-17, y la Federación Italiana de Fútbol aprovechó para convocarlo, siendo un habitual de las categorías inferiores ya que jugó con la sub-17, sub-19, sub-20 y sub-21.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>