<author id="cecf4c4945902f0e556bfe4c70e02338" url="marioprieto1995.blogspot.com" feed="http://marioprieto1995.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="bce2043a67c1a90eb078c64d1d056c3" url="http://marioprieto1995.blogspot.com/2013/08/el-JESC-sigue-adelante.html">			<content><![CDATA[La televisión en la Unión Europea va ligada a varios proyectos que son muy interesantes:Euronews, que vuelve a las pantallas castellanomanchegas gracias a su emisión en La Regional (o al menos en las de Cuenca, porque Teletoledo y la de Tarancón creo que la emitían).Eurosport, que ha causado un gran problema para los abonados a la televisión de pago, ya que tras su marcha de Canal + y Ono, las cableras locales y Movistar parecen los únicos que pueden garantizar las emisiones del US Open.Radiofónicamente, Euroradio, que aporta programas de conciertos y festivales de música independiente a Radio Clásica y Radio 3, así como la posibilidad de conseguir fácilmente los derechos deportivos internacionales para la SER, la COPE y Atresmedia; y Euranet, cuyas emisiones por parte de Castilla y León esRadio han sido investigadas por Anticorrupción.Y, por último, Eurovisión. La red permite obtener a las televisiones europeas de una forma más fácil los derechos deportivos y culturales, así como imágenes para los programas de las cadenas.Pero la situación económica previa a la crisis de 2008 aportó nuevas televisiones que se unían a la red solamente por promocionar su música a través de los festivales Eurovision Song Contest y Junior Eurovision, pero la red está hecha para dar y recibir contenidos entre las teles de su entorno. La primera consecuencia: bajada de países y suspensiones de festivales (el de baile se suspendió en 2009 por la crisis, y eso que se iba a hacer en Azerbaiyán).A pesar de esto, la UER sigue adelante (en esto y en lo de la radio digital), y ya se está preparando la edición 2013 del festival infantil-juvenil. El año pasado, la mediomuerta Oikotimes dejó caer que se estaba consultando con RTP y RTVE participar en la edición 2012, pero solo quedó en consultas. Este año, el JESC se realiza en Kiev (ejem, ¿no habían estado ya allí?) y ya tienen unos cuantos participantes, la mayoría del otro lado del antiguo telón de acero:Georgia | Mariam/Ana/Luka/Tamta/Saba/Mariam - (aún tienen que pensarse la canción)Rusia | Dayana - MechtaySuecia | Elias Elfors - There we goUcrania | Sofía Tarasova - We are oneSolo se conocen estos países, sin incluir Bielorrusia y Países Bajos, que también están buscando representante. Serbia no se presenta este año (y eso que RTS Sat está en Astra), así que me veo obligado a usar Internet. El JESC 2013 se celebrará el 30 de noviembre.¡Nos vemos!]]></content>
		</document>
		<document id="8e75d155ca86460e417d44b4aae78aee" url="http://marioprieto1995.blogspot.com/2013/09/antes-de-cerrar-por-vacaciones.html">			<content><![CDATA[Esta ha sido una semana rara que ha tenido de todo:El lunes, La 1 estrenaba nuevo decorado en La mañana de La 1 y un programa con Toñi Moreno. En el matinal, se dice que ese cambio de grafismos ha ido acompañado de poca originalidad (hay quien se atreve a comparar la nueva sintonía con una de las de Barrio Sésamo) y de un protagonismo más absoluto de Mariló Montero (al despedir a Inés Paz y al doctor Gutiérrez (y tras irse uno de los colaboradores de la sección de cocina a RNE) Ana Bellón ha pasado también a encargarse de la salud y en la sección de corazón solo ha quedado Luis Priego). En cuanto al programa de Toñi Moreno, se llama Entre todos y consiste en personas que exponen problemas (por ejemplo, llegó a verse a alguien que necesitaba una reparación de su coche para acompañar al tratamiento de la enfermedad de su hijo), y ayudado por cuatro expertos que cambian cada día, esos problemas se hacen públicos. Tras ello, la gente llama a un 900 (que está muy bien que lo hayan hecho) para poner algo para paliar el problema (en ese momento, Toñi y el público dicen "¿qué tengo? ¡¡¡LLAMADA!!!"). Sin ir más lejos, hay quien ha llamado para felicitar a Toñi y alegrarse de que haya una alternativa seria a los programas de marujeo (hasta entonces veía en Prosieben How I met your mother y Taff, pero este último lo sigo viendo por el PIP de mi tele para ver cómo viste Nela Panghy-Lee, cuyas transparencias me han hecho redescubrir mis gustos por las chicas).Hablando de Taff, el jueves contaron para uno de sus juegos con la mismísima canciller Angela Merkel. ¿Que no se lo creen? Pues consistía en que Merkel aparecía sorpresivamente en las casas de gente que quiera contarle sus preocupaciones. Pero eso no fue lo único que ocurrió ese día, porque entrevistaron a una de las concursantes de Reality queens auf safari que se había vuelto la revelación del programa por desnudarse casi sistemáticamente, y de eso iba el reportaje, de que se mostraran culos y pechos.También Cadena Dial Cuenca (99.4) lleva unas semanas muy raras quizás por ser fiestas patronales (pero lo descarto porque hace tres santos julianes empezó la publicidad local), que se caracterizan por periodos en portadora, periodos con sonido muy bajo, mala modulación y ausencia de publicidad local.Radio Marca tenía frecuencias que realmente eran de Atresmedia pero les dejaba usar por un acuerdo:  Burjasot (Valencia), Alcalá de Guadaira (Sevilla), Alcobendas (Madrid Norte) y La Coruña. El acuerdo termina esta semana (menos en La Coruña, que ya era Onda Cero desde hace tiempo y en donde Marca ha conseguido una licencia propia), por lo que las frecuencias de Burjasot y Guadaira se mudan a frecuencias sin planificación alguna, garantizando nuevas frecuencias de Onda Melodía por todo el país:VALENCIA: se muda al 94.5; 90.9 pasa a Onda MelodíaSEVILLA: se muda al 99.3; 106.5 pasa a Onda MelodíaCORUÑA: mudados al 88.2 y se van a ir al 106.8; 89.2 ya emite Onda CeroPor último, anuncio que el blog cierra por vacaciones a partir de mañana y hasta el día creo que 8, 15 o 22 de septiembre (y es que no dar una fecha clara viene porque el 8 vuelvo de La Pobla pero no sé si seguiré en estas páginas ese día, y el 15 estoy en una exposición de Las edades del hombre en la provincia de Ávila, y en ambos sitios mi idea es hacer un logbook).Mejor dicho, que vuelvo en otoño. ¡Nos vemos!]]></content>
		</document>
		<document id="553240242f46e36deabd78e743dc1146" url="http://marioprieto1995.blogspot.com/2013/09/Cuenca-se-reactiva-mediaticamente-y-bonus.html">			<content><![CDATA[La noticia de la semana, además de la saga de anuncios extraños que han aparecido en las pautas publicitarias de Atresmedia [el gobierno de Ecuador a través del Consejo Nacional Electoral (para las elecciones de 2014), Aloha Mental Arithmetic, Qatar Airlines (en un mundo culé en el que, por ejemplo, Messi da clases de baile, Puyol es actor y Neymar es un turista recién llegado) y la Fundación Josep Carreras (en el que aparece el mismísimo Josep Carreras, cantante de ópera y uno de los "Tres Tenores")], es que Cuenca cuenta con algo de reactivación periodística seis meses después del cierre de El Día de Cuenca y un año después de las cancelaciones de Onda Deportiva en Cuenca (Onda Cero) y Deportes COPE Cuenca (COPE). En el periodo transcurrido desde el cierre del periódico de Santiago Mateo, han aparecido un semanario, un mensual, dos diarios, retransmisiones de balonmano para una radio online... y lo que queda. Empiezo con lo primero que apareció:La voz de La Mancha: se trata de una revista mensual en papel periódico en el que se cuentan noticias de La Mancha conquense. Sus instalaciones están en San Clemente y emplea a 16 personas. El periódico se lanzó en marzo de 2013 y está en Twitter.Las noticias de Cuenca: semanario que sale los viernes y ofrece información de toda la provincia, entrevistas, cultura, deportes y recomendaciones gastronómicas. Se lanzó en julio de 2013 y emplea a cinco personas, todas venidas de El Día (Gorka Díez, Carmen Morillas, Diana Manzanares, Carmen Izquierdo, José Luis Pinós). Esta publicación se imprime en Zoom 3000 (plaza de los Carros, frente al Mercado de Abastos) y está presente en Internet, Facebook y Twitter.El Periódico de Cuenca: sorprende, pero La Tribuna no fue la primera en volver a darle a Cuenca la prensa diaria local. Este periódico, que apareció en agosto de 2013, está hecho para los bares (que pueden personalizarlo a su gusto) y emplea a 9 personas, la mayoría procedentes de El Día, y que aportan sus blogs para que los bares puedan hacer con ellos su periódico (entre ellos, Javier Semprún, mano derecha de Santiago Mateo hasta el cierre de El Día). De su gestión se encarga la APLP, asociación constituida para dar lugar a este periódico personalizable. Tienen web y Twitter.La Tribuna de Cuenca: se lanzó el pasado miércoles y emplea en sus instalaciones de Carretería a 10 personas que ya trabajaron para Promecal hasta el ERE de 2009. Este diario abarca información de todo tipo, desde lo local hasta lo internacional pasando por lo cultural y lo mediático. Y, por primera vez en toda la historia de los medios locales conquenses, se edita totalmente en color (porque se edita en los talleres de Promecal, a pesar de que hasta 2009 hubo una revista llamada Crónicas de Cuenca, editada por la SER, cuyo eslogan era "El color de la información"). Como cosa destacable, es el primer periódico local conquense que facilita una parrilla fiable de Disney Channel (es decir, que si a las dos semanas de estrenar una parrilla la cambian por refritos de Jessie, ANT Farm, Dog with a blog y Austin y Ally, La Tribuna te informa de esos cambios injustificados) y puedes felicitar a alguien por su cumpleaños, por su boda o declararte en este periódico. Tienen web y aplicaciones en iOS y Android.Desde esta semana también hay retransmisiones del BM Ciudad Encantada a través de la emisora online Pasión Deportiva Radio. Dos compañeros de mi facultad, Carlos Ruiz y Alejandro Val (que presentó Deportes COPE Cuenca hasta su cancelación), estudiantes de 4º de Periodismo, retransmiten los partidos que el BM Ciudad Encantada juega en el Sargal gracias a un acuerdo trilateral entre El Deporte Conquense, la Peña Furia Conquense y Pasión Deportiva Radio. La fuente es MundoCofrex, que comenta además que la actividad no es remunerada y sirve a Ruiz Massó y a Val como ejercicio para aprender a realizar una retransmisión deportiva.Antes dije que estaban estos medios y lo que queda, porque hay cosas en preparación:Onda Viva: Diverxa Multimedia, propietaria de CLM24, consiguió el 106.6 de Cebolla (frecuencia municipal) para convertir a una pequeña emisora local en una radiofórmula regional. De momento, las emisiones en pruebas (que han iniciado una segunda parte con boletines informativos que cada día van a un esquema distinto) nos van diciendo que nos encontramos ante "La radio musical de Castilla-La Mancha :-)", pese a que solo hay programación en Cebolla y Toledo (el 105.2 activado hace cuatro meses). En estos últimos días se han acelerado los cambios en los perfiles de las redes sociales, y es que están en Facebook y Twitter, además de tener recientemente correo electrónico (directo@ondaviva.es). También tienen una web, ondaviva.es, que de momento es una página de ajuste de Piensa Solutions con un texto que dice: Onda VivaLa radio musical de CLM :-)Muy pronto contigo!!! Mientras disfruta de los éxitos en el 105.2 FM - Toledo ó 106.6 FM - Talavera de la Reina. Y en breve Albacete, Cuenca, Guadalajara y Ciudad RealPágina en construcción En Moonworks podéis escuchar los jingles que esta empresa ha preparado para Onda Viva.También es reseñable que la vuelta de La Tribuna ha aparecido incluso en el anti-Ariza PRNoticias. Me despido diciendo que RTVV preprara nueva imagen coincidiendo con el contrato programa. Lo malo, que llevo dos días sin ver a Anna Galbis. ¿Sustitución veraniega (lo más probable)? ¿Afectada por el ERE? ¿La han "ascendido" a Canal Nou? Muchas preguntas y ninguna respuesta. ]]></content>
		</document>
		<document id="9ad712849dd85d6a62f94dc11ae963b0" url="http://marioprieto1995.blogspot.com/2013/09/habla-la-musica-de-kim-wilde-y-de-bisbal.html">			<content><![CDATA[Vuelvo de vacaciones, a pesar de que a punto estuvieron de durar más, y prefiero que la música sea la que hable, no sin antes comentaros que esta semana he empezado mis clases de periodismo en la UCLM de Cuenca. Una de las actividades iniciales fue un debate sobre la conveniencia del periodismo libre y ciudadano frente al periodismo profesional. Yo he defendido el periodismo libre, y creo que la portavoz que enviamos las dos primeras filas de la derecha (por la vista del profesor) iba en consonancia con que todo nuestro grupo de representación sabía muchas cosas (yo llegué a proponer temas) y que mi compañera de pupitre, ciudadrealeña, me inspiró con su belleza, sus ojos verdes y su lunar en la barbilla <3 (y me ha adelantado que CR Radio TV ya solo es la televisión, confirmando la idea que Rosa Romero tenía en 2012).Me dejo de UCLM (y de la trastienda de un debate ganado por el periodismo libre, algo que llevo haciendo desde 2010 cuando estaba en Windows Live) y, como prometí en la primera línea, voy a hablar de música. Y es que hay dos canciones que han simbolizado esta época de cambios iniciada la semana pasada: una de Kim Wilde y otra de los dos concursantes más conocidos de Operación Triunfo 1.La de Kim Wilde ha sido una habitual estas últimas semanas en Deluxe Music, y gracias a admirar a la presentadora que se encarga de las rondas vespertina y nocturna del Nou 24 (así como de la versión para sordos) en un día laborable, Anna Galbis, ya se ha convertido también en habitual para mí (y más desde que empecé a entablar amistad con la chica de Ciudad Real de la que hablé antes, una chica que ya se ha convertido en pensamiento platónico). Este tema, You came, pertenece al álbum Close, editado en 1988. En concreto, You came se lanzó en el verano de ese año (año de Huelga general y del reparto de la televisión privada), mientras Wilde acompañaba a Michael Jackson en su concierto veraniego (creo que fue ese año cuando Michael cantó en España, ¿se lanzó este tema en España?), y estaba dedicada a su hijo. Este es el videoclip del tema, con muchos tiros de cámara uno tras otro alternados con imágenes de sus conciertos:Otro tema del que voy a hablar es el regreso de La Tribuna de Cuenca. El diario online Periodista Digital adelantó su reapertura, y dos días después El Digital C-LM confirmó esa primicia. Actualmente emplea a seis trabajadores, pero se espera que sean contratadas diez personas. La canción que voy a poner ahora es Vuelvo a ti, lanzada por David Bisbal y Chenoa en el año 2003. Sonaba en Cadena Dial Cuenca entre 2010 y 2011, y personalmente creo que encaja con lo que estoy diciendo. Pues espero que estas dos canciones puedan servir de acompañamiento a todo esto que estoy comentando. Iba a decir que ¡nos vemos!, pero una persona que busca profesionalizar su labor tras tres años haciendo periodismo libre (como defendí en el debate) debe aprender a cambiar de aires.]]></content>
		</document>
		<document id="7ec7a92447d2e920c54c18019f20ee4d" url="http://marioprieto1995.blogspot.com/2013/09/Popular-TV-y-E.html">			<content><![CDATA[La historia que voy a contar hoy es bastante indescriptible. Una amiga de mis padres, que tenía un familiar en el sector audiovisual, me contó hace un par de semanas que se estaba preparando una nueva televisión regional. Al principio parecía que no podía creérmelo (llegué a pensar incluso en Onda Viva, que no era tele, sino la radio de Diverxa Multimedia -also known as CLM24-), pero ha sido el paso del tiempo el que le ha dado la razón a ese familiar.Y le dio la razón porque desde ayer está emitiendo en pruebas Popular TV Castilla-La Mancha. Se trata de una nueva televisión privada puesta en marcha por la empresa Televisión Popular de Guadalajara, que ha debido comprar la licencia que Radio Prensa y Televisión tenía en el segundo múltiple autonómico.La programación en pruebas consta de teletienda suministrada por Best Option (que la emiten en 4:3 Pan Scan) y documentales sobre castillos e historia de... Murcia, en puro alarde de originalidad y teniendo en cuenta que en Castilla-La Mancha no sabemos emitir en pruebas (CMT emitía una carta de ajuste con las letras "Televisión de Castilla-La Mancha" en Arial y sin renderizar; CNC mantuvo unos días la programación de Distrivisión pese a contar con continuidad del posterior canal de noticias; CRN, en su etapa analógica, emitía en pruebas la señal de Ciudad Real; La Regional emitía Local Media en bruto y después dos bucles de continuidad y promos; y Voz, durante el tiempo que se llamó TCM Televisión, estuvo tres años emitiendo AlbaceteTeVe sin más contenido propio que la mosca, que contenía el logo de PuntoTV y las siglas TCM -y antes TVCM durante un par de años-).Mientras nos ofrecen a los televisores (luego digo los diales) esos anuncios de teletienda [Rotorazer, (cualquier nombre)hose, Zumba y las típicas cosas de cosmética milagro] y esos documentales murcianos (las ruinas de Fortuna, el Imperio romano en la región de Murcia o el castillo de Jumilla, solo por poner algunos ejemplos), ya se van conociendo algunos detalles de parte de la producción propia y de la actividad en Internet de esta nueva cadena:El jueves 3 de octubre (nueva fecha, antes era el 1), y siguiendo la tradición de las televisiones castellanomanchegas de empezar un jueves (CMT lo hizo en 2001; La Regional, en 2010), comienzan los informativos. Sus presentadores serán Juan Castelblanque (@Castelblanque), que presentará la edición de las 14:15; y Beatriz Tabarés (@BeaTabares), que hará lo propio a las 20:30.El canal se encuentra desde el principio en Facebook (Popular TV CLM) y Twitter (@PopularTVCLM), donde comentan y responden a los comentarios que les van llegando.Las frecuencias por las que sale este nuevo canal son las siguientes:Albacete: 37Ciudad Real: 43Cuenca: 43Guadalajara: 28Herencia (La Mancha): 43Puertollano: 23Talavera: 23Toledo: 23Está claro que hay que dar la bienvenida a un nuevo medio. También hay que volver a dar la bienvenida a esRadio, que volvió esta semana a la TDT tras dejar de emitir a mediados de julio (entonces, emitían las dos emisoras de Intereconomía y la antigua ABC Punto Radio junto a ella). Por lo que dicen, ha vuelto en estéreo y con los mismos parámetros que antes de irse.]]></content>
		</document>
		<document id="d9bc5284994660880bef1296af1d57c8" url="http://marioprieto1995.blogspot.com/2013/10/el-aperturismo-de-Canal-Nou.html">			<content><![CDATA[Logotipo de Nou, en activo desde la noche del pasado miércolesEl 9 de octubre es una fecha importante para la Comunidad Valenciana porque se celebra la conquista que Jaime I hizo sobre Valencia. Además, en esa fecha de 1989 Canal Nou inició sus primeras emisiones. 24 años después, el pasado miércoles, inició una nueva época con el nombre de Nou. Esta nueva época se caracteriza por la pluralidad y el aperturismo ideológico y de formatos (de hecho, la nueva imagen le ha dado un sentimiento de mejoría que, además, ha permitido ver una crónica de ACPV al mismo nivel de duración que otras noticias).Digo que ha sido este pasado miércoles porque, después del NT9, se emitió el especial Tot de nou, en el que las caras visibles de Canal Nou mostraban cómo iba a ser la nueva televisión valenciana. Es de destacar que hay varios nuevos programas:El especial empezó con Maribel Villaplana y una persona que le acompañaba desde el salón de una casa saludando a los espectadores y emplazándolos a que vean Tot de nou.Ocupa't va a emitir de calle y se encargará, además de las ofertas laborales, de las iniciativas de emprendedores y de los talleres de empleo. Los presentadores de ese programa decían esto en un taller mecánico.Se emitirá una versión en formato "radio televisada" de La taula esportiva, formato conocidísimo de Ràdio Nou. En una pista de atletismo, una de las caras de deportes hablaba con Gica Craioveanu y le preguntaba: "¿Te acuerdas cuando ponías la radio para escuchar la Taula esportiva?", y Gica le contestaba: "sí, para escuchar cómo rajábais de nosotros". Después, los presentadores de la Taula decían: "se ha acabado nuestra intimidad :-("; "¡Madre mía!".Hay un nuevo debate que parece que no estará tan politizado y que meterá de todo, ya sea tecnología, los asuntos de moda o economía. Se llamará De nou, y la presentadora lo decía en una tienda de fartons.En la misma tienda, un presentador de informativos decía "¡Ah, y por aclamación popular vuelve L'Alquería blanca!". Tres de los actores de esta gran serie decían que en la nueva temporada, ambientada en los 70, habrá nuevas tramas y nuevos personajes. Una de ellas, una chica rubia que iba muy bonita con sus labios rojos, decía que la industria audiovisual valenciana daba empleo a centenas de personas y había que mantenerla.Dos de los presentadores del Nou 24 (uno de ellos es Frederic Ferri; y la otra, que es una mezcla de Alyson Hannigan e India Reynolds) dicen en un quiosco que el Nou 24 va a mantener su estilo de programación con formatos que están consolidados (rondas, documentales y diferidos deportivos).También se anunció un nuevo programa de música, Club de so, que se encargará de la música valenciana actual y de los lanzamientos musicales de la Comunitat. La presentadora, por lo poco que he visto, es bastante bonita, y gracias a su belleza, ha conseguido que Club de so, cuando empiece, tenga datos decentes.Los programas de reportajes, Dossier y Societat anònima, continuarán para dar cabida a los temas de actualidad y a lo que ocurra en la Comunitat. En el caso de Dossier, se comentó en una sala de edición y locución; y en el de SA, en un aparcamiento.Otros programas que van a continuar y que van a aportar algo a la nueva etapa de RTVV son las emisiones para sordos, que siguen en Nou 24. El reportaje sobre Nt9 Sords se ofreció en un estudio vacío con las intérpretes. (Durante el verano repitieron el último boletín de Galbis -o quien fuera- ofrecido antes de cada repetición del Nt9).Otra novedad de esta nueva etapa es que se van a cubrir más fiestas patronales que nunca. Una cara visible de este canal lo avanzó en plena calle.Y, por último, Rosa Vidal (la jefa) que, desde el nuevo decorado de Nt9 (que no se estrenará hasta el lunes para que lo puedan ajustar del todo), ha anunciado que han tenido en cuenta las propuestas de la gente de a pie y de grandes personalidades valencianas (entre ellos, políticos como Ximo Puig o Mònica Oltra; jugadores de los cuatro equipos valencianos de la liga BBVA; o famosos como Carolina Cerezuela o Juan Carlos Ferrero; que han aparecido en el especial para dar cuenta de lo que quieren para RTVV).Otra parte que me ha encantado es una en la que Anna Galbis (que, pese a las circunstancias, está incluso más buena que antes del aperturismo, y he podido ver su sonrisa) y una compañera de Nt9 comentan desde un mercado de abastos que la nueva etapa de RTVV va a tener en cuenta las inquietudes de todos los valencianos.Y, después de este especial, durante el cual Canal Nou se llamó "Televisió Valenciana", empezó a usarse una nueva imagen en la que la mosca pasó a abajo derecha y sus cortinillas y grafismos se modernizaron hasta la extenuación positiva. También es reseñable que los informativos han sido aperturistas, con informaciones sobre la manifestación de ACPV que duraron dos minutos y que contaron con declaraciones de participantes, una notable aumento de noticias de la oposición (para conocer muy bien su opinión) y la aparición de estadísticas contrastadas y plurales.No hay que olvidarse de que este aperturismo viene de un ERE que acabó con miles de empleos (de los cuales, casi 200 tuvieron que volver por la amenaza de portadora que pesaba sobre todo el grupo), de una situación provocada por los más de mil millones de euros de deuda que la empresa arrastraba y la conversión de RTVV en una radiotelevisión de partido, que la ha reducido hasta la residualidad televisiva.Además, es de agradecer que por fin se abran a otras opiniones, porque antes eran una televisión de partido, y no es bueno para nadie.]]></content>
		</document>
		<document id="ca6b8202eec5478ddd451a9b85f352dc" url="http://marioprieto1995.blogspot.com/2013/10/entrevista-a-Javier-Sanchez-sobre-dabplus-y-epigrafe-sobre-PopularTV.html">			<content><![CDATA[Alguna que otra vez, sobre todo en los primeros meses, he hablado de la digitalización de la radio, y hay que reconocer que España sigue literalmente en el furgón de la cola y, además, el Foro de la Radio Digital puede verse afectado por la reforma de las administraciones públicas.Las últimas novedades sobre el DAB español, celebradas en parte, fueron las incorporaciones de Cadena 100 y Rock FM utilizando las licencias de ABC. Los nombres de las antiguas VOCENTO y ABC Audio siguen estando presentes, pero hubo una tímida actividad en el DAB en ese mes (un año antes la hora la ajustaron bien en todos los múltiples).Esta semana ha habido especial en el blog de Gorka Zumeta, Gorka Zumeta - Comunicación. Este especial ha estado compuesto por una entrevista en tres partes al presidente del Digital Radio Summit de la UER y responsable de planificación técnica en RNE, Javier Sánchez, y epígrafes en cada parte del especial sobre temas relacionados.El lunes se publicó la primera parte del especial. El epígrafe complementario era la recomendación R138, que establecía diversos planes para digitalizar la radio. En cuanto a la entrevista de la primera parte, se destacan las siguientes cosas:Pese a que algunas emisoras quieren dejar de emitir en DAB al pensar que se estaba emitiendo para nadie, dejar de emitir puede suponer la retirada de la licencia.Se realizó un acuerdo entre las concesionarias a finales de 2010 para facilitar la transición de DAB a DAB+, pero ese acuerdo no se ha comunicado a la SETSI.En cuanto a la distribución de las emisiones de las concesionarias, fue un debate que tuvo que aplazarse y que, en el Plan Técnico de 2011, solo contemplaba el estudio de las propuestas de redistribución de las emisiones de las concesionarias.La segunda parte de la entrevista, publicada el miércoles, cuenta como epígrafe con el DAB+ alemán, y en la entrevista, destaca esto:No se fija una fecha de apagón analógico de la radio por un argumento que se ha demostrado falaz, porque en la televisión se puso para 2012 la fecha del apagón analógico a nivel europeo, y entonces todos los estados de la Unión Europea apagaron las emisiones analógicas.La situación actual de la radio digital española es de abandono y desidia, abandonando lo que previsto y mirando de espaldas a Europa. De hecho, ni siquiera se han hecho pruebas en DAB+.Se tiene que realizar una hoja de ruta para realizar la transición a DAB+, pero actualmente RNE y el sector audiovisual español tienen actualmente dificultades.La última parte, que ha aparecido hoy, tiene en el epígrafe las ventajas del DAB sobre la FM, además de algunas cosas dichas por Javier Sánchez:Se inició con una cobertura del 50% gracias a la iniciativa política, realmente forzada.Aunque ha bajado mucho el precio de los receptores, además de que pueden bajar bastante más por la expiración de las patentes del DAB original (de hecho, los receptores SDR pueden servir para decodificar los sistemas Eureka 147), la digitalización radiofónica, por desgracia, no está incluida ni en la Agenda Digital del gobierno, y es que no parece una prioridad del gobierno.La eficiencia y la rentabilidad de la instalación de una red DAB+ es mayor que en onda media y en FM. Por tanto, el DAB+ es una gran oportunidad para hacer despegar la radio digital en España.Las nuevas redes LTE no están concebidas en principio para proporcionar un servicio masivo de radiodifusión.La instalación de redes móviles para un 75% de cobertura supone un coste de instalación y de explotación de miles de millones de dólares; mientras que las redes de radio digital, con muchísimos menos emisores para cubrir la misma cobertura, requieren una inversión mucho menor. De hecho, un múltiple de DAB actual cuesta 50000 €, mientras que mantener un emisor de FM cuesta más de 400000 € por programa (es decir, que mantener el DAB cuesta menos por múltiple que la FM por un emisor).La mejor forma de combinar la radio digital con la radio por datos móviles es la tecnología Radio DNS. Ya existen receptores en este formato.Sin duda, la entrevista a Javier Sánchez ha dado lugar a que se conozcan cosas sobre la no aplicación del Plan Técnico de 2011 (aprobado cinco meses antes de las elecciones y en un último intento por sacar adelante una radio digital), además de datos complementarios.Por otra parte, finalmente hoy comienzan los informativos de Popular TV C-LM. Lo han ido retrasando para hacerlo coincidir con Farcama, aunque desde el miércoles a las 12 ya ha empezado a haber algo de programación (llegando a ser la primera vez que los castellanomanchegos verán a Kimberly dos Ramos en abierto).]]></content>
		</document>
		<document id="7d768ed768427678bee4b5518dbd0c72" url="http://marioprieto1995.blogspot.com/2013/10/homenajes-a-Manolo-Escobar-en-television.html">			<content><![CDATA[Los que veáis 13TV en este momento, las 19:50 del 27 de octubre de 2013, notaréis que en Nuestro cine, presentado por Inés Ballester, han ofrecido la reemisión de una entrega del 23 de diciembre de 2012 en la que invitaron a Manolo Escobar.Pues bien, esto tiene explicación lógica. Esta semana falleció Manolo Escobar a los 82 años víctima de un cáncer del que no pudo salir, y para homenajearlo, las televisiones que se sintonizan en Cuenca han hecho diversos homenajes:La 1 ofreció el sábado en Cine de barrio la película Juicio de faldas, protagonizada por Manolo Escobar, Concha Velasco, Saza, Tip y Coll y dirigida por Sáenz de Heredia en el año 1969. Esta película, pese a comentar una violación, es una película musical. El mismo día, después de un Uno de los nuestros que nos ofreció a Marina Blanes que, pese a su eliminación, deleitó a los espectadores con una interpretación ochentera dentro de los encargos -con un vestuario, para qué negarlo, atractivo y que me cautivó-, Informe Semanal ofreció un reportaje sobre Manolo Escobar. Pese al cambio de horario, Olga Lambea nos ha obsequiado con una retrospectiva sobre su vida.La Televisión de Castilla-La Mancha (antigua CMT) emitió el sábado la película ¿Dónde está mi niño?, también protagonizado por Manolo Escobar. Seguramente hoy el programa de Rocío Sañudo le haga un homenaje. Esta misma cadena ofreció el mismo jueves de su muerte su concierto en Guadalajara, que grabara la televisión castellanomanchega y que ya haya ofrecido más de una y más de dos veces.13TV ofrece hoy, como he comentado al principio del artículo de hoy, una repetición de Nuestro cine con la película Todo es posible en Granada, dirigida por Sáenz de Heredia (director de referencia para Escobar) y en el que el cantante repasaba sus grandes éxitos.Otras cadenas se han limitado a dedicar epígrafes en algunos de sus programas a este fallecimiento, incluso en Telecinco, cadena para la que Escobar presentó Goles son amores a principios de los 90; y en Nou, donde presentó en 1996 el programa -desconocido para la mayoría- De Orihuela a la fama.También ha fallecido esta semana Amparo Soler Leal, pero para las grandes cadenas Manolo Escobar tiraba más, así que se ha optado por este genial actor y cantante para llenar horas de parrilla sin coste adicional, de hecho, he comentado ya que 13TV emite a modo de repetición Nuestro cine.]]></content>
		</document>
		<document id="8bbcad2c60973230197de08b84794a66" url="http://marioprieto1995.blogspot.com/2013/10/La-Gaceta-va-a-ser-intervenida.html">			<content><![CDATA[Que los problemas económicos por los que Intereconomía (Sauzal 66) está pasando actualmente son conocidos por todos ya lo sabemos, pero ni regalando pan a los lectores de Madrid La Gaceta (de los negocios) puede escapar de estos problemas.Desde el pasado verano la redacción de La Gaceta se encuentra en la calle Modesto Lafuente (donde está Radio Inter), pero ni aun así pueden librarse de unos problemas que ya han sido reflejados incluso en mi clase, cuando el pasado martes Antonio Fernández Vicente, profesor de Alfabetización mediática, comentó una portada del martes en la que se hablaba de una encuesta en la que los partidos mayoritarios perdían peso en favor de la izquierda moderada (IU -llamado Izquierda Plural para los comicios de 2011-), formaciones regional-nacionalistas (CC, CIU -mejor dicho, Unió Democràtica, que es quien está-, PNV, Compromís, ERC o Geroa Bai) o de nuevo cuño (UPyD, Foro de Ciudadanos, Equo o Escaños en Blanco -estos al menos tienen intenciones de ir a las locales de 2015, aunque eso para otro blog-). El titular: "El gobierno que se nos avecina". También se habló de que los lectores de Madrid podrían recibir una barra de pan gratis. Todo a pesar de los impagos.Lo último, que ha aparecido originariamente en El Plural, es que Alfonso Arteseros, que durante años presentó un programa de historia llamado España en la memoria en Intereconomía TV, ha ganado una sentencia contra La Gaceta por no tener los derechos para vender grabaciones de ese programa. La empresa tiene que pagarle a Arteseros 30000 €, pero ante la imposibilidad manifiesta de Sauzal 66 para poder pagarlos, la cabecera va a ser intervenida judicialmente.Esta sentencia hace más negro el futuro para Intereconomía, que amenazó con su desaparición hace un par de semanas, que está afectado por el recorte de la TDT y cuyos trabajadores se han rebelado, llegando incluso a Change.org para pedir que Trabajo investigue a Julio Ariza, ante las continuas suspensiones en Twitter y los reiterados impagos, que llegan a los ocho meses en algunos casos.]]></content>
		</document>
		<document id="9bec59be494c5c70c3f7645204a1aec9" url="http://marioprieto1995.blogspot.com/2013/10/mediocierra-Intereconomia-y-llega-la-primera-TDT-pirata.html">			<content><![CDATA[Tras un día plagado de informativos con mil fallos (en Popular TV, que después dio paso a Que el cielo me explique, telenovela de Radio Caracas TV rodada en 2010 -pero por un decreto de Chávez, emitida por Televen en 2011- y protagonizada por Kimberly dos Ramos y Marianela González), Espacio MPM redacta hoy una edición especial porque han sucedido dos noticias bastante impactantes, muy relacionadas con la crisis económica, el recorte en la TDT y situaciones parecidas en otras provincias. Son estas:Intereconomía TV anuncia su desaparición y conversión en Inter TVComo parte de las conocidas estrategias empresariales de Luis Sans, Intereconomía TV, propiedad de la empresa madrileña Sauzal 66, anunció ayer en Twitter su cierre para este mes. El mensaje decía: "Sí, es cierto, Intereconomía TV desaparecerá próximamente... #AdiósIntereconomíaTV", dejando caer que el canal desaparecía.Nada más lejos, Luis Sans ha realizado una operación fiscal llamada acordeón empresarial. Esta operación consiste en la disolución de una empresa junto a su deuda y la creación de otra empresa con los mismos directivos y empleados, pero con una fiscalidad empezando desde cero. Por lo tanto, Julio Ariza ha visto cómo ha tenido que malvender su televisión a Luis Sans y al "Bigotes" para que esta desaparezca por el acordeón.La nueva marca televisiva de Sauzal 66 ha sido anunciada como Inter TV, que ya existió en Madrid entre 2012 y 2013. La televisión local madrileña que utilizaba esa marca ahora se llama MQT TV, que ofrece repeticiones de Libertad Digital y teletienda.Llega la televisión pirata a CuencaDesde este fin de semana, el canal EHS, una gran cadena dedicada a la teletienda, ha empezado a emitir por el canal 23, en donde emiten Popular TV y La Regional. El caso de EHS supone una tercera vía en la televisión pirata, tras la emisión directamente sin licencia y la emisión con la licencia revocada por la justicia. El procedimiento utilizado por EHS es la emisión mediante los datos que sobran de los canales ya existentes. Este formato es muy habitual en la Comunidad de Madrid (donde en los dos múltiples locales de Madrid puede encontrarse la emisión, entre otros, de Astrocanal, BOM, Best Option o Mgusta TV mediante el uso de datos sobrantes) y ha empezado a verse en Andalucía (donde EHS emite una duplicación a partir de datos sobrantes de RTVA y de... EHS).EHS estuvo emitiendo en Cuenca a través de Telecuenca (entre 1999 y 2004), laSexta3 (verano de 2010 durante su emisión en pruebas) y la actual Discovery MAX (julio 2011-enero 2012). Es la primera vez en el dial conquense que las emisiones de EHS están desde el principio.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>