<author id="cee90991283dbded0f02e276aaff8cc0" url="dominandoelmundo.blogspot.com" feed="http://dominandoelmundo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="11">
		<document id="a31bd565eb5b756693a113ec7b6fea58" url="http://feedproxy.google.com/~r/dominandoelmundo/~3/dmogHMeawEE/louis-zach-ding-dong-song.html">			<content><![CDATA[Vale, se que todos habréis visto ya a este par haciendo playback ya sea por youtube, tuenti o en la tele y que es de ser repetitivas subirlo aquí pero es que ¡me hacen tanta gracia! XD Ais...]]></content>
		</document>
		<document id="a10de921c28c9d72204f1af5a780f508" url="http://feedproxy.google.com/~r/dominandoelmundo/~3/F5-be--gqnY/google-logo-de-hoy-12-febrero-2010.html">			<content><![CDATA[Vancouver 2010Hoy viernes 12 de febrero empiezan los Juegos de invierno de Vancouver]]></content>
		</document>
		<document id="9dab9052dce90c5001daaac6effeeea8" url="http://feedproxy.google.com/~r/dominandoelmundo/~3/gkYIapcQet4/kakafuti-te-quiere-matar.html">			<content><![CDATA[Según mis recientes investigaciones (vamos, mi reciente uso de Google) he descubierto dos cosas: kakafuti se escribe cacafuti y se supone que es o bien "una caca verde y ciertamente líquida" o "esa ñorda que sale cuando te tiras un pedo". Propongo desde ahora la creación gracias a mi mente y a las vuestras de un ser llamado kakauti y que tenga la apariencia que en otra entrada os enseñé, aquí la vuelvo a poner, que me hace graciaY ahora que sabemos que es un cacafuti (que no kakafuti) os voy a advertir: cuando alguien grita "cacafuti te quiere matar" lo hace por vuestro bien, ya que, os advierto, las ñordas pueden causar la muerteYa lo sabeis, cacafuti puede atacar de nuevo ¬¬]]></content>
		</document>
		<document id="a8be420279c55683df32e38068684a6a" url="http://feedproxy.google.com/~r/dominandoelmundo/~3/kURRi1SEfBQ/todo-lo-que-podriamos-haber-sido-tu-y.html">			<content><![CDATA[Marcos acaba de perder a su madre, y decide que su vida no puede seguir siendo como antes, quiere un cambio. Justo cuando esta apunto de hacerlo, recibe una llamada que hará que nada sea igual. Por cierto ¿os he dicho que Marcos tiene un don?Gracias a Bloguzz y a Random House Mondadori tenemos en casa no uno ni dos, sino ¡dos! ejemplares de este libro de Albert Espinosa, que salió al mercado el 26 de Marzo. ¿Y por qué 2 ejemplares? Pues porque es un libro para compartir con la gente (yo ya tengo en mente a dos personas ñañaña)De Albert Espinosa se puede decir que lo tiene todo: hizo ingeniería química industrial, es guionista, director, actor y escritor, conocido sobre todo por la película Planta 4ª.Del libro por otro lado, la historia es original, personalmente no es algo que me haya encantado, pero sinceramente, los hechos no son realmente lo relevante: importan las cavilaciones, recuerdos del protagonista, las enseñanzas de la madre... es un libro en el que lo realmente importante se encuentra en esa mayoría de las cosas que son los entreactos situados entre los momentos importantes.]]></content>
		</document>
		<document id="3b0cfab9226dd0a643c3d50efc82617f" url="http://feedproxy.google.com/~r/dominandoelmundo/~3/LDOrIxxjLCk/zebroide.html">			<content><![CDATA[Zebroide es el nombre genérico para todos los híbridos de la cebra. A continuación se enlista algunos tipos de zebroides.* Cruce de cebra con caballo: Zebrallo.* Cruce de cebra con burro: Zebrasno.* Cruce de cebra con poni: Zebroni.Leer entrada completa [+/-] Actualmente, varios zebroides son criados como animales de monta y de tiro, mientras que otros son la curiosidad de circos y parques zoológicos.* En 1815, Lord Morton cruzó un quagga macho con una yegua árabe de color castaño. El resultado fue un híbrido hembra que se parecía a ambos progenitores.* En «El origen de las especies» (1859), Charles Darwin menciona cuatro dibujos a color de híbridos entre burro y cebra.* En su libro «La variación de animales y de plantas bajo domesticación», Darwin también da cuenta de un espécimen de híbrido entre burro y cebra del Museo Británico, pues tenía rayas a sus costados. Además, de un inaudito “triple híbrido” de una yegua con un híbrido de burro y cebra exhibido en el Zoológico de Londres. Para que esto hubiese ocurrido, habría sido necesario que el zebrasno (es decir, el híbrido) padre de este triple híbrido, hubiese sido fértil.Me parecio curioso el animal y lo pongo ala]]></content>
		</document>
		<document id="978b603fb6f3d317bead07442f27475c" url="http://feedproxy.google.com/~r/dominandoelmundo/~3/NYUKX6oDdXQ/bonsais.html">			<content><![CDATA[Este año, los reyes me han traido un bonsai...¡UN REGALAZO!Puede parecer un coñazo ya que requiere infinitos cuidados...pero a mi me encanta cuidar a otros seres vivos no humanos y prodigarles todo mi amor y cariño...ya que DE SEGURO que te lo devuelven y agradecen.Hasta ahora volcaba todas mis ansias en mis queridisimos peces: pipa, pigri y bele....Los cuales me lo agradecen acercandose al cristalito de la pecera cada vez que voy a hablar con ellos y comiendo con avidez cada vez que les echo comidilla...SON ENCANTADORES. Los vas conociendo poco a poco, la comida que mas les gusta (pipa es el mas especialito..solo come la rosa), cuando el motor del filtro esta demasiado potente, cuando piden a gritos un cambio de agua....y un sin fin mas de detalles que se logran ver tras horas y horas de observación.Pero ahora...ahora tengo mi queridisimo bonsai...Y señoras y señores....HOY HA SUFRIDO SU PRIMERA PODA!!De momento no me atrevo a darle una forma concreta...pero todo se irá viendo con la experiencia. Y os aseguro que no es nada fácil cortar sin piedad los brotes jovenes y verdosos...sabiendo que le haces daño...por su bien.Que duro es educar coño!]]></content>
		</document>
		<document id="4e413bd423b6125079a2d2d2f0256642" url="http://feedproxy.google.com/~r/dominandoelmundo/~3/Q0Hq20XKXjg/oye-entonces-un-vegetariano-siempre.html">			<content><![CDATA[Oye, entonces un vegetariano siempre cagará cacafutis ¿no?[Ashore, respecto a cacafuti]Por cierto, ¡¡feliz cumplemes enana!! ^_^]]></content>
		</document>
		<document id="3f7e0281ff9439753afbf2c5c06b62fa" url="http://feedproxy.google.com/~r/dominandoelmundo/~3/qQMBBdruQz8/el-baile-de-los-pajaritos-japones.html">			<content><![CDATA[Aquí el principio de la entradaLeer entrada completa [+/-] Porque puñetas señalan los sujetadores, por si acaso no nos habíamos fijado yaDOS COSAS QUE DECIR1- muy delgadas2- ¿donde puñetas miran? en mi opinion, una mira al coreografo y la otra al de vestuario y se cagan en sus muertosno tengo que desir na más]]></content>
		</document>
		<document id="df53c88d6d19f485d4f342ad54deda77" url="http://feedproxy.google.com/~r/dominandoelmundo/~3/Xgn-wh0cPuc/auto-captcha.html">			<content><![CDATA[Llega un momento en que de tanto intentar comentar, de tanto descargar desde megaupload, de tanto demostrar que no eres un robot que algunas personas necesitan tener captchas en su Mundo Real™. En serio, prueba de ello es este atrapasueños un tanto particular]]></content>
		</document>
		<document id="989693176f155eb16cbe6e15a876dfac" url="http://feedproxy.google.com/~r/dominandoelmundo/~3/XyLBI7ovKY0/espacio-vital.html">			<content><![CDATA[Y esto, junto con el monstruo de los apuntes son las razones que os doy para que sigáis Comeomeocos. Además, su autora se llama Ana, como yo. Y luego diréis que no os hago reír XD**PD: proximamente haré un peque-anuncio, Nim contestaré ahí tu comentario ^^]]></content>
		</document>
		<document id="a9288c93ca2ca6a47cd461ce9ab906c0" url="http://feedproxy.google.com/~r/dominandoelmundo/~3/yCNKbGF9up8/fail.html">			<content><![CDATA[Si Mariolo, yo metí la gamba igual que estos con Brasil O.o]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>