<author id="d10d2587890c6c448756d5b70986034d" url="franciscocenamor.blogspot.com" feed="http://franciscocenamor.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="3826e53db1f1be2a5daa90ab3df73138" url="http://franciscocenamor.blogspot.com/2013/12/blog-del-dia-ana-rosa-bustamante.html">			<content><![CDATA[Ana Rosa Bustamante edita su blog desde Valdivia, Chile. Es una poeta muy activa que ha participado en infinidad de actividades poéticas en su ciudad y en el resto del país, así como en otros países latinoamericanos como Argentina o México. El blog está dedicado a mostrar su obra, que goza de la misma buena salud de la que goza la poesía chilena actual. Encontraréis un extenso currículum, portadas y poemas de sus libros editados. Y muchas fotografías de sus actividades.]]></content>
		</document>
		<document id="ace7e10ec2ff3c38963d64119bdb0d5b" url="http://franciscocenamor.blogspot.com/2013/12/blog-del-dia-enrique-lihn.html">			<content><![CDATA[Enrique Lihn, poeta chileno, puede ser re-conocido a través de este magnífico blog que ha ido creando, desde Chile, David Rojas Pachas. Veréis que son ya innumerables los materiales en torno a la obra y biografía del autor: fotografías, artículos de y sobre Lihn, reseñas de libros, vídeos, entrevistas, libros... Lo mejor de todo es que está bien etiquetado y por la lista de etiquetas podemos acceder directamente a los contenidos que deseemos consultar. Y otra cosa de interés es que podemos acceder, para su lectura en línea o descarga, a varios de los libros editados con la poesía de Enrique Lihn. Enhorabuena al autor del blog y gracias por todo su trabajo.]]></content>
		</document>
		<document id="7c39d4f4c9b08c6f0253f4613e86c3ef" url="http://franciscocenamor.blogspot.com/2013/12/poema-del-dia-balada-de-los-carros-de.html">			<content><![CDATA[Los carros chirrían.Los caballos relinchan.Arcos y flechas al costado,marchan los soldados.Con ellos, sus padres, mujeres e hijos.El polvo que levantanentierra el puente de Xianyan.Se agarran a las ropasde sus seres queridos.Gritan, lloran y gimen,intentando cerrarles el camino.Sus llantos y quejas rompen el cielo.Hablo con un conscripto.Receloso, me cuentalo horribles que son las frecuentes levas:«A los quince años fui al nortea defender el río Amarillo.Ahora, cuarentón, voy al oestea trabajar en una granja del Ejército.Cuando abandoné mi casa,el alcalde me arregló mi peinado,y de regreso, a pesar de mis canas,me envían otra vez a la frontera.Allí la sangre corre como río,pero no basta para apagarla sed de expansión del monarca.¿No ves que las doscientas prefecturasal este de la montaña Huashan,mil pueblos están cubiertos de zarzas?Pese al duro trabajo de las chicas robustas,la yerma tierra no rinde nada.Los de Qing somos diestros en luchas.Así que nos mandan aquí y allí,como a bestias de carga.¿Y quién osará a lanzar una queja?En Guanxi, todo este inviernono ha cesado la guerra,y los mandarines nos acosancon tributos e impuestos.¿De dónde sacamos el dinero?Mala suerte es tener hijos varones,ya que han de podrirse entre malezas.Mientras que las hijaspueden al menos sobrevivir en casa.»En Qinhay, desde tiempos antiguos,nadie se ha tomado la molestiade enterrar a los caídos.De modo que gimen los nuevos fantasmasy lloran los viejos.En los lóbregos días de lluvia y niebla,se escuchan sus agudos y tristes gritos.Du Fu,  incluido en Poesía clásica china (Ediciones Cátedra, Madrid, 2002, ed. y trad. de Guojian Chen).]]></content>
		</document>
		<document id="7b97301ef61bd01b5cd5fd7ff6f305cf" url="http://franciscocenamor.blogspot.com/2013/12/poema-del-dia-canto-por-la-ruina-de-los.html">			<content><![CDATA[Mañana y tarde con sus nubes lloranlos cielos a los ínclitos señores,a los hijos de Abbád esclarecidos;a los montes altísimos que hoy tienendemolidos los hondos fundamentosen los que un día se apoyara el mundo.Fueron cubil que la desgracia al cabopudo forzar, aunque su boca inmunemantenían sus sierpes y leones;santuario que tenía a su serviciolas esperanzas, y que ya no tienepiadoso peregrino ni devoto.Vacía está la casa generosa.Huésped, ensilla tu montura; allega-sostén de tu camino- los relieves.Parte, nómada, tú que en este vallequisiste alzar tu tienda. Ya no es tiempo:las gentes huyen, y la mies se agosta.Y tú, jinete, que montaste un díacaballos que piafaban orgullososen filas a la guerra aparejadas,depón las armas y el acero deja,porque has amanecido entre las faucesdel más fiero león, del más terrible.Nada se puede hacer contra el Destinocuando llega su tiempo, y todo tieneplazo y lugar de muerte señalado:Antes los poderosos Abbasíesfueron también desposeídos; antesBagdad fue desolada que Sevilla.Cuanto les fue sagrado defendieronhasta caer vencidos, y hoy los llevanamarrados, en fila, a dura soga.A lomos de luceros cabalgaban,y hoy encima los llevan de grilletes,sólo en lo negros al corcel iguales.De sus blancas gargantas arrancaronlos petos de sus fieras armadurasy en cepos de sus cuellos los convierten.Todo lo olvidaré menos aquellamadrugada junto al Guadalquivir,cuando estaban en las naves comomuertos en sus fosas.Las gentes se agolpaban en lasdos orillas, mirando cómo flotabanaquellas perlas sobre las espumas del río.Caían los velos porque las vírgenesno se cuidaban de cubrirse,y se desgarraban los rostroscomo, otras veces, los mantos.Llegó el momento y ¡qué tumultode adioses, qué clamor el que a porfíalanzaban las doncellas y los galanes!Partieron los navíos, acompañadosde sollozos, como una perezosacaravana que el camellero arreacon su canción.¡Ay, cuántas lágrimas caían al agua!¡Ay, cuántos corazones rotos se llevabanaquellas galeras insensibles!Abu Bakr Muhammad ibn Isà ibn al-Labbána, incluido en Poesía de Al-Andalus (Asociación Andaluza de Profesores de Español Elio Antonio de Nebrija, Sevilla, 1999, varios trad.).]]></content>
		</document>
		<document id="aae7f42c0073b34fb9459f8d298af53a" url="http://franciscocenamor.blogspot.com/2013/12/poema-del-dia-cero-canto-i-de-pedro.html">			<content><![CDATA[Invitación al llanto. Esto es un llanto,      ojos, sin fin, llorando,escombrera adelante, por las ruinas      de innumerables días.Ruinas que esparce un cero —autor de nadas,obra del hombre—, un cero, cuando estalla.Cayó ciega. La soltó,la soltaron, a seis milmetros de altura, a las cuatro.¿Hay ojos que le distingana la tierra sus primoresdesde tan alto?¿Mundo feliz? ¿Tramas, vidas,que se tejen, se destejen,mariposas, hombres, tigres,amándose y desamándose?No. Geometría. Abstractoscolores sin habitantes,embuste liso de atlas.Cientos de dedos del vientouna tras otra pasabanlas hojas,—márgenes de nubes blancas—de las tierras de la tierra,vuelta cuaderno de mapas.Y a un mapa distante ¿quiénle tiene lástima? Lástimada una pompa de jabónirisada, que se quiebra;o en la arena de la playaun crujido, un caracolRotosin querer, con la pisada.Pero esa altura tan altaque ya no la quieren pájaros,ciega al querer su causacon mil aires trasparentes.Invisibles se le vuelvenal mundo delgadas gracias:la azucena y sus estambres,colibríes y sus alas,las venas que van y vienen,en tierno azul dibujadas,por un pecho de doncella.¿Quién va a quererlassi no se las ve de cerca?Él hizo su obligación:lo que desde veinte esferas ~instrumentos ordenaban,exactamente: soltarlaal momento justo.                      Nada,al principiono vio casi nada. Unamancha, creciendo despacio,blanca, más blanca, ya cándida.¿Arrebañados corderos?¿Vedijas, copos de lana?Eso sería...¡Qué peso se le quitaba!Eso sería: una imagenque regresa.Veinte años, atrás, un niño.Él era un niño —allá atrás—que en estíos campesinoscon los corderos jugabapor el pastizal. Carreras,topadas, risas, caídasde bruces sobre la grama,tan reciente de rocíoque la alegría del mundoal verse otra vez tan claro,le refrescaba la cara.Sí; esas blancuras de ahora,allá abajoen vellones dilatadas,no pueden ser nada malo:rebaños y más rebañosserenísimos que pastanen ancho mapa de tréboles.Nada malo. Ecos redondosde aquella inocencia dobleveinte años atrás: infanciatriscando con el corderoy retozos celestiales,del sol niño con las nubesque empuja, pastora, el alba.Mientras,detrás de tanta blancuraen la tierra —no era mapa—en donde el cero cayó,el gran desastre empezaba.Pedro Salinas, incluido en Explorando el mundo. Poesía de la ciencia (Gadir Editorial, Madrid, 2006, edic. de Miguel García-Posada).Otros poemas de Pedro SalinasCero (Canto I, Canto V), "Este hijo mío siempre ha sido díscolo"..., Hallazgo, La memoria en las manos, La sin pruebas, La voz a ti debida (13, 18, 24), Posesión de tu nombre..., ¡Qué paseo de noche...!, Sin voz, desnuda, Yo no necesito tiempo...]]></content>
		</document>
		<document id="7fa11ab928024742e459000926a5eb98" url="http://franciscocenamor.blogspot.com/2013/12/poema-del-dia-edward-lear-en-febrero-de.html">			<content><![CDATA[Desde el último setiembre trato de describirdos colinas de cuarzo y una montaña ocre—a la luz de una vela— más atrás.Pero una lagartija vomitó entre la tinta,un gato se la pasa arañándome —si usted viera mi rostroyo ando muy absorto como para esquivarlo.Un viejo, de reojo, bajo la luz del sol(está metiendo almendras en su bolsa)más acá de los cerros.Pero todo este tiempo me dan vueltasestos murciélagos que caen como fetos sobre el sucio papel.Alguien, alguna vez, afuera comenzó a tocar un gong.Y eso me gustaba y me servía; pero en medio segundolos vecinos lloviéronle pantuflas y otras cosas,viejos horarios de tren, retazos de carbón.Me he descoyuntado en este sótano. Socorro. Y sólo me he calmadoyendo y viniendo sobre mi propia sombra,gozando con el peso de su larga caída.Y esa lagartija tiene cara de náuseas otra vez. Los búhoshan construido un apestoso nido sobre el Siglo Dieciocho.Tanta cosa por dos colinas de cuarzo,una montaña ocre, un viejoembutiendo todas esas almendras en su bolsa.Christopher Middleton, incluido en Poesía inglesa contemporánea (Barral Editores, Barcelona, 1975, versión de Antonio Cisneros).Otros poemas de Christopher MiddletonLas mil cosas]]></content>
		</document>
		<document id="9ac369c7d4f42f7723de2a3fb1506222" url="http://franciscocenamor.blogspot.com/2013/12/poema-del-dia-el-hombre-y-el-mar-de.html">			<content><![CDATA[¡Hombre libre, tú siempre has de querer al mar!El mar es el espejo donde tu ser se miraEn la onda que hacia lo infinito se estiraY de ese amargo abismo tu alma está a la par.Te gusta hundirte en esa imagen atroz,Tus ojos y tus brazos la abarcan. Y el sonidoQue hay en tu corazón a veces es vencidoPor el de ese lamento indomable y feroz.Ambos son por igual cerrados y discretos:Hombre, ninguno sabe si hay fondo en tus honduras,Oh mar, nadie conoce tus riquezas oscuras,¡Tanto que se empecinan en guardar sus secretos!Y sin embargo, desde siglos innumerablesLos dos se están peleando sin tregua ni piedad.¡Qué manera de amar la muerte y la crueldad,Oh eternos luchadores, oh hermanos implacables!Charles Baudelaire en Les fleurs du mal (1857), incluido en Poetas franceses contemporáneos (Ediciones Librerias Fausto, Bueno Aires, 1974, selec. y versiones de Raúl Gustavo Aguirre).Otros poemas de Charles BaudelaireCorrespondencias]]></content>
		</document>
		<document id="1ed371e5f24572beab41629179c161e5" url="http://franciscocenamor.blogspot.com/2013/12/poema-del-dia-guia-practica-para-las.html">			<content><![CDATA[Deberías dejar huellas reconocibles en las orillasy usar adecuadamente los sacos rotoscon ese noble propósitoTendrías —sí— el cuidado de no pisar la luzpodrías también por razones obvias manchar páginascon la savia de los árbolesY empujar las puertas con la punta de la lenguaes la forma correcta para conservar el sabor de la maderaen estado de reposo.Blanca Castellón, incluido en Nuevos poetas nicaragüenses (Sociedad de Cultura Valle-Inclán, Ferrol, 2004, selec. de José María Mantero).]]></content>
		</document>
		<document id="71eaa6c8436d306ddd05b42eddd99db8" url="http://franciscocenamor.blogspot.com/2013/12/poema-del-dia-juventud-i-pag-46-de.html">			<content><![CDATA[Vivíamos en el blanco.Nunca llegaban los jinetesy nunca me acerqué a lasoscuras mariposas.Aprendí a cortar mi cabello mientras esperaba el agua.Me pregunto si fue mía aquella espesura de la nieve.Pilar Fraile Amador en Larva seguido de Cerca (Amargord Ediciones, Madrid, 2012).Otros poemas de Pilar Fraile Amador y artículos sobre su obraCieno (I.I, II.II), Juventud I (pág. 35,), La pecera subterránea (3, 13, 24)*Artículo de Francisco Cenamor sobre La pecera subterránea*Artículo de Francisco Cenamor sobre Larva seguido de Cerca]]></content>
		</document>
		<document id="815aab2b4239ae7dd4c29b3d5ba86b5f" url="http://franciscocenamor.blogspot.com/2013/12/poema-del-dia-ne-de-cest-de-john.html">			<content><![CDATA[Conoces la región: jadis et naguére;húmedas huellas en la nieve; húmedos huesos desmoronados;húmedos terraplenes prensados bajo la escalera;huevos de chorlito quebrados y armazones rotos.Noviembre. Barres las moscas muertasy sólo cuando el piso está limpio te das cuentalo arreglado que se ve un espacio cuando algo muerey no deja ningún rastro de haber estado;lo arreglada de la casa inhabitableque no guarda en el tiempo ninguna traza espectral,ningún frío familiar, empapado de sangre y pérdida,sólo un hilo de viento, el sonsonete nítido del relojy la luz habitual del día, suficientemente clara para mostrarlo que se derrite y lo que queda de la nieve del año pasado.John Burnside en Feast Days (1992), incluido en La generación del cordero. Antología de la poesía actual en las Islas Británicas (Trilce Ediciones, México, 2000, selec. y trad. de Carlos López Beltrán y Pedro Serrano).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>