<author id="d140a891193c2e3279c6815f426f370c" url="todosobrealquiler.blogspot.com.es" feed="http://todosobrealquiler.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="29918cee6f9d76e6e02b55a5a8453f5d" url="http://todosobrealquiler.blogspot.com/2012/05/llega-la-clinica-juridica-inmobiliaria.html">			<content><![CDATA[Mayo 2012. Autora: Silvia Velasco Navarro. Experta en  Negociación Empresarial y Mediación Residencial.Acaba de ponerse en marcha desde la Facultad de Derecho de la  Universidad de Barcelona una iniciativa universitaria que trata de dar respuesta a una de los mayores conflictos sociales y residenciales ( Boom Inmobiliario y Crisis hipotecaria) que han convulsionado la vida de miles de familias españolas.La Clinica Juridica Inmobiliaria como se le ha denominado CLINHAB , a través de su portal www.clinicajuridicainmobiliaria.org , segun reza en la web, es un espacio de formación teórica y practica que presta un servicio a la comunidad (servicio publico), trabajando para encontrar la solución a problemas que afectan a personas en riesgo de exclusión social/residencial y en la defensa de intereses públicos.Este tipo de clínicas jurídicas son muy típicas en el mundo  universitario anglosajón teniendo como finalidades: permitir a los estudiantes universitarios entrar en contacto directo con la realidad social de mano del  profesorado universitario, devolver a la sociedad parte de la inversión que se hace a la enseñanza publica superior, dar respuesta a un mayor numero de personas y colectivos vulnerables ( con menos posibilidades de apoyo legal) y trabajar en el espacio universitario con problemáticas que por norma u otras circunstancias  se quedan al margen.El origen de la creación de esta iniciativa partió  en el curso 2009-2010 de varios profesores universitarios expertos en derecho civil y derecho de la persona que bajo la premisa de salir de la zona de seguridad. La propuesta fué reconocida como Proyecto de Innovación Docente(2009-PID-UB/39), con el titulo "Fundamentos para una cliíica legal en Derecho privado".Fruto de esta inicial cooperación entre alumnado de grado y profesorado nació la Clínica Jurídicaen Derecho Inmobiliario y Mediación Residencial.ClinHab lleva a cabo sus actividades gracias a la iniciativa del profesorado implicado en el proyecto que pone  su conocimiento a disposición de los objetivos del proyecto, los alumnos, los voluntarios y como no gracias al apoyo de la asociación ProHabitatge, de Alter-Servicios Integrales de Mediación- y a la colaboración de la Agenciade la Viviendade Cataluña ( Agencia de l,habitatge de Catalunya)Dentro del apartado de Mediación Residencial, el que mas destacamos de esta iniciativa,  dsponen de un servicio de consultas sobre arrendamientos urbanos y créditos hipotecarios  ademas de un servicio de Mediación Residencial como herramienta muy eficiente en conflictos sobre vivienda (entre vecinos, entre inquilino y propietario, entre personas que comparten piso) y algunas de las técnicas de mediación mas útiles a la hora de negociar situaciones de falta de recursos para hacer frente a los pagos de las cuotas de la hipoteca  o del alquiler.Desde nuestro despacho subrayamos la importancia de la implicación del mundo universitario a los problemas sociales, la garantía constitucional como Servicio Público, la innovación de aplicarlo a traves de redes sociales como facebook, twitter, linkedin y youtube en la cercania a la ciudadanía y la apuesta definitiva de los futuros graduados a la realidad social. Mi más sincera enhorabuena y esperamos que pronto cunda el ejemplo en otras capitales y universidades españolas y andaluzas.Mas información:http://www.clinicajuridicaimmobiliaria.org/contacte/]]></content>
		</document>
		<document id="b7130cae0c551809fe18547a3290fdad" url="http://todosobrealquiler.blogspot.com/2012/05/moratoria-invernal-2-parte.html">			<content><![CDATA[20 de Marzo de 2012. El Grupo parlamentario Entesa pel Progés de Catalunya,  presenta una Proposición de Ley de modificación de la Ley 1/2000 de 7 de Enero  de Enjuiciamiento Civil, para la moratoria invernal de los desahucios, para su debate en el pleno.Este partido catalán plantea en su exposición de motivos es que una de las consecuencias más dramáticas de la crisis económica es el goteo incesante en las ejecuciones de las ordenes de expulsión y desahucio de hogares por impago, que dejan en el mas absoluto desamparo a centenares de familias en España. Las cifras  son alarmantes de procesos de ejecución hipotecaria  unido a procesos de desahucio por alquiler.En esta coyuntura se menciona en dicha Proposición de Ley la legislación francesa  en un articulo dentro del Código de construcción y de la vivienda francés que establece una moratoria invernal para el sector de la vivienda entre el 1º de noviembre  al 15 de marzo. Dicha tregua, vigente desde el año 1956, conlleva que durante el periodo invernal esté prohibida toda ejecución de las ordenes de expulsión o desahucios por impagos (salvo si se ofrece una reubicación inmediata con garantías suficientes para las necesidades de toda la unidad familiar). En otros países se regulan  moratorias similares como en la región de  Bruselas.Tomar como base estas iniciativas europeas trae a colación al caso español por la constante lucha sobre la dignidad humana y la exclusión social, además de plantear , según esta Propuesta de Ley ante el Senado, un mecanismo esencial de prevención en materia de salud publica, ambos elementos estructurales para la economía.España carece de normas similares, a pesar de la vulnerabilidad social para el caso de impagos de alquiler o impago de hipotecas. De ahí la necesidad de incluir una modificación en la Leyde enjuiciamiento civil y suspender de manera temporal  en invierno la ejecución de  desahucios.El resultado de las votaciones en el Senado  publicadas en medios el pasado dia 25 de abril  fué el rechazo de esta iniciativa ante el Senado , PP se opone al considerarla imprecisa, CIU se abstiene y el PSOE ha votado a favor.Lo que se extrae de esta propuesta es que ahora más que nunca cuando la mediación y el dialogo constructivo es más necesario, se deben implementar y poner en marcha mecanismos o instrumentos que traten de paliar esta situación, tanto desde iniciativas legislativas populares como las presentadas recientemente en Cataluña  (ILP en favor de la dacción en pago) y otros organismos buscando la forma de consensuar una materia considerada de máxima urgencia.Autora: Silvia Velasco Navarro.Extracto de la proposicion de ley: Mas informacionhttp://www.senado.es/legis10/publicaciones/pdf/senado/bocg/BOCG_D_10_36_368.PDF]]></content>
		</document>
		<document id="4a03e71a813e3000474a88d7f634345e" url="http://todosobrealquiler.blogspot.com/2012/06/cambio-global-el-reto-es-la-vivienda.html">			<content><![CDATA[Hoy Viernes 1 de Junio se ha emitido a traves del Canal Uned de la RTV2 por la mañana la ultima entrega de la serie Cambio Global  5: El reto es la vivienda, centrada en el sector de la edificación español, en la vivienda y en los drásticos cambios que han tenido lugar en España a partir del estallido de la burbuja inmobiliaria y de la crisis económica  mundial.Conscientes de que ya no se volverán a recuperar los niveles de actividad económicas (PIB) alcanzados en la década pasada, el Informe Cambio Global España 2020-2050, plantea una reconversión del sector, volcado, casi estrictamente hacia la rehabilitación de viviendas.En el reportaje se desgrana lo que ha sido el gran drama edificatorio español y su crecimiento desmesurado fuera de lógica y ha producido una rotura de confianza de los ciudadanos hacia lo que siempre se ha considerado como "·valor seguro", la vivienda. El gran numero de viviendas vacías, el paquete de viviendas de los promotores y el numero de edificaciones sin acabar ponen en entredicho el actual sistema de la edificación. Los expertos que han participado en el informe Cambio Global España 2020-2050 han pretendido promover una actitud de cambio frente al conflicto de la vivienda con acciones de reformulación desde nuevos parámetros, teniendo en nuestras manos una gran  oportunidad para transformar lo actual en nuevo modelo de negocio.Cerca de la mitad de las edificaciones españolas (sobre unos 25 millones de viviendas construidas) fueron construidas antes de los años 80. Por tanto cabe la posibilidad de la rehabilitación y corregir los desequilibrios y disfunciones cometidos en el pasado. Hay que aprender a producir una arquitectura corregida y sostenible.Los ayuntamientos españoles en su desenfreno por la construcción propiciaron un crecimiento hacia unas ciudades difusas y una expansión desenfrenada de la huella urbana sin olvidar el exceso del consumo exagerado de materiales y suelo.Estos expertos mencionados auguran de que deben tenerse en cuenta parámetros en juego sin dejar de lado el cambio climático y el retorno de residuos. El nuevo modelo deberá responder  a un derecho a la vivienda digna y a la calidad de vida en un entorno adecuado. Este cambio de modelo urbanístico y residencial (sobre todo en la actividad) deberá llevar a un cambio en la forma de pensar de la construcción.La rehabilitación es una nueva oportunidad pues supondrá un enorme beneficio al sector, al empleo a las ciudades y una reducción de gases de efecto invernadero.También se producirán cambios en el ámbito financiero de la vivienda en cuanto a la inversión publica. La nueva situación lleva aparejada unas nuevas formulas que con imaginación y futuro se deben contemplar, incluso atrayendo capital privado a la rehabilitación.En cuanto a los fenómenos sociales de las plataformas de hipotecados que han presentado una iniciativa legislativa popular solicitando la moratoria hipotecaria y medidas a favor de los afectados por la crisis, denuncian al escaso numero de ciudadanos  que pueden hacer uso del nuevo Código de  Buenas Prácticas Bancarias recientemente regulado.Recuperar los sistemas técnicos tradicionales para la revalorización del patrimonio y volver a revivir la ciudad mediterranea son dos de sus claves.También se han de sacar al mercado el máximo de viviendas vacías y elaborar nuevas normas. Hay que vincular la edificación al ciudadano, declaran los expertos en este informe, y realizar una "reconversión del sector de la construcción".Así mismo se ha detectado en la población la emergencia de una nueva pobreza denominada "energética" en la que muchos ciudadanos declaran no poder pagar la factura energética y no pueden hacer uso de energías (inverno o verano,calefacción o aire acondicionado, gas..)teniendo que asumir una vida sin confort. El aumento de las energías  los aleja cada vez más del ciudadano, exigiendo se una concienciación política de esta disfunción social y energética que deberá ser corregida en el futuro (leyes de ahorro energético y evitar aumento precio/costes)La ultima reflexión del reportaje del Cambio Global : el reto es la vivienda, hace extensivo a todas las instituciones y al gobierno de la necesidad de un gran acuerdo social que abra el camino que permita un "pacto de estado" para los próximos 40 años, con visión a largo plazo, un cambio de rumbo del sector de la construcción . Sin lugar a dudas, éste es el gran reto de la vivienda del futuro.Autora: Silvia Velasco Navarro. Experta en Mediación Residencial.Más información:http://www.cceimfundacionucm.org/Temas-clave/Edificacion/Informeshttp://www.cambioglobal.es/]]></content>
		</document>
		<document id="fdd6fc27b44f07f6f03e8aab8f2a49ff" url="http://todosobrealquiler.blogspot.com/2012/07/ministerio-de-fomento-lanza-una-nueva.html">			<content><![CDATA[Julio. 2012. AUTORA: Silvia Velasco Navarro.Son muchos los acontecimientos que se ciernen alrededor de la vivienda en estos tiempos. La incertidumbre de los mercados inmobiliarios , la conveniencia o no de adquirir una propiedad, el alquiler como opción y por ultimo las dificultades que los jóvenes tienen para hacer la inversión mas importante de sus vidas.Lo cierto es que aunque el sector se encuentre "de capa caída" el Ministerio  de Fomento a través del Instituto de la Juventud ha puesto en circulación una Guía de Vivienda y Emancipación Joven",  de carácter divulgativo a sabiendas que aunque ya no se concederán mas ayudas a la emancipación , aporta pistas claras de los conocimientos y aclaraciones sobre la apuesta por el sector inmobiliario. Es un hecho que la juventud española retrasa cada vez más su emancipación que afecta de lleno a las familias españolas , muy ligada por cierto a la incorporación del mundo laboral. Según la presentación de esta  Guía , hace apenas una década es cuando se empiezan a manifestar los primeros cambios en las composiciones familiares de origen y de quienes consiguen emanciparse para constituir nuevas familias. Estos cambios coinciden en esta ocasión con la disminución del peso demográfico de la juventud en España. las familias españolas de clases medias reflejan  "Pactos de Convivencia" que pretenden asegurar, por parte de sus componentes, un transito a la autonomía y a la emancipación lo menos traumático posible para quienes salen del hogar familiar y sin excesiva perdida de calidad de vida.Se desconocen las cifras actuales de jóvenes que vuelven a depender de sus padres o entornos familiares. El denominado efecto yo-yo hace referencia al hecho de que los jóvenes que se emanciparon tiempo atrás con la crisis y falta de empleo se ven obligados a regresar a casa de sus progenitores y sienten que su salida ha sido frustrada.Un caso de participación ciudadana  y de apoyo a los jóvenes en la búsqueda de independencia y vivienda económica lo encontramos en el Instituto de la Juventudcreando bolsas de vivienda en alquiler para  personas jóvenes, dinamizando el mercado de alquiler joven, reduciendo los costes del alquiler para las personas jóvenes y facilitando la seguridad jurídica y de cobro de los propietarios.Con la publicación de esta Guía "Emancípate" se  pretende dar un paso más a favor de las políticas de emancipación joven y del acceso a la vivienda, cual cuaderno de bitácora  en el acceso a una vivienda en propiedad o en alquiler.Capítulos como: El Alquiler de la vivienda, Compra de la vivienda, Financiación de la vivienda, Cooperativas de vivienda, Plan Estatal de la Vivienda2009-2012, Ayudas de las CCAA para el alquiler o compra de vivienda, Enlaces de interés y Legislación  conforman  esta completa Guía que se espera abra un camino de esperanza hacia la emancipación de los jóvenes españoles.Un detalle a añadir es ademas de hacer un resumen expositivo de los recursos de que se disponen, también es esencial mostrar como gestionar y solucionar los inconvenientes de cada modelo de ahí que se echan en falta en esta Guía una profundización sobre la vivienda como activo de inversión y dinámico  :  no se plantean casos prácticos de conflictos habituales o consejos a evitar como fraudes típicos en el mercado de alquiler, falacias sobre el sector inmobiliario (alquilar es tirar el dinero), tratando de dismitificar un sector muy criticado por su excesiva dependencia económica del PIB o como gestionar problemas hipotecarios ante impagos , refinanciaciones o entidades donde acudir en caso de conflictos ( papel del defensor del pueblo, reclamaciones de la Rentabásica de alquiler, departamento de reclamaciones del Banco de España para las hipotecas..) Consideramos importante no solo apoyar estas iniciativas residenciales sino crear conciencia sobre el Habitat responsable, arbitrar medidas de resolución pacifica de conflictos inmobiliarios (realojos familiares  para evitar desahucios, aprender el nuevo concepto de vivienda compartida..) aprovechando la nueva ola de mediación familiar y residencial para solventar problemas de fondo del mercado inmobiliario y hacer partícipes a toda la sociedad de una nueva conciencia residencial donde no prime tanto el "poseer " y se generen ciudadanos responsables con su ciudad, comunidad y medio ambiente.  +info:http://www.injuve.es/conocenos/ediciones-injuve/%C2%A1%C2%A1emancipate-guia-de-vivienda-y-emancipacion-joven]]></content>
		</document>
		<document id="4e06b64adab3ce5c07d33fe3d42af624" url="http://todosobrealquiler.blogspot.com/2012/09/alternativas-de-alojamientos-trabajos.html">			<content><![CDATA[Autora: Silvia Velasco. Septiembre 2012.La imaginación y la creatividad en la búsqueda de una vivienda no tiene limites. Los proyectos sociales de alquiler siempre han tenido vigencia en nuestro país pero es ahora con el empeoramiento de la situación financiera cuando vuelven a florecer este tipo de iniciativas debido  a  las dificultades en el acceso de los jóvenes y no tan jovenes a la emancipación e independencia, las reformas/recortes en materia social  (ayudas al alquiler)  y la bolsa de viviendas vacías sin vender , tras el boom inmobiliario de la década pasada, estan cambiando el panorama social español.Universitarios, desempleados y colectivos de ciudadanos que comparten la meta del alojamiento digno es el nexo de unión bajo un mismo techo. En algunas comunidades se están poniendo de moda no solo compartir vivienda y/o habitaciones sino ofrecer servicios sociales o trabajo social a cambio de un espacio donde seguir realizando la educación universitaria o mantener su estancia laboral de forma temporal (inmigrantes o desplazados de otras comunidades).En Bilbao se ha puesto en marcha el Programa de Viviendas Municipales para Jóvenes solidarios. Acaba de abrir en septiembre el plazo de solicitudes para sus pisos compartidos a bajo precio , solo a 50 euros por persona, a cambio los jovenes deberan colaborar en obras sociales. Los estudiantes, además compartirán los gastos de luz y agua. Como contrapartida, el estudiante deberá colaborar en proyectos comunitarios y en el apoyo a colectivos vulnerables en los barrios objetivo del proyecto: Otxarkoaga y Bilbao la Vieja.En 2011  el Ayuntamiento de Valladolid había firmado un acuerdo con la Universidadpara realizar una iniciativa similar pero al precio de 100 euros.En el caso de Zaragoza  han ofrecido lo que llaman "alquiler accesible" a aquellos ciudadanos/as que para acceder a una vivienda deberán contribuir con unas horas semanales a la comunidad en actividades solidarias a un precio módico que no supera los 40 euros mensuales. Los servicios a los que deben dedicar este tiempo son por ejemplo impartir clases de español para extranjeros, cursos de informática, programas de alfabetización para españoles sin formación o trabajar en el servicio de apoyo para la búsqueda de empleo.El municipio madrileño de Rivas  lo llaman  “pago en trabajo social” y se sumó a esta iniciativa a principios de 2012 y  según sus promotores están dando buenos resultados. Lo que se fomenta de forma primordial es el establecimiento de vínculos entre vecinos de barriadas y ofrecen ayuda a personas necesitadas. Al mismo tiempo se ofrece salida a vivienda protegida que puede estar vacía, cubriendo así unas necesidades sociales que han sufrido recortes en los últimos tiempos.¿Que otras formulas existen cuando no podemos hacer frente a la renta de alquiler?En la pagina web de www.sindinero.org ofrecen alternativas al alojamiento clásico,  como el house-sitter, termino anglosajón que viene a decir que mientras cuidas una casa, mansión o granja de personas adineradas, no tienes que pagar pero tampoco recibes nada por el mantenimiento de la propiedad. Similar a esta la red Help Exchange busca propiedades como granjas y ranchos  para cuidar en distintos países del mundo. En Helpx.net  te ofrecen alojamiento y comida a cambio de trabajo en granjas, barcos, hostales o posadas.Una iniciativa con bastante aceptación y enormemente solidaria es la del Hospitality Club a la que puedes suscribirte , sus miembros se ayudan los unos a los otros cuando viajan (alojamiento y comida).De la ciudad al campo...También desde hace algunos años se esta imponiendo alternativas rurales a la ciudad, de ahí que se creara el portal pueblosabandonados.com en 2008 que además de prestar asesoramiento, ofrecen información laboral y viviendas disponibles en alquiler para nuevos habitantes. Son muchas las ONG,s y asociaciones que ofrecen información sobre poblaciones despobladas con necesidad de habitantes, repoblación o creación de ecoaldeas.Todo un mar de ideas para buscar nuevos rumbos...más infohttp://www.abc.es/20120908/economia/abci-ofrece-trueque-alquileres-euros-201209071425.htmlhttp://www.pueblosabandonados.com/2008/10/casa-y-trabajo-en-el-medio-rural.htmlhttp://www.redr.es/es/portal.do;jsessionid=350B3F314DED40CBD47605F0A2B1BF7E]]></content>
		</document>
		<document id="857479e765cd13fb1d8e67583ddb2fc6" url="http://todosobrealquiler.blogspot.com/2012/10/el-mercado-inmobiliario-espanol-recibe.html">			<content><![CDATA[Raquel Rolnik, relatora especial de las naciones unidas, ha presentado un informe donde critica con dureza el paradigma  inmobiliario basado en la financiación como mecanismo financiero, solicitando a los gobiernos afectados  que abandonen de inmediato las políticas centradas en la financiación en pro de unas políticas basadas en los derechos humanos.En el informe de 23 páginas describe con detalle la situación actual del mercado inmobiliario  mundial marcado por los dogmas neoliberales heredados del siglo pasado y que se había extendido desde Norteamérica a Europa y posteriormente a América latina.La privatización publica de viviendas de alquiler, ha provocado en algunas economías como la española una desaparición paulatina de los mercados de vivienda pública a favor de la privada.La difusión de que la propiedad  es la mejor opción de tenencia también se ha extendido fuertemente sobre la población, relegando a un segundo plano otros tipos de tenencia alternativos o bien establecidos, como la vivienda de alquiler (pública o privada) y diferentes formas de propiedad cooperativa y colectiva en muchos países de la OCDE.El descubrimiento de que el elemento crucial de esta transformación  era la necesidad de contar con sistemas de  financiación de la vivienda. Por financiación de la vivienda se entienden las políticas y programas financieros cuyo objetivo es sufragar el costo de la vivienda de una persona o familia proporcionando prestamos (micro créditos, hipotecas) o subvenciones (exenciones fiscales y subsidios) para comprar, alquilar, construir o  remodelar dicha vivienda.La mayoría de las políticas  y estrategias de financiación  van dirigidas a las personas  y no a las instituciones que alquilan viviendas, tienen por objetivo promover la propiedad.El informe destaca que en la década de 1980 el proceso de desregulación, liberalización e internacionalización de la economía tuvo una importante repercusión en el desarrollo urbano inmobiliario.Otro punto destacado en el informe es que se ha producido una transformación del concepto de vivienda adecuada, que deja de considerarse un bien social para convertirse en un producto  comercial y una estrategia de las familias para acumular riqueza y asegurar su bienestar. El sector inmobiliario se considera como una fuerza que puede impulsar el crecimiento económico continuado y sostenible.La accesibibilidad de la financiación de las capas más pobres de la población al mercado de la vivienda, debido a la disminución de inversiones públicas a los sectores más desfavorecidos es motivo de análisis  profundo por la Relatora de la ONU, pues es en esta franja de ciudadanos donde se plantean graves deficiencias dentro del sistema de bienestar.Las políticas públicas acometidas en diversos países han atentado contra el artículo 11, párrafo 1  del Pacto Internacional de Derechos Económicos, Sociales y Culturales).La falta de supervisión, planificación y control de algunas políticas promovidas en las ultimas décadas han promovido de forma creciente la discriminación y desigualdad entre la ciudadanía, sobre todo debían haber prestado una mayor atención a los derechos de las personas pobres y desfavorecidas. Los estados debían por tanto vigilar, ajustar y rectificar sus políticas y programas en consecuencia.Se critica la forma en que se han otorgado los prestamos hipotecarios a las familias, los llaman prestamos leoninos que han afectado a las personas mas vulnerables y se consideran desde este informe como discriminatorios al mismo tiempo que a escala macroeconómica se observaron efectos negativos del crecimiento de los créditos en la vivienda con el aumento de precio de las mismas.Los países que adoptaron un sistema de hipotecas sumamente abierto, basado en préstamos de alto riesgo, entre los cuales se incluye España, han venido sufriendo una grave crisis desde 2008, que coincide con la propagación de la crisis financiera de EEUU. Aumentan como consecuencias de todo ello, la morosidad, las ejecuciones hipotecarias y el número de personas sin hogar.Tras la crisis la restricción crediticia ha vuelto a dejar fuera a los individuos de bajos ingresos, además de que los gobiernos han aumentado la reglamentación de los sectores bancarios y financieros, en el caso español.Otra queja del informe es el que hace referencia a las subvenciones vinculadas con la financiación de la hipoteca y el ahorro que no suelen dirigirse a los pobres y en realidad benefician a quienes tienen más recursos.De las conclusiones y recomendaciones del informe extraemos las más llamativas:Critica que la financiación de la vivienda se ha convertido en un pilar central de los mercados financieros mundiales.El estado ha pasado de ser proveedor de viviendas asequibles a facilitador de los mercados inmobiliarios y financierosLa relatora opina que en general estas políticas sociales en vivienda no han servido para promover el acceso de los sectores de población  mas desfavorecidos a una vivienda adecuada.Por su naturaleza misma, las políticas de financiación de la vivienda basadas en el crédito discriminan a las familias de menores ingresosEstas políticas no abordan los aspectos más amplios del derecho a una vivienda adecuadaLa vivienda ha sido concebida como un activo y un producto básico, distribuido solo por las fuerzas del mercado.Los pobres han estado al margen de soluciones adecuadas a ello más allá de la lógica financiera de los mercados inmobiliarios.Los Estados siguen invirtiendo grandes cantidades  de recursos públicos en rescates, subsidios, y exenciones fiscales.Finalmente se recomiendan 15 medidas par atenuar la grave situación que atraviesan sectores de población afectados por la crisis financiera e inmobiliaria.Para mas información pueden descargarse el informe completo en PDFhttp://daccess-dds-ny.un.org/doc/UNDOC/GEN/G11/175/79/PDF/G1117579.pdf?OpenElement]]></content>
		</document>
		<document id="d82efaf80321850b01fddaeaa7d381d1" url="http://todosobrealquiler.blogspot.com/2012/11/cuando-no-puedes-divorciartede-tu.html">			<content><![CDATA[Dice el refranero español: “Cuando la pobreza entra por la puerta, el amor sale por la ventana” sin animo de negar o confirmar este refrán, lo cierto es que mucha razón tenían nuestros ancestros cuando relacionaban el dinero con el amor. El ordenamiento jurídico protege sobremanera  a la vivienda familiar tanto en una situación normal de matrimonio, como en los momentos de crisis, a través de la protección que tiene la familia al uso y atribución de la vivienda conyugal . Concretamente  La LAU (Ley de Arrendamientos Urbanos de 1994) también contempla en caso de vivienda familiar arrendada diversos supuestos (subrogación contrato, muerte, fallecimiento cónyuge, separación o divorcio, etc...)Pero en los momentos de crisis de pareja o matrimoniales (casados o no casados) y desaparecida la obligación de vivir juntos entre los cónyuges (Art. 68 CC) la cuestión a solucionar en la practica es la de cuál de los cónyuges seguirá ocupando la vivienda familiar. Aunque la atribución del uso de la vivienda familiar se hace en sentencia o en la  ejecución de la misma (medidas definitivas) ello no implica que también se haga en las medidas provisionales (art.103 del CC) y en las llamadas previas o provisionalísimas (art.104 del CC) que durarán hasta que sean sustituidas por las definitivas (art.771 y ss LEC), según la profesora Pilar Domínguez  publicó años atrás sobre la especial protección de la vivienda familiar en la Universidad de Castilla la Mancha.Sobre el papel las controversias de pareja  (custodia, atribución vivienda, reparto gastos, cuotas hipotecas..) tienen un matiz muy formal pero ante la realidad de crisis que sobrevuela las cabezas de las maltrechas economías familiares pinta de otro color.  A pesar de que la familia sea merecedora de una protección especial y constitucional con su doble protección (art. 47 vivienda) y protección de uso como vivienda habitual y conyugal  el Tribunal Supremo confirme que  la vivienda es un bien familiar no patrimonial, al servicio del grupo que en ella se asienta, quien quiera que sea el propietario, los bancos no ignoran esta sutileza, pero juegan con ventaja a la hora de aplicar sus estrategias de recuperación de la vivienda cuando se produce impagos y  embargos.¿Qué soluciones ofrecen las Entidades Bancarias cuando se produce la crisis matrimonial?Primeramente recuerdan a sus usuarios la responsabilidad solidaria con el prestamos hipotecario que tiempo atrás firmaron, y a continuación la memoria nos vuelve a traer a aquella frase de “ hasta que la muerte nos separe”  jugando en contra de quienes evaden el problema y dejan pasar el tiempo esperando otras soluciones estructurales en forma de modificación de ley hipotecaria que de momento …no llegan.La situación familiar y conyugal se complica por momentos, y si existen avales familiares comienza una batalla donde no se conocen vencedores sino vencidos.La primera opción sería dividir el “Bien”, que uno de los cónyuges se quede con la parte del otro o que lo vendan liberando a la pareja de las obligaciones mercantiles hipotecarias en un último intento de reconducir sus vidas.Especial atención se deberá tener en los convenios reguladores la adjudicación a uno de los cónyuges de la propiedad, pues si no se modifica previamente ante notario y registro, ambos seguirán respondiendo de la hipoteca hasta su finalización. El banco en definitiva no esta obligado a liberar de la hipoteca salvo que se formalice por escrito.La archiconocida “dacción en pago” tan solicitada por un amplio espectro de la sociedad es una de las alternativas factibles siempre que la entidad acepte dicha opción porque le sea más favorable que ejecutar la hipoteca. Las parejas inmigrantes han sido las más beneficiadas de esta opción en estos últimos años aunque existen todavía muchas familias inmigrantes en quiebra económica que siguen esperando esta alternativa.Si la venta de la propiedad no es factible por la perdida de valor de la vivienda y falta de compradores inmobiliarios, la opción a valorar es  vender al otro conyugue la mitad (adquirir) y hacerse cargo de la hipoteca restante, este procedimiento es conocido como “Extinción de condominio” que conlleva gastos de notaría, registro, gestoría e impuesto de actos jurídicos documentados AJD. Si existiesen avalistas,  lo normal es que desaparezcan ante el nuevo escenario mercantil resultante.Aunque en sentencia judicial se atribuya a uno de los cónyuges (quien tenga la  custodia de los menores) las obligaciones hipotecarias no se acaban. Se puede embargar la nomina de la otra parte aunque no aparezca ya como propietario (si es por sentencia judicial) pero seguirá apareciendo como prestatario.La opción más ventajosa es la Mediación Familiar en vivienda:  se exponen un abanico de posibilidades de conseguir pactos amistosos entre los cónyuges, sean casados o pareja de hecho con calendarios adaptados a sus necesidades, elaborados en un convenio regulador con revisiones periódicas para que sean ajustados  a su realidad, los cónyuges deciden y aceptan y dialogan con el banco las mejores opciones sobres sus deudas hipotecarias ,por ejemplo realquilar parcialmente la vivienda o totalmente para hacer frente a los gastos, (creando un fondo común ) o seguir viviendo en la misma propiedad bajo nuevas normal de convivencia por el bien de los menores y la salud financiera de la pareja.No hay milagros financieros para las parejas en crisis pero si la mediación abre una puerta a la esperanza de miles de hogares, será esta la razón por la que se esta expandiendo tanto la mediación familiar e hipotecaria en todas las provincias españolas.Extracto de la ponencia: “La Anomia Inmobiliaria y sus efectos sobre los hogares españoles”. Capitulo Mediación Familiar.Autora: Silvia Velasco Navarro]]></content>
		</document>
		<document id="171bf1e7981f4a3207133fc8aed9d036" url="http://todosobrealquiler.blogspot.com/2012/11/el-laberinto-legislativo-de-los.html">			<content><![CDATA[18 de Noviembre.Autora Silvia Velasco Navarro.El clamor popular ha sido rotundo en toda la geografía española ante los últimos acontecimientos (suicidios)  que han generado una alarma social  del que   todos los medios e instituciones de peso se han hecho eco (CGPJ, Policías, Partidos Políticos, y otros colectivos sociales )La solidaridad que ha despertado este fenómeno social desconocido en nuestro país ha obligado sin mas dilación a que se tomaran cartas en el asunto para modificar y "reparar" aquellas deficiencias legislativas y jurídicas que desde que  un dictamen de la abogada general del Tribunal de Justicia europea, el 8 de noviembre  Julian Kokot  ha levantado ampollas en muchos órganos, incluido  las entidades creditícias .Esta norma comunitaria exige que el consumidor "disponga de un recurso legal eficaz para demostrar el carácter abusivo de su contrato de préstamo que si se da el caso, pueda detener la ejecución forzosa....que el consumidor no pueda ejercer esta defensa durante el proceso de desahucio y deba soportar indefenso la ejecución y la perdida de su vivienda" Esta normativa se incluye en la directiva europea 93/13.Por tanto el 12 de noviembre y ante la sorpresa de muchos, la AEBtomaba la decisión de hacer publico una nota de prensa: "El compromiso de las entidades miembros de la AEB, por razones humanitarias y en el marco de su política de responsabilidad social, de paralizar los lanzamientos durante los dos próximos años en aquellos casos en que concurran circunstancias de extrema necesidad". La respuesta del Consejo General de la Abogacía  española con fecha 14 de noviembre ha sido contundente, publicar en su pagina Web un documento jurídico que pueden los ciudadanos dirigir  a los órganos judiciales competentes para que acuerden la suspensión inmediata de las ejecuciones hipotecarias del desahucio de la vivienda sujeta al préstamo hipotecario tal y como reza en su pagina Web. 1 día más tarde concretamente el Jueves 15 de  noviembre y tras varias reuniones e intensos debates  entre los partidos políticos mayoritarios, se anuncia  por parte del Gobierno un Real Decreto Ley  con carácter de urgencia con medidas para proteger a los deudores hipotecarios más vulnerables. Forma parte de una primera fase de  medidas Uno de los asuntos mas espinosos que se dejarán para la tramitación parlamentaria , indicó la vicepresidenta del gobierno , son los intereses de demora, la independencia de las tasadoras respecto a los bancos, la limitación del valor de la vivienda que se adquiere para evitar el sobreendeudamiento e iniciativas para evitar las cláusulas abusivas en las hipotecas. La modificación de la Ley Hipotecaria, quedaría pues aplazada en una fase posterior. Pero ante las miradas internacionales y nacionales sobre todo el proceso que ha sucedido sobre la paralización de los desahucios y la  moratoria hipotecaria ,quedan aún sin resolver cuestiones relacionadas con la estrechez del marco legal de las familias que pueden solicitarlo, que no convence a muchos colectivos de afectados, sin dejar impasible a otros grupos políticos que reclaman mas "voces" para negociar la Ley Hipotecaria y la regulación de la dacción en pago retroactiva.Sin embargo la noticia de la creación de un fondo social se viviendas ha tenido una respuesta positiva por parte de la ciudadanía, un paso acertado en momentos de dificultades financieras y sociales.El timing de estas notas de prensa en menos de dos semanas  intenta atajar de forma transitoria el descontento popular.  Los desahucios  has pasado  a  tener mayor protagonismo como noticias de cabecera de  periódicos y medios de comunicación quedan aún muchos interrogantes sobre la diferenciación por ejemplo de lanzamientos de ejecuciones hipotecarias y de alquiler (estos últimos no se han incluido), la refinanciación de las familias sin ingresos, las personas encargadas de "intermediar" y vigilar los procesos de ejecución hipotecaria, la maniobrabilidad de los jueces ante la consulta a los tribunales europeos y sus consecuencias sobre la legislación española.Para finalizar esta semana  añadimos una  nota positiva sobre esta materia esbozando lo que un autor anónimo dijo: “La vida es una especie de laberinto, en el cual uno debe tratar de buscar la mejor salida, la salida a la felicidad”.Más info:http://www.elmundo.es/elmundo/2012/11/08/union_europea/1352370771.htmlhttp://www.abogacia.es/wp-content/uploads/2012/11/Escrito-Abogacia-suspension-ejecuciones-hipotecarias.pdf]]></content>
		</document>
		<document id="bc26b2a2df933239dcd6eafe8f8f6184" url="http://todosobrealquiler.blogspot.com/2012/11/modelos-sociales-para-afrontar-los.html">			<content><![CDATA[En 1897 Durkheim publicó "El suicidio" y fué pionero en estudiar científicamente la influencia de experiencias sociales negativas como la ruptura de vínculos sociales y el aislamiento social en los patrones de mortalidad, especialmente en el suicidio.Más de 100 años después y envueltos en una asfixiante crisis social su obra vuelve a poner de relieve la debilidad del ser humano por la propiedad y la fragilidad en su manera de afrontar la continuidad del ciclo familiar cuando la economía domestica no puede superar las contradicciones del capitalismo.El acceso a la propiedad es considerado por la literatura como un indicador de éxito en las trayectorias residenciales individuales y familiares, del mismo modo se puede considerar el nivel de propiedad alcanzado por un conjunto de ciudadanos como un umbral mínimo para medir el éxito de los distintos subgrupos que la componen.Pero no cabe duda que el valor refugio de la propiedad y su posesión, según Triffiletti se puede considerar como una forma primitiva de aseguramiento contra los riesgos sociales.Entonces, si el sentido para las familias era de previsión, aseguramiento resulta contradictorio que aquello por lo que se hipotecan las familias en pro de su futuro y bienestar, pueda jugar en contra de las economías más vulnerables.Las falacias  inmobiliarias de primera y segunda generación descritas por García Montalvo  sobre la vivienda, el arraigo cultural de la propiedad, y el comportamiento psicológico de las economías familiares se analizan en diversos estudios como es el caso de Robert Schiller en "Animal Spirit" y "El Estallido de la Burbuja" mientras en el caso español se investiga a través del  Doctor de Psicología de Valencia Quintanilla ya que según su criterio la crisis influye en las conductas, actitudes, emociones y expectativas de los ciudadanos y recíprocamente la manera como la percibimos e interpretamos influye sobre aquélla.En las familias españolas el ajuste  (disminución de gastos) y la adaptación (intentar aumentar los ingresos y cambiar los hábito de consumo) son parte de las estrategias más generalizadas ante un panorama de crisis financiera. Pero tras ella la incertidumbre y el miedo a no poder mantener el nivel de vida hasta el momento y los proyectos de vida condenan al fracaso a miles de ciudadanos.La perdida del hogar familiar genera una frustración social destacada en el vida de las personas que las marcará de por vida.¿Qué es por tanto la Anomia Inmobiliaria?Fué Heidegger, filosofo alemán el primero  en detectar que los factores de penuria de la vivienda eran la revolución industrial y el aumento de la población urbana. Adentrados en el siglo XXI hay que sumarle la globalización de los mercados, la inestable situación del mercado laboral y la dependencia financiera de los mercados que influyen de forma directa en las politicas sociales.En España si cabe, se añaden multitud de factores determinantes atribuibles a este fenómeno: Políticos, financiero-económicos , sociales y familiares, descritos en el monográfico de "la Anomia Inmobiliariay sus efectos sobre los hogares españoles" y presentado este año en el III Congreso Andaluz de Mediación en la Universidad Pablode Olavide de Sevilla: " La Anomia Inmobiliaria es en definitiva un fenómeno psicosocial y cultural que lleva a percibir  una frustración e incapacidad para disponer,detentar, adquirir o mantener unas condiciones mínimas de acceso o mantenimiento de una propiedad o bien inmueble que al mismo tiempo lleva a tomar una conductas de resistencia a las normas establecidas por un lado y por otro lado a confrontarla a través de la lucha social......"Las actitudes y formas de afrontamiento frente al conflicto inmobiliario se detallaban siendo inicialmente 3 (conformismo o inactividad, acomodación y rebelión). La cuarta opción de la anomia es el suicidio.El modelo del apoyo social y la importancia de los vínculos sociales influye en las conductas de los individuos y famillias y puede ayudar a minimizar situaciones estresantes o de riesgo social  mientras que el aislamiento social no solo perjudica a la salud mental y física, sino que produce un sentimiento de alienación, reduciendo los sentimientos de control y autoestima.Por tanto además de la necesidad de reformar la legislación, vemos en el horizonte que se avecinan cambios en la materia de los desahucios y  moratorias en la Ley Hipotecaria, es de suma importancia reaccionar de manera rápida en cuanto a la información frente a un inminente desahucio, acudir a todas las redes sociales  externas (servicios sociales, centros de intermediación hipotecaria, colectivos de afectados..), búsqueda de negociación y mediación frente al conflicto y  además  tendremos que poner en marcha nuestro cerebro para que las respuestas neuroendocrinas negativas  no interfieran en las decisiones a tomar para salir de la quiebra.]]></content>
		</document>
		<document id="7d73ca627f3314c4597beb3697bc15f0" url="http://todosobrealquiler.blogspot.com/2012/12/el-nuevo-mapa-de-los-desahucios-sera.html">			<content><![CDATA[El  primer viernes de diciembre  tras el consejo de ministros, la vicepresidenta Sáenz de Santamaría anunció el compromiso de crear un mapa real  de desahucios y actualizado con fuentes oficiales. Se va a unificar por primera vez los datos sobre la materia y se incluirá en un Plan Estadístico Estatal.La unificación de estas estadísticas  se realizarán con una metodología que aporte luz  para disponer de datos procedentes de hipotecas o de otra deudas, los que afectan a primeras  viviendas, segundas residencias o locales, los que pesan sobre viviendas en propiedad o en alquileres.Hasta ahora el Instituto Nacional de Estadística ofrecía datos dispersados sobre desahucios e impagos de arrendamientos urbanos, precios de vivienda,  personas sin hogar y constitución de hipotecas, datos ofrecidos por el Banco de España y el Consejo General del poder judicial con convenios entre estas instituciones y el INE; pero ahora con este nuevo giro, los desahucios ocuparán mayor protagonismo, con su propio Plan Estadístico Estatal, tras la alarma social generada.Se trata en definitiva de poner en marcha medidas para paliar el drama de los desahucios y ayudar   con estas estadísticas a poner rostro a las familias que sufren los impagos que la crisis y el sobreendeudamiento de los hogares y ponerles freno antes de los embargos.Los desahucios preocupan cada vez más a los españoles.Según el Barómetro del CIS los desahucios se han colocado en el octavo lugar dentro de las diez preocupaciones para la ciudadanía, justo cuando el mes de noviembre ha tenido una repercusión mediática sobre los desahucios  no solo por el aumento de suicidios por esta causa, sino por las medidas legislativas que aun no convencen a todos los sectores.Estadísticas más completas.El portal Web del Consejo general de la abogacía española   www.abogacia.estambién, fruto de la sensibilidad social, ha contribuido a gestar la apertura de distintas oficinas de intermediación hipotecaria en varias provincias españolas, un servicio de información, asesoramiento y soporte a las personas que tienen dificultades para hacer frente a los pagos de los préstamos hipotecarios y están en riesgo de perder su vivienda habitual.Las estadísticas del mapa que se va a poner en marcha a partir de 2013, deberán tener en cuenta las iniciativas en marcha, tanto de organismos oficiales y también colectivos concienciados de esta lacra, para que de forma conjunta se puedan ofrecer datos completos no solo de las familias que ya han iniciado procedimientos de desahucio sino para poner freno a la exclusión residencial, como un sistema de prevención antidesahucios.Más info:http://www.europapress.es/nacional/noticia-gobierno-unificara-primera-vez-datos-desahucios-plan-estadistico-estatal-20121206145708.htmlhttp://www.abogacia.es/servicios-ciudadania/oficina-de-intermediacion-hipotecaria/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>