<author id="d165dc1bf2ff06d5098cd5672858641d" url="euskalkexak.wordpress.com" feed="euskalkexak.wordpress.com/feed" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="d4ad0288cf92f980b2a12ff7d5a7b5a3" url="http://euskalkexak.wordpress.com/2011/04/18/foto-y-descripcion-del-desaparecido-en-pasai-san-pedro/">			<content><![CDATA[El desaparecido ayer en Pasai San Pedro es Antonio Ledesma, un hombre de 76 años, de 1,85 metros de altura, complexión delgada y calvo. Salió ayer a las 11 hora de su casa vestido con un pantalón de color azul marino, camisa clara, chaleco marrón y gorra verde. Teléfono de contacto para recabar información: SOS […]]]></content>
		</document>
		<document id="3fc5a93d92822a970c9a437e17b98b7a" url="http://euskalkexak.wordpress.com/2011/04/19/actividades-ludico-deportivas-en-la-ria-de-bilbao-bilboko-itsasadarrean-kirol-nahiz-aisialdia-arloko-esperientziak/">			<content><![CDATA[EL AYUNTAMIENTO DE BILBAO FIRMA UN CONVENIO PARA REVITALIZAR LA RÍA GRACIAS A LA PUESTA EN MARCHA DE ACTIVIDADES DEPORTIVAS Y DE OCIO La Autoridad Portuaria de Bilbao, el Consorcio de Aguas de Bilbao Bizkaia, la Fundación Museo Marítimo de Bilbao y el Ayuntamiento de Bilbao, además de Bilbao Kirolak S.A, han rubricado un acuerdo […]]]></content>
		</document>
		<document id="7e3aecf112b51ddcceb900236093d0ee" url="http://euskalkexak.wordpress.com/2011/04/20/gazteiz-un-policia-local-entre-los-detenidos-en-una-operacion-antidroga-gazteiz-udaltzain-bat-atxilotua-drogaren-aurkako-operazio-batean/">			<content><![CDATA[La Ertzaintza incauta más de medio kilo de cocaína y detiene a tres personas en una operación antidroga en Gasteiz Agentes de la Ertzainetxea de Gasteiz arrestaron el lunes a tres varones, uno de ellos miembro de la Policía Local de Gasteiz, y decomisaron alrededor 640 gramos de cocaína en un operativo antidroga efectuado en […]]]></content>
		</document>
		<document id="a8cd41504628be906f637de8c93532cc" url="http://euskalkexak.wordpress.com/2011/04/26/bildu-impugnada-bildu-inpugnatuta/">			<content><![CDATA[La Abogacía del Estado impugnará mañana todas las candidaturas de Bildu La Ertzaintza ve indicios de listas contaminadas en 40 candidaturas de Bildu, entre ellas, las de las tres capitales vascas. __________________________________________________________ Estatuaren abokatuak Bilduren zerrenda guztiak inpugnatuko ditu bihar Ertzaintzak EAEn Bilduren 40 zerrendatan inpugnatzeko “arrazoiak” aurkitu ditu, hauen artean hiru hiriburuetakoak. Rubalcaba (PSOE) […]]]></content>
		</document>
		<document id="f6b3b7e34effa59ee0efca781cd28b6c" url="http://euskalkexak.wordpress.com/2011/04/27/la-mayor-operacion-antidroga-realizada-por-la-ertzaintza-distribuian-en-euskadi-y-madrid/">			<content><![CDATA[Agentes del grupo antidroga de la Ertzaintza en Bilbao, con la colaboración de la Guardia Civil, han desarticulado en Madrid y Donostia una organización internacional dedicada al tráfico de cocaína en el estado. En la operación, coordinada por el Juzgado de Instrucción nº2 de San Sebastián, se han intervenido más de 40 kilos de cocaína, […]]]></content>
		</document>
		<document id="65f23a1bdf19613b6348cc544a7fbd87" url="http://euskalkexak.wordpress.com/2011/04/28/ya-esta-abierto-el-plazo-para-participar-en-el-concurso-de-carteles-de-aste-nagusia-2011-dagoeneko-irekita-dago-2011ko-aste-nagusiko-kartel-lehiaketan-parte-hartzeko-epea/">			<content><![CDATA[La ciudadanía podrá presentar sus trabajos hasta el 10 de junio y el consistorio bilbaíno premiará con 2.500 euros a la persona ganadora del certamen. Bilbao, 27 de abril de 2011. La Comisión de Fiestas del Ayuntamiento de Bilbao, convoca Concurso a fin de elegir el cartel anunciador de Aste Nagusia 2011. Bases Podrán presentarse hasta un […]]]></content>
		</document>
		<document id="f4ab5ed60b8ee7bc0ec74ef95db9ad55" url="http://euskalkexak.wordpress.com/2011/05/08/donostia-san-sebastian-dos-detenido-por-un-tiron-de-bolso-donostia-bi-pertsona-atxilotu-dituzte-tiraka-eginez-poltsa-bat-osteagatik/">			<content><![CDATA[Agentes de la Comisaría de la Ertzaintza de Donostia detuvieron ayer por la tarde en esa ciudad a dos hombres de 23 y 17 acusados de cometer poco antes un robo del bolso a una viandante mediante un tirón. El asalto tuvo lugar poco antes de la seis de la tarde en la calle Mundaiz. […]]]></content>
		</document>
		<document id="b303d14527bd42fb0f307eff7b871277" url="http://euskalkexak.wordpress.com/2011/05/16/bilbao-detenidos-dos-menores-de-14-anos-por-un-intento-de-robo-con-escalo-en-un-instituto-de-formacion-profesional/">			<content><![CDATA[Agentes adscritos a la Ertzain-etxea de Bilbao detuvieron en la noche de ayer, domingo, a dos menores de 14 años e identifico a otro menor de 13 años acusados todos ellos de un presunto delito de robo con escalo. Los acusados accedieron por un tejado al interior de un instituto de formación profesional con la […]]]></content>
		</document>
		<document id="70c33c19f46a09df5ace3bee87c42f99" url="http://euskalkexak.wordpress.com/2011/05/16/bilbao-tres-menores-roban-el-telefono-movil-y-una-cartera-a-otro-adolescente/">			<content><![CDATA[Agentes de la comisaría de Bilbao detuvieron en la tarde de ayer, a un menor de 14 años e identificaron a dos menores de 12 años acusados de realizar un robo con intimidación a otro adolescente. Los jóvenes acusados robaron un teléfono móvil y una cartera a un adolescente al que abordaron en la calle […]]]></content>
		</document>
		<document id="2e1868720e5f1137a2fe012796b9532f" url="http://euskalkexak.wordpress.com/2011/05/19/pastor-pse-hace-publico-su-10-t-para-certificar-que-no-cobra-ninguna-cantidad-por-desplazamientos-a-juntas-de-bizkaia/">			<content><![CDATA[El PSE-EE ha decidido hacer público el 10-T de las Juntas Generales de Bizkaia de su candidato a diputado general, José Antonio Pastor, ante “la cadena de mentiras que, respecto a sus ingresos, se viene haciendo pública en medios de comunicación nacionalistas y en el entorno del PNV que, durante los últimos días, se ha […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>