<author id="d21a3cd1c12715a35f32105cd7c0cd38" url="scariwo.blogspot.com" feed="http://scariwo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="40d80c64f1d200b9f0f4534de4d7df48" url="http://scariwo.blogspot.com/2008/01/everywhere-i-go-im-followed-by-twisting.html">			<content><![CDATA[Si bien el siglo XX estuvo lleno de gorilas por todas partes, ya fueran en los dibujos animados, los comics, el cine, etc., en el nuevo milenio no parece que esta tendencia vaya a decrecer.Un claro ejemplo es el Twisting Gorilla de los fabulosos Straitjackets, que combina las máscaras de luchador mejicano, las bellas coristas (las deliciosas Pontani Sisters), la música surf y el swing, los gorilas y el parque de atracciones de Coney Island para conseguir una maravillosa imagen retro de los Estados Unidos y su cultura popular. Todo un placer para los sentidos:Más gorilas a lo largo del día en Bizácoras.¡Feliz Día del Traje de Gorila!]]></content>
		</document>
		<document id="4ab6d0103a778b108ebbf9a5e1794e79" url="http://scariwo.blogspot.com/2008/04/el-primer-tomo-de-la-edicin-espaola-del.html">			<content><![CDATA[El primer tomo de la edición española del crossover marveliano "Aniquilación", publicado por estas tierras durante 2007 se puede resumir a grandes rasgos de la siguiente manera:En los confines de la galaxia, aparece una invasión venida de la Zona Negativa y que pretende arrasar nuestro universo. El lugar elegido para comenzar dicha invasión es un campo de energía que se utiliza para alimentar una carcel que encierra a los delincuentes capturados por el Cuerpo Nova (Los Green Lantern Corps de la Marvel), que tiene su base de operaciones en Xandar, no lejos de allí. Los invasores arrasan la cárcel y sólo sobreviven Drax y una chica norteamericana que le acompaña. Los invasores llegan a Xandar, lugar que dejan totalmente destruido, matando de paso a todos los miembros del cuerpo Nova, sobreviviendo únicamente Richard Rider, el miembro norteamericano del Cuerpo. Drax y su compañera llegan a Xandar y encuentran a Richard; juntos buscan una nave para huir. Llegan a otro planeta, pero pierden el control de la nave y son salvados por Quasar, un norteamericano que tiene unos brazaletes que le otorgan un poder similar a (una vez más) los Green Lantern de la Distinguida Competencia.Aparte de ver que las dos grandes editoriales de superhéroes no se ruboriazan a la hora de plagiar los conceptos de su rival, me maravilla el hecho de cómo en la cultura pop americana ese ombliguismo de ser los yankis siempre el centro de todo lo que sucede queda tan natural. Da igual que vayas al desierto del Gobi, a la selva amazónica o a la galaxia de Andrómeda: siempre encontrarás un compratiota norteamericano y la gente se dirigirá a ti en un correcto inglés.Sería fantástico ver esa actitud aplicada al pop español, ver como un valeciano viaja a otro planeta y que allí se encontrara con un sevillano y juntos detuvieran a Galactus. Y no debería resultarnos extraño porque sabemos que cuando los yankis llegaron a todos esos sitios ya había allí un gallego.]]></content>
		</document>
		<document id="ba76324e4626f4d91a56a569c8e1711d" url="http://scariwo.blogspot.com/2008/07/abominaciones-cotidianas_07.html">			<content><![CDATA[Monstruos modernos.El pasado 3 de julio se presentó la nueva obra de Jordi Costa y Darío Adanti en el Bukowsky Club de Madrid. El libro se titula Monstruos Modernos y es una recopilación de los textos de Costa y las ilustraciones de Adanti realizadas para el suplemento On Madrid del diario El País y publicadas entre el 13 de octubre de 2006 y el 16 de noviembre de 2007.Jordi Costa y Darío Adanti.Sigue la línea del imprescindible Vida Mostrenca, artículos que ahondan en lo banal, en la cultura de masas contemporánea, de forma tan ácida como reflexiva, centrándose en este caso en lo relacionado con el ocio en la ciudad de Madrid. Las ilustraciones de Adanti esta vez dejan de lado el ordenador para volver a las técnicas tradicionales (lápiz, ceras, pincel, collage) dando imagen a los textos de Costa de manera magistral, aportandoles más ironía si cabe.La cocina moderna según Darío Adanti.La presentación del libro fue un evento que reunió al underground madrileño y fue conducido por Carlos Areces, quien nos para la ocasión nos presentó a Marvin, un tipo bastante inseguro que contaba chistes y narraba la historia de La Bella Durmiente desde su particular perspectiva. Posteriorente, los autores estuvieron firmando ejemplares y charlando con los asistentes.Marvin.No pierdan el tiempo y consigan una copia de esta guía para entender mejor el mundo que nos ha tocado vivir.]]></content>
		</document>
		<document id="a73903847331801b53c3e45215f6e32f" url="http://scariwo.blogspot.com/2009/02/carlos-pacheco-y-tom-defalco-una.html">			<content><![CDATA[Los inicios son siempre difíciles. Carlos Pacheco es hoy un reputado dibujante de superhéroes en yankilandia, pero para llegar hasta allí tuvo que sufrir un poco. Allá por 1990, Pacheco se encontraba realizando portadas para Cómics Fórum. Entre otras cosas dibujaba portadas nuevas cuando Fórum publicaba dos veces el mismo tebeo (situación habitual durante las Secret Wars II, por ejemplo) para que te lo compraras dos veces pensando que no lo tenías. Además realizaba casi todas las portadas de la colección Clásicos Marvel, que como su nombre indica se dedicaba a recopilar grandes historias antiguas de la Marvel.Para esta colección, durante la publicación de La Saga de la Contratierra de Los Vengadores, realizó una serie de portadas entre las que se iba a encontrar esta:El traje de Hellcat, la Gata Infernal, una de las protagonistas de la saga. Sucede que mientras dibujaba esta portada Pacheco recibió una oferta del entonces editor jefe de Marvel, Tom DeFalco, para realizar unas páginas para la serie Marvel Comics Presents.Al final todo este asunto no llegó a buen puerto. Pacheco estuvo esperando recibir el guión por correo y tras un mes viviendo pendiente del buzón fue él quien escribió a DeFalco, sin recibir respuesta.Pacheco decidió agradecer el plantón a DeFalco cambiando un poco el punto de vista de la Gata Infernal, de tal manera que la portada final quedó de esta manera:¡Feliz Big Culo Day a Tom DeFalco y a todos vosotros!]]></content>
		</document>
		<document id="295d54d9bd9af4d74f60044f8714eda7" url="http://scariwo.blogspot.com/2009/04/please-kill-me.html">			<content><![CDATA[Una hora antes de tocar, alguien nos ofreció unas galletas de hachís. Nos dijeron, "Comed sólo una, son muy fuertes", así que nos comimos una cada uno, y luego nos repartimos cuatro o cinco más, "Sí, tomaré otro trozo, todavía no me ha hecho nada. ¿A ti te ha subido? No, tomaré un poquito más".En el momento de tocar empecé a despegar. Un colocón muy serio. Creo que estábamos tocando "Starship", con ese rollo de música espacial, hablando de la guerra y del ser humano-cortacéspedes, y de repente los helicópteros de la policía de Chicago empiezan a sobrevolar nuestras cabezas.Venían hacia nosotros, y el zumbido del helicóptero coincidía con las notas de mi guitarra. En plan "¡Síííí, es perfecto tío, uaaaahhh!".Entre el público había agentes de policía de paisano provocando peleas y metiéndose con la gente. Llevaban chaquetas del ejército, pelo corto y gafas de sol. Había muy malas vibraciones. Y yo iba tan colocado que todo me parecía perfecto. Todo encajaba. Wayne Kramer, guitarrista de MC5.Esto es un extracto del libro Por Favor, Mátame: La Historia Oral del Punk, de Legs McNeil y Gillian McCain publicado en España por Discos Crudos. En él se recogen testimonios de entrevistas de la gente que vivió el surgimiento del punk desde los años sesenta con la Velvet Underground hasta principios de los noventa, cuando se empezó a escribir el libro, publicado por vez primera en 1996 y cuya edición corregida en español ha salido a la venta en septiembre de 2008.Se centra en el punk americano, con entrevistas a los miembros de MC5, The Stooges, Ramones, New York Dolls, Dead Boys... y a la gente que vivió todo el movimiento, desde familiares y amigos de los artistas a managers y roadies. Visiones subjetivas, a veces deformadas, otras veces se contradicen, pero que dibujan claramente como surgió la que posiblemente fuera la última gran revolución del Rock & Roll y qué se pasaba por la cabeza de los protagonistas.El Día del Libro es una buena excusa para acercarse a la librería y hacerse con una copia de este libro no sólo para aficionados al punk, sino también a la música popular en general.]]></content>
		</document>
		<document id="37430181b3867847801895ce6d6178a1" url="http://scariwo.blogspot.com/2009/05/post-towel-day-lament.html">			<content><![CDATA[Suspenso en práctica. Al menos he conseguido que mi discípula Capulla'' sea más cumplidora que yo y salve su vida; Tras leer la Guía del Autoestopista Galáctico que le regalé por su cumpleaños ha entendido lo que nos espera y ha salido orgullosa a pasear su toalla por el centro de Madrid, esperando a sobrevivir a las obras de la autopista intergaláctica.Y yo me quedaré viendo cómo sube hacia el cielo infinito siguiendo el camino que tomaran los delfines mientras espero a los obreros lamentándome por no haber cogido mi toalla...]]></content>
		</document>
		<document id="1638e9b6c22ac08fa1c6c233135dd65d" url="http://scariwo.blogspot.com/2009/05/so-long-and-thanks-for-all-fish.html">			<content><![CDATA[Este año se cumplen treinta años de la publicación de La Guía del Autoestopista Galáctico; que es la edad del protagonista, Arthur Dent, en el momento en que su casa, construída treinta años antes, quiere ser derribada por un descendiente directo de Gengis Khan. También el que suscribe ha cumplido este año treinta años, que son los mismos que tiene la casa que habita. No sé si habrá descendientes de Gengis Khan trabajando en Ferrovial, pero por si acaso tendré mi toalla cerca...]]></content>
		</document>
		<document id="80815a51a722bda6638d19c795653d51" url="http://scariwo.blogspot.com/2009/06/stoned.html">			<content><![CDATA[El de anoche fue un gran concierto, no sólo por la calidad de las bandas, sino en parte también por lo inesperado.Karma to Burn se separaron en 2002 tras una trayectoria de tres discos de stoner instrumental: Karma to Burn (1997), Wild Wonderful Purgatory (1999) y Almost Heathen (2001). Este último es considerado una de las obras capitales del denominado stoner rock. Tras un intento de grabar un disco con voz (estuvieron hablando con John García para el proyecto) se separaron cuando Richard Mullins se unió a los Speedealer hasta este año, que se han reunido de nuevo William Mecum (guitarra), Richard Mullins (bajo) y Rob Oswald (batería); a este último le vi el pasado noviembre tocando con Nebula, banda que compagina con Karma to Burn. Para la ocasión han editado un disco en directo (una edición limitida de 250 copias) y actualmente andan recorriendo Europa en una extensa gira con tres fechas en nuestro país. La parada madrileña fue en Ritmo y Compás, donde pudieron desplegar su sonido en todo su esplendor. Un viaje a los primeros años de esta década que se acaba, cuando el stoner estaba en auge.Tocaron, en este orden, los siguientes temas: 8, 28, 36, 30, 19, 9, 32, 15, 41, 42, 1, 39, 20 y 35. Karma to Burn decidieron poner números a los títulos de las canciones porque uno de los miembros es disléxico y le resultaba más fácil leer los setlist durante los conciertos de este modo. He aquí el de ayer:Sus anfitriones fueron los madrileños Mystic Frequency Worm, a los que vi por cuarta vez y que van mejorando con cada concierto que dan. Han llegado a un nivel realmente envidiable, con un sonido denso y compacto.]]></content>
		</document>
		<document id="4230f81c8c3f0a327a35e691a04c5e6f" url="http://scariwo.blogspot.com/2009/06/venganza-en-horas-bajas.html">			<content><![CDATA[La segunda mitad de 1992 pasa por ser una de las peores épocas de la colección de los Héroes más poderosos de la Tierra. Los Vengadores habían perdido protagonismo a lo largo de los años ochenta en favor de la franquicia mutante, así que el apartado creativo de la serie se iba cuidando cada vez menos, primando la velocidad a la calidad. En aquel entonces el equipo creativo habitual era Bob Harras como guionista, Steve Epting como dibujante y Tom Palmer como entintador, aunque con muchos suplentes de forma bastante habitual, sobre todo Epting.Avengers #348Así, tras la macrosaga Tormenta Galáctica, el listón bajó bastante. El número 348, dibujado por Kirk Jarvinen, nos muestra a la Visión reencontrándose con sus sentimientos, con un final que rememora el visto en el número 58 de la colección, Hasta un androide puede llorar, pero con mucho menos dramatismo.Avengers #349A continuación un episodio en el que los dioses Ares y Hera deciden de una vez matar a Hércules. Para ello Ares controla el cuerpo del nuevo Thor y se enzarzan en una pelea en un hospital infantil. Los momentos de tensión están bastante mal resueltos, y todo queda en una historia bastante simple y olvidable.The Avengers #349Así las cosas llegamos al 350, que en condiciones normales habría sido un episodio doble, con portada doble y un montón de cosas dobles más, pero aquí no está el horno para bollos, así que la cosa queda en una historia con tres páginas más que lo habitual, una reedición de un episodio antiguo y un complemento de una historia protagonizada por la niñera de Luna, hija de los vengadores Crystal y Mercurio. Interesantísimo.Avengers #350El argumento principal se centra en la venganza del imperio Kree hacia el Caballero Negro por los hechos ocurridos al final de Tormenta Galáctica. Para ello usan a dos miembros de los saquedores estelares. En la portada aparece el Profesor Xavier, para subir el caché del evento, aunque dentro apenas dice un par de frases.La historia finaliza en el 351, dibujado por un dibujante suplente, Kevin West, que es bastante inferior a Epting.Avengers #351Pero lo peor estaba por llegar: los números 352 al 354 son una historia de relleno para que los autores de la colección se pudieran ir de vacaciones.Avengers #352Avengers #353Avengers #354Se trata de una saga con el Segador como villano y que aunque el primer número está entintado por Tom Palmer, que por entonces llevaba cien números en la colección, dando al lápiz su toque homogeneizador (por mucho que cambiaran de dibujante, Palmer hacía que siempre pareciera el mismo), los otros dos están entintados de un modo un poco horroroso. Tanto el dibujante como el entintador parecen ocultar su nombre completo (MC Wyman y Ariane respectivamente) como conscientes de que ese trabajo era mejor no acreditarlo.Los guiones son de Len Kaminski, y tienen como punto principal de interés el hecho de mostrar a los villanos muertos de los Vengadores, como el Conde Nefaria, el Barón Heinrich Zemo, el primer Caballero Negro o el primer Guardián Rojo, en forma de zombis.The Avengers #354Sólo queda añadir que tras estos números la colección mensual de Los Vengadores fue cancelada en España durante dos años.]]></content>
		</document>
		<document id="b09211370d1936125cd5087f8507c862" url="http://scariwo.blogspot.com/2009/07/lazos-de-sangre.html">			<content><![CDATA[Portada del Marvel Spotlight, avance de novedades de la Marvel, correspondiente a septiembre de 1993.Interior del Marvel Spotlight de septiembre de 1993.1993, el año del treinta aniversario de los Vengadores y la Patrulla-X, acabó con una aventura que unió a ambas familias. Se apovecharon los personajes que tenían vínculos con los dos grupos, como Mercurio, la Bruja Escarlata o la Bestia, para tejer una compleja historia coherente con los hechos que se venían narrando en cada colección.Las cuatro colecciones implicadas (Vengadores, Nuevos Vengadores, X-Men y Patrulla-X) venían de publicar números dobles el mes anterior. En las colecciones mutantes se desarrolló la saga "Atracciones fatales", donde reaparece Magneto tras dos años supuestamente muerto y se presenta al nuevo acólito, Éxodo, más poderoso que los anteriores. Meterse en un cruce de estas características inmediatamente después demuestra que Marvel volvía a levantar cabeza tras la huída de sus dibujantes más famosos para fundar Image.A Bob Harras esta historia le venía como anillo al dedo, ya que era guionista de los Vengadores y director de las colecciones de mutantes, quedando todo bajo su control de un modo u otro, un Harras en estado de gracia que podía con todo lo que le echaran. Además, esta saga parecía más que nada un recurso para subir las ventas de la colección de los Vengadores, en la cual empezaba y acababa la historia. De hecho son los auténticos protagonistas: se puede decir que se trata de los Vengadores enfrentándose a los enemigos de la Patrulla-X. Además, faltaba la gran estrella de los mutantes, Lobezno, que había perdido su esqueleto de adamantium ante Magneto en "Atracciones Fatales".La saga quedó bastante impregnada con el tono deprimente que caracteriza a los mutantes, llenos de dilemas existenciales, marginados y oprimidos por el Homo sapiens. Si en los ochenta adoptaron una estética punk para expresar su marginalidad, a principios los noventa evolucionaron hacia el grunge, mostrando sus sentimientos, habitualmente negativos, de manera más cruda. Ya no se tomaba nada a broma, ya no eran adolescentes sino adultos con la seriedad y responsabilidad que ello conlleva. La Patrulla-X siempre fue el modo de la Marvel de hablar de temas como la xenofobia y la intolerancia. Aquí se describe un país imaginario creado años atrás por Chris Claremont llamado Genosha, ubicado en una isla de la costa índica africana, y en el cual los humanos esclavizan a los mutantes. En un principio era una metáfora del Apartheid sudafricano.Aquí se da un nuevo giro al conflicto entre humanos y mutantes, haciéndolo más similar al conflicto judío-palestino, es decir, dos razas condenadas a luchar eternamente por querer vivir en un mismo lugar teniendo diferencias políticas, étnicas o religiosas. Además añaden el papel de la ONU como mediador de este tipo de conflictos. La imagen que dan de la organización no es muy positiva. Esperar y observar, como sucedió en la guerra de Yugoslavia, mientras muere mucha población civil. Los Vengadores, dependientes directamente de la ONU, se rebelan ante la pasividad impuesta, lo que provoca una ruptura entre la institución y los héroes.Avengers #368La historia comienza en Avengers #368 con el secuestro de Luna, hija de Mercurio, mutante, miembro de Factor-X, y Crystal, inhumana, vengadora, por Fabián Cortez, líder renegado de los acólitos de Magneto, padre de Mercurio y abuelo de Luna. Los padres se enteran por separado, pues llevan bastante tiempo sin tener contacto y ambos viajan a Genosha. Crystal con algunos miembros de ambos equipos de Vengadores, mientras el resto se va a la ONU a intermediar y dar explicaciones de su actuación, pues tenían prohibido intervenir en la guerra genoshiana. Mercurio con la Patrulla-X prácticamente al completo.X-Men #26En el segundo episodio (X-Men #26, por Fabián Nicieza y Andy Kubert) se cuenta como los Vengadores se tienen que enfrentar a SHIELD para poder ir a Genosha. Cuando llegan se encuentran que no sólo tienen que enfrentarse a Cortez, que dice que Luna no es digna heredera de Magneto al ser humana y no mutante, sino que al final aparece en escena Éxodo, actual acólito fiel de Magneto, complicando un poco más el panorama.Avengers West Coast #101El siguiente número es el correspondiente a Avengers West Coast #101. La colección estaba ya desahucida, solo le quedaba un número más para que cerrara y se reconvirtiera en Force Works. Roy Thomas y Dave Ross cuentan cómo los Vengadores que no fueron a Genosha visitan la ONU para dar explicaciones de su actuación y de paso criticar la actitud de la organización frente a guerras de este tipo. Mientras, en Genosha, Máquina de Guerra se enfrenta a Éxodo sin éxito.Uncanny X-Men #307En Uncanny X-Men #307, escrito por Scott Lobdell, los Vengadores rompen sus lazos con la ONU, mientras en Genosha Sersi se enfrenta a Éxodo sin mejorar mucho los resultados de Máquina de Guerra, aunque le obliga a huir. En las alcantarillas genoshianas, Mercurio y Jean Grey se unen a Crystal y la Bruja Escarlata en la búsqueda de Cortez y Luna. Cuando les encuentran Éxodo se interpone entre los héroes y el ex-acólito.El trabajo de John Romita, Jr. a los lápices es sin duda el mejor de todo el crossover.Avengers #369En el capítulo final (Avengers #369), otro número doble con portada metalizada, todos los héroes se unen contra Éxodo, quien ahora retiene a Luna tras matar a Fabian Cortez. El papel de los héroes queda un poco confuso, Harras no logra dar coherencia a tal cantidad de personajes, no sabe qué hacer con muchos de ellos. Al final utiliza una vez más al Caballero Negro para derrotar al enemigo. Se nota la preferencia del guionista por este personaje.Avengers #370Avengers #371Tras terminar de esta manera el aniversario, el equipo creativo titular de los Vengadores se fue de vacaciones y los números 370 y 371 fueron una historia en dos partes escrita por Glenn Herdling y dibujada por Geoff Isherwood el primero y Mike Gustovich el segundo. En ella, los Vengadores se enfrentan a los desviantes y a su reaparecido líder, Lord Ghaur. Gran parte de la historia se centra en presentar personajes que luego apenas se desarrollan y no vuelven a aparecer. Herdling también adjudica el papel de salvador al Caballero Negro. Lo mejor de estos dos episodios son las portadas de Steve Epting.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>