<author id="d2675cc3a1c019a8910bca17a3a52f5a" url="tvzap.blogspot.com" feed="http://tvzap.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="9a8cea672e7b9767b1b47d802b3183bb" url="http://tvzap.blogspot.com/2006/09/ella-y-su-seso-dbil.html">			<content><![CDATA[Siempre me ha rechinado encontrarme anuncios de programas y series de televisión en revistas, antecediendo a pelis en los cines o en vallas publicitarias. Pero lo que me pasó el otro día va más allá del simple rechino. Caminaba alegremente entre el tráfico, como si fuera Paloma San Basilio, cuando me di de bruces con el culo de un autobús donde figuraba, para mi estupor, un anuncio de la nueva serie de (agh) Ana Obregón. Allí estaba ella, todo silicona y dientes, incrustada entre la roja carrocería de la EMT.Debía habérmelo imaginado. La nueva serie de Anita, la bióloga con las neuronas menos evolucionadas del reino animal, ya comienza copiando antes del estreno a "Sexo en Nueva York" con eso de los anuncios en los buses.Ya tenía yo ganas de disponer de un foco para desarrollar en tvzap críticas totalmente negativas y destructivas, y pasar así el testigo que hasta ahora llevaba "Allá tú". Es curioso que esto vaya a suceder con una serie de la que aun no han puesto ni un sólo capítulo, pero no me duelen prendas. Llevo demasiados años compartiendo planeta con la recauchutada señorita García como para seguir callándome la boca. Es hora de poner los puntos sobre las íes y los acentos sobre las oes. Aquí comienza el aluvión:¡Y qué se puede decir de una serie cuyo guión ha estado paseando la mismerrísima Ana Obregón bajo su sobaco por las mejores productoras y restaurantes de España! Hartito estoy de verla entrando y saliendo de sitios con un pasquín encuadernado, más orgullosa ella que una novia en su boda. Además de que se llama "Ellas y el sexo débil" y que la bióloga-actriz-showwoman ha creado y escrito más de 80 capítulos (lo que la convierte en la guionista más prolífica y visionaria de España) se pueden decir muchas cosas:- Que no le voy a dar ni la más mínima oportunidad y que todos mis odios son obviamente prejuiciosos.- Que va a estar enfocada al target más amplio posible, desde la más tierna infancia hasta la vejez más decrépita, lo que me deja inexorablemente fuera de él.- Que van a salir un par de niños, seguramente sobrinos en la ficción de la Obregón.- Que van a salir un par de abuelos, seguramente tío-abuelos en la ficción de la Obregón.- Que va a ser a gloria y disfrute de la Obregón y de sus modelitos: ahora de ejecutiva agresiva, ahora de enamorada en una cena, ahora de deportista campestre, ahora de turista ocasional, ahora de furcia sin cerebro (papel que borda).- Que Antena3 siempre realiza apuestas sobre seguro que fracasan estrepitosamente (léase MariTere Campos, "Cantas o qué", "El bus", "Estudio de actores").- Que la Obregon dice que no se parece ni a "Sexo en NY" ni a "Mujeres desesperadas", y que me lo creo. Ni aunque lo intentase podría hacer algo similar.- Que estoy harto de oir que la Obregon es una trabajadora incansable. Yo también y no lo dicen a todas horas en los medios.- Que si es cierto que la Obregon va a hacer de presidenta del gobierno, ¿de qué va a hacer Zapatero? ¿De rubia de bote con las tetas operadas?- Que espero que tras el fracaso que le auguro, la Obregón se tome las vacaciones que tan merecidas nos tenemos los espectadores.Este miércoles es el estreno. Yo estaré en el teatro, o en el cine, o en la cama, o de cañas, o combatiendo con los aliados en Normandía. Pero no estaré viéndola. En cualquier caso, la pondré a parir en cuanto tenga la más mínima oportunidad. A la serie y a la Obregón. Puta biología, millones de años de evolución para llegar a esto.]]></content>
		</document>
		<document id="7b3b455920a46c633aa59acf21061f63" url="http://tvzap.blogspot.com/2006/09/en-serioe.html">			<content><![CDATA[Cuando uno de nosotros se sienta delante del televisor lo hace, generalmente, por uno de los siguientes motivos: entretenerse, informase o educarse. Estos últimos son los menos y consumen sus horas de tele frente a canales de sesudos documentales. Los informativos, más o menos sesgados, cumplen con su función, los hay para todos los gustos y los adictos a las noticias tienen canales de información 24 horas.Pero la mayor parte de las veces cuando nos sentamos a ver la tele queremos pasarlo bien, disfrutar con lo que vemos. Si echamos un vistazo a la programación, con overbooking de realities (tengo ganas de ver el de Manel Fuentes, mi presentador antifavorito, con famosetes patinando sobre hielo) y otros inventos como Hasta que la tele nos separe, parece que la opción más segura son las series. Al menos es mi opción favorita.La tarde es terreno para culebrones. Me gusta que la Bea Fea de Tele5 haya ganado a la importada por Antena3. Y hay momentos en que a los de Amistades Peligrosas no da grima verlos. Aunque mi favorita es Amar en tiempos revueltos y espero con ansiedad sus nuevas intrigas de posguerra.Por la noche, y a la espera de que ¡por fin! TVE emita la segunda temporada de Perdidos, me entretengo con Queer as folk en Cuatro. En otros sitios he leído cosas como que está muy lejos de la original británica, que el doblaje es un espanto o que el casting podría mejorarse. Yo, como no he visto la inglesa ni escuchado la versión original, sólo juzgo lo que veo en Cuatro y me parece una serie interesante. También atrevida y no sólo por las escenas de sexo homosexual o los desnudos frontales de ambos sexos. La vida de los personajes y cómo se relacionan entre ellos no dista mucho de la que se cuenta en otras series sobre un grupo de amigos en una ciudad, pero también se cuenta qué consecuencias tiene pertenecer a una minoría históricamente marginada. Y cómo luchar contra ello, para lo que está muy dotada el personaje de Debbie Novotny la madre de Michael, interpretada genialmente por Sharon Gless.Seguro que esta serie también contiene tópicos sobre gays y lebianas que espantan a más de uno/a, pero nadie es perfecto y menos en televisión, donde todo es mentira.Como con septiembre llega el curso escolar y con él los deberes, aquí están los de mañana.¿Qué deberían hacer las televisiones con la creciente afición de los internautas a bajarse las series directamente de la red?]]></content>
		</document>
		<document id="e6a97e9da295c761e99259faf550d347" url="http://tvzap.blogspot.com/2006/09/la-historia-cambi-su-curso-i.html">			<content><![CDATA[Es época de gestas deportivas. Ahí estamos, somos los mejores del mundo en basket. Tantos años preocupados por el mundial de fútbol y resulta que la sorpresa iba a venir en el deporte contrario. Porque está claro: el fútbol es la antítesis del baloncesto. Pie contra mano. Portería contra canasta. Área contra zona. Paquetes contra héroes.¿Y a qué nos lleva todo esto? Pues a las retransmisiones deportivas, está claro. A ellas y a los distintos estilos a la hora de realizarlas. Cada persona es un mundo y cada periodista deportivo un dechado de frases tipo, superlativos superlativísimos y circunloquios rebuscados.Es fácil realizar el ejercicio, no hace falta tener un blog para enumerar características destacables de comentaristas deportivos de la tele. Pero no hay mejor lugar para hacerlo:- José Ángel de la Casa. Tranquilo y pausado, el locutor por antonomasia del fútbol de TVE destaca por su frialdad, excepción hecha del gooOOOool de SeñooOOoorr contra Malta tanta veces repetido y del que aquí ya hemos hablado. Si José Ángel retransmitiera el fin del mundo provocado por un gigantesco metorito, no vacilaría: "Bueno señores, parece que hasta aquí ha llegado la existencia de la vida en el planeta Tierra. Les dejamos a continuación con un resumen de grandes gestas de la humanidad seguido de la película Armageddon. Muy buenas noches a todos."- Matias Prats Sr. Siempre ataviado con gafas de sol, como si de un clubber ibicenco se tratara, era la voz del deporte (y de los toros) del franquismo. Por cuestiones de edad, yo de este hombre sólo escuché las anécdotas que él mismo contaba cada vez que le daban un homenaje o le hacían una entrevista. Que si no pronuncio la "z" y digo "f", que si dije "gol de Farra" (más leña a la sospecha de clubber), que si mi hijo venía a todos los partidos. Seguro que lo hacía muy bien, pero era un estilo que le pegaba muy bien al blanco y negro y muy mal al TDT.- Ramon Trecet. A raiz de un problema personal con J.A. de la Casa, Trecet desapareció de nuestras vidas, supongo que engullido y aburridísimo en su pasión por la música New Age. Precursor del estilo histriónico en las retransimisiones de baloncesto, hizo que nunca haya olvidado aquellas noches de instituto viendo los partidos de los Bulls. Siempre recordaré sus gritos: "Paxon de treeeeeeees, DEENTROOOOOOOOOOO!", que antecedían en 0.1 segundos a la consecución del triple por el alero de los de Chicago. Un activo perdido.- Carlos Martínez. Con su cuasi inseparable Robinson (¿vivirán juntos?) es la voz del fútbol de Canal+ y en el último mundial de Cuatro. Ha sufrido una evolución desde el estilo plano de J.A. de la Casa hacia un estilo manicomic, propio de las veladas de Pressing Cath. Últimamente grita demasiado y cualquier jugada intrascendente se convierte en una oportunidad para demostrar la fuerza de sus cuerdas vocales y lo agudo de su voz emocionada. En cualquier caso, el tándem que forma con Robinson me parece el mejor de la tele, el más compenetrado y el que ofrece los comentarios más acertados.- Andrés Montes. Es un payaso con pajarita que pone motes a los jugadores (Pau Gasol=ET, Calderón=¿Mister Catering?, Sergio Rodríguez=¿¿Mojo picón??). Es el baluarte de laSexta, y tiene pinta de que le van a usar hasta para comentar el desfile de las fuerzas armadas llegado el caso. Genial para unos, coñazo para la mayoría, cuenta lo que le pasa por la cabeza sin atender a lo que sucede en el terreno de juego. Ahora hablo de música, ahora de cine, ahora le pregunto a Salinas: "Saliiinaaas, si tu hija llegara a casa con un novio que se llama Mertesacker, ¿tú qué dirías?"- Antonio Lobato. Me estremecí en su día cuando escuché la noticia de que Tele5 iba a emitir la Fórmula1. Recordé el paso del Giro por esa cadena y me cayeron encima una serie de recuerdos que casi me hacen vomitar: Kike Supermix intercalado entre sprints y escapadas anunciando un ¡¡compresor!!, JJ Santos en plató comentando la carrera como si fuera un debate electoral, cortes para anuncios dentro del último kilómetro de etapa... Eso unido a que la imagen que daba Lobato en sus presentaciones en los informativos era de mucho nerviosismo y falta de tablas me hicieron temer lo peor. Pero nunca una manera de retransmitir me ha sorprendido tan alegremente. Nada (o muy poco de paja) en los previos, colaboradores acertados (un pena en parte que ya no esté de la Rosa, es el único que entiende las transmisiones por radio), tranquilidad de Lobato siempre que aparece y despliegue de medios por parte de Tele5. Han mejorado en 10mil puntos lo que hacía TVE con ese deporte-ingeniería. Tampoco era muy difícil.Les emplazo hasta la segunda (y definitiva) parte de "La historia cambió su curso". Un post por etapas. Como el Tour pero sin nandrolona.]]></content>
		</document>
		<document id="9be795189b02d022e83a35617e5b47f8" url="http://tvzap.blogspot.com/2006/09/la-historia-cambi-su-curso-y-ii.html">			<content><![CDATA[Como lo prometido es deuda y las peticiones varias (sí, varias), aquí continuamos con el post iniciado hace unos días sobre locutores deportivos en la tele. No está en el ánimo de tvzap crear polémica. Lo que quiere es sentar cátedra.- JJ Santos. Este comentarista con nombre de rapero es el único que genera más odios que el mismísimo Andrés Montes. Comenzó su singladura como narrador (o por lo menos, la conocida por mí) en aquellos infumables partidos de la UEFA que Tele5 emitía por los años 90. Desde entonces ha ido de acá para allá y vuelta para acá (este año regresa a Tele5) con más pena que gloria, a pesar de pasar por sus manos golosos acontecimientos como el mundial de Japón. Uno de sus muchos puntos débiles es el de tratar de mantener enganchado al espectador mediante mensajes del tipo "hay que ver como mola este partido y que emocionante que es", cuando en realidad se trata del típico partido de trámite en el que nadie se juega nada. Ya estamos viendo el partido, no hace falta que me lo vendas. En general, nadie escucha a JJ porque todo el mundo pone la radio, así que cualquier comentario que leais a favor o en contra es simple y llanamente mentira.- Matías Prats Jr. Hubo un tiempo anterior al de hombre-anuncio en el que este tío se dedicaba a ser locutor deportivo en TVE. Por entonces su especialidad era el tenis. Así y sin comerlo ni beberlo se fue abriendo camino hasta llegar a ser el hombre naranja que hoy todos conocemos. Pues bien, como comentarista de tenis era, lo que se dice, un profesional al uso. Hablaba bajito cuando la pelota estaba en juego (como si no estuviera metido en una cabina de cristal), ponía voz gangosa al referirse a los buenos golpes de los tenistas y se inventaba frases lapidarias para rematar las grandes gestas. En la consecución del primer Roland Garros de Arantxa Sanchez-Vicario, Matías soltó el mítico "La historia cambió su cursoooo" mientras la tenista se rebozaba en tierra batida. Menos mal que, años más tarde, no usó la misma frase para narrar el 11-S. Hubiera quedado excesivo.- Pedro Barthe. Históricamante, el único locutor de baloncesto de la tele que no padece ningún problema mental, excepción hecha de la manía persecutoria que tiene con los dirigentes de la FIBA. Sus narraciones son tranquilas menos cuando huele a arbitro griego.- Los de las motos. Hubo mucha polémica tras la desaparición de Valentín Requena de las retransmisiones de motociclismo, pero quizás el cambio no le ha venido mal. Bien es cierto que no soy capaz de distinguir nunca cual de los dos tíos es el que está hablando, pero el hecho de que uno de ellos tenga problemas con el frenillo lo hace muy divertido. En especial cuando "Lodiz Capidozi" hace una buena carrera. Seguro que está deseando que se caiga en la primera curva de todos los grandes premios para no tener que repetir su nombre. O el de "Pedgoza". O el de Valentino "Dozi".- La tipa de la gimnasia. Es imposible que haya una persona que sepa tanto de gimnasia rítmica, gimnasia deportiva, natación sincronizada, saltos, patinaje artístico, hípica y todos aquellos deportes que impliquen puntuación. ¡Pero si sólo los echan por la tele cuando los comenta ella! ¿De quién ha aprendido? ¿Será verdad todo lo que dice o se lo va inventando sobre la marcha? Frase tipo: "suelta con dislocación y salida en doble carpado agrupado, CLÁVALO, ¡BRAVOOOO!" Debería de dejar de aplaudir al final de los ejercicios y no implicarse tanto, un día le va a dar un síncope. Le pongo un 9,90. Espero que laSexta no compre los derechos de los Juegos Olímpicos. No me quiero imaginar a Montes en la gimnasia, no.- Anexo final. Los acompañantes de los comentaristas titulares son, en determinadas ocasiones, aun muchísimo más golosos que sus hermanos mayores. Como hay cientos y nos podríamos eternizar, daremos un breve retazo sobre algunos de estos guest starrings.+ Michel: La persona con el repertorio de obviedades más extenso del mundo. Dos ejemplos: "No sólo está jugando bien, además está haciendo un gran partido" y "No ha sido gol porque se ha ido fuera". Nada más que añadir.+ Guerrero: Última incorporación de TVE, es de destacar lo acertado que han estado para poner un compañero a la altura (o a la ausencia de altura) de José Ángel de la Casa. Qué vida le da a los cometarios, qué animoso que es el chaval. Las juergas de este par a la salida del partido deben ser de aupa. Lo mismo se toman dos trinas cada uno.+ Perico Delgado: Es un poco pesado con algunas expresiones (en el último Tour batió el record de "elhombredelmazo") y no tiene una dicción ortodoxa. En cualquier caso, el mejor ciclista de todos los tiempos no podía dejar de ser el mejor comentarista de todos los tiempos. Valga un apunte. Al final de una etapa que antecedía a una jornada de descanso en el Tour, el extinto Pedro González se despidió con un "hasta mañana". Perico dio la puntilla a la emisión: "Hasta PASADO mañana". Fundido en negro.Hasta pasado mañana.]]></content>
		</document>
		<document id="e7bf2da62acd833fd842daaaef742c60" url="http://tvzap.blogspot.com/2006/09/simulacin-por-reflejo.html">			<content><![CDATA[Las dos frases más típicas tópicas que se dicen acerca de la tele constituyen la prueba más irrefutable de la naturaleza hipócrita del televidente. Al turrón: "La tele es una mierda" y "Lo vi haciendo zapping". Gran comodín en cualquier comida con los compañeros de trabajo, la combinación "esquelateleesunamierda" siempre es un acicate que sirve como punta de lanza para poner a parir a presentadores, invitados, formatos, series, directivos, creadores e, incluso, a la masa de espectadores. Yo, aparto los bichos del arroz y me concentro en mi paella, mascando para mis adentros lo equivocados que están.¿Es la tele una mierda? Vamos a responder a tan apasionante cuestión con el uso de la técnica de la simulación por reflejo.Tenemos libros de Corín Tellado, Danielle Steel, la editorial Jazmín, tenemos novelas de vaqueros en papel bruto con una prosa peor que la de los panfletos de La Atalaya. Tenemos libros de autoayuda que solo autoayudan a su autor con los beneficios conseguidos, miles de libros los cuales, o bien destripan los misterios de una novela de ficción sobre DaVinci o bien plantean nuevas intrigas, también de ficción pero disfrazadas de realidad; libros de templarios, de sociedades secretas, de otras supersecretas, de otras un poco conocidas pero que hacen ocultismo o satanismo. ¿Es la literatura una mierda?Tenemos pelis de Uwe Boll, tenemos comedias de instituto que basan su guión en la repetición de los mismos chistes una y otra vez y en enseñar un par de tetas, films de terror que sólo asustan por la técnica del ambiente tranquilo sobresaltado por la aparición de algo inquietante o de un bicho feo, dramones insoportables que tratan de conseguir la lágrima mostrando lágrimas y pelis de acción con escenas imposibles y menos guión que el prospecto de una aspirina. ¿Es el cine una mierda?Tenemos espectáculos teatrales de percusión: algunos de golpes sobre barriles, otros de golpes sobre el suelo, otros de golpes con adminículos de cocina; tenemos musicales de Abba, de Queen, de Mecano, de Fama, del Quijote; revistas de José Luis Moreno, de Moncho Borrajo. Tenemos miles de obras de monólogos humorísticos, todas exactamente iguales a las otras, en especial la última en estrenarse. ¿Es el teatro una mierda?Tenemos restaurantes infumables con ambientes irrespirables, vasos sucios, sillas incómodas, menús caros de platos aceitosos, mal presentados, peor servidos por camareros desagradables que meten el dedo en el flan y te echan el aliento en las lentejas. ¿Es la gastronomía una mierda?Concluimos: tenemos programas de miserias rosas como "Aquí hay tomate", "A tu lado", "Salsa Rosa" o "Dónde estás corazón", concursos pesadísimos con presentadores que aburren a las piedras como "Allá tú" o "¿Quién quiere ser millonario?", tenemos series pensadas con el culo y compradas por las cadenas en un alarde de la graduación alcóholica de las comidas de negocios como "Ellas y el sexo débil" o "Los Serrano". Tenemos simul-informativos-magacines que hacen uso del vouyerismo de la gente y nos enseñan lo peor de nosotros mismos como "Gente" o "El buscador". Tenemos fotocopias de multicopias de realities hipermanidos como "Mira quien baila" o "Patina tú que a mi me da la risa" (o como se llame). Pero esto no quiere decir que la tele sea una mierda.No es una mierda porque tenemos "Documentos TV" o algún edición de "La noche temática" o incluso "Redes" para quien llegue a verlo. Tenemos "Perdidos", "A dos metros bajo tierra" o incluso "Aquí no hay quien viva". Tenemos "Supernanny" o "Días de cine". Tenemos "La 2 noticias", "Callejeros" o "Animalia". Tenemos "Soy el que más sabe de televisión del mundo", "Futurama" o "Los Simpson".Pero claro, esto no son los típicos programas que uno ve "haciendo zapping". Casualmente el dedo siempre cae "haciendo zapping" en los que luego se critica a la hora de la paella. Porque para ver los que no llevan a calificar la tele de mierda hay que hacer un pequeño esfuerzo. Tampoco mucho: el problema es la elección. Pastilla azul o pastilla roja. ¿"Salsa Rosa" o "La noche temática"? ¿"A tu lado" o "Channel nº4"? ¿"Desafio sobre hielo" o "Versión española"? ¿"Dónde estás corazón" o "Supernanny"? ¿Canelones congelados o fabada? ¿Peli romántica o una de zombies?El hipócrita espectador que somos todos siempre puede optar por tomar la pastilla azul y creer lo que quiera creer: la literatura, el cine, el teatro y la gastronomía molan mucho, pero la tele es una mierda.]]></content>
		</document>
		<document id="8e5c02f5a0cbc66077bfe1ae89f27597" url="http://tvzap.blogspot.com/2006/10/cumpleaos-total.html">			<content><![CDATA[Saltándome a la torera el contenido habitual y formato de este blog, celébremos con albricias y alboroto el cumpleaños de tvzap. Hoy hace un año, un maldito domingo (como no podía ser de otra manera), nacía la presente bitácora. Te cagas.Desde entonces y hasta ahora, aquí se han vertido críticas (positivas, negativas, constructivas o destructivas) a los programas de la tele, con los siguientes planteamientos básicos:- tvzap es la crítica televisiva más crítica de la televisión española de españa. La razón del tagline es que contiene dos veces la palabra "crítica", dos veces la palabra (o familia) "televisión" y dos veces la palabra (o concepto) "españa". Me creía que iba a ser el rey de google.- Los posts no deben dedicarse a dar meras informaciones, sino opiniones. Deben constituir críticas a algún programa / espacio / presentador / personaje / cadena / grupo de espectadores, ya sea para bien o para mal. tvzap no es un agregador de noticias. También son válidas las comeduras de tarro o circunstacias de la vida del autor/es, aunque esto no debe convertirse en procedimiento habitual y tienen que estar, obviamente, vinculadas con la tele.- No se estila dedicar varios posts a un mismo tema: una vez hablado de algo, se considera cerrado el asunto.- Nunca se incrustan (ni se linkan) videos de YouTube ni similares. Las razones son desconocidas incluso para mi, pero tomé una decisión y he de morir con ella. Tampoco, aunque ha habido excepciones, se linka a otros blogs.- Se habla de tele emitida en España. No es un rollo nacionalista, es que es la única que puedo ver.- Al post debe acompañar una foto, al comienzo, a la derecha, en tamaño pequeño. Se valora ponerle un nombre coñón y que tenga que ver algo con el contenido del post, aunque sea en la retorcida imaginación del autor.- En cada párrafo, separados estos por líneas en blanco, debe haber unas cuantas palabras en negrita. Queda como muy profesional.Como no volveré a dedicar un post de autobombo hasta dentro de por lo menos un año, trataré de alimentar mi ego lo suficente en las siguientes líneas, por lo que ruego diculpen las estadísticas a continuación mostradas:- 71 posts. Uno de media cada 5,1 días.- 317 comentarios. 4,5 comentarios de media por post.- Más de 18200 visitas. 50 visitas diarias de media.- Máximo número de visitas en un día: 674 (6 septiembre 2006)- Máximo número de visitas en una semana: 1710 (4-10 septiembre 2006)- Máximo número de visitas en un mes: 5110 (septiembre 2006)- Títulos más molones de un post (Zama's point of view "ZPW"): "Conectamos con la masa" y "La metáfora del zombie intercalado"- Títulos menos acertados de un post ZPW: "49 años de éxito" y "Tantos safities como Gibsons"- Posts más exitosos en visitas: "La historia cambió su curso (I y II)" y "Ella y su seso débil"- Programa más veces vilipendiado: "Allá tú"- Autor más prolífico: zama, 57 posts- Autor menos prolífico: zaperu, 14 posts- Links hacia tvzap que más ilu me hacen ZPW: elmambotaxi, chicadelatele- País más extraño desde el que han accedido al blog: Emiratos Árabes Unidos (jamás serán vencidos)- Número de intentos de cambiar la plantilla y/o la imagen de cabecera: 2 millones.- Idem finalizados con éxito: 0- Número de convocatorias a castings: 1- Horas de televisión consumidas: unas 700A continuación van todos los diferentes encabezamientos que en uno u otro momento han figurado en la parte superior de la ventana:tvzap - el único blog que...... se llama tvzap... sólo ve los documentales de la 2... tiene un encabezamiento caduco... euq golb ocinú le - pazvt... no se baja pelis del emule... no ve Gran Hermano... no incrusta videos de YouTube... no destripa Perdidos... no tiene los derechos del mundial... no descansa en agosto... no toma testosterona... no se rompe los metatarsianos... no obstaculiza a Massa... no consigue cambiar su plantilla... no compra acciones de Endesa... no aprieta las tuercas de Alonso... no roba escaños... no realiza pruebas nucleares... no celebra cumpleañosGracias a los lectores habituales, a los esporádicos, a los blogs que linkan a tvzap, a los que dejan comentarios, a los que entran por error buscando famosas desnudas (que son muchos), a los que sólo quieren la sintonía de la Pantera Rosa, a los que se fijan en los detalles, a los que no, a los que sólo ven las fotos y no se paran a leer los mamotretos habituales.El año que viene volveré a hacer otro estúpido repaso como este. Pero además, también deberé hacerlo en cinezap, blog que desde hoy queda solemnemente inaugurado.Es del mismo palo pero con pelis. Y tampoco habrá YouTubes.]]></content>
		</document>
		<document id="c6a7dc9c221bacb3766645c7639bb0f0" url="http://tvzap.blogspot.com/2006/10/la-ecuacin-newton-bisbal_116056420776589957.html">			<content><![CDATA[Estrofa 1Todo aquel que tenga unos mínimos conocimientos científicos sabe que la Mecánica Clásica no es más que esa parte de la Física que explica los movimientos de los cuerpos sometidos a cualquier fuerza, con los condicionantes de que es válida para objetos macroscópicos y con velocidades no comparables a la de la luz.¿Por qué estas salvedades? Pues porque si tenemos cuerpos sub-atómicos nos metemos en el terreno de la Mecánica Cuántica y si tenemos objetos que van a toda hostia nos metemos en la Mecánica Relativista.La Mecánica Clásica se formula en base a las tres leyes de Sir Isaac Newton. A saber de manera resumida: 1. Si no actuas sobre un cuerpo, este sigue en reposo o en movimiento rectilineo uniforme. 2. La fuerza que actua sobre un cuerpo es proporcional a su aceleración. 3. Ley de acción y reacción: cuando un cuerpo ejercer una fuerza sobre otro, éste ejerce sobre el primero una fuerza igual y de sentido opuesto.Estrofa 2Todo aquel que tenga unos mínimos conocimientos televisivos sabe que "Operación Triunfo" no es más que esa parte de los realities que exprime futuribles dotes musicales de jóvenes incautos, sometidos a una productora televisivo-discográfica, con los condicionantes de que es válido para el ámbito de las radiofórmulas y para edades no comparables a la adultez.¿Por qué estas salvedades? Pues porque si tenemos mediano criterio musical nos deleitamos con otro tipo de música y si no tenemos menos de 16 años no nos emocionamos con los sueños de éxito de cualquier desconocido que nos planten delante.Operación Triunfo se formula en base a las tres leyes de La Trinca. A saber: 1. Si no moldeas a un aspirante en imagen, forma y comportamiento, éste sigue en el reposo del ostracismo musical o en el movimiento recitlíneo y uniforme de las orquestas de fiestas de pueblo. 2. El parecido a Bisbal que tenga un aspirante es proporcional a sus probabilidades de aparecer en el programa. 3. Ley de acción y reacción: toda aspirante a estrella incrustada a la fuerza en la televisión, radiofórmulas y garitos de moda a través del canuto de Operación Triunfo, genera una repulsión de igual magnitud en los espectadores afectados.Puente¿Se creía "Operación Triunfo" que iba a dejar pasar 5 ediciones del llanto-concurso sin mencionarlo? Ni de coña, ya tenía yo ganas de coger a este formato por el cuello y meterle la cabeza en agua hasta que dejara de patalear.EstribilloAllá por mi infancia La Trinca era un grupo de bufones que adaptaba melodías populares con letras ingeniosas (o eso me parecía a mí) para cantarlas por la tele y en casettes de gasolinera. Pero hete aquí que sus mentes dieron para más y poco a poco se fueron dedicando a los negocios. ¿Alguien recuerda "La parodia nacional"? Pues fue el primer paso de una estrategia de arrinconamiento del espectador que ha terminado desembocando en 5 ediciones de Operación Triunfo, a razón de 14/16 aspirantes por temporada = 75 nuevos artistas recién descubiertos gracias a interminables castings también retransmitidos.¿Y bien? Pues que yo, aquí donde me leeis, no vi ni la primera, ni la segunda, ni la tercera edición de OT (excepción hecha de las finales, acontecimientos televisivos que todo buen friki no se puede perder). De la cuarta me tocó tragármela en mayor o menor medida (las circunstancias cambiantes y el mando a distancia compartido dictaron sentencia). Y mi opinión al respecto es que, tras analizar pormenorizadamente el comportamiento de los diferentes Bisbales y Chenoas que pueblan la quinta edición he de concluir a modo de cierre de canción con voz en falsete y enseñando dientes:- Que flipo con la peña que pone todo su empeño en tratar de ser un artista a través de este espacio de manufactura cárnica.- Que existe en España un patrón de comportamiento marcado a fuego en los genes de determinados jóvenes que me hace temer por el futuro de la especie.- Que el formato auna telerrealidad al más puro (puto) estilo de encierro (tipo GH), con el típico mítico espectáculo de variedades y con la ronda de puntuación importada de Eurovisión. Y que bajo mi punto de vista en el primer aspecto GH es insuperable (frente abierto para una nueva guerra), sobre el segundo, no me gusta la canción lírica y las melodías empalagosas y/o los éxitos de radiofórmulas (y mucho menos cantados por novatos). Finalmente, sobre las puntuaciones/eliminaciones/nominaciones/votaciones, estas cosas sólo emocionan cuando te sientes identificado. Y qué quereis que os diga, en absoluto me siento involucrado en el devenir de las aspiraciones de ninguno de los triunfitos que hasta ahora OT ha parido.¡¡¡¡Oooooohhh yeeeeaaaaah!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="88ccfa21411df36796c258398d0707c2" url="http://tvzap.blogspot.com/2006/10/la-invasin-de-las-ultrateles.html">			<content><![CDATA[Las pantallas planas sobrevolaban la ciudad, escrutando desde muchos metros los posibles elementos de carroña con los que poder darse un festín más adelante, cuando la tarde se comenzara a teñir de ocre. Bajo ellas, una bandada de descodificadores TDTs gorgojeaban, cambiando de rumbo azarosamente, ejercitando sus pequeños chips y buscando algún alimento fácil: una telenovela abandonada en el suelo, un trozo de zapping a medio comer por algún humano poco hambriento. Los aparatos con tubo catódico reposaban cansados en los gruesos troncos de los repetidores, esperando desesperados la cada vez más cercana muerte digital que les sobrevolaba.La tele de pago oteaba el horizonte, con majestuosidad, sobre la loma desde la que se podía comenzar el descenso al núcleo urbano. Sentada sobre sus cuartos traseros, volteaba de vez en cuando la cabeza para vigilar a sus canales temáticos, que jugaban entre ellos en un puro ejercicio de reforzar los vínculos entre la especie.Desde mi casa se oían claramente los chillidos enfurecidos y desesperantes de las operadoras de cable, luchando unas con otras por acceder a la única charca que aun tenía cuota de mercado en esa época del año. Actuaban temerosas, con el miedo en el cuerpo de que la tele de pago se pusiera súbitamente en acción y corriera tras ellas, pondiendo en serio peligro sus vidas.Las teles generalistas correteaban por los parques y jardines, al lado de los humanos, atados en corto por la cuerda publicitaria y lamiendo las manos de sus dueños. Alguna de estas, otroras mascostas favoritas, habían contraído una extraña enfermedad que les había hecho perder share hasta unos extremos casi mortales y de unos meses para acá apenas podían seguir el ritmo de sus congéneres. Los nuevos cachorros de la camada, en cambio, se mostraban sorprendentemente despiertos y juguetones.Las antenas y repetidores, típica flora de esta naturaleza, ejercían de testigos imperturbables del paso del tiempo, mutando de mucho en mucho. Se sabían imprescindibles en el ecosistema, en el telesistema. Su vida trasncurría anclada y sin peligro, sin depredadores ni amenazas al margen de la meteorología, riesgo de cualquier forma inevitable.Era un día más en el planeta televisivo.Pero cuando toda la flora y fauna televisiva creía que el ciclo de la vida era estable y que la situación perdudaría así para siempre, siempre jamás, ocurrió algo inaudito. Apareció por encima de las pantallas planas, por encima de las nubes, venido desde más allá de la galaxia. Un objeto, un ser inexplicable, un OVNI de dimensiones descomunales, una especie totalmente nueva. Ninguno de los ejemplares existentes tenía conocimiento de ella ni la había visto jamás antes. Hombres y bestias levantamos las cabezas hacia el cielo y temblamos.Había llegado internet. Y ya nunca nada fue como hasta entonces.]]></content>
		</document>
		<document id="62bdc49a055eea3106f7417d3ee16c63" url="http://tvzap.blogspot.com/2006/11/para-domar-las-fieras.html">			<content><![CDATA[La 2 estrenó hace unas semanas Leonart (de lunes a viernes a las 19:00) con el que intenta acercar la ciencia a los más jóvenes, explicando los conceptos básicos de la ciencia y poniéndolos en práctica mediante sencillos experimentos.Desde su laboratorio Leo nos va contando, con ayuda de su mayordomo–androide Watson y de su ordenador Sofía Q (que podría ser la novia de HAL 9000), la lección del día. Es ameno y la historieta en la que envuelven lo que hay que aprender está bien interpretada. ¡Un aplauso para los tres actores!.También tiene su parte de manualidades con Donna Lisa donde se invita a los chavales a la participación enviando fotos de sus trabajos para el museo del programa. Además de cultivar el cerebro hay que aprender a utilizar las manos. ¡Otro aplauso para Donna Lisa!.Este programa me recordó 3, 2, 1...contacto que contribuyó a amueblar la cabeza de los niños y adolescentes de los primeros 80. Y a Sonia Martínez, su más famosa y desgraciada presentadora que cayó víctima de los excesos. Una más de la larga lista de muertos de fama.También en la 2, pero a las 20:00, están reponiendo Blossom. En un capítulo, Blossom y su padre Nick Russo ironizan sobre una serie de TV en la que los miembros de una familia se cuentan sus problemas y se ayudan a resolverlos. ¡En sólo 20 minutos!. Mil veces mejor esta serie sobre adolescentes que los varios clones de Rebelde Way, llenos de hormonas y estupideces.Otras reposiciones que merecen la pena se ven en la autonómica TPA. La auténtica Matrimonio con hijos, con los Bundy originales y que a pesar de los años siguen siendo más cañeros que los Camacho nacionales, y la mítica Get Smart! con Maxwell Smart, el superagente 86, haciendo de las suyas junto a la sexy 99. Son las mismas torpezas de siempre, pero a mí me siguen haciendo gracia.Espero que algún canal (a poder ser de uno que se vea en mi tele) se compre en un saldo unas temporadas de M.A.S.H. y las programe en un horario razonable. Así podremos zanjar una cuestión que ha estado turbando la razón de teleadictos varios el último año. ¿Cuál es el médico más cínico y cáustico de la tele? El superexitoso Dr. House o el añorado Hawkeye (Alan Alda) y su tropa de médicos en la guerra de Corea.Deberes para el fin de semana: Levantarse tempranito para ver en Cuatro unos capítulos de Galactica.]]></content>
		</document>
		<document id="c8b510ec23b54c24c4660da809fa9ca8" url="http://tvzap.blogspot.com/2006/11/que-bueno-que-volviste.html">			<content><![CDATA[Ya lo decía Vincent en Pulp Fiction, lo destacable son las pequeñas diferencias. Así, tanto para comparar el remake de una peli con su original, las ofertas de un supermercado con las de otro o para enfrentar a dos países y sus respectivas sociedades, como son Argentina y España, lo divertido no es enunciar lo que comparten sino los pequeños detalles que hacen que se alejen. Sin contar el oceáno, claro está.Así pues, no es que en Argentina los semáforos estén después del cruce y que girar a la izquierda sea una tarea de pioneros, no es que los peatones se jueguen la vida en cada paso debido a la ausencia del criterio de respeto hacia los humanos paseantes, no es que haya cientos, miles, millones de taxis y que siempre haya uno disponible aunque estés en la zona más recóndita de la ciudad, no es que los coches estén obligados a llevar las luces de día y de noche y que ninguno haga uso de ellas ni de día ni de noche, no es que los pocos que usen las luces las lleven verdes como si fueran gatos.No es que a pesar de hablar el mismo idioma los términos gastronómicos no se parezcan ni lo más mínimo. No es que a las fresas las llamen frutillas, ni que al maiz se refieran como choclo, ni al pavo como pavita, a las empanadillas empanadas y a las empanadas pastel gallego. No es que los crepes o frixuelos sean panqueques. No es que la pasta se designe invariablamente en italiano, que a las vacas las despiecen en formatos inimaginables, ahora bifé de chorizo, ahora baby beef, ahora te traigo vacío, marchando una tira de asado (que está hecha a la parrila). No es que tengan un espectro de guarniciones tan amplio como la Pampa.No es que tomen mate como quien respira, no es que los bancos estén vallados como cárceles desde el último corralito, no es que la casa rosada tenga una verja de protección a 20 metros, no es que se besen siempre todos con todos en todas ocasiones cuando se ven y cuando se despiden, no es que brinden en cualquier comida, no es que las fachadas se esfuercen en ver quien tiene los anuncios más grandes en una absurda competición de fealdad, no es que todos tengan claro que dentro de 4 años les toca otra crisis.No es que a las chicas se les llame minas y a los chicos pibes, no es que los autobuses sean colectivos y los líos quilombos. No es que se use el gerundio para todo y que si dices coger oirás risitas. No es que en la capital vivan 18 millones de personas y todas parezcan caminar a la vez por la calle Florida. No es que las manzanas sean cuadras y estas tengan invariablemente 100 números, no es que las parcelas midan todas 8,66 metros, no es que las aceras sean responsabilidad de la comunidad de vecinos y cada uno pone la que le da la gana, no es que los árboles no sean podados y entren por los balcones de las casas, no es que los parquímetros anuncien que deben ser abonados con monedas de curso legal.No es que les guste el polo ni que bailen tango por la calle. No es que compartan en menos de 20 metros zonas de lujo y opulencia con barriadas de chavolas.Lo realmente destacable, lo que marca la diferencia entre España y Argentina es, sin duda alguna, la tele. Son los 80 canales que cualquier habitante tiene, es la ausencia de cadenas generalistas como aquí las conocemos, se trata de la abundancia de temáticos de fútbol, de pelis y series en versión original, de noticias, de música, de realities. Lo que varía de un sitio a otro es la oferta tan amplia, imposible de abordar en una semana. Tan imposible como tratar de conocer Argentina en tan poco tiempo. Aun con estas, he podido llegar a una conclusión, higlight de todo el discurso y que me hará replantearme mis viajes al extranjero:Los Simpson en sudamérica no tienen ni la mitad de gracia. La demostración, como no podía ser de otra manera, está en las pequeñas diferencias. Por ejemplo, la mítica frase de Bart "Yo no he sido" la transforman en un simplón "Yo no fui". Serán boludos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>