<author id="d3015ebbb691abb7ab6f25d68a099a4a" url="fallinstyle.blogspot.com" feed="http://fallinstyle.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="a081b8131d8ad4ee3cfa1604d8d5e37c" url="http://fallinstyle.blogspot.com/2013/10/feliz-halloween.html">			<content><![CDATA[¡Feliz Halloween! Espero que tod@s estéis disfrutando de Halloween o del principio del puente a vuestra manera. Yo no soy de celebrarlo pero, ¡me encanta ver cuando los demás disfrutan de esta o cualquier otra excusa para pasarlo bien!Yo he aprovechado para descansar, llevamos un par de semanas de no parar y con bastante lío de trabajo y también familiar así que hoy, hacía falta parar un poco por la tarde y reponer fuerzas. ¿Qué planes tenéis para este puente? ¿Vais a algún lado? ¿Os quedáis en casa? Hagas lo que hagas, disfruta de cada minuto y aprovecha para pasar tiempo con la gente que quieres, al fin y al cabo, es lo más importante de todo.???Para contactar conmigo puedes escribirme a  (cualquier duda o pedido, no dudes en escribirme si dudas con la tienda online)TopGlamour@gmail.com??? ¡No olvides visitar mi tienda, me harás feliz!MI TIENDA ONLINE]]></content>
		</document>
		<document id="40f4c827578dd19d35bf2a2ab7f3f37f" url="http://fallinstyle.blogspot.com/2013/10/ultimo-aviso-thai-thai-thai.html">			<content><![CDATA[Como no quería que nadie se quedase fuera y pq  hoy estoy rotísima y cogiendo un catarrín gracias a haberme puesto pingando esta mañana (gracias zapatos de maripaz que os desintegráis...) reposteo esta entrada por si aun queda alguna rezagada que se lo esté pensando o no lo haya visto.Definitivamente a mediados de semana queda cerrada la lista para la reserva de los bolsos Thai, sois muchas así que el tiempo apremia y quiero ir cerrando cosinas ^^Todas las que me habéis escrito estos días ya tenéis en vuestro mail (o en privado de fb si así te pusiste en contacto conmigo)  Si me has escrito y no tienes la info, no dudes en ponerte en contacto conmigo para que te la envíe de nuevo, ¡mil perdones! Estos días han sido bastante liados entre unas cosas y he estado bastante pachucha así que aunque suelo anotarlo todo,  puede habérseme escapado algo.Si quieres que te informe, solo tienes que ponerte en contacto conmigo o bien a través del formulario de contacto o bien en mi mail: TopGlamour@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="9cd2f9c43b501b2e31391c42b44ee2b9" url="http://fallinstyle.blogspot.com/2013/11/10.html">			<content><![CDATA[Ni uno más, ni uno menos. Hoy me salto el post habitual de los viernes (aunque estos últimos viernes he de confesar que no he tenido tiempo para hacerlo, pero me esforzaré por retomar curvas glamourosas) para celebrar también por aquí los 10. Y es que tal día como hoy hace 10 años comenzaba una bonita historia que llega hasta hoy.  Soy consciente de que he tenido mucha suerte por encontrar tan pronto a la persona adecuada pero también orgullosa de que entre los dos, hayamos hecho méritos para sumar todos y cada uno de los días necesarios para sumar tal cifra. Y es que en 10 años pasan muchas cosas, algunas buenas, otras malas, algunas tan duras que ni te haces idea, algunas ingratas, otras gratas, otras muy felices , otras simpáticas, otras ñoñas, otras sorprendentes... pero al final, lo importante es compartir, confiar y quererse.  Y de esto último nunca me ha faltado absolutamente nada. ¡Gracias!Ahora solo espero que algunas cosas se puedan ir solucionando para que podamos seguir disfrutando de lo que nos toca, lo que nos merecemos y lo que queremos. Esto tu ya sabes y el resto iréis sabiendo a su debido momento ;)Ayer teníamos 20... y hoy ya tenemos 30. Y espero que en la próxima decena, lo celebremos también a nuestra manera ^^He buscado algunas fotos, me faltan muchas pq no las tenía a mano pero... ¡es curioso ver como pasa el tiempo y hay cosas que siguen igual! Así nos echamos unas risas también, ¡que es muy sano!Ojala sean solo los primeros 10 de otros muchos 10TQM]]></content>
		</document>
		<document id="4b89af0ec18b1aed3486575b1c93dc2b" url="http://fallinstyle.blogspot.com/2013/11/curvas-glamourosas-medias-generosas.html">			<content><![CDATA[No es la primera vez que hablamos de medias en este blog (aquí) y tampoco en instagram donde os avanzaba, a las que me seguís, unas de mis medias favoritas para chicas de curvas glamourosas. Aunque no me gusta ser repetitiva pensé que bien se merecían un post aquí en el blog pues sé que no todas tenéis instagram y creo que os puede ser de utilidad. Las medias en cuestión son estas:Son de la marca DIM y está pensadas en especial para las chicas de tallas grandes. Me gustan mucho pq tienen un tallaje muy amplio que va desde la M hasta la XXL.La casa asegura que se tratan de medias para mujeres con curvas que no quieren las típicas medias que aprietan donde no deben sino que se adaptan a nuestras formas naturales. Se supone que el tallaje va desde la 42 que se correspondería con la M hasta la XXL que no tengo muy claro a que talla se corresponder pero que yo creo puede servir perfectamente a una 54-56 o incluso más.En mi caso me compré la XL que me va un pelín grande pero tenía miedo coger la L y que me resultase demasiado justa y luego ya sabéis, cuanto más estiras de la media más peligro de carreras...Otra de las cosas que me encanta de estas medias es que tienen una franja especial en el muslo reforzada para evitar roces y para hacerlas más duraderas en una zona que suele gastarse. He de decir que está bien pensada y queda lo suficientemente arriba como para que no se vea con las faldas o vestidos.También la cinturilla es especial, está hecha como de otro tejido que se supone, evita que se enrosque sobre si misma y además se adapta perfectamente a nuestras curvas, ¡es muy curioso! Y sí, yo las he probado y no se enroscan además de encajar prefectamente con las curvas de la cintura y la cadera, ¡para mi son perfectas!Yo antes solía traérmelas cuando iba a Madrid, pues aquí no las había, pero ahora parece ser que están haciendose más conocidas y en el Corte Inglés puedes encontrarlas sin problema. Su precio es de 14,50 euros en el modelo más opaco (45D)Aunque VistetequeVienenCurvas me ha chivado que AQUI están más económicas aunque desgraciadamente no tienen todas las tallas.Así que ya sabéis, si queréis unas medias bonitas, finas y aptas influso para los días que tienes que ir más vestida... ¡son perfectas!Os dejo también el anuncio francés, pq me hizo mucha gracia!Espero que este post os haya sido de ayuda!!! Y ya sabéis, si conocéis más medias bonitas y con tallaje amplio, podéis compartirlo en los comentarios y así quizás nos echemos una mano unas a otras :)???Para contactar conmigo puedes escribirme a  (cualquier duda o pedido, no dudes en escribirme si dudas con la tienda online)TopGlamour@gmail.com??? ¡No olvides visitar mi tienda, me harás feliz!MI TIENDA ONLINE]]></content>
		</document>
		<document id="7aecfe145cc0306be3f54b96bc537011" url="http://fallinstyle.blogspot.com/2013/11/el-encanto-de-las-cosas-mas-simples.html">			<content><![CDATA[Mi abuela decía que: " Lo más fino es lo más bonito"  y no es que siempre tenga que ser todo así, pero hay que reconocer que las cosas finas, simples, delicadas y sencillas tienen un algo que las hace muy especiales. Quizás pq lo fino y sencillo muchas veces es lo que hay que elaborar más cuidadosamente para que ese, sea su carácter final para que nada salga de esa delgada linea que le haría perder ese no se que especial...  Es como cuando uno ve a un buen bailarín, lo dificil parece fácil a pesar de que uno es consciente de la dificultad que entraña.El caso es que a mí me gustan las cosas así, delicadas, finas, sencillas y a vosotras parece que también pq desde que lancé la linea de pulseras "Delicate" habéis sido muchas las que os interesasteis por ella, tantas que las pulseras "Lazo Coqueto" se agotaron hace unas semanas y... ¡no me he rendido a reeditarlas!Algunas de esas pulseras han viajado lejos: México, EEUU, Suiza... lugares donde yo no he estado pero donde si sueño estar y mientras... ¡mando un trocito de mi corazón! :) ¡Qué fácil sería si una pudiese meterse en el sobre, ponerse un cuño bonito y a viajar! ¿No? Sueños... algunos más factibles que otros pero todos sueños sanos y necesarios para luchar día a día por hacerlos más cercanos.Así que, ya mismo, podéis volver a encontrar las pulseras en la tienda online:Las pulseras están elaboradas con una fínísima cadena que cierra con un mosquetón.  La medida de la pulsera puede ajustarse muy fácil, solo tienes que decirme la medida que necesitas.Todas las piezas de montaje son de fabricación española, libres de nikel y plomo. Quedan bonitas de una en una pero también... ¡muchas juntas!El precio de cada pulsera es también pequeñito 8 euros (más gastos de envío)Si te gustan puedes comprar la tuya en la tienda online o bien escribiéndome un mail a TopGlamour@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="b4cbd9acf6c75889abda55a9558c11ef" url="http://fallinstyle.blogspot.com/2013/11/fall-in-style-en-la-tv.html">			<content><![CDATA[La semana pasada os contaba que Esther de Trapones tiene un espacio en la TPA llamado "Conectados a Esther" donde habla de moda, da consejos de estilismo, nos descubre nuevas tiendas o diseñadores... en fín, un espacio de esos que a todas nos gusta ver :)El caso es que hace un par de semanas se puso en contacto conmigo pq estaba interesada en hablar de Fall in Style en un programa que iba a dedicar a las "compras online" Mi respuesta no podría ser otra que... ¡afirmativa!Así que fué todo visto y no visto, cuando me quise dar cuenta Esther estaba hablando en la tele de mi trabajo y mi hermana dando grititos desde el salón para que fuese a verlo corriendo!Para las que no teneis la TPA (televisión Asturiana) y para las que no lo pudisteis ver os dejo el vídeo aquí.La verdad que me hizo muchísima ilusión, así que... ¡muchas gracias Esther!???Para contactar conmigo puedes escribirme a  (cualquier duda o pedido, no dudes en escribirme si dudas con la tienda online)TopGlamour@gmail.com??? ¡No olvides visitar mi tienda, me harás feliz!MI TIENDA ONLINE]]></content>
		</document>
		<document id="4a17d57e4fd52d951d4c0622a812fbfb" url="http://fallinstyle.blogspot.com/2013/11/meid-bonfire-heart.html">			<content><![CDATA[Dicen de esta canción que es el himno del amor y... no se si es así, pero me ha parecido perfecta, un acierto completo igual que el nuevo disco de James Blunt ^^ Y a mí, me viene de perlas descubrirla esta semana que es muy especial para mi, bueno para nosotros.La lógica dice que, echar a suertes cosas importantes y a la par inciertas es altamente irresponsable y a la vez acertado. Sino tienes certeza, siempre existirá un factor aleatorio que por muy científica que sea tu calculadora no podrás controlar, por contra, todo lo que es importante debe ser analizado minuciosamente y no con formulas que dejan el azar a su suerte.  Pero a veces y solo a veces sucede, lanzas la moneda y esta, sin tú aun saberlo, se coloca de tu lado. Bien, has ganado la primera partida pero a partir de ahí, el condicionante no dependiente de la suerte o el azar reduce su exponente y el compendio de ejercicios matemáticos que lo suceden son los encargados de sumar, restar, multiplicar, dividir y añadir o no a la ecuación perfecta para que 10 años después todo siga siendo tan bonito como 10 años antes. Sin duda, es el bucle perfecto.???Para contactar conmigo puedes escribirme a  (cualquier duda o pedido, no dudes en escribirme si dudas con la tienda online)TopGlamour@gmail.com??? ¡No olvides visitar mi tienda, me harás feliz!MI TIENDA ONLINE]]></content>
		</document>
		<document id="b8dc27fd421fed4b1aaa8aeb3ed3f77b" url="http://fallinstyle.blogspot.com/2013/11/meid-domingos-lluviosos.html">			<content><![CDATA[¿Quién a dicho que no sean bonitos? ¿Que no tienen encanto? ¿O que sea un rollo quedarse en casa?Los domingos de invierno, lluviosos y fríos también tienen un encanto especial....Sunday Morning from Michael McCabe on Vimeo.¿Qué plan tienes para este domingo? Yo aprovechando que el invierno ha llegado definitivamente, aprovecharé para una tarde de casa, sofá y reposición de nuevas piezas mientras disfruto de un rico café mocha ^^???Para contactar conmigo puedes escribirme a  (cualquier duda o pedido, no dudes en escribirme si dudas con la tienda online)TopGlamour@gmail.com??? ¡No olvides visitar mi tienda, me harás feliz!MI TIENDA ONLINE]]></content>
		</document>
		<document id="7797d11f97db62056e0c338e784a58b3" url="http://fallinstyle.blogspot.com/2013/11/novedades-en-la-tienda-online.html">			<content><![CDATA[Poco a poco voy dando forma a las cosas, intentando mejorarlas y que sean más cómodas y completas.Algo que me rondaba la cabeza hace unas cuantas semanas era añadir una sección en la tienda online sobre como cuidar tus joyitas, creo que es importante y que a veces algunas piezas se terminan dañando pq no sabemos como mantenerlas correctamente. Así que me apetecía mucho redactar una serie de pautas y dejarlas plasmadas en la tienda online para que las podáis tener siempre a mano.Así que si te apetece, y aun no lo has visto... ¡te invito a pasarte por la tienda online! Donde además puedes encontrar un montón de piezas bonitas listas para enviar :)???Para contactar conmigo puedes escribirme a  (cualquier duda o pedido, no dudes en escribirme si dudas con la tienda online)TopGlamour@gmail.com??? ¡No olvides visitar mi tienda, me harás feliz!MI TIENDA ONLINE]]></content>
		</document>
		<document id="ebcaa5bb0c1255d30b28f8a04a4e5f1a" url="http://fallinstyle.blogspot.com/2013/11/nuevos-colores-de-las-pulseras-lazo.html">			<content><![CDATA[Sé que os gustan y alguna me preguntabais si había opción a más colores y... ¡haberla hayla! Así que he estado buscando y buscando para poder añadir estos colores:TurquesaMarrón cueroRosa empolvadoFucsia oscuroEsta vez los remates son un pelín diferentes, son un poquito más anchos y un dorado más fino, más clarito pero con un brillo muy, muy bonito.La verdad es que me encantan puestas, tienen un aire muy coqueto, muy femenino y aunque pueda ser un poco naïf no es demasiado infantil como para que no puedas lucirla en un look más arregladito. Yo por ejemplo combiné una con un vestido chanelero para la confirmación de mi primo y fué un éxito.Todas tienen cierre de mosquetón, las piezas de engarce son cuidadas hasta el mínimo detalle. Libres de nikel y plomo para evitar alergias.¿Ya sabes que color te gusta más? ¡A mi me tiene enamorada el turquesa!Puedes encontrarlas en la tienda online y también a través de mail: topglamour@gmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>