<author id="d3b935223b66bc8167c3428d8c49eb2c" url="lebonneloup.wordpress.com" feed="lebonneloup.wordpress.com/feed" country="ES">
	<documents count="41">
		<document id="d3e8346d29a968d36f8cf8caac9de1a4" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/07/08/el-hundimiento/">			<content><![CDATA[Título original: Der untergang Director: Oliver Hirschbiegel Año: 2004 País: Alemania (en coproducción con Austria e Italia) Duración: 155′ Guión: Bernd Eichinger (sobre novela de Joaquim Fest) Música: Stefan Zacharias Fotografía: Rainer Klausmann Montaje: Hans Funck Vestuario: Claudia Bobsin Productora: Constantin Films Intérpretes: Bruno Ganz (Adolf Hitler), Alexandra Maria Lara (Traudl Junge), Julianne Köhler (Eva […]]]></content>
		</document>
		<document id="d910e600017a0b237a41c591a3b9faae" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/07/08/hunger/">			<content><![CDATA[Título original: Hunger Director: Steve McQueen Año: 2008 Duración: 96′ País: Gran Bretaña/Irlanda Guión: Enda Walsh y Steve McQueen Fotografía: Sean Bobbitt Montaje: Joe Walker Productora: Icon Entertainment Intérpretes: Michael Fassbender, Liam Cunningham, Liam McMahon, Stuart Graham y Brian Milligan Premios: Premio de la Juventud en el Festival de San Sebastián’08, Premio del Cine Europeo […]]]></content>
		</document>
		<document id="6a7d32f42cd1b964b7aa272abd57ab84" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/07/30/omagh/">			<content><![CDATA[Título original: Omagh Director: Pete Travis Año: 2004 Duración: 106′ País: Irlanda Guión: Paul Greengrass y Guy Hibbert Fotografía: Donald Gilligan Intérpretes: Gerald McSorley, Michèle Forbes, Stuart Graham, Peter Balance, Pauline Hutton, Brenda Fricker. Premios: Festival de San Sebastián (Premio del Jurado al Mejor Guión y Mejor Película Europea), BAFTA (Mejor Película), Festival de Toronto […]]]></content>
		</document>
		<document id="e1e3715ae35951535b7c4ab5be3671f" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/08/05/objetivo-birmania/">			<content><![CDATA[Título original: Objective Burma Director: Raoul Walsh Año: 1945 Duración: 142′ País: Estados Unidos Guión: Ranald McDougall y Lester Cole sobre historia original de Alvah Bessie Música: Franz Waxman Fotografía: James Wong Howe Intérpretes: Errol Flynn, James Brown, William Prince, George Tobias, Warner Anderson, Henry Hull Premios: 3 nominaciones al Oscar: Historia, Montaje y Banda Sonora Original ****************************************************************************************************************************** Hoy […]]]></content>
		</document>
		<document id="f3b310cd4ab33e66c5162bce499db9ed" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/08/18/rojo-y-negro/">			<content><![CDATA[Título original: Rojo y negro Director: Carlos Arévalo Año: 1942 País: España Guión: Carlos Arévalo Música: Juan Tellería Fotografía: Enzo Rizzione, Alfredo Fraile y Pérez Cubero Intérpretes: Conchita Montenegro, Ismael Merlo, Quique Camoiras, Luisita España. ****************************************************************************************************************************** Hoy tenemos una película muy especial y bastante desconocida debido a que estuvo perdida durante décadas, hasta su encuentro […]]]></content>
		</document>
		<document id="8f8a8c09800f4fbe10c7a60a50500a7a" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/08/24/akelarre/">			<content><![CDATA[Título original: Akelarre Director: Pedro Olea Año: 1984 País: España Guión: Pedro Olea y Gonzalo Goikoetxea Música: Carmelo Bernaola Fotografía: José Luis Alcaine Duración: 92′ Intérpretes: Silvia Munt, Patxi Bisquert, José Luis López Vázquez, Mari Carrillo, Walter Vidarte, Iñaki Miramón, Javier Loyola, Félix Rotaeta. ****************************************************************************************************************************** La película de hoy tiene muchos puntos de interés. En […]]]></content>
		</document>
		<document id="1b417e8a23add30a06b1c8af01e55594" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/09/19/dawson-isla-10/">			<content><![CDATA[Título original: Dawson, isla 10 Dirección: Miguel Littín Año: 2009 País: Chile Duración: 112′ Guión: Miguel Littín, según libro de Sergio Bitar. Música: Juan Cristóbal Meza Fotografía: Miguel Joan Littín Intérpretes:  Benjamín Vicuña, Bertrand Duarte, Pablo Krögh, Cristián de la Fuente, Sergio Hernández, Luis Dubó, Caco Monteiro, Horacio Videla. ****************************************************************************** La isla Dawson es un pedazo […]]]></content>
		</document>
		<document id="cc3c576b110e3a5350a257a820d7ae08" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/09/29/r-a-f-faccion-del-ejercito-rojo/">			<content><![CDATA[Título original: Der Baader-Meinhof Komplex     Dirección: Uli Edel Año: 2008 Duración: 150′ País: Alemania Guión: Bernd Eichinger (Según libro de Stefan Aust) Música: Peter Hinderthür y Florian Tessloff Fotografía: Rainer Klausmann Intérpretes: Martina Gedeck, Moritz Bleibtreu, Bruno Ganz, Johana Wokalek, Nadja Uhl, Jan Josef Liefers, Premios y nominaciones: Premio a la Excelencia del […]]]></content>
		</document>
		<document id="49d37088c2545f67aafddce73afebd04" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/10/01/raza/">			<content><![CDATA[Título original: Raza Dirección: José Luis Saenz de Heredia País: España Año: 1942 Duración: 113′ Guión: José Luis Saenz de Heredia y Antonio Román (según novela de Jaime de Andrade) Música: Manuel Parada Fotografía: Heinrich Gärtner Intérpretes: Alfredo Mayo, Ana Mariscal, José Nieto, Blanca de Silos, Rosina Mendía, Pilar Soler, Julio Rey de las Heras, […]]]></content>
		</document>
		<document id="2bc30b31e1ac5eeea4c4a67a532d32ae" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/10/06/la-sal-de-la-tierra/">			<content><![CDATA[Título original: Salt of the Earth Dirección: Herbert J. Biberman Año:  1954 Duración: 95′ Guión: Michael Wilson Música: Sol Kaplan Producción: Paul Jarrico Intérpretes: Juan Chacón, Will Geer, Rosaura Revueltas, Mervin Williams, Frank Talavera, Clinton Jenks, Virginia Jenks, David Sarvis, David Wolfe. ****************************************************************************************************************************** En los tiempos que corren quizá sea oportuno traer a colación esta […]]]></content>
		</document>
		<document id="c1a6286e3ab5e7bd0224e07a36e0f63d" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/10/07/la-confesion/">			<content><![CDATA[Título original: L’Aveu Dirección: Konstantin Costa-Gavras Año: 1970 País: Francia Duración: 135′ Guión: Jorge Semprún (según novela autobiográfica de Artur London) Música: Giovanni Fusco Fotografía: Raoul Coutard Intérpretes: Yves Montand, Simone Signoret, Gabriele Ferzetti, Michel Vitold, Jean Blouise, Laszlo Szabo, Monique Chaumette. ******************************************************************************************************************************  De nuevo topamos con una película con mucha historia en lo que […]]]></content>
		</document>
		<document id="fa7c2d3d375447e345cfd1d36c652381" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/10/26/el-ultimo-testigo/">			<content><![CDATA[Título original: The Parallax View Dirección: Alan J. Pakula Año: 1974 País: Estados Unidos Duración: 102′ Guión: David Gyler & Lorenzo Semple Jr. Música: Michael Small Fotografía: Gordon Willis Intérpretes: Warren Beatty, Hume Cronyn, William Daniels, Paula Prentiss, Walter McGinn, Chuck Waters, Kelly Thordsen. ******************************************************************************************************************************  Hoy traemos un thriller político que cuenta una historia totalmente ficticia pero […]]]></content>
		</document>
		<document id="df1465b3eab767e4715db843b00bfb97" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/10/29/la-batalla-de-chile/">			<content><![CDATA[Título original: La batalla de Chile Dirección: Patricio Guzmán Año: 1972-79 Duración: 272′ País: Chile Guión y producción: Patricio Guzmán Cámara y fotografía: Jorge Müller Silva Montaje: Pedro Chaskel Sonido directo: Bernardo Menz Premios: GRAND PRIX, Festival de Grenoble, Francia 1975. PREMIO DEL JURADO, Festival de Leipzig, Alemania 1976. GRAND PRIX, Festival de Grenoble, Francia […]]]></content>
		</document>
		<document id="d339cc3bb4bf9d3da34032d570fee7cf" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/11/18/un-corazon-invencible/">			<content><![CDATA[Título original: A mighty heart Dirección: Michael Winterbottom Año: 2007 País: Estados Unidos Duración: 100′ Guión: John Orloff (según novela de Mariane Pearl) Música: Harry Escott y Molly Nyman Fotografía: Marcel Zyskind Intérpretes: Angelina Jolie, Dan Futterman, Will Patton, Irrfan Khan, Denis O’Hare, Archie Panjabi, Adnan Siddiqui, Alyy Khan y Gary Wilmes. Premios: Globo de Oro […]]]></content>
		</document>
		<document id="cefd8dbbafae767bb3e3d07dd528fb3b" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/11/23/en-tierra-hostil/">			<content><![CDATA[Título original: The hurt locker Dirección: Kathryn Bigelow Año: 2008 País: Estados Unidos Duración: 125′ Guión: Mark Boal Música: Marco Beltrami y Buck Sanders Fotografía: Barry Ackroyd Intérpretes: Jeremy Renner, Anthony Mackie, Brian Geraghtry, Guy Pierce, Ralph Fiennes, David Morse, Christian Camargo y Evangeline Lilly Premios: 6 Oscar (película, dirección, guión original, montaje, sonido y montaje […]]]></content>
		</document>
		<document id="d46eb7c1083c631c752427d13ee454e9" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/11/24/deconstructing-harry-potter/">			<content><![CDATA[Autor: Luis Angel Abad & Arcade Mayhem Productions País: España Año: 2008 Duración: 42′ ****************************************************************************************************************************** Desde que a mediados de los años 40, Kracauer presentase su análisis de la época dorada del cine alemán, y diseccionase la presencia en estas películas de tendencias psicosociales favorecedoras al advenimiento del totalitarismo que luego llegó, poco se ha […]]]></content>
		</document>
		<document id="b3b28e5a1be5b36760a37d09fe026a6f" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/11/26/cinco-minutos-de-gloria/">			<content><![CDATA[Título original: Five minutes of heaven Dirección: Oliver Hirschbiegel Año: 2009 Duración: 90′ País: Gran Bretaña Guión: Guy Hibbert Música: David Holmes Fotografía: Ruairi O’Brien Intérpretes: James Nesbitt, Liam Neeson, Anamaria Marinca, Conor McNeill, Richard Dormer, Mark Davidson, Kevin O’Neill, Gerard Jordan y Juliet Crawford. Premios: Sundance: mejor dirección internacional. World Cinema: mejor guión ****************************************************************************************************************************** […]]]></content>
		</document>
		<document id="a44a488573d29d31954727662ae21c71" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/12/22/sin-novedad-en-el-frente/">			<content><![CDATA[Título original: All quiet on the western front Dirección: Lewis Milestone Año: 1930 País: Estados Unidos Duración: 130′ Guión: George Abbott, Del Andrews y Maxwell Anderson (según novela de Erich María Remarque) Música: David Broeckman Fotografía: Arthur Edeson Intérpretes: Lew Ayres, Louis Wolheim, John Wray, Arnold Lucy, Ben Alexander, Scott Kolk, Owen Davis Jr., Walter […]]]></content>
		</document>
		<document id="104e6b1330e2a2075e24e26207ca83ec" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/12/23/ciudadano-x/">			<content><![CDATA[Título original: Citizen X Dirección: Chris Gerolmo Año: 1994 País: Estados Unidos Duración: 105′ Guión: Chris Gerolmo (según libro de Robert Cullen) Música: Randy Edelman Fotografía: Robert Fraisse Intérpretes: Stephen Rea, Donald Sutherland, Max Von Sydow, Jeffrey De Munn, Joss Ackland, John Wood, Radu Amzulescu e Imelda Staunton. Premios: Festival de Sitges: Mejor Película, Mejor […]]]></content>
		</document>
		<document id="d766822086b5f472a4d60b1ffe0e51f2" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2010/12/29/m/">			<content><![CDATA[Título original: M Dirección: Nicolás Prividera Año: 2007 Duración: 150′ País: Argentina Cámaras: Carla Stella, Josefina Semilla y Nicolás Prividera Edición: Malu Herdt Premios: Premio FRIPESCI de la crítica internacional. Festival de Mar del Plata (Premio E.Ché Guevara a la mejor película) ****************************************************************************************************************************** 1955 marca el pistoletazo de salida a una serie de acontecimientos de […]]]></content>
		</document>
		<document id="9f5fef7597eb5b5193b901ffa83d1607" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/01/04/hitler-el-reinado-de-mal/">			<content><![CDATA[Título original: Hitler: the rise of evil Dirección: Christian Duguay Año: 2003 Duración: 180′ País: Canadá Guión: John Pielmeier y G. Ross Parker Música: Normand Corbeil Fotografía: Pierre Gill Intérpretes: Robert Carlyle, Stockard Channing, Jena Malone, Julianna Marqulies, Matthew Modine, Liev Schreiber, Peter Stormare, Friedrich von Thun, Peter O’Toole. Premios: 3 Emmy ****************************************************************************************************************************** La película […]]]></content>
		</document>
		<document id="fc195fc453dbbc20b736305d04793ba3" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/01/05/estado-de-sitio-1973/">			<content><![CDATA[Título original: Etat de siege Dirección: Constantin Costa-Gavras Año: 1973 Duración: 125′ País: Francia Guión: Franco Solinas y Constantin Costa-Gavras Música: Mikis Theodorakis Fotografía: Pierre William Glenn Intérpretes: Yves Montand, Renato Salvatori, Jacques Weber, O.E. Hasse, Jean Luc Bideau, Maurice Teynac, Evangeline Peterson Premios: BAFTA: Premio especial de Naciones Unidas. ****************************************************************************************************************************** Una vez más nos […]]]></content>
		</document>
		<document id="38a6e7738296ce0ceec6b3c5b98c59e2" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/01/11/asesinato-en-febrero/">			<content><![CDATA[Título original: Asesinato en febrero Dirección: Eterio Ortega Año: 2001 País: España Duración: 84′ Guión: Elías Querejeta Música: Ángel Illarramendi Fotografía: Daniel Salas Premios: Festival de Málaga: Mejor Documental. ****************************************************************************************************************************** El 22 de febrero del año 2000 eran asesinados en Vitoria Fernando Buesa, dirigente del Partido Socialista de Euskadi, y su escolta, el ertzaintza Jorge […]]]></content>
		</document>
		<document id="be172d9bf82486564e1d9931dda00301" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/02/17/el-huevo-de-la-serpiente/">			<content><![CDATA[Título original: Das Schlangenei Año: 1977 Dirección: Ingmar Bergman Duración: 120′ País: Alemania Guión: Ingmar Bergman Música: Rolf A. Wihelm Fotografía: Sven Nykvist Intérpretes: David Carradine, Liv Ullmann, Gert Fröbe, Heinz Bennent, James Whitmore. ****************************************************************************************************************************** Berlín, 1923. A diez años de la llegada de Hitler al poder -y en los díaz previos a su intento […]]]></content>
		</document>
		<document id="f68872d04012abcce917d7a73545fb2b" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/03/01/preludio-a-la-guerra/">			<content><![CDATA[Título original: Prelude to war Dirección: Frank Capra Año: 1942 Duración: 53′ País: EEUU Guión: Anthony Veiller, Eric Knight Premios: Oscar al mejor documental ****************************************************************************************************************************** Es el primero de la serie de documentales agrupados bajo el título Why we fight, el cual ya dice mucho de qué va el asunto. En efecto, después de años […]]]></content>
		</document>
		<document id="130220ec06679a16f7df2ec50428a6aa" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/03/09/el-reino-de-los-cielos/">			<content><![CDATA[Título original: Kingdom of heaven Dirección: Ridley Scott Año: 2005 Duración: 144′ País: Gran Bretaña Guión: William Monahan Música: Harry Gregson-Williams Fotografía: John Mathieson Intérpretes: Orlando Bloom, Eva Green, Jeremy Irons, Liam Neeson, David Thewlis, Brendan Gleeson, Edward Norton, Michael Sheen… ****************************************************************************************************************************** Vamos a perdonarle a Ridley Scott unas cuantas cosas. No es para menos […]]]></content>
		</document>
		<document id="affb60322c92341f94e5692372f99c98" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/03/11/madrid-11-m-todos-ibamos-en-ese-tren/">			<content><![CDATA[Título original: Madrid 11-M: Todos íbamos en ese tren Dirección: Pedro Barbadillo, Sergio Cabrera, María Campuzano, Carlos Carmona, Jaime Chávarri, Leslie Dann, Alfonso Domingo, José F. Echevarría, Javier Fernández, Angeles González Sinde, José Heredia Moreno, Twiggy Hirota, Jorge Iglesias, Estela Ilárraz, Octavio Iturbe, Guido Jiménez-Cruz, David Lara, Borja Manso, Manuel Martín Cuenca, Nacho Maura, Vicente […]]]></content>
		</document>
		<document id="2fbffa862835dcec4ba6ef2932c782ba" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/03/24/rubicon/">			<content><![CDATA[Título original: Rubicon Año: 2010 País: EEUU Duración: 45′ x 13 episodios Creador: Jason Horwitch Producción: Leslie Jacobowitz & Kerry Orent Fotografía: Jonathan Freeman Intérpretes: James Badge Dale, Jessica Collins, Lauren Hodges, Dallas Roberts, Christopher Evan Welch, Arliss Howard, Peter Gerety, Miranda Richardson, Lili Taylor. ****************************************************************************************************************************** Es la primera vez que hablamos de una serie, […]]]></content>
		</document>
		<document id="5d68b789ad2b152aa99c72634795e27b" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/03/28/garbo-el-espia-el-hombre-que-salvo-el-mundo/">			<content><![CDATA[Título original: Garbo, el espía (El hombre salvó el mundo) Dirección: Edmon Roch País: España Año: 2009 Duración: 93′ Guión: Edmon Roch, Isaki Lacuesta y María Hervera Música: Fernando Velázquez Fotografía: Bet Rourich, Gabriel Guerra, Joachim Bergamín Premios: Goya al Mejor Documental ****************************************************************************************************************************** El documental de hoy nos trae a una figura que, si lo […]]]></content>
		</document>
		<document id="9c8180b0569c7ec53440f1236a2af9c1" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/04/13/network-un-mundo-implacable/">			<content><![CDATA[Título original: Network Dirección: Sidney Lumet Año: 1976 Duración: 120′ País: Estados Unidos Guión: Paddy Chayefsky Música: Elliott Lawrence Fotografía: Owen Roizman Intérpretes: William Holden, Faye Dunaway, Peter Finch, Robert Duvall, Ned Beatty, Beatrice Straight, Wesley Addy, Marlene Warfield. Premios: 5 Oscar (Mejor Actor -Holden-, Mejor Actriz -Dunaway-, Mejor Actriz de Reparto -Straight-, Fotografía y […]]]></content>
		</document>
		<document id="ccd5df97fa438de9b4c5c743661bbffa" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/05/17/inside-job/">			<content><![CDATA[Título original: Inside Job Dirección: Charles Ferguson Año: 2010 Duración: 120′ País: Estados Unidos Guión: Charles Ferguson Música: Alex Heffes Fotografía: Kalyanee Mam, Svetlana Cevko Narración: Matt Damon Premios: Oscar al Mejor Documental ****************************************************************************************************************************** Hace alrededor de un mes ya que acudí al cine al ver esta película. Desde entonces le he estado dando muchas […]]]></content>
		</document>
		<document id="84672cbc406aca6ff2c174a5e48ab835" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/06/16/%c2%a1que-vienen-los-socialistas/">			<content><![CDATA[Título original: ¡Que vienen los socialistas! Dirección: Mariano Ozores Año: 1982 Duración: 86′ País: España Guión: Mariano Ozores Música: Gregorio García Segura Fotografía: Leopoldo Villaseñor Intérpretes: José Sacristán, Antonio Ozores, Luis Escobar, Jenny Llada, Azucena Hernández, Alfonso del Real, Antonio Gamero, Raúl Sénder, Mari Carmen Prendes, Antonio Garisa. ********************************************************************************************************************************** España, verano de 1982. Además de Mundial […]]]></content>
		</document>
		<document id="3891e6198f03670a00b729feefe4b742" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/06/21/las-autonosuyas/">			<content><![CDATA[Título original: Las autonosuyas Dirección: Rafael Gil Año: 1983 País: España Duración: 93′ Guión: Fernando Vizcaíno Casas (según novela homónima de él mismo) Música: Gerardo García Segura Fotografía: José F. Aguayo Intérpretes: Alfredo Landa, María Casanova, Manolo Codeso, Antonio Garisa, José Bódalo, Ismael Merlo, Angel de Andrés, Alfonso del Real. ********************************************************************************************************************************** Hoy traemos una nueva […]]]></content>
		</document>
		<document id="b1c7e4baba1c94ccc1649c7681082cd6" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/07/18/dragon-rapide/">			<content><![CDATA[Título original: Dragón Rapide Dirección: Jaime Camino Año: 1986 Duración: 96′ País: España Guión: Jaime Camino y Roman Gubern Música: Xavier Montsalvatge Fotografía: Juan Amorós Intérpretes: Juan Diego, Manuel de Blas, Vicky Peña, Santiago Ramos, Pedro Díaz del Corral, Francisco Casares, Laura García Lorca, Miguel Molina, José Luis Pellicena. Premios: Goya a la mejor dirección […]]]></content>
		</document>
		<document id="a4efdbaa46600694f22bb46afaa9b146" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/09/16/traidor/">			<content><![CDATA[Título original: Traitor Dirección: Jeffrey Nachmanoff Año: 2008 Duración: 114′ País: EEUU Guión: Jeffrey Nachmanoff y Steve Martin Música: Mark Kilian Fotografía: J. Michael Muro Intérpretes: Don Cheadle, Guy Pierce, Jeff Daniels, Neal McDonough, Archie Panjabi, Alyy Khan y Said Taqmaoui *********************************************************************************************************************************** En numerosas ocasiones nos topamos con películas de acción (y no solamente) que […]]]></content>
		</document>
		<document id="1c06553a7a21450742985c9e28edc8a5" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/10/06/doce-hombres-sin-piedad/">			<content><![CDATA[Título original: Twelve angry men Dirección: Sidney Lumet Año: 1957 Duración: 95′ País: Estados Unidos Guión: Reginald Rose Música: Kenyon Hopkins Fotografía: Boris Kaufman Intérpretes: Henry Fonda, Lee J. Cobb, E.G. Marshall, Jack Warden, Ed Begley, Martin Balsam, John Fiedler, Robert Webber, Jack Klugman, Edward Binns, Joseph Sweeney, George Voskovec. Premios: BAFTA al mejor actor […]]]></content>
		</document>
		<document id="41ec6bf5325c4a30f10740b948bd65c4" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/11/17/espartaco/">			<content><![CDATA[Título original: Spartacus Año: 1960 Dirección: Stanley Kubrick País: Estados Unidos Duración: 196′ Guión: Dalton Trumbo (según novela de Howard Fast) Música: Alex North Fotografía: Russell Metty Intérpretes: Kirk Douglas, Laurence Olivier, Peter Ustinov, Tony Curtis, Charles Laughton, Jean Simmons, John Gavin, Nina Foch, Herbert Lohm, John Ireland, John Dall, Charles McGraw. Premios: 4 Oscar […]]]></content>
		</document>
		<document id="2d4926dc08cbc656b980ec9e710df2ae" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/12/08/el-ejercito-del-crimen/">			<content><![CDATA[Título original: L’armée du crime Director: Robert Guédiguian Duración: 139′ Año: 2009 País: Francia Guión: Serge Le Péron y Guilles Taurand Música: Alexandre Desplat Fotografía: Pierre Millond Intérpretes: Virginie Ledoyen, Simon Abkarian, Robinson Stévenin, Jean-Pierre Darroussin, Lola Naymark, Grégoire Leprince-Rinquet, Yann Trégouët, Ariane Ascaride Premios: Seminci: premio especial del jurado y mejor guión. ********************************************************************************************************************************* Sobre […]]]></content>
		</document>
		<document id="140cc0e73657e3e1950c847b9e709ec8" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2011/12/23/minority-report/">			<content><![CDATA[Título original: Minority Report Dirección: Steven Spielberg Año: 2002 Duración: 144′ País: Estados Unidos Guión: Scott Frank y John Cohen según historia de Philip K. Dirk Música: John Williams Fotografía: Janusz Kaminsky Intérpretes: Tom Cruise, Colin Farrell, Samantha Morton, Max Von Sydow, Tim Blake Nelson, Kathryn Morris, Peter Stormare, Steve Harris. Premios: 1 nominación al […]]]></content>
		</document>
		<document id="c5239990dad573580e4b39871c80f984" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2012/01/05/das-boot-el-submarino/">			<content><![CDATA[Título original: Das Boot Dirección: Wolfgang Petersen Año: 1981 Duración: 150′ País: República Federal de Alemania Guión: Wolfgang Petersen (según novela de Lothar-Günter Buchheim) Música: Klaus Doldinger Fotografía: Jost Vacano Intérpretes: Jürgen Prochnow, Herbert Grönemeyer, Klaus Wennemann, Hubertus Bengsch, Martin Semmelrogge, Bernd Tauber, Erwin Leder. Premios: 6 nominaciones al Oscar, candidata a mejor película en […]]]></content>
		</document>
		<document id="2b562c0e772870753a7e21efbe63a0b8" url="http://lebonneloup.wordpress.com/2012/01/12/el-topo/">			<content><![CDATA[Título original: Tinker Tailor Soldier Spy Dirección: Tomas Alfredson Año: 2011 Duración: 127′ País: Reino Unido Guión: Bridget O’Connor y Peter Straughan según novela de John Le Carré Música: Alberto Iglesias Fotografía: Hoyte van Hoytema Reparto: Gary Oldman, Colin Firth, Tom Hardy, Mark Strong, Benedict Cumberbatch, Ciarand Hynds, Toby Jones, John Hurt, Simon McBurney, David […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>