<author id="d3ea1454616784d20e1a01f5ecd9f5a0" url="ccoo-desactiva.blogspot.com.es" feed="http://ccoo-desactiva.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="2c7b3f9032d3805d2ab8054c2d594b0e" url="http://ccoo-desactiva.blogspot.com/2014/01/aeropuerto-barajas-acta-29-de-enero.html">			<content><![CDATA[Acta de la reunión celebrada el 29 de Enero con relación a las pretensiones de la empresa Eulen Seguridad de modificar sustancialmente las condiciones de trabajo en el servicio Aeropuerto Madrid Barajas.La empresa ofrece la retirada del procedimiento abierto si se acepta un calendario de vacaciones para toda la plantilla, estableciendo un reparto por quincenas entre el 15 de Junio y el 15 de Septiembre, y el resto de días, durante todo el año.El Comité de Empresa pone como condición que la empresa desista de iniciar un nuevo procedimiento de modificación de las condiciones de trabajo durante la vigencia del contrato suscrito con Aena.Las partesdeciden prorrogar el período de consultas y celebrar una nueva reunión el 3 de Febrero. Documento]]></content>
		</document>
		<document id="2fd13cd72299cadf6adff97a888fd4b7" url="http://ccoo-desactiva.blogspot.com/2014/01/aeropuerto-barajas-ccoo-denuncia-las.html">			<content><![CDATA[Com MadridDenuncian que Eulen pretende modificar las condiciones laborales de los vigilantes del aeropuertoFuente: elicebergdemadrid.com - 23/01/2014El sindicato celebrará una asamblea de trabajadores de la que podría salir un calendario de movilizaciones23/01/14. La empresa Eulen ha resultado adjudicataria del lote 2 del servicio de seguridad y vigilancia del aeropuerto de Madrid-Barajas por 12 meses y un importe de 12.237.397 euros, lo que representa una quita del 8,64%, es decir 1.157.249 euros, sobre el precio de licitación.Este porcentaje es el que ahora la empresa quiere trasladar a sus trabajadores, aplicándoles unas modificaciones sobre sus condiciones laborales y salariales bajo la amenaza de que ahora, con el nuevo contrato, sobran 55 trabajadores para que el servicio sea rentable.Con el fin de conocer la opinión de los trabajadores afectados y planificar un previsible calendario de movilizaciones, el próximo viernes, 24 enero, se realizará una asamblea general.El pasado día 16 de enero la empresa comunicó la apertura de un periodo de consultas para llevar a acabo dicha modificación, que en concreto pretende: flexibilizar y distribuir irregularmente la jornada, modificar el actual sistema de vacaciones, recolocaciones y traslados de personal y la supresión de los pluses salariales de asistencia y fidelidad.CCOO ya impugnó en su día el pliego de condiciones de este contrato e interpuso una demanda ante la Policía por posibles incumplimientos de la ley de seguridad privada. Además, con este nuevo contrato, 15 trabajadores del servicio de consigna, que desparece parcialmente, se han quedado en el limbo laboral, ya que la empresa Eulen ha intentado subrrogar sin éxito a la nueva adjudicataria.Se da la circunstancia de que según la documentación aportada por la empresa, el año pasado se realizaron en Madrid 204.653 horas extras, una cantidad indecente teniendo en cuenta la alta tasa de paro en nuestro país. Por eso, CCOO entiende que la empresa tiene margen suficiente para, si fuera necesario, recolocar trabajadores en la Comunidad de Madrid, minorando el número de horas extraordinarias, lo que haría innecesaria ninguna otra medida.En la actualidad Eulen cuenta con una plantilla de unos 1.300 trabajadores, de los cuales 370 prestan servicio en el aeropuerto.]]></content>
		</document>
		<document id="acd9cf96234e3a287bde31158ff2a30e" url="http://ccoo-desactiva.blogspot.com/2014/01/aeropuerto-barajas-el-comite-de-eulen.html">			<content><![CDATA[Acta de la reunióncelebrada el 27 de Enero  sobre la intención de Eulen Seguridad de efectuar una Modificación de las condiciones de trabajo en el servicio del Aeropuerto de Madrid Barajas.Los representantes del Comité de Empresa de Eulen se posicionan en contra de las medidas propuestas por la empresa por considerarlas innecesarias dada la gran cantidad de horas extras que se realizan en la Delegación Madrileña de la empresa, así como en el servicio del Aeropuerto de Madrid Barajas.La próxima reunión se celebrará mañana, 29 de Enero, tras haberse alterado el calendario de reuniones.Documento]]></content>
		</document>
		<document id="fac1f43d606e05ab5323b3f0b4354736" url="http://ccoo-desactiva.blogspot.com/2014/01/aeropuerto-barajas-eulen-quiere.html">			<content><![CDATA[El pasado Jueves, la empresa Eulen Seguridad ha iniciado un período de consultas para la Modificación Colectiva  de las condiciones de trabajo y salarios de los trabajadores del Aeropuerto de Madrid Barajas.Esta comunicación se realiza días antes de que Eulen renueve su concesión en la prestación de servicios de seguridad en el aeropuerto madrileño, de la que fue adjudicataria el pasado mes de Diciembre.La modificacióncontempla la eliminación de los pluses de permanencia y fidelidad que la empresa venía abonando a su personal por prestar servicios en el aeropuerto.Al mismo tiempopretende la aplicación de la horquilla horaria que contempla el Convenio Sectorial mediante el establecimiento de cuadrantes anuales, así como una distribución irregular de la jornada que permita la no realización de horas extras, y el establecimiento de un calendario anual de vacaciones.Así mismo plantea recolocaciones de vigilantes sobrantes del aeropuerto en otros centros de la empresa dentro de la comunidad de Madrid, suprimiendo las horas extras en el conjunto de la empresa en Madrid, y deja abierta la posibilidad de traslados a otras delegaciones de la empresa.La empresa vincula estas medidas a la duración del contrato con Aena, mínimo este año, aunque todos sabemos que lo habitual es que las adjudicaciones de Aena, se prorroguen casi siempre dos años más.En al acta de inicio del período de consultas nos llama poderosamente la atención, el morro que tiene la empresa al justificar estas medidas en la necesidad que tienen de ajustar los costes salariales del colectivo de trabajadores a los nuevos ingresos que percibirá por el contrato. Y decimos morro porque hay que recordar que Eulen Seguridad resultó adjudicataria del lote 2 de la licitación del Aeropuerto de Barajas por un importe de  12.237.397,00 €, siendo la empresa que efectuó la oferta más barata de todas las que se presentaron al concurso, exactamente con una quita sobre el precio de licitación del 8,64 %, es decir, 1.157.249 €.Ya señalábamos en nuestra publicación de 4 de Diciembre que esperábamos que esta quita tan brutal no justificase la extinción en un futuro de los contratos de un buen número de vigilantes, circunstancia de la que advierten en sus manifestaciones del acta, caso de que no se lleven a cabo las medidas que la empresa propone.Una vez más vemos como las empresas pretenden justificar la reducción de salarios, el empeoramiento de las condiciones de trabajo e incluso los despidos, en el abaratamiento de los contratos cuando son ellas mismas las que desean ser adjudicatarias a cualquier precio y luego decir que pierden dinero. La verdad es que cuando concursaron ya sabían que lo iban a dejar de ganar y que iban a jugar con el bienestar de unas cuantas familias, las de los trabajadores del Aeropuerto de Madrid Barajas, que de llevarse a buen puerto las pretensiones de Eulen, van a ver empeoradas sus condiciones de trabajo, sus salarios y en algún caso peligre su puesto de trabajo, ya sabemos por la experiencia de los compañeros deValladolid que cuando esta empresa habla de movilidad geográfica, te manda a 2000 kilómetros de distancia, con la perversa intención de que aceptes un despido objetivo con 20 días salario como indemnización.Acta de la reunión]]></content>
		</document>
		<document id="b948fb8aa545143c515ca435f80e1783" url="http://ccoo-desactiva.blogspot.com/2014/01/csif-firma-convenio-en-eas-tecno-system.html">			<content><![CDATA[El 23 de enero, la empresa EAS (segunda marca de Segur Ibérica) y el sindicato CSIF, a través del presidente del comité de empresa, Juan Fernández, suscribieron un convenio que remite a las tablas salariales de 2010, con la oposición de CCOO y USO.  Nota informativa CCOO]]></content>
		</document>
		<document id="82320bb12d78fe73f3f0850a30dd3df4" url="http://ccoo-desactiva.blogspot.com/2014/01/delta-seguridad-posible-descuelgue.html">			<content><![CDATA[Escrito entregado por la empresa Delta Seguridad a los Comités de Empresa citando a los mismos a una reunión con la intención de acogerse a un descuelgue del Convenio Sectorial o alguna de las posibilidades que le brinda la reforma laboral, circunstancia que comunicará en el transcurso de la reunión.Documento]]></content>
		</document>
		<document id="aa3d265d19785d8bf31db7b6c3dfb77f" url="http://ccoo-desactiva.blogspot.com/2014/01/detenidos-por-agresion-agentes-de-la.html">			<content><![CDATA[Dos detenidos por agredir a vigilantes de seguridad de estación El VendrellFuente: abc.es - 29-01-2014 / EFELos Mossos d'Esquadra han detenido a dos hombres por agredir a los vigilantes de seguridad de la estación de tren de El Vendrell (Tarragona), informa hoy la policía catalana.Los Mossos detuvieron el pasado 27 de enero a dos hombres, de 33 y 38 años, de nacionalidad española y argentina, vecinos de Barcelona y El Vendrell, respectivamente, como presuntos autores de un delito de atentado a los agentes de la autoridad.Los hechos sucedieron hacia las 17.30 horas, cuando los Mossos recibieron el aviso de que dos personas estaban agrediendo a los vigilantes de seguridad de la estación de tren de El Vendrell.Inmediatamente, una patrulla se desplazó a la estación y observó, en uno de los andenes del interior, a dos personas muy alteradas con los vigilantes de seguridad.Todo apunta a que estas dos personas cruzaron las vías del tren para llegar al andén y evitar pagar los billetes.Cuando los vigilantes les llamaron la atención, los dos hombres los empezaron a agredir -a uno lo empujaron hacia las vías, chocando con un tren que acababa de llegar a la estación, causándole un golpe en la espalda y en la nariz, y el otro recibió varios empujones-.Por todo esto, los Mossos los detuvieron por un delito de atentado a los agentes de la autoridad.Uno de los detenidos, al que le constaba una orden de detención e ingreso en prisión del juzgado de Instrucción de Valencia, ha ingresado en prisión, y el segundo detenido pasó ayer a disposición judicial en El Vendrell y el juez decretó su libertad con cargos.]]></content>
		</document>
		<document id="d8b02ff6d2098c9a6e910ef80d61477c" url="http://ccoo-desactiva.blogspot.com/2014/01/ley-seguridad-privada-para-impulsar-un.html">			<content><![CDATA[LEY DE SEGURIDAD PRIVADAUna ley para impulsar un sector concentrado en 12 empresasNombres de la política aparecen relacionados con las principales empresas.Fuente: diagonalperiodico.net - Ter García - 28/01/14El próximo 5 de febrero termina el plazo para presentar enmiendas en el Senado al proyecto de Ley de Seguridad Privada, un texto que se aprobó el pasado 10 de diciembre en el Congreso y que amplía las competencias de los vigilantes privados. No ha sido el único cambio en la legislación enfocado a este sector. La reforma del Código Penal presentada por la cartera de Gallardón ya atribuía al personal de seguridad privada el carácter de autoridad, una “demanda conjunta de todos los agentes del sector”, según señala a DIAGONAL Eduardo Cobas, secretario general de Aproser, asociación que agrupa a las 12 mayores empresas de seguridad privada en el Estado español. Son nuevos cambios en la legislación con los que se “quiere ayudar a consolidar el sector de la seguridad privada”, en palabras del secretario de Estado de Seguridad, Francisco Martínez. El sector de la seguridad privada agrupa a cerca de 1.500 empresas, de las que las 12 primeras acumulan el 70% de facturación del sector, que, según datos de Aproser, ha bajado un 6,87% en el último año.“Hay una tendencia a la privatización de toda la función pública de la seguridad, que en algunos países ya lleva muchos años de andadura, y aquí hay aún un gran pastel latente que se está cocinando y hay mucha gente dispuesta a ganar dinero”, afirma Pedro Oliver, doctor en Historia por la Universidad del País Vasco especializado en instituciones punitivas y autor del libro Burorrepresión. Sanción administrativa y control social. “Aquí hay que seguir la pista del dinero, y ver qué lobby de facto está ahí actuando para impulsar esta legislación, que se va a unir a otras políticas de privatización, como el negocio penitenciario”, continúa Oliver.Entre las empresas más importantes del sector, algunas destacan por su relación con nombres de la política, como Prosegur, que tuvo en 2012 una facturación de 3.670 millones de euros. Con 150.000 empleados repartidos en 400 sedes de cuatro continentes, se ha posicionado como el gigante de la seguridad privada. Sólo en 2013, en el BOE aparecen contratos a Prosegur por más de 8 millones de euros, entre los que destacan el de la vigilancia de los edificios de la AEAT en Andalucía por 2,6 millones de euros, o la de los aparcamientos de camiones y de la zona de cruceros del Puerto de Barcelona. A su cabeza está Helena Revoredo, a través de la sociedad Gubel, en la que también figura como apoderado Pedro Juan de Borbón. Banca March o Bankinter son otras de las entidades relacionadas, al igual que José Mayor Oreja, como da por probado una sentencia del Juzgado de Pri­mera Instancia nº 5 de Vitoria. La misma sentencia señalaba también la relación laboral de Jaime Mayor Oreja con otra de las grandes del sector, Eulen, en la que aparece como apoderada Micaela Núñez Feijoo, hermana del presidente gallego, y que contó entre sus directivos con Rodolfo Martín Villa. Entre las contratas conseguidas por Eulen en 2013 está la de la seguridad y vigilancia del Centro de Internamiento de Extranjeros (CIE) de Melilla, por 2,9 millones de euros. El 10 de enero la empresa era adjudicataria de un nuevo contrato público para el servicio de seguridad y vigilancia de los centros del Instituto Nacional de la Seguridad Social de Valencia, Ali­cante, Castellón y Murcia por 1,12 millones de euros.Y también aquí, la GürtelEn 2009, el El Mundo detalló cómo el extesorero del Partido Popular Luis Bárcenas hizo llamadas en 2007 al entonces consejero de Justicia de la Comunidad de Madrid, Alfredo Prada, para que adjudicara a Serygur la vigilancia de la Ciudad de la Justicia. Al frente de Serygur estaban el exconcejal de Madrid Ignacio del Río y Álvaro de la Cruz, expresidente de la Federación Española de Municipios y Provincias (FEMP), relacionado con la Gürtel por contratar a Special Events para las asambleas especiales del organismo. Serygur consiguió el contrato de la Ciudad de la Justicia por 400.000 euros, y también en 2007 recibió otros contratos públicos por al menos 2,1 millones. En 2008, tuvo contratos públicos por al menos 5,6 millones, según aparece en el BOE, entre los que está la vigilancia de las sedes de la Agencia para el Empleo en Madrid por 2,5 millones. En 2009, antes de pasar a llamarse Alium, recibió el contrato para la vigilancia de la Secretaría de Estado de Telecomunicaciones por 667.000 euros.La adjudicación de contratos de seguridad en edificios públicos madrileños también ha puesto sobre la mesa la vinculación de otros nombres de la política con el sector a raíz de la trama de espionaje en la Comunidad de Madrid. Segurisa, una de las empresas que optaban al contrato de la seguridad del edificio de la Puerta del Sol, ya había recibido en 2005 y 2006 contratos para el servicio de vigilancia del Canal de Isabel II y de Metro de Madrid que sumaban 59 millones de euros. Su presidente, Enrique Sánchez, fue diputado y portavoz en la Diputación de Madrid entre los años 1978 y 1982. Pero la empresa que se llevó el contrato de la Puerta del Sol y la Plaza de Toros, por 2,6 millones de euros, fue Segur Ibérica, en cuyo consejo figuraba hasta 2009, como secretaria no consejera, Marta Gil de Biedma, familiar de la expresidenta de la Comunidad de Madrid. Segur Ibérica, que ha sido acusada de fraude por prestar los servicios de seguridad en la Universidad Complu­tense con personal sin licencia, tuvo en 2011 como presidente al actual ministro de Defensa, Pedro Morenés, y ha comenzado 2014 con un contrato por 452.000 euros para el servicio de vigilancia de las sedes de las Direc­ciones Provinciales de la Tesorería General de la Seguridad Social y del Instituto Nacional de la Seguridad Social de Bizkaia.Cuatro contratos en 2014Pero la empresa de seguridad que mejor ha comenzado el año en cuanto a contratas ha sido Seguridad Integral Canaria. La empresa de Miguel Ángel Ramírez recibió en los diez primeros días de 2014 cuatro contratos públicos que suman 3,3 millones de euros. Un mes antes, Ramírez, que donó 50.000 euros al Partido Popular a través de su empresa Gestiones y Asesoramientos 3000, según aparece en la contabilidad oficial del partido, recibía también un indulto que lo libraba de los tres años de prisión a los que estaba condenado por realizar obras ilegales en terreno protegido.Otra de las empresas importantes del sector es Castellana de Seguridad (Casesa), cuyo nombre ha saltado recientemente a los medios de comunicación por el trato que dos de sus vigilantes dieron la semana pasada a una pareja francesa en un supermercado Carrefour en Torrevieja. Con sede en Las Rozas y participada por la sociedad de capital riesgo Baring, que a su vez está participada por Catalunya Caixa, es una de las empresas de seguridad a las que parece que no ha afectado la crisis. En 2012, su facturación creció un 10%, llegando a los 155 millones de euros, a pesar de que el anuncio del fin de ETA le hizo perder el negocio de los escoltas, que llegó a suponer para la empresa una facturación de 30 millones. El final del negocio de los escoltas ha propiciado que las cárceles se conviertan en nuevo centro de trabajo de los vigilantes privados. El programa piloto, que empezó en verano en 21 cárceles y en el que participan ocho empresas durante nueve meses, ha costado 7,39 millones de euros, un monto que en gran parte va a ser beneficio directo para las empresas, según un informe de la Unión Federal de Policía, que afirma que la Administración está desembolsando por cada vigilante 3.200 euros al mes, aunque el convenio del sector fija como salario 1.088 euros. Un panorama que, según lamenta Pedro Oliver, dejará “cárceles llenas de pobres custodiadas por otros pobres”.     Apellidos en la seguridad privadaS. I. CanariaLA EMPRESA DE MIGUEL ÁNGEL RAMÍREZ ha empezado el año con cuatro nuevos contratos públicos por 3,3 millones.Segur IbéricaPedro Morenés presidió la empresa en 2011, antes de ocupar la cartera de Defensa de la mano de Mariano Rajoy.Prosegur?el apellido mayor oreja está relacionado con la compañía, según la sentencia judicial.12.388 nuevos vigilantes sólo en 2012En 2012, el número total de vigilantes de seguridad privada habilitados por el Ministerio del Interior ascendía a 223.299, un 15,6% más de los que se contaban en 2011. Sin embargo, el número de vigilantes que estaban en activo descendió de los 89.000 a los 82.150 por la bajada del volumen de negocio del sector, según explica un informe de la patronal de empresas de seguridad privada Aproser. En comparación con las cifras sobre seguridad privada en la Unión Europea, las del Estado español están levemente por debajo de la media, con un vigilante por cada 513 habitantes.]]></content>
		</document>
		<document id="734702941f850946adbd099934b91f53" url="http://ccoo-desactiva.blogspot.com/2014/01/los-vigilantes-de-seguridad-entre-la.html">			<content><![CDATA[Conflicto laboralLos vigilantes de seguridad, entre la espada y la paredFuente: heraldo.es - P. Puebla. Zaragoza|30/01/2014La obligación de cotizar por el plus de transporte ha hecho que las empresas de seguridad privada quieran la congelación salarial de sus empleados hasta 2017. Al negarse los sindicatos, amenazan con descuelgues y despidos.Las empresas de seguridad privada se están lanzando a la piscina una tras otra. En los últimos días se ha puesto de manifiesto una estrategia para presionar a los trabajadores del sector. En Aragón son 2.100 los vigilantes de seguridad, en toda España más de 100.000.Las intenciones manifestadas por las asociaciones empresariales del sector (APROSER, FES y UAS) de incumplir las condicionales salariales y laborales pactadas con sus trabajadores han liberado una reacción en cadena a la que se están sumando todas las empresas. Empezaron Prosegur y Securitas, las dos grandes del sector, y ya les han seguido otras ocho. Esta ofensiva solo se puede comprender si se interpreta como una demostración de fuerza: O bien aceptan los trabajadores una congelación salarial hasta 2017, o bien se atienen a las consecuencias.Origen del conflictoEl convenio colectivo actual -válido hasta finales de este año- contemplaba una subida salarial del 4% a principios de 2014. Las empresas ya venían anunciando que no podrían asumir esta subida y el Real Decreto publicado el 21 de diciembre en el BOE les otorgó la excusa definitiva para negarse a cumplir lo pactado. Bajo el nombre 'Medidas para favorecer la contratación estable y mejorar la empleabilidad de los trabajadores', este decreto asienta la obligación de cotizar por conceptos retributivos que antes estaban exentos, como los pluses de transporte. En un momento normal, la medida podría considerarse positiva e interpretarse como una inversión de cara a la futura jubilación del trabajador y las incapacidades temporales por enfermedad. En época de crisis, habrá que ver cuántas empresas no obligan a sus empleados a asumir el coste. ReaccionesPocos días después de la publicación del decreto, llegó la reacción de las empresas de seguridad. Calculan que al convertir en cotizable el plus de transporte aumenta un 2,07% el coste salarial y ya han avisado de que, para asumirlo, no solo no están dispuestas a llevar a cabo la subida de salarios pactada, sino que quieren congelar los sueldos hasta 2017 y renegociar otros artículos del convenio. El anuncio llega después de haber reducido en 288 euros los ingresos de sus empleados en 2013.Al negarse los sindicatos más representativos del sector (FES-UGT, CC.OO. y FTSP-USO) a aceptar la congelación, las empresas han contraatacado y anunciado su intención de descolgarse del convenio colectivo, modificar las condiciones de trabajo y algunas, incluso, de despedir trabajadores. Sin un convenio colectivo, se abriría la veda para las bajadas salariales, los aumentos de jornada y entraría al terreno de juego el monstruo de la competencia desleal. "Dicen que el plus de transporte les aumenta los costes un 2,07% y les supone unos 280 euros por empleado y usan esto como excusa para activar los mecanismos que otorga la reforma laboral, descolgarse del convenio y reducir salarios. Pretenden que los trabajadores carguen con todo el coste para que las empresas sean más competitivas", resume Alejandro Gastón, el coordinador de USO Aragón. La subrogación, en juegoPara Mar Pelayo, responsable de la Federación de Seguridad Privada del mismo sindicato, el mayor peligro de perder el convenio colectivo es que la subrogación de los trabajadores en caso de cambio de empresa -algo muy frecuente en el sector-, no sería automática. "Cualquier vigilante que lleva más de cinco años en una empresa ha sufrido una subrogación porque los clientes cambian de empresa de seguridad según lo que éstas les ofrecen, pero los trabajadores se mantienen en sus puestos".Emilio Martínez, presidente del comité de empresa de Vinsa augura que sin un convenio colectivo "se desatará una guerra de precios y de sueldos y el empleado perderá la estabilidad".El secretario general de la Federación de Servicios Privados de CC.OO., Guillermo García, prevé que todas las empresas del sector se unirán a la ofensiva y se suma a la preocupación de USO en el tema de la subrogación y los salarios: "Si se deja caer el convenio colectivo y se firman convenios de empresa desaparecerá directamente la subrogación y hemos visto en otros sectores que cada empresa contratará a sus empleados".Por eso CC.OO. y USO aseguran que sus sindicatos no firmarán ningún descuelgue del convenio colectivo y tampoco ningún convenio de empresa, en el caso de que estos se propongan.Antonio López, de FES-UGT Aragón, expone que UGT comprende que una subida salarial del 4% es inasumible pero rechaza la congelación e intentará conseguir una subida del 1,8% en 2014 y del 0,4% a partir de 2015. Su sindicato critica también los métodos de presión 'del todo o nada' utilizados por las empresas de seguridad para ser más competitivas. "Nosotros no producimos tornillos así que para reducir costes atacarán directamente a los salarios".Nota del Blog:La afirmación del representante de UGT, tiene mucho peligro, reconoce abiertamente que va a intentar conseguir un 1,80%, casualmente lo que nos dejaron de pagar en 2013 ( pluses en pagas extras ), renunciando a la subida pactada. Que expectativas más positivas genera la opinión de FES UGT Aragón. Quizás el que esté entre la espada y pared, sea este señor.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>