<author id="d421d42123d4b81a8210a75a42391379" url="danielfuente.blogspot.com.es" feed="http://danielfuente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="eafa3db56964de918b76eb54737803eb" url="http://danielfuente.blogspot.com/2013/11/22-de-noviembre-de-1963-libre-e.html">			<content><![CDATA[Poco despues de pronunciar este discurso, Kennedy murió asesinado. Me resulta curioso que este vídeo, no sea popular. El discurso es este:-La misma palabra "secretismo" es repugnante en una sociedad libre y abierta.-Estamos como colectivo, inherente e históricamente opuestos a sociedades secretas, juramentos secretos y procedimientos secretos. Para todos los que nos oponemos en todo el mundo a una conspiración monolítica y despiadada la cual depende de la codicia para expandir su temor y sus influencias.-La infiltración en lugar de la invasión, en la subversión en lugar de las elecciones.-La intimidación en lugar de la libre elección.-Se trata de un sistema que ha reclutado gran cantidad de recursos materiales y humanos en la construcción de una bien unida y eficiente máquina que combina operaciones militares, diplomáticas,de inteligencia, económicas, científicas y políticas.-Sus preparaciones se ocultan, no se publican.-Sus fallos se entierran, no son titulares.-Sus disidentes son silenciados, no alabados.-No se cuestionan sus gastos, ningún secreto es revelado.-Esto es por lo que el legislador ateniense Solón decreto como crimen que cualquier ciudadano se encogiese ante la controversia.Les pido a ustedes su ayuda en la gran tarea de informar y alertar a la gente de America, con la confianza de que con su ayuda, el hombre pueda ser lo que nació para ser:LIBRE E INDEPENDIENTE.(“El presidente y la prensa”, discurso de Kennedy ante la “American Newspapers Publishers Association”. Nueva York, 27 de abril de 1961)."El poderoso despacho del Presidente ha sido utilizado para fomentar una conspiración para destruir la libertad de los estadunidenses, y antes de que abandone la presidencia debo informar a los ciudadanos sobre su destino” (John F. Kennedy, 1963).Kennedy fue asesinado el 22 de noviembre de 1963, en Dallas, Texas.Por favor,déjame que me presentesoy un hombre de riquezas y buen gustoAndo rodando desde hace muchos años,muchos añosHe robado el alma y la fe de muchos hombres.Yo estaba allí cuando Jesucristo tuvo sumomento de duda y dolory me asegure por los infiernos que pilatos selavara las manos y sellara su destino.Encantado de conocerteEspero que sepas mi nombrePero lo que te desconciertaes la naturaleza de mi juegoEstaba cerca San Petesburgocuando vi que había llegado el cambio.Mate al zar y a sus ministrosAnastasia grito en vano.Conduje un tanque, tenia el rango de generalcuando estallo la guerra relámpagoy los cuerpos hedían.Encantado de conocerteEspero que sepas mi nombrePero lo que te desconciertaes la naturaleza de mi juegoMire con alegría mientras vuestros reyes y reinasluchaban durante diez décadas por los diosas que crearongrite: quien mato a los kennedy?cuando después de todo fuimos tu y yoDeja que me presentesoy un hombre de riquezas y buen gusto.Tendí trampas a los trovadoresque murieron antes de llegar a BombayEncantado de conocerteEspero que sepas mi nombrePero lo que te desconciertaes la naturaleza de mi juegoAl igual que cada policía es un criminaly todos los pecadores santosy cara o cruz es lo mismo, llámame simplemente Lucifer.Necesito cierto frenoAsí que si me encuentras, ten cortesíaun poco de simpatía y cierta exquisitez¡Usa tu bien aprendida educacióno haré que se te pudra el alma!Encantado de conocerteEspero que sepas mi nombrePero lo que te desconciertaes la naturaleza de mi juegoAlgo debía de tener Kennedy cuando fue asesinado de forma tan rara, su asesinato y los hechos posteriores tienen mucho de extraño, como la muerte de Robert que, por lo visto, estaba preparado a seguirle.Que Fortuna nos aporte claridad.]]></content>
		</document>
		<document id="213e84ab02d96d7ecef12ec3dd56121c" url="http://danielfuente.blogspot.com/2013/11/accion-y-reaccion.html">			<content><![CDATA[No me extrañaría que empleados de limpieza en huelga cogieran unos palos y empezasen a pegar a los esquiroles de la huelga.Tampoco me causaría sorpresa si unos empleados de la limpieza de Madrid pegasen fuego a los contenedores de basura con cócteles molotov , de forma organizada, enmascarados para evitar su posible identificación, en muchos puntos de Madrid a la vez,  seria imposible pararlos .Ni me asombraría si alguien boicotease los camiones con la simple formula de echar azúcar u otro tipo de producto en los depósitos de gasoil o que accidentalmente pinchasen sus ruedas.Hay que tener en cuenta que son mucha gente y tienen, seguro, muchos simpatizantes que estarían dispuestos a echarles una mano.Ladrillos, piedras, gasolina, contenedores, cristales, puntas, botellas, serian una munición que pudiesen utilizar, no me extrañaría.Estoy seguro que si hacen grupos pequeños de cuatro a seis personas con pelucas, gafas, caretas y demás mecanismos de camuflaje urbano, si se pusiesen chaquetas de difícil identificación, sin marcas personales o pasamontañas, si estos grupos de organizan mediante wasp-up y un grupo con otro con diferente contraseña, para que no pueda demostrarse una cadena, y actúan todos a la vez, primero con una falsa maniobra para atraer la atención de los guardias y al poco tiempo, mientras estos se reúnen en el cebo, empezar la verdadera acción devastadora; si hiciesen eso, seguro que causarían gran impacto, todo esto grabado en vídeo y retransmitido a los pocos minutos a todos los medios de comunicación nacionales e internacionales con especial cuidado de no identificar a sus soldados.Resumiendo, yo si estuviese en su lugar entendería que se establecerían prioridades, primero el camuflaje en el físico y en la ropa, segundo la organización de los lugares de cebo y los verdaderos objetivos (uno de ellos puede ser los centros de recogida), tercero, la rapidez, golpes certeros y rápidos no deben de durar más de tres minutos, a los tres minutos ¡¡ pista!! es muy importante que el enemigo no haga prisioneros, cuarto bloqueo de comunicaciones en puntos clave y todos a la vez, quinto la repetición de estos hechos hasta la resolución del conflicto. Yo no haría manifestaciones y nunca lucharía contra antidisturbios de forma frontal, la huida, la rapidez y el actuar de forma conjunta serian más eficaces y causarían muchas menos bajas y prisioneros, la lucha frontal es su fuerza.A mi la verdad, es que no me extrañaría nada que los empleados de limpieza de Madrid, ante la violencia, la amenaza, la extorsión y el chantaje, al que están siendo sometidos empleasen en legitima defensa este tipo de medidas. Primero con los que van a trabajar a sus puestos de trabajo, amenazas reales, fotos, vídeos y alguna que otra hostia no serian de extrañar en gentes que ven que les están robando su futuro y les quieren transformar en pequeños esclavos modernos con la disculpa de la crisis, piquetes que actuasen con violencia en las inmediaciones de las casas de los directivos no me causarían sorpresa ya que los que sufren la violencia en sus hogares a lo mejor quieren transmitirla a los hogares de quienes la han  propiciado.Decía un tal Isaac (el de Newton):Actioni contrariam semper et æqualem esse reactionem sive corporum duorum actiones in se mutuo semper esse æquales et in partes contrarias dirigi.Cuando una fuerza actúa sobre un cuerpo este produce una fuerza de igual intensidad pero de sentido opuesto sobre el cuerpo que la transmitió en primer lugar. Principio conocido como tercera Ley de Newton o acción-reacción.Yo no defiendo la violencia de estos actos, es más, la condeno,  pero puedo entender que contra la violencia organizada, contra las mafias explotadoras, contra los nuevos traficantes de esclavos, contra la usura, contra la falta total de vergüenza y por el futuro de los derechos de todos los trabajadores de España, no me extrañaría que algunos tomasen estas medidas.....Incluso, puesto a pensar, pagaría muy a gusto los desperfectos, con todos los hijoputas que he dado de comer y que me han robado,no me extrañaría que me pareciera justificado e incluso barato..aunque yo condeno la violencia en todas sus formas, que quede claro...Que Fortuna les proteja.]]></content>
		</document>
		<document id="43b0e0305cfdfbbe225805888b0dd625" url="http://danielfuente.blogspot.com/2013/11/de-manera-personal-zalez.html">			<content><![CDATA[En este mundo hay gente que aporta y gente que esta por hacer bulto, es así o así lo creo yo, que puedo estar equivocado o no, no lo se.Me permito invitaros a ver un blog excelente, de un montañero excepcional, un burgalés que retrata Castilla de forma espectacular  y que lucha de manera decidida contra una enfermedad brutal y otras situaciones adversas que Fortuna le ha puesto en su camino, es del tipo de personas que aporta.Se llama Zalez, es mi vecino de provincia y merece la pena pasarse por su blog.Nativo de Frias, la ciudad más pequeña de España,  Zalez la convierte en grande cuando la retrata con su visión inteligente, lo mismo que cuando retrata nuestro Patrimonio, nuestra Historia y nuestra Naturaleza, sus textos no son atrevidos, da sus opiniones e invita al dialogo, valor este de personas con el raciocinio bien puesto.Un abrazo compañero y vecino, y ni un paso atrás en tu lucha, levanta la cabeza y adelante, que, por cierto, es el único camino.Muchas gracias por tu blog y por tu visión.Que Fortuna sea propicia a Zalez.]]></content>
		</document>
		<document id="f82964a0c5a5d635347673c78ac7d612" url="http://danielfuente.blogspot.com/2013/11/las-diferencias-en-las-dictaduras-la.html">			<content><![CDATA[Imagen robada de Tot Barcelona si pinchais se expande, como la deuda y el paro con Rajoy.La diferencia entre la antigua dictadura del "invicto" y la nueva dictadura de la casta política y los dos partidos mayoritarios, es que antes no perdías el tiempo cada cuatro años para ir a votar.No soñabas con las huries del Paraiso de la Democracia, por lo cual, las desilusiones no existían.Respecto a los Derechos de los Trabajadores solo hace falta mirar el calendario festivo de hace cuarenta años y ahora.Respecto a la Justicia preguntaros como se puede recurrir una decisión con el salario mínimo interprofesional, no la prohíben explicitamente, pero si de facto (y no me digan lo del abogado de oficio, que ya sufrí uno), eso de que todos somos iguales ante la ley, es un chiste de mal gusto.Respecto al sistema financiero recordemos como en 1.938 se declara: . "Para mayor garantía de su conservación y continuidad, se reconocerá el patrimonio familiar inembargable.",El capital es un instrumento de la producción", "El beneficio de la empresa, atendido un justo interés del capital, se aplicará con preferencia a la formación de las reservas necesarias para su estabilidad, al perfeccionamiento de la producción y al mejoramiento de las condiciones de trabajo y vida de los trabajadores ", "El Estado asume la tarea de multiplicar y hacer asequibles a todos los españoles las formas de propiedad ligadas vitalmente a la persona humana: el hogar familiar, la heredad de tierra y los instrumentos o bienes de trabajo para uso cotidiano",  observemos la sangría que hemos visto, las Cajas de Ahorro robadas impunemente y sin culpables, o como en la época del de bigotes (también conocido posteriormente como pecho-tableta) se promocionaba el cierre de empresas con recalificaciones de suelos ad hoc, (sin obligarlas a instalarse en otro sitio más afín con los rendimientos del suelo), en vez de incentivar su desarrollo tecnológico.Es bueno recordar que el colectivo de apesebrados, mangantes y corruptos que se autodenominan  PP y PSOE pactaron la única reforma de la tan traída y llevada Constitución (que no se cumple en sus derechos fundamentales, no lo olvidemos) para poner el pago de la deuda a terceros antes que los derechos fundamentales de los ciudadanos, poniendo con estilo feudal y caciquil, nuestra libertad y nuestros derechos por debajo de la deuda, democraticamente, eso si.Franco era dictador y estos también, uno lo hacia a la cara y otros lo perpetran con el BOE a la espalda, la verdad es que no veo gran diferencia, esta ley es la guinda del pastel.El ataque a los derechos fundamentales ahora es atroz, desde nuestro encasillamiento, nuestra clasificación, nuestra ficha: nos espían, nos filman,  nos contabilizan, nos saquean económica, legal y moralmente y a cambio reciben nuestra aprobación cuando, como corderitos, decimos:          Votamos ergo somos libres.Dicen que cuando Franco sabia de un corrupto, le enviaba un motorista anónimo de caqui, que ni se quitaba el casco, ni las gafas para hacer su trabajo. Un motorista que hacia el recorrido siempre por el camino más corto y más rápido para llevar la dimisión del afectado desde El Pardo hasta donde fuese menester y lo hacia de forma diligente.Algunos nos preguntamos donde están los motoristas del PP, del Psoe, de CIU, de UGT y de otros muchos partidos de menesterosos y apesebrados. De hecho y según para quien, esta entrada pudiera ser sanción leve con la nueva ley ;"Por injurias o calumnias a través de cualquier medio de difusión a las instituciones, autoridades, agentes o empleados públicos", aunque creo que no he expuesto nada más que la verdad, aunque eso implique que alguien se ofenda por comparar nuestro "estado de deshecho" con la dictadura, somos tan libres y democráticos...Y si alguno piensa que esto es una defensa del régimen de Franco, es que no ha entendido nada, que se lo haga mirar...Que Fortuna nos abra los ojos.]]></content>
		</document>
		<document id="c69f0ebd9f2217143eae91d3bf20c5d7" url="http://danielfuente.blogspot.com/2013/11/manfred-von-richthofen.html">			<content><![CDATA[Son ya las ocho el ruido en mi calle es infernal perforan la acera por cuarta vez o por quinta ya. son como hormigas que buscan comida sin parar La rompen, la cierran mañana otra vez vuelta a empezar. Comienza un nuevo día en mi ciudad tendré que levantarme sin descansar el autobús no llega, estoy fatal el metro viene lleno, tendré que andar..¿cuándo los gobernantes funcionarán de un modo racional? ellos, que se pasaron media vida en la universidad. Cuándo el gobierno te manda una carta, has de temblar. Señor ciudadano,tiene que pagar un poco más. Mañana pagará por su aparcamiento pasado pagará por cualquier invento no te perdonan ni una, viene la grúa la fórmula para ellos siempre es multar. ¿cuándo recibiremos alguna buena nueva del poder? ¿cuándo? creo que nunca, pues desde siempre nos tocó perder. y si protestas te acusarán de antisocial. joven melenudo acate usted la autoridad pues de lo contrario... ...ya sabe muy bien a donde irá. ¿cuándo recibiremos alguna buena nueva del poder? ¿cuándo? creo que nunca, pues desde siempre nos tocó perder. Manfred von Richthofen fue el Baron Rojo de la Primera Guerra Mundial, pero yo no me refería a él, me refería a este profético grupo que me encandilo con sus dos primeros cassettes (yo no tenia tocadiscos), Volumen Brutal y Larga Vida al Rock And Roll.Eran adivinos, a los hechos me remito. "Son como Hormigas" es el titulo de esta profética canción fabricada en 1.982 Yo no soy critico de música, pero a mi me sonaban impresionantes, las letras han sido junto con Leño y La Polla Records, de lo mejor que he escuchado...Y si el gobierno te manda una carta has de temblarseñor ciudadano tiene que pagar un poco más...Que Fortuna les pague los buenísimos ratos que pase escuchándoles.]]></content>
		</document>
		<document id="85bbb40d9eba49fdc448c8bb9768e69" url="http://danielfuente.blogspot.com/2013/11/querido-ciudadano-el-tamano-si-importa.html">			<content><![CDATA[Imágenes tomadas aqui. Señor ciudadano, no manche usted las calles, no corra un poco más con su vehiculo, no tome un poco de vino en la comida (sera un asesino potencial, si conduce) , no fume que contamina, no manche con un poco de aceite la calle, no trabaje para alimentar a su familia sin pagar el diezmo, póngase el cinto de seguridad, no se pase usted un minuto de conducción con su camión (1.500 euros de sanción), meta usted el ticket para pagar su estacionamiento en la calle que se realizó con su dinero, no reclame a la Justicia que le cobraran por el trabajo de operarios a los que usted ya paga, no haga huelgas contra Ayuntamientos que dan concursos públicos a pandillas de sinvergüenzas asociados para que estos eliminen la mitad de la plantilla, impongan sueldos tercermundistas y nos hagan pagar un mes de desempleo al año a los ciudadanos (cosa que se les olvido poner en el pliego de condiciones, pliego de condiciones que ellos valoraron manteniendo a la plantilla)...Porque si usted hace estas cosas sera sancionado, sera multado, se le impondrá un gravamen, se le mandará un correctivo, sera castigado con todo el peso de la ley y el estado de derecho, su cuenta corriente sera intervenida sin mandato judicial, la policía le acosará, sera señalado, sera mostrado como escarmiento contra futuros delincuentes y , sin juicio, sera condenado.Ahora bien, si usted roba dinero público en grandes cantidades podrá pagarse caros abogados, podrá recurrir los juicios hasta que le llegue la edad en que no entrará en la cárcel o prescribirán.Coja usted una empresa de trabajadores de servicios públicos, deje su gestión de forma interesada en manos de carroña económica, impulse que les despidan, les ninguneen y les roben y le llamaran gestor económico mientras se toma un Relaxing Cup of Café con Leche in Plaza Mayor in Madrid.Flete usted un petrolero antiguo y tercermundista con bandera de Liberia, gestionado por una empresa de Grecia, con carga de un grupo especulador de  Suiza, asegurado por una compañía inglesa y registrado en un puerto de Las Bahamas; hundalo enfrente de costas españolas con 77.000.000 de kilos de carburante pesado y no le pondrán ni una sola multa.O siga explotando una peligrosa central nuclear del siglo pasado que le perdonan impuestos.Señor ciudadano es usted un gilipollas, solo se acuerdan de usted para denunciarle, sancionarle, acosarle o multarle.Cada cuatro años, en época de elecciones, le muestran lo libre que es usted por votar en unas listas previamente cocidas y cocinadas; no podrá presentarse a elecciones porque los dos partidos ya hicieron una ley ad hoc, para impedir de facto la formación de nuevas opciones políticas.Confíe en los jueces del Tribunal Supremo y Constitucional, que les nombran los políticos, políticos que son nombrados por partidos políticos a los que curiosamente se les condonan los créditos (costumbre ancestral de nuestra banca) y que una vez dejadas sus irresponsabilidades publicas entran en nomina en compañías energéticas asociadas a aquellos que condonan créditos y que se dedican a la extorsión privado-publica, (privada para beneficios y pública en cuanto hay gastos), estos políticos que nombran jueces, entran en ellas, seguramente por su valor como gestores y su trayectoria profesional...En el Ay untamiento de Burgos, las multas, cuando hay elecciones, se retrasan dos meses y el lunes después de las elecciones se mandan en bloque (rigurosamente cierto).Al fin y al cabo, señor ciudadano, es usted un pringado.Si alguno de ustedes voto al PP con la promesa de que iban a bajar la extorsión recaudatoria, mientra ve que, en menos de un mes, la acentuaron, y usted se calla y usted asiente pensando que es necesario y usted paga esas televisiones que ellos utilizan y usted paga sus sondeos de intención de voto que solo les sirven a ellos, (porque usted ya conoce su intención de voto), y que no se traducen en beneficio a la población y usted, con el animo en el suelo, ve que la riqueza se acumula, y observa que los grandes capitales crecen, que los pequeños autónomos dignos se transforman en empleados mal pagados y asiente...Es que es usted gilipollas, pero no se preocupe, no estamos solos, somos muchos y como dice el refrán:"Mal de muchos, consuelo de ciudadanos estúpidos que así se ven por encima de la media"Así que si usted va a matar a alguien, mate a muchos; si contamina, contamine mares enteros; si roba que sea dinero público (que no es de nadie).De esta forma, sera tratado con respeto en restaurantes y comidas de sociedad, ira en buenos coches, tendrá buena ropa, disfrutara de vacaciones y lujos, podrá costearse una defensa digna o retrasar el poco probable castigo hasta la fecha en que no tenga que ingresar en prisión, si paga multa siempre sera inferior al beneficio de lo robado, sera defendido por tertulianos afines o comprados (que lo mismo da) , le pagaran por decir su verdad en televisiones de carnaza, dispondrá de los mejores abogados y sus inmerecidos derechos no serán pisoteados.Como dañar el Medio Ambiente de forma masiva, ni tiene castigo, ni responsabilidad alguna, siempre sera buen negocio, sera usted un ciudadano modelo.Querido ciudadano, el tamaño si importa.Si, es a usted, no mire a otro lado...Si no se ha dado cuenta todavía, ya se dará, pero puede que sea demasiado tarde...Una canción dedicada al temaUn rayo de sol pasa a duras penasPor entre el aire contaminadoAlumbrando el mar azul lleno de fulY los verdes campos son basureros del plástico sobranteLos frondosos bosques pelados de lluvia ácidaLa pálida luna está ocupada por rusos y americanosQué puedo hacer, creo en el Banco de Santander...¡Estamos con la gente, con toda la gente, la buena gente!Que Fortuna nos sea propicia.]]></content>
		</document>
		<document id="99093b978d9bfb97472cdeea2866b16c" url="http://danielfuente.blogspot.com/2013/11/sindicatos-union-de-getas-y-tramposos.html">			<content><![CDATA[Primero he de decir que creo en los sindicatos como institución, no en los de este pais en concreto, pero si como una institución necesaria y que debe ser dotada de fondos públicos para ayudar a su desarrollo y actividad.El original a la izquierda y la falsificación a la derecha.Pero, ni puedo, ni quiero entender, primero que un sindicato tenga que regalar un maletín a los asistentes a una convención y acompañarlo de un bolígrafo ( Francis Montesinos con grabación láser) de casi 20 aurelios, como si los de un euro no escribiesen.Segundo, y lo que es peor, que esta cuadrilla de apesebrados, no solo regalasen eso empleando para pagarlos facturas falsas a cuenta de la ya sobrecargada masa trabajadora de España, lo que me produce verdadero asco, es que cojan una producción de España, diseñada y fabricada en España, la manden a un país oriental para que la copien y se la fabriquen más barato a cuenta de explotar a trabajadores.Nauseabundo es que lo haga cualquier ciudadano o empresa privada, porque esta robando propiedad intelectual y aprovechándose de la inversión en diseño de Salvador Bachiller y hurtando el trabajo y dedicación de sus trabajadores, pero es inmoral e imperdonable que lo haga un sindicato.Me imagino que si Salvador Bachiller gracias a "proezas" como la de este sindicato, UGT (Union de Getas y Tramposos), tiene que echar a trabajadores o bajar las condiciones laborales de sus empleados, le montaran un piquete y le irán a explicar que es un ladrón y un sinvergüenza.UGT apoyando a los trabajadores españoles...Como de costumbre ante cosas como estas, aquí ni dimite, ni da explicaciones (si se pudiesen dar sobre hechos como este), ni cristo...Si por mi fuese yo les ponía a los responsables de esto un sueldo igual al de los chinos, (con las mismas condiciones de trabajo y horarios), que fabricaron los maletines, a ver si así se daban cuenta, que hijoputas...Que Fortuna les hunda.]]></content>
		</document>
		<document id="2c2cf7987163e2fa22ca7dfd803f788c" url="http://danielfuente.blogspot.com/2013/11/temujin-master-chef-cocinando-patatas.html">			<content><![CDATA[Tan desprestigiadas las patatas y son deliciosas, seguro que no sabíais mi faceta de cocinero.Estos bértuculo, digo tubérculos, vinieron de América y gracias a ellos media Humanidad se ha alimentado.Aquí abajo os dejo una receta fácil, para que este magnifico producto os sea delicioso.Al final son muy fáciles de hacer y van bien con todo.Y sin más preámbulos vamos a la receta para las patatas de Temujin Master ChefProductos necesarios:Primero se cogen unas ostras, se abren y se sirven sobre hielo, algunos prefieren con limón, yo no, las prefiero tal cual, con su sabor peculiar.. Segundo se cogen unas cigalas tipo Doble Cero, de esas de 150-200 gramos/cigala...bien gordas, con celulitis cigalil, vamos... Se abren por la mitad, se ponen en una plancha bien caliente y se hacen al gusto, a mi, personalmente me gustan poco hechas, es conveniente que cuando se ponen sobre la plancha estos crustáceos decápodos también conocidos como Nephrops norvegicus estén a temperatura ambiente, porque de esta forma se harán mejor en su tiempo y no quedaran secas.Tercero, se coge un Psetta Maxima, también conocido por Rodaballo, de aproximadamente tres kgrs, se mete en el horno con un poco sal y un poco vino blanco, y se asa hasta que la espina se desprenda de la carne...Cuarto se coge un solomillo de animal mayor, carne roja, vaca o buey, se saca la carne de la nevera mucho antes de ponerla a la plancha para que así este en temperatura ambiente y no haga falta secarla para hacerla, una ración de 300 gramos por persona es suficiente, se hace a la plancha vuelta y vuelta y a servir...MODUS OPERANDI:Primero: Se sirve un vino de aperitivo a mi me gusta el cava bien frio con las ostras, es importante comer primero las ostras (ya que el calor de las cigalas anula el sabor de las ostras).Segundo una vez acabadas las ostras se empieza con las cigalas servidas calientes, a gusto del comensal, se puede cambiar a un blanco seco o seguir con cava, yo sigo con cava.Tercero. Se sirve el rodaballo en su punto con el cava o con vino blanco seco.Cuarto: Se cambia a Tinto de Ribera del Duero, posiblemente el mejor Tinto del Mundo (Condado de Haza, Emilio Moro, Pago de Capellanes u otros caldos), y se sirve el solomillo poco hecho...Quinto: Las patatas, ¿pensabais que me había olvidado de ellas, eh?. Se cogen las patatas, se meten en el horno antes que el pescado y se acaban con el rodaballo, se sirven con su piel y una cuchara para degustarlas, algunos las prefieren solo con sal y otros con aceite de oliva, pimienta, mayonesa u otros aditivos y se sirven acompañando a estos platos, deliciosas las patatas...Sexto: Para acabar es conveniente un postre que no sea frío, ya que este congela las grasas y hacen más difícil la digestión, sugiero tartas variadas y para acabar un café bien cargado. Para hacer del café una experiencia más agradable, acompañemoslo de bebidas espirituosas como orujo frío o en su defecto whisky o Gin Tonic.Deliciosas las patatas...¿quien dijo que eran comida insulsa?Gracias a mi desinteresado hacer por la gastronomía de las patatas, me ofrezco como voluntario a ir a vuestras casas o a algún restaurante que conozcáis a corregir los posibles defectos que podáis tener, (no sois perfectos y necesitáis correcciones), no hace falta que me lo agradezcáis, soy así...Esta noche me voy a Francia, para poner un poco de orden y enseñarles un poco de gastronomia a esos paletos, mira que llamar eau al agua o fromage al queso, mal empezamos, sino sabemos como se llaman las cosas, en fin...Que Fortuna nos propicie una buena digestión.]]></content>
		</document>
		<document id="ed0da4862c5634654550c9ae30642e93" url="http://danielfuente.blogspot.com/2013/11/tipos-de-interes-y-chatarra.html">			<content><![CDATA[Remito oferta solicitada.Observad que el tipo de interés ha subido respecto a la última oferta (de hace unos días), esto es correcto y va a seguir subiendo hasta final de año por lo menos.Para vuestra informaciónEste de arriba es un pedazo de un correo electrónico de una entidad financiera hacia mi persona, pero pudiera ser de cualquiera de ellas...Hace poco el BCE ha bajado a mínimos históricos la cuantia de los prestamos que da a los bancos, sin embargo, el tipo de interés que aplico a mis clientes sube continuamente.Esta es la manera que tiene nuestro gobierno de aumentar la competitividad con  prestamos ICO al 7% fijo o euribor +4 puntos en variable a cinco años (información del día 22 de Noviembre de 2013)Los bienes que yo vendo y financio no son artículos de lujo, aunque lleven ruedas, son medios de producción, son los camiones que veis por las carreteras, los que llevan todo lo que vosotros poseéis a vuestras tiendas o casas.Ni que decir tiene que el obtener, de media, 85.000 euros más IVA, que es lo que vale más o menos una tractora, es una tarea de titanes.En este país la Banca ha mirado muy mal siempre a los trabajadores y a los pequeños empresarios, al igual que el Gobierno.Los que pregonan el libre mercado y la competencia, prefieren oligopólios, grandes empresas que dominen los mercados en casi monopolio; eléctricas, energéticas son ahora su punto de mira y donde se acomodan los del mercado libre, los capitalistas tan solo buscan contratos con la administración, es curioso por ser ellos quienes insultan al estado con deslocalizaciones vergonzosas o con manipulaciones tributarias.Comienza la batalla de las privatizaciones, no porque sean mejor o más eficientes, simplemente porque es negocio seguro y si tienes los contactos necesarios la financiación esta asegurada.Mis clientes languidecen, son autónomos, pequeña y mediana empresa; no pueden renovar sus medios de producción y cuando se van averiando, se quedan parados,y el operario que lo conducía a la calle. En España han desaparecido más de 140.000 camiones de la circulación en los últimos siete años, detrás de cada uno hay una historia, un padre con hijos, un empresario agobiado por tener que despedir a la gente (conozco muchos de estos, como conozco a otros hijoputas), y mucha gente con dificultades reales para sobrevivir... Es la Historia de España, los medios de producción modernos , los que facilitan puestos de trabajo dignos, están desapareciendo, nos quedamos con chatarra en todos los niveles de producción y produciendo con chatarra la mano de obra siempre es cara.Esta es la verdad que nadie denuncia. No hay dinero para los productores, para los que trabajan, para los medios de producción y eso genera más paro.Otra vez nos quedamos atrás en cuanto a Tecnología y Eficiencia en la Producción, volvemos a las palas mientras otros tienen excavadoras, y esta tropa política en vez de incentivar las renovaciones y la modernización, solo se les ocurre bajarnos los sueldos, son despreciables.Fijaros en solo un detalle, un tío se compra un turismo y da de baja otro viejo y el estado le subvenciona con los planes pive, sin embargo, ese mismo señor compra un camión para su empresa, da de baja otro viejo y no recibe ni un euro, esta es la forma como se incentiva el empleo en este país.Un camión nuevo contamina veinte veces menos que uno de hace 10 años, es verdad, y consume de media unos siete litros de gasoil a los cien menos; teniendo en cuenta que un camión hace de media 130.000 kms/año, el ahorro solo en combustible es 9.100 litros lo que se equivale a 10.500 euros más IVA de ahorro anual, eso sin contar el mantenimiento y las roturas que ocasionan los vehículos viejos, los nuevos se pueden comprar con cinco años de garantía.85.000+ IVA a cinco años al 7% ..... 1.683,10 +IVA85.000+ IVA a cinco años al 2%.......1.489.86 + IVAEs decir 193,24 euros al mes o 2.318.88 al año que se llevan los bancos más ahora que hace seis años y es lo que muchos empresarios no les queda más remedio que repercutir en las nominas de los chóferes, 11.594 en la duración del crédito, ¿NO AFECTA ESTO A LA COMPETITIVIDAD?, (eso contando con que les vendan dinero, que es muy improbable...)Ahora los profesionales del transporte, tienen que andar con cacharros que gastan mucho y con mantenimientos muy elevados, por lo que tienen que reducir las nóminas a sus empleados y los vendedores de camiones nos morimos en la miseria, nadie esta contento y nadie es rentable, esta es la Historia de este país, lo queramos reconocer o no.Me dan ganas de ciscarme en los muertos más recientes de mucho hijoputa y mucho cómplice necesario, empezando por el notario y su red de acólitos, que andan por ahí fardando de recuperación y la vuelta del crédito a las empresas, son mentirosos compulsivos, enfermos de la mentira, cobardes y mezquinos.En economía solo hay una cosa clara, antes de recuperarse el consumo y empezar una economía en ascenso, siempre y digo siempre, aumentan antes las ventas de bienes de producción (como los míos, por ejemplo), este adelanto es aproximadamente de un año y aquí, en este país de pandereta, no se ha dado aun este caso y es muy poco probable que se de el próximo año, y creedme, si se de que estoy hablando.Yo ya tengo claro el tipo de interés que tiene este gobierno por el trabajador, pequeño empresario y autónomo, ( aunque algunas veces parece que los intereses de estos tres colectivos sean contrarios, yo pienso que en una gran parte, son coincidentes), el tipo de interés es cero...Que Fortuna elimine tanto inútil y sinvergüenza,]]></content>
		</document>
		<document id="3aec5bd09161031f2e6b7b935fd9f9c7" url="http://danielfuente.blogspot.com/2013/11/una-reflexion-de-hace-158-anos.html">			<content><![CDATA[El Gran Jefe Blanco de Washinton ha ordenado hacernos saber que nos quiere comprar las tierras. El Gran Jefe Blanco nos ha enviado también palabras de amistad y de buena voluntad. Mucho apreciamos esta gentileza, porque sabemos que poca falta le hace nuestra amistad. Vamos a considerar su oferta pues sabemos que, de no hacerlo, el hombre blanco podrá venir con sus armas de fuego a tomar nuestras tierras. El Gran Jefe Blanco de Washinton podrá confiar en la palabra del jefe Seattle con la misma certeza que espera el retorno de las estaciones. Como las estrellas inmutables son mis palabras.¿Cómo se puede comprar o vender el cielo o el calor de la tierra? Esa es para nosotros una idea extraña.Si nadie puede poseer la frescura del viento ni el fulgor del agua, ¿cómo es posible que usted se proponga comprarlos?Cada pedazo de esta tierra es sagrado para mi pueblo. Cada rama brillante de un pino, cada puñado de arena de las playas, la penumbra de la densa selva, cada rayo de luz y el zumbar de los insectos son sagrados en la memoria y vida de mi pueblo. La savia que recorre el cuerpo de los árboles lleva consigo la historia del piel roja.Los muertos del hombre blanco olvidan su tierra de origen cuando van a caminar entre las estrellas. Nuestros muertos jamás se olvidan de esta bella tierra, pues ella es la madre del hombre piel roja. Somos parte de la tierra y ella es parte de nosotros. Las flores perfumadas son nuestras hermanas; el ciervo, el caballo, el gran águila, son nuestros hermanos. Los picos rocosos, los surcos húmedos de las campiñas, el calor del cuerpo del potro y el hombre, todos pertenecen a la misma familia.Por esto, cuando el Gran Jefe Blanco en Washingtoniano manda decir que desea comprar nuestra tierra, pide mucho de nosotros. El Gran Jefe Blanco dice que nos reservará un lugar donde podamos vivir satisfechos. Él será nuestro padre y nosotros seremos sus hijos. Por lo tanto, nosotros vamos a considerar su oferta de comprar nuestra tierra. Pero eso no será fácil. Esta tierra es sagrada para nosotros. Esta agua brillante que se escurre por los riachuelos y corre por los ríos no es apenas agua, sino la sangre de nuestros antepasados. Si les vendemos la tierra, ustedes deberán recordar que ella es sagrada, y deberán enseñar a sus niños que ella es sagrada y que cada reflejo sobre las aguas limpias de los lagos hablan de acontecimientos y recuerdos de la vida de mi pueblo. El murmullo de los ríos es la voz de mis antepasados.Los ríos son nuestros hermanos, sacian nuestra sed. Los ríos cargan nuestras canoas y alimentan a nuestros niños. Si les vendemos nuestras tierras, ustedes deben recordar y enseñar a sus hijos que los ríos son nuestros hermanos, y los suyos también. Por lo tanto, ustedes deberán dar a los ríos la bondad que le dedicarían a cualquier hermano.Sabemos que el hombre blanco no comprende nuestras costumbres. Para él una porción de tierra tiene el mismo significado que cualquier otra, pues es un forastero que llega en la noche y extrae de la tierra aquello que necesita. La tierra no es su hermana sino su enemiga, y cuando ya la conquistó, prosigue su camino. Deja atrás las tumbas de sus antepasados y no se preocupa. Roba de la tierra aquello que sería de sus hijos y no le importa.La sepultura de su padre y los derechos de sus hijos son olvidados. Trata a su madre, a la tierra, a su hermano y al cielo como cosas que puedan ser compradas, saqueadas, vendidas como carneros o adornos coloridos. Su apetito devorará la tierra, dejando atrás solamente un desierto.Yo no entiendo, nuestras costumbres son diferentes de las suyas. Tal vez sea porque soy un salvaje y no comprendo.No hay un lugar quieto en las ciudades del hombre blanco. Ningún lugar donde se pueda oír el florecer de las hojas en la primavera o el batir las alas de un insecto. Mas tal vez sea porque soy un hombre salvaje y no comprendo. El ruido parece solamente insultar los oídos.¿Qué resta de la vida si un hombre no puede oír el llorar solitario de un ave o el croar nocturno de las ranas alrededor de un lago?. Yo soy un hombre piel roja y no comprendo. El indio prefiere el suave murmullo del viento encrespando la superficie del lago, y el propio viento, limpio por una lluvia diurna o perfumado por los pinos.El aire es de mucho valor para el hombre piel roja, pues todas las cosas comparten el mismo aire -el animal, el árbol, el hombre- todos comparten el mismo soplo. Parece que el hombre blanco no siente el aire que respira. Como una persona agonizante, es insensible al mal olor. Pero si vendemos nuestra tierra al hombre blanco, él debe recordar que el aire es valioso para nosotros, que el aire comparte su espíritu con la vida que mantiene. El viento que dio a nuestros abuelos su primer respiro, también recibió su último suspiro. Si les vendemos nuestra tierra, ustedes deben mantenerla intacta y sagrada, como un lugar donde hasta el mismo hombre blanco pueda saborear el viento azucarado por las flores de los prados.Por lo tanto, vamos a meditar sobre la oferta de comprar nuestra tierra. Si decidimos aceptar, impondré una condición: el hombre blanco debe tratar a los animales de esta tierra como a sus hermanos.Soy un hombre salvaje y no comprendo ninguna otra forma de actuar. Vi un millar de búfalos pudriéndose en la planicie, abandonados por el hombre blanco que los abatió desde un tren al pasar. Yo soy un hombre salvaje y no comprendo cómo es que el caballo humeante de hierro puede ser más importante que el búfalo, que nosotros sacrificamos solamente para sobrevivir.¿Qué es el hombre sin los animales? Si todos los animales se fuesen, el hombre moriría de una gran soledad de espíritu, pues lo que ocurra con los animales en breve ocurrirá a los hombres. Hay una unión en todo.Ustedes deben enseñar a sus niños que el suelo bajo sus pies es la ceniza de sus abuelos. Para que respeten la tierra, digan a sus hijos que ella fue enriquecida con las vidas de nuestro pueblo. Enseñen a sus niños lo que enseñamos a los nuestros, que la tierra es nuestra madre. Todo lo que le ocurra a la tierra, le ocurrirá a los hijos de la tierra. Si los hombres escupen en el suelo, están escupiendo en sí mismos.Esto es lo que sabemos: la tierra no pertenece al hombre; es el hombre el que pertenece a la tierra. Esto es lo que sabemos: todas la cosas están relacionadas como la sangre que une una familia. Hay una unión en todo.Lo que ocurra con la tierra recaerá sobre los hijos de la tierra. El hombre no tejió el tejido de la vida; él es simplemente uno de sus hilos. Todo lo que hiciere al tejido, lo hará a sí mismo.Incluso el hombre blanco, cuyo Dios camina y habla como él, de amigo a amigo, no puede estar exento del destino común. Es posible que seamos hermanos, a pesar de todo. Veremos. De una cosa estamos seguros que el hombre blanco llegará a descubrir algún día: nuestro Dios es el mismo Dios.Ustedes podrán pensar que lo poseen, como desean poseer nuestra tierra; pero no es posible, Él es el Dios del hombre, y su compasión es igual para el hombre piel roja como para el hombre piel blanca.La tierra es preciosa, y despreciarla es despreciar a su creador. Los blancos también pasarán; tal vez más rápido que todas las otras tribus. Contaminen sus camas y una noche serán sofocados por sus propios desechos.Cuando nos despojen de esta tierra, ustedes brillarán intensamente iluminados por la fuerza del Dios que los trajo a estas tierras y por alguna razón especial les dio el dominio sobre la tierra y sobre el hombre piel roja.Este destino es un misterio para nosotros, pues no comprendemos el que los búfalos sean exterminados, los caballos bravíos sean todos domados, los rincones secretos del bosque denso sean impregnados del olor de muchos hombres y la visión de las montañas obstruida por hilos de hablar.¿Qué ha sucedido con el bosque espeso? Desapareció.¿Qué ha sucedido con el águila? Desapareció.La vida ha terminado. Ahora empieza la supervivencia.El presidente de los Estados Unidos, Franklin Pierce, envía en 1854 una oferta al jefe Seattle, de la tribu Suwamish, para comprarle los territorios del noroeste de los Estados Unidos que hoy forman el Estado de Wáshington. A cambio, promete crear una "reserva" para el pueblo indígena. El jefe Seattle responde con esta carta en 1855.Mi cumpleaños fue el 9 de Noviembre y esta carta siempre me ha hecho pensar, por eso la vuelvo a poner en la fecha de mi cumpleaños, ya casi es una tradición.No es un buenismo estúpido lo que hay en esta carta, en ella se relata nuestra autentica realidad como seres de este planeta, nos pone en nuestro sitio, eso a pesar de que somos tan increíblemente osados como para hacer dioses a nuestra imagen y semejanza.Ya decía mi difunto padre que la ignorancia siempre va a acompañada de atrevimiento.Que Fortuna nos aporte sabiduría.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>