<author id="d44784f46c92177e7267af91f24f0c4f" url="rumboal270.blogspot.com" feed="http://rumboal270.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="daa61db9280883121d2e09a59f8ab83f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bZwqW/~3/-22hssWnDxk/hay-un-lugar.html">			<content><![CDATA[hay un lugar intangibledonde el corazóndesanda sus latidoscon pasos de fugacidady recuerda los sueñosen la memoria ausentede pájaros dormidoshay un lugarpara velar la muertedios se viste de naufragiopara celebrar su infiernoy duele el amorhasta el fondo del almaporque el amor duelecuando dos que se amaron....se despiden.Alba Estrella Gutierrez.]]></content>
		</document>
		<document id="7edd36493c106a0494264bc4aadef082" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bZwqW/~3/02WmxywyaEY/insistencia.html">			<content><![CDATA[Crece con insistencia tu recuerdoy en la sombra impalpablete recobro,porque nunca me cansode soñar tu imagen,de reconstruirte en un espejoeternamente inmóvil,de seguirte en la cariciaconstante del deseo,en la fuerza inevitable de la sangreque corre intensamentehasta romper la piel,hasta adherirse en la entrañay convivir con ellaen una misma herida.Pues soy rueda veloz que no claudicahasta seguir en la loca carrerahacia tu encuentro. Cristina Maya. Bogotá 1951Óleo " Dolce far niente". Auguste  Toulmuche]]></content>
		</document>
		<document id="89850310edb06608bc50dcbda946f63d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bZwqW/~3/3MQCtFFJ9T8/malos-tiempos.html">			<content><![CDATA[Ándate con cuidado,que no se entere nadiede que lo pasas bien,que tu vida funciona,y eres feliz a ratos.Hay gente que es capazde cualquier cosa,cuando ve una sonrisa.Karmelo Iribarren. Donosti 1959."El puerto  de Argel". Óleo de Albert  Marquet.]]></content>
		</document>
		<document id="3ce66c3aa4c0c30296ca7678c8da1deb" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bZwqW/~3/40zq639tR4A/feliz-navidad.html">			<content><![CDATA[Pre-postdata. Casi siempre esto va al final,pero  como soy  el jefe de aquí  voy a innovar. Rehago lo infrascrito porque tiene un cierto  tufillo a Elena Francis, según una amable insinuación y eso ha  comenzado a producirme un picor por todo el cuerpo,  recordando la  varicela, una radio con pañito de  crochet sobre la que  hacía equilibrios una Virgen  de Fátima, maravilla delos niños porque al  apagar la  luz era fluorescente.También he cambiado  la foto por esta de Robert Taylor y Vivien Leigth en "El Puente de Waterloo", película que aprovecho a incitarle que vean. Así como otras como  "Cartas a Iris" o "El atardecer".                                                        Intentaré  pues de nuevo una entrada navideña con retazos de antiguas cosas publicadas del mismo modo que cuando adornamos nuestros hogares, sacando de cajas ; luces, bolas de colores, serpentinas y ese caballito que resiste los años no se sabe cómo.Pues de tanto leer aquí y allá me doy cuenta, que paginas personales de cocina y de amores reales o imaginarios hay la tira y me paro a pensar, que eso del amor ideal se nos puede convertir en una especie de anuncio mágico y maravilloso que todo lo arregla tipo James BondEn mi época no nos enseñaron a esto del amor, se suponía  que del cielo venía........marido y mortaja del cielo baja, en cuanto a sexo fuimos autodidactas o amigo-oyentes y en tácticas para ligar pobres de solemnidad, para colmo los besos los cortaban en el cine justo antes de tocarse y si eran las pelis españolas los besos se daban con los morros fruncidos, como si todo quiske llevaran los brakes puestos. Aprendiamos bicheando (arte de voyerismo) a los mayores y no había manera.  Lo del amor ideal no lo vi claro, era como la isla misteriosa o hablar de cometas una noche de verano. Pero lo había, no ese de Walt Disney de rosa fucsia y príncipe azul, viaje al caribe, Tv gigante de plasma y todo  pagado. El amor te busca unas veces desde el comienzo siendo joven, otras mas tarde,casi siempre de improviso. Otras veces te pilla con todo el decorado puesto, como  a  Meryl Streep en Los puentes de Madison. Y que me dicen cuando solo dura 24 horas como en El atardecer o 48 como en El Puente de Waterloo. Lo triste no es que no dure 50 años, es no vivirlo ni esas 24 horas. Esta Navidad os deseo a  todos algo intermedio entre un día y cincuenta años. Que pasen unos  días agradables y puesto que  entreveo en muchos escritos que hay quienes siguen esperando su cometa,les diría   que allá en el fondo de ese cielo tan azul, hay millones de estrellas, grandes y pequeñitas, a lo mejor la tuya es una de ellas. Hay cielos azules al alcance de nuestras manos y pequeñas estrellas colgadas de una sonrisa o de una fugaz mirada. Como la del árbol. Tienes que estar pendiente nada mas y atraparla.Feliz Navidad.]]></content>
		</document>
		<document id="a76fe82165a917485efa58111f808de5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bZwqW/~3/6mBryKCmoQs/feliz-2014.html">			<content><![CDATA[Dios existe y tiene buena mano, si no miren ustedes esta cara. Desde luego el big ban no fue mas que un aplauso por lo bien que  le había salido la mujer,el resto de la creación es un simple decorado y nosotros (hombres) parte del atrezzo y tramoyistas boquiabiertos, no me importa reconocerlo.Con esta imagen de Evangeline Lilly,que se hará famosa por interpretar a Tauriel, una elfa en la nueva entrega del Hobbit,les deseo un maravilloso 2014. Tener 30 segundos de vida y admirar unos ojos como  estos ya merecen los 365 dias que nos esperan. Enamórense no  pierdan tiempo, para empezar de ustedes mismos, luego de alguien a mano y  si no les hace caso pues cambien, seguro que será sordo/a, o peor un rarito/a.......bueno hay gente en el planeta no hay que perder la esperanza. Ea nos  vemos  el año que  viene. Un abrazo]]></content>
		</document>
		<document id="bdcc8a55401e4ff32d94a9ef8a1b2313" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bZwqW/~3/6UN0f_ypFhU/mi-poema.html">			<content><![CDATA[Mi poema está ahíUno másEntre millonesQue andan dispersos por el mundoSon tantos los poemasComo son tantasLas doradas hojas del otoñoPero un díaDe prontoPor algún motivo o sin ningún motivoTu mirada se detiene en élY mi poema se iluminaTus ojos lo observanY mi poema se siente hermosoTus ojos lo leenY ese poema brillaComo una estrellaLuego mientras tú prosigues el camino,Mientras te alejasLlevando sobre tiAlgo de ese brilloQue se va apagandoMi corazón agradecidoTe grita "gracias.Ramón de Almagro. Buenos Aires 1934]]></content>
		</document>
		<document id="618e923bd6a1b69576752ef7e4e0ffeb" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bZwqW/~3/6yZkds6Dmoc/gracias-nelson-mandela.html">			<content><![CDATA[Lincoln,Gandhi, Teresa de Calcuta,  Mandela. Ejemplos que te hacen poder mirar con orgullo y esperanza a la raza  humana. Gracias]]></content>
		</document>
		<document id="806998fea7b4e38b50a2d091fd8dc787" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bZwqW/~3/bLAqGvCIZjs/llega-la-navidad.html">			<content><![CDATA[Nos pasamos nuestra vida superando etapas, pasamos del útero calentitos al mundo exterior, cuadruplicamos nuestra estatura y aún más de peso, nos volvemos adolescentes, cambiamos de curso cada año, escuela, instituto, universidad….y no digamos de amigos, compañeros, familiares, novios y novias buscando una pareja de la cual , un 43% según leo en Alemania se divorcia y creo que en el resto de Europa mas o menos igual …….y todo esto (respirando) me recuerda a ese momento de duda que te entra en los aeropuertos mirando el panel de salidas, ¿Dónde está mi vuelo?, a que hora, que puerta, saldrá, se retrasará, irán a buscarme?……En tránsito.En la vida estamos siempre en tránsito. Nos agarramos al sueño de tener cosas o situaciones para toda la vida, pero eso dejo de existir, se lo llevo la modernidad. Para toda la vida es un concepto de mi bisabuelo, que murió con 50 años hecho un viejo y que una vez fue a la ciudad para ver al médico y días después  falleció. Hoy la mitad de los que corren el maratón de NewYork tienen esa edad…..y dígale a alguien con 50 años que es viejo, vera la que te cae encima de improperios. Y todo es eso, que hay mucha gente en la tierra, porque se muere poco el personal, vivimos muchos años y tenemos tiempo para todo.Nos cuenta ese amigo tan enterado de todo que hemos de vivir en alquiler, que lo de trabajar siempre en la misma empresa eso se acabo, lo que viene es hoy aquí, mañana en Inglaterra y quien sabe si el siguiente en Singapur. ¿Qué hago con los niños pregunto…..pues no se te los llevas o los dejas aquí……¿y mi esposa, mis padres, mi suegra, mis amigos?…..tengo un perro añado. No se responde llama a Singapur  y entérate.Por si acaso vivo cada día intensamente, con cierta previsión a largo plazo, pero mas enfocada a mi salud, a ese grupo de personas que viajan conmigo en este avión virtual donde me encuentro. Me encuentro preparando la Navidad, una fecha señalada por lo del sol y el invierno. Los mas religiosos le añaden su afecto particular y todos nos buscamos unos a otros para una copa, un encuentro corto o largo, una charla, una mirada a los ojos, un regalo, un ir de la mano o la cintura toda una tarde viendo escaparates…..Recuerdo de niño cuando encendíamos una hoguera y nos sentábamos alrededor, ahora es lo mismo, solo que más cómodos, es……estar en compañía, vivir estos días junto a ellos. Esto es la Navidad echarte de menos y querer que vengas.]]></content>
		</document>
		<document id="8ab6a7c450913db1a401f53c533c9a8" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bZwqW/~3/bQWQMv3gbeI/casual.html">			<content><![CDATA[En otro tiempo me hubiera parado un poco y te habría sacado esa conversación que una y otra vez dejamos en el borde de los labios. Sonreímos con los ojos y esbozamos un “quizás un día tengamos tiempo”, simplemente por el placer de la charla y de esos temas que no se hablan con cualquiera por pudor. Y en ello va, desde la ciencia ficción al lenguaje de los abanicos, pasando por alguna que otra fantasía.Confieso que con el tiempo me he buscado un personaje que lo definiría como “casual”, ese tipo de atuendo informal, cómodo, personal, sin estridencias pero que admite toques de distinción. Esta mascara me permite sentirme bien con todos y de cuando en vez, pero cada vez mas tarde, me permito repito, entrar en temas profundos con alguien.El porqué es sencillamente, el enorme trabajo en reparar esas distintas  piezas de uno mismo que fueron desgastando, rompiendo, olvidando o simplemente llevándoselas “by the face” las distintas ocupantes del conjunto inicial, yo mismo.Mi tía Edelmira aparte de manzanas y saquitos llenos de lavanda, guardaba sus cosas mas preciadas envueltas en papel de seda, “de Manila” se llamaba también creo recordar. Tenía yo esa edad incierta en que pareces lelo, pero tus genes ya están asomando por detrás de tus ojos, recuerdo su ropa interior de encajes y aquella piel tan blanca. De ella aprendí a envolver mis cosas,  metafóricamente, no en papel de seda  y así no dejar a mano nada que puedan volver a romper.Quizás enmarcado en una charla sobre el invierno, las mareas y el magnifico sol que teníamos allí, habríamos pasado a lo oportuno que a esa hora viene una copa de Manzanilla fresca al cuerpo o ya que no tengo nada que hacer…..hablemos de lo que quieras. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>