<author id="d4b88147e1acb457ba03bcaab7feb2ec" url="ulises3000.blogspot.com.es" feed="http://ulises3000.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="f4c8b2c51a1b43d582920d12737ef382" url="http://ulises3000.blogspot.com/2013/12/convertir-dogmas-en-leyes.html">			<content><![CDATA['Históricamente las religiones monoteístas han sido nefastas para la humanidad y para la ciencia en particular'El sábado pasado fui al cine a ver "El Médico". Con independencia de cualquier tipo de consideración cinematográfica sobre la adaptación de la novela de Noah Gordon, he de confesar que la película estuvo entretenida y las dos horas y media que dura no se hacen largas.Pero lo que quería resaltar de la película por su relación con los tiempos que vivimos es la nefasta influencia que históricamente han tenido las religiones monoteístas, sobre todo las grandes religiones en la historia de la humanidad. La pretensión de todas ellas de querer convertir sus dogmas en leyes que obliguen a vivir bajo su yugo a creyentes y no creyentes ha sido y sigue siendo una constante en desde el principio. Tanto el cristianismo como el judaísmo y el islamismo se han convertido en instituciones de poder que cada vez tienen menos que ver con las creencias y más con el poder político para extender sus raíces y sus influencias. La ciencia se ha desarrollado a pesar de las religiones y la historia de la humanidad no es más que una sucesión de guerras, enfrentamientos y conflictos con la excusa de imponer lo que las tres consideran verdades absolutas. Todo aquello que es susceptible de escapar a su control es demonizado, condenado castigado a lo más oscuro del averno.Necesitan quinientos años de errores para reconocer uno y pedir perdón en público y pretenden seguir así otros quinientos más.No hay más que escuchar las declaraciones de un Juan Cotino, miembro del Opus Dei, comparando a quienes abortan o practican abortos con el rey Herodes y la matanza de los inocentes. Es curioso y cínico que quienes llevan siglos quemando herejes en las hogueras de las plazas públicas, se alían con lo más granado de los dictadores y se entregan a sus brazos para aumentar su poder y su influencia al tiempo que se vuelven mudos ante sus crímenes, sostienen a corruptos y les protegen, huyen de la justicia para no tener que dar explicaciones, utilizan el vehículo oficial para ir a misa o a recoger a paella de los domingos, realizan negocios de dudosa legalidad y moralidad pretendan obligar a los demás a vivir según sus normas.No hemos cambiado tanto, si hoy no siguen encendiendo hogueras para purificar almas y quemar cuerpos en porque no pueden pero no me cabe la más mínima duda de que si pudieran no les temblaría el pulso.]]></content>
		</document>
		<document id="eb4c4f9c773f4b40e4015f11ea4c5b65" url="http://ulises3000.blogspot.com/2013/12/el-corte-ingles-trabajadores.html">			<content><![CDATA[Ni soy trabajador ni tengo familiares trabajando en El Corte Inglés pero los centros de Alicante, al igual que en muchas otras ciudades,  los siete días de la semana permanecen abiertos al público. Entiendo que para el cliente puede resultar muy cómodo un domingo por la mañana o por la tarde acercarse a hacer las compras pero se olvida frecuentemente o sencillamente se prefiere no pensar que para que eso ocurra alguien, un trabajador como los demás, debe sacrificar sus días de descanso festivos y su tiempo de conciliación familiar para que la empresa siga beneficiándose.Ya no solo se trata de pensar en el beneficio propio o el propio egoismo de cuando me viene mejor hacer las compras sino de anteponer el sacrificio que otro trabajador esta haciendo para que mi vida sea más cómoda. A fin de cuentas siempre podemos encontrar un rato para esas compras personales o familiares que no sea un festivo. Si todos los trabajadores nos hicíéramos el propósito de no acudir a comprar a esos centros en días festivos tal vez las cosas empezarían a cambiar. El vídeo que acompaña este post muestra una iniciativa muy interesante para concienciar a la opininión publica.]]></content>
		</document>
		<document id="d20499e7f4662dc9f1ff369a15e2ea0c" url="http://ulises3000.blogspot.com/2013/12/hasta-nunca-la-gaceta.html">			<content><![CDATA["Los que padecimos su ira lo celebramos porque, el que ríe el último, ríe mejor"Y a mi que me da que el cierre de esa bazofia fascista llamada la Gaceta es el último servicio al país prestado por ZP. Desde que ya no es presidente del gobierno los fachas se habían quedado en su arma más preciada a la que estrujar y sacarle todo el jugo posible.Normalmente lo sentimos cuando un medio de comunicación tiene que echar la persiana, pero en este caso, y según el refrán "quien siembra vientos, recoge tempestades", así que no me produce ningún desconsuelo. Tanto La Gaceta como Intereconomía TV no tiene sentido alguno de existir ya, los fascistas están bien asentados y apretandonos las tuercas a los trabajadores. Por si alguien tiene alguna duda no hay más que ver la última hazaña de Gallardón con una ley del aborto tan facha que de haberla sacado hace cuarenta años hubiera podido ser aprobada por las cortes franquistas.Así que voy a celebrar que una mierda propagadora de odio se va a la mierda. Y a los sectarios de sus empleados, que se reían de la pobreza, de la dependencia y de las políticas sociales que la acompañen. Pues gracias a la reforma laboral que jalearon en su medio se van a ir con una mano delante y otra detrás. Pero supongo que les parecerá bien, y ni reclamarán ni nada, por coherencia más que otra cosa. ¡Que les den! "Los que padecimos su ira lo celebramos porque, el que ríe el último, ríe mejor". El periodista Fernando Díaz Villanueva escribía en un artículo de explícito título, "Hasta nunca Público", estas palabras que ahora han adquirido un efecto boomerang.Voy a beberme una copa de cava para celebrar el acontecimiento. De todas formas los fachas siguen teniendo un montón de mierdas donde asentarse.  Necesitamos empresas periodísticas que informen de la verdad de lo que ocurre en este país. La prensa amarilla que se vaya al garete por higiene democrática.]]></content>
		</document>
		<document id="e3c0ff8900b7df29ad3d2b454e40b255" url="http://ulises3000.blogspot.com/2013/12/resumen-de-la-comparecencia-de-rajoy.html">			<content><![CDATA[Espero tardar el tiempo justo en explicar al lector lo dicho por Rajoy en su comparecencia de esta mañana: casi una hora para no decir nada.]]></content>
		</document>
		<document id="e8a80caea3c9bac2028552de9213312f" url="http://ulises3000.blogspot.com/2014/01/con-toda-la-maquinaria-del-estado.html">			<content><![CDATA['Estas cosas de robar cuando se tiene de todo en esta vida está muy pero que muy feo'¿Por qué cuanto más se insiste en que no hay presiones más sensación se crea de que el Estado ha puesto toda su máquina a funcionar para exculpar a la infanta? La ciudadanía acude expectante ante una lucha muy desigual y descompensada donde lo más importante no es conocer la verdad de los hechos sino de que la infanta Cristina quede exculpada de todo aquello que se le pretende imputar. El culpable de todo es el marido pero ella no sabía nada. ¿Aceptará la imputada que el marido cargue con todo el peso de la ley para librarla a ella?"La Justicia es igual para todos", aunque no es cierto y dicho por boca del rey aun suena peor. "Hacienda somos todos" aunque la realidad demuestra que unos mucho más que otros. Se pueden hacer mas juegos de palabras igual de graciosos en discursos navideños, pero no da para mucho más. La monarquía ya está perjudicada. ¡Se va a perjudicar más ella solita! No hay más que seguir dejando hacer a los defensores de la patria.Estas cosas de robar cuando se tiene de todo en esta vida está muy pero que muy feo y hay que pensarlo muy bien antes de hacerlo. Ahora toca devolver lo robado con intereses, ser la vergüenza del mundo entero y cargar con la mochila toda la vida.Hace siglos que la sociedad ha madurado, ha crecido y se ha dado cuenta de que los reyes no son divinos, no están designados por Dios. No caminan con una aureola divina sobres sus cabezas. Son personas como los demás, con sus caprichos y con sus golferías. Ahora vemos que tienen que declarar en un juzgado como todo hijo de vecino. Entonces, ¿por qué seguimos teniendo reyes? La monarquía es un total anacronismo. A ver cuando despertamos.]]></content>
		</document>
		<document id="affdd16ff6b6442647efa44df14d156" url="http://ulises3000.blogspot.com/2014/01/confieso-que-no-me-afecta.html">			<content><![CDATA['Sus descalificaciones e insultos a los votantes socialistas, a quienes responsabiliza de todos los males y del fracaso de su apuesta, me deciden a dejar de comprar El Mundo'Fui un ávido lector de aquel Diario 16 de la década de los ochenta que dirigía Pedro J. Aún recuerdo aquella campaña publicitaria en la que aparecía un hombre de cara a una pared de ladrillos donde se podía leer el eslogan "No lea ladrillos, compre Diario 16".Le seguí en la aventura de El Mundo de los principios cuando aún era capaz de controlar su ego personal y su odio, más que rencor, a un PSOE a cuyos dirigente siempre consideró culpables de su salida del periódico de Juan Tomás de Salas, presidente del Grupo 16. Le leí hasta el día después de esas elecciones de 1993 en las que, contra todos los pronósticos y todas las encuestas, incluidas las de El Mundo que incluso le daban la mayoría absoluta al PP de Aznar. Felipe González y el PSOE vuelven a ganar aunque sin mayoría absoluta. Sus descalificaciones e insultos a los votantes socialistas, a quienes responsabiliza de todos los males y del fracaso de su apuesta, me hacen coger tal cabreo que decidí mandarle una carta al director en la que recrimino su actitud. Carta que salió publicada solo en parte unos días más tarde.Jamás había votado al PSOE hasta ese momento, jamás gobernó Felipe con mi voto, en aquel momento yo militaba en el CDS en cuyas filas fui concejal pero no era capaz de entender como  se podía utilizar un periódico para esos menesteres. Por cierto, dirigiendo Diario 16, Pedro J. apoyó la operación reformista de Roca frente al CDS en un intento de ambos de ocupar es espacio de centro. Dicha operación acabó en un absoluto fracaso para Roca que no consiguió ni un solo diputado y un éxito para el CDS que paso de dos a 19 diputados. Federico Jiménez Losantos, que en aquellos tiempos dirigía la sección de "Opinión" había dimitido por la apuesta reformista de Pedro J. A partir de ese momento no volví a comprar ni un solo ejemplar de la cabecera de alguien que para mi siempre quiso estar por encima del periodismo, de los partidos políticos, de la política en sí e incluso se atrevió a considerarse por encima de los españoles a quienes quiso corregir su inclinación política colaborando con otros miembros de un sindicato independiente (?) de periodistas a acabar con Felipe González.Pedro J. es el caso paradigmático de alguien que quiso ser progre pero se pasó la existencia en la derecha. Pedro J. quiso utilizar la política  para sus intereses y acabó siendo víctima de ella, al menos, en dos ocasiones.Claro que 12 millones de euros le hacen sentirse a uno un poco menos víctima. La noticia de su destitución como director del periódico que dirigía me ha dejado indiferente. Como decía Felipe González en sus tiempos de Presidente: "confieso que no me afecta".]]></content>
		</document>
		<document id="d38321bb37c66924905cd30fb51994cd" url="http://ulises3000.blogspot.com/2014/01/el-tripartito-de-ciscar.html">			<content><![CDATA[LLevamos algún tiempo escuchando desde el Consell y los sectores más cavernícolas de la prensa continuas referencias, con intención de infundir miedo, sobre un posible tripartito que sustituiría al PP en el gobierno del País Valenciano. En una entrevista que publican hoy diversos medios, el vicepresidente del Consell José Císcar se refiere a "un tripartito radical y de izquierdas" y se ofrece a pactar con UPyD i Ciutadans para evitarlo. Con esa afirmación lo que admite es que sus encuestas electorales los sitúan a estas horas fuera del gobierno y se ofrecen al mejor postor con tal de mantenerse en el poder. La cuestión es saber si las pretendidas novias para el pacto están dispuestas a llenarse de fango hasta las cejas yéndose a la cama con quien está de corrupción hasta el último cabello de la cabeza. Por cierto, si al tripartito de izquierdas se le califica de radical antes de haber ejercido como tal, ¿cómo se podría clasificar a un tripartito cuyo principal miembro lleva la corrupción en su ADN? Definitivamente creo que hasta UPyD y Ciutadans entienden que después de lo que hemos pasado en esta tierra cualquier pacto de regeneración pasa por mandar al PP a la oposición para darle tiempo a purgar sus pecados, que son muchos y graves. Y de paso que reflexione.]]></content>
		</document>
		<document id="bb944f9e1748ec72e676f5a2372f0a3c" url="http://ulises3000.blogspot.com/2014/01/habas-calderadas.html">			<content><![CDATA[El Tribunal Superior de Justicia de Cataluña (TSJC) se ha declarado competente para investigar al diputado de Ciutadans en el Parlament Jordi Cañas por estar presuntamente implicado en un fraude de 429.203,45 euros en el impuesto de sociedades a través de un entramado societario inmobiliario en 2005.¿Pero no habíamos quedado que España necesitaba partidos políticos nuevos porque hacían las cosas de forma distinta? ¿Pero Ciutadans no era ese partido que pretendía renovar, íntegramente, la vida democrática? ¿No querían reformar, de arriba abajo, toda la estructura del podrido Estado español?Pues "el azote de CiU" va a tener que dar muchas explicaciones, y Rivera tendrá que tomar una dolorosa decisión. Todo lo que no sea eso le hará muchísimo daño al partido, única esperanza de muchos antisecesionistas catalanes.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>