<author id="d5c164e7d7d16feb2efde519dc3232b7" url="joan-ferran.blogspot.com.es" feed="http://joan-ferran.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="79e4d2b152df310ee483a7d23b8d5d85" url="http://joan-ferran.blogspot.com/2013/10/entre-arturs-i-marianos.html">			<content><![CDATA[LA HISTORIA ELS ABSOLDRÀ? Enguany fa 60 anys. Un bon dia d’octubre de 1953 Fidel Castro va decidir assumir la seva pròpia defensa davant un tribunal cubà que el pretenia jutjar per la seva participació en els combats lliurats durant l’assalt al ‘Cuartel de Moncada’. Fidel va elaborar un famós document com a argumentari i justificació de les seves accions. Aquest text ha estat més conegut pel seu títol –La Historia me absolverá- que pel seu contingut. D’ençà aquella data fins els nostres dies han estat molts els polítics i els ciutadans que han utilitzat aquesta grandiloqüent afirmació per a justificar els seus actes o, si menys no, per confiar en els efectes balsàmics del pas del temps.Ah el pas del temps i les seves virtuts curatives! D’aquí a uns anys historiadors, analistes i estudiants de tot arreu faran l’exercici de dilucidar qui fou el culpable de dur aquella Catalunya de les primeres dècades del 2000 a un atzucac. Material i documentació no els faltarà. Veiem: L’estigma caurà sobre un president del govern central dogmàtic, rígid, inexpressiu, apàtic i indolent, qui agrada veure com la fruita es podreix als arbres? O bé preferiran assenyalar amb el dit aquell aspirant de Moisés que conduí la seva gent fins les vores d’un mar Roig que mai va voler obrir les seves aigües?Sospito, amics meus, que als presidents Mariano Rajoy i Artur Mas la història no els absoldrà. Ambdós personatges duran gravades a les seves biografies un estigma. No sé si el de Caín però sí el del fracàs prenyat d’efectes caïnites.]]></content>
		</document>
		<document id="42ce99c373bd0f98c139469010a7fb6c" url="http://joan-ferran.blogspot.com/2013/10/otro-con-la-patente.html">			<content><![CDATA[       GUERRA DEJANOS EN PAZNo puedo evitarlo. Cada vez  que Alfonso Guerra sale del frigorífico me siento inquieto. Confieso, sin ir más lejos, que su último libro de memorias me causo desazón. Olía a revancha, a guiso auto justificativo con ajuste de cuentas. Ayer volvió a subir a la lidia mediática para atizarle un directo a la mandíbula del PSC y una patada por lo bajines a Rubalcaba. Mal asunto para perro flaco. Mal servicio a los resistentes que confiamos en la posibilidad de una salida negociada que contemple una reforma de la Constitución en una perspectiva federal. Y es que algunos deberían entender que, al igual que en Catalunya nos negamos a admitir que cuatro nacionalistas iluminados repartan patentes de catalanidad, también va llegando la hora de recordarle a la vieja guardia del PSOE que nadie posee en propiedad el copyright del socialismo en todas sus variantes. Si los viejos próceres del socialismo de la Transición no comprenden que la sociedad es dinámica y que urge adecuar el discurso a los nuevos tiempos mejor que se retiren, dejen paso o escriban sus memorias.La socialdemocracia lleva más de un siglo meditando  y discutiendo como encajar las cuestiones llamadas ‘nacionales’ en sus discursos y programas. Nunca fue ello tarea fácil y exenta de polémica y tampoco lo va a ser ahora. Ya Eduard Bernstein o Karl Kautsky,  a finales del siglo XIX y principios del XX, discutieron con pasión acerca del sentido de los estados nacionales  y del papel de la clase obrera respecto al nacionalismo. No en vano Rosa Luxemburgo defendió con fiereza su convicción de que el apoyo a los estados nacionales era la antesala de la contrarrevolución capitalista…Alfonso Guerra sabe que en Europa llevamos más de ciento cincuenta años debatiendo el rol de los partidos de izquierdas en la dinámica de los estados y las naciones. Sabe, o debería saber por experiencia personal, que nada es estático y que uno de los principales problemas actuales de la familia socialista es  hallar respuestas a las preguntas  y retos de la sociedad. Entre esos retos se visualiza la emergencia de fenómenos culturales, religiosos e identitarios de nuevo cuño.Mariano Rajoy nos golpea con la literalidad de una sacrosanta Constitución  sin aceptar interpretaciones ni lecturas compartidas.  Alfonso Guerra apela al rescoldo de un sentimiento socialista que pervive en el pensamiento de muchos ciudadanos pero obvia que esa brasa hoy prefiere manifestarse de otra manera distinta a la suya. Con todo respeto y consideración,  creo sinceramente que el socialismo de Guerra esta gastado, es tan estático y paralizante  como el dogma ‘ppmariano’ de la Constitución. Hay un nuevo socialismo en puertas crítico y de base emergiendo en la  sociedad. El PSC intenta dialogar y congeniar con él. Lo hace a pesar de los viejos guerreros defensores de las esencias que se resisten a salir del escenario.  Todo el mundo sabe que el PSC no es independentista ni nacionalista. Se define sin tapujos  como federalista. Cualquier otra consideración al respecto deviene impropia y maliciosa.]]></content>
		</document>
		<document id="900ff76ec36d365a724875249ac40af8" url="http://joan-ferran.blogspot.com/2013/10/quien-defiende-la-policia-no-andaba.html">			<content><![CDATA[¿QUIEN DEFIENDE A LA POLICIA?  No andaba falto de razón el ilustre Honoré de Balzac cuando afirmo que “los gobiernos pasan, las sociedades mueren, la policía es eterna”. No es mi intención discutir los motivos que llevaron al novelista francés a escribir esa cita, ni tampoco hurgar en debates sociológicos. No, pretendo, tan solo, señalar como ‘eterna’ la duda acerca de las actuaciones de algunas policías democráticas. Cuestionamiento que podría aceptar en pensamientos y ambientes de corte ácrata, o anti sistema, pero no tanto entre sectores que participan en el juego democrático parlamentario. En nuestro país el debate acerca de los cuerpos de seguridad y sus actuaciones ha devenido realmente eterno y recurrente. Nunca acabamos de pasar página, siempre renace con un brío inusitado cuando un incidente da pie a ello. Lamentablemente regurgitamos miedos y temores. Parece como si la larga noche de la dictadura aun nos atormentara con sus sombras.Voy a andarme con cuidado. Hay tanto desalmado y cretino suelto por el mundo que uno ha de vacunarse antes de opinar y soltar unas cuantas premisas “a priori” como escudo. A saber: Si un miembro de las fuerzas de seguridad se excede en sus funciones debe ser corregido y sancionado. Si un policía transgrede la ley o atenta a la dignidad de la persona debe ser convenientemente reprendido. Si un mosso de escuadra se extralimita en sus funciones merece ser castigado. ¡Faltaría más! Vivimos en democracia y es obligación de todos los ciudadanos defender derechos y libertades. Ahora bien quiero contarles algo. No hace demasiados días fui testigo de insultos, agravios e incluso agresiones a un grupo de mossos. Comprobé que los agentes aguantaban estoicamente el chaparrón con una paciencia oriental. En aquellos instantes  una pregunta simple, quizás sin respuesta,  me vino a la mente: ¿Quién defiende a los mossos? Reconozco que no tengo suficientes elementos de juicio para analizar el incidente que ha concluido con la muerte de un empresario en la calle de la Aurora. Considero que si algo se hizo mal debe ser castigado con severidad porque garantizar la vida y la seguridad de las personas es lo principal. Dicho esto considero que no es de recibo vilipendiar, denigrar y ofender a un cuerpo de policía democrático al servicio de los ciudadanos y a las órdenes de gobiernos legalmente constituidos. No es justo porque corremos el riesgo de reblandecer negativamente el principio de autoridad que vela por nuestra seguridad como ciudadanos. El ‘eterno’ cuestionamiento del cuerpo de mossos de escuadra, a mi modesto entender, es un flaco servicio a la ciudadanía. Algunos de los que hoy interesadamente arremeten contra él, intentando sacar rendimiento político, podrían preocuparse -por ejemplo- en conseguir armillas para evitar peligros indeseables. Esos mismos también podrían hacer un esfuerzo para comprender el nivel tensión y estrés al que se ven expuestos muchos agentes en sus intervenciones, etc.¿Justicia? Sí, claro que sí, con transparencia y castigo ante la transgresión; pero soporte, comprensión y consideración para unos servidores públicos que por disciplina y decoro muchas veces callan. Y es que a veces algunos solo apuntan a las extremidades cuando es sabido que las órdenes surgen de la cabeza.]]></content>
		</document>
		<document id="4f4fd00b1209c19980267c9001aca58a" url="http://joan-ferran.blogspot.com/2013/10/sondeos-y-mil-cosas-mas-la-vanguardia.html">			<content><![CDATA[SONDEOS Y MIL COSAS MÁS La Vanguardia ha publicado un nuevo  sondeo del que se desprende que, de celebrase hoy elecciones locales en Barcelona, la ciudad correría un riesgo serio de ingobernabilidad. Detecta un descenso de tres concejales en la candidatura de CiU -suponiendo que la coalición nacionalista no se haya fragmentado con anterioridad y perdure hasta el 2015- y un cuádruple empate a seis con la irrupción de Ciutadans y la CUP. El lado mar de la plaza Sant Jaume contemplaría, en esa tesitura, el pleno municipal más fragmentado desde la recuperación de las libertades democráticas. El electorado se mueve. Lo hace irritado y algo confuso. Parece que desea castigar a los viejos detentadores del poder político. Intenta ilusionarse y buscar respuestas, nuevos personajes y paradigmas. Cuando una plataforma cívica consigue en un breve espacio de tiempo, mediante Internet, recoger miles de firmas es que algo sucede en el tejido social. Los radicalismos de toda índole crecen en la misma proporción que el tremendismo verbal en boca de políticos de la vieja guardia. Cuando Francesc Homs, por ejemplo, nos dice impertérrito que “Europa estará acabada si expulsa a siete millones de ciudadanos” estamos ante las afirmaciones de un tramposo que pretende convertir su pareja de nueves en un repóquer. Incurre en el mismo error que cuando focaliza la desafección de la ciudadanía tan solo contra el estado y nunca contra las políticas sociales del señor Mas. Para remachar sus tesis nos dice este portavoz del govern que “el proceso catalán es imparable”. Quizás sí, pero lo que obvia el conseller de Presidencia es que este proceso también se lleva por delante una parte significativa de la vieja guardia de la que él forma parte. En la encuesta barcelonesa se detecta ese fenómeno que comentamos, se detecta ese flujo hacia la búsqueda de lo desconocido pero ansiado. En las elaboradas por el CEO -en la ultima el ‘sorpasso’ de ERC sobre CiU era claro- también. En realidad lo que es imparable es el cabreo ciudadano a todos los niveles. Los empresarios están enojados ante las incompetencias gubernamentales de aquí y allí. El ciudadano de a pie percibe que tras las soflamas políticas del govern, y su lista de agravios, se esconden pecados mortales de gestión y recortes sociales. Solo los ingenuos bien intencionados confían que el remedio milagroso ante males endémicos del país va a llegar de la mano de una hipotética independencia. Las encuestas lo vaticinan. Los pequeños grupos y partidos crecen en detrimento de los grandes clásicos. Es probable que algún Grillo a la italiana triunfe y los populismos se ensanchen. Va a ser en ese magma hecho de ingobernabilidades y falacias donde cada cual deberá asumir las responsabilidades que le correspondan… Y cambiar.]]></content>
		</document>
		<document id="fd2f0ca9b9c0142625dac5977c61153d" url="http://joan-ferran.blogspot.com/2013/11/amo-demasiado-mi-pais-para-ser.html">			<content><![CDATA[ALBERT CAMUS SIGUE AHÍPerdonadme estos apuntes estilo Wikipedia porque algunos olvidadizos los precisarán.Nuestro personaje nació bajo el signo de Escorpión ahora hace cien años. Sí, aquello ocurrió un siete de noviembre de 1913. Ese día Albert Camus vio la luz en Mondovi, una población vitivinícola de la antigua Argelia francesa. Quedaría huérfano tres años más tarde. Lucien, su padre, moría en combate en la Batalla del Marne asumiendo su madre, Catalina, la crianza y la educación del pequeño Albert. Albert Camus creció, estudió, despegó y llegó a las cotas más altas del pensamiento como ensayista, novelista, filósofo y periodista. Escribió libros y artículos; polemizó, entre otros, con Jean Paul Sartre, Gastón Leval y muchos más. Nos legó excelentes libros: ‘El hombre rebelde’, El extranjero, La peste... Premio Nobel de literatura en 1957. Su vida se truncó a causa de un accidente de tráfico a los cuarenta y seis años… Estas notas que hoy escribo sobre Camus no obedecen a un simple recordatorio de centenario al uso. No, en absoluto, vienen inspiradas por un buen amigo que ayer tuvo a bien refrescarme la memoria con la obra de Camus. Lo hizo al hilo de los tiempos que corren, de los debates y los efluvios patrióticos que llevan los vientos de este pueblo tan sufrido en el que nos toca vivir.  Pues bien, con mi viejo colega de batallas y estudios rememoré el pensamiento de Camus cuando éste se esmeraba en impugnar todo tipo de ideologías en el instante que éstas dejaban de ser instrumentos de conocimiento y liberación para convertirse en coartadas del poder. O cuando nos alertaba –por ejemplo- del rol destructivo de toda aquella ideología que propugna una finalidad en la historia. ¡Ah! Por cierto, también nos vino a la mente el concepto que tenía Camus del papel de la prensa, su idea de ‘La información crítica’ y su empeño por lanzar ‘Combat’. Jean Daniel en su magnífico libro ‘A contracorriente’ da fe de todos estos temas. En ‘El hombre rebelde’ (L’Homme révolté 1951) se masca la ruptura entre Camus y el dogma de los PC estableciéndose la línea divisoria entre el socialismo autoritario y el libertario. Y… oh la lá! Qué decir de cuando nos expresó: “Amo demasiado a mi país para ser nacionalista”. Ya ven un personaje, este Camus, un pelo iconoclasta. Políticamente incorrecto entonces y ahora. Prensa, filosofía, literatura, política, ideología… Hoy en día todo lo que contaba Albert Camus deviene sugerente. ¿O no?]]></content>
		</document>
		<document id="c60c0658db2021e009a3637071b4c817" url="http://joan-ferran.blogspot.com/2013/11/ciurana-un-mccarthy-catala.html">			<content><![CDATA[MACCARTHISME A LA BARCELONINAUna ensopegada, un error, el pot cometre tothom. Els humans som especialistes en l’art de la reincidència. També tenim interioritzat l’hàbit de fer-nos l’orni, de perdonar i oblidar quan detectem innocència i bona fe en les persones. No en va som fills de la civilització judeo-cristiana. Però, dit això, hom arriba a la conclusió que la relliscada contínua d’alguns sovint no és fruit de la casualitat sinó més aviat producte d’una intolerància, d’una gestió autoritària que fabrica conflictes gairebé per pur plaer. L’equip de govern municipal que capitaneja Xavier Trias compta en els seus rengles amb regidors i regidores de tarannà diferent, cert, però n’hi ha un d’ells especialitzat en embolicar la troca: Jaume Ciurana. El personatge en qüestió ha esdevingut, salvant les distàncies, una mena de Bernard Gui -el famós inquisidor dominic del segle XIV que cita Umberto Eco en ‘El nom de la rosa’- en ple segle XXI. En l’haver d’aquest edil hi trobem, entre altres aventures, la prohibició que un equip de TVE filmés en espais municipals unes imatges de l’afamada sèrie ‘Isabel’. En el seu full de serveis a la ciutat hi trobem també l’afició per la censura fotogràfica exercida al voltant del torero Padilla en un cartell de la World Press Photo. I també hi trobem un menysteniment evident de la història barcelonina quan fa retirar de la façana de l’Ajuntament la placa que ens recordava on era la plaça de la Constitució... Però les malifetes del nostre particular Bernard Gui barceloní no acaben aquí. La seva última heroïcitat ha estat fer retirar cinc plaques commemoratives amb simbologia maçònica ubicades a l’entrada de la Biblioteca Pública Arús. La irracionalitat d’aquest darrer fet ha irritat a totes les obediències maçòniques del país i a ciutadans amants de la història. Un cop produït l’incendi, Ciurana s’ha afanyat en justificar la seva ordre adduint que les plaques s’han retirat per procedir a pintar les parets. Però, amics meus, la veritat sempre sura. Tothom sap que això no és possible d’immediat donada l’absència de partida pressupostària. Xavier Trias té un roc a la sabata amb el senyor Ciurana. No guanya per ensurts. Conec l’alcalde i estic convençut que no comparteix el maccarthisme del regidor Ciurana.Malament rai si a la trista gestió del consistori ara li sumem les turbulències made in MacCiurana.]]></content>
		</document>
		<document id="5a3671a38406caa22d235a751dc71c7f" url="http://joan-ferran.blogspot.com/2013/11/el-tirano-la-politica-y-el-deporte.html">			<content><![CDATA[PENA MAXIMA PARA OBIANGGuinea Ecuatorial es un país con una vegetación exuberante y un paisaje bello como el que más. Sus territorios e islas son pródigos en flora y fauna. Sus selvas y costumbres ancestrales no están exentas de magia y misterios de toda índole. Guinea también es rica en recursos naturales. El petróleo que se oculta bajo las aguas de su golfo, y explotan las grandes multinacionales petroleras, garantiza reservas energéticas para unos cuantos años. Guinea es un pequeño gran país pero también posee algo zafio, brutal e inhumano: un tirano megalómano, un sátrapa que atiende al nombre de Teodoro Obiang Nguema. Este hombre gobierna a sangre y fuego, vive protegido por tropas mercenarias junto a su primogénito Teodorin, todo un experto en dilapidar los recursos económicos que el pueblo necesitaría para salir de la pobreza… Pues bien, no voy a recordarles a ustedes las aventuras de José Bono y Duran Lleida agasajando y estrechando las manos del dictador mientras la represión del régimen se cernía sobre los demócratas de su pueblo. No, eso pasó y está en las hemerotecas para vergüenza de algunos. Hoy la cosa se viste de corto y con la camiseta roja de la selección española. El próximo día 16 de noviembre España se enfrentará en partido amistoso a Guinea Ecuatorial. Nada que objetar al respecto cuando las cosas se mecen en la cuna de lo estrictamente deportivo pero… ¡Ay! El dictador ansioso y desesperado por limpiar su imagen de sicario se ha fotografiado una vez más con la selección de su país. En Malabo capital abundan los paneles publicitarios en los que el sátrapa se mezcla impúdicamente con el equipo nacional guineano. El evento deportivo promete convertirse en el mejor spot publicitario que ha logrado el régimen en los últimos años. Toda una campeona mundial, España, encajando una mano asesina. Me consta, y los medios de comunicación así lo han recogido, que la Asociación Pro Derechos Humanos, ha cursado una petición formal al presidente de la Federación Española de Futbol solicitando que se suspenda este encuentro entre ambas selecciones como protesta por la sistemática conculcación de los derechos humanos que practica el régimen de Teodoro Obiang. Creo sinceramente que mezclar política con deporte no es saludable y que conviene evitarlo en lo posible. De acuerdo, pero ante la desfachatez de un personaje que pretende comprar a cualquier precio legitimidad es imperioso no claudicar. Hay que explicarle al señor Ángel María Villar, presidente de la Federación, que muchos españoles respaldaríamos y entenderíamos una medida de ese tipo. Esta es una ocasión de oro para pitarle la pena máxima, un penalti, a Obiang y marcarle un gol a la dictadura. El pueblo guineano que aspira a la libertad lo agradecerá y nuestras conciencias también.]]></content>
		</document>
		<document id="418ee7063c806ec162bc511c078a2b72" url="http://joan-ferran.blogspot.com/2013/11/mas-referentes-para-mas.html">			<content><![CDATA[MAS EN GETTYSBURG  A menudo un colega de viejas batallas estudiantiles me escribe e-mails que estimulan la reflexión. Mi amigo anda preocupado por la saturación monotemática a la que se ve sometida la sociedad catalana por la insistencia exagerada de algunos medios de comunicación y me hace partícipe de ello. Dice estar cansado de tanto ir, venir y sermonear el asunto de la consulta. Le molesta la retórica gubernamental hueca y victimista. No soporta el método Homs de interpretar la política y lamenta la búsqueda de referentes que gasta Artur Mas. Maldice la política neoliberal de Rajoy afirmando que es idéntica, en lo social, a la de Mas. Mi amigo (yo también) está harto de tanta sombra chinesca, conoce la historia en profundidad y es capaz de destilar enseñanzas y sacar paralelismos útiles para una mejor comprensión de la realidad que nos ha tocado vivir. Permitirme, pues, desde el respeto a su texto -y guardando confidencialidad- que transcriba su correo. Lo juzgo interesante y lo comparto. Dice así:  “Habrá que considerar que el viajero Mas, en su peregrinación por los diversos lugares simbólicos de la identidad y de la independencia, vaya a ofrecer su homenaje a los caídos en Gettysburg. Hace algo más de 150 años. El homenaje será, como es lógico, a los soldados. oficiales, jefes y generales (porque hasta generales murieron en la famosa carga de Pickett) del ejército de la Confederación. Cabe recordar que murieron por la independencia, por la soberanía de los estados de la unión cuyos parlamentos aprobaron la secesión en 1860-61. Acabo de ver una magnífica película, "Dioses y generales", en la que Lee y Jackson dirigen el ejército de la CSA no por adhesión a la esclavitud, sino por el derecho a la independencia: la llamaban la segunda guerra de la independencia americana. Y, a fin de cuentas, de Virginia eran Washington y Jefferson. El homenaje a los caídos de la Confederación debería rechazar el discurso pronunciado por Lincoln y que todos los escolares americanos aprenden de memoria: ‘Four score and seven years ago..’.Una nación unida, en libertad, que se construyó sobre el principio de que los hombres son creados iguales. Mas debería afirmar su admiración por quienes lucharon por lo que consideraban su patria y sus derechos, frente a la afirmación del principio soberano de una unión que garantizara la igualdad de derechos de los ciudadanos. La soberanía nacional, en la visión de Mas, es PREVIA a la organización interna de un país y, por tanto, a la definición concreta de los derechos de sus habitantes. Así lo entendieron, para perplejidad de intelectuales del norte, los dirigentes y el pueblo de los trece estados confederados. La contradicción entre pedir la libertad del Sur y no aceptar la libertad de cada uno de sus habitantes no se consideró nunca. Por tanto, si lo primero, antes que cualquier otra cuestión, si por encima de la igualdad de los individuos, por encima de sus derechos sociales, como cuestión previa (y, por tanto más importante) se encuentra la constitución de un estado propio como única forma de manifestar la soberanía nacional, Mas debe acudir a Gettysburg, rechazar las palabras de Lincoln por ser una tramposa manera de imponer la persistencia de la unión y la igualdad de todos sus ciudadanos al derecho de secesión de quienes tenían la VOLUNTAD de separarse, que debe considerarse superior a la ley. Mas a Gettysburg...! "]]></content>
		</document>
		<document id="5bfc4d53d870e638b18c8c8478a31a31" url="http://joan-ferran.blogspot.com/2013/11/psc-te-dret-decidir.html">			<content><![CDATA[SOBRE COSCUBIELA I EL PSC Sempre he respectat en Joan Coscubiela, em cau bé. El conec des dels seus temps de sindicalista i he de confessar que les seves apreciacions respecte la política catalana solien estar inspirades en una profunda preocupació social i defensa dels treballadors i les classes populars. Considero que és un paio d’esquerres amb una pràctica sindical que no s’ha sotmès als imperatius i exigències dels governs de torn. Entre els seus mèrits està haver aconseguit que el fil conductor del seu sindicalisme no es contaminés d’elements exògens a la classe obrera. Altres no poden dir el mateix. Estic segur que amb en Coscubiela coincideixo en el terreny de les preocupacions socials i probablement també amb tot allò que fa referència a la configuració territorial i política d’Europa, Espanya i Catalunya. Recentment he pogut seguir les seves declaracions al Canal 3/24 de Televisió de Catalunya. Comparteixo amb ell l’apreciació que el president Mas no té autoritat per liderar el procés sobiranista després d’avançar les eleccions i rebre el sever correctiu de les urnes. També comparteixo amb en Joan la idea que Junqueras va relliscar fins fer-se un bon trau quan va insinuar una paralització a la carta de l’economia del país. Coscubiela, com a sindicalista experimentat sap que representa una vaga general i els dimonis que desperten. Pero, malauradament, no tot poden ser coincidències quan –segurament arrossegat pel soroll mediàtic d’uns, les ganes de fer mal  d’altres o els interessos electorals d’ IC- ens diu que el PSC no és 'creïble' quan manifesta que està al favor del dret a decidir de forma genèrica i, paradoxalment, no fa un pas endavant al respecte. Voldria que en Joan, i també molta altra gent. intentés comprendre la posició dels socialistes catalans. Un pas al front anant a Madrid a reclamar el punt 150.2 seria un pas al buit sense efectes positius i sí molts de negatius. Un error que només serviria per caldejar encara més el clima de confrontació política i institucional. Una votació que tindria com a conseqüència una derrota i l’aniquilament, de facto, de qualsevol altra sortida tan a curt com a mig termini. L’abc de la política aconsella pactar abans de donar la batalla parlamentària si el que es desitja és consensuar solucions i resultats. O no és aquest el cas? La unilateralitat en la pràctica dels parlaments democràtics no acostuma a donar bons resultats. Un tema de la transcendència política com el que ens ocupa no pot ser fruit ni del tacticisme ni de la improvisació. L’experiència del Pla Ibarretxe ja va ser prou il•lustrativa. Però, diguem-ho clar. El PSC té tot el dret a decidir sobre allò que és de la seva incumbència com a partit. El PSC té el seu programa, el seu projecte i el seu discurs que s’inspira en un federalisme que cerca una sortida de l’atzucac en una reforma pactada de la Constitució espanyola. El PSC vol assumir la seva responsabilitat com a partit i ho fa alertant la ciutadania sobre aventures i miratges que no duen enlloc. El PSC ha decidit fer viable i intel•ligible la seva opció diferenciada. No ho fa per caprici, creguin-me, si no perquè creu que és el millor pels ciutadans de Catalunya.]]></content>
		</document>
		<document id="365e737b5b2367973133b8cb1df30dce" url="http://joan-ferran.blogspot.com/2013/11/saturacio.html">			<content><![CDATA[Mahatma Mas Artur Mas sembla haver-se fet  addicte a la Viquipèdia. Comença a ser habitual en el president el costum de fer servir, com a referència i inspiració, líders de masses, escriptors, poetes i polítics per tal de reforçar els seus discursos i declaracions. Per cert, discursos cada cop més eclèctics i fets a base de retalls extrets de personalitats històriques, esdeveniments o llocs de peregrinació religiosa o patriòtica. Fa un temps vàrem poder comprovar com –segurament alliçonat pel conseller de Cultura Ferran Mascarell- citava, en un dels seus missatges a la ciutadania, frases de Bertolt Brecht. Recentment també varen ser motiu de comentari les seves referències a Martin Luther King. I, en aquest pelegrinatge a la recerca de fons on emmirallar el seu viatge a Ítaca, ahir li va tocar el torn a Mahatma Gandhi. Vostès em perduraran però em sembla tant forçat tot plegat que no puc, per més que ho intenti, reprimir un cert sentiment de vergonya aliena. Fa uns dies va ser al Mur de les Lamentacions de Jerusalem, ahir col•locant una ofrena floral en el Nehru Museum a la Índia... Ja veurem que diu quan s’estreni la pel•lícula sobre la figura de Nelson Mandela... Estem arribant a un punt de saturació -pel que fa a determinats mitjans de comunicació- capaç de convertir les coses suposadament serioses en ridícules, les aspiracions legítimes del ciutadans en demagògia al servei dels que sempre s’han embolicat amb la senyera en benefici propi.Ahir milers de ciutadans vàrem sortir al carrer per reivindicar drets conquerits i que ara ens volen prendre. Ens vàrem manifestar per denunciar les polítiques d’austeritat i les retallades dels governs català i espanyol. Al carrer hi eren els Iaioflautes, les ONGs, i un munt de plataformes, moviments veïnals, partits i sindicats. Protestàrem desbordant els efectes del monotema ‘consulta’ i les pretensions d’alguns de diluir les reivindicacions de classe i distreure així la conflictivitat social. Malauradament més d’un ha oblidat els seus orígens històrics i el que representen però, això és un altre tema. Si Artur Mas vol cercar inspiració en Gandhi potser algú li hauria de recordar que aquell home també va tenir pensaments respecte el que era el capital tot afirmant que en cap circumstància aquest era més important que el treball.Fora bo que més d’un governant, i els seus companys de viatge, deixessin reposar una estona el guirigall consultiu i es preocupessin dels problemes reals de la gent. La saturació informativa embafa malgrat venir cuinada amb curri de Madras.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>