<author id="d5d0ddc8d2ec46dd22728dca953c228f" url="dietadefinitva.blogspot.com.es" feed="http://dietadefinitva.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="57939ffc47ccd07418c9c0b56b424f2" url="http://dietadefinitva.blogspot.com/2012/10/blog-post_26.html">			<content><![CDATA[PVDay:D: 1/2 falso bollycao con dukancilla + 1/2 vaso de lecheC: ensalda variada + pizza con base de carne + yogur desantadoM: yogur desnatadoC: tortita con jamon y tortilla de claras]]></content>
		</document>
		<document id="e4a505331172e1a8d7925bf395bed2b8" url="http://dietadefinitva.blogspot.com/2012/10/uno-de-los-pequenos-placeres-que-nos.html">			<content><![CDATA[Uno de los pequeños placeres que nos damos con la dieta son los desayunos de los fines de semana.Como hay más tiempo y no hay prisa por llegar a ningún lado hay más opciones.Siempre suele ser algo rico y distinto a lo que solemos desayunar cada día  Esta vez toco 1/2 vasito de leche con dos trocitos de natibizcocho con dukancilla (aunque me quedó un pelín liquida) por encima... ¡Estaba delicioso!]]></content>
		</document>
		<document id="4acd358c3c663e40a9361c15919ad8f0" url="http://dietadefinitva.blogspot.com/2012/11/ciertamente-el-natibizcocho-esta-dando.html">			<content><![CDATA[Ciertamente el natibizcocho está dando mucho de sí... encontré el otro día en el carrefour unos sobres de preparado de crema catalana que creo que son aptos (lo digo con la boca pequeña hasta que me lo confirmen) pero vamos que llevan lo mismo que los puddings del lidl y se toman como tolerados... pues este creo yo que también. También ya se ha dicho más de una y dos veces que la misma masa en molde diferente  hay diferente resultado. Y he probado un molde redondo y queda más "pastel" aun si cabe. Además de una pinta estupenda, ¿¿no crees?? Anda que no quita el mono de dulce :-)]]></content>
		</document>
		<document id="f411eea49c389032da794ee6cd794d7b" url="http://dietadefinitva.blogspot.com/2013/03/blog-post.html">			<content><![CDATA[El menú de ayer fue PPDay:Desayuno: vaso de lecheAlmuerzo: 1/2 tortita con jamónComida: sopa de pescado y gambas + pollo al limónMerienda: coke zero + tallarimis al horno con jamónCena: Tallarimis ras al hanout + 1/2 tortita con pavo y san millán 0%Antes de ir a la cama 1/2 vasito de leche calentito]]></content>
		</document>
		<document id="3db18a4ba0f0126c232ae2c7c6c3ba32" url="http://dietadefinitva.blogspot.com/2013/03/blog-premiado.html">			<content><![CDATA[Pues resulta que La brujita en la cocina nos ha honrado con este premio. Cosa que me hace mucha mucha ilusión, así que muchas gracias!! Y en que consiste el premio? Bien, estos premios básicamente ayudan a darse a conocer a aquellos blog pequeños, para ello hay unos "requisitos" (en esta entrada voy a conceder uno de los dos premios, ya que pide un menos número de blogs, y, más adelante, concederé el segundo):Nombrar y agradecer el premio a la persona/blog que te lo concedió, además de hacerte seguidor del blog de la persona que te premia. Responder a las 11 preguntas de quien nos ha concedido el premioConceder el premio a 11 blogs que te gusten, que acaban de empezar o que tengan menos de 200 seguidoresElaborar 11 nuevas preguntas para los blogueros a los que premiadasInformar del premio a los premiados Visitar el blog de los que han sido premiados junto con el tuyo Para que no se rompa la cadena, evitar mandar el premio de vuelta al blog que te premió.Las preguntas que tengo que responder:Qué te hace ser seguidor de un blog?: Que actualicen bastante frecuente y que el diseño del mismo sea agradableDefine en pocas palabras a un "informático": jajaja la verdad es que vivo rodeada de unos cuantos así que diré que son un poco frikis :-)Chocolate negro (88-99%), chocolate con leche, chocolate blanco, chocolate...puajjj?: Chocolate blanco forever y con leche aunque no todos los chocolates con leche me gustan... soy un poco rarita con esto.Una comida perfecta (todos los platos): Primer plato una buena sopita de pollo, de segundo estofado de ternera con calabaza y de postre una napolitana de dukancilla.Color preferido?: El azul aunque voy a temporadasNúmero preferido?: El 7 de toda la vidaCiudad preferida? Diremos un país... JapónTienes otros blogs? Si, jejeje. Uno personal y otro de fotografíaCrees que esto te ayudará a darte a conocer? Creo que síQué estilo de música prefieres? Soy bastante tolerante y me gusta un poco de todo a excepción del trashmetal.Dónde te gustaría vivir? Si tuviera que ser fuera de España me pido Londres... estoy enamorada de esa ciudad si no fuera por el idioma.. jejej I hate english :-)Mis premiad@s son:http://recetasdukanmariamartinez.com/http://recetasdukanbyjulycar.blogspot.com.es/http://quierodejardesergordagorda.blogspot.com.es/http://rbirth.blogspot.com.es/http://exgorditadesdehoy.blogspot.com.es/http://dukanadictos.blogspot.com.es/http://fotorecetascocina.blogspot.com.es/http://karol-receting-pipol.blogspot.com.es/http://menusdukan.blogspot.com.es/http://hombresdukan.blogspot.com.es/http://abcdukan.blogspot.com.es/Y mis preguntas que deben responder:Como empezaste con el blog?Momento más difícil para seguir una dieta? Película favorita?Menú idealSi te dicen... vacaciones pagadas donde quieras...A donde irias?Cual es tu mayor sueñoAlguien a quien admiresColores oscuros o claros?Falda o pantalón?Haces ejercicio a diario?Tu momento bueno del día...]]></content>
		</document>
		<document id="7f2596e68e5187e69efdd471478dcef8" url="http://dietadefinitva.blogspot.com/2013/03/bracito-de-gitano-relleno-de-lemon-curd.html">			<content><![CDATA[Hacia tiempo que no hacía esta receta y la verdad es que no se porque no la hago más.. no es que sea dificil (para nada) y el resultado es muy muy rico. Además que te da variedad porque es algo dulce de limón (muy digestivo y deja de ser el típico chocolate)Para el relleno:INGREDIENTES:Zumo de dos limones (yo le puse 100cc de zumo concentrado)1,5 CS de edulcorante1 CS de maizena3 quesitos ( yo usé queso 0% linessa aprox 100g )2 huevos (1 huevo y una clara)PREPARACIÓN:Mezclar el zumo con la maizena y el edulcorante, por otra parte los huevos con los quesitos intentando deshacerlos los máximo  posible. Mezclarmos  todo y lo ponemos a fuego medio bajo. Removemos constantemente con una barillas hasta que  espese. Sale bastante cantidad (250 cc aprox)  y  no es para comerse todo de golpe, dura 10 días en la nevera.Para la masa:INGREDIENTES:2 huevos + 1 clara (yo le puse 1 huevo y 2 claras y salió igual)1 cs de maizena,Un pellizco de salPREPARACIÓN:1 Precalentamos el horno a 180 grados.2 Mezclamos las 2 yemas con la maizena.3 En otro bol batimos las 3 claras con la sal, a punto de nieve fuerte y las mezclamos con la pasta de yemas y harina, en 2 o 3 veces, mezclando con movimientos envolventes.4 Extendemos sobre una bandeja de horno cubierta con papel de horno (papel vegetal).5 Llevamos al horno unos 10-12 minutos, hasta que esté dorada.6 Sacamos la base del horno con mucho cuidado que aquí se nos puede romper y lo echamos a perder. 7 Vertemos el relleno y enrollamos como un bracito de gitano. ¡Si lo guardamos en la nevera un ratito antes de servir está que te mueres! ]]></content>
		</document>
		<document id="8d23726d66dd8cf152343de2605901fb" url="http://dietadefinitva.blogspot.com/2013/03/desayunos.html">			<content><![CDATA[Este es el desayuno de un fin de semana (donde hay más tranquilidad, sin agobios ni prisas) y nos podemos entretener en hacer "algo especial" como dunkancilla. El bizcoho ... es el natibizcocho de bamby pero sin las natillas y  nos resulta una solución estupenda para cubrir los desayunos entre semana. Fácil de hacer y nos dura casi casi toda la semana.]]></content>
		</document>
		<document id="b6b7e850e56e160d0423593b8273dbb9" url="http://dietadefinitva.blogspot.com/2013/03/desayunos_13.html">			<content><![CDATA[Este finde hemos tenido desayuno "especial". Esta vez ha sido un bracito relleno de chocolate y como llevaba días que el cuerpo me pedía chocolate como un descosido...me ha entrado que ni te cuento.¡Cuesta de creer pero esto es de dieta! Esta vez he hecho la masa de las "flores" ligeramente modificada y ha quedado más finita... no tan esponjosita pero muy rica de todas formas.INGREDIENTES:1 huevo6 cs leche desnatada en polvo2 cs maizena  (3 cs de maicena, tb sale)2 cs queso batido o yogurt2 cs edulcorante liquido6 cs leche desnatada liquida14-20 gotas aroma de mantequilla1/2 sobre de levaduraPREPARACIÓN:Mezclar los ingredientes secos en un bol, añadir los huevos, el queso batido y las cucharadas de leche y batir con las varillas para que quede una mezcla homogénea y sin grumos. Añadir el edulcorante al gusto (probar la masa...), y el aroma de mantequilla.Verter sobre papel vegetal en la bandeja del horno distribuida uniformemente. Unos 10 minutos a 180ºC y vigilar dependiendo del horno. Al sacarlo del papel vegetal ojo! porque es difícil y puede ser que se rompa y ya nos quedamos sin bracito aunque podemos improvisar otras formas (croissants o cañitas)]]></content>
		</document>
		<document id="8b2674323c6025c71bb6638494e10471" url="http://dietadefinitva.blogspot.com/2013/03/merendolas.html">			<content><![CDATA[Y es que cuando te llama el halflemon diciendo que tiene ganas de pecar porque el cuerpo le pide dulce... no hay como decirle.. "tranqui, tu ven a casa que de eso me encargo yo". Receta más sencilla que esta ... bracito de gitano relleno de chocolate es que no hay! 10 minutos de horno + lo que tardes en preparar la masa (mezclar todos lo ingredientes y ya está) y de mientras está en el horno vas preparando el relleno de chocolate. Fácil, no?Pues aquí está el resultado :-)La receta es la misma que las cañas de chocolate... un pelín modificada lo único que la masa la enrollé toda grandota haciendo un bracito de gitano. ¡Esponjosito y riquísimo en solo 15 minutos! INGREDIENTES:4 cs de maicena (rasas)6 cs de leche en polvo1 huevo + 1 clara2 cs de queso batido1/2 sobre de gasificante14 gotas de aromas de mantequillaRelleno: (dukancilla)1 cs de leche en polvo1 cc de cacao valor1 cs de leche liquida desnatada1 cs de edulcorante en polvo8 gotas de aroma de avellana]]></content>
		</document>
		<document id="8c2a16c41b3800dfb5e98fc31cc517a6" url="http://dietadefinitva.blogspot.com/2013/03/merendolas_5.html">			<content><![CDATA[Algo recurrente que a mi me saca de un apuro bastante grande son los palitos de cangrejo al horno (como si fueran cortezas) y los puedes acompañar con algún trocito de jamón para que te "sacien" más. Para mí una de las mejores recetas saladas para cuando tienes hambrunaaaaaaaaa por la tarde. Y es que no solo de dulce vive el hombre :-)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>