<author id="d687e163c333aa021d1235e5f4df08e0" url="patologiasyrehabilitacion.blogspot.com.es" feed="http://patologiasyrehabilitacion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="9ca6d74c0928f5421fa3c6b53b0047d1" url="http://patologiasyrehabilitacion.blogspot.com/2013/09/albacete-la-gerencia-de-urbanismo.html">			<content><![CDATA[La Gerencia Municipal de Urbanismo ha anunciado la aprobación de publicar el listado de edificios de Albacete y pedanías sujetos a la inspección técnica de la edificación durante 2013, según ha publicado el Diario Oficial de Castilla-La Mancha.De acuerdo a esta orden, se pone en conocimiento público que el Consejo de la Gerencia Municipal de Urbanismo, en la sesión del pasado 18 de julio, acordó aprobar el listado de edificios de Albacete y pedanías, obligados a someterse a la inspección técnica de la edificación durante 2013, todo ello bajo el cumplimiento de lo establecido en la Disposición Transitoria, de conservación e inspección periódica de edificaciones y construcciones.El listado íntegro se publicará en la página web de la Gerencia Municipal de Urbanismo y en el tablón de anuncios de la misma a efectos de su conocimiento y con carácter informativo. http://www.elpueblodealbacete.com/]]></content>
		</document>
		<document id="7d46ddb36d5a6a8e5922a6471d249058" url="http://patologiasyrehabilitacion.blogspot.com/2013/09/benavente-zamora-2200-viviendas-de-la.html">			<content><![CDATA[Benavente alberga 750 bloques construidos antes de 1973. Según el censo de viviendas elaborado por la Concejalía de Urbanismo y considerando tres viviendas de media por cada bloque, el Ayuntamiento calcula que en torno a 2.200 viviendas tendrán que pasar la Inspección Técnica de Construcciones (ITC) que viene a ser la ITV de los edificios y que resulta obligatoria tras la entrada en vigor de la nueva ley aprobada por la Junta de Castilla y León.La norma procede de la Secretaría de Estado de Vivienda, aunque su regulación específica se realiza por Comunidades. En Castilla y León se obliga a los edificios residenciales de más de 40 años de antigüedad a pasar una inspección técnica obligatoria y después de la primera a hacerlo cada década.Por ello, el pasado mes de junio, en Zamora hubo una reunión entre el director general de Vivienda de la Junta de Castilla y León, Ángel Marinero, junto a los responsables de urbanismo de Zamora capital, Benavente y Toro, en el que se estimó que en total sería necesario revisar cerca de 8.000 edificios. Desde el Ayuntamiento de Benavente se fomentará la búsqueda de subvenciones para este tipo de actuaciones, solicitando las ayudas del Plan Estatal de Fomento del Alquiler de Viviendas, la Rehabilitación Edificada y la Regeneración y Renovación Urbanas, prevista para el período entre 2013 y 2016 y que en el caso de Benavente se podrán aplicar en viviendas plurifamiliares, al ser un municipio de menos de 20.000 habitantes. Las ayudas pueden ser solicitadas por propietarios o comunidades de vecinos.Benavente y Toro, por el número de personas censadas, tendrán que realizar una ITC parcial, es decir, sólo para los edificios que alberguen uso residencial en tipología no unifamiliar, mientras que en la capital zamorana es obligatoria para todas las construcciones.A partir de la semana que mañana empieza se empezarán a enviar cartas de aviso a las comunidades de vecinos de la zona centro para comunicarles la obligación que tienen de hacer una inspección técnica. Las notificaciones comenzarán por la plaza de la Madera y la plaza de Santa María para que los propietarios contraten a un profesional de la construcción, cualificado, en ejercicio y colegiado, el cuál revisará íntegramente el edificio observando la estructura, las cimentaciones, las fachadas, cubiertas, instalaciones, etcétera. El objetivo es verificar su estado de conservación para garantizar la seguridad del edificio tanto para los colindantes y como para la vía pública. Una vez que se consiga la etiqueta de «apto», la documentación debe presentarse en el Ayuntamiento de Benavente en un plazo máximo de tres meses.La Opinión de Zamora]]></content>
		</document>
		<document id="bca7d751f959f2cd591377f5e06f64c9" url="http://patologiasyrehabilitacion.blogspot.com/2013/09/cercle-obert-pregunta-al-ayuntamiento.html">			<content><![CDATA[EXPONE:Que en septiembre de 2012, todos los grupos municipales del Ayuntamiento de Valencia tuvieron a bien acordar por unanimidad, la rehabilitación inmediata de la parte de propiedad municipal del conjunto rural denominado “Alquería del Moro”.Que transcurrido un tiempo suficiente y prudencial sin que se ponga en marcha el proceso de rehabilitación de la “Casa del Señor” de la “Alquería del Moro” acordado, nuestra entidad vuelve a insistir en la necesidad de reservar las partidas presupuestarias suficientes y activar los mecanismos administrativos que permitan la expropiación y/o adquisición del resto de elementos que conforman el conjunto rural declarado BIC a petición de Cercle Obert de Benicalap.Igualmente, y a pesar de nuestras reiteradas denuncias, iniciativas y propuestas, debemos señalar que las medidas adoptadas por el Ayuntamiento de Valencia y laConsellería de Educación, Cultura y Deportes son totalmente insuficientes y no evitan la ocupación, expolio y degradación de uno de los conjuntos rurales más emblemáticos y extraordinarios que existen en la Comunidad Valenciana.Por todo ello,SOLICITA:Que el Ayuntamiento de Valencia y la Consellería de Educación, Cultura y Deportes procedan a cumplir sus compromisos, obligaciones y acuerdos, activando los mecanismos administrativos correspondientes, para hacer efectiva la total rehabilitación de todos y cada uno de los elementos que conforman el conjunto rural “Alquería del Moro”, contemplando la posibilidad de incluir también la “Alquería de la Torre”, conjunto que debería haber sido entregado por la Sociedad AnónimaDeportiva Valencia club de fútbol a la corporación municipal de Valencia hace ya más de seis años, y que se encuentra en un deplorable e inaceptable estado de abandono y degradación.Que la Consellería de Educación, Cultura y Deportes y el Ayuntamiento de Valencia respondan en tiempo y forma a todas y cada una de las peticiones formuladas en el presente escrito en virtud de la Ley Orgánica 4/2001 de 12 noviembre, reguladora del Derecho de Petición.Que si este órgano no fuera competente, que proceda a dar traslado del presente documento a la autoridad u órgano competente para pronunciarse o resolver las cuestiones suscitadas en el mismo.Imágenes de la Alquería del Moro de Cercle Obert.Imágenes del estado de deterioro de la Alqueria del Moro.]]></content>
		</document>
		<document id="e19fe39c376c9d968b37969599410cda" url="http://patologiasyrehabilitacion.blogspot.com/2013/09/continua-la-restauracion-de-la-iglesia.html">			<content><![CDATA[La restauración de la iglesia de Longares, que ha empezado esta semana, continúa con la recuperación del muro mudéjar y el púlpito de la iglesia parroquial de Nuestra Señora de la Asunción.   Así lo ha indicado el alcalde de la localidad, Miguel Jaime Angós (CHA), quien ha destacado la actuación que están llevando a cabo "ya que supone continuar con la labor de recuperación del elemento más importante del patrimonio histórico-artístico del municipio, como es nuestra iglesia parroquial, en la que se han invertido más de 850.000 euros en los últimos treinta años".   Las obras a realizar consisten en la restauración del muro mudéjar situado en la fachada de la iglesia junto a la base de la torre, incluyendo la reparación de la grieta existente en la nave de la Epístola.   Además, también está restaurando el púlpito construido en la nave central de la iglesia en el año 1799, realizado en yeso con decoraciones en relieve y policromía, se ha puesto en marcha una limpieza general, eliminando los elementos que no son originales, consolidando y fijando los elementos degradados o que presenten riesgo de desprendimiento, y restaurando los yesos moldurados y las policromías siguiendo las texturas y colores originales.   El alcalde ha señalado que "ésta era una actuación que queríamos llevar a cabo dado el deficiente estado que presenta el púlpito en el interior del templo, y además, la restauración del muro mudéjar y la grieta de la fachada de la nave de la Epístola mejorará también el ya de por sí formidable aspecto exterior de nuestra iglesia".   Jaime también ha relatado que "el muro mudéjar es el único vestigio arqueológico que se conserva de la desparecida iglesia mudéjar de Longares, sobre la que se construyó la actual iglesia renacentista en el siglo XVI".Imagen de la noticiaLa actuación, que cuenta con un presupuesto de 43.250 euros y está siendo dirigida por la arquitecta Úrsula Heredia, se ejecuta gracias a un convenio firmado entre el consistorio longarino, la Diputación Provincial de Zaragoza y la Diócesis de Zaragoza, según el cual la DPZ aporta el 60 por ciento del total, y el resto a partes iguales entre el consistorio y la diócesis.IGLESIALa iglesia de La Asunción de Longares, declarada monumento histórico-artístico en 1967, fue construida en el siglo XVI y su estilo es renacentista, con una composición de tres naves, siendo más ancha y alta la central.   En su interior destaca su órgano y un pequeño museo con obras de gran valor, como dos libros de bautismo de los más antiguos que se conservan en España, un Ecce-Homo y una Inmaculada de Alonso Cano, una custodia barroca de plata sobredorada del siglo XVII y una pila bautismal de cerámica de Muel del siglo XVI. Además, tiene adosada la torre mudéjar, que está declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO en el año 2001.EuropaPress]]></content>
		</document>
		<document id="c6fbfc6a4061603e21794e6e036cf7dc" url="http://patologiasyrehabilitacion.blogspot.com/2013/09/cordoba-hachazo-los-proyectos-culturales.html">			<content><![CDATA[Museos que sólo se quedan en planos, grandes bloques de hormigón vacíos de contenido, bibliotecas fantasma o bienes patrimoniales cuya restauración está paralizada. La crisis y la desidia institucional por la Cultura han propiciado que los proyectos de equipamientos propuestos en los últimos años queden en el olvido, a medio construir o a la espera de una apertura que parece no llegar nunca. Coincidiendo o empujados por la candidatura de Córdoba a la Capitalidad Europea de la Cultura en 2016, fueron numerosos los proyectos referentes a infraestructuras que se plantearon en la ciudad. Pero Córdoba no ganó y llegó la crisis y con ella los recortes. Y frente a las necesidades en otros ámbitos como la Sanidad o Educación, la Cultura es la gran olvidada. La Biblioteca del Estado, un nuevo Museo de Bellas Artes, la restauración del Palacio de los Páez de Castillejo o la apertura del Espacio Andaluz de Creación Contemporánea de Córdoba (el antiguo C4) encabezan esta lista de equipamientos paralizados. Imagen de la noticiaESPACIO ANDALUZ DE CREACIÓN CONTEMPORÁNEA (C4) Rara es la obra que en Córdoba finaliza acorde con el plazo de ejecución establecido en un principio. Un claro ejemplo de ello es la del Espacio Andaluz de Creación Contemporánea de Córdoba (anteriormente conocido como Centro de Creación Contemporánea de Córdoba, C4). En marzo de 2007 la entonces consejera de Cultura de la Junta de Andalucía, Rosa Torres, presentó oficialmente junto al también entonces consejero de Economía, José Antonio Griñán, el proyecto de este centro, anunciando que las obras comenzarían en otoño de ese mismo año y tendrían una duración de 30 meses, por lo que la inauguración de este equipamiento quedaba fijada para 2010. Lo cierto es que finalmente los trabajos de construcción empezaron un año después de lo anunciado, en septiembre de 2008, y han finalizado este año 2013. El edificio, que se alza en Miraflores, aún no tiene contenido, no cuenta con un plan de usos definido y tampoco tiene director. Uno de los asuntos más problemáticos ha sido el arreglo del entorno del C4 ya que más del 70% del terreno pertenece al Ayuntamiento de Córdoba pero el equipamiento es propiedad de la Junta. En esto se ha escudado la Consejería de Cultura para justificar el retraso en la apertura del centro. "El futuro del C4 está condicionado al entorno porque no se puede acceder al mismo", explicó en agosto la directora general de Bienes Culturales de la Junta, Elia Rosa Maldonado.Tras varios enfrentamientos entre ambas instituciones por quién debería hacerse cargo de esta tarea y cuánto dinero debería aportar cada una, el pasado martes el pleno del Ayuntamiento aprobó la cesión del terreno del C4, una decisión que pone la pelota del lado del Gobierno autonómico. Ahora la Consejería de Cultura debe mover ficha para demostrar sus intenciones sobre el C4, del que dicen que será un "lugar de referencia en creación contemporánea de toda Andalucía" y que también se ganará "el mérito de ser una referencia internacional". BIBLIOTECA DE LA ROSALEDA Junto al futuro Museo de Bellas Artes de Miraflores, la Biblioteca pública que el Estado proyectó sobre la rosaleda de los Jardines de la Agricultura (Los Patos) es la iniciativa que más parada y en el olvido se encuentra. Ni una sola piedra hay puesta en el solar que se localiza junto a la avenida de América como tampoco ha habido ni un sólo euro destinado a ella en los Presupuestos Generales del Estado (PGE) de 2013. En noviembre de 2009 comenzaron las obras de la Biblioteca eliminando la rosaleda de Los Patos. Esta medida disgustó a buena parte de la población al tratarse de una de las zonas más singulares del parque. Se valló el terreno, se realizaron catas arqueológicas y en la actualidad el solar está abandonado. El centro, que tiene redactado un proyecto, iba a empezar a construirse en verano de 2010 y tenía un plazo de ejecución de unos 24 meses. Esta iniciativa tiene un presupuesto de alrededor de 14,5 millones de euros. La primera vez que se habló de ubicar este edificio en la rosaleda fue en 2005, por lo que ya se superan los ocho años de gestiones. En 2011 el Ministerio de Cultura aportó 100.000 euros a este proyecto y en 2012 llegaron 200.000. Para este 2013 la proyección económica era de 2,5 millones pero en los PGE de este año no hubo ninguna partida destinada para la Biblioteca. Entre 2014 y 2015 las previsiones eran de destinar ocho millones pero habrá que esperar a los próximos presupuestos para ver si el Gobierno de Rajoy recupera esta infraestructura o la mantiene en el olvido. NUEVO MUSEO DE BELLAS ARTES Otra de las grandes iniciativas estatales que permanece en el tintero es el proyecto de trasladar el Museo de Bellas Artes a la otra orilla del río, a Miraflores. Con Carmen Calvo como ministra de Cultura se firmó un acuerdo para ceder una parcela municipal ubicada junto a la Calahorra. Sin embargo, para desarrollar la pinacoteca hay que expropiar y derribar viviendas aledañas. La primera vez que se habló de esta construcción fue en 2001 y en la actualidad ni siquiera tiene redactado un proyecto. En 2012 el departamento que dirige José Ignacio Wert sólo destinó 20.000 euros (no gastados) para la nueva sede del Museo de Bellas Artes y en 2013 no ha habido partida. El coste total del edificio es de 5,8 millones de euros. Ligada a este centro estaba Circa XX, la colección de arte contemporáneo de Pilar Citoler, que se iba a ubicar en él. Tras años de negociaciones y hastío por parte de las instituciones -y después de que la Junta tampoco quisiera dedicarle parte de los 12.287 metros cuadrados del C4-, la coleccionista ha decidido cederla al Ayuntamiento de Zaragoza, su ciudad natal. Frente al nulo avance del museo de Miraflores, la Junta de Andalucía propuso como alternativa en 2011 una transformación del Teatro Cómico Principal para acoger la parte contemporánea de la colección del Bellas Artes. La adaptación, que cuenta con un anteproyecto realizado por Jerónimo Sanz Cabrera, supondría una inversión de 1,5 millones de euros. El Museo de Bellas Artes de Córdoba, fundado en 1844 y localizado en la plaza del Potro, es de titularidad estatal y tiene su gestión transferida a la Junta de Andalucía. REFORMA DEL MUSEO ARQUEOLÓGICO La segunda fase de reforma del Museo Arqueológico y Etnológico se encuentra estancada y sin fecha de ejecución. La primera fase consistió en la ampliación del museo con un edificio de nueva planta que se inauguró en febrero de 2011. Ahora falta la restauración del Palacio de los Páez de Castillejo, sede originaria del Arqueológico, que continuará albergando en el futuro la mayor parte de la exposición permanente (que ahora se exhibe en el nuevo edificio). El palacio, que lleva varias décadas demandando una reforma integral, fue objeto de unas obras de urgencia en 2003 debido a su mal estado. Paralelamente a esta reforma se recuperarán los restos arqueológicos del solar norte, donde se conservan trazas importantes de la reforma urbanística ideada en Córdoba durante los últimos años del siglo I a. C. El Palacio de los Páez de Castillejo, que tiene una característica portada renacentista, está ubicado en la plaza Jerónimo Páez y albergó la colección del museo desde 1960, aunque fue adquirido por el Estado para este fin en 1944. Las estructuras más antiguas de la casa datan del siglo XIV. En concreto, se conservan de esa época lienzos de muro y algunos elementos decorativos de estilo mudéjar. Los Páez de Castillejo se hicieron con esta vivienda en 1496 y ellos fueron los que iniciaron la primera reforma del inmueble en el siglo XVI. El Museo Arqueológico es de titularidad estatal pero su gestión está transferida a la Junta. RESTAURACIÓN DEL SALÓN RICO DE MEDINA AZAHARA La restauración del Salón Rico es una de las más ambiciosas que se han comenzado en Medina Azahara en los últimos años debido a la importancia que este espacio tiene dentro de la ciudad palatina ideada por Abderramán III. El proyecto de recuperación estaba dividido en dos fases que permanecen paradas.El pasado mes de abril el director del conjunto arqueológico, José Escudero, aseguraba que quedaba por terminar la primera fase de los trabajos y desarrollar la segunda, cuya duración está fijada en torno a dos años. En ese momento la restauración se encontraba "en proceso de desbloquearse" y Escudero precedía el reinicio de los trabajos "cuando terminen los plazos administrativos correspondientes". Para llevar a cabo la segunda fase Medina Azahara encontró un patrocinador privado, la World Monuments Fund (WMF) Europe, la principal organización internacional de carácter privado dedicada a la protección y conservación de los monumentos históricos y que aportará 600.000 euros. El proyecto incluye la reposición de los elementos decorativos y su reorganización de acuerdo a las últimas investigaciones (algunos fueron fijados por error o sobre soportes mal adaptados y debilitados). La segunda fase debería haber comenzado a principios del 2012, por lo que la restauración cuenta con un retraso considerable.Por otra parte, Medina Azahara, que es propiedad de la Junta de Andalucía, vive uno de sus peores momentos debido a los continuos problemas que tiene su sede institucional, un moderno edificio que se construyó para dar impulso al conjunto arqueológico pero que después de cuatro años no ha conseguido su propósito. Goteras, la falta de cafetería o fallos en su sistema eléctrico -que obligaron a cerrar su museo este verano durante una semana- son algunos de los fallos que empujaron al consejero de Cultura, Luciano Alonso, a anunciar el pasado agosto una "intervención de urgencia" en la sede institucional para finales del verano. RESTAURACIÓN DEL CONVENTO DE SANTA CLARA El convento de Santa Clara, localizado en la calle Rey Heredia, es un monumento desconocido para la mayoría de los cordobeses pero que guarda en sí vestigios de las culturas que han pasado por la ciudad. La empresa municipal Vimcorsa pactó restaurar este inmueble con la obra social de Caja Madrid pero a día de hoy este proyecto permanece parado y el edificio se encuentra en muy mal estado. El anterior Gobierno municipal pretendía convertir el inmueble en un Museo de Historia de la Ciudad a través de sí mismo, de las partes que lo componen. La crisis llegó cuando el proyecto se encontraba en su fase inicial y sólo se habían desarrollado los trabajos de investigación arqueológica y descripción de un diagnóstico.A comienzos de 2010 el entonces responsable municipal de Cultura del Ayuntamiento, Rafael Blanco, aseguró que uno de los proyectos que su área destacaría ese año sería la restauración el convento de Santa Clara. La intención era retomar el convenio con Caja Madrid para desarrollar el proyecto (que lleva arrastrándose desde 1996), que contaba con un plazo de ejecución de tres años pero que nunca llegó a comenzarse. CENTRO DE ARTE RAFAEL BOTÍ En 2005 se inició la construcción del Centro de Arte Rafael Botí en la calle Manríquez y, tras ocho años de obras, la Diputación planea inaugurarlo en el verano de 2014, según anunció la institución provincial el pasado mes de julio. La historia de este centro artístico dedicado al pintor y músico cordobés ha tenido varios retrasos y las obras han estado paradas durante año y medio. Para conseguir que esta infraestructura se pueda sacar adelante, la Diputación ha tenido que reducir el presupuesto en medio millón de euros. La última fase del proyecto costará 1.169.306 euros mientras que la inversión total es de 2.243.824 euros.http://www.eldiadecordoba.es]]></content>
		</document>
		<document id="56bf64888e17fc805a051cf1f5d6bff9" url="http://patologiasyrehabilitacion.blogspot.com/2013/09/el-ayuntamiento-de-cordoba-entrega-mas.html">			<content><![CDATA[El presidente de la empresa Viviendas Municipales de Córdoba (Vimcorsa), Luis Martín, ha anunciado que a lo largo de este mes de septiembre el Ayuntamiento hará entrega de un total de 56.037 euros en ayudas a la rehabilitación de edificios y viviendas en distintas zonas de la capital.En un comunicado, Martín ha explicado que el Ayuntamiento va a hacer entrega de los talones correspondientes a 15 ayudas, de las cuales nueve corresponden a actuaciones en el Distrito Sur, concretamente, tres en el barrio Fray Albino y seis en San Martín de Porres.El resto de ayudas corresponde a otros puntos de la ciudad como Ciudad Jardín, Levante, Santa Rosa, Fuensanta, Cañero o Salesianos, donde Luis Martín ya ha hecho entrega de una ayuda de 4.770 euros al edificio de la calle Ronda de la Manca número 45, para la rehabilitación de la fachada.Así, el 70 por ciento de la cuantía total de ayudas a entregar este mes irán destinadas al Distrito Sur, y en total se han beneficiado 59 viviendas de distintos puntos de la ciudad.Martín ha recordado que estas ayudas forman parte del plan ´Córdoba Integra´, que tiene como objetivo "generar procesos estables de inclusión facilitando el acceso a la vivienda".Para ello, este programa establece distintas líneas para la rehabilitación de edificios y viviendas residenciales y protegidos, casas patio, adaptación de viviendas a personas discapacitadas y de la tercera edad, mejora de espacios de titularidad privada, así como ayudas para la realización de la Inspección Técnica de Edificios (ITE) y de las obras derivadas de ésta, concluye.Córdoba Información]]></content>
		</document>
		<document id="9a2f5934a94f19a06283db586dbe56c3" url="http://patologiasyrehabilitacion.blogspot.com/2013/09/el-ayuntamiento-de-santa-pola.html">			<content><![CDATA[El Ayuntamiento de Santa Pola aprobó ayer en el pleno la ordenanza de inspección técnica de edificios, medidas de conservación y rehabilitación. Así, según aseguró Lola Gadea, concejal de Urbanismo del municipio, «esta ley busca garantizar la conservación de los edificios, ya que en Santa Pola por las características de estar junto al mar, la conservación y el mantenimiento de los mismos podría verse afectada». La inspección afectará a 1.400 los edificios o casas de planta baja de la zona que tienen más de 40 años. De esta forma, se iniciará un estudio de dichos edificios para conocer qué actuación requerirán aquellos pisos que tengan que ser intervenidos, ya que no todos tienen porqué necesitar una actuación. Asimismo, ya que la ordenanza fue aprobada ayer en el pleno, esta se comenzará a aplicar en un mes. Esta ley pretende seguir un mecanismo de control anual de los edificios con las dichas características. Por otra parte, el Consistorio también aprobó ayer el convenio de «Menjar a casa» de tres años de duración que realiza con la Conselleria. Así, según aseguró Ana Blasco, edil de Servicios Sociales, «este año se invertirán 14.000 euros, destinados a 27 usuarios». Este programa acerca a las personas que se encuentran solas de la tercera edad una serie de menús personalizados. Así, el sistema se pone en marcha todos los días, menos los domingos. De esta forma, ayer también se abarcó el tema de la polémica surgida con el aumento del reparto de panfletos y publicidad en la vía pública. Y es que, la ordenanza de convivencia ciudadana no recogía la prohibición del reparto de publicidad en la calle. Por ello, se ha generado cierta polémica al multar a personas del municipio. Por ello, ayer se planteó una modificación de dicha ley, para contemplar un reglamento de sanciones que no había sido incluido anteriormente por error. No obstante, esta medida no llegó a aceptarse en el pleno por falta de información, por lo que se ha trasladado su aprobación a la siguiente convocatoria plenaria.Diario Información]]></content>
		</document>
		<document id="fb8ddce699b185f85cc90f984a36b315" url="http://patologiasyrehabilitacion.blogspot.com/2013/09/el-ministerio-de-interior-vende-el.html">			<content><![CDATA[El Ministerio del Interior ha puesto a la venta varios solares y antiguas instalaciones de la Guardia Civil y la Policía Nacional por las que espera ingresar cerca 23 millones de euros. Se trata de una treintena de inmuebles en desuso, en algunos casos en un estado ruinosos, distribuidos por toda la geografía española y pertenecientes a las fuerzas y cuerpos de seguridad del Estado como la Guardia Civil y al Cuerpo Nacional de Policía.Imagen de la noticiaDesde solares en venta por 11.000 y 30.000 euros hasta propiedades de 2,4 millones de euros como las antiguas instalaciones de la Dirección General de Policía en Granada o los casi 9,6 millones de euros que Interior pide por el frustrado Museo de la Guardia Civil ubicado dentro del Castillo de Maqueda, en Toledo.El Confidencial]]></content>
		</document>
		<document id="4418dc9fed4a5011cdb904906443ad1e" url="http://patologiasyrehabilitacion.blogspot.com/2013/09/el-parlamento-extremeno-apuesta-por-que.html">			<content><![CDATA[El Pleno del Parlamento de Extremadura ha aprobado por unanimidad una propuesta de impulso a través de la cual se insta al Gobierno regional a promover las acciones necesarias para solicitar el reconocimiento del Puente Romano de Alcántara como Patrimonio de la Humanidad.La iniciativa, planteada a propuesta de IU, también plantea que dentro de las medidas necesarias para la conservación y mantenimiento de dicho monumento se incluya la priorización en la negociación de los fondos europeos para el programa 2014-2020 de partidas para la construcción de un nuevo puente que permita que el enclave romano sea destinado a uso peatonal y turístico.Este segundo punto ha sido introducido a través de una enmienda transaccional planteada por el PP, aprobada por IU, y que eliminaba de la propuesta inicial de los 'izquierdistas' la petición de que se evitase el paso de mercancías excesivas por el Puente Romano.PROPUESTA DE IUEn defensa de la propuesta de impulso de su grupo, el diputado de IU Víctor Casco ha destacado el "valor histórico indudable", así como el "estético", el "simbólico" y el "científico" del Puente Romano de Alcántara, que cuenta en la actualidad con la catalogación de Monumento Nacional.Ha sentenciado así que para IU-Verdes-SIEX "hay razones" para solicitar la inclusión del citado enclave en el catálogo de Patrimonio de la Humanidad, al tiempo que ha planteado la necesidad de que se construya un nuevo puente sobre el río Tajo que evite el paso de vehículos pesados por el monumento romano."Ese patrimonio pertenece a las generaciones del presente y sobre todo a las del futuro", ha sentenciado Casco, quien ha destacado que el de Alcántara "posiblemente" es el puente romano "mejor conservado" en la actualidad en el país.OTRAS INTERVENCIONESA su vez, por parte del PREX-CREX, Damián Beneyto ha tachado de "impresionante" el Puente Romano de Alcántara, y ha dicho que la construcción de un puente alternativo al mismo sobre el Tajo y la conservación del monumento "es fundamental".Además, ha apostado como planteamiento futuro por la articulación de una "ruta por los puentes" de Extremadura como recurso turístico en la comunidad. "Hay un patrimonio que cuidar, que difundir y que muchas veces no se le acaba de dar la importancia que tiene", ha sentenciado.A su vez, la diputada del PSOE Mireya Conejero Domínguez ha considerado "bueno y oportuno" que se inicien las acciones pertinentes para declarar el Puente de Alcántara como Patrimonio de la Humanidad, aunque ha recordado que la Unesco ya no otorga dicha catalogación a "monumentos únicos" sino a candidaturas conjuntas, ha indicado.En este sentido, ha indicado que dicho monumento, junto con la Ruta de las Chimeneas o el Parque Tajo Internacional, sí que podría conseguir --ha dicho-- la declaración por parte de la Unesco, en la categoría de "sitios".Por su parte, la diputada del PP Virginia Alberdi ha recordado que se trata de una "reivindicación histórica" del PP la declaración del Puente Romano de Alcántara como Patrimonio de la Humanidad, y ha considerado "inexplicable" que a día de hoy no haya logrado aún dicho monumento la citada catalogación.Ha criticado así el "portazo" del PSOE dado a dicho puente durante sus 28 años de gobierno, al tiempo que ha señalado que, junto a la declaración, "la prioridad será la creación de un nuevo puente" como "alternativa" al monumento romano.CIERRE DEL DEBATEPara cerrar el debate, Víctor Casco ha indicado que "ya existe una prohibición de facto" de que circulen vehículos pesados por el puente, porque kilómetros antes en Alcántara prohíbe el paso de camiones de más de 20 toneladas, "pero --añade-- el problema es que la señal de tráfico no se cumple".Ha reiterado así que "el objetivo fundamental es que se construya un segundo puente". "Para el entorno es esencial el paso de mercancías, pero debe hacerse un esfuerzo por parte de la consejería buscando fondos de donde sea para que se construya un nuevo puente", ha sentenciado.De igual modo, ha mostrado el deseo de su formación de que "todos" los grupos políticos junto con el Gobierno sean capaces de ponerse de acuerdo para formular esa candidatura a Patrimonio de la Humanidad."No nos cerramos a la posibilidad de que se pueda abrir al entorno, pero deberemos consensuarlo entre todos, y con los vecinos también de Alcántara", ha añadido sobre el planteamiento del PSOE de que la candidatura a Patrimonio de la Humanidad pueda ser conjunta y no individual.Finalmente, cabe destacar que en virtud de la posibilidad que el nuevo reglamento del Parlamento extremeño contempla en dicho sentido, la diputada del PSOE Isabel Gil Rosiña, que se encuentra de baja maternal, ha delegado su voto en el portavoz de su grupo, Valentín García, cuyo voto ha contabilizado por tanto como doble.http://ecodiario.eleconomista.es/]]></content>
		</document>
		<document id="db4fe3d6ffe88f8d77a17afed1d917ff" url="http://patologiasyrehabilitacion.blogspot.com/2013/09/el-patrimonio-ibero-se-expande-en-3d.html">			<content><![CDATA[Artículo de Ginés DonaireEl guerrero de la doble armadura, —la joya del conjunto escultórico de Cerrillo Blanco, en Porcuna (Jaén)—, ha adquirido mucha más envergadura histórica en los últimos tiempos y se presenta ahora con toda su potencialidad y con buen porte tras someterse a una digitalización en 3D. Eso sí, la tecnología ha permitido incorporar algunas de las partes que ahora no están reconstruidas físicamente.Son las ventajas de un trabajo que va a permitir descubrir lo mejor de más de 500 modelos procedentes de los lugares y materiales arqueológicos más representativos de la cultura ibera en Andalucía con la realización del proyecto europeo 3D Icons, una iniciativa de laBiblioteca Digital Europea que consiste en difundir el patrimonio arqueológico de forma virtual.Los conjuntos iberos del Pajarillo, Puente Tablas y Cámara de Toya: o la Necrópolis de Piquía, se recrearán en tres dimensiones junto a otros referentes del arte europeo como zonas de Pompeya, la torre Inclinada de Pisa, el Coliseo de Roma o el Palacio de Versalles en París. Y la lista de representación andaluza prosigue con el Hipogeo de Hornos de Peal, el Santuario de Altos del Sotillo o el de Cerrillo Blanco, (en Jaén); la necrópolis de Tutugi, en Galera (Granada), y la necrópolis de La Noria, en Fuente de Piedra (Málaga).Imagen de la noticiaEl Instituto Universitario de Investigación en Arqueología Ibérica de la Universidad de Jaén (UJA) es el encargado de digitalizar los modelos de los conjuntos andaluces. Un trabajo que se ha iniciado con 40 esculturas del conjunto de Cerrillo Blanco de Porcuna, cuyas piezas principales se exhiben en el Museo Provincial de Jaén. Alberto Sánchez Vizcaíno, coordinador de investigadores del proyecto, explica que para su digitalización se ha utilizado un escáner láser en 3D, y que la generación del modelo tridimensional por cada escultura supone unas seis horas de trabajo. Un trabajo para el que, de momento, se han necesitado dos meses y medio.“Nos va a aumentar la información que tenemos de estas culturas porque la digitalización les va a dar la máxima potencialidad a cada modelo”, asegura Arturo Ruiz, director del Instituto Universitario de Investigación en Arqueología Ibérica de la UJA.El más de medio millar de modelos en 3D que se prevén obtener, junto con materiales fotográficos, vídeos e información contextual, serán transferidos para su difusión a la Biblioteca Digital Europea. “El objetivo final es que todos estos materiales sean de acceso público y que cualquier persona, desde su casa, pueda entrar en el portal de esta Biblioteca y utilizarlos”, declara Arturo Ruiz.La impronta del mundo ibero ha quedado dibujada en el paisaje andaluz. El patrimonio arqueológico de esta cultura —de entre los siglos VII y I a.C.— recrea un mundo de héroes, guerreros y otros ritos funerarios que tiene su principal exponente en la provincia de Jaén, donde hay más de 500 yacimientos inventariados. Gran parte de las piezas que ahora se van a ver en 3D engrosarán en un futuro próximo los fondos del Museo Internacional de Arte Ibero que se construye en la capital jiennense. El PaísLos resultados de este trabajo se pueden ver en la página web http://3dicons-project.eu/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>