<author id="d726efb6101d418fbc7e89c503851f14" url="herenciageneticayenfermedad.blogspot.com.es" feed="http://herenciageneticayenfermedad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="871b8ab2cba075be76a7b0c337436cef" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/7PiI8H9vrK0/una-nueva-tecnica-despliega.html">			<content><![CDATA[Una nueva técnica despliega biomoléculas a alta velocidad / Noticias / SINCUna nueva técnica despliega biomoléculas a alta velocidadLa revista Science publica un experimento que permite manipular una molécula individual a la misma velocidad que se realiza la simulación en el ordenador. Los pioneros resultados revelan que esto equivale a 2,5 órdenes de magnitud más rápido que las medidas convencionales. Representación del despliegue de la proteína estudiada en este trabajo, la titina, que actúa como un resorte en el sarcómero, la unidad funcional y contráctil del músculo. / UBLas biomoléculas, principalmente las proteínas, se pliegan formando estructuras tridimensionales únicas que determinan la funcionalidad que tendrán en los seres vivos. Las simulaciones de dinámica molecular se han convertido en una herramienta muy importante en biología para conocer cómo se producen estos plegamientos. Sin embargo, estas herramientas consumen muchos recursos de cálculo y por esta razón solo pueden cubrir un pequeño rango del tiempo de vida de una molécula.Las biomoléculas se pliegan formando estructuras tridimensionales únicas que determinan la funcionalidad que tendrán en los seres vivosEn un trabajo publicado en la revista Science y realizado por investigadores de la Universidad de Barcelona (UB), del Instituto Nacional de la Salud y de la Investigación Médica (INSERM) y de la Universidad de Aix-Marseille (Francia), se ha hecho el primer experimento que manipula una molécula individual a la misma velocidad que se realiza la simulación en el ordenador.Según explica Manel Puig Vidal, profesor del departamento de Electrónica de la UB y uno de los autores de la investigación, “por primera vez se ha hecho una comparación directa de la experimentación y la simulación, y se ha podido establecer que el estado físico de una molécula, o de una célula, es tan importante como su estado bioquímico". Muchos de los procesos de la vida implican acciones físicas, como la acción mecánica que se puede observar durante la contracción muscular. La proteína estudiada en este trabajo es la titina, que actúa como un resorte en el sarcómero, la unidad funcional y contráctil del músculo.Por lo tanto, su comportamiento mecánico está directamente relacionado con su función fisiológica: la absorción y transmisión de la fuerza. “Estamos aprendiendo lecciones importantes sobre el proceso de plegamiento de proteínas a partir del estudio de su despliegue", concluye Puig Vidal. La deformación de una proteína puede tener un papel importante en la biología y la medicina en general2,5 órdenes de magnitud más rápidoPara llevar a cabo este experimento, los investigadores han utilizado la técnica de microscopia de fuerzas atómicas a altas velocidades (HS-AFM), que permite obtener imágenes de biomoléculas a velocidades de vídeo gracias a la miniaturización de sus componentes. Se trata de una técnica análoga a la espectroscopia de fuerzas a altas velocidades (HS-FS) desarrollada por los mismos investigadores.Como afirma Laura González, estudiante de doctorado de la UB y también firmante del trabajo, “permite hacer medidas de despliegue de proteínas de 4.000 micras por segundo". Esto equivale a 2,5 órdenes de magnitud más rápido que las medidas convencionales. De este modo, se puede llegar a los límites de las simulaciones que se hacen actualmente, lo que se denomina dinámica molecular dirigida (SMD).Es evidente que la deformación de una proteína puede tener un papel importante en la biología y la medicina en general, y en particular en la mecanotransducción, que engloba muchos mecanismos biológicos por los que las células transforman estímulos mecánicos en actividad química. Con todo, la comprensión de la mecánica de las proteínas se encuentra en fases muy poco avanzadas, y todavía quedan abiertas muchas preguntas importantes.Referencia bibliográfica:F. Rico, L. González, I. Casuso, M. Puig Vidal, S. Scheuring. «High-Speed Force Spectroscopy Unfolds Titin at the Velocity of Molecular Dynamics Simulations». Science, noviembre de 2013. DOI:10.1126/science.1239764Zona geográfica: EspañaFuente: UB]]></content>
		</document>
		<document id="9ff6445fb5f9d7460c7f3b6764353d16" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/a6A1-Wrdj5Q/el-adn-no-codificante-esta-implicado-en.html">			<content><![CDATA[El ADN no codificante está implicado en la diabetes tipo 2 - DiarioMedico.comLOS ELEMENTOS REGULADORESEl ADN no codificante está implicado en la diabetes tipo 2Según un nuevo estudio publicado en Nature Genetics, las secciones no codificantes del genoma denominadas elementos reguladores pueden influir en el riesgo de padecer diabetes tipo 2.Redacción. Madrid   |  13/01/2014 17:07Variaciones en las secciones no codificantes del genoma pueden ser unos contribuyentes importantes al riesgo de padecer diabetes tipo 2, según un estudio publicado en Nature Genetics. Este nuevo trabajo, es uno de los primeros en demostrar cómo estas regiones, denominadas elementos reguladores, pueden influir en el riesgo de desarrollar esta enfermedad."El ADN no codificante, o ADN basura, es la materia oscura del genoma. Estamos empezando a desentrañar qué es", comenta Jorge Ferrer, investigador del Departamento de Medicina del Imperial College de Londres (Reino Unido) y líder de la investigación.En el nuevo estudio, los investigadores mapearon los elementos reguladores que organizan la actividad genética en las células del páncreas que producen insulina. En la diabetes tipo 2, los tejidos responden menos a la insulina y los niveles de glucosa en sangre acaban resultando muy altos."Parece que las células que producen la insulina están programadas para comportarse de forma diferente en las personas que padecen diabetes tipo 2", explica Mark McCarthy, investigador de la Universidad de Oxford y coautor del estudio. "Esta investigación proporciona algunas pistas importantes sobre los mecanismos que están desequilibrados en las primeras etapas del desarrollo de la enfermedad y puede indicar el camino hacia nuevas formas de tratamiento y prevención de la misma", añade.El equipo identificó las secuencias del genoma que dirigen la actividad genética en las células productoras de insulina. Además, descubrieron que estas secuencias están ubicadas en acúmulos y que las variantes genéticas conocidas por estar vinculadas con el riesgo de padecer diabetes, están también en estas regiones."Mucha gente tiene pequeñas variantes del ADN en estos elementos regulatorios y estas variantes afectan a la expresión genética en las células que producen insulina. Este conocimiento nos permitirá entender los mecanismos pormenorizados a través de los cuáles las variantes específicas del ADN predisponen a la diabetes", concluye Ferrer.MÁS SOBRE GENÉTICAEl p53, 'guardián del genoma', implicado en la regulación epigenéticapor Redacción. Pamplona | dmredaccion@diariomedico.comUn trabajo desarrollado en el CIMA de la Universidad de Navarra, en Pamplona, ha identificado un gen no codificante, denominado PINT, que podría mediar en la supresión del cáncer.El cromosoma Y no desaparecerápor Redacción. Madrid]]></content>
		</document>
		<document id="b61417a70d7062cd06e06e655a61d787" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/AeBr-dbqigE/nuevos-avances-de-la-formacion-de.html">			<content><![CDATA[Nuevos avances de la formación de tumores epiteliales - DiarioMedico.comPOR CIENTÍFICOS CATALANESNuevos avances de la formación de tumores epitelialesLa nueva investigación está centrada en el análisis de los mecanismos de transformación cancerosa y sugiere el uso de nuevos compuestos como agentes antitumorales.Redaccion. Madrid | dmredaccion@diariomedico.com   |  13/01/2014 00:00Una investigación liderada por científicos de la Universidad Autónoma de Barcelona y del Instituto Hospital del Mar de Investigaciones Médicas (IMIM) y publicada en el último Molecular Cell presenta nuevos avances sobre el mecanismo de formación de tumores epiteliales. El trabajo está centrado en el análisis de los mecanismos de transformación cancerosa y sugiere el uso de nuevos compuestos como agentes antitumorales.Las células activan rutas de transmisión de señal que finalizan en la activación de la expresión de proteínas. Una de las de mayor relevancia en los tumores epiteliales es la que implica a Wnt y beta-catenina, de especial importancia en los de colon.Mireia Duñach y Antonio García de Herreros han determinado que la inhibición de la acción de la proteína GSK3 sobre la beta-catenina ocurre en dos fases. En tiempos cortos tras la unión de factores Wnt a la célula, GSK3 se une directamente a un complejo del que forma parte el receptor de Wnt. Más tardíamente, este complejo se captura en unas vesículas intracelulares, de modo que GSK3 queda físicamente separada de la beta-catenina y no puede actuar sobre ella ni tampoco producir su degradación.El análisis detalla cómo se produce el secuestro de la GSK3 en estas vesículas y ha determinado que si este proceso se bloquea la beta-catenina no se estabiliza, no puede desplazarse al núcleo ni activar la expresión de genes implicados en la tumorigénesis epitelial. Estos datos abren la posibilidad de utilizar inhibidores del proceso de captura en vesículas como agentes antitumorales.]]></content>
		</document>
		<document id="9ed20e729916fe9ab0f1c325aa624123" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/BBCMNwklKKU/descubierta-una-nueva-propiedad-de-la.html">			<content><![CDATA[Descubierta una nueva propiedad de la cafeína: consolida los recuerdos - DiarioMedico.comHASTA 24 HORAS DESPUÉSDescubierta una nueva propiedad de la cafeína: consolida los recuerdosEl nuevo trabajo demuestra que esa capacidad retentiva se mantiene durante al menos 24 horas después de ingerir el estimulante.Redacción. Madrid | dmredaccion@diariomedico.com   |  13/01/2014 00:00Investigadores de la Universidad Johns Hopkins, en Baltimore, han descubierto una nueva virtud de la cafeína: mejora la consolidación de la memoria. Tal y como ha señalado Michael Yassa, autor principal del estudio que se publica hoy en Nature Neuroscience, "siempre hemos sabido que la cafeína tiene efectos cognitivos positivos, pero nunca se había examinado con detalle en humanos sus efectos concretos en el fortalecimiento de los recuerdos, haciéndolos resistentes al olvido". El nuevo trabajo demuestra que esa capacidad retentiva se mantiene durante al menos 24 horas después de ingerir el estimulante.Los investigadores mostraron una serie de imágenes a unas 100 personas y les pidieron que se fijasen en si eran elementos de interior o de exterior. A continuación, les suministraron, de forma aleatoria y doble ciego, 200 miligramos de cafeína o un placebo. Los participantes tenían que regresar al día siguiente a las instalaciones en las que se realizó el estudio para que se les mostrasen algunas de las imágenes de la víspera, junto con otras nuevas entre las que había algunas muy similares a las antiguas. Tuvieron que calificar cada imagen como vieja, nueva o similar a las originales.IdentificaciónA pesar de que tanto el grupo que tomó el placebo como el que consumió cafeína eran capaces de identificar correctamente los tres tipos de imágenes, aquellos que ingirieron el estimulante distinguieron con más exactitud las imágenes similares de las originales.Este efecto de potenciación de la memoria no se observó cuando se administraron dosis más bajas de cafeína o cuando se administró la cafeína una hora antes de llevar a cabo el test de identificación.Este tipo de evaluación permite medir lo que se denomina separación de patrón, que representa un ejercicio de discriminación más difícil que un simple análisis estándar de memoria.Con el fin de tener un mejor control de la cantidad total de cafeína consumida, se obtuvieron muestras de saliva de los participantes antes de que ingiriesen las pastillas, así como una, tres y 24 horas más tarde.]]></content>
		</document>
		<document id="66b45b0bb5397f202e6475e18d03c189" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/BGO56P8zGKw/un-protocolo-logra-revolucionar-la.html">			<content><![CDATA[Un protocolo logra revolucionar la recuperación tras la cirugía - DiarioMedico.comSURGE DE UNA CORRIENTE DE LOS PAÍSES NÓRDICOSUn protocolo logra revolucionar la recuperación tras la cirugíaEl Hospital de La Princesa lo aplica de forma pionera en pacientes intervenidos de hígado. Se fundamenta sólo en la evidencia científica y destierra el "porque así me lo enseñaron".María Sánchez-Monge. Madrid | Maria.Sanchez@diariomedico.com   |  13/01/2014 00:00El equipo que ha puesto en marcha el programa 'ERAS' en el Hospital de La Princesa: Sergio Salido, Enrique Alday Muñoz, Lourdes Gómez, Mercedes Gómez, Luis Sánchez-Urdazpal y Begoña Molina. (José Luis Pindado)VISTA:MÁS TEXTOMÁS VISUALLa medicina basada en la evidencia lleva muchos años en boca de todo profesional sanitario que se precie. Sin embargo, aún son muchos los procedimientos que se realizan de una forma determinada porque "así se ha hecho siempre" o "porque así me lo enseñaron mis profesores". Los países nórdicos iniciaron una corriente destinada a acabar con esa inercia en el ámbito perioperatorio y un centro español, el Hospital de la Princesa, de Madrid, la ha puesto en marcha de forma pionera y con éxito en los pacientes sometidos a cirugía hepática.El proyecto de seguir los principios del programa ERAS (en inglés, mejora de la recuperación tras la cirugía), también denominado fast-track (vía rápida), surgió en septiembre de 2011. "Tuvimos varias reuniones, se organizaron los protocolos y empezamos a tratar de esta manera a los pacientes en febrero de 2012", explica Luis Sánchez-Urdazpal, cirujano del hospital madrileño y coordinador de la iniciativa. "La idea general es tratar a los pacientes durante todo el periodo que están en el hospital sólo con medidas que sabemos de forma científica que tienen valor y no poner en práctica aquéllas que parece que no lo tienen", resume el facultativo.Por ejemplo, uno de los aspectos que ha cambiado radicalmente a la luz de las evidencias científicas es la obligación de acudir en ayunas al quirófano por el riesgo de aspiración durante la inducción anestésica por la inhibición de los reflejos que evitan la regurgitación del contenido gástrico. Los estudios en este terreno han demostrado que beber líquidos hasta dos horas antes de la inducción de la anestesia es seguro. Además, se ha apreciado que el ayuno prolongado coloca al paciente en un estado catabólico. Para evitarlo, se administran en el preoperatorio inmediato soluciones con un alto contenido de hidratos de carbono.DrenajesOtra medida que se ha modificado es la que se refiere a los drenajes. "Pensábamos que drenaban las hemorragias, pero la evidencia ha demostrado que pueden propiciar más complicaciones de las que solucionan", señala el cirujano. "Además de favorecer las infecciones, el drenaje puede impedir la movilización del paciente, lo que redunda en la sensación de enfermedad, que es un aspecto en el que hacemos mucho hincapié", añade el anestesista Enrique Alday Muñoz.En el control del dolor se evitan los opiáceos, no se mantiene al paciente en dieta estricta porque puede ser contraproducente, sólo está sondado el primer día, la fluidoterapia se realiza de forma adaptada... así, hasta un total de 22 medidas que, aunque en algunos casos pueden parecer simples detalles, en conjunto contribuyen de forma muy significativa a la pronta recuperación del paciente.La nutricionista Begoña Molina recalca que la clave del éxito del programa se basa en "una programación pre, intra y postoperatoria muy basada en la evidencia", así como en la implicación activa de todos los sanitarios: cirujanos, enfermeras, anestesistas y nutricionistas.ResultadosEl equipo del Hospital de La Princesa ha presentado los resultados de ERAS en el Congreso Nacional de Cirugía. Sergio Salido, residente del Servicio de Cirugía General y del Aparato Digestivo, cuenta que ya han tratado a 45 enfermos consecutivos con el nuevo protocolo. "Hemos conseguido varias cosas. La primera, que con el mismo equipo de profesionales los pacientes se recuperen antes". En comparación con los 48 pacientes control tratados antes de febrero de 2012, los atendidos siguiendo los principios de ERAS toleran antes los líquidos y la mayoría consiguen caminar después de las primeras 24 horas. Además, se ha conseguido reducir la tasa de complicaciones del 64 por ciento al 16 por ciento y el alta se produce como media dos días antes.Lourdes Gómez, supervisora de la Unidad de Hospitalización, cree que "la formación de las enfermeras ha sido fundamental porque muchas, sobre todo las que tenían más experiencia, se resistían al cambio". Mercedes Gómez, supervisora de la Unidad de Reanimación, recalca el acierto de que haya "un documento único con el que estamos trabajando los distintos profesionales sanitarios".Un futuro imbuido por la cultura 'ERAS'Una vez implantado con éxito el programa ERAS en los pacientes sometidos a cirugía hepática, el objetivo de los profesionales del Hospital de La Princesa es extenderlo a otros ámbitos quirúrgicos: cirugía torácica, urológica, ortopédica, vascular... De momento, algunos cirujanos colorrectales se han sumado a la iniciativa y en el futuro inmediato se va a aplicar en las resecciones intestinales que se realizan en pacientes de urgencias. El objetivo, calificado de utópico por los implicados, es lograr que, a medio o largo plazo, todo el hospital se sume a la metodología ERAS.En la actualidad, aún son muy pocos los hospitales españoles que han puesto en marcha protocolos de este tipo. Tal vez se animen unos cuantos más una vez que se celebre el congreso mundial de ERAS en Valencia el próximo mes de abril.Un programa basado en la evidencia científicaERAS: Siglas de Enhanced Recovery After Surgery (mejora de la recuperación tras la cirugía). Este programa tiene el objetivo de acelerar la recuperación y se fundamenta en los siguientes elementos esenciales:Consejo previo a la admisiónAusencia de preparación intestinalAporte de líquidos energéticos/sin ayunasNo se aplica medicación preanestésicaNo se emplea sonda nasogástricaAnestesia epidural/analgesiaUso de anestésicos de corta duraciónFluidoterapia que evite sobrecarga de Na+Pequeñas incisiones y sin drenajesPrevención de la hipotermia intraoperatoriaMovilización tempranaSe evita el uso de opiáceos oralesPrevención de náuseas y vómitosEstimulación de la motilidad intestinalRetirada temprana de los catéteresNutrición oral perioperatoriaEvaluación del cumplimiento del programa]]></content>
		</document>
		<document id="b2de9f5cea209907ec71b36c80a33e3f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/BHcVz3YIcMI/el-gestor-de-casos-se-impone-en-el.html">			<content><![CDATA[El 'gestor de casos' se impone en el manejo de la distonía muscular - DiarioMedico.comCON LA AYUDA DE FEDEREl 'gestor de casos' se impone en el manejo de la distonía muscularConstituye una forma de coordinar la asistencia multidiciplinar de los afectados por esta enfermedad rara y de facilitar su manejo y tratamiento, que suele ser complejo y variado.Raquel Serrano. Madrid | raquelserrano@unidadeditorial.es   |  13/01/2014 00:00Los neurólogos, Eva López Valdes, Fernando Alonso Frech y Rocío García Ramos. Sentadas, la neuróloga María José Catalán y la psicóloga Clara Villanueva, todos del Hospital Clínico San Carlos, de Madrid. (Hospital Clínico)VISTA:MÁS TEXTOMÁS VISUALLa distonía muscular es una patología neurológica que, por su prevalencia, se considera una enfermedad rara o minoritaria. Así, aunque no es muy frecuente, sí se acompaña de un fuerte estigma físico porque produce deformidades de algunas zonas del organismo, diversos problemas motores o, en el caso de la distonía generalizada, alteración de la expresión facial y de la postura corporal. Pero es que, además, se trata de una neuropatía de complejo manejo y tratamiento. En este caso, como en otros de enfermedades complejas, el abordaje integral y cooperativo es una de las mayores bazas para conseguir los mejores resultados, clínicos y de calidad de vida para los afectados.Esta figura gestora también permitirá elaborar una guía clínica protocolizada en la que aparezcan todas las vías de diagnóstico, terapia, manejo y seguimientoEl Hospital Clínico San Carlos, de Madrid, dentro de su Servicio de Neurología dirigido por Jorge Matías Guiu, ha apostado por este abordaje integral, comenzando por implantar la figura del gestor de casospara distonía muscular y de la que es cabeza visible María José Catalán, coordinadora de la Unidad de Trastornos del Movimiento del Servicio de Neurología del Clínico, proyecto que también cuenta con el trabajo de los neurólogos Eva López Valdés, Rocío García Ramos, Fernando Alonso Frech y la psicóloga Clara Villanueva. El Clínico es el primer hospital de Madrid y de España que ha implantado un gestor de casos para distonía muscular, para lo que ha contado con la colaboración de la Federación Española de Enfermedades Raras (Feder) y de la Asociación de Distonía Muscular. (Alde).A grandes rasgos, esta figura se ocupará fundamentalmente de gestionar al paciente todas las citas para que su atención sanitaria esté coordinada y sea multidisciplinar. "El objetivo es que esta actuación redunde en un beneficio en la mejoría clínica y el seguimiento médico del paciente", ha señalado Catalán.Fenotipos variados La coordinación parece esencial en un tipo de enfermedad que puede precisar de la asistencia de diversos profesionales de la medicina: rehabilitación, fisioterapia, psicología, sin olvidar consultas generales para cualquier otro tipo de problema médico no relacionado directamente con su enfermedad y, por supuesto, ayudas sociales.El tratamiento médico consiste en fármacos orales, pero su beneficio es incierto porque no se puede predecir a qué agente se responderá mejor ni en qué dosisLa creación de una figura de estas características dentro de una unidad coordinada permite organizar la asistencia de forma que los pacientes resuelvan en el menor tiempo posible y con una opinión médica unificada sus problemas. Por otra parte, dota de la información necesaria para estructurar cómo debe organizarse el estudio y el tratamiento de estos pacientes.En este sentido, Catalán alude a la elaboración de una guía clínica, un documento protocolizado en el que aparecen todos los procedimientos diagnósticos, de manejo, terapéuticos y de seguimiento, teniendo en cuenta que la distonía es una enfermedad con muy variados fenotipos. "No es lo mismo una distonía focal o un blefaroespamo que una distonía segmentaria, y depende también de la edad de presentación: las generalizadas suelen aparecer en niños mientras que en adultos suelen ser focales o segmentarias. La repercusión es diferente, pero la complejidad también se extiende al diagnóstico, que se basa en la clínica, aunque al acompañarse de multitud de peculiaridades puede requerir, en ciertos casos, un estudio genético o pruebas de neuroimagen".Incertidumbres A pesar de los esfuerzos por perfilar el diagnóstico, Catalán reconoce que en muchos pacientes el origen de la distonía no queda clara. Puede que ello suponga que el beneficio que se obtiene con el tratamiento, esencialmente farmacológico oral, es incierto, ya que "no se puede predecir a qué agente va a responder un paciente ni en qué dosis y en qué momento se va a producir. Por eso es tan complejo su abordaje. La paciencia debe primar tanto en el médico como en el paciente", señala la neuróloga. Innovador para el manejo de la distonía ha sido la toxina botulínica tipo A, según Catalán, quien remarca que "fundamentalmente para las focales es hoy en día de primera elección terapéutica".Tratamiento quirúrgico para casos seleccionadosAlgunos casos muy seleccionados de distonía muscular pueden beneficiarse del tratamiento quirúrgico que consiste en la estimulación con electrodos en la parte interna del globo pálido.En el Hospital Clínico, el grupo de Neurología lo lleva a cabo con la colaboración del equipo del profesor Juan Barcia, jefe de Servicio de Neurocirugía del citado hospital.Según Catalán, los casos que mayor beneficio obtienen de este procedimiento "son los niños que tienen distonía generalizada primaria con mutación de DYT, aunque cada vez son mayores los casos publicados de distonías focales o segmentarias que también pueden beneficiarse de esta técnica".Radiografía de una patología minoritariaLa distonía muscular se considera una enfermedad rara o minoritaria, ya que su prevalencia es menor de 5 casos por cada cien mil habitantes.Presenta dificultades diagnósticas y de seguimiento.Su origen es desconocido en la mayoría de los casos.Acarrea múltiples problemas sanitarios, sociales, psicológicos, educativos y laborales.Carece, con mayor frecuencia de la deseada, de tratamiento efectivo.Fuente: Hospital Clínico]]></content>
		</document>
		<document id="5429c26d6117cf1eceb30e7153519bf5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/Chpv5Pj8OFo/una-prueba-sencilla-puede-detectar-el.html">			<content><![CDATA[:: El Médico Interactivo :: Una prueba sencilla puede detectar el cáncer de cuello de úteroUna prueba sencilla puede detectar el cáncer de cuello de útero Enviar Noticia ImprimirVota      Comentar Compartir   14/01/2014 - E.P.El perfil de temperatura de la sangre denominado termograma de plasma sirve como un indicador de la presencia cáncer cervicalInvestigadores de la Universidad de Louisville, en Kentucky, Estados Unidos, han confirmado que el uso del perfil de temperatura de la sangre de una persona, llamado termograma de plasma, puede servir como un indicador de la presencia o ausencia de cáncer cervical, incluso la etapa en la que está el tumor. El equipo, dirigido por Nichola Garbett, ha publicado sus hallazgos en la edición digital de este miércoles de 'Plos One'."Hemos sido capaces de hallar una prueba más conveniente y menos intrusiva para la detección y estadificación del cáncer de cuello uterino", destaca Garbett. Para hacer un termograma de plasma, una muestra de plasma sanguíneo se "derrite" produciendo una firma única que indica el estado de salud de una persona.Esta firma representa las principales proteínas en el plasma sanguíneo, medidos por calorimetría diferencial de barrido (DSC). El equipo, formado por Brad Chaires, Ben Jenson, William Helm, Michael Merchant y Jon Klein, de la Facultad de Medicina de la Universidad de Louisville, ha demostrado que el perfil del termograma de plasma varía cuando una persona tiene o no la enfermedad.El equipo cree que las moléculas asociadas a la presencia de la enfermedad, llamados biomarcadores, pueden afectar el termograma de una persona con enfermedad cervical. Estos expertos utilizaron espectrometría de masas para mostrar que los biomarcadores asociados con el cáncer de cuello de útero existían en el plasma."La clave no es la temperatura de fusión real del termograma, sino la forma del perfil de calor", concreta Garbett. "Hemos sido capaces de establecer termogramas para una serie de enfermedades. Comparando muestras de sangre de los pacientes que están siendo analizados y tratados en los termogramas nos debe permitir un mejor seguimiento de los pacientes. Esta será una oportunidad para que ajustemos los tratamientos de forma que sean más eficaces", añade.Chaires observó que los termogramas de plasma tienen diferentes patrones asociados con distintos grupos demográficos, así como para diferentes enfermedades. La prueba no es invasiva y requiere sólo una simple extracción de sangre.]]></content>
		</document>
		<document id="a7ac614311d1b48e49c244eb5322db79" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/ExqD0GIZcjs/la-quimioluminiscencia-predice-las.html">			<content><![CDATA[La quimioluminiscencia predice las reacciones hemolíticas - DiarioMedico.comEL RIESGO Y LA SEVERIDADLa quimioluminiscencia predice las reacciones hemolíticasSe han descrito más de 300 grupos sanguíneos distintos en el mundo. Hay grupos que tienen en común un 99,99 por ciento de una población.Karla Islas Pieck. Barcelona | karla.islas@diariomedico.com   |  13/01/2014 00:00Eduardo Muñiz-Diaz, del Banco de Sangre y Tejidos de Cataluña (BST). (Jaume Cosialls)VISTA:MÁS TEXTOMÁS VISUALEn las transfusiones de sangre que se realizan de forma cotidiana en los centros españoles actualmente se tienen en cuenta principalmente los tipos ABO y el Rh del donante y del receptor -que deben ser compatibles por obligación- y se realizan unas pruebas de compatibilidad que ayudan a saber si la transfusión será bien tolerada. Sin embargo, a día de hoy se han descrito en el mundo alrededor de 300 grupos sanguíneos diferentes, lo que explica por qué algunos pacientes después de una o varias transfusiones pueden desarrollar anticuerpos dirigidos contra ciertos grupos sanguíneos que estarían presentes en el donante y ausentes en el paciente.El Banco de Sangre y Tejidos de Cataluña (BST) está utilizando la técnica de quimioluminiscencia para predecir el riesgo y la severidad de las reacciones transfusionales en este tipo de casos, lo que ayuda a mejorar la toma de decisiones cuando se tienen que administrar hematíes a un enfermo para el cual no se dispone de un donante o de una reserva de sangre compatible.La técnica de quimioluminiscencia se desarrolló en Inglaterra y una de sus aplicaciones más concretas consiste precisamente en la predicción de reacciones transfusionales en pacientes a los que se les tiene que administrar una unidad de sangre incompatible por algún motivo.Las diferencias de grupo sanguíneo entre donante y receptor explican por qué algunos transfundidos desarrollan anticuerpos dirigidos contra antígenos que no tieneEsta línea de trabajo, que dirige Eduardo Muñiz-Díaz, director del laboratorio de inmunohematología en el BST, ha sido premiada por la Sociedad Española de Transfusión Sanguínea (SETS). Actualmente este centro trabaja en la búsqueda de personas con tipos sanguíneos raros y, en concreto, del tipo Diego B negativo que en España tiene poca relevancia pero que en Latinoamérica es más frecuente.Cuestión de etniaEntre los miembros de un mismo entorno geográfico existen unos grupos sanguíneos de alta frecuencia que están presentes hasta en un 99,99 por ciento de la población. Cuando una persona que no presenta este grupo sanguíneo desarrolla anticuerpos contra él, es necesario encontrar a un donante que también carezca de dicho grupo, lo cual no resulta una tarea fácil y en algunas ocasiones se convierte en "casi una misión imposible", en palabras de Muñiz.En la mayoría de los casos, la solución consiste en recurrir a sangre congelada procedente de donantes que se sabe que carecen del antígeno incompatible contra el que va dirigido el anticuerpo en cuestión. Además, si se dispone de los datos de contacto del donante y hay un cierto margen de tiempo, se le puede convocar para que done sangre "fresca".Existen algunos grupos sanguíneos que están presentes en el 99,99 por ciento de los individuos de una determinada etnia y sólo un 0,001 por ciento no los tienenActualmente, el aumento de los flujos migratorios ha acentuado la magnitud de este problema al haber más individuos que carecen de los grupos sanguíneos mayoritarios en España. Pero, al mismo tiempo, esta diversidad de procedencias de la población es parte también de la solución, ya que la diversidad de donantes disponibles también aumenta.Cuando no hay sangreCuando no es posible identificar el anticuerpo que desarrolla el paciente, o bien no se dispone ni de sangre congelada ni de donantes compatibles disponibles en todo el mundo, es cuando la técnica de quimioluminiscencia juega un papel fundamental para predecir el riesgo de reacciones transfusionales, así como de la posible gravedad de las mismas en el caso de transfundir al paciente con una sangre incompatible.Según ha recordado Muñiz-Díaz, algunos anticuerpos no tienen significado clínico, es decir, que no producen reacciones hemolíticas, mientras que otros podrían desencadenar complicaciones graves. Esta herramienta también es útil en mujeres gestantes.En busca de donantes disponibles de grupos rarosEduardo Muñiz-Diaz coordina desde el BST la Red Española de Hematíes Raros, que agrupa a los cuatro centros de referencia especializados en congelar unidades de sangre rara y en elaborar listados de donantes disponibles. Esta red está integrada en el panel internacional de la Organización Mundial de la Salud (OMS), que se coordina desde Bristol (Reino Unido). Además, desde el BST se está promoviendo la colaboración con centros en Centroamérica y Sudamérica con el objetivo de que puedan crear registros fidedignos de donantes y poder trabajar en red.]]></content>
		</document>
		<document id="de8a39ced4f3556d97f44f7c5f3a2b2d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/JuPqkbBJc00/descubren-una-alteracion-en-el-feto-y.html">			<content><![CDATA[Descubren una alteración en el feto y la placenta que provoca cardiopatías congénitas / Noticias / SINCDescubren una alteración en el feto y la placenta que provoca cardiopatías congénitasInvestigadores del Vall d’Hebron han detectado una expresión anómala de ciertos factores en el tejido cardíaco de fetos afectados por cardiopatías. Identificarlos en la sangre materna puede ayudar a la detección precoz.De izquierda a derecha, los autores: Lluis Cabero, Elisa Llurba, Queralt Ferrer, Olga Sànchez, Joan Sánchez de Toledo, Aina Ruiz i Silvia Arévalo./ Ana Belén CalladoUn estudio liderado por el Vall d’Hebron Institut de Recerca (VHIR), en colaboración con el Kings College University Hospital de Londres, revela alteraciones en la angiogénesis –formación de vasos sanguíneos nuevos a partir de los vasos preexistentes– de fetos humanos con cardiopatías congénitas, que podrían contribuir al desarrollo de algunas de estas enfermedades.El hallazgo, publicado en el European Heart Journal, puede permitir el desarrollo de nuevas estrategias predictivas y nuevas terapias preventivas para estos pacientes.Las cardiopatías congénitas afectan a ocho de cada mil nacidos en todo el mundo y solo se detectan en el 50% de los casos de forma prenatal. Las anomalías del corazón y las grandes arterias son los defectos congénitos más comunes, y una de las primeras causas de mortalidad neonatal. Pese a los avances significativos en el conocimiento de los mecanismos que determinan la formación del corazón, las causas de estas anomalías todavía se desconocen en la mayoría de los casos.Las cardiopatías congénitas afectan a ocho de cada mil nacidos en todo el mundo y solo se detectan en el 50% de los casos de forma prenatalNo obstante, el estudio llevado a cabo en la Unidad de Insuficiencia Placentaria del Hospital Universitario Vall d’Hebron (HUVH) ha presentado la primera evidencia de una angiogénesis anormal en el tejido cardíaco de fetos con cardiopatías congénitas. La angiogénesis desempeña un papel clave en el desarrollo embrionario, ya que es el proceso fisiológico mediante el cual se forman los vasos sanguíneos y el corazón.Ante esta expresión anómala de los factores angiogénicos en el tejido cardíaco, los investigadores se plantearon si estos marcadores también podían observarse a través de la sangre materna y por lo tanto, en caso positivo, resultar útiles para el cribado de mujeres con un feto afecto.Según Elisa Llurba, investigadora principal del estudio, se ha podido demostrar que “el problema no solo está en el feto; está en la placenta, y por este motivo vemos esta alteración de los factores angiogénicos en la sangre de la madre durante la gestación”.En este sentido, asegura que el presente trabajo “abre un campo en la predicción de estas enfermedades y en su prevención, ya que en un futuro podremos diagnosticar precozmente una enfermedad congénita con un análisis de sangre de la madre. De esta manera, si los marcadores indican la posibilidad de sufrir una enfermedad congénita, los especialistas en medicina fetal y los cardiólogos pediátricos podrán confirmar los resultados con una ecografía específica más detallada”.El problema no solo está en el feto, sino también en la placenta, y por eso se ve esta alteración en la sangre de la madre durante la gestación65 mujeres embarazadas, a estudioLa segunda fase del estudio se llevó a cabo entre junio del 2010 y septiembre del 2012 en 65 mujeres embarazadas que portaban un feto con cardiopatía congénita. Cada caso fue comparado con tres embarazadas sin complicaciones en el mismo periodo de gestación y que dieron a luz a bebés fenotípicamente normales.Los investigadores determinaron los niveles en suero materno del factor del crecimiento placentario (PIGF), sFIt y soluble endoglin (sEng) en el segundo y tercer trimestre del embarazo para tratar de determinar si estos cambios estaban relacionados con los marcadores angiogénicos y antiangiogénicos del cordón umbilical fetal y los resultados perinatales.Los resultados coinciden con la misma línea que los obtenidos en estudios animales y sugieren claramente que hay una excesiva señalización antiangiogénica en el periodo embriogénico. Una señalización que podría contribuir al desarrollo de algunas cardiopatías congénitas, precisamente aquellas en las cuales los grandes vasos o válvulas cardíacas son anormales, como en la tetralogía de Fallot o en los defectos del septo auriculoventricular.El trabajo abre la puerta al desarrollo de nuevas estrategias para predecir y prevenir esta enfermedad. Aún y así, advierte que todavía harán falta más estudios para fijar hasta qué grado el estado antiangiogénico determina la función cardíaca y el pronóstico clínico, y cuál es la relación entre los trastornos cardíacos y la disfunción de la placenta.Referencia bibliográfica:Llurba E, Sánchez O, Ferrer Q, Nicolaides K, Ruíz A, Domínguez C, Sánchez-de-Toledo J, García-García B, Soro G, Arévalo S, Goya M, Suy A, Pérez-Hoyos S, Alijotas-Reig J, Carreras E, Cabero L. Maternal and foetal angiogenic imbalance in congenital heart defects. European Heart Journal. 2013 Oct 24; doi:10.1093.Zona geográfica: EspañaFuente: VHIR]]></content>
		</document>
		<document id="62e841df14fc4429f39d804f09caa893" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/JyqmS_IYA8k/un-equipo-con-investigadores-del-csic.html">			<content><![CDATA[:: El Médico Interactivo :: Un equipo con investigadores del CSIC revela el ADN regulador del páncreas humanoUn equipo con investigadores del CSIC revela el ADN regulador del páncreas humano Enviar Noticia ImprimirVota      Comentar Compartir   Madrid (14/01/2014) - RedacciónLos resultados demuestran que el mal funcionamiento de los genes de los islotes del páncreas está asociado al desarrollo de la diabetesUna investigación en la que ha participado el Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC), ha identificado la información del genoma humano que regula la actividad de los genes en los islotes del páncreas humano. Los investigadores han logrado demostrar que el mal funcionamiento de dichas regiones está asociado al desarrollo de la diabetes. El estudio se publica en la revista 'Nature Genetics'.Los investigadores han identificado el conjunto de regiones reguladoras del genoma que opera en los islotes del páncreas humano, encargados de fabricar insulina. Para ello, han combinado estudios de marcas epigenómicas, mapas globales de unión de factores de transcripción al genoma, análisis de expresión génica y ensayos de estructura de la cromatina."En el estudio hemos demostrado que los genes que se activan específicamente en los islotes están controlados por grupos de regiones genómicas reguladoras. Estos grupos establecen contactos físicos con sus genes dianas generando estructuras tridimensionales de la cromatina específicas para dichos genes", explica José Luis Gómez-Skarmeta, investigador del CSIC que desarrolla su trabajo en el Centro Andaluz de Biología del Desarrollo (instituto mixto del CSIC y la Universidad Pablo de Olavide).Menos del cinco por ciento del ADN humano contiene genes que sirven para producir proteínas. El resto del ADN contiene secuencias que permiten que unos y no otros genes se activen en determinados órganos, y por lo tanto definen su función. Estas secuencias de ADN no codificante se denominan regiones reguladoras.Los investigadores han desarrollado hace poco tiempo métodos para identificar las regiones reguladoras de forma global en el genoma, lo que ha hecho que ADN no codificante haya sido en gran medida desconocido durante muchos años. "Este ha sido el motivo que ha llevado a llamarlo ADN basura hasta hace muy poco. Nosotros hemos aplicado dichas tecnologías genómicas para identificar las regiones reguladoras que operan en los islotes del páncreas", explica Jorge Ferrer, que pertenece al ImperialCollege de Londres y al Instituto de Investigaciones Biomédicas August Pi i Sunyer de Barcelona.Hasta ahora, la inmensa mayoría de mutaciones conocidas que causan enfermedades humanas se situaba en el ADN que codifica proteínas. En el resto del ADN, todos los seres humanos tienen muchas  variaciones de la secuencia de ADN, pero al no existir mapas funcionales de estas regiones de ADN, no es posible determinar qué variaciones podrían ser relevantes para la aparición de enfermedades.Las distintas regiones reguladoras identificadas están enriquecidas en variaciones de la secuencia de ADN asociadas diabetes, y que interfieren con la actividad reguladora, causando con ello aumento de riesgo de padecer dicha enfermedad. "Esta información ayudará, por lo tanto, a comprender a nivel molecular por que algunas personas tienden a desarrollar diabetes", concluye Ferrer."Esta información ayudará, por lo tanto, a comprender a nivel molecular por qué algunas personas tienden a desarrollar diabetes", concluye el primer autor del trabajo, Lorenzo Pascuali, del Instituto de Investigaciones Biomédicas August Pi i Sunyer de Barcelona.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>