<author id="d7ac3c376eff163b4b528a7fe13cd315" url="derrotaenderrotahastalavictoriafinal.blogspot.com.es" feed="http://derrotaenderrotahastalavictoriafinal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="13203ed83c6b5a66ceb2b0a9ae88bc9" url="http://derrotaenderrotahastalavictoriafinal.blogspot.com/2014/01/agentes-sociales-y-sindicatos-vascos.html">			<content><![CDATA[[Cast/Eusk] Exigimos la inmediata puesta en libertad de las personas detenidas, y mostramos nuestra solidaridad con sus familiares y allegados CastellanoLas organizaciones que comparecemos en esta rueda de prensa queremos manifestar nuestro rechazo absoluto a la operación política que se saldó ayer con la detención del grupo de personas que ejercen funciones de mediación para Euskal Preso Politikoen Kolektiboa además de las tareas que corresponden a algunos de ellos como abogados de los presos y presas.Entendemos que la operación es la respuesta puntual al debate y las importantes decisiones adoptadas por el Colectivo de Presos Políticos que hemos conocido hace unos días. Las personas detenidas participaron además en el acto público realizado posteriormente en Durango con los presos excarcelados. Resulta evidente que el gobierno del estado no se conforma con no aportar nada positivo al proceso de paz, sino que está empeñado en impedir su avance, de la misma manera que se hizo, por ejemplo, con el llamado caso Bateragune en octubre de 2009 –siendo entonces Rubalcaba ministro de interior– o más recientemente con la operación contra el movimiento social Herrira. Las detenciones pretenden, en ese sentido, que cunda el desánimo en nuestro país, además de criminalizar la labor de apoyo a los presos y presas y la denuncia de la conculcación de derechos de que son objeto.Toda institución tiene la responsabilidad de ayudar a la sociedad a solucionar sus problemas. Así debería ser también en el estado. Por ello, el empecinamiento en obstaculizar los avances objetivos que en nuestro país se están dando, sólo puede ser interpretado como un signo de extrema debilidad política. El estado y sus aparatos parecen haber interiorizado que no tienen nada que ganar en una agenda de diálogo y soluciones para Euskal Herria. Es por ello que carece de sentido buscar justificación racional a estas operaciones. Y ante esta situación, a quienes estamos empeñados en la paz, no nos queda sino seguir trabajando como hasta ahora en la superación de los obstáculos y dificultades. Es lo que pretendemos seguir haciendo; es nuestra responsabilidad. Y en concreto, entendemos imprescindible el respeto a los derechos de los presos y presas políticas vascas para que el proceso avance; es antes que nada una cuestión de justicia. Por ello, nos ratificamos –como dijimos tras la redada contra Herrira– en nuestro compromiso con la defensa de esos derechos.En coherencia con este análisis:Exigimos la inmediata puesta en libertad de las personas detenidas, y mostramos nuestra solidaridad con sus familiares y allegados.Y convocamos a la ciudadanía a participar en las concentraciones que esta tarde tendrán lugar en ciudades y pueblos de nuestro país, y mañana al mediodía ante los ayuntamientos de las capitales.En Donostia, a 9 de enero de 2014Lokarri · Etxerat · Eskubideak · Gazte AbertzaleakELA · LAB · ESK · STEE · EHNE · HIRU · CNT · CGTSortu · EA · Aralar · AlternatibaEuskera http://www.lahaine.org/index.php?p=74390]]></content>
		</document>
		<document id="f0ab340d8e09e9b0a65c286fa45e2d7c" url="http://derrotaenderrotahastalavictoriafinal.blogspot.com/2014/01/castellar-el-estado-espanol-pretende.html">			<content><![CDATA[La finca que el Sindicato Andaluz de Trabajadores/as (SAT) lleva reivindicando para los trabajadores/as de la zona está más cerca de ser vendida.La Almoraima ya tiene precio. La finca que el Sindicato Andaluz de Trabajadores/as (SAT) lleva reivindicando para los trabajadores/as de la zona está más cerca de ser vendida, poniendo este patrimonio público en manos de empresas privadas. El Gobierno español quiere sacar a licitación la finca pública ubicada en el municipio gaditano de Castellar por un precio de salida de 300 millones de euros. Los compradores interesados en la misma son extranjeros. Así se lo trasladó ayer elministro de Agricultura y Medio Ambiente español, Miguel Arias Cañete, a la consejera de Medio Ambiente y Ordenación del Territorio de la Junta de Andalucía, María Jesús Serrano, en el transcurso de una reunión en Madrid.En el encuentro también se habló de la pretensión de Andalucía de quedarse con la gestión de esta finca, propuesta a la que el Gobierno español se opone, según explicó a los medios de comunicación María Jesús Serrano. La consejera aseguró que el ministro le ha comentado que los interesados en comprar la finca "no son españoles", pero "todavía no saben siquiera si cuando salga a licitación, realmente la van a vender o no porque el precio de salida es alto, son 300 millones de euros".Serrano lamentó que el Ejecutivo español continúe con su pretensión de vender este paraje de 14.113,10 hectáreas y que representa un 77,88 % de la superficie del término municipal de Castellar. De ellas, un total de 12.760 hectáreas se integran, en su extremo sureste, en el Parque Natural de Los Alcornocales, lo que representa un 7,60 % de su superficie. El resto es suelo no urbanizable en diferentes categorías según la normativa vigente. Para la Junta de Andalucía, indicó la consejera, es "una pena" que se venda este patrimonio natural público del que el Estado no debería desprenderse nunca, igual que no se vende La Alhambra. Sin embargo el SAT ha denunciado la infrautilización que se estaba realizando de esta finca de titularidad pública.El Sindicato Andaluz de Trabajadores/as de Castellar lleva solicitando desde hace meses el traspaso de las competencias de la finca La Almoraima del Ministerio de Agricultura a la Junta de Andalucía para que la ceda al Ayuntamiento de Castellar y la gestione directamente fomentando cooperativas locales con el apoyo económico y técnico de la Junta de Andalucía y la Diputación de Cádiz. En una nota de prensa el SAT considera que "ya llegado el momento que el pueblo de Castellar a través de su Ayuntamiento gestione directamente esta finca con la finalidad de crear empleo con derechos y no dejarla en manos de empresarios privados que solo piensan en especular y explotar a los vecinos o en manos de políticos que sólo hacen políticas de recortes en el gasto público y les importa un pimiento las necesidades de los vecinos de nuestro pueblo y pueblos colindantes".La Otra AndaluciaYa lo denunciaba el SAT SAT-Jimena. Nota de prensa. DEJAR LA ALMORAIMA EN MANOS DE INVERSORES, ES PRIVATIZARLA. ...y mas info.   ]]></content>
		</document>
		<document id="14dff6df42e82a9d7937d9df1364dc50" url="http://derrotaenderrotahastalavictoriafinal.blogspot.com/2014/01/colombia-potente-10-de-enero-x-horacio.html">			<content><![CDATA[La manifestación en apoyo de la Bogotá Humana y del Alcalde Petro fue gigantesca, descomunal, potente, superó las proyecciones Lo de hoy fue superior a las expectativas. En principio, todo indicaba un modesto despertar del pueblo bogotano al iniciar el año. Pequeños grupos desde el Parque Nacional y a lo largo de la carrera séptimo. Pero al cerrar la tarde han sido multitudes en movimiento. Centenares de ciudadanos colmaron la Calle real de la Capital y como un río humano se desplazaron hacia la Plaza de Bolivar donde escucharon el discurso del Jefe de la ciudad. La manifestación en apoyo de la Bogotá Humana y del Alcalde Petro fue gigantesca, descomunal, potente, superó las proyecciones de los organizadores y las previsiones de los medios de la red comunicacional dominante.Ha sido una acción colorida, diversa, llena de alegría, pacifica, ordenada, inteligente en sus reclamos y propósitos.Fue un pronunciamiento, como pocos en la historia de Colombia, contundente, eficaz y transparente.El pueblo rechazó el acto arbitrario de la destitución del Alcalde Gustavo Petro realizado por el Procurador ultraderechista y fascista Alejandro Ordoñez. Rechazó el golpe a la Bogotá Humana que ha significado el reconocimiento de los derechos de los mas pobres y excluidos de la sociedad.Hoy se mostró una voluntad de las masas que no quiere detenerse. La multitud piede avanzar en su tarea revolucionaria de construcción de nuevas formas de poder, democráticas y pacíficas. Eso hay que entenderlo y obrar en consecuencia. Quedarse en la contemplación es suicida.La movilización seguirá y vendrán en los días siguientes otras formas de lucha como asambleas permanentes, paros cívicos en el centro de Bogota, en las 20 localidades y en otros lugares de Colombia. De ese tamaño es lo que se ha desatado con el proceso adelantado en contra del Alcalde progresista de la Capital de Colombia, donde viven mas de 8 millones de personas.Potente 10 de enero.La Haine Mas sobre Colombia de Horacio Duque:  Colombia :: 9/1/2014 10 de enero en defensa de los logros de la Bogotá Humana x Horacio Duque Siguen los preparativos de la gigantesca movilización que ocurrirá el próximo 10 de enero Colombia :: 3/1/2014 10 de enero, masas deben volver a la calle en Bogotá x Horacio Duque Para el viernes 10 de enero han sido convocadas las masas populares a tomarse la Plaza de Bolivar de Bogota y el Centro de la Capital de Colombia Colombia :: 20/12/2013 La conjura de Santos/Uribe contra Petro y la Bogotá humana x Horacio Duque En la destrucción del alcalde de Bogotá, va quedando bastante clara la conjura de dos aparentes enemigos, quienes han tejido una muy sutil interacción Colombia :: 16/12/2013 Que el 10 de enero se unan todas las protestas. Por un movimiento de movimientos x Horacio Duque  Colombia :: 16/12/2013 Crisis y conflicto en Bogotá a raíz de la destitución de Petro x Horacio Duque Los sucesos de Bogotá ha permitido la configuración de un importante bloque de la izquierda colombiana Colombia :: 13/12/2013 Viernes 13, ahora si la primavera colombiana x Horacio Duque  Colombia :: 12/12/2013 Colombia: Viernes 13, movilizaciones por la paz y la democracia x Horacio Duque Para este viernes 13 de diciembre se han previsto grandes movilizaciones populares con la participación de campesinxs, indígenas, mujeres, obrerxs y estudiantes Colombia :: 11/12/2013 Que se vaya el Procurador fascista x Horacio Duque  Colombia :: 19/11/2013 Militarismo uribista, paz y reelección. Los computadores de Algeciras x Horacio Duque La gran mayoría de oficiales de las fuerzas armadas es adverso al proceso de paz y asume como un peligro para sus intereses la reelección de Juan Manuel SantosColombia :: 17/11/2013 Paz, el Acuerdo político de La Habana x Horacio Duque  Colombia :: 23/10/2013 Colombia: ¿Es posible el Gran Paro Cívico Nacional? x Horacio Duque A lo largo del 2013 se han presentado varios ciclos de movilización popular en los cuales se han planteado los problemas de diversos sectores sociales Colombia :: 22/10/2013 Colombia: Se expande movilización indígena x Horacio Duque Los campesinos han denunciado el incumplimiento de los compromisos establecidos y se muestran dispuestos a regresar al combate Venezuela :: 21/10/2013 Texto, sentido y debate a la Ley Habilitante x Horacio Duque La agitación y controversia siguen siendo el hecho predominante en la sociedad venezolana tal como ocurre desde principios de siglo. Colombia :: 15/10/2013 Santos no tiene voluntad de paz x Horacio Duque El narco-presidente le apuesta al fracaso de la paz por causas politiqueras y será su error, como lo fue el de Pastrana en el 2000:: Siguiente >> ]]></content>
		</document>
		<document id="e9433239e1cfafb07545896f9ff85237" url="http://derrotaenderrotahastalavictoriafinal.blogspot.com/2014/01/conozca-al-menos-106-paises-donde-opera.html">			<content><![CDATA[Las fuerzas de Operaciones Especiales de EE.UU. estuvieron desplegadas o cooperaron con los militares en 106 naciones alrededor del globo durante los años 2012 y 2013, según calcula el portal TomDispatch.com, basándose en fuentes abiertas."De hecho, el Mando de Operaciones Especiales de EE.UU. (SOCOM) ha convertido el planeta en un gigantesco campo de batalla. El Pentágono ha dividido el globo, casi cada centímetro de él, como una tarta enorme, en seis pedazos de comando: EUCOM para Europa y Rusia; PACOM para Asia; CENTCOM para Oriente Próximo y África del Norte;  SOUTHCOM para América Latina; NORTHCOM; para EE.UU., Canadá y México y AFRICOM para la mayor parte de África. Pero las ambiciones del Pentágono no se limitan a la Tierra: existen, además, STRATCOM, para el comando del cosmos, y CYBERCOM, que se dedica a controlar Internet", destaca Nick Turse, el editor asociado de TomDispatch.El presupuesto otorgado por el Estado a servir las necesidades del organismo alcanzó en 2013 los 6.900 millones de dólares. Teniendo en cuenta los fondos suplementarios, la cifra de financiación real es de 10.400 millones de dólares. SOCOM lleva a cabo misiones secretas en el extranjero, como operaciones contraterroristas, de reconocimiento especial y guerra no convencional (incluyendo la guerra propagandística). Se dedica, además, a entrenar a las tropas de sus socios foráneos, servir como consejeros y realizar maniobras militares conjuntas.En 2001, el contingente de SOCOM era de 33.000 efectivos. En 2014 estaba presente en todos los continentes menos la Antártica y presuntamente contaba con 72.000 miembros, siendo aproximadamente la mitad de ellos personal de apoyo. Según puntualiza Turse, sus cifras son fruto del análisis de documentos oficiales gubernamentales, comunicados de prensa e informes accidentales en los medios de comunicación. Acentúa que un portavoz de SOCOM, el mayor Matthew Robert Bockholt, respondiendo a sus preguntas se limitó a comentar que hacer público en qué países exactamente están presentes sus fuerzas habría molestado a los aliados extranjeros y habría puesto en peligro la vida de los militares estadounidenses. Bockholt insistió, además, en que simplemente el hecho de revelar el total de países que colaboran con SOCOM también habría amenazado a la seguridad nacional.El único dato oficial disponible al respecto es que el programa de desarrollo de la entidad prevé que dentro de seis años tenga a su disposición una red de aliados y socios interagenciales "de ideas afines" que cubra no ya las naciones por separado, sino el mundo entero. "SOCOM está mejorando su red global de fuerzas de operaciones especiales para poder apoyar a nuestros socios internacionales e interagenciales. El objetivo es profundizar el conocimiento de las posibles situaciones de amenazas y oportunidades emergentes. Tal red permite la presencia pequeña y permanente en lugares críticos y facilita la participación en un conflicto, cuando sea necesario o apropiado", argumentó el año pasado el jefe del organismo, el almirante  William McRaven, en un comunicado leído ante el Comité de Servicios Armados de la Cámara de Representantes. http://www.insurgente.org/index.php/2012-04-11-10-03-53/imperio/item/9118-conozca-los-106-pa%C3%ADses-ad%C3%B3nde-opera-el-gendarme-mundial]]></content>
		</document>
		<document id="c53ab4a70b03cccd76392d67fcbde275" url="http://derrotaenderrotahastalavictoriafinal.blogspot.com/2014/01/editorial-canarias-semanal-de-vuelta-la.html">			<content><![CDATA[Editorial de Canarias Semanal      El Ejecutivo ultraconservador de Mariano Rajoy, a través  de la Audiencia Nacional, ha prohibido la manifestación que iba a tener lugar en Euskadi este sábado 11 de enero. En esta ocasión, al igual que en tantas otras, el instrumento operativo ha sido el conocido juez ultraderechista Eloy Velasco, un antiguo servidor del Partido Popular en la Administración de una de las Comunidades autónomas más corruptas.       El argumento que se ha usado para prohibir la manifestación está montado sobre un "razonamiento” jurídico miserable. En el auto del juez, que se asemeja mucho en el estilo a las proclamas que a principios de los años 50 lanzara el famoso senador norteamericano Joseph McCarthy, infiere que “si bien la convocatoria de manifestación es aparentemente inocua, no puede consentirse" porque existe una resolución que prohíbe las actividades de una de las organizaciones pro Derechos Humanos que llamaba a manifestarse, "y que con esta convocatoria lo que se pretende es violar la resolución judicial". Eloy Velasco añadió, además, que "las actuaciones que en sí mismas no podrían ser calificadas como actos terroristas, sin embargo, obedecen a consignas".         El hilo del razonamiento  para prohibir la manifestación carece de sentido incluso para aquellos no habituados a manejar  resoluciones judiciales. Forma parte de la jerga argumental vacía de la antigua judicatura franquista. En realidad, lo que sucede es que el viejo aparato de la dictadura ha sido heredado no solo a través de la propia Jefatura del estado, sino también de la genealogía de sus prebostes y  legatarios ideológicos.      La tensión social  que ha caracterizado estos últimos años en el Estado español ha contribuido a clarificar ante el conjunto  de la sociedad el auténtico papel que  han jugado las instituciones, las organizaciones políticas y también los sindicatos afectos al sistema. Como si de una fachada de cartón piedra se tratara, uno tras otro han ido cayendo a un ritmo históricamente vertiginoso, inconcebible.       Unas veces lo han hecho bajo el peso abrumador de la corrupción. En otras, porque las instituciones afectadas ni siquiera pudieron cumplir los mínimos que le exigía el articulado de una Constitución hecha ad hoc para forzar el enlace entre una dictadura fascista y una hipotética democracia. A la postre, la farsa ha quedado al descubierto. Apenas la sociedad se ha puesto en marcha prescindiendo del tutelaje de las organizaciones políticas del sistema, las luces de alarma del Régimen monárquico  han  comenzado a centellear. Una oleada de leyes, disposiciones legales, represión, prohibiciones y mutilación de  derechos han acudido a salvaguardar la integridad del  sistema y de los intereses de las clases sociales que lo administran.       Se equivocan los que reducen  los efectos de la prohibición a la geografía de Euskadi. En el País Vasco ya no hay lucha armada que pueda ser utilizada como argumento para barrer a los movimientos sociales. Lo que este fin de semana ha sucedido allí es una severa advertencia para las organizaciones ciudadanas del resto del Estado  que han decidido emprender la lucha para defender sus derechos. Y así debiera ser entendido. Porque, de lo contrario, si esta sociedad sigue manteniéndose inerme y desmovilizada ante los ataques brutales provenientes de los actuales  albaceas de la pasada dictadura, el retorno a la clandestinidad será lo que nos depare el próximo futuro.http://canarias-semanal.org/not/11644/editorial___de_vuelta_a_la_clandestinidad_/"Quieren mantener viva la violencia en Euskadi", dicen SORTU: "EL PP QUIERE AHOGAR EL PROCESO DE PAZ EN EL PAÍS VASCO" (VÍDEO) ]]></content>
		</document>
		<document id="e69c2177d7981f0dd0b846eb5aa14e85" url="http://derrotaenderrotahastalavictoriafinal.blogspot.com/2014/01/eeuu-volvio-aplicar-la-pena-de-muerte.html">			<content><![CDATA[La primera ejecución del 2014 en Estados Unidos fue aplicada ayer en la Florida. Askari Abdulá Muhammad fue ajusticiado con una inyección letalacusado del asesinato de tres personas, informaron hoy fuentes oficiales.    Muhammad, afroamericano de 62 años que pasó 40 años en la cárcel, había sido condenado en 1974 por el asesinato de un hombre y de su esposa, a quienes había secuestrado en Miami.    En 1983 fue nuevamente condenado por el asesinato de un guardia carcelario.    Muhammad, cuyo nombre anterior era Thomas Knight, asesinado por la justicia cerca de las 19 locales del martes en la Florida, luego que le fue suministrada la inyección letal en la Prisión Estatal, informaron fuentes oficiales.    La ejecución de Muhammad había sido postergada en varias ocasiones debido a las numerosas apelaciones. http://www.insurgente.org/index.php/2012-04-11-10-03-53/imperio/item/9109-no-fue-portada-ni-noticia-pero-ayer-eeuu-volvi%C3%B3-a-aplicar-la-pena-de-muerte-contra-un-preso]]></content>
		</document>
		<document id="c780f795c939ef4ce84ee422a91e2bda" url="http://derrotaenderrotahastalavictoriafinal.blogspot.com/2014/01/el-egorrevisionismo-teoria-y-praxis.html">			<content><![CDATA[ IntroducciónEl reloj de la historia no se detiene y la situación política evoluciona. Cada vez más sectores de la juventud comprenden que, definitivamente, la crisis ha pulverizado el margen de maniobra antaño existente para los ensayos del reformismo. Que el dilema no es ya -ni lo fue nunca- entre reforma y revolución, sino entre revolución y pérdida de todas las conquistas históricas. Que si permanecemos dentro de las instituciones imperialistas europeas, si no expropiamos la banca privada, y sin la consecuente ruptura total con el sistema capitalista que ello conlleva, otro mundo no es posible.Lenin como pos-posmodernoA despecho de Toni Negris y multitudes, Lenin tenía razón y el centro del sistema cada vez se reduce más y más, empujando un país tras otro hacia la periferia saqueada por el imperialismo. Y si antaño países de nuestro entorno -incluido el nuestro- salían de la crisis de los 70 exportándola, en definitiva, a su periferia a través de la deuda (Cfr. “La crisis boomerang”, un artículo de Vicente Sarasa), ahora es el "Estado del bienestar" alemán el que nos condena, de la mano de su oligarquía financiera, a ser la parte sumergida del iceberg reformista, en la más perfecta escenificación del proyecto propuesto hace un siglo por el “socialista” Eduard Bernstein: que el colonialismo alemán mejore el nivel de vida de la clase obrera... alemana. Reforzando, faltaría más, la explotación y la opresión del proletariado como clase mundial.Pero hay más, pues, a despecho de Holloways y posmodernos, Lenin volvía a tener razón y el mundo sólo puede cambiarse destrozando la maquinaria del poder capitalista y construyendo, sobre sus escombros, un poder popular revolucionario, no refugiado en los márgenes del sistema, sino con vocación de ser el nuevo centro de poder. Cada vez más gente llana de barrio despierta de la pesadilla institucionalista y electoralista, comprendiendo que estas reglas del juego sólo garantizarán el avance sin obstáculos del plan del capital para huir hacia adelante y, aunque sea reduciéndonos a una vida de perros, contrarrestar la inevitable caída de su tasa de ganancia. Y con ello sucede algo aún más avanzado: que cada vez más gente llana de barrio comprende también las limitaciones del formato-manifestación, si se hace abstracción de su carácter meramente simbólico y se convierte en un fetiche ritual o en un objetivo autosuficiente en sí mismo.Así, paradójicamente, nos encontramos con que “el anticuado Lenin” se nos va apareciendo más moderno aún que los pos-modernos. Es pos-posmoderno. Y vuelve con fuerza un siglo después porque explica lo que estamos viviendo, mientras tan “novedosos” teóricos, ante el profundo desengaño popular que se extiende, devienen conservadores defensores de un estéril pasado. Pero, naturalmente, el ojo del sistema nos observa y no se mantiene de brazos cruzados.Instinto (de clase) básicoYa en 2004, antes del retorno de esta nueva/vieja crisis capitalista, un conocido editorial del ABC se lamentaba del declive de IU. El reaccionario periódico se preocupaba entonces por las horas bajas de tan útil dique de contención que canalizaba a la población más descontenta, evitando que muchos cayeran, y cito textualmente, en "tentaciones rupturistas". No es de extrañar tan aliviada simpatía. Una IU que amenaza de expulsión a quienes no pacten con el PSOE para “ni por activa ni por pasiva dejar que gobierne el PP”; que, cuando hay escraches, expropiación de carritos en el Mercadona o iniciativas para rodear el Congreso, se desmarca alegando compartir "el fondo pero no las formas"; que pide reforzar la industria militar española; que se posiciona contra el ejercicio práctico del derecho de autodeterminación nacional, etc. En fin, esa IU que suprime toda democracia interna si surge el riesgo de que las bases apuesten por iniciativas como la ruptura con la UE y el euro. Nada nuevo en realidad, sino el viejo “revisionismo carrillista” de toda la vida.Sin embargo, ahora asistimos a un fenómeno que sí tiene algo de nuevo y que surge sobre la base de las nuevas tecnologías de la comunicación y el boom de Internet. Cuando La Tuerka comenzó sus emisiones, muchos vieron con buenos ojos el esperanzador surgimiento de un formato televisivo interesante. Y, efectivamente, en cierta medida supuso un soplo de aire fresco y nos permitió presenciar debates “diferentes”. Por desgracia, pronto este programa demostró que no dejaría de alimentar los mismos equívocos que la vieja socialdemocracia, con Vicenç Navarro a la cabeza, viene alimentando desde hace años: el equívoco de que una posición antineoliberal equivale a una posición anticapitalista; el equívoco de que la línea política y sindical de organizaciones como el PSOE, IU, CC OO o UGT es capaz de lograr mejoras perdurables de la situación de la clase trabajadora y los sectores populares; el equívoco de que el keynesianismo es posible y realista actualmente, mientras que el socialismo es imposible y utópico; y el equívoco de que los logros sociales obtenidos en otro tiempo en ciertas zonas del planeta no fueron, en realidad, un mérito de la práctica revolucionaria mundial (encabezada por la URSS que, ya se sabe, tenía más tanques que el Vaticano), sino del revisionismo moderno, sus "manifas" y sus mágicas urnas.  Equívocos que ya trató de refutar una declaración política de Red Roja titulada “El mito de la vuelta del Estado del Bienestar: otro capitalismo es imposible”.La cantinela, por supuesto, es bien conocida. Los medios de comunicación del sistema llevan repitiéndola desde hace un siglo. Las tradiciones del marxismo, del leninismo y del movimiento comunista en definitiva están desfasadas, anticuadas y llenas de polvo. En su lugar hay que proponer algo aparentemente muy novedoso, pero más antiguo que el marxismo en realidad: el “socialismo utópico” (barnizado, eso sí, con lenguaje algo más chic y cool). En este nuevo utopismo se mezclan dos rasgos: la ilusión de que, por algún extraño e inexplicado motivo, mediante concentraciones de plañideras manos alzadas se logrará que la oligarquía deje de masacrar, bombardear y reprimir pueblo, entregando repentina y pacíficamente sus seculares privilegios; y la ilusión de que la clave ya no está en quién detenta la propiedad de los sectores estratégicos de la economía y los medios de producción, sino en cuál de los partidos existentes es menos “corrupto”, más "democrático" y persigue mayor "progre-sividad fiscal" (nunca mejor dicho lo de progre-).Como nos recordaba el barbudo, no podemos juzgar a los sujetos por cómo se ven a sí mismos. Por eso a veces el ABC puede contener más verdad e instinto de clase que más de una Tuerka.Ha nacido una estrellaPablo Iglesias Turrión es un hombre talentoso. Por eso ha logrado erigirse como el mejor representante de este archipiélago que, en sus versiones más fieles al original, deriva en un progresismo institucionalista de factura Mediapró, que sueña con esa futura Moncloa PSOE-IU que, en definitiva, no dejará de recortarnos (eso sí, con mucha “mano izquierda” e “imperativo legal”, como en Andalucía). Un archipiélago que, además, desaprovecha una oportunidad única para educar a sus espectadores, y especialmente a todo ese espectro de frivolidad posmoderna descentralizada (asamblearia y vegana, por supuesto, pero profundamente reaccionaria en esencia) que, afectada aún por la derrota histórica que supuso la caída del socialismo real, no duda en convertir todas las manifestaciones en un alegre circo sin pan... o incluso en entrar, para prolongar el mismo, en buena sintonía con la policía.Alguien tan inteligente no podía conformarse con aportar su granito de arena: tenía que volar alto. Por eso, como aspirante a divo de la comunicación “alternativa”, nuestro amigo no pierde ocasión para recordarnos cómo de famoso se ha hecho últimamente, algo que plaga su vida de anécdotas en las cuales la gente se hace fotos con él por la calle o cosas por el estilo. Lo cual, aunque no lo parezca, acaba teniendo siempre una insospechada trascendencia política.Pero ser un divo de la comunicación no es como ser un "anónimo luchador", que diría Barricada. Para lo primero hay que tener padrinos. Y, para tenerlos, hay que invitar a muchos tertulianos de IU y del PSOE, aunque a algunos, más que una tuerca, les falte un tornillo. Y si muere Santiago Carrillo, hay que escribir un elogioso artículo conmemorándolo (aunque haya protagonizado una de las mayores traiciones y sea uno de los más insignes responsables de que suframos un régimen que la vida y el tiempo han contribuido a desenmascarar). Si echan de Beatriz Talegón de una manifestación, también hay que defenderla (aunque ello supusiera algo histórico, pues marcó un punto de inflexión hacia un nuevo escenario en el que el PSOE lo tendrá más complicado para apropiarse de la confusa indignación popular). Si gente con los pies en la tierra sigue apelando a la clase obrera, hay que subrayar que ya no existe, pues poca gente se pone el "mono azul" (?), y que lo que hay ahora es una multitud de "los de abajo" (aunque eso implique un desconocimiento, impropio en tan ínclito profesor, de la categoría marxista de "proletariado", más rabiosamente actual hoy día que en los propios tiempos de Marx, como sujeto social que sólo dispone de su propia fuerza de trabajo para subsistir). Y si Cao de Benós defiende a un país amenazado y sitiado por resistir al imperio, como Corea del Norte, hay que desmarcarse públicamente de él -con cara de asco, a ser posible- y lavarse las manos; por supuesto, siempre puedes emplear la expresión "burócrata soviético" como insulto contra Esperanza Aguirre (aunque, como ha documentado por ejemplo Herwig Lerouge, sin la existencia de la tan "burocrática" Unión Soviética no se habría logrado una sola de las reformas "bienestaristas" que nuestro héroe dice defender).Asustar ricos, pero sólo un poquitoTal es el aliento político de Pablo Iglesias, con el que se ha granjeado la admiración de un público muy elegante, ilustrado y “democrático”, que condena “el terrorismo”, no se cuestiona por qué sólo el Estado puede tener soldados y sonríe desdeñoso y altanero cuando alguien defiende “los horrores del comunismo”. Actitudes significativas que, desgraciadamente, nuestro héroe no combatirá jamás. Por eso sólo a los más despistados pudo sorprender su discurso en el Corrala Rock de Sevilla, en diciembre de 2013, en el que defendió la necesidad de una "izquierda responsable" que entienda el comunismo no como la ruptura revolucionaria que se produjo en (y léase con ostensible tono despectivo) "el Este", sino como un movimiento que "asuste a los ricos" para "obtener algunas reformas" y plasmarlas "en la legalidad". Con esta sola idea, Pablo Iglesias (un hombre -lo sabemos- encantado de conocerse a sí mismo) entronca con el viejo revisionismo en dos sentidos: entronca directamente con el reformismo anti-leninista de Bernstein en su idea de que "el movimiento lo es todo, y el objetivo final nada"; y entronca con el “eurocomunismo” de Berlinguer, Marchais y Carrillo en la falacia histórica de que eran ellos mismos (los reformistas), y no el revolucionario "Este", quienes asustaban a "los ricos" para que cedieran las reformas que caracterizaron el llamado modelo social europeo.No es de extrañar, en consecuencia, que en dicho discurso Iglesias le reprochara a Ángeles Maestro su ruptura de hace años con el PCE; o que le recordara a Diego Cañamero que, más allá de la simpatía popular despertada por las acciones del SAT, al final son CC OO y UGT quienes negocian los convenios colectivos. Estas enigmáticas afirmaciones sólo encontraban solución en la fórmula preferida de Iglesias y de muchos otros, con la cual finalizó su discurso: la unidad en abstracto. Una unidad en la que, sin informarte debidamente de los objetivos, del trayecto, del timonel y del destino, te invitan a subirte a un barco. Y lo hacen después de que, antes de dicho barco, hayan zarpado otros cincuenta iguales, naufragando todos en mitad del océano.  Pues todo barco que aspire simplemente a “asustar a los ricos” pero sólo un poquito, como el gamberro que llama al portero y sale corriendo, está condenado a un naufragio como el del Titanic, del que sólo se salvan... los ricos. Y la revolución, la URSS, el socialismo y otras realidades (probablemente más “viejas y aburridas” que humillar a Marhuenda en humeantes platós y debates) fueron, ellas sí, especialistas en eso de asustar -e incluso derrocar- ricos.La oportunidad no oportunista de las Marchas del 22 MPor eso dicha unidad en abstracto, que no es una "unidad con" ni una "unidad para", sino simplemente una "unidad" enigmática, constituye una de las principales trabas para el desarrollo de la línea revolucionaria que necesitamos en la actualidad. Más aún por el factor de confusión que el "unitarismo abstracto" entraña. Pues la línea revolucionaria sí que contempla, efectivamente, una táctica de "unidad popular", siempre y cuando se identifique correctamente la contradicción principal movilizadora, la que actualmente puede construir el bloque histórico popular -y las relaciones hegemónicas necesarias dentro del mismo- para hacer avanzar el proceso político en curso. Contradicción principal que, como ha sostenido Red Roja en sus Informes de Coyuntura publicados en el último año, no nos enfrenta a Madrid o al gobierno del PP, sino a Bruselas y a la oligarquía financiera alemana parapetada detrás de la Unión Europea y el euro.Esto es algo que deberán tener muy en cuenta los sectores más consecuentes del heterogéneo bloque que está organizando las Marchas del 22 de marzo a Madrid, a fin de que dichas marchas aprovechen la más que interesante oportunidad que tienen para lograr que la lucha popular suba un peldaño y no se centre en ir “contra el PP”, sino en quebrar el bucle bipartidista reclamando que se vayan todos los que están de acuerdo con pagar la deuda externa, con la secuela de inevitables recortes sociales que ello conlleva... y no por decisión de Rajoy, sino por la ciega acción de las leyes internas del sistema capitalista, especialmente la de la caída tendencial de la tasa de ganancia. Pues ya sabemos que, en realidad, la verdadera estafa es decir que la crisis es una estafa.Así pues, las abstractas llamadas a la unidad de Iglesias y otros son más peligrosas aún por contener una parte de verdad. El problema dimana entonces de la mala traducción práctica, fruto de la falta de concreción y del muy posmoderno miedo a discutir programas políticos; sin olvidar  la ideológicamente construida incapacidad para hacerlo sin estar maniatados por lo que los taquígrafos del grupo multinacional Mediapró tecleen.Llegar cómo a la genteEfectivamente, no se trata de predicar sin más “el socialismo” y “la revolución” como abstracciones de salón, sino que es necesaria una táctica práctica y concreta, un programa democrático y una línea de masas. Línea de masas que los revolucionarios deben implementar a fin de que se vayan abriendo espacio las posiciones revolucionarias en las movilizaciones de masas existentes (Cfr. “Línea revolucionaria y referente político de masas”, de Vicente Sarasa). Para ello (y la insistencia en esta idea no deja de ser proporcional a la insistencia en el error que subsana), lo primero es evitar que dichas movilizaciones populares entren en la órbita gravitatoria del PSOE, con su “unidad de todos contra el gobierno del PP”, su “Cumbre Social”, sus sindicatos vendeobreros, etc. En otras palabras, urge hacer exactamente lo contrario de lo que está haciendo IU (o de lo que está haciendo el Partido de la Izquierda Europea, al que IU pertenece y que hace unos días ha renunciado incluso a luchar por el no pago de la deuda). Y hacerlo sin complejos, desde la convicción, asentada profundamente en la experiencia histórica, de que con ello estaremos beneficiando las aspiraciones populares y dificultando el proyecto de la burguesía para arrebatárnoslo todo.Así pues, éste es un debate crucial y necesario, aunque también, para muchos, un tema tabú. Toda crítica a "la izquierda posible" y "responsable" es interpretada mecánicamente como sectarismo o izquierdismo infantil. Sin embargo, la crítica comunista del izquierdismo se basa en dos premisas: por un lado, hay que participar en las movilizaciones populares realmente existentes, aunque se basen en consignas incompletas y no revolucionarias; por otro, esa participación debe compaginarse con la denuncia implacable de sus líderes reformistas, pues sólo desbordándolos -y siendo revolucionarios- las bases de dichos movimientos lograrán materializar sus objetivos (incluyendo los objetivos... reformistas).Pero la cuestión va más allá de lo meramente programático y alcanza dimensiones histórica y políticamente más amplias. He ahí la praxis revisionista que, a base de concesiones de cara a la galería, ofreciendo resquicios al enemigo de clase, le muestra grietas por donde penetrar y acorralarnos con ideología burguesa, desnaturalizándonos inevitablemente. Pues, cuanto más espacio se les dé, más complejos inducirán desde sus medios de comunicación. Pero no somos nosotros quienes debemos pedir perdón, sino ellos. Se empieza por renegar de la URSS, pero eso te obliga a renunciar a la antigua China Popular, y más tarde a Cuba y, por supuesto (ya se sabe, hay que cuidar “la imagen”) a Corea del Norte.Como unos mass media en los que no deberías confiar (por ejemplo, alguno propiedad de Jaume Roures) te premiarán o castigarán en función de lo que digas, acabas renegando hasta del "anticuado Lenin" y defendiendo simplemente la Revolución Francesa, como Pablo Iglesias. Concesión tras concesión hasta la claudicación final, lo que nos lleva a la pregunta crucial: ¿basta con llegar a la gente, sin importar con qué consigna se llegue, aligerando peso a base de tirar objetivos políticos por el camino? ¿No se tratará, más bien, de hacer llegar ciertas consignas a la gente? Es obvio que no hay que pensar sólo en cómo llegar a la gente... sino también en llegar cómo a la gente.Quién es quiénNo todo lo nuevo es necesariamente mejor, pero, incluso aunque así fuera, ¿qué hay de novedoso en todo esto? Los focos, el estilo musical o determinada corbata pueden constituir algo novedoso. El contenido político, en cambio, es demasiado antiguo para sorprender a nadie. Así, este modelo de tertuliano amortigua los golpes, se sale por la tangente, se niega a enfrentar los debates más cruciales. Y, como dijo el crítico marxista Lucien Goldmann, en toda producción literaria puede rastrearse una "poética del silencio": los autores hablan más por lo que no dicen que por lo que dicen. Veremos a los tertulianos de turno atacar a Marhuenda, a la "caverna", al PP. La izquierda consecuente coincidirá con dichos tertulianos en muchos frentes: si se trata de defender el aborto, de oponerse a los recortes, de apoyar a Nicolás Maduro. Pero, por otra parte, estos tertulianos callarán en muchas cosas; incluso coincidirán con el enemigo en bastantes temas cruciales: si se trata de insultar a los presos políticos comunistas o a la memoria histórica de los países que se embarcaron en la construcción del socialismo; de condenar toda superación revolucionaria de esos  métodos de lucha institucionalistas y legalistas que sólo nos llevarán a perderlo todo; de alabar a la llamada “democracia” burguesa como si se tratara de un régimen político superior y/o legítimo. Y es justamente en los temas cruciales donde se define quién es quién. Quién se pondrá de parte de la policía y quién de parte de los grupos revolucionarios. Quién, aun estando a favor del aborto y de Maduro, abortará la posibilidad de que aquí llegue a existir un Maduro (e incluso de que aquí llegue a conquistarse el aborto libre), “condenando” y aislando a los que, como Chávez en 1992, se levanten dando un paso al frente.Porque en realidad esa es, a nivel histórico, la principal diferencia entre este "egorrevisionismo" y el fascismo abierto de Marhuenda u otros. El segundo tiene su propio público. Pero el primero, como diría aquel significativo editorial del ABC, está ahí para domesticarnos a nosotros. Es de facto, aunque inconscientemente, un reparto de tareas. De ahí esa tendencia histórica al bipartidismo que nos anima a creer en el "voto útil" y en el "mal menor". La cuestión es: a estas alturas ¿podemos caer aún en un truco tan burdo? ¿Debemos, pues, olvidar que el sistema capitalista (no un “desafortunado empleo”, neoliberal en lugar de socialdemócrata, del mismo), lejos de ser un "mal menor", es el mayor mal del planeta, el más grande criminal y productor de injusticia y genocidio que existe?ConclusiónNo es casual que el discurso de Pablo Iglesias en el Corrala Rock defraudara a ciertos sectores hasta entonces esperanzados. La gente lo está pasando mal; algunos hasta se suicidan; esto no es un juego. Y cada vez más gente entiende que la hora no es de frase bonita e imagen, sino de “machete en mano”, que diría Nicolás Guillén: el machete de priorizar la táctica realmente necesaria para avanzar en el proceso revolucionario socialista que necesitamos, en un contexto de crisis capitalista en el que ya no tenemos margen de maniobra reformista; en el que hasta la más ínfima reforma requiere la expropiación de la banca privada, cosa que no puede realizarse "pacífica" ni "institucionalmente", como tanto nos gustaría a todos (y no sólo a los Anguita, Garzón o Cayo Lara, los cuales, aparte de desear eso, confunden la realidad con sus deseos). Cada vez más jóvenes sin futuro se preguntan: ¿cuándo dejaremos de decir banalidades que sabemos que son mentira? ¿Cuándo dejaremos de recomendarle a Espartaco que se enfrente a las falanges romanas lanzando besitos y sentimientos amorosos y fraternales? ¿Cuándo decidiremos ser útiles para los olvidados, aunque eso nos aleje de platós, concejalías, diputaciones, liberaciones sindicales y sueldos asegurados? ¿Cuándo dejaremos de buscar el aplauso fácil, superaremos el liberalismo y pensaremos en función de una ética y unos intereses no particulares sino de clase?http://www.insurgente.org/index.php/template/politica/item/9156-el-egorrevisionismo-teor%C3%ADa-y-praxis]]></content>
		</document>
		<document id="7e8f2eddb78ef05fbc70ff71bcf6996b" url="http://derrotaenderrotahastalavictoriafinal.blogspot.com/2014/01/el-estado-espanol-y-su-extrana-lucha.html">			<content><![CDATA[El gobierno español apoya, ofrece cobertura y financia las actividades terroristas de las organizaciones que operan en Siria El gobierno español ha prohibido la manifestación en apoyo a los presos políticos vascos. Los motivos aludidos están basados en un informe realizado por los cuerpos de seguridad del estado en el cual relacionan a los convocantes con la organización de familiares de represaliados vascos, Herrira.A la vez, lanza una operación policial contra abogados de presos políticos y cargos públicos de Bildu.Mientras tanto, califica estas acciones a través de sus medios y rodeados de todo el aparato mediático, como una acción contra “el terrorismo”.Es curioso, que después de un largo alto el fuego decretado por ETA, el estado español continúe recortando libertades a los amigos, familiares y abogados de los presos políticos vascos, a la vez que sigue definiendo unas acciones que están dentro del respeto a los DD.HH. como acciones terroristasY resulta más curioso aún, una semana en la cual el Ministerio de Asuntos Exteriores español, con fondos públicos, extiende una invitación por tercera vez consecutiva y se reune con grupos reacionarios y antipatrióticos sirios. Un encuentro con organizaciones financiadas por el imperialismo para imponer en Siria un gobierno títere al modo de los impuestos en Afganistán, Iraq o la antigua Yugoeslavia.El Encuentro desarrollado en estos días en Córdoba evidencia tres conclusiones peligrosas:1.- Falta de respeto e injerencia en los asuntos internos sirios por parte del gobierno español para derrocar a su gobierno legítimo.2.- Complicidad en las actividades criminales de los mercenarios que operan en Siria, entre ellos, con el llamado Ejército Libre Sirio, uno de los grupos asistentes a la reunión de Córdoba,y que forma parte de los mercenarios más sanguinarios que operan en el país apoyado y financiado por los gobiernos occidentales.3.- Utilización de importantes recursos económicos del Estado para esta actividad. La reunión de Córdoba manifiesta nítidamente que el gobierno español apoya, ofrece cobertura y financia las actividades terroristas de las organizaciones que operan en Siria a la vez que persigue, ilegaliza y condena cualquier acción del pueblo vasco que tenga como objetivo la paz.http://www.lahaine.org/index.php?p=74427]]></content>
		</document>
		<document id="b23157690ec23918d7d471ff6b56d5cc" url="http://derrotaenderrotahastalavictoriafinal.blogspot.com/2014/01/el-joven-golpeado-por-la-ertzaintza.html">			<content><![CDATA[Según han explicado a GARA fuentes conocedoras de la situación, este joven ha pasado la noche en observación en el hospital de Basurto, después de haber perdido el conocimiento por los golpes de la Policía autonómica.Una vez recibida el alta médica, ha sido trasladado a la comisaría de Deusto y posteriormente ha comparecido ante un juez, quedando libre sin fianza pero con los cargos de «atentado, resistencia e injurias». La Ertzaintza argumenta que el joven agredió a uno de los agentes que tomaba parte en el operativo.naiz http://www.insurgente.org/index.php/template/2012-04-11-07-45-08/pais-vasco/item/9114-el-joven-golpeado-por-la-ertzaintza-acusado-de-atentado-resistencia-e-injurias]]></content>
		</document>
		<document id="c53bbc54acf831860191bded3dddf217" url="http://derrotaenderrotahastalavictoriafinal.blogspot.com/2014/01/hamburgo-laboratorio-policial-contra.html">			<content><![CDATA[El reino de la gentrificación, es decir el cambio de la composición social (y en este caso política) de un barrio a consecuencia de un determinado proyecto inmobiliario Identificación obligatoria, cacheos y registros indiscriminados son las nuevas facultades excepcionales a las que la policía puede someter a los ciudadanos en un parte determinada de Hamburgo. El partido socialdemócrata (SPD) muestra su verdadera cara: estado represivo. Desde el domingo pasado existe una especie de estado de excepción en Hamburgo, limitado a algunos barrios de la ciudad-estado e ilimitado en el tiempo. Según la versión oficial, sostenida por el alcalde y jefe de Gobierno regional, el socialdemócrata Olaf Scholz (SPD), se pretende poner fin a una serie de disturbios que desde las Navidades enfrentan a integrantes de la izquierda y del movimiento autónomo con las fuerzas de orden público. El SPD de Hamburgo, y sobre todo su senador de Interior, el exmilitar Michael Neumann, reducen el conflicto a los brotes de violencia. Al mismo tiempo, el Ejecutivo de Scholz obvia el fondo social que hay detrás.El malestar del tradicionalmente muy activo y polifacético movimiento izquierdista de Hamburgo ha sido alimentado por un lado porque Neumann ha puesto bajo sospecha de ser un inmigrante ilegal a cualquier hombre de piel oscura y de aspecto africano. Por otro, el emblemático centro de los «okupas» alemanes, la Rote Flora, y las históricas «Casas de Esso» deben ser desalojadas al ser objeto de especulación. Al mismo tiempo la burguesía despilfarra 789 millones de euros, procedentes del erario, en la construcción de una filarmonía a orillas del Elba. Por eso se organizaron varias manifestaciones bajo el lema «Esta ciudad es de todos» en defensa de la Rote Flora como centro cultural, la idiosincrasia social de determinados barrios y la dignidad de los refugiados.La última manifestación se llevó a cabo el 28 de diciembre con 7.300 o 10.000 manifestantes, según la policía y los organizadores, respectivamente. Las autoridades aludieron a varios incidentes para disolverla, lo que causó una mayor confrontación entre manifestantes y unos 3.000 agentes antidisturbios, procedentes también de otros estados federales. La batalla campal culminó con más de 120 policías heridos, 19 de gravedad, según las autoridades. El «Comité de diligencias», un organismo que asiste a manifestantes detenidos, registró 500 heridos, 20 de ellos graves. Además criticó que la Policía impidió a los abogados asistir legalmente a los más de 320 arrestados. La responsable d política interior del partido Die Linke (La Izquierda), Christiane Schneider, acusó a la Policía de haber recurrido a una «táctica escaladora». Testigos presenciales y medios locales informaron de que los agentes lanzaron gases lacrimógenos a la multitud de forma indiscriminada. Por último las autoridades anunciaron que los manifestantes habían atacado la conocida comisaría Davidswache. Con este supuesto ataque justificaron la instalación de las denominadas «zonas peligrosas». Poco después el seminario «Der Spiegel», originario de Hamburgo y de orientación centro-liberal, demuestra la falsedad de dicha acusación. El Gobierno regional admite este extremo pero no retira sus medidas excepcionales.Ante este «estado de excepción» fáctico, los «sospechosos habituales» han iniciado «paseos» por las «zonas peligrosas». Esta forma de protesta es secundada también por ciudadanos ajenos al mundillo de la izquierda radical porque se sienten afectados injustamente por las medidas excepcionales. Estas últimas se basan en la Ley de Policía, hecha por la Unión Demócrata Cristiana (CDU) en 2005 y calificada como «la más dura de Alemania». Desde entonces las autoridades han recurrido a ella en 40 ocasiones para establecer «zonas peligrosas». Estas estaban limitadas en el tiempo y a un lugar en concreto, por ejemplo a las horas antes, durante y después de un partido de fútbol y al respectivo estadio. Asimismo se aplicó esta ley para combatir el tráfico de droga en una determinada de estación de tren porque permite que la Policía prohíba a ciudadanos entrar o permanecer en ese lugar.Política represiva del SPDSin embargo, es la primera vez que se aplican estas medidas a 50.000 personas y para un tiempo indeterminado. En teoría la Policía no tiene derecho a prohibir a un ciudadano volver a su casa, pero aún así aumenta la protesta contra las medidas decretadas por el SPD de Hamburgo. Die Linke quiere llevar el asunto al Parlamento regional para que ponga fin a esta medida excepcional pero los socialdemócratas gobiernan con mayoría absoluta. En el campo jurídico está por ver si el tribunal constitucional se va a pronunciar sobre la alegada anticonstitucionalidad de esta Ley de Policía. Algunos juristas apuntan a que ningún juez tiene que legalizar estas medidas, otros aducen que su aplicación limita la libertad de movimiento, de concentración y el derecho civil sobre el uso de datos privados.Que justamente el SPD se preste a aplicar esta severa ley no extraña porque tradicionalmente ha representado el ala más represiva para mantener a raya cualquier movimiento que surja a su siniestra. Ya en 2001 intentó adelantar a la CDU mediante una política policial drástica y fracasó en las elecciones regionales porque el electorado prefirió el original antes que la copia. Ahora Scholz y Neumann quieren ganar puntos entre la burguesía, presentándose como guardianes de «tranquilidad y seguridad» frente a una supuesta «izquierda violenta». Con esta estrategia Scholz, a la sazón vicepresidente del SPD, quiere ganar terreno político cara a las elecciones generales de 2017 de las que su formación quiere salir como vencedora para reconquistar el gobierno perdido en 2005.Para ello recurre a una Ley de Policía que hasta ahora nunca ha sido empleada de forma tan extrema. Cabe pensar que el SPD quiere ver hasta qué punto funciona legal y prácticamente. Conviene recordar que casi el 20% de los alemanes vive al borde de la pobreza y un 30% no participa en las elecciones. Hasta ahora no ha habido rebelión social en Alemania porque la República Federal no ha entrado en crisis ni existe formación política izquierdista que articule el descontento social.Los intereses económicos y la gentrificación originan las protestas políticas y socialesEl Partido Socialdemócrata de Alemania (SPD) pretende reducir el conflicto político-social de Hamburgo al enfrentamiento violento entre policías y manifestantes izquierdistas obviando el trasfondo social y económico de las protestas.En el centro del conflicto se halla la lucha por la Rote Flora, un teatro ocupado desde 1989, que en los últimos 25 años se ha convertido en un símbolo del movimiento okupa europeo. A lo largo de este cuarto de siglo sus ocupantes lograron ser tolerados y hasta cierto también legalmente protegidos por la política. Esta situación terminó definitivamente a finales de 2013 cuando el propietario del inmueble, Klausmartin Kretschmer, reanimó el conflicto, evitando la actuación de una banda de música y exigiendo a los inquilinos de la Rota Flora el pago mensual de 25.000 euros aduciendo pérdidas de unos nueve millones de euros por todas las actuaciones culturales que los «autónomos» habían llevado a lo largo de este cuarto de siglo. Ante la previsible imposibilidad de pagar la cuota deseada, Kretschmer anunció el desalojo del edificio. En su día compró el inmueble por 375.000 marcos (190.000 euros). Según sus propias palabras, la propiedad podría valer ahora unos 20 millones de euros.Un panorama parecido se da en el emblemático barrio Sankt Pauli donde hace poco las autoridades desalojaron los 110 apartamentos de las históricas «Casas de Esso» después de que inquilinos avisaron de extraños movimientos en las estructuras de los edificios. Un inquilino desalojado dijo a la prensa que por un piso de 80 metros cuadrados tenía que pagar 930 euros al mes a pesar del pésimo estado en el que se hallaba el edificio. Tanto la empresa propietaria como la administración de Hamburgo optan por su pronto derribo mientras que una iniciativa popular aboga por la renovación. Los dueños rechazan esta idea porque quieren edificar allí apartamentos de venta y de alquiler además de un centro comercial.De esta forma las «Casas de Esso» muestran cómo se quiere llevar a cabo la gentrificación, es decir el cambio social de un barrio a consecuencia de un determinado proyecto inmobiliario. Ante la pasividad de las autoridades a la hora de buscar una solución adecuada tanto para los afectados en particular como para el barrio en general, varios manifestantes asaltaron las «Casas de Esso» y las ocuparon.El tercer foco de conflicto se centra en un grupo de refugiados africanos que se halla en Hamburgo. El senador de Interior, Michael Neumann (SPD), opina que se trata de inmigrantes ilegales y el año pasado ordenó a su policía que controlase a cualquier hombre de apariencia africana. Desde la izquierda autónoma se le acusó de proceder una forma racista ya que también la Iglesia había concedido «asilo parroquial» a los denominados «refugiados de Lampedusa».En la otra cara de esta misma moneda se encuentra el ambicioso proyecto de dotar a Hamburgo con una gran sala de conciertos. Desde los años 80 la ciudad portuaria opta por atraer a turistas mediante la ubicación de espectáculos musicales en sus respectivos teatros. Esta política dio lugar al conflicto por la Rote Flora que anteriormente había sido un antiguo teatro que debería ser renovado para fines empresariales. En esta misma línea se ubica la decisión de los sucesivos gobiernos regionales de Hamburgo de construir la impresionante «Filarmónica del Elba». Sin embargo, y lejos de la famosa «perfección alemana», este proyecto se ha convertido junto con el polémico aeropuerto internacional de Berlín en un símbolo del despilfarro público. En 2007 las autoridades de Hamburgo dijeron que la obra iba a costar 77 millones de euros. En 2013 admitieron que los costes llegarían a los 789 millones de euros. La inauguración está prevista para 2017 pero nadie se fía ya de la fecha porque en el pasado ha sido cambiada en varias ocasiones.El 10% de la población de Hamburgo controla el 65% de la riqueza de la ciudad, unos 33.000 millones de euros. Al mismo tiempo, el 13% de los ciudadanos recibe ayudas estatales. Hamburgo lidera la lista de los pensionistas que no pueden vivir de lo que cotizaron en su vida laboral. El 23% de los niños requiere asistencia del Estado porque son considerados pobres. En algunos barrios este porcentaje sube al 50%. Con un índice de paro del 7,3%, Hamburgo se sitúa por encima de la media alemana del 6,7%.CALPU http://www.lahaine.org/index.php?p=74398 Otros articulos del autor: Hamburgo: Laboratorio policial contra protestas sociales x Ingo Niebel El reino de la gentrificación, es decir el cambio de la composición social (y en este caso política) de un barrio a consecuencia de un determinado proyecto inmobiliario  Països Catalans :: 11/9/2013 El 'think tank' del Gobierno alemán ve posible la secesión de Catalunya x Ingo Niebel «La marcada característica del movimiento catalanista es su arraigo en la sociedad civil como también en las ciudades y municipios» Argentina :: 25/12/2012 Tamara Bunke, la inolvidable "Tania, la guerrillera" x Ingo Niebel El 2012 marca como ningún otro año la vida y muerte de la revolucionaria e internacionalista germano-argentina Haydée Tamara Bunke Bíder Europa :: 16/11/2011 Neonazis alemanes reciben ayuda de los servicios secretos x Ingo Niebel Grupo neonazi provoca la muerte de ocho inmigrantes turcos y uno griego. Su jefe recibía un segundo sueldo del servicio secreto interior. Y no era el único Bolivia :: 9/9/2010 Huellas alemanas tras los intentos de desestabilización en Bolivia x Ingo Niebel Es un asunto que ha salpicado al ministro Sacha Llorenti y al Ejecutivo de Evo Morales pero del que los medios alemanes aún no han informado Europa :: 24/5/2010 El servicio secreto alemán, muy arbitrario a la hora de esclarecer su pasado nazi x Ingo Niebel No fue casualidad cuando un diario conservador informó que el servicio secreto exterior abrió sus archivos sobre los oficiales nazis que trabajaban en su seno Europa :: 11/11/2009 RDA, "Dictadura socialista" o "Estado antifascista" x Ingo Niebel 20 aniversario de la caída del muro de Berlín :: El pensamiento único actualmente vigente presenta a la República Democrática Alemana (RDA) como una «dictadura socialista». Medio Oriente :: 8/5/2009 Nazim Nassar, el israelí que luchó con la resistencia libanesa de Hezbollah x Ingo Niebel «Al tener pasaporte israelí me castigaron más que a los otros presos palestinos o libaneses, espetándome: `¿Siendo israelí cómo puedes colaborar con Hezbollah?'» Europa :: 16/8/2008 Las sombras de la RAF resurgen en Alemania, reavivando las dudas sobre la versión oficial x Ingo Niebel El Tribunal Supremo Alemán levantó ayer la orden de arresto coercitivo decretada por la Fiscalía Federal contra tres ex activistas de la desaparecida Fracción del Ejército Rojo (RAF)  Europa :: 13/10/2007 De la Alemania nazi a Berlín, viaje de ida y vuelta del manual de tortura de la CIA x Ingo Niebel Una diputada de la izquierda alemana ha colgado en su web la traducción alemana del manual de tortura de la CIA. Conocido como el «manual Kubark», aúna las experiencias recogidas por el servicio secreto de EEUU, entre ellas las de las escuelas de la Gestapo y las SS. Europa :: 19/9/2007 El Estado alemán busca nuevos instrumentos contra la izquierda x Ingo Niebel El aniversario de los atentados contra las Torres Gemelas y la reciente detención de tres sospechosos de cometer un mega atentado contra una instalación militar estaodunidense en Alemania tapan otra operación «anti-terrorista» que ha levantado ampollas en el ámbito académico alemán e internacional. Europa :: 12/7/2007 El Gobierno de Angela Merkel ha militarizado la política interior alemana x Ingo Niebel La cumbre del G8 en Heiligendamm ha marcado un pauta en esa política interior: su militarización ha dejado de ser un objetivo político y se ha hecho realidad. Europa :: 11/7/2007 Polémica en Alemania: El Gobierno propone graves recortes de los derechos civiles x Ingo Niebel La legalización de los «asesinatos» selectivos, el internamiento de sospechosos peligrosos en campos especiales y la restricción del uso del móvil y de internet a determinadas personas son algunas de las medidas que propone el ministro de Interior alemán, Wolfgang SchÃ¤uble. Europa :: 12/9/2006 Politica del miedo en Alemania x Ingo Niebel El ministro de Interior, Wolfgang SchÃ¤uble, sentenció: «Los fallidos atentados con maletas bomba han demostrado que Alemania no es sólo retaguardia sino también el objetivo de terroristas islamistas.» Por lo tanto la CDU piensa «proteger» a la sociedad con nuevas medidas de seguridad]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>