<author id="d88d0bdf67caa718b8a43d260cdf2a07" url="guadalacarlota.blogspot.com.es" feed="http://guadalacarlota.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="7">
		<document id="f895938e1caaa9d00ad33d02ce1e8345" url="http://guadalacarlota.blogspot.com/2011/12/encuentro-de-dinamizadoresas-guadalinfo.html">			<content><![CDATA[Los próximos 12 y 13 de enero de 2012 Granada se convertirá en referente del territorio en el que se vive la Innovación y la transformación y en cita imprescindible con los líderes, impulsores y protagonistas de la innovación social . Guadalinfo celebra el Palacio de Congresos de la capital nazarí de su encuentro anual de dinamizadores en el marco del evento andaluz del año en el entorno de la nueva economía y la sociedad de la información: + digital (cita que engloba además la Conferencia Internacional de Software libre y el Congreso Estatal de Telecentros).Más de mil personas en un mismo punto de encuentro dinámico y abierto a una red de oportunidades para empresarios, emprendedores, creativos, innovadores y quienes contribuyen día a día a una economía más competitiva y sostenible, a un mayor bienestar para toda la ciudadanía. El encuentro incluye la oportunidad de asistir personalmente a la charla magistral de Nicholas Negroponte, (Instituto Tecnológico de Massachusets) y compartir las intervenciones de Miguel Raimilla (director ejecutivo de www.telecentre.org) o de Cristóbal Cobo (Cristóbal Cobo. Investigador del Oxford Internet Institute y especialista en competencias digitales), en compañía de los más destacados representantes de los nuevos enfoques derivados de la revolución digital y de quienes a diario los trasladan al territorio andaluz.]]></content>
		</document>
		<document id="c0b507b7890d019ccbec942baae78bb6" url="http://guadalacarlota.blogspot.com/2011/12/operacion-kilo-en-la-carlota-en.html">			<content><![CDATA[El pasado sábado 17 de diciembre la Parroquia de la Inmaculada Concepción de la Carlota junto con el grupo de jóvenes, muchos vecinos y vecinas que quisieron aportar su granito de arena, organizó la III Caravana del Kilo.Contó con un gran número de colaboradores que entre los jóvenes, las hermandades, batucada, Ayuntamiento, Coro Rociero “Ntra. Sra. Del Rosario” (Fuencubierta). Romero de Céspedes (Hornachuelos). la Peña Flamenca “El Yunke” (La Carlota). Coro Rociero “Al- Rassif” (El Arrecife) y Coro Rociero “Guadalmazán” (La Victoria). en su certamen de villancicos solidario. y demás entidades que reunieron con este proyecto en común.Desde las 08:30h de la mañana con los churros, hasta las 21:00 horas se estuvieron recogiendo alimentos y donativos por diferentes puntos de la localidad.Como resultado en referencia al año pasado, se igualo tanto los alimentos que sumaron 2.356 kilos y donativos que se recaudaron, donde todo se destinará a caritas parroquial que trabaja para calmar las necesidades de los más desfavorecidos del pueblo.Desde la organización aprovechamos para agradecer la gran colaboración que hemos tenido por todos y cada uno de los habitantes de la Carlota y sus departamentos.]]></content>
		</document>
		<document id="c80260b6f02e850c4d7edc0297b6afa2" url="http://guadalacarlota.blogspot.com/2012/01/encuentro-de-dinamizadores-guadalinfo.html">			<content><![CDATA[Los días 12 y 13 de enero, Granada se convertirá en referente del territorio en el que se vive la innovación y la transformación y en cita imprescindible con los líderes, impulsores y protagonistas de la innovación social.Guadalinfo celebra en el Palacio de Congresos de la capital nazarí su encuentro anual de dinamizadores en el marco del evento andaluz del año en el entorno de la nueva economía y la sociedad de la información: “Más digital” (cita que engloba además la Conferencia Internacional de Software libre y el Congreso Estatal de Telecentros).Más de mil personas en un mismo punto de encuentro dinámico y abierto a una red de oportunidades para empresarios, emprendedores, creativos, innovadores y quienes contribuyen día a día a una economía más competitiva y sostenible, a un mayor bienestar para toda la ciudadanía. El encuentro incluye la oportunidad de asistir (físicamente o vía streaming) a la charla magistral de Nicholas Negropnte, (Instituto Tecnológico de Massachusets) y compartir las intervenciones de Miguel Raimilla (director ejecutivo de www.telecentre.org) Cristobal Cobo (Investigador del Oxford Internet Institute y especialista en competencias digitales), o Carlos Jean en compañía de los más destacados representantes de los nuevos enfoques derivados de la revolución digital y de quienes a diario los trasladan al territorio andaluz.Uno de los puntos neurálgicos de este Encuentro estará en el Hub Guadalinfo: Un espacio para impulsar el trabajo compartido, la conexión entre emprendedores e innovadores, el flujo e intercambio de ideas que benefician a la sociedad en la que se desarrollan, abierto, dinámico, interdisciplinar, multiplataforma y vivo.En síntesis: Mesas redondas, talleres prácticos, debates, puntos de encuentro, retransmisión online con entrevistas a los participantes... Una mirada analítica y cercana a los últimos avances y una visión lúcida de nuestro futuro más inmediato.]]></content>
		</document>
		<document id="467790b6d71580ff76b474143c29bf09" url="http://guadalacarlota.blogspot.com/2012/01/feliz-ano-2012.html">			<content><![CDATA[Comenzamos nuevo año con las mismas ilusiones que los anteriores e intentando  superar con creces los objetivos que el Consorcio de los Ríos nos imponen.Aunque aún estamos de vacaciones (ya nos queda muy poquito), tenemos que empezar con muchas fuerzas y siendo muy positivos.]]></content>
		</document>
		<document id="f1657d0fd19839699902cc93c11cead8" url="http://guadalacarlota.blogspot.com/2012/01/sepe-tramitacion-de-tu-prestacion-por.html">			<content><![CDATA[El centro guadalinfo junto con la oficina del INEM, ha organizado un taller para aprender a solicitar la prestación por desempleo a través de la red dirigido a las asesorías del municipio y alrededores.Se han explicado la forma de poder solicitar la prestación por desempleo así como realizar todas las consultas  relacionadas con el mismo tema y que están accesibles en la web de www.sepe.es.En los próximos meses nos dice el monitor del taller que se impartirá otro taller con las mismas características para los dinamizadores de los centros Guadalinfo.]]></content>
		</document>
		<document id="bf6b02b06b81b128537553f654327ab9" url="http://guadalacarlota.blogspot.com/2012/01/taller-de-reciclaje.html">			<content><![CDATA[En el mes de diciembre y acercándonos a las vacaciones de Navidad, Guadalinfo junto con el área de Medio Ambiente,  ha realizado dos talleres de "RECICLAJE" en el colegio de Monte Alto y otro en el instituto Punta del Sauce.Comenzamoscon una proyección para explicar qué es reciclar, qué contenedores debemos usar para cada residuo y posteriormente hicimos un taller para ver si los conceptos se habían comprendido y por supuesto la mayoría de los chicos sabían reciclar muy bien.Al final del taller, se puso un contenedor amarillo en el patio de cada colegio para introducir los residuos del desayuno que diariamente hacen los niños en el recreo.Esta actividad realizada fuera del centro, está enmarcada dentro del proyecto  "Factoría de Ideas para otro mundo mejor".]]></content>
		</document>
		<document id="a1f376bca3ac656c49baa0bf994b2d3d" url="http://guadalacarlota.blogspot.com/2012/02/administracion-electronica-con-las.html">			<content><![CDATA[Ayer 16 de febrero, en el centro se iba a realizar  un taller sobre la página web del SAS, dirigida por la trabajadora social de nuestro ambulatorio, Mª José.Cuando estábamos todas preparadas y la monitora dijo que entrásemos en dicha web, qué sorpresa  nos dimos al ver que no funcionaba, ¡daba error!.Pero como buenas monitoras y dinamizadoras cambiamos de planes y empezó a hablar sobre las distintas tarjetas de la seguridad social que existen, comenzó un gran número de preguntas que individualmente teníamos sobre algunas cuestiones y todas ellas fueron aclaradas y prometido por parte de Mª José de volver otro día para realizar dicho taller.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>