<author id="db7012caff31b3a637ccba0b00ce2072" url="blogubuntu.com" feed="http://feeds.feedburner.com/blogubuntu" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="519f3ee243cc74131d7d74b226f77e4e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogubuntu/~3/-GDFFMpExW4/activar-la-hibernacion-en-ubuntu-13-04">			<content><![CDATA[Por defecto, la opción de hibernar nuestro equipo está deshabilitada en Ubuntu 13.04 . Vamos a ver qué debemos hacer para cambiar ésto y habilitar la opción de hibernar nuestro sistema. Antes de nada hay que decir que la hibernación presenta un cierto riesgo de seguridad, ya que en algunos casos, al hibernar, cierta información [...]]]></content>
		</document>
		<document id="339f529d95cb3bcab204f28e81220908" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogubuntu/~3/15DCPh8t_kY/ahora-puedes-hacer-tu-donacion-al-descargar-ubuntu">			<content><![CDATA[Canonical ha puesto en marcha un sistema que permite a los usuarios de Ubuntu realizar donaciones para este proyecto, en el mismo momento en que vayan a realizar su descarga. De esta forma, cuando entramos en el sitio web de Ubuntu, y una vez pulsado el link de descarga, nos aparece una página como ésta: [...]]]></content>
		</document>
		<document id="a5f65b18d934f51328f927c9e6845bff" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogubuntu/~3/1PJ-mBRaVFk/roban-el-portatil-al-guru-del-software-libre">			<content><![CDATA[Richard Stallman, el gurú y “profeta” del software libre ha sido una víctima reciente (y no será la última) de los cacos, que le han sustraido su ordenador portátil, además de dinero en metálico y documentación. Todo ocurrió en una reciente conferencia de Stallman en la Facultad de Ciencias Económicas de la Universidad Pública de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="7943688797bb514e38258e659c88b543" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogubuntu/~3/29DuJ8IS70M/publicada-la-alpha-1-de-ubuntu-12-10">			<content><![CDATA[Ayer mismo se anunciaba, en la lista de desarrollo de Ubuntu, el lanzamiento de la primera versión de desarrollo (alpha 1) de Ubuntu 12.10 , versión de nombre clave “Quantal Quetzal” que está programada para ser publicada (en su versión final) en octubre de este año. En este Ubuntu 12.10 Alpha 1 encontramos un kernel [...]]]></content>
		</document>
		<document id="e61046cc998a0c0a8317740ccb1fd174" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogubuntu/~3/2wKczcTfP-8/como-encontrar-y-borrar-carpetas-vacias-en-linux">			<content><![CDATA[Si tienes un montón de carpetas vacías que quieres borrar, en lugar de hacerlo una por una, puedes utilizar la terminal y esta sencilla instrucción: find ./ -type d -empty -exec rmdir {}; Lo que hace esta instrucción es encontrar (find) en el directorio actual (./) las carpetas (-type d) vacías (-empty), y sobre ellas [...]]]></content>
		</document>
		<document id="e48847eee8f4f2e71358d231fe85ee73" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogubuntu/~3/5liqqpB73gY/como-se-ve-unity-preview">			<content><![CDATA[Unity Preview es una nueva funcionalidad que estará disponible, y que ahora podemos probar en las versiones de desarrollo, para el próximo Ubuntu 12.10 . Hasta ahora, cuando utilizamos Unity sólo vemos una serie de iconos de aplicaciones o ficheros, sobre los cuales lo único que podemos hacer es abrirlos. Pero con Unity Preview se [...]]]></content>
		</document>
		<document id="ff8076f5f0d18fa1fe0ee993e59b286e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogubuntu/~3/67kqFdKvlXw/eliminar-el-mensaje-se-ha-detectado-un-problema-en-un-programa-del-sistema">			<content><![CDATA[¿Cada vez que arrancas Ubuntu te sale una ventana con el siguiente mensaje? Se ha detectado un problema en un programa del sistema ¿Quiere informar de este problema ahora? El mensaje quiere decir que, en algún momento, en esta sesión o en anteriores, se ha producido un error del sistema, ha quedado registrado en un [...]]]></content>
		</document>
		<document id="61718646088d617a378d902da7169c2a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogubuntu/~3/AV_towOvJlM/metamorphose-renombrado-masivo-de-ficheros-en-linux">			<content><![CDATA[Métamorphose es una de esas aplicaciones que no les encuentras el sentido hasta que tienes que hacer uso de ellas… En concreto, Métamorphose permite realizar renombrados masivos de ficheros, mediante un gran número de funciones y parámetros configurables, y todo ello desde un entorno gráfico de escritorio. La aplicación está escrita en Python, su código [...]]]></content>
		</document>
		<document id="c9ac442a9eb1443abed179d2bdf2c919" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogubuntu/~3/aWFcLT9dydI/como-nos-inspira-linux">			<content><![CDATA[Interesante el vídeo publicado por la Linux Foundation acerca de cómo Linux nos inspira cada día en nuevos descubrimientos científicos y nuevas tecnologías. Ganadores “We’re Linux Video Contest” 2010 Ya se han dado a conocer los ganadores del concurso We're Linux Video Contest de este 2010. El primer lugar ha sido para el vídeo titulado [...]]]></content>
		</document>
		<document id="1f892f1b69041b43b2e357e2948c5f7b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogubuntu/~3/Ay2fXFq17kw/como-es-de-facil-instalar-un-servidor-lamp-en-ubuntu-desktop">			<content><![CDATA[Una de las grandes ventajas de Linux para el escritorio de un desarrollador web es que te permite tener un servidor web en local, para desarrollo, muy cercano al sistema que utilizarás en producción para tus proyectos web. Es decir, si tenemos un servidor con Ubuntu Server, y nuestro ordenador de trabajo corre Ubuntu (desktop), [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>