<author id="db87a784523cdb3e3a9dd942f042708e" url="lacocinadesebeair.blogspot.com.es" feed="http://lacocinadesebeair.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="92475521a5ca8555d5b814b32a7527cf" url="http://lacocinadesebeair.blogspot.com/2012/03/cebolla-caramelizada-thermomix.html">			<content><![CDATA[La cebolla caramelizada comercial no nos entusiasma demasiado, para nuestro gusto en general está demasiado dulce, pero esta del libro Imprescindible sale perfecta, al menos para nosotros, con el toque justo de dulzor.La receta está hecha en la thermomix pero igualmente podemos hacerla en una olla programable o al modo tradicional, siguiendo los mismos pasos y pochando la cebolla a fuego muy bajo removiendo de vez en cuando.Desde el día que la probamos la verdad es que ya la hice unas cuantas veces y no nos suele durar demasiado. Es perfecta para acompañar carnes, pescados, etc, pero también para rellenar empanadas o empanadillas, os la recomiendo totalmente.Fría está rica pero en casa nos gusta mucho más templadita, así que normalmente la comemos nada más hacerla y la que nos queda también preferimos calentarla unos segundos en el microondas, pero eso ya va en gustos.Ingredientes:700 gr de cebollas70 gr de mantequilla30 gr de aceite de oliva1 cucharadita de postre de sal30 gr de caramelo líquido1 pellizco de pimientaPelamos las cebollas y las ponemos cortadas en cuartos en el vaso, las picamos 3 segundos velocidad 4.Con la espátula bajamos los restos hacia las cuchillas.Añadimos la mantequilla y el aceite y programamos 30 minutos, temperatura varoma, giro a la izquierda, velocidad cuchara.Cuando acabe el tiempo programado añadimos la sal, el caramelo líquido y la pimienta. Programamos 3 minutos, 100º, velocidad 1.***********************************Y este es uno de los usos que le di a la cebolla caramelizada para una cena. Pan de molde tostado en la tostadora, capita de cebolla caramelizada en este caso fría y morcilla ibérica de Ibéricos Nobleza Charra.Es una morcilla ibérica elaborada con carne y grasa de cerdo ibérico de cebo, con un toque perfecto de especias.Os dejo una foto de tal como nos llega a casa envasada al vacío.En Ibéricos Nobleza Charra además de morcillas ibéricas podemos encontrar muchos otros productos fantásticos tales como carnes ibéricas, paletas y jamones ibéricos, embutidos y loncheados ibéricos, etc.Os recuerdo que usando el código 20FbBZ12 se os aplicará un 10% de descuento en todos aquellos productos que no estén en promoción en ese momento.]]></content>
		</document>
		<document id="ee028bfd8faf7349a68e3b8dd76e8fef" url="http://lacocinadesebeair.blogspot.com/2012/04/bizcocho-de-la-senora-orlanda.html">			<content><![CDATA[En cuanto le vi este bizcocho a Kisa me puse a hacerlo a los pocos días. Lo de hacer fotos se me da fatal pero me cuesta mucho decidirme por una.El sabor del anís en los dulces en casa nos gusta muchísimo. Este bizcocho tiene una textura diferente a los demás como más compacta la miga pero muy esponjosa y tierna, buenísimo.La receta es de Kanela y limón.Ingredientes:4 huevos100 gr de licor de anís Chinchón50 gr de aceite de girasol250 gr de leche400 gr de azúcar400 gr de harina de repostería1 sobre de levadura tipo royalLa ralladura de 1 limón Naranjas ChéPrecalentamos el horno a 180ºYo batí todos los ingredientes con unas varillas a mano. En un recipiente ponemos los huevos y batimos. Añadimos el licor, el aceite, la leche , el azúcar, la  harina, la levadura  y la ralladura de limón. Cada vez que añadimos un ingrediente lo batimos para que esté todo bien integrado.Engrasamos un molde con mantequilla y harina y volcamos la mezcla.Lo horneamos unos 50-60 minutos o hasta que esté dorado y al pincharlo con una aguja esta salga seca.Sacamos el molde del horno y dejamos el bizcocho sin desmoldar al menos 5 minutos. El mío estuvo 15  minutos.Desmoldamos y dejamos enfriar sobre una rejilla.]]></content>
		</document>
		<document id="15831efb1fb29bfbd8c29970e368c104" url="http://lacocinadesebeair.blogspot.com/2012/04/marcas-amigas.html">			<content><![CDATA[Antes de nada aprovecho la entrada para disculparme por no visitar últimamente vuestras cocinas como antes, además de cosas personales tuve bastantes problemas con el blog que poco a poco parece que se van solucionando.En la entrada de hoy os dejo tres marcas que me enviaron sus productos hace un tiempo, poco a poco iré publicándolos todos y también publicando las recetas elaboradas con ellos. **************************************************KNORR Knorr me envió hace ya un tiempo un lote de su gama de sopas y cremas, además de sus cacitos de caldo de pollo que me encanta. En mi casa son una buena alternativa para las cenas cuando no tenemos mucho tiempo ya  que están hechos con los ingredientes más naturales, sin colorantes ni conservantes artificiales, contienen menos sodio y son bajos en grasa y en calorías pero muy ricos en fibra.Tienen muchísimos otros productos que podeis ver aquí, además de un apartado para recetas y lo más interesante es su apartado de promociones que teneis que visitar, entre otros premios teneis la posibilidad de probar las cremas que me enviaron totalmente gratis.**************************************************INDEKOVE - HEUNKOVEHeunkove - Indekove es una gama de purés y cremas a base de patatas y verduras naturales. Son muy cómodos de utilizar ya que solo tenemos que abrir la lata, calentar el contenido y servir. Nos ofrecen una manera rápida y económica de tomar puré de patatas como guarnición o para la preparación de otras recetas. Todos sus purés están elaborados con patata, aceite de oliva y sal. No contienen ni productos congelados ni deshidratados. Son aptos para todo tipo de dietas ya que no contienen gluten ni lactosa.Tienen también un montón de recetas elaboradas por compañeros blogueros que merece la pena visitar.***********************************************CALVOCalvo lleva en el mercado español 70 años garantizándonos calidad desde la elección de sus materias primas hasta el envasado.Os dejo la página para ver todos los productos que pueden ofrecernos y sus recetas que ya tengo unas cuantas apuntadas para probar.Es una marca que ya solíamos comprar y que nos gustaba en casa, de los productos que me enviaron había dos que no conocíamos y que sin duda seguiremos comprando, el atún claro en tomate y el atún claro en aceite de oliva al ajo, los dos buenísimos si teneis la oportunidad probadlos, os van a encantar.]]></content>
		</document>
		<document id="135ba9f2fd65cf7857928bca58b99924" url="http://lacocinadesebeair.blogspot.com/2012/04/marcas-amigas_20.html">			<content><![CDATA[ANIS DULCE CHINCHONEl anís Chinchón es un producto 100% natural elaborado con mimo desde el principio hasta el embotellado. Los alambiques para su destilación son de cobre electrolítico lo que evita que pase ningún tipo de olor o sabor ajeno al del propio anís. En su elaboración se utilizan únicamente agua, alcohol y matalahúga.El consumo de anís tiene además diferentes beneficios para la salud como estimular las funciones digestivas, combatir la flatulencia, combatir el dolor de cabeza, combatir el hipo, etc.Anís Chinchón tiene un blog muy interesante que os recomiendo visitar con unas recetas estupendas con y sin su anís. Ya tengo varias apuntadas que estoy deseando probar especialmente sus recetas saladas de carnes con su anís. Si quereis participar en su blog tienen un apartado donde podemos subir nuestras propias recetas.**************************************************NARANJAS CHENaranjas Ché es una empresa familiar de Sagunto al norte de la provincia de Valencia que llevan más de cinco generaciones dedicados as cultivo de los cítricos ecológicos.Entre sus productos podemos encontrar naranjas ecológicas, mandarinas ecológicas, limones ecológicos, pomelos, limas y kumquats ecológicos.Todo lo que me enviaron un lujo total se nota en el sabor de sus cítricos el mimo que ponen en su cuidado.En resumen cítricos ecológicos de valencia a la mejor calidad/precio  que podemos pedir y en 24 horas tenerlos en nuestra casa directamente del campo.Tienen un blog muy interesante Entre naranjos con información sobre el sector, productos ecológicos y lo mejor de todo unas recetas fantásticas con sus cítricos, os invito a visitarlo.]]></content>
		</document>
		<document id="b61913aa9f8c01eb08507d4f6a356eab" url="http://lacocinadesebeair.blogspot.com/2012/05/bolas-o-croquetas-de-pure-de-patata-y.html">			<content><![CDATA[Estas bolas o croquetas las hago desde hace bastante tiempo en casa, en su día la receta la saqué de un sobre de maizena.Es una receta estupenda para los niños, están cremositas por dentro y muy crujientes por fuera, desde que la descubrí se las hago a menudo a mi hija y le encantan.En el sobre de maizena venía para hacerlo con 1 sobre de puré de patatas maggi, pero podemos hacerlo también con puré de patatas hecho en casa que estará todavía más rico, en mi caso lo hice con el puré de patatas natural que me envió Heunkove-Indecove.Quedán riquísimas tanto para comerlas calientes recién hechas como frias.Ingredientes masa: 1 sobre de puré de patatas 4 raciones + leche, agua y sal para preparar un puré de patatas espesito (usé 1 bote de puré de patatas natural Heunkove-Indecove)3 latas pequeñas de atún escurrido el aceite Calvo1 cucharada de café de ajo en polvo1 cucharadada de café de cebolla en polvoSal y pimienta al gusto1 huevoIngredientes rebozado:2 huevosmaizenaPan ralladoElaboración tradicional: Preparamos el puré de patata que quede espesito.Le añadimos el resto de ingredientes y mezclamos todo bien.Podemos formar ya en templado las bolas o croquetas o dejar enfriar la masa en la nevera, yo suelo hacerlo en templado aunque así se nos pegará más a las manos.Batimos los dos huevos y pasamos las bolas por maizena, luego por el huevo y por último por el pan rallado.Las freímos en abundante aceite caliente hasta que estén doradas por todos lados y las dejamos escurrir el aceite sobre papel de cocina antes de servir.]]></content>
		</document>
		<document id="4c094a52c887ba6d0fd07ac04da78b50" url="http://lacocinadesebeair.blogspot.com/2012/05/empresas-amigas.html">			<content><![CDATA[Hace un tiempo que dos empresas me enviaron sus productos para probarlos y entre unas cosas y otras todavía no lo había puesto. Os las dejo y os dejo sus webs por si os interesa echar un vistazo.AMETLLA+ DE MALLORCAAmetlla+ es un preparado a base de almendra de Mallorca e ingredientes naturales, obteniendo al final un producto sano y sabroso.Tiene la ventaja que en con un solo producto, sin añadir sal ni ninguna otra especie conseguiremos que un plato sencillo se convierta en todo un éxito sin añadir ni siquiera un sofrito previo. Ganaremos así en rapidez a la  hora de elaborar nuestras comidas y en salud ya que es un producto natural sin conservantes ni colorantes.Como veis hay tres variedades:Ametlla+ 1 : Compuesto por almendra, tomate y especias. Ideal para arroces, carnes y legumbres.Ametlla+ 2 : Compuesto por almendra, perejil y ajo. Ideal para pastas y pescados. Ametlla+ 3 : Compuesto por almendra, orejón y piel de limón. Ideal para ensaladas, verduras y postres.Yo ya los probé en varios platos y el resultado nos encantó, os lo recomiendo totalmente.+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++GINEBRA XORIGUERGin Xoriguer es una empresa familiar con denominación específica de elaboración E. T. G. Mahón Menorca.Su Ginebra sigue el mismo proceso de sus comienzos. Destilación en antiguos alambiques de cobre de alcohol vínico de alta calidad junto a bayas de enebro selectas procedentes de las tierras mediterráneas vecinas,  y otras hierbas aromáticas.Gin Xoriguer está libre de toda clase de aditivos que puedan estropear su conservación o perjudicar su sabor.]]></content>
		</document>
		<document id="3f8b433fc38fd617d83c697fff4ebed0" url="http://lacocinadesebeair.blogspot.com/2012/05/masa-de-pizza-de-jamie-oliver-thermomix.html">			<content><![CDATA[La receta para esta masa la vi en Blog de recetas que la elaboraba a mano, yo puse todos los ingredientes directamente en la thermomix. Me encantan los platos de Jamie Oliver y esta masa está riquísima, ya la hicimos un par de veces y de momento aunque seguiré probando con otras esta es la que más nos ha gustado de todas.Con la receta sale una masa finita del tamaño de la bandeja del horno.Ingredientes masa:200 gr de harina de fuerza (tuve que añadirle 1 cucharada sopera colmada más)50 gr de sémola de trigo duro1 cucharadita de café de sal4 gr de levadura seca de panadería1 cucharadita de café de azúcar1 cucharada sopera de aceite de oliva Framoliva165 de agua templadaIngredientes relleno:El relleno lo hacemos al gusto pero imprescindible una vez los tengamos puestos un buen chorro de aceite de oliva por encima de los ingredientes, en mi caso usé el de Framoliva. Otro ingrediente imprescindible es el orégano para espolvorear la pizza una vez le hayamos puesto el aceite de oliva.Elaboración en thermomix:Ponemos todos los ingredientes en el vaso y amasamos 2 minutos en velocidad espiga (en mi caso la masa quedó muy pegajosa y le añadí otra cucharada sopera colmada más de harina de fuerza y volví a poner la thermomix 2 minutos en velocidad espiga).Sacamos la masa de la thermomix y la amasamos un rato a mano. pincelamos un recipiente y dejamos la masa en él tapada con un paño hasta que doble el volumen.Una vez haya doblado el volumen la amasamos un poco a mano y podemos utilizarla ya o envolverla en film y guardarla en la nevera si la vamos a utilizar más tarde o congelarla.Precalentamos el horno a 250º.Aplastamos la masa, amasamos durante 2-3 minutos para que pierda las burbujas de aire. La aplanamos con el rodillo hasta que esté finita a nuestro gusto (esta masa nos da para toda la bandeja del horno dejándola fina). Pincelamos de aceite la bandeja del horno y ponemos la masa en ella.Tapamos la masa con un paño y la dejamos reposar 15 minutos.Cubrimos la masa con tomate frito y la llevamos al horno 5 minutos en la parte baja.La sacamos del horno le ponemos el resto de ingredientes y por encima un buen chorro de aceite de oliva  y orégano. La volvemos a meter al horno unos 10 minutos o hasta que esté doradita por los bordes.Imprescindible para la receta un buen aceite de oliva virgen extra como es el de Framoliva.El Aceite de Oliva Virgen Extra FRAMOLIVA, es producido a partir de la selección y limpieza de las aceitunas en la Almazara San Cristóbal de Huevar del Aljarafe, formando por ello parte de la comarca Aljarafe-Doñana, en Sevilla.El esmerado cultivo y el microclima ideal de esta comarca hacen posible la obtención de este excelente zumo de frutas, consiguiendo con ello un Aceite de Oliva de categoría superior, obtenido directamente de aceitunas y solo mediante procedimientos mecánicos. El aceite Framoliva se obtiene por procedimientos púramente mecánicos (zumo de la aceituna), sin ninguna intervención química que pueda alterar las excelentes cualidades de este oro líquido. Presenta una acidez baja, y un olor y sabor muy óptimosDisponen de varias marcas de aceite en este enlace podeis ver las diferencias entre ellas.Disponen de tienda on-line os recomiendo echarle un vistazo a su catálogo porque tienen unos precios muy muy buenos dada la calidad de su aceite. Una vez visto el catálogo y elegido el producto solo tenemos que cubrir su formulario de pedidos y en unos días podemos tenerlo en nuestra casa.]]></content>
		</document>
		<document id="7e261c920291340e01dc75cd0749d6de" url="http://lacocinadesebeair.blogspot.com/2012/05/natur-nua.html">			<content><![CDATA[Los laboratorios Espirit de Natura están situados en el corazón del macizo de Peñagolosa (Villahermosa del Río) donde todavía se puede encontrar la naturaleza en estado puro.Todo el proceso de cultivo y fabricación que se realiza en Espirit de Natura es artesanal y natural, utilizando solamente productos naturales y de alta pureza, respetando al máximo el medio ambiente.Son especialistas en el cultivo y extracción de materias primas de origen vegetal, asegurándose la máxima concentración de activos vegetales con los que después se realizara la fabricación de los productos cosméticos.En su amplio catálogo podemos encontrarnos productos de cosmética natural, perfumes con feromonas, árbol de té, etc...Naturnua tiene varias lineas de productos entre ellos: línea facial, línea adolescent, línea corporal (con aloe vera de cultivo propio), línea de alta cosmética, línea de cosmética masculina, aromaterapia, aceites nobles, línea deportiva, línea solar, línea capilar, línea spa, chocolaterapia, vinoterapia, perlaterapia, oroterapia, ayurveda, aromacolor y perfumes.Os recomiendo echar un vistazo en su web para ver todos los productos naturales que pueden ofrecernos para el cuidado de la piel y el cabello, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="f57286661a28f5cd9a56207e56dacf3e" url="http://lacocinadesebeair.blogspot.com/2012/06/bizcocho-humedo-sin-huevos-ni-grasa.html">			<content><![CDATA[Una receta del blog de Elena Chocolate y pimienta, me imagino que ya lo conocereis todos pero es un blog que me encanta lleno de recetas estupendas.Este bizcocho hacía mucho que lo tenía en pendientes y por fin le llegó la hora. Es un bizcocho totalmente recomendable queda muy húmedo y al mismo tiempo muy esponjoso y como dice el nombre no lleva huevos y apenas grasa, ya que solo son 40 gr de aceite.Una maravilla para los adictos al chocolate como yo.Ingredientes:200 gr de harina250 gr de azúcar75 gr de cacao puro valor sin azúcar450 gr de leche40 gr de aceite de girasol1 sobre de levadura tipo royalLa preparación de la masa la hice tal como tiene Elena en su blog con unas varillas a mano.En un recipiente ponemos todos los ingredientes secos y los mezclamos.En otro recipiente ponemos los ingredientes líquidos y los mezclamos.Juntamos los ingredientes secos con los líquidos y los batimos bien con las varillas manuales para que no queden grumos.Engrasamos un molde de horno con mantequilla y le espolvoreamos harina y ponemos en él la mezcla del bizcocho (yo hice esto pero en la cubeta de la fussioncook).Horneado en fussioncook: 140º  40 minutos, comprobamos pinchando con una brocheta y si sale manchada lo dejamos unos minutos más. Esperamos unos cinco minutos, desmoldamos y dejamos que enfríe el bizcocho sobre una rejilla.Horneado en horno: Horno precalentado a 180º. Horneamos unos 30 minutos o hasta que al pinchar con una aguja o brocheta ésta salga limpia. Dejamos reposar unos 5 minutos, desmoldamos y dejamos que enfrie sobre una rejilla.]]></content>
		</document>
		<document id="5f15b3025ff39665f0c86c46a066cc82" url="http://lacocinadesebeair.blogspot.com/2012/06/la-despensa-mexicana.html">			<content><![CDATA[Como muchos compañeros recibí hace un tiempo un lote de la Despensa Mexicana muy muy completo.Me entusiasma la comida picante así que estoy encantada de poder pobar platos nuevos y productos que no conocía.Todos los productos ofrecidos en su tienda tienen garantía otorgada por fabricante y por la legislación vigente. Ponen especial empeño en asegurar que sus productos tienen el respaldo de reconocidos fabricantes y un alto nivel de calidad.Si os gusta la comida mexicana o simplemente os apetece probar platos nuevos os recomiendo hacer una visita a su web y echar un ojo a su recetario para darnos ideas de cómo utilizar alguno de sus productos.De momento solo probamos las tortillas de trigo y las rellenamos con la bolsa congelada de mercadona de releno para fajitas y están muy muy buenas, no me dio ni tiempo a hacerles foto.También probamos los nachos con queso rallado especial para pizza que era el que teníamos en casa, un ratito al microondas para que se derrita el queso y para chuparse los dedos, era la primera vez que utilizaba así los nachos y no será la última.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>