<author id="dc823affe87338f830b221e632225321" url="ana-diaadia2.blogspot.com" feed="http://ana-diaadia2.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="9678de679958b30508be44414ddb37bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/DaaDaII-Atomhttp/ana-diaadia2blogspotcom/feeds/posts/default/~3/-LX71E1Z-Jw/la-celebracion.html">			<content><![CDATA[Gracias a tod@s por las felicitaciones, ya intentaré disfrutar lo máximo este finde, jejeComo cuadró entre semana, no lo celebro hasta este sábado por la noche. Además cuadra que aquí donde vivo, ese día hay fiesta fiesta rachada todo el día. Y por la noche bastante grupos y DJ. Lo que me da miedo, es que parezcamos los padres de toda la chavalada, ya que por los nombres, me parecen grupos bastante cañeros. En ese caso cambiaremos de garito, y seguiremos fiesta en otro lado!Regalitos, ya cayeron algunos, un jardín zen, un libro, 1 conj. de sábanas, toallones para el baño, pijama y paños de cocina.Mañana viernes, empiezo preparando las tartas, una de piña y nata, y la otra de 3 chocolates, que tienen que estar bien fresquitas para el sábado. La cena es muy variada, de primero langostinos cocidos y otros a la plancha, y  de “segundos” hay codillo, churrasco de cerdo, pollos asados + acompañamientos. Para regar la comida de todo, albariño, cerveza, sidra y refrescos. Ya os dejaré fotos, si salgo bien claro,jajajaja]]></content>
		</document>
		<document id="1a8d1a2c8f47f36c600ac9f33e0ef547" url="http://feedproxy.google.com/~r/DaaDaII-Atomhttp/ana-diaadia2blogspotcom/feeds/posts/default/~3/0FPH-TCyyuk/media-mano.html">			<content><![CDATA[No tanto, pero esta mañana me llevé un buen trozo de carne de la palma de la mano, con unas tijeras de cocina. De hecho tuvieron que vendarme toda la mano para cortar la hemorragia y ponerme la antitetánica…Como siempre, es la izquierda, por lo que no me impide conducir ni hacer la mayoría de las cosas. Tengo que ir a la bruja como suelen decir, ya llevo dos operaciones en dos años y ahora me “rebano” un buen trozo!!!! Vamos, casi un filete…Y como podéis ver, no me impide seguir por aquí dándoos la lata con mis peripecias diarias,jejeje]]></content>
		</document>
		<document id="ddf1bd52b00065c0f58327bc33adeb42" url="http://feedproxy.google.com/~r/DaaDaII-Atomhttp/ana-diaadia2blogspotcom/feeds/posts/default/~3/68Cusy1eTPo/regreso-incierto.html">			<content><![CDATA[Si, tengo muchas ganas de volver con todo vosotr@s, pero no se si daré cuenta del recado.Aunque ahora tengo un poco más de tiempo libre, ya que hasta el momento estaba ocupada todas las mañanas en un nuevo infructífero curso…REPSOL, curso de expendedora/vendedora, con varios temarios. Desde: Prevención de riesgos laborales, Manipulación de alimentos, Marketing y el que más me gustó – curso de lucha contra incendios industrial básico.En este último lo pasamos muy bien, nos llevaron en autobús hasta las instalaciones donde hicimos las prácticas. Nos vistieron de bomberos, y aprendimos a pagar incendios con varios tipos de extintores, y  con mangueras. No hace falta hablar de las bromas y el cachondeo entre todos, fue genial!Aprovecho, para dejaros alguna foto, y un vídeo de un compañero nuestro que amenizaba las clases “ripeando”:]]></content>
		</document>
		<document id="45fcb309d373ec4e8c591d193f390855" url="http://feedproxy.google.com/~r/DaaDaII-Atomhttp/ana-diaadia2blogspotcom/feeds/posts/default/~3/8xZKN9fS8Bk/aguas-tranquilas.html">			<content><![CDATA[Bueno aquí estoy de nuevo, sin sueño y aburrida :(Al final, el fin de semana dio más de lo que pensaba. Con la excusa de la mano no cogí el coche, y bajé a Vigo en el bus. No lo pisaba de hace años, y me fue grato el viaje. Encontré una pareja amiga, y nos partimos de risa recordando viejas anécdotas. Al ser sábado no iba lleno, ni había el olor a “sobaquillo” que yo recordaba,jejeComo iba a casa de una amiga que vive en la península del Morrazo, crucé la ría de Vigo en barco. Cosa que tan poco hacía, desde hace mucho. Disfruté como una enana, desde el nombre del barco – El pirata de Onza,( el otro que tiene la naviera se llama – El pirata de Ons, ambos, nombres de Islas cercanas), el olor a mar, la brisa y las magníficas vistas. A pesar de la hora, las 8 y media de la tarde, hice el viaje en la parte exterior del barco, agarrada a mi cámara, sacando fotos como loca.Un poco oscuras, entre el atardecer, la niebla y la “buena fotógrafa”, esto es una muestra de lo que salió,jejejeA mi media naranja, lo perdí en un campeonato de “Tute” con un amigo y yo cené con una amiga y vimos una peli – Betty Anne WatersSINOPSIS :Betty Anne Waters” es la historia verdadera de una mujer que dedicó 18 años de su vida a liberar a su hermano de la cárcel. Cuando Kenneth Waters es condenado a cadena perpetua por el asesinato de una mujer en Massachusetts, su hermana, Betty Anne, empleada en una cafetería, casada y con dos hijos, decide luchar para demostrar que es inocente. Sin estudios, uno de sus mayores obstáculos será licenciarse en Derecho para poder reabrir el caso y defenderlo ella misma ante un tribunal. No será fácil, pues también significará dejar de lado su vida para centrarse en la de él. Además, la lucha promete ser larga ya que el Estado no va admitir su error tan fácilmente. El tiempo juega en su contra, pero mientras hay vida, hay esperanza.Aunque sea un poco parada, triste y cruda como la vida misma, me gustó mucho!Hoy, partido de fútbol (amistoso) del niño, !que nos sorprendió y metió el solito un golazo! Hay que tener en cuenta que jugaban con un equipo de 1ª, por lo que la cosa tiene su mérito!!!Por la tarde llegó mi hija (la mayor) y junto con su hermana nos fuimos de terrazas al náutico de Vigo. Delante, la ría de Vigo y dos cruceros gigantescos, de película!Un día perfecto, mejor, un fin de semana diferente y ameno.]]></content>
		</document>
		<document id="f36d4dc8519ae441b3580bee0de38cbd" url="http://feedproxy.google.com/~r/DaaDaII-Atomhttp/ana-diaadia2blogspotcom/feeds/posts/default/~3/9Ay3SjHuphE/este-ano-nada-de-nada.html">			<content><![CDATA[Después de tanto trabajo y GASTOS con las traducciones de los títulos de mi hija mayor. Resulta que lo que he traducido no SIRVE de nada. ¿Os lo podéis creer?Vaya información que dan en la pagina de la Xunta de Galicia y por telf.. Entregué lo que tenía para la convalidación, pero hay que añadirle otro certificado de todos los años estudiados. No les vale el que certifica que terminó el bachiller,grrrrrrrrrrrrrr y por si las moscas, me dijeron que llevara también las notas del examen nacional (supongo que es lo que corresponde al examen de selectividad aquí).Un viaje para nada, y lo peor es que las plazas liberadas (vacantes) en los ciclos superiores, son todas en colegios concertados. Lo que significa pagar. Aunque le dieran la bolsa, no quiere gastársela en un curso que no le gusta.Este año, solamente estudiará el castellano en la EOI (esperemos que hay plaza en septiembre) y sacarse el carnet de conducir. La anotaré en el paro, por lo menos que se apunte a algún de los cursos…que no se ni cuando saldrán.Mientras, aprovecharé para arreglar papeleo.]]></content>
		</document>
		<document id="32b1f9a83b690d15fe5a22897ffe4c91" url="http://feedproxy.google.com/~r/DaaDaII-Atomhttp/ana-diaadia2blogspotcom/feeds/posts/default/~3/c3u4UMRNYKg/traslado-relampago.html">			<content><![CDATA[           Así hicímos, un ida y vuelta en dos días. Fuímos el lunes por la mañana, pusimos tota la ropa de la "niña" en cajas, maletas, sacos, etc Trae media casa,jeje   Lógicamente cogió la ropa y calzado de invierno, toda su decoración ( brujas, espanta miedos, paños pintados etc ), fotografías, cosas que le harán falta en el colegio, todo su ajuar, vamos que la casa quedó preparada para una visita esporádica con el minimo de comodidades.Hoy  tempranito solicitamos el certificado de habiliaciones ( terminadas), lo que equivale al bachiller de aquí, y mientras la Universidad que estaba, nos envía por correo todas las asignaturas terminadas con los créditos correspondiente.Después de comer, con el coche a tope para Vigo. Y ahora me toca lo más engorroso : todo el papeleo - además con plazos para dejarlo hecho. Seguro que no me aburro :((Hoy no me dió tiempo de colocar todas las cosas que traje, solamente las brujas. Cosa que a la hermana pequeña no le hizo mucha gracia. No quería dormir en la habitación, tuve que convencerla que eran brujas buenas que la guardarían de noche ( la condenada me preguntaba de qué,jeje) y también le di su cazamiedos que hizo en el cole  (le cuenta todos sus miedos, lo coloca debajo la almohada y se duerme).Creo que voy intentar dormir un poco, que llevo dos días que no consigo durmir NADA, y no voy aguantar...Son parecidas a esta, pero más tétricas, una de ellas mide medio metro y esta en la mesilla de noche. No sé como al final consegió durmir la pobre. Pero no son solo brujas, hay duendes y brujas de cerámica, cada cual más asustador. Espero que no le coja manía a la hermana, ya le desposó de sus cosas infantiles a una salita de juegos y ahora esto.....creo que le compraré unas hadas, que van bien con las brujas y son mucho más tranquilizadoras....]]></content>
		</document>
		<document id="d2ca81d2c818d3bd07f9abf1c209c01f" url="http://feedproxy.google.com/~r/DaaDaII-Atomhttp/ana-diaadia2blogspotcom/feeds/posts/default/~3/C3waPBOJkFs/tecnologias-inoportunas.html">			<content><![CDATA[Ayer me tocó ir al médico de cabecera a renovar recetas, en esta situación, lo peor es haber retraso, cola interminable o aguantar el tipic@ pesado de turno que nos cuenta todaaaaaaaaaaa su vida.Pues no, tuve suerte y solo había un abuelo delante mía, pero no uno cualquiera. Este era un abuelo “tecnológico”. Estaba sentado con su móvil / mp3 o algo parecido, escuchando música.Hasta aquí todo bien, pero cuando le llegó su turno de entrar a consulta, se lió la marimorena…..no era capaz de desconectar el aparato. Y por más que le daba a botones (mientras desconectó los cascos y se escuchaban sevillanas a muy buen volumen,jeje), el pobre solo decía que estaba bloqueado y por más teclas que pulsara no daba apagado el aparato. En estas el médico llamándole desde la consulta y yo intentando no partirme de risa.Por fin desistió de apagarlo y sin otra alternativa, entró a consulta al sonido de sevillanas,jejejeje           Cuando salió ya no sonaba nada, de las dos una, o le quitó la batería para apagarlo o el medico no le gustaba la música y se lo tiró por la ventana …]]></content>
		</document>
		<document id="d9012f2a67090404d390b3f916119859" url="http://feedproxy.google.com/~r/DaaDaII-Atomhttp/ana-diaadia2blogspotcom/feeds/posts/default/~3/CDfdEgOKrAE/medias.html">			<content><![CDATA[Sin darle mucho bombo os puede decir que “el elemento” después de dos días de exámenes, APROBÓ, pero arrastrando dos asignaturas ( mates y tecnología).En nada, empezará 4º de la ESO, que de por si ya es bastante complicado, y en su caso se une las dos que dejó. Me han dicho que si aprueba mates de 4º, automáticamente estaría aprobado la de 3º. ¿Hasta que punto es esto cierto?Sobre Tecnología, escuché que solamente le pedirían un trabajo, cosa que tan poco está confirmada.Bueno, algo es algo. Ahora a ver si da cuenta del recado ]]></content>
		</document>
		<document id="fabef4c6dba9007403ea151147fd729" url="http://feedproxy.google.com/~r/DaaDaII-Atomhttp/ana-diaadia2blogspotcom/feeds/posts/default/~3/cebwXqAUvm4/orientadores-profesoras-pedagogos-y-la.html">			<content><![CDATA[Sin querer ofender a nadie, que quede claroHace 8 años, tuve el mismo problema con mi hijo mayor. Ahora toca a la pequeña. Está en segundo de primaria y llevo todo el curso con quejas de la profesora, de la orientadora y de la pedagoga del colegio.Primero, sin mi conocimiento llamaron a un psicólogo de la Xunta de Galicia,para hacerle varias pruebas, por si era superdotada. Me enteré al día siguiente por mi hija. Resultó que no, pero que tenía un coeficiente muy alto para su edad.Por otro lado se quejan que no se comporta en clase, y que no para de interrumpir. ¿¿¿Como no va a interrumpir??? Ella, al asimilar la lección a la primera, luego se aburre. ¿ Tanto les cuesta darle algo que hacer ? Una redacción, un dibujo, algo coño!!!Ahora me vienen que si la niña sufre de “ trastorno de negativismo desafiante”. Que tengo que llevarla a un psicólogo, y que el año escolar siguiente llamarán uno de la Xunta…. Primero, que era “déficit de atención”, luego hiperactiva y ahora que padece un trastorno de comportamiento!Creo que se están pasando, es una niña muy inteligente, competitiva y con un corazón enorme. Pienso que es normal que tenga sus rabietas, sus diferencias con algunos compañeros, pero COÑO, es una niña de 8 años ¿Que diablos quieren? ¿Que esté sentada en clase como un muñeco?]]></content>
		</document>
		<document id="9c1ae6b50f882df46c959628b5788acb" url="http://feedproxy.google.com/~r/DaaDaII-Atomhttp/ana-diaadia2blogspotcom/feeds/posts/default/~3/eyugLJZOc8s/faltan-3-dias.html">			<content><![CDATA[para saber se mi adorado hijo, sigue en 3º de la ESO o aprueba las 4 que dejó! (Lengua, Mates, Química y Tecnología)Todo el puñetero verano en una academia, y no veo las cosas muy claras. No le veo ganas, ni interés, aunque el profesor de la academia diga que solo duda de mates.Por las mañanas esta dos horas en clases, pero por las tardes no le toca un libro. Diréis que es culpa nuestra, que lo consentimos. Pero, obligado se sienta delante del libro sin verlo, y no creo que aprenda, si no quiere. Solo nos queda seguir insistiendo a ver si entra en razón.Imagen sacada de la redEsta en plena época de hormonas alteradas, y la verdad que es difícil controlarlo. Educar un adolescente es un auténtico“marrón” para los padres, y lo digo por experiencia, que fui 100 veces peor…]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>