<author id="dd479cd359e972e398c97f6d9d568a88" url="alegriaeilusion.blogspot.com" feed="http://alegriaeilusion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="e66a4a63218cfa92db9b527b68b45ae1" url="http://alegriaeilusion.blogspot.com/2013/04/argo.html">			<content><![CDATA[Tengo que admitir que antes de ver Argo tenía ciertas reticencias al conocer que el director de la película era Ben Affleck. No obstante la cantidad de premios que recibió este año hizo que me picara el gusanillo.3 Oscar: mejor película, guión adaptado y montaje. 7 nominaciones2 Globos de Oro: Mejor película dramática y mejor director. 5 nominaciones2 Critics Choice Awards: Mejor película y mejor director. 7 nominaciones3 Premios BAFTA, incluyendo mejor película y director. 7 nominacionesPremios César: Mejor película extranjeraFestival de Toronto: Nominada al Premio del Público (Mejor película)Satellite Awards: Mejor banda sonora. 4 nominaciones, incluyendo Mejor películaNational Board of Review (NBR): 10 mejores films, Mención especial Ben Affleck (dir.)Asociación de Críticos de Los Angeles: Mejor guiónAmerican Film Institute (AFI): Top 10 - Mejores películas del añoDirectors Guild of America (DGA): Mejor directorProducers Guild of America (PGA): Mejor películaMe ha parecido una película entretenida, buenos actores, escenario y puesta en escena y aunque ya conocía el final de la historia, consiguió mantener la tensión y el suspense durante toda la película.Basada en hechos reales, el film relata una operación secreta, de vida o muerte, para rescatar a seis estadounidenses en plena crisis de los rehenes de Irán. La verdad permaneció oculta al gran público durante décadas. El 4 de noviembre de 1979, mientras la revolución iraní alcanzaba su punto álgido, algunos militantes irrumpieron en la embajada de Estados Unidos en Teherán y tomaron cincuenta y dos prisioneros estadounidenses. Sin embargo, en mitad del caos, seis de ellos logran escapar y encuentran refugio en casa del embajador canadiense. Sabiendo que es sólo cuestión de tiempo que los encuentren y, muy probablemente, los maten, un especialista de la CIA en operaciones especiales llamado Tony Mendez (Ben Affleck) urde un arriesgado plan para sacarlos del país de forma segura. Un plan tan increíble que sólo podría salir bien en una película.¿La habéis visto? ¿alguna recomendación cinematográfica?]]></content>
		</document>
		<document id="939929a398e22b408951627e2e437700" url="http://alegriaeilusion.blogspot.com/2013/04/campana-contra-maltrato-infantil.html">			<content><![CDATA[Pocas veces un anuncio publicitario merece que se le de "bombo", pero en este caso lo merece. No solo por la creatividad si no por el mensaje que transmite, como lo transmite y a quien pretende llegar.Se trata de la campaña contra el maltrato infantil, cuyo mensaje va dirigido principalmente a los niños. No me voy a parar a analizar la insensibilidad, crueldad y mil cosas más de una persona que maltrata a un niño, porque cualquier persona normal es consciente y comparte la opinión de que es una aberración hacer daño a un inocente niño. De modo que en este post solo voy a hablar de la campaña de publicidad porque me parece que así lo merece.Los anuncios de la campaña están colocados principalmente en las calles, donde tanto niños como adultos pueden verlos. Pero, ¿Qué ocurre si el niño que sufre un maltrato va acompañado de su agresor?La idea es que solo el niño reciba el mensaje de ayuda. Así es como se ha conseguido:En el panel se superponen dos imágenes.En función de la altura una de ellas será visible solo para adultos, y la otra será visible solo para los niños.De modo que el adulto lee el mensaje dirigido solamente a él.Y el niño ve la imagen de un menor con heridas en la cara y lee el  mensaje de ayuda dirigido solamente a él.Este es el vídeo donde se explica el montaje:Fuente: Grey Spain, Fundación Anar (Ayuda a Niños y Adolescentes en Riesgo) ]]></content>
		</document>
		<document id="1966fca42bb2c3426b40a4f27dcf0251" url="http://alegriaeilusion.blogspot.com/2013/04/feliz-cumple-ari.html">			<content><![CDATA[Hoy mi ahijada y peque de la casa -hasta que llegó Chloe- cumple 2 añitos. En unas horas estaremos disfrutando en su fiesta de cumple. Nos consta que la mami está a tope con todos los preparativos ;)]]></content>
		</document>
		<document id="b6d857f26ca24926f1b1b7636432a52e" url="http://alegriaeilusion.blogspot.com/2013/04/feliz-cumple-treintanero.html">			<content><![CDATA[Estuvimos a los 30, 31, 32 y... seguimos en los 33 ;) ¡Feliz cumpleaños Ilu!¡¡Viva A Fonsagrada!! Esta siempre será la banda sonora :P]]></content>
		</document>
		<document id="e5d6f97beae265738b9397a8d07407a2" url="http://alegriaeilusion.blogspot.com/2013/04/las-demencias-de-la-agencia.html">			<content><![CDATA[Gracias al Facebook de Cris M. he descubierto un blog que consigue sacarme una sonrisilla "Las demencias de la agencia". Seguro que cada uno podéis aplicar los artículos a vuestro trabajo/vida pero estoy convencida que los que trabajamos en el sector marketing-informático hemos vivido sino todas o la gran mayoría. Yo me quedo con:Lunes, 7:30 de la mañana… después del cambio de hora…Tu jefe te dice que hoy puedes salir a tu horaBlogger de moda ensayando pose para el photocallEl cliente te pasa 3 JPEGs de 10ks para que hagas una animación en flashEl becario propone centrar el lanzamiento de producto del cliente en un video viralEl cliente sugiere escribir las notas en Comic Sans]]></content>
		</document>
		<document id="52ac613df725aaa084cc78889cab4591" url="http://alegriaeilusion.blogspot.com/2013/04/loney-boy.html">			<content><![CDATA[Nunca sabes dónde te puedes encontrar un buen tema musical. Quién me iba a decir a mi que cargando el tráiler de Memorias de un zombie adolescente me iba a encontrar con este temazo The Black Keys - Lonely Boy. ¡Feliz jueves!]]></content>
		</document>
		<document id="2b4ccf3f10050773338f962acd6dbae3" url="http://alegriaeilusion.blogspot.com/2013/04/quiero-ser-italiano.html">			<content><![CDATA[Como se suele decir: sobre gustos no hay nada escrito. Acabo de ver "Quiero ser italiano" y me ha encantado. No la calificaría como "la película de mi vida" pero me ha parecido muy entretenida y me ha gustado la forma que tiene de enfocar el tema del racismo. Leyendo críticas en Filmaffinity me he encontrado con esta totalmente contraria... Parece que tendréis que ver la película y opinar vosotros mismos. Ya nos contaréis.Dino Fabrizzi (Kad Merad) es el vendedor número 1 de Maserati en Niza. A la edad de 42 años, está a punto de ser ascendido en su trabajo y su novia quiere casarse con él. La vida es magnífica para Dino. Pero esta vida perfecta está basada en una mentira. El verdadero nombre de Dino es Mourad Ben Saoud, un dato que mantiene en secreto de su jefe e incluso de su novia. Excepcionalmente Mourad deberá cumplir el Ramadán para honrar una promesa hecha a su padre enfermo… y no va a ser fácil disimularlo.]]></content>
		</document>
		<document id="5464fd7427ad5653b8c2337ba5048a18" url="http://alegriaeilusion.blogspot.com/2013/05/belle-sebastian.html">			<content><![CDATA[Ya que Ilusión no se anima... sigo con post musicales ;) Hoy me decanto por Belle & Sebastian, un grupo de indie pop escocés formado en Glasgow en 1996. Les acabo de descubrir por casualidad y me parece que tendré que seguir investigando... A ver que os parece.¡Feliz fin de semana!]]></content>
		</document>
		<document id="22660c760df158deff4f8c2690d74920" url="http://alegriaeilusion.blogspot.com/2013/05/feliz-viernes.html">			<content><![CDATA[Ayer disfruté de nuevo de "Love Actually" y os puedo asegurar que no me canso de ver esta película. Lo único malo que deja las sorpresas y el romanticismo en un listón muy alto ;) Podría deciros cientos de momentos que me encantan de ella pero como es viernes hoy me quedo con estos dos:¡Feliz viernes!]]></content>
		</document>
		<document id="232948fd486ca645ec8f057331176190" url="http://alegriaeilusion.blogspot.com/2013/05/historias-que-te-llegan-al-corazon.html">			<content><![CDATA[Gracias al Facebook de Marcos Vega he descubierto una historia que me ha llegado al corazón. El cáncer es una enfermedad que me da muchísimo miedo. He vivido casos cercanos y la verdad que espero no tener que pasar por ello ni en primera, ni en tercera persona. La idea principal de Angelo y Jennifer era que las fotos sólo serían mostradas a la familia pero Jennifer le pidió a Angelo que las compartiera y así lo hizo desde su cuenta de Facebook, Twitter y su página My Wife’s Fight With Breast Cancer. Hay opiniones a favor y en contra. Yo pienso que han tenido mucho valor y que de este modo nos han acercado a la realidad de todo lo que pasa y siente un enfermo de cáncer. Las fotografías me han trasmitido muchísimo y me han llevado a pararme, pensar y valorar más mi día a día.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>