<author id="de6b96c54ecb77b2f32eee0331986c56" url="ciudadanosmolinadesegura.blogspot.com.es" feed="http://ciudadanosmolinadesegura.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c4e9a5e2b5a1929f2a50ef2a45853481" url="http://ciudadanosmolinadesegura.blogspot.com/2013/02/albert-rivera-no-hacen-falta-codigos.html">			<content><![CDATA[El presidente de C's ha pedido al President que 'se comprometa a hablar en sede parlamentaria del 'caso Palau' porque los ciudadanos necesitan hechos'“No hacen falta códigos éticos, hacen falta comportamientos éticos, no queremos amnistías con los corruptos”. Así lo ha dicho el presidente de Ciutadans (C’s), Albert Rivera, después de la comparecencia de Artur Mas en el Pleno del Parlament en la que ha expuesto sus propuestas para acabar con la corrupción en Cataluña. Rivera ha afirmado que Artur Mas “tiene los pies de barro y la sede de barro, porque está embargada por el ‘caso Palau’” y ha declarado que tiene la sensación de que el President “quiere borrar todo lo que ha pasado hasta ahora” cuando “un pacto contra la corrupción no es una amnistía, es hacer limpieza, caiga quien caiga”, y ha recordado que desde el 2010 C’s elaboró un pacto contra la corrupción que tuvo como respuesta “el silencio”.“Nosotros, que hemos hablado con todos los partidos políticos, estamos de acuerdo en llegar a acuerdos, pero hace falta una despolitización de los órganos de control, y hace falta que el sistema electoral permita que los partidos puedan renovarse internamente” ha afirmado Rivera en referencia a las reuniones lideradas por C’s para luchar contra la corrupción y ha pedido a Artur Mas que “se comprometa a hablar en sede parlamentaria del ‘caso Palau’ porque los ciudadanos necesitan hechos y pocas palabras”, una petición que C’s ha hecho dos veces y en la que, en los dos casos, CiU y ERC han votado en contra.Por este motivo, Rivera ha lamentado que CiU está “taponando la regeneración pública, porque vienen de donde vienen, son quienes son y les ha pasado lo que les ha pasado”. El presidente de C’s considera que “este problema es un debate de democracia no sólo en Cataluña, sino en el conjunto de España” de modo que ha instado a “una segunda transición ciudadana en la que volvamos a dar más participación a los ciudadanos”.En relación al debate sobre cuándo los políticos presuntamente implicados en casos de corrupción tienen que abandonar su cargo público, Rivera ha afirmado que “se aparten de su cargo público en el momento en que sean imputados”, una propuesta diferente a la de Navarro y Mas, que optan por que se haga cuando se abra un juicio. Rivera ha recordado que “primero dicen que cuando es imputado no puede dejar el cargo; que cuando hay una sentencia no porque la sentencia es de conformidad y no van a la prisión; y después en casos como el ‘caso Treball’ Rajoy los indulta” y ha añadido: “Es que siempre se escapa alguien”. Y ha pedido a Pere Navarro “que cumpla esto en su partido, porque no podemos decir que Bustos, con dos cargos públicos y un sueldo de 6.000 euros, haya abandonado el ámbito público”.La propuesta de Rivera ha sido por “un sistema electoral en el que los partidos políticos puedan tener listas abiertas y celebren elecciones primarias” porque “¿a que sería complicado que con este sistema un imputado esté en las listas?”, se ha preguntado.Link intervención Albert RiveraLink réplica Albert Rivera]]></content>
		</document>
		<document id="d7d8fc71c94930d00ba8d398ec4fdcb" url="http://ciudadanosmolinadesegura.blogspot.com/2013/02/el-pp-vota-en-contra-de-la-mocion-de-cs.html">			<content><![CDATA[El PP voto en contra de la moción argumentando de que eran falsos los argumentos de la misma y que el colegio no tenia ninguna deficiencia en sus instalaciones.Desde C's pensamos que con la seguridad de los escolares no se juega, por eso y tras visitar el colegio, C's preparó la moción haciendo referencia a las deficiencias que pudieron apreciar.Los argumentos de la moción de C's son los sigueintes:En materia de seguridad de los espacios abiertos del Colegio se han observado: a) Que el recinto exterior está aislado mediante un muro con bloques de hormigón con el consiguiente riesgo de desprendimiento y causa de lesiones a los escolares. b) Que aunque el centro carece de suficientes papeleras, la que existe presenta riesgos evidentes para los escolares al no estar fija y poderse volcarse. Igualmente su ubicación actual es inadecuada. c) Que las escaleras de acceso al patio así como las de acceso al interior del edificio no reúnen garantías para evitar caídas, estando estas protegidas por tubos metálicos. d) Que se observan desperfectos o elementos rotos como verjas de protección del patio rotas pudiendo ocasionar cortes, así como que existen espacios y desniveles en el suelo que pueden poner en peligro la integridad de los escolares con riesgos de caídas. e) Que el patio de los alumnos de educación infantil carece de una zona sombreada donde poderse resguardar de las radiaciones solares. f) Que se observan desperfectos en tableros de baloncesto sin canastas y un equipamiento deportivo deteriorado. e) Que el firme del suelo presentan irregularidades, charcos, baches y en general un deficiente estado de conservación, al tiempo que carece de toboganes u otros aparatos para que los niños puedan disfrutar en el horario de recreo. En materia de seguridad de los espacios cerrados se observa:a) Que el comedor carece de luz natural y de ventilación natural o forzada, permaneciendo los olores en el local, lo que lo hace poco saludable a los niños. b) Que la cocina ubicada junto al comedor carece de dos salidas y la que existe no permite salida al exterior del edificio.c) Los mismos problemas plantea el salón de actos del centro en materia de iluminación, ventilación y evacuación de personas.Después de ver estas imágenes juzguen ustedes.]]></content>
		</document>
		<document id="42187d1c1658edd0dabbdbcd4ac9428a" url="http://ciudadanosmolinadesegura.blogspot.com/2013/03/asi-defendio-albert-rivera-la-nacion.html">			<content><![CDATA[El líder de Ciutadans hizo una encendida defensa de la Nación española, la libertad y la democracia en el Parlamento catalán.Más información en http://www.libertaddigital.com/,http://www.libertaddigital.tv/ y http://www.esradio.fm/]]></content>
		</document>
		<document id="9cda2c81d05a57067d8d12e91e012879" url="http://ciudadanosmolinadesegura.blogspot.com/2013/03/cs-sera-un-proyecto-para-toda-espana.html">			<content><![CDATA[La nueva forma de entender y ejercer la política, que propició el éxito electoral de C's, está generando ciertas expectativas en ciudadanos que están ávidos de una opción política como la nuestra, que se articule a nivel nacional. Son muchos los ciudadanos, que por distintos canales, demandan que C's se presente a las elecciones generales como una alternativa para regenerar la vida política española.]]></content>
		</document>
		<document id="fab25f4fda0e568905fcf4b65965b334" url="http://ciudadanosmolinadesegura.blogspot.com/2013/04/ciudadanos-exige-que-se-tomen-las.html">			<content><![CDATA[El solar que gran parte de los ciudadanos de Molina utilizan como aparcamiento cuando van al medico se encuentra vallado en su totalidad.El Grupo Municipal Ciudadanos tras la moción presentada al Pleno Ordinario de Septiembre de 2011, en la que se solicitaba que se adquiriera el solar por parte de este Ayuntamiento para que se acondicionara y lo pudieran utilizar los ciudadanos, debido al especial problema de aparcamiento que tiene el centro de salud, el barrio de San Roque y en general todo el centro  de Molina de Segura.Según las declaraciones del antiguo Conejal de Urbanismo D. José Antonio Carbonell en el Pleno en el que se presento esta moción, informaba que este ayuntamiento dispone de hasta 13.000 metros cuadrados que están reservados para zonas verdes. Por todo esto el grupo Municipal Ciudadanos no entiende el motivo por el que el solar se encuentra en la actualidad completamente vallado. Los acuerdos que solicitábamos en esta moción son:Que este Ayuntamiento negocie con los propietarios, la adquisición del solar de la antigua fabrica de industrias prieto junto al huerto Fairen por parte del ayuntamiento de Molina de Segura.Se declare zona de equipamientos Públicos con carácter de Urgencia.Que se cree una comisión entre los grupos Municipales y la Asociación de vecinos del barrio de San Roque, así como, de la Federación de Asociaciones de vecinos de Molina de Segura, para dotar de los equipamientos necesarios a este solar, el barrio y resto del Municipio.Por parte de C’s Ciudadanos – Partido de la Ciudadanía proponemos que este solar sería una buena ubicación para un futuro Ayuntamiento que pudiera reubicar todas la concejalías y departamentos que en la actualidad están repartidas por diversas zonas de nuestro municipio. El grupo Municipal Ciudadanos presentó un escrito el 10 de abril con RE 5356 sin tener respuesta como es costumbre por parte de los concejales del PP, solicitando información sobre el expediente de vallado de este solar, así como, si el Ayuntamiento dispone de alguna parcela en su interior.Si quieres ver la moción pincha AQUÍSi quieres ver el escrito presentado por C's pincha AQUÍ ]]></content>
		</document>
		<document id="713e81081bdbb3ac8440d2363e4f4213" url="http://ciudadanosmolinadesegura.blogspot.com/2013/04/ciudadanos-solicita-que-se-rehabilite.html">			<content><![CDATA[El Grupo Municipal Ciudadanos tras ponerse en contacto con la Asociación de vecinos de la Torrealta, presentará al Pleno del mes de abril una moción para que se rehabiliten las escuelas viejas de la Torrealta, un edificio carismático y emblemático para todos los habitantes de esta pedanía, con la finalidad de poder ofrecer más espacios de usos múltiples a los vecinos de la Torrealta.Desde C’s pensamos que ahora hay que aprovechar el Real Decreto (Propuesto por el Gobierno del PP) 233/2013, de 5 de abril, por el que se regula el Plan Estatal de fomento del alquiler de viviendas, la rehabilitación edificatoria, y la regeneración y renovación urbanas, 2013-2016. Los acuerdos que solicitamos son:Que se realice un informe técnico por parte de la Comunidad Autónoma de la Región de Murcia, que determine el estado en el que se encuentra dicho edificio.Que realicen los técnicos municipales una valoración de gastos en la rehabilitación de este edificio.Que se declare “patrimonio cultural de nuestro pueblo” y se habilite para que todos los ciudadanos y colectivos de la pedanía de la Torrealta lo puedan utilizar para usos múltiples.Que se realicen los trámites oportunos para solicitar las ayudas para la rehabilitación de edificios antiguos que existen en la Comunidad Autónoma y en el Gobierno de la Nación.Que cuando se vayan a realizar la obras de acondicionamiento, se de prioridad a la inclusión de trabajadores que estén en desempleo en Molina de Segura.Que se tenga en cuenta a los diferentes colectivos de la Torrealta para la supervisión y elaboración del proyecto de las antiguas escuelas.Si quieres ver la Moción al completo pincha AQUI]]></content>
		</document>
		<document id="654f2fc6a60bca276e2370fbcad42e90" url="http://ciudadanosmolinadesegura.blogspot.com/2013/04/cs-ciudadanos-demanda-que-intensifique.html">			<content><![CDATA[En las zonas de campo y huerta de Molina de Segura, se vienen recogiendo frutas y hortalizas durante todo el año, pero es ahora cuando se empieza de manera especial a recoger una mayor producción de frutas y hortalizas. En este periodo también aumentan los robos en las zonas agrícolas del municipio, tirando por tierra la labor de muchos meses de trabajo de los agricultores de nuestro municipio.Son muchos los agricultores que. Este Grupo Municipal piensa que estos agricultores tienen el derecho de sentirse seguros, pues durante todo el año están trabajando e invirtiendo su dinero y tiempo para poder recoger  sus cosechas. Por esto deben tener el respaldo de las distintas administraciones para que les garantice una seguridad en sus cultivos por parte de la Policía Local, Policía Nacional, Guardia Civil, Guardias de Riego de las Comunidades de Regantes, etc.Los acuerdos que solicitamos son:Que por parte de este ayuntamiento se reúna la Junta de Seguridad Ciudadana para poder tratar de ampliar la seguridad en zonas agrícolas en los periodos de mayor recogida de producción de frutas y hortalizas.Que se intensifique la presencia de Policía Local por las zonas agrícolas de nuestro municipio.Que se coordine con los distintos cuerpos de seguridad del estado y comunidades de regantes para evitar los habituales robos en las producciones agrícolas.Que se vuelva a reunir a finales de septiembre la Junta de Seguridad para que se realice una valoración de las actuaciones de los distintos Cuerpos de SeguridadSi quieres ver nuestra moción pincha AQUÍ]]></content>
		</document>
		<document id="67c9aa9b3d18c4f68acbb3db99a9fa9d" url="http://ciudadanosmolinadesegura.blogspot.com/2013/04/rivera-sobre-los-acosos-lo-que-hace-iu.html">			<content><![CDATA[Imperturbable tras el último acoso sufrido, Rivera analiza para LD las claves de la situación política en Cataluña.Nos reunimos con Albert Rivera sólo un día después de que las CUP, un partido con representación en el parlamento catalán, hubiera convocado un "acto de escarnio" contra él y, además, en su propio pueblo. Pero Rivera llega a la mesa tranquilo, con su habitual semblante relajado, y nos habla con ese tono moderado y sereno pero extremadamente seguro con el que el líder de Ciudadanos suele expresarse.Por supuesto, a Rivera no le gustó lo ocurrido, pero se alegra de que "a los de las CUP les salió el tiro por la culata: Convocaron un acto calificado por ellos mismos de escarnio y humillación y lo que pasó fue más bien lo contrario". De hecho, la amenaza sirvió para darle a la presencia de Rivera en su propio pueblo "una dimensión nacional" y para tener muchos más asistentes de los previstos.Sin embargo, Rivera es claro respecto a la gravedad de lo ocurrido y su aspecto "novedoso": "Lo hacía un partido con representación parlamentaria y municipal". Eso sí, con partido político detrás o no, "todos los escarches y todo tipo de acoso es reprobable aunque tenga causas nobles detrás".No era un ‘escrache’Sin embargo, pese a la moda imperante Rivera defiende que lo suyo no era uno de esos acosos que se han dado en llamar escarches: "Se ha vestido de escrache, digámoslo así, pero sobre todo lo que era es un acoso del independentismo y el nacionalismo más radical a un partido político que defiende la unión y la constitución".Más allá de su caso particular, el líde de C’s se muestra preocupado por la existencia de "un caldo de cultivo para que puedan surgir movimientos de este tipo". Su receta al respecto es clara: "Hay que huir tanto del inmovilismo como del populismo".Y es que Rivera cree que hay injusticias y problemas, pero a partir de ahí"no se puede justificar" que cualquier causa, "por noble que sea, sea defendida con una forma antidemocrática". Comprender la indignación de la gente "es una cosa y otra justificar" ese tipo de actos.Así, el catalán es muy crítico con los políticos que justifican o incluso alientan la violencia: "Ver a Llamazares, a Alberto Garzon o a Cayo Lara defender este acoso a los diputados del Partido Popular me parece lamentable porque mañana, como se está demostrando, les puede pasar a ellos y, peor aún, a ellos a sus familias", dice Rivera, que concluye: "Lo que hace IU o lo que han hecho las CUP, que encima lo convocó, es traspasar líneas" cuya transgresión "no caben en democracia".La "huída hacia delante" de MasDejamos atrás el asunto del acoso a los políticos y nos adentramos en el complejo momento que vive la política catalana. Un panorama que Rivera ve marcado por una "huida hacia delante" de Artur Mas que "sólo acabará cuando deje de ser presidente".No ve el de C’s o "más salidas" y frente a los que desde PP o PSOE tratan de "hacernos creer" que hay un viraje, lo tiene claro: "Ahora ha hecho una parada técnica para pedir más dinero, pero que nadie se piense que ha cambiado de rumbo ni dirección".En esta situación "sin salida", Rivera cree que "hay que pensar en construir una alternativa a medio plazo". Una alternativa que quizá ya no sería de partidos constitucionalistas, "porque al PSC no lo considero constitucionalista y difícilmente se puede considerar tal a IU e ICV, que están también defendiendo referéndums independentistas", pero que por lo menos permitiese articular "gobiernos que garanticen estabilidad política, jurídica y económica, es decir, que no vayan por la vía de Kosovo".Y es que la situación es "excepcional", tanto que "todo lo que sea respetar el marco autonómico de competencias me parece ya casi revolucionario", confiesa Rivera con una sonrisa en la que se adivina un punto de amargura.El harakiri de CiUEl líder de C’s cree que la situación por la que atraviesa CiU viene del último congreso de Convergencia, donde la ponencia oficial "decía por primera vez" que el partido reclama "un estado catalán". Algo que, para Rivera, "fue un salto cualitativo formal" que, como apunta el diputado catalán, se dio cuando "el PP gobernaba con CiU".Un apoyo que para Rivera eso es un ejemplo de los "errores que han cometido PP y PSOE", que "en lugar de ver que alternativas se pueden construir están ‘en el lío’, como dice Rajoy, pero no piensan en lo importante que es Cataluña para el conjunto de España y para la estabilidad económica".Y mientras sigue con su desafío independentista CiU sigue sufriendo pérdidas de votos importantes: "Paradójicamente, con el independentismoCiU se puede estar haciendo el harakiri", nos comenta Rivera recordando que la coalición nacionalista siempre ha sido "un partido que ha vivido de la transversalidad y del establishmen político, consiguiendo votos de estratos sociológicos y socioeconómicos muy distintos".El español en la educación catalanaLa última parte de la conversación se centra, como no, en los recientes autos del Tribunal Superior de Justicia de Cataluña (TSJC) sobre la enseñanza en español en Cataluña, una sentencia que "nos da la razóna los que defendemos que se pueda estudiar también en castellano en las escuelas de Cataluña junto con el catalán" y que la Generalidadamenaza con no acatar."La sentencia no dice lo que dicen –asegura Rivera- sino que señala quehay que introducir el castellano en todos aquellos colegios donde se solicite. Lo han traducido de una forma simplista con que con que lo un solo niño pide une educación en castellano tiene que hacerse en todo el colegio". Pero "la realidad –explica el de C’s- es que eso no debería pedirlo nadie: simplemente debería hacerse.Rivera asegura que una de las cosas que más le sorprende "es que el PSC siga manteniendo la misma línea que CiU y ERC" diciendo que "esto es un error" y que es malo para la cohesión social. "Dicen que esto rompe el ascensor social pero a los que estudian en colegios con tres idiomas el ascensor social no les va nada mal" asegura socarrón el líder de Ciudadanos refiriéndose a los colegios a los que los líderes de CiU o ERC llevan a sus hijos.Pero, ¿se cumplirá la sentencia del TSJC? Rivera cree que es "un paso más" importante "en la línea de forzar la ejecución", es decir que se está diciendo al gobierno "que se empiece a ejecutar esto en todos los colegios en los que se solicite y, por tanto, que se extienda al sistema general"... Rivera lo ve como "un salto cualitativo".El paso definitivo llegará, eso sí, cuando "los jueces se dirijan directamente a la Consejería y a los directores de colegio" ya que desde ese momento "si no se cumple el mandato expreso estarían en un desacato y frente a un posible delito", asegura Rivera en una muestra más de una fe en la justicia no sabemos si inquebrantable pero que parece resistir las más duras pruebas]]></content>
		</document>
		<document id="a6ec27473416e5f5086994a800d44692" url="http://ciudadanosmolinadesegura.blogspot.com/2013/04/rivera-tenemos-que-elegir-si-queremos.html">			<content><![CDATA[Rivera ha anunciado que 'C's irá a la manifestación del 1 de Mayo' pero no lo hará 'ni con la pancarta de los sindicatos en manos del nacionalismo ni con los han hecho un agujero en arcas públicas'El presidente de Ciutadans (C’s), Albert Rivera, ha advertido al gobierno de que “tenemos que elegir si queremos ser Grecia e ir hacia una situación insostenible o salir adelante y reactivar la economía y flexibilizar el déficit”, después de las declaraciones de ayer del Presidente del gobierno pidiendo ‘paciencia’ a los ciudadanos españoles ante la crisis económica. En rueda de prensa en la sede del partido, Rivera ha criticado “el inmovilismo de Mariano Rajoy” porque “no sólo está equivocado con sus políticas, sino que no quiere hacer cambios” y le ha advertido de que “va en la dirección contraria porque el conjunto de España necesita reactivación económica y generar puestos de trabajo”.“El presidente que huye del Senado por el parking, que hace ruedas de prensa sin preguntas y que ‘funciona con el plasma’ ha perdido todo el crédito” ha lamentado el presidente de C’s y ha advertido de que “no es Mariano Rajoy quien tiene el problema, sino que lo tenemos todos los españoles si el gobierno sigue en esta línea”. Motivo por el cual Rivera ha instado al presidente del gobierno a que “exija unos cumplimientos del déficit realistas y que puedan llevar a la recuperación económica” porque medidas como “subir el tipo del IVA lo único que hace es cargar a las clases medias”, ha asegurado.En relación a la manifestación de este miércoles 1 de Mayo, con motivo del Día Internacional del Trabajo, Albert Rivera ha anunciado que “C’s estará presente en la manifestación” a pesar de que ha advertido que “ni iremos de la mano de aquellos que traen pancartas en contra de los recortes, pero que son los mismos que han dejado un agujero: el tripartito; ni de aquellos que van hacia Grecia: el PP con el apoyo de CiU”. El presidente de C’s ha manifestado que desde C’s irán a “reivindicar que se impulsen políticas de reactivación económica y de creación de puestos de trabajo” porque “es lo que necesita la economía española: gastar menos y mejor”, ha sentenciado.Además Albert Rivera ha alertado de que no comparte “las posiciones de algunos sindicatos que han abrazado las políticas del separatismo y que han dejado de lado las políticas activas de ocupación”.]]></content>
		</document>
		<document id="58c0131aba44bf9591a972f26c52db7b" url="http://ciudadanosmolinadesegura.blogspot.com/2013/05/aprobada-por-unanimidad-la-mocion-de.html">			<content><![CDATA[Ayer por la noche se debatió la moción que presento Ciudadanos al Pleno ordinario del mes de abril de 2013. Tras el debate se llego a consenso por lo que se aprobó por unanimidad la moción sobre la prevención de robos en el campo de Molina.Los acuerdos que se aprobaron son:PRIMERO: Que por parte de este ayuntamiento se reúna la Junta de Seguridad Ciudadana para poder tratar de ampliar la seguridad en zonas agrícolas en los periodos de mayor recogida de producción de frutas y hortalizas. SEGUNDO: Que se intensifique la presencia de Policía Local por las zonas agrícolas de nuestro municipio. TERCERO: Que se coordine con los distintos cuerpos de seguridad del estado y comunidades de regantes para evitar los habituales robos en las producciones agrícolas. CUARTO: Que se vuelva a reunir a finales de septiembre la Junta de Seguridad para que se realice una valoración de las actuaciones de los distintos Cuerpos de Seguridad El portavoz de Ciudadanos se mostró contento al termino del Pleno, pues el resultado de la votación  beneficia es al colectivo de agricultores que en estas fechas se juegan el trabajo de todo el año.Si quieres ver nuestra moción pincha AQUÍ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>