<author id="df383c0b3a48f5f408111a1552a0031f" url="orocardeno.blogspot.com.es" feed="http://orocardeno.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="c9ad99507207dd73c497a68a605f251" url="http://orocardeno.blogspot.com/2012/05/la-opinion-de-jesus-valencia-tarde-de.html">			<content><![CDATA[Cada vez que voy a una corrida de toros y me preguntan, qué hacespor aquí?, suelo responder lo mismo,: “Ver lo que pasa, para que no me locuenten y, si acaso, poderlo contar”.Ayer, 20-5-2012, fui a Madrid, estuve en los toros y puedo contarlo que ví, aunque otros vieran otra cosa. Llegué a Madrid sobre las 11,15 de la mañana, y me dirigí, comosiempre, a Las Ventas, le compré algo de lotería a Platanito, e hice cola paraver el apartado de los toros, enchiqueramiento de la corrida, cuya procedenciay encaste todavía desconocía. En dicha cola, me comunicaron, que tras descartarla de Peñajaray la de Joselito(que había traído la corrida, con dudas de que fuera aprobada, por loscomentarios que circulaban), se aprobaba una de Guardiola Fantoni, con 2/3 toros algo regordíos, fuera detipo, con el consiguiente disgusto de todos los representantes y familiares delos 3 toreros intervinientes y sus cuadrillas.Tras las correspondientes cervecitas, con saludos a diestro ysiniestro de personas conocidas, en los locales habituales como Rincón de JaénIII, Timbales, Clarines, Puerta Grande, Leo (comida incluida con J. Arroyo,Nacho, Iván, Santiago y algunos miembros de la Peña Taurina Conquense) y tras pasar por la nueva Sala Rocierade Alcalá 202 y tomar alguna copita con mi amigo Fran, los antes citados,Hermosilla y otros amigos, nos fuimos todos a la plaza, entrando, como siempre,por el patio del desolladero, saludando; tal cual “Saludamajanos” alos muchos conocidos que por allí pululaban, como David Casas, J. Hurtado, AntºLópez, miembros de la Asociación El Torode Madrid, gente del “7”,ganaderos, toreros, etc. etc., con el habitual ¡Me alegro mucho verte!.Cuando me dirijía a buscar por el bar del “6” a mi amigoAngelito, una señora me paró diciéndome: “Eres Jesús”; sí, lo soy;“Yo soy Rosario Wong, en tweeter Wongtorera”. Me llevé una enormealegría, por conocer en persona, a alguien con quién me identifico (taurinamentehablando), en muchos`planteamientos, que ambos expresamos en dicho medio decomunicación.La corrida se aplazó, previo anuncio por los altavoces, 15minutos, para ver si amainaba aquello de la lluvia. Aunque nofue así y, tras un arranque inusitado de hombría de los intervinientes, seabrió el portón del patio de cuadrillas, y se inició el paseillo: Estábamosviviendo una “Tarde de perros”.Lo que ocurrió durante 2 horas y media en la plaza, puededescribirse como una “Lucha de Titanes”, sin entrar enpormenorizaciones de los distintos pasajes de la lidia, en los que hubo cosasbuenas, regulares, desasosiegos, miedos, peligros y una constante preocupaciónpor lo que podría ocurrir. La tarde daría para escribir un libro grande y no unpequeño artículo. Sentí las mismas sensaciones que otras muchas tardes en LasVentas, con la misma rabia de ver a los mismos “mentecatos” desiempre, que no se callan y que necesitan urgente una “Pellá deyeso” en los morros; la satisfacción del reencuentro con muchosrespetables y buenos aficionados que tiene esta maravillosa plaza y tropezarcon alguien tan amable y buena aficionada como Rosario Wong, de quién nuncaolvidaré su ¡Vista de lince! Para detectarme, con tanto tumulto y entre tantotrasiego humano.Lo dicho, siempre recordaré que el 20-5-2012, en una tarde deperros, ví una lucha de titanes, con 3 torerazos como la copa de un pino(Fundi, Uceda y Pinar), lidiando una de Guardiola, infumable dada la tarde ytuve un imborrable, aunque corto encuentro, con mi amiga Rosario Wong. ¡ Asípodré contarlo ¡. J. Valencia 20-5-2012Fotografía: Alberto de Isidro. ]]></content>
		</document>
		<document id="dd909850598c5c1905ae97b1e8c519ef" url="http://orocardeno.blogspot.com/2012/05/los-picadores-para-que-serviran.html">			<content><![CDATA[Me resulta curiosa esta foto.Es bonita, por el lugar donde esta hecha, por sus años, por el toro que aparece en la imagen, por ese picador que espera la reacción de este.Pero al observarla me resulta más curioso la forma en la que el toro mira al picador.Lo hace cómo preguntándose ¿ y esto para qué servirá?Justamente es lo que esta tarde he pensado yo al ver salir a los picadores de turno a la plaza de Las Ventas.Con los animales que han saltado al ruedo, los picadores ¿para qué servirán?]]></content>
		</document>
		<document id="6078a29d1f5720b51ec46cbc9ef4f0d8" url="http://orocardeno.blogspot.com/2012/06/alberto-aguilar-tambien-torea-en.html">			<content><![CDATA[Hoy es uno de esos días en los que uno se acuesta feliz.Un TORERO, Alberto Aguilar, ha cortado hoy en Las Ventas una oreja.Una oreja al valor, a la honradez, a la disposición.Una oreja que estoy seguro le sabe a gloria.Una oreja que bien podría ser el premio a una carrera marcada por la dureza. Por la lucha, por la constancia, por las ganas de ser buen toreo, pero sobre todo, por su afición.Cruzar unas palabras con Alberto, es hablar de toros. Es capaz de transportarte de nuevo al preciso momento que deja en el ruedo su sello de valentía.Francia es quién sabe una vez más la verdadera guerra de Alberto. Ese país donde el aficionado manda, donde el toro, en la mayoría de sus plazas pide a alguien que no dude, que toree, que le eche ganas.Parece ser que hoy y después de mucho tiempo, a todos les quedó claro, que Alberto también torea en español.Hoy no quiero hablar, ni les voy a contar cómo ha estado. Vean los videos y juzguen ustedes mismos.Yo ya los he visionado unas cuántas veces y no tengo nada que añadir.Solamente desear que esto sea el principio de la justicia para un hombre que hace mucho debía estar en todas las ferias.Esta entrada me gustaría dedicársela a alguien muy especial para el torero y para todos quienes tenemos la inmensa suerte de conocerle.Pedro, ENHORABUENA!El fotomontaje lo he realizado con fotos de Juan Pelegrín.]]></content>
		</document>
		<document id="606aebc76594971efc2886639fe7de4d" url="http://orocardeno.blogspot.com/2012/06/dos-fotos.html">			<content><![CDATA[Sitúense a unos metros de ellas, admírenlas.Dejen volar sus mentes y piensen cómo sería aquello.Creo que poco más se puede decir.]]></content>
		</document>
		<document id="5fc99c32ba31d062f7ebbee1eada3b28" url="http://orocardeno.blogspot.com/2012/06/los-colores-del-miedo.html">			<content><![CDATA[Hoy les presento un nuevo blog: LOS COLORES DEL MIEDO.Un blog donde podrán ver mis montajes fotográficos siempre relacionados con el mundo del toro.Toros, toreros, momentos de la fiesta...Siempre con un toque de color, mezclado con el miedo.Miedo al fracaso, a la muerte, a la responsabilidad.Un mundo donde lo real se mezcla con la fantasía. La vida con la gloria, lo eterno con lo efímero.Disfruten.Accedan directamente pinchando sobre el siguiente título:LOS COLORES DEL MIEDO]]></content>
		</document>
		<document id="c592681272a729bfc1185572ab86e51c" url="http://orocardeno.blogspot.com/2012/06/los-toros-de-san-isidro.html">			<content><![CDATA[“CORREDOR”. José Escolar. Precioso el animal de Don José Escolar. Con cuajo y trapío para cualquier plaza .Un dibujo. El toro fue más noble quizás en sus inicios, tuvo muchísima clase en varas, empujó con ganas y peleando, recibiendo DOS SEÑORES PUYAZOS! En la faena de muleta el saltillo fue largo por ambos pitones y humilló de lo lindo. Su fiereza, su casta y el no permitir que se cometiese ningún fallo, hicieron a su matador pasar grandes apuros. En definitiva, un toro difícil, encastado pero con esa personalidad de su encaste. Si yo fuese el ganadero estaría más que orgulloso de " Corredor" Para mi, un gran toro.“PISTOLERO”. Baltasar Ibán. Quizás el toro más completo de todo el serial. Bajo, bonito. Fue en el capote un toro que se empleó codiciosamente, en varas peleó de verdad y en la muleta fue todo un regalo de embestidas por ambos pitones. Impresionante su forma de embestir y ese galope en el que ya el toro parecía humillar antes de coger el engaño. Un lujo de toro para el torero. También para el aficionado. Muy buen toro. Ovacionado en el arrastre. Otro de los toros de la feria.“MUÑECO”. CUADRI. El prototipo ideal del toro de Cuadri. UN TÍO! Serio cómo él solo y con una presencia espectacular. En el caballo fue todo un lujo. En tres ocasiones acudió Muñeco al caballo , largo y arreando cómo un tren sin control. Lo mismo que le hicieron a él, arrearle. Muy injusto el excesivo castigo que nos dejó sin ver en plenitud a un toro bravo. En banderillas el tren seguí su recorrido a alta velocidad, pero cómo ya digo, el castigo nos jugó una mala pasada en la faena de muleta donde el toro llegó muy mermado de facultades. Aún así siguió demostrando que quería seguir embistiendo.“PESADOR”. CUADRI. Otro Cuadri para el recuerdo. IMPECABLE. Otro SEÑOR! En sus inicios tal vez faltó algo de ese poder que caracteriza a estos animales. En varas apretó pero siempre a media altura, aunque en banderillas el toro dejó claro que iba a por todas. Se creció y fue en la muleta donde descubrimos a otro gran toro. Comerse el trapo era el objetivo del precioso animal. La embestida fiera, encastada y dejando claro quién mandaba o quería mandar allí. “FISCAL”. ALCURRUCÉN. Podríamos decir que el de Alcurrucén fue la calidad en forma de toro. Ya nos mostró sus cualidades en el capote, aunque bien es verdad que personalmente no me gustó en el caballo. No lo hizo mal, pero me gusta más otro tipo de pelea. En la muleta fue un REGALAZO para su matador. Lo tenía todo. Humillaba, repetía, iba de largo, tuvo nobleza pero siempre con ese puntito de interés del encaste Núñez. En definitiva un toro para cruzar la puerta grande con las dos orejas en la mano. Un gran toro.“MULILLERO”. ADOLFO MARTÍN. Toro que no convenció mucho al principio de su lidia. En el caballo recibió dos buenos puyazos. Se crece un poco en banderillas y llega a la muleta de su matador con una humillación y fijeza para admirar. Noble pero advirtiendo que por el izquierdo no acepata ni uno. Bravo y siempre con una embestida larga y codiciosa. Importante“MADROÑITO”. ADOLFO MARTÍN. Noble, con clase y muy suave en el capote. En el caballo de largo aunque blandeando pero aceptable. El toro a más y con una clase extraordinaria.En la muleta, un regalo. Bravo, humillando y sin ninguna mala intención. Otro gran toro para soñar el toreo. El bombón en dulce del encaste saltillo-santacoloma.]]></content>
		</document>
		<document id="e0d723faa5c666cecae31b207ee1ba8f" url="http://orocardeno.blogspot.com/2012/06/sobre-lo-de-escolar.html">			<content><![CDATA[Mientras parte del "tuitendido" tachaba de "asesinos, integristas,salvajes etc" a cierto sector de aficionados, otra media parte se defendía de dichas acusaciones tal y cómo podía, durante, antes y después de la corrida de Don José Escolar en Las Ventas.No debo dar ninguna explicación muy extensa de lo que pienso al respeto ya que quién me conoce, sabe cómo soy y quién no, me interesa bien poco.Para mi la tauromáquia engloba algo más que "ponerse bonito delante de un toro" y expresarse.OJO! no digo que esto no me guste que sabéis y creo que tengo la inmensa suerte de que me emocione lo mismo viendo a Morante ante un Cuvillo, que a Javier Castaño frente a uno de Miura.Pero de ahí a que se "mande al matadero" tan a la ligera el trabajo de ganaderos que buscan, mitifican, y desean que la casta sea la marca de su ganadería, me parece fatal. Eso si que es un crimen!Si no os gusta ese tipo de toreo, que para mi lo es, me parece muy correcto e incluso me encanta debatir sobre ello, pero para mi esa es la parte de la fiesta con más verdad.La lucha a vida muerte desnuda, sin trampas, ante un animal que te mata o lo matas. Con toda esa fiereza que implica la casta de un animal. Buena o mala, pero al fin y al cabo casta. Un tipo de toro que no vende su vida barata y eso para mi, tiene un mérito añadido.Que triste leer comentraios de gente diciendo si queremos que le arranquen la cabeza a un torero.Por favor!Bien es verdad que a la corrida le faltó motor y que saliese ese toro que rompe, pero no podemos negar que estuvo llena de matices y de interés.Una señora corrida donde el ganadero tendrá mucho que pulir, mucho que recapacitar, pero en la que deberá estar orgulloso de ver que si hay algo que conserva su ganadería, es la casta.Otra es que estemos acostumbrado a otro tipo de festejos, donde reina algo completamente diferente.Y cuándo dicen que así es imposible triunfar, que le pregunten a Robleño si lo hizo.Pasarán los años y yo por lo menos recordaré la tarde en la que un torero cómo él, tuvo el coraje que hay que tener para enfrentarse a dos alimañas, ganarles la partida, imponerse ante ellos y salir con la cabeza bien alta.Eso para mi, es un triunfo.Y para acabar les dejaré unas frases de Don José Escolar:“Si un toro sale bueno pues a torear y si sale malo a correr todo el mundo”“No busco lo bello, busco la verdad, si lo bello viene pues que venga”“YO ME DEBO A LA AFICIÓN, NO A LOS PERIODISTAS”]]></content>
		</document>
		<document id="ebebde7404c5e640820ff01bc143fa44" url="http://orocardeno.blogspot.com/2012/06/un-picador-zurito.html">			<content><![CDATA[Manuel de la Haba Bejarano "Zurito"Manuel de la Haba Bejarano "Zurito", fue picador de toros o como se decía en el siglo XIX y principios del XX torero de a caballo. Con él nace una dinastía de toreos y picadores de recio abolengo, llamada de los "Zuritos"Manuel de la Haba tuvo intentos de ser torero de a pie, pero finalmente debuta como picador el 25 de julio de1884 con dieciséis años en la plaza de toros en su ciudad natal; actuaban aquella tarde como matadores Manuel Martínez "Manene" y Rafael Bejarano Carrasco "Torerito" con reses de don José Orozco. Apareció en su debut con el apodo de "Zurito". Continuó picando a las ordenes de varios novilleros, hasta que el año 1891 lo contrata para su cuadrilla su paisano José Rodríguez Sánchez "Bebé Chico" novillero aventajado que se presenta por primera vez en Madrid el 28 de agosto de 1892, alternando con los diestros, Eusebio Fuentes y José Martín "Taravilla" con ganado de Bañuelos. Manuel de la Haba obtuvo un éxito tan clamoroso que se consagra como picador de primera categoría, llegando a comentar una revista de toros de aquella época:"La ovación número uno la alcanzó un picador, llamado "Zurito", a quien ha bastado una tarde para colocarse en primera fila".Puede definirse como el picador conocedor perfecto de su oficio, pues sabía de astados, dominaba al caballo llevándolo al terreno que le placía, así como "echar el Palo", dando castigo al toro sin que fuera lo suficiente duro como para que el animal se derrumbara en el siguiente tercio, esto le suponía el reconocimiento de diestros, y gran admiración incluyendo el aplauso del público.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>