<author id="df54080d47e5d7a2ebc20dc88fd6a594" url="ecovivencias.blogspot.com" feed="http://ecovivencias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="7bcb7015cd0795a1d67b00e41b4a089d" url="http://feedproxy.google.com/~r/EcologaVidaSanaYSolidaridadNoticiasFotosVideos/~3/1NZqZEid6T4/camping-ametlla-opiniones-de-una-familia-usuaria.html">			<content><![CDATA[El camping Ametlla se encuentra en la población costera de la Ametlla de Mar en la provincia de Tarragona. Es un camping con ambiente familiar en el que se puede realizar multiples actividades. Normalmente cuando uno piensa en un camping cerca del mar, en la zona de Catalunya, piensa en unas instalaciones masificadas y en el que es imposible dormir por las juergas de jovenes quemados por el sol]]></content>
		</document>
		<document id="6dba032885db49b061cca7a1682968ae" url="http://feedproxy.google.com/~r/EcologaVidaSanaYSolidaridadNoticiasFotosVideos/~3/34Nfj53rEFk/como-hacer-placa-solar-fotovoltaica-casero.html">			<content><![CDATA[Tal como se esta poniendo el precio de la electricidad en España y en otros países de latinoamerica creo que es una buena idea ir aprendiendo como montar instalaciones caseras de energia fotovoltaica (aparte puede servir para aprender una profesión que irá a más). Voy a ir publicando videos sobre ello, pero también te recomiendo el siguiente curso: Clica Aqui Piensa en todo el dinero que te ]]></content>
		</document>
		<document id="1c8c0a27eaf5014beed0374be9ab9a59" url="http://feedproxy.google.com/~r/EcologaVidaSanaYSolidaridadNoticiasFotosVideos/~3/bATvB7ZE13A/ayuda-en-accion-ecuador-y-espana.html">			<content><![CDATA[Interesante video que explica el programa de Vinculo Solidario Educativo de la ONG Ayuda en Acción entre 2 escuelas: una de los Andes de Ecuador (zona del Tungurahua) y la otra de España. ]]></content>
		</document>
		<document id="16cc875940d3c6df900acba5d913e8e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/EcologaVidaSanaYSolidaridadNoticiasFotosVideos/~3/bAzDUjK8E2w/sonidos-relajantes-para-dormir-video.html">			<content><![CDATA[De la forma más sencilla y con la ayuda de una corriente de aire podemos generar unos suaves sonidos que nos adormeceran de la manera más placentera (y más si se trata de una siesta de verano) Sino puedes ver el video clica en Musica relajante para bebes]]></content>
		</document>
		<document id="d3418a2b8e957108991c2f9bd2969748" url="http://feedproxy.google.com/~r/EcologaVidaSanaYSolidaridadNoticiasFotosVideos/~3/EoIyVlf8XTg/camping-terra-alta-en-bot-via-verde-de-arnes-pinell.html">			<content><![CDATA[El Camping Terra Alta se encuentra como su nombre indica en la comarca de la Terra Alta en Tarragona cerca de la provincia de Teruel. Camping nuevo con unas instalaciones adecuadas y muy limpias. Tocando la Via Verde de la Terra Alta. Las vistas que se divisan practicamente desde todos los puntos del camping son excepcionales. Por si mismas y la tranquilidad que se respira ya valen la estancia ]]></content>
		</document>
		<document id="b6b2e47adaf348c7916a6d0c90c6423f" url="http://feedproxy.google.com/~r/EcologaVidaSanaYSolidaridadNoticiasFotosVideos/~3/GGPsf-PNbgk/escuchar-musica-relax-video-de-youtube.html">			<content><![CDATA[Recopilatorio de la música que nos proporciona la naturaleza a través de sus rios, riachuelos y animales más la de unas campanillas de viento. Más de 20 minutos con los que puedes relajarte, estudiar, meditar, dormir, trabajar... y si te gusta vuelvele a dar al play y compartelo en tus redes. Gracias y Salud. ]]></content>
		</document>
		<document id="57771dad47b90c1d7f0eacc8509616fb" url="http://feedproxy.google.com/~r/EcologaVidaSanaYSolidaridadNoticiasFotosVideos/~3/hGgFX_nhQTw/aniversario-15m-en-barcelona-indignados.html">			<content><![CDATA[Hoy es #15M, justo hace un año de la también llamada SpanishRevolution y como homenaje colgamos este video de la situación de los indignados en la plaza Catalunya de Barcelona este pasado domingo. ]]></content>
		</document>
		<document id="87bc6e4303474edbae04387ae44b1130" url="http://feedproxy.google.com/~r/EcologaVidaSanaYSolidaridadNoticiasFotosVideos/~3/hi_DdEp-S9E/maraton-en-sillas-de-ruedas-voluntad.html">			<content><![CDATA[Imágenes en cámara lenta de la Marató de Barcelona 2012, de los participantes en la categoria de sillas de ruedas. Esta claro que la motivación es lo más importante para superar pruebas o metas, aunque esten a más de 42 kilómetros. Si no lo puedes ver, clica en Sillas de ruedas en Maraton en cámara lenta]]></content>
		</document>
		<document id="ae30366ce5ced499b8505565181a6b95" url="http://feedproxy.google.com/~r/EcologaVidaSanaYSolidaridadNoticiasFotosVideos/~3/ildMvZKYlpA/la-marato-de-tv3-2011-disco-y-rafael.html">			<content><![CDATA[Como cada año, TV3 , la Televisión de Catalunya, realiza su Marató ( telemaraton, teleton, etc...). Y como previo a ese dia saca un disco para colaborar con la causa de ese año ( en este dedicado a los transplantes y a la regeneración de tejidos).  Ya van 20 Maratones de TV3 y este año la gran novedad es que tiene una canción de Raphael cantada en catalán (una de soul "Say a little prayer", ]]></content>
		</document>
		<document id="aa8eaa6c6a5af4a198548cd7c94bd79" url="http://feedproxy.google.com/~r/EcologaVidaSanaYSolidaridadNoticiasFotosVideos/~3/iXMROFxec5I/playa-en-espacio-natural-de-la-costa-daurada.html">			<content><![CDATA[En poco espacio conviven un camping lleno de bungalows, un espacio natural con dos lagunas salobres y una playa. Tal vez al ser una playa de piedras permita que no sea muy frecuentada y por tanto se conserve mejor el entorno. Entre todos que siga siendo asi. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>