<author id="e071620a8c86bd418da635f0ad62b61d" url="porelpaseodelvendaval.blogspot.com.es" feed="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="21">
		<document id="478185b1b7160f0b9fe85b766524a9" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2013/12/apagon30.html">			<content><![CDATA[FACUA-Consumidores en Acción llama a la movilización social contra las subidas de la luz y convoca un apagón de una hora el próximo lunes 30 de diciembre a las 19.00 horas. Bajo el lema #apagón30D, FACUA reclama al Gobierno una nueva regulación tarifaria que deje de basarse en la subasta del mercado de la generación, una auditoría sobre el déficit de tarifa y que prohíba a la eléctricas]]></content>
		</document>
		<document id="9277ab95ef0abdf9390df8968ed32e21" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2013/12/historia-real-rodada-en-cuenca.html">			<content><![CDATA[Spot ganador del concurso mundial de Coca Cola en Singapur. Historia real rodada en Cuenca]]></content>
		</document>
		<document id="8257300abfda12df44eadaec6a5a8484" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2013/12/la-bahia-de-cadiz-pierde-poblacion.html">			<content><![CDATA[El Instituto Nacional de Estadística (INE) ha hecho públicos los datos del Padrón Municipal, que a 1 de enero de 2013, arrojan una reducción del 0,3% en la población española, la primera desde 1998, cuando comenzaron a elaborarse estas estadísticas. En total, el país contaba a principios del año que ahora se va con 47.265.321 habitantes empadronados, 135.538 registrados menos que doce meses]]></content>
		</document>
		<document id="a766e9392c618eacb72eb954b7a031ec" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2013/12/la-plaza-del-mar-de-cadiz.html">			<content><![CDATA[La ciudad e Cádiz mira con deseo el suelo portuario desde siempre. Poco espacio para los vecinos y mucha explanada diáfana a ojos del paseante. La construcción de la soñada Plaza del Mar, como la llamó el PSOE años atrás, y que ha sido uno de los mayores caballos de batalla del Ayuntamiento dirigido por Teófila Martínez, está más cerca que nunca. De hecho, la discusión acerca del uso del]]></content>
		</document>
		<document id="b5d4af7655a8fe49f4280ad24d472905" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2013/12/una-muerte-anunciada-fabrica-de-tabacos.html">			<content><![CDATA[Los medios de comunicación de Cádiz vienen informando del cierre definitivo a final de año de la centenaria Fábrica de Tabacos de Cádiz. Hoy lo hace el Diario de Cádiz. En diversas ocasiones he escrito en este blog sobre la influencia económica y social que esta actividad desarrollada en la Fábrica de Tabacos ha venido teniendo en la sociedad gaditana durante los muchos años de su actividad en]]></content>
		</document>
		<document id="5a87575dddc3b7dab3e769b689c2e322" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/a-la-ministra-de-empleo-y-seguridad.html">			<content><![CDATA[Carta Ministra de Empleo y Seguridad Social Como seguramente millones de pensionistas he recibido una Carta de la Ministra de Empleo y Seguridad Social en la que se nos dice, entre otras cosas: "El 1 de enero de este año, su pensión ha aumentado el 0,25 por ciento. Quiero trasladarle, también, que ha entrado en vigor la nueva  fórmula de revalorización de las pensiones y prestaciones del]]></content>
		</document>
		<document id="f0b0bfe487649fe3d599e9aa00cb725a" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/ahorrar-energia-y-agua-en-casa.html">			<content><![CDATA[Son muchas las medidas que podemos tomar para ahorrar energía y agua en casa. Algunas son evidentes, otras no tanto. Las hay fáciles de llevar a cabo y las hay más complicadas. Lo que está claro es que siempre hay gestos que hacen que seamos más ecológicos y que, además, lo agradezca nuestro bolsillo. La siguiente es una lista inacabada que te va a permitir un gran ahorro energético y de agua (]]></content>
		</document>
		<document id="70b3d41067b5dc9ad43450341a5d13d3" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/cadiz-patrimonio-de-la-humanidad.html">			<content><![CDATA[ Rebuscando en mi archivo personal me encuentro estos dos editoriales del mes de mayo del año 2002 sobre la declaración de Cádiz como Patrimonio de la Humanidad que la "Fundación por el Futuro de la Bahía de Cádiz! que yo había constituido y presidido durante unos años. Durantes esos años y con actividades distintas alentamos y gestionamos la declaración por UNESCO de Cádiz como Patrimonio de]]></content>
		</document>
		<document id="a1d26e43ed72a07fd95b20b68c16837e" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/causas-del-desempleo-de-los-jovenes.html">			<content><![CDATA[La consultora McKinsey ha realizado un estudio del que se ha hecho eco el diario Expansión.. Según este informe, son seis los principales puntos débiles del sistema educativo españolque se traducen en una tasa de paro juvenil tan desorbitada como la actual:1. La Universidad no es accesible económicamente para todo los estudiantes. Además de que las matrículas son caras, el coste de la vida]]></content>
		</document>
		<document id="808b52dd3987099e31b19ac770547819" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/deciamos-ayer.html">			<content><![CDATA[Recibo en mi correo electrónico el siguiente mensaje: Hola grelomart Como sabes, 20minutos ya tiene en marcha una nueva edición de los Premios 20Blogs. Te recordamos que que la fase de inscripción está abierta hasta el próximo 22 de enero, y mientras dure podrás presentar al concurso tantas bitácoras como quieras bajo un mismo nombre de usuario. ¿A qué esperas para presentar tu candidatura? Para]]></content>
		</document>
		<document id="b60a225c298ad1a878b55295bf892c9d" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/declaracion-conjunta-oficina-europea-de.html">			<content><![CDATA[                   Un nuevo crimen contra el derecho de las mujeres a disponer libre-mente de su cuerpo, se prepara en España.  El Partido Popular, que gobierna con mayoría absoluta en España, pretende cambiar la ley del aborto, en vigor, desde 2010.  El anteproyecto de « Ley de Protección de  la Vida del Concebido y los Derechos de la embarazada»   sólo dos supuestos de despenalización del]]></content>
		</document>
		<document id="1297fb9b6699083857cd14e8a0986748" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/el-gobierno-recorta-un-375-las-ayudas.html">			<content><![CDATA[Destinará 20 millones de euros, 12 menos que hace un año Publica el reparto de estas subvenciones entre comunidades autónomas Andalucía, la que más recibe por población, pasa de recibir 9 millones a 5,4 El Ministerio de Educación, Cultura y Deporte ha publicado hoy el reparto entre comunidades autónomas de la aportación estatal a las ayudas de libros de texto y materiales didácticos. En total,]]></content>
		</document>
		<document id="823db80e5eb965ac9161857522bb6170" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/juan-gelman-ha-muerto.html">			<content><![CDATA[Ayer, 15 de enero, en unos medios y en otros me encontraba con informaciones sobre la muerte del poeta Juan Gelman. Intentaba una y otra vez rendirme mi pequeño homenaje en este mi blog en el que tantas y tantas cosas diversas vengo apuntando. Pero no sabía qué escoger. Iba a un sitio (http://www.poesi.as/Juan_Gelman.htm)  donde encontraba algunas de sus poesías pero no me decidía por elegir]]></content>
		</document>
		<document id="3485b028eae2d2d737f6e03c64a1f903" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/la-confianza-en-los-politicos-por-los.html">			<content><![CDATA[Vista general del hemiciclo del Congreso de los DiputadosEFE/J.J. GUILLÉN La Encuesta Social Europea evidencia un importante descenso de la confianza en los políticos españoles y en los partidos, que se sitúan en los niveles más bajos desde hace diez años, con un claro suspenso del 1,9 como nota, desde un 2,7 obtenido en el anterior sondeo (2009-2010). El catedrático de Ciencia Política y]]></content>
		</document>
		<document id="c43bdecb4fdd8f15b23822453815965e" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/la-guia-use-it-en-cordoba.html">			<content><![CDATA[La guía Use-it, presente en más de 30 países de Europa, ha llegado a Córdoba. Es la primera ciudad española que ha editado esta guía, y lo ha hecho gracias a tres jóvenes de la asociación "Made by Locals”. Este mapa tiene como objetivo principal conducir a los turistas por una ruta diferente a la convencional eligiendo los rincones y lugares frecuentados por los propios cordobeses. De esta manera]]></content>
		</document>
		<document id="99995beec2cb196dcb05315651315022" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/la-iglesia-catolica-el-sexo-y-el-humor.html">			<content><![CDATA[Edición que junta a dos grandes agrupaciones humorísticas de todos los tiempos. Los ingleses Monty Python y los argentinos Les Luthiers, con un tema en común: La Iglesia Católica y el Sexo, sin dudas una relación conflictiva. A los Python los vemos a través de un capítulo del film “El sentido de la vida” de 1983, acerca del milagro del nacimiento, y a los Luthiers con “Educación sexual moderna]]></content>
		</document>
		<document id="a520348c1aa6905c869d9b3b81af436a" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/la-renta-basica-en-el-congreso-de-los.html">			<content><![CDATA[El Movimiento contra el paro y la precariedad ha registrado este miércoles en el Congreso el texto de su iniciativa legislativa popular (ILP) a favor de la creación de una renta básica estatal para todos los ciudadanos residentes en España, propuesta que deberá cosechar al menos medio millón de apoyos para que pueda ser debatida por el Pleno, aunque los promotores esperan "superar" esa cifra y]]></content>
		</document>
		<document id="6d2b637ea3e014d183590413a7a13936" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/las-maestras-de-la-republica.html">			<content><![CDATA[El documental Las Maestras de la Repúblicaa se ha alzado entre más de cincuenta candidatas para ser candidata al Goya a la mejor película documental. Un galardón que se disputará junto a Guadalquivir, Món Petit yCon la pata quebrada en la gala de la 28ª Edición de los Goya, que se celebrará el próximo 9 de febrero.]]></content>
		</document>
		<document id="5ed4a04edfe9f243a9da799aa665393f" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/ni-un-hogar-sin-energia.html">			<content><![CDATA[El proyecto Ni un hogar sin energía es una iniciativa piloto e innovadora, puesta en marcha por ECODES en colaboración con el área de Acción Social del Ayuntamiento de Zaragoza, en la que se pretende mejorar la situación de las familias que sufren pobreza energética y que no pueden o tienen grandes dificultades para hacer frente a sus facturas de suministros o para tener su vivienda dentro de]]></content>
		</document>
		<document id="ac4135134cdee4fed57097dcceefae6e" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/rodriguez-almodovar-un-cuentista-andaluz.html">			<content><![CDATA[Varias generaciones de andaluces han crecido con sus Cuentos al amor de la lumbre y los Cuentos de la Media Lunita. Premio Nacional de Literatura Infantil y Juvenil en 2005, el escritor sevillano Antonio Rodríguez Almodóvar ha dedicado gran parte de su trayectoria a recuperar los relatos de la tradición oral de su tierra. Rechaza las versiones modernas edulcoradas que alejan a los cuentos de su]]></content>
		</document>
		<document id="593983a2dffec130ec63c4b305cf9e1" url="http://porelpaseodelvendaval.blogspot.com/2014/01/voto-en-blanco-computable.html">			<content><![CDATA[Movimiento Ciudadano por el Voto en Blanco Computable ?La Marea ?09 de enero de 2014 Desde hace ya 10 años hay un movimiento ciudadano que lucha por una sencilla y única reforma en la Ley Electoral: que su voto en blanco sea computado como si fuera una candidatura más y se le asignen los correspondientes escaños vacíos. Una propuesta que parece bastante lógica en la democracia que sufrimos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>