<author id="e1588b08066ca26bbccbcc3ded196215" url="ictus2009.blogspot.com.es" feed="http://ictus2009.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="879a24fe8fa1490417f8cbc286e841ad" url="http://ictus2009.blogspot.com/2013/07/10-anos.html">			<content><![CDATA[Como cada año por esta fecha, dedico la entrada del 7 de julio a mi hijo Santi por ser su cumpleaños. Hace unos días me referí al de Carolina y hoy su hermano no debe ser menos.Además, no es un cumpleaños cualquiera pues cumple 10.Al contrario de lo que explicaba por el cumpleaños de Carolina, el nacimiento de Santi no estuvo acompañado por otro acontecimiento crucial de mi vida como sí fue la presentación de mi Tesis Doctoral.Sin embargo, también hubo un acontecimiento académico en mi vida durante esos días: Me examiné y aprobé del ZMP(Zentrale MittelstuffenPrüfung) que es algo así como el nivel C de Alemán. Representa para mí este título la más alta certificación que dispongo de ningún idioma.Gott sei Dank, a pesar de mi lesión cerebral, creo que sigo conservando ese nivel y, gracias a los comestibles, sigo aprendiendo vocabulario nuevo, aunque la palabra que mejor he aprendido en los últimos tiempos es Schlaganfall (ictus) que, como me decía una mamá del colegio el otro día, mejor habría sido no tener que aprenderla.??Soy ewige Schuler  (estudiante perpetuo) del Instituto Alemán de Barcelona (desde 1998)]]></content>
		</document>
		<document id="44a2ebb33440019a1ca4f1792d8e7d0d" url="http://ictus2009.blogspot.com/2013/07/accidentes.html">			<content><![CDATA[Como cada año por esta fecha, hoy tocaba hablar del día de Santiago por ser mi Santo y el de mi hijo Santi, así como el de todos los Jaimes y Jacobos ( como mi hidroterapeuta) pero la fatalidad ha querido que aquello de lo que toca hablar hoy sea el accidente ferroviario sucedido en el AVE Madrid-Galicia.Y  como últimamente estoy muy sensibilizado por la cuestión de los accidentes, de eso voy a hablar.Comenzaré por lo más obvio: Toda mi solidaridad y apoyo a las víctimas y sus seres queridos.Además de las secuelas psicológicas, las víctimas sufrirán probablemente secuelas físicas, dependiendo de las zonas del cuerpo donde hayan sufrido afectación.Constantemente me encuentro en mis terapias con personas que han sufrido traumatismos o afectaciones neurológicas Y creo que lo primero que puedo decir a los heridos es que no hay que desanimarse.Con las terapias adecuadas, casi todas las lesiones tienen solución. En España disponemos de los mejores especialistas en Medicina Física y Rehabilitación (como la Bascu), así como de los centros adecuados (como la U.E.N.de Collserola)El apoyo de la familia es fundamental.Ya he comentado en alguna otra ocasión que he visto demasiados casos de personas abandonadas por sus parejas a causa de su accidente.Tal fue el caso de un compañero de terapia que tuve en la Guttmann( (Jakob) de quien hoy es también su Santo aunque dudo que lo celebre porque era inglés. Jakob me ayudaba mucho en mis terapias de Actividades de la Vida Diaria (AV´D´s) avisándome cuando me ponía la camiseta del revés. Había sufrido rotura de cervicales C7 y C8  practicando descenso en bicicleta todo terreno(BTT)Tiempo habrá para averiguar las causas y posibles responsables de la tragedia. Ahora, lo primero son las víctimas y sus familiares]]></content>
		</document>
		<document id="e66584a535592c3b1cc797dc43c9ee57" url="http://ictus2009.blogspot.com/2013/07/descerebrados.html">			<content><![CDATA[De moda estuvo entre los medios de comunicación el término descerebrados para referirse a jóvenes violentos que ejercían su irracional comportamiento de forma indiscriminada contra todo y contra todos. Se llegó a utilizar, incluso, para referirse a los terroristas y sus grupos de apoyo.Con ocasión de hablar del sentido del humor  ya indiqué que yo lo utilizo  para referirme a mí mismo y a mis compañeros de terapia por haber sufrido todos nosotros lesiones cerebrales.No me consta la circunstancia de ningún compañero que haya sufrido pérdida de masa encefálica pero lo que sí está claro es que nuestra lesión cerebral ha provocado la muerte irreversible de muchas de nuestras neuronas.No me consta la existencia de ningún fármaco o alimentación particular que ayude a paliar la pérdida   de células cerebrales que hemos sufrido. Sí he leído mucho, en cambio, sobre la plasticidad neuronal que permite que células del cerebro sanas asuman las funciones que ya no pueden ejercer las dañadas. Eso por lo visto no vale para las células especializadas en ver pues cada ojo está servido por un único nervio óptico que no puede ser sustituido por otros nervios.Diferente parece ser el caso de los músculos los cuales acostumbran a estar controlados por más de un nervio de modo que si falla el principal, otro nervio conectado a la parte no dañada del cerebro puede sustituirlo en la dirección motora. De hecho, ése es el objetivo de la fisioterapia: Informar al cerebro de que tiene extremidades que no está utilizando pero que están ahí.No sé de qué manera, mi cerebro se enteró un día de que tenía una pierna izquierda que sí consigo mover y es lo que me permite caminar.Al parecer, ese proceso es mucho más complicado para las extremidades superiores  y los fisios son poco optimistas al respecto. Aún así, lo siguen intentando por si acaso algún día se establece una conexión entre mi brazo izquierdo y mi procesador central.Menchu y yo sostenemos la teoría de que la pierna se conectó gracias a una sesión de acupuntura que ella me practicó en Guttmann. No obstante, no hemos visto estudios que lo avalen. Habrá que probar lo mismo en el brazo y, si comienza a funcionar, lo publicaré aquí para que quede al alcance del mundo entero esa posible terapia.Otra herramienta de la que he leído como muy útil para dejar de ser un descerebrado es  el entrenamiento cognitivo y la actividad intelectual.Es por eso que trato de pasar el mayor tiempo posible leyendo y recuperando mi antigua actividad de creación de conocimiento. De hecho, tengo muy avanzado un artículo científico (o paper) que ya había comenzado mucho antes del accidente y se deriva de mi tesis doctoral. Cuando consiga (mos) que (nos) lo publiquen (en plural porque es un trabajo conjunto), lo comentaré en estas páginas.Como le dije a mi colega científico, tengo que arreglar la Galaxia por prescripción facultativaPor lo que he leído, el esfuerzo intelectual  provoca la creación de neuronas, las cuales luego podrán ser dedicadas a muy diversas funciones.De un tiempo a esta parte, me refiero a mí mismo y mis compañeros de terapia como descerebrados puesto que hemos sufrido una lesión cerebral.Me abstengo, no obstante, del chascarrillo cuando se trata de personas con parálisis cerebral, acaso porque en todos los casos que conozco se trata de niños condenados de por vida a una existencia quasi-vegetal,ADDENDUMMiércoles, 18 de septiembre de 2013Después de comentar mucho con Menchu, descubro que yo sí sufrí pérdida de masa encefálica pues cuando sufrí la encefalitis tuvieron que rascar mi cerebro para eliminar la zona infectada y pulirlo con esponjilla de níquel hasta llegar al tejido sano]]></content>
		</document>
		<document id="d2286009089d950de929ffb078458674" url="http://ictus2009.blogspot.com/2013/08/el-baix-camp.html">			<content><![CDATA[Es el Baix Campp una comarca del Sur de Tarragona (Cataluña, España) con capital en Reus y por la que siento una particular simpatía por razones sentimentales y profesionales. En cuanto a las sentimentales, en esta comarca se encuentra la población de Cambrils, donde  ya he comentado en alguna ocasión que mis suegros tienen una casa a la que vamos con cierta frecuencia a pasar días de asueto.Otra población muy conocida de esta comarca es Salou, muy famosa entre los turistas extranjeros. Allí en los últimos años se ha hecho famoso el parque temático de Port Aventura, alguna de cuyas grandes atracciones es visible incluso desde la misma autopista.En cuanto a los lazos profesionales, en mi época de vendedor de TIC’s ganamos el correspondiente concurso público para realizar la Web informativa del Consell Comarcal del Baix Camp. Desde la primera vez que llamé (a puerta fría) me atendieron amablemente y me pasaron con los responsables de informática en lugar de mandarme a paseo como me solía ocurrir.Sabiamente, los informáticos se percataron de que podía ser un proveedor de confianza y me explicaron que en breve iban a convocar un concurso público al que nos podríamos presentar. Así lo hicimos presentando una oferta imbatible. Tanto, que estuvieron a punto de descartarnos por oferta temeraria. Nuestro gerente, Pere G., tuvo que personarse en el Consell para defender el realismo de nuestra oferta. Ahora ya hace mucho que esa Web está funcionando con total satisfacción de los usuarios pues todo esto sucedió mucho antes de mi accidente y fue uno de mis últimos éxitos antes de que las circunstancias me retiraran de órbita.Y¿Por qué vengo a contar esto ahora?Como decía el otro día, estas vacaciones de verano hemos ido a pasar unos días a Cambrils ya que el wandern y La Casita de las Flores se me han vuelto muy complicados por mis problemas de movilidad.Además de la fantástica bodega de que dispone mi suegro Ernesto, mi suegra Paquita es una excelente cocinera.Y por si eso no fuera suficiente nos llevamos a mi AP Marisela quien no ha querido hacer vacaciones y así no he dado trabajo ni a Menchu ni a Paquita.El pasado 10 de agosto tuve la ocasión de saborear la playa (esa vez en Nova Icaria, Barcelona) en compañía de la gente de trace, cosa que me hizo mucha ilusión porque no me bañaba en el mar desde antes de mi accidente lo cual debía significar agosto de 2008.También en Cambrils me bañé en la playa, ya que también allí hay playas adaptadas. Como no quise hacer uso de los servicios de sillas de ruedas anfibias que Cruz Roja pone a disposición de los tullidos como yo, entré y salí del agua del brazo de Menchu y Marisela (en el caso de Barcelona me acompañaron Fernando y Dani). La verdad, que caminar por la arena me resultó menos complicado de lo que pensaba pero aguantarme de pie en el mar me resultó más difícil de lo imaginado pues estoy acostumbrado a la piscina, donde no hay olas y el suelo es más estable.Estando en Cambrils me enteré de que la ex esposa del empresario Amancio Ortega (Rosalía Mera) falleció por un ictus, en su caso hemorrágico y no isquémico como yo (aunque una de mis muchas complicaciones también fue una hemorragia cerebral, vamos, que junto con la encefalitis y la meningitis tengo la colec completa del descerebrado comme il faut).Muy conocida por su atractivo turístico, la comarca del Baix Camp ha sido este año también para nosotros lugar de asueto en estas vacaciones y gracias a mi cada vez mayor movilidad toda la familia hemos podido aprovechar las ventajas que ofrece]]></content>
		</document>
		<document id="6f6f1f86dbbe07a5c17245976473ca3b" url="http://ictus2009.blogspot.com/2013/08/sendaviva.html">			<content><![CDATA[Otra de las muchas cosas que tengo que agradecer a Menchu en mi proceso de rehabilitación es su esfuerzo por que la rutina familiar no represente un cambio significativo respecto a antes de mi accidente.Como buena madre que es, intenta que los comestibles no noten diferencia respecto de cómo éramos antes.En aras de ese objetivo, busca actividades familiares a las que yo pueda acceder y que sean, además, interesantes para los comestibles.La última (17 al 20 de agosto) ha sido una excursión al parque temático de Sendaviva, en el Reyno (ACESA dixit) de Navarra, cerca de Tudela, población famosa culinariamente por sus cogollos de lechuga y sus espárragos.Está bien pensado este parque para la diversión familiar además de presentar una gran variedad de animales salvajes (tigres, leones, osos, lobos, cebras, linces, puercoespines) en semilibertad.Soberbio es, además en particular, el espectáculo de aves rapaces adiestradasCon su oferta lúdica y de natualeza, el parque temático de Sendaviva se ha convertido en el lugar más visitado del Reyno de Navarra.Aunque está bastante bien adaptado para desplazarse en silla de ruedas, por tratarse de una zona montañosa, las cuestas son bastante pronunciadas por lo que las subidas son un auténtico reto para la persona que empuja la silla (en nuestro caso, Menchu). Gracias a mi cada vez mayor movilidad, siempre que podía me desplazaba caminando y ahorraba a Menchu la dura tarea de empujarme. Asimismo, en las bajadas frenaba con los pies y le evitaba el esfuerzo de retenerme.Como Menchu ejerce de Madre los 86.400 segundos del día , en uno de los desplazamientos realizados en el camión de transporte,  coincidimos con una familia de varios niños,A la hora de bajar,  mi silla de ruedas plegada bloqueaba el paso y Menchu dijo:Primero los niños. La mamá que los acompañaba dijo: Eskerrik Asko. Hasta  unos minutos después no caí en la cuenta de que debía haberle respondido:De nada.Adolece no obstante el sistema de transporte interno de falta de accesibilidad para las sillas de ruedas.Consecuentemente, de haber llevado mi farolítica silla autopropulsada de color rojo ferrari, habría tenido igualmente problemas para desplazarme.]]></content>
		</document>
		<document id="bbcf94fb1e5e30ad4814374792ee4931" url="http://ictus2009.blogspot.com/2013/09/derecho-suicidar.html">			<content><![CDATA[Mientras los medios de propaganda orgánicos audiovisuales nos machacan con la cadena humana orgánica pagada con nuestros impuestos  no puedo subir a la nube un artículo más trabajado que éste  sobre la jornada de hoy, Pascua de resurrección del Nazi-onal Catalanismo.Será que los de Madrit han saturado el disco duro de mi PC para que me falle el fichero de paginación de Windows y tenga problemas de conexión a la red.Para desgracia de los malvados españoles que lo único a lo que aspiran en la vida es a perjudicar a los  pobrecitos catalanes, dispongo de sistema alternativo que me permite celebrar la solemnidad como merece. Cuando consiga subir a la nube el artículo lo publicaré como si fuera el día de hoy, cosa en el fondo cierta pues ha sido hoy cuando la he redactado.Creo haber dado sobradas muestras desde estas páginas de mi absoluta desafección por el denominado proceso de construcción nazi-onal.Que nadie se sorprenda pues de lo que no he podido subir a la nube aunque por el título de la entrada se puede maginar el contenido,En cualquier caso, que se sepa que el término nazi-onal lo he tomado prestado de La Trinca, de su canción EL MEU COL·LEGIQue quede claro no obstante, que estoy radicalmente a favor de la celebración de un referéndum sobre la independencia de Catalunya en el que sólo votemos los catalanes..Pondría no obstante una única condición: Que sea cual sea el resultado, no pueda repetirse un referéndum similar en los siguientes, ... digamos. 10.000 añosYa se que tal referéndum no se celebrará nunca . Nos machacarán con que la culpa es de Espnya que no nos deja ser libre. La verdadera razón será no obstante, que como dijo no-se-quien. No puede convocarse tal referéndum si no se tiene la certeza de que va a salir SIEn cualquier caso, si alguien se molesta por lo publicado hasta aquí o lo que añada en su momento, que tenga presente que soy un descerebrado del que un equipo de expertos peritos médicos ha determinado la absoluta incapacidad de realizar cualquier tipo de trabajo Y para acabar, FELIZ DIADA A TODOS, TAMBIÉN A QUIENES OPINEN QUE SOY UN FACHA ESPAÑOLISTA ENEMIGO DE CATALUNYA]]></content>
		</document>
		<document id="8667bb32bed03039dfec923454b34ad4" url="http://ictus2009.blogspot.com/2013/09/el-cumpleanos-de-menchu.html">			<content><![CDATA[Como cada 14 de septiembre desde hace catorce años, celebramos hoy nuevamente el 29 cumpleaños de Menchu. Cuando llegó a 29, decidimos que siempre celebraríamos los 29.Supongo que algún día celebraremos alguno más pero de momento ahí se ha estancado.Lo cierto es que, aunque para cualquiera que sepa sumar es obvio que tiene alguno más, sigue conservando el encanto de la veintena. Aquí pongo una foto suya de cuando aún estaba lejos de los 29. No teníamos hijos y eso nos permitía hacer largos viajes como éste de la ruta de la seda + TíbetMenchu en Lhasa (Tíbet)(agosto de 1994)]]></content>
		</document>
		<document id="b2caf7b4d6f884affd6bff64ba0d1f30" url="http://ictus2009.blogspot.com/2013/09/el-cumpleanos-de-mi-hermano-ignacio.html">			<content><![CDATA[Un día después del 29 cumpleañosde Menchu, viene siempre el cumpleaños de mi hermano Ignacio de quien he hablado en varias ocasiones haciendo referencia a su vocación educativa y a su catalanismo.Es por eso que he decidido poner este vídeo en Catalán con reminiscencias educativas.]]></content>
		</document>
		<document id="a23517437c18ff907ecc5a13684a1203" url="http://ictus2009.blogspot.com/2013/09/itv.html">			<content><![CDATA[Aunque personalmente no lo sienta así, como enfermo crónico que se supone que soy,  los galenos me convocan periódicamente a revisiones para ver la evolución.Con los terapeutas ya estoy acostumbrado a que me vean bien, pero que lo digan también los médicos es alentador.Esta semana han tocado la Bascu y el Dr. J. Poblete del Clínico que fue uno de los neurocirujanos que me intervino a cráneo abierto.Para ambas visitas quise impresionarles positivamente y entré en sus respectivos despachos caminando, cosa que causó el efecto que buscaba.Además, ambos son seguidores de este blog, lo que unido a la verborrea que les suelto cuando me visitan les hace ver que, aunque descerebrado, aún funciona e mí alguna luz de inteligencia.Aunque con altísima improbabilidad, ambos facultativos  reconocen la no imposibilidad de llegar a mover el brazo izquierdo.La verdad que resulta muy práctico para muchas cosas disponer de dos brazos en lugar de uno sólo En particular, me resulta extremadamente complicado ponerme una camiseta con uno de los brazos estático y pegado al pecho.Antes de mi accidente acostumbraba a realizar unas cuantas flexiones en el suelo cada mañana. Ahora ya ni lo intento porque si me consiguiera estirar en el suelo,  no sólo no podrías hacer una sola flexión sino que, además necesitaría ayuda para levantarmeOtro inconveniente de usar una única mano son las teclas compuestas que en algunos casos son imprescindibles. Por ejemplo, no puedo teclear ctrl +alt+del. Tampoco puedo escribir la doble ese en Alemán que es como una beta griega(?).De momento lo soluciono redactando en word (insertar símbolo) y luego copiar + pegarPero lo peor de todo son los juegos de la wii, ya que muchos de ellos requieren el uso de las dos manos a la vez (Papi a esto no puedes jugar porque necesitas las dos manos)Aunque muy improbable, los galenos ven posible llegar a mover los dos brazos]]></content>
		</document>
		<document id="9f875dfeefb9bc095c6a5271aca5e6ca" url="http://ictus2009.blogspot.com/2013/09/luchar-contra-la-enfermedad.html">			<content><![CDATA[ Vaya por delante que no soy nadie para dar lecciones de esfuerzo, trabajo, sufrimiento y sacrificio.Sin embargo, constantemente recibo felicitaciones por mis mejoras de salud y movilidad como si fuera mérito mío.Me celebran, incluso, el simple hecho de estar vivo como si eso fuera gracias a mi esfuerzo y tesón.Honestamente, no tengo consciencia de haber hecho nada para sobrevivir.  Los únicos dolores de los que tengo constancia son los estiramientos musculares de las sesiones de fisioterapia y reconozco no haberme comportado valientemente, soportando el dolor y aguantando  sin más. Más bien me quejaba constantemente dificultando el trabajo de los fisioterapeutas y los únicos esfuerzos que creo haber realizado son los derivados de las terapias.De las múltiples infecciones que pillé durante mi estancia en la UCI no las recuerdo para nada aunque imagino que llegué a tener fiebre muy elevada. Calculo que esas etapas febriles me las pasé durmiendo al igual que las intervenciones quirúrgicas a las que sometieron mi cerebro.Sí soy consciente de haber tenido la tentación de arrojar la toalla y dejar de comer para acabar de una vez con el proceso.Creo que ya he comentado en alguna otra ocasión que el Amor percibido de las personas que me quieren fue lo que me disuadió de rendirme.Debo confesar que alguna vez que ha caído en  mis manos una caja de somníferos he sentido la tentación de tomarme toda la caja pero siempre he pensado que el sufrimiento que han padecido las personas que me quieren no merecía ese pago.Realmente, cuando se está fastidiado, no es contra la enfermedad  contra lo que se lucha sino contra uno mismo y la pereza que provoca un proceso tan largo.Me recuerda al montañismo: No luchas contra la montaña, la cual ignora tu existencia (es una piedra sin ningún tipo de consciencia), sino que luchas contra tus ganas de detenerte, dar media vuelta y comenzar a bajar.El ver cómo voy mejorando  el apoyo que recibo de tantas personas, muchas de las cuales ni siquiera me conocen (por ejemplo, lectores de este blog) es lo que me ayuda a seguir adelante.Además, los comestibles necesitan un padre para crecer felices. Y ellos también han sufrido mucho pensando que se quedaban sin padre.Reflexionando el otro día, llegué a la conclusión de que, en el fondo, soy un afortunado por lo que me ha sucedido pues me ha permitido aprender muchas cosas que de otro modo moriría ignorándolas.Por otro lado, me ha sucedido a una edad lo suficientemente avanzada para haber realizado la mayor parte de las cosas que quería hacer en la vida pero lo suficientemente joven para albergar esperanzas de rehabilitación.Más de un compañero de terapia he tenido que me ha dicho: Tú sí que te recuperarás porque eres joven. Yo en cambio, con la edad que tengo poco puedo esperarTambién es verdad que pude haberme quedado con unas secuelas mucho peores de las que me han quedado.La encefalitis que sufrí pudo haberme llevado a la muerte o parálisis cerebral.En el segundo caso mi vida se habría quedado reducida a una simple existencia vegetativa sin siquiera consciencia de mi situación. En el primero, lo único que se podría haber hecho habría sido donar mis órganos para transplante.Pero, aunque sin intervención mía,  no sucedió ni lo uno ni lo otro y aquí estoy sentado frente a mi ordenador y escribiendo estas líneas para que otros que han pasado por lo mismo o parecido tengan esperanza de salir adelante.No me atrevería, no obstante, a regresar a mis antiguas clases de Cálculo para ingenieros en la Universidad.Siempre fui muy despistado y con frecuencia cometía errores del tipo 2+2=2.Errores que mis propios alumnos se apresuraban a corregirme y yo respondía: Gracias.Creo que ahora mi frecuencia de errores se vería fuertemente incrementada. Tanto, que pienso que mis clases resultarían de ínfima calidad, inaceptables para una universidad de prestigio como la UPC. Además, el hecho de no caminar de forma correcta me  fatiga más de lo normal y me provoca la necesidad de sentarme constantemente.Recuerdo que una enfermera de la Guttmann me planteó un problema de trigonometría que no fui capaz de resolver. Luego recordé que ese mismo problema me lo había planteado yo mismo en mi época de profesor con idéntico resultado. De modo que no estaba peor que antes. A  lo sumo igual.Al subir una montaña, lo que te pide el cuerpo es:dejar de subir. dar media vuelta y comenzar a bajar. No luchas contra la montaña sino contra ti mismo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>