<author id="e220ef08ac5d735d76e7460e67582dc1" url="viajarencruceros.com" feed="http://www.viajarencruceros.com/rss.xml" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="3c5d5ececcad9ab4dba9f1b039d1b98f" url="http://www.viajarencruceros.com/5-destinos-de-crucero-por-el-mediterr-neo">			<content><![CDATA[categorias: cruceros mediterraneodestinosLos cruceros por el mediterráneo empiezan a escasear, las principales navieras viendo que el frío empieza a entrar por Europa ya comienzan a posicionar sus naves hacía otros puntos del planeta como el mar caribe o Sudamérica, pero hasta la finalización de la temporada alta de cruceros en el mediterráneo, todavía quedan algunos días…Es por tal motivo que hoy os quería mencionar algunos destinos más que interesantes a visitar en crucero, ya sea en lo que resta de temporada, en los cruceros de invierno o bien al inicio de la temporada alta del próximo año. Destinos como por ejemplo la bella Dubrovnik, situado en la cuenca del adriático, uno de los puertos de crucero más bellos, así como su maravillosa cota Dálmata. Desde la terminal de cruceros situada en el puerto de Gruz se llega fácilmente al centro de la ciudad medieval de Dubrovnik, muchos autobuses permiten llegar fácil y rápidamente al casco antiguo. La ciudad es un conjunto de pintorescas callejuelas estrechas y adoquinadas que de alguna manera te transportarán hacía un pasado remoto y esplendoroso. Multitud de tiendas, restaurantes y bares, ofrecerán al turista una muy buena escapada, además de sus famosas murallas, llenas de historia y belleza. El puerto del Pireo-Atenas, también resulta uno de los sencillamente indispensables en un crucero por el mediterráneo oriental. Atenas-El Pireo tiene un importante puerto de cruceros desde donde suelen partir muchos cruceros por las islas griegas y el mediterráneo oriental y también sirve como escala de muchos otros cruceros. Atenas se divide en dos, la ciudad moderna y la antigua, donde destaca sobre todo la famosa Acrópolis y su gran Partenón. Atenas es la cuna de las actuales civilizaciones de Europa, inicio de los principales pensamientos culturales y filosóficos del mundo, y por tal motivo su visita resulta más que interesante. La isla de Sicilia (Italia), es uno de los destinos casi fijos de muchos de los cruceros por el mediterráneo occidental. Sicilia es la mayor de las islas del mar mediterráneo, llena de historia y con una cultura realmente rica. En su día se libraron aquí multitud de batallas entre culturas y griegas y romanas, y hoy sirve como uno de los principales puntos turísticos del mediterráneo. El puerto de Palermo y el Puerto de Catania, son las vías de entrada para los cruceros.  Por último quería hablaros de St.Tropez, que si bien es cierto que muchos de los cruceros (debido a sus dimensiones) no pueden recalar en este puerto. Algunos pequeños cruceros lujosos si hacen escala en este glaumoroso destino. Tiendas exclusivas, restaurantes de lujo y gente de lo más chic, hacen que pese a que se trata de únicamente una pequeña villa del mediterráneo, sean muchos los que desean conocerla. Imagen: 5-destinos-de-crucero-por-el-mediterrAneo.jpgTrackback de este post:http://www.viajarencruceros.com/trackback/3803]]></content>
		</document>
		<document id="4cfb46cbd7d651dc898a41ba14c52899" url="http://www.viajarencruceros.com/aidaprima-el-nuevo-aida-cruises-que-llegar-en-2015">			<content><![CDATA[categorias: noticiasEn 2015 llegará un nuevo barco a la flota de la naviera alemana, Aida Cruises. El AidaPrima, el nuevo buque insignia que la compañía Aida Cruises, estará posicionado durante todo el año en el puerto alemán de Hamburgo.La embarcación se pondrá en marcha en la primavera de 2015 y su primer crucero pre-inaugural será nada menos que un viaje de 86 días de duración, con salida desde el puerto de Yokohama y llegada al puerto de Hamburgo. Así, a diferencia de otros buques que en el crucero pre-inaugural obtan por viajes cortos de no más de 7 días, en el caso del Aida Prima se ha optado por un crucero de casi tres mes de duración, donde se visitarán 39 puertos de 22 países y 3 continentes diferentes. Un crucero, que por cierto, tendrá un precio alrededor de los 12000 euros.Tras este crucero pre-inaugural, el 19 de junio de 2015 se llevará a cabo la ceremonia inaugural en el puerto alemán de Hamburgo, donde será posicionado definitivamente e iniciará sus cruceros de siete días de duración por los principales puertos de Europa Occidental.Según palabradas del director de Aida Cruises, Michael Ungerer, el AidaPrima traerá muchas novedades, será un buque espacioso con zonas realmente interesantes como el Aida Beach Club. En su cubierta exterior tendrá hasta cuatro toboganes (4 elements), además de muros para la práctica de escalada.Imagen: AidaPrima-el-nuevo-Aida-Cruises-que-llegara-en-2015.jpgTrackback de este post:http://www.viajarencruceros.com/trackback/3817]]></content>
		</document>
		<document id="6291087e76c450c8ea357af4107881dc" url="http://www.viajarencruceros.com/crystal-cruises-ofrecer-1-hora-de-wifi-gratis-al-d-en-sus-cruceros">			<content><![CDATA[categorias: Crystal CruisesnoticiasCrystal Cruises ha anunciado una nueva novedad en sus próximos cruceros All Inclusive. La compañía ha confirmado que a partir de otoño ofrecerá en sus cruceros del 19 de septiembre a bordo del Crystal Serenity y del 15 de octubre a bordo del Symphony, una hora de acceso a Internet al día totalmente gratis para todos su pasajeros. Es decir, cada pasajero dispondrá de 60 minutos al día de wifi totalmente gratis. El acceso a Internet podrá realizarse tanto a través de dispositivos portátiles, iPad o Iphone, así como a través de cualquier smartphone. Con esta nueva oferta disponible en estos dos cruceros ya mencionados, los pasajeros podrán disfrutar de 600 minutos (1200 minutos por pareja) en el primer crucero que saldrá el 19 de septiembre de Nueva Inglaterra con destino a Canadá, y de 720 minutos gratis (1440 minutos por pareja) en el segundo crucero a bordo del Symphony que además tendrá la peculiaridad de atravesar el canal de Panamá. Las mejoras realizadas van desde la maximización del ancho de banda del satélite, que permitirá a más usuarios poder utilizar mayor contenido. También se ampliará el alcance de la seña wi-fi, gratuita en todas las naves, eso se traduce en más espacios en la nave disponibles con conexión inalámbrica.  Los fieles pasajeros de la compañía Crystal Cruises tendrán así un nuevo beneficio (de los muchos disponibles) en los interesantes cruceros que cada año ofrece esta naviera de lujo. Imagen: crystal-cruises.jpgTrackback de este post:http://www.viajarencruceros.com/trackback/3832]]></content>
		</document>
		<document id="477bfa3ea37ea1df2d8635be1bc10abe" url="http://www.viajarencruceros.com/cu-l-ser-el-futuro-de-iberocruceros">			<content><![CDATA[categorias: iberocruceroscosta crucerosGrand MistralLa pasada semana ya os informamos sobre el nuevo destino del Grand Mistral, una de las naves que componían la flota de Iberocruceros. El buque será destinado a un nuevo proyecto de Costa Cruceros, que probablemente será incluirlo en su flota y destinarlo al público “español” que tan buena acogida había tenido hasta entonces. Nuestra pregunta es bien sencilla, ¿y ahora que será de Iberocruceros? Nos cuesta creer que esta compañía española vaya a quedarse con únicamente dos embarcaciones, así que quedarán dos alternativas claras o bien construir una nueva embarcación (cosa poco probable) o bien que Carnival ceda a alguno de sus buques a la compañía española, del mismo modo que ocurrió con el Grand Celebration o el Grand Holiday, incorporados en 2008 y 2010 respectivamente a Iberocruceros. Ambos buques fueron totalmente remodelados para adaptarlos al gusto hispano y de hecho que lo lograron, puesto que tienen una grandísima aceptación entre el público español. Dado que nos decantamos por una probable  incorporación de un buque de la compañía Carnival, mirando entre la flota de esta compañía norteamericana encontramos algunas posibles embarcaciones que podrían encajar perfectamente, como podrían ser los serie Fantasy. Entre los buques de la clase Fantasy más antiguos encontramos al Ectasy (1991), Sensation (1993) o al propio Carnival Fantasy (1990), el primero de los buques de esta serie que dio nombre al resto. Estos tres buques se dedican en la actualidad a realizar cruceros o mejor dicho mini-cruceros por aguas del mar caribe. El 90% de sus pasajeros son de nacionalidad norteamericana, por lo que de llevarse a cabo una transferencia a Iberocruceros se tendría, como es lógico, que realizar una profunda remodelación.  Pero todo esto no son más que suposiciones sobre el futuro de la compañía, mientras tanto habrá que esperar a nuevas noticias o cuanto menos rumores para conocer el devenir de Iberocruceros. Imagen: Cual-sera-el-futuro-de-Iberocruceros.JPGTrackback de este post:http://www.viajarencruceros.com/trackback/3798]]></content>
		</document>
		<document id="1309672351d371ebddc9c61f4b88f97b" url="http://www.viajarencruceros.com/cunard-prepara-su-175-aniversario">			<content><![CDATA[categorias: cunard linecunardCunard Line prepara la celebración de dos espectaculares eventos para el 2015, eventos que coincidirán con el 175º aniversario de la compañía y que tendrán lugar en la ciudad inglesa de Liverpool. Los festejos comenzarán el 25 de mayo de 2015 con el “encuentro de las tres reinas”, se juntarán en Mersey el Queen Mary 2, el Queen Victoria y el Queen Elizabeth. Pero la celebración no cesará ahí. Más tarde, el 4 de julio de 2015 el Queen Mary 2 realizará la travesía entre Liverpool (Reino Unido) y Bostón (Estados Unidos), recreando la mítica travesía trasatlántica original que se llevó a cabo precisamente 175 años atrás, el 4 de julio de 1840, a bordo del Cunard Britannia. Un crucero conmemorativo y en parte del recuerdo, que tendrá una duración de 10 días haciendo escalas en Halifax, Boston y Nueva York, destino final del crucero trasatlántico. Esta será la primera vez en los últimos 50 años que un barco de la naviera Cunard salga desde el puerto de Liverpool y que además navegue por la costa de los Estados Unidos.  Esta compañía de cruceros de lujo, una de las más conocidas y carismáticas del mundo, lleva 175 años realizando travesías trasatlánticas y cruzando el océano de costa a costa. Imagen: Cunard-prepara-su-175-niversario.jpgTrackback de este post:http://www.viajarencruceros.com/trackback/3821]]></content>
		</document>
		<document id="a72d262cc51c7afb2e284a784950346" url="http://www.viajarencruceros.com/disney-cruises-busca-50-camareros-de-crucero-en-espa">			<content><![CDATA[categorias: Disney Dreamdisney fantasyDisney Magictrabajoscruceros disneyNo hace mucho tiempo informábamos sobre las ofertas de trabajo que una compañía de cruceros había convocado en España, pues bien, ahora la compañía, Disney Cruises está haciendo lo propio. Disney busca en España 50 camareros de cruceros para trabajar a bordo en alguno de los barcos de la compañía. Los candidatos que deseen optar a una de las 50 plazas de camarero para trabajar a bordo, deberán cumplir con algunos de los requisitos que pide la compañía: ser mayor de 21 años, tener 1 o 2 años de experiencia acreditada como camarero, conocimiento de vinos y recetas de cóctel, permiso de trabajo en Eurpa y hablar perfectamente el inglés. A cambio, la compañía ofrecer la posibilidad de entrar a formar parte de una gran empresa con muchas posibilidades de crecimiento interno. Las principales funciones que realizarán esos 50 camareros/as contratados para Disney serán: organizar y coordinar el servicio de comedor durante las cenas (dos cenas por noche), poder organizar cenas para grupos de 16 a 22 comensales, servir desayunos y comidas en diferentes zonas del buque, además de seguir manteniendo los estándares de sanidad y limpieza habituales en la compañía. Aunque no se indica en ningún momento las condiciones salariales, en la oferta si especifica que éstas son atractivas, basadas en propinas y gratificaciones, así como asistencia médica prestada durante toda la duración del contrato. Por supuesto la comida, como el alojamiento están totalmente incluidos en la oferta laboral. Los contratos tienen una vigencia mínima de 6 meses pudiendo ser renovados transcurrido ese periodo. Podéis ver la oferta de trabajo pinchando en este link: Aquí os mostramos un video en el que puede verse la forma de trabajar de los camareros de Disney Cruises. video: Imagen: Disney-Cruises-busca-50-camareros-de-crucero-en-Espana.jpgTrackback de este post:http://www.viajarencruceros.com/trackback/3824]]></content>
		</document>
		<document id="ae8b809bb8a99abbde90db8d534662fa" url="http://www.viajarencruceros.com/el-allure-seas-pasar-por-grand-bahama-shipyard-en-febrero-de-2014">			<content><![CDATA[categorias: Allure of the Seasroyal caribbeanRoyal Caribbean no tenía programado ni mucho menos que el Allure of the Seas pasará recientemente por ningún astillero para realizar alguna obra, pero unos problemas mecánicos surgidos en el crucero más grande del mundo han ocasionado un cambio de planes de ultima hora. La semana del 24 de febrero de 2014 el Allure of the seas entrará en los astilleros de Gran Bahama Shipyard Freeport (Bahamas) para llevar a cabo una serie de mejoras después de que se haya detectado un desgaste considerable en los cojinetes de uno de los tres motores de propulsión que utiliza. Eso no significa que los cruceros que se lleven a cabo de ahora y hasta el 24 de febrero de 2014 tengan algún peligro para el pasajero, ya que la seguridad de estos está totalmente asegurada. El problema que surge reside únicamente en la velocidad punta que actualmente puede coger esta nave. El desgaste de los cojinetes provoca que la velocidad máxima que pueda alcanzar esté muy limitada.  La entrada en los astilleros el 24 de febrero de 2014, provocará, eso sí, que aquellos que ya hubiesen reservado el crucero que estaba programado para el próximo 23 de febrero de 2014 tenga que ser cancelado. La compañía ya ha informado que todos aquellos perjudicados por dicha cancelación recibirán el reembolso del 100% del billete. Imagen: El-Allure-of-the-Seas.jpgTrackback de este post:http://www.viajarencruceros.com/trackback/3822]]></content>
		</document>
		<document id="e557489277a6808bc371c37d6a0ee61f" url="http://www.viajarencruceros.com/el-costa-concordia-ser-reflotado-en-el-mes-de-junio">			<content><![CDATA[categorias: costa concordiacosta crucerosEl próximo lunes se cumplirán dos años del hundimiento del Costa Concordia, uno de los accidentes de crucero que más ha impactó a la opinión pública desde el hundimiento del Titanic. Las autoridades italianas y miembros del ejecutivo de Costa Cruceros manifestaron hace unos días que el reflotamiento de la nave se llevará a cabo en el próximo mes de junio. El pasado otoño se realizaron las primeras maniobras para el reflote de la nave, una primera operación que fue todo un éxito y que logró semireflotar la nave antes de iniciar esta operación de remolcado, que será la antesala al desguace de la embarcación. Eso sí, pese a que ya se conoce que a partir del mes de junio se iniciará el proceso de remolcado de la nave enclavada en la isla de Giglio, lo que todavía es un interrogante es donde finalmente recalará el Costa Concordia. Una nueva maniobra delicada El proyecto de remolcado se iniciará bombeando agua de los flotadores-tanque, de este modo proporcionará mayor estabilidad para poder ejecutar la elevación del buque que lo soportará la plataforma que fue fabricada hace ya unos meses y que está situada a unos 30 metros por debajo del mar.    A partir de marzo estaremos muy atentos al devenir de lo que fue una de las naves más importantes de la naviera italiana, Costa Cruceros.Imagen: El-Costa-Concordia-sera-reflotado-en-el-mes-de-junio.jpgTrackback de este post:http://www.viajarencruceros.com/trackback/3830]]></content>
		</document>
		<document id="8914a655dfb0a8cf40712c2f1518a3b1" url="http://www.viajarencruceros.com/el-costa-concordia-ya-est-enderezado">			<content><![CDATA[categorias: costa cruceroscosta concordianoticiasDespués de pasarse más de año y medio semihundido frente a la costa de la isla de Giglio (Italia), el Costa Concordia fue enderezado en el día de hoy en una operación de ingeniería naval que bien merece la pena ser comentada. Una operación que ha permitido enderezar una nave que tiene un peso superior a las 114000 toneladas. Según el propio jefe del equipo técnico de la naviera italiana, Costa Cruceros, la operación ha sido todo un éxito. A eso de las nueve de la mañana de ayer lunes los equipos de ingenieros y especialistas iniciaron la operación que tenía como finalidad enderezar el Costa Concordia. Primeramente se arrastró el barco hacía las rocas y desde allí se tensó un cable para colocar la proa sobre una plataforma. Después de aproximadamente 4 horas, se logró posar la nave sobre la plataforma y ya en la madrugada se lograba el propósito, enderezar completamente la nave. Hay que recordar que el Costa Concordia no había quedado completamente hundido puesto que únicamente su parte de estribor estaba sumergida, o mejor dicho encallada, en las rocas de la isla Giglio. Ahora, el siguiente paso será reflotar la nave, para ello se contará con la ayuda de un pequeño submarino robotizado provisto de cámaras de vigilancia que estudiará toda la zona afectada y que no queda visible. De esta manera se podrán colocar moldes para reflotar la nave. Según las estimaciones, probablemente hasta el verano del próximo año, el buque no será retirado por la grúa, por lo que los curiosos que se acerquen hasta la costa de la isla de Giglio todavía podrán observar la impactante imagen de ver un buque-semihundido frente a la costa.  Aquí os dejo un video de tan sólo un minuto y medio de duración en el que se puede ver toda la operación de enderezamiento de la nave, no os lo perdáis..:   video: Imagen: El-Costa-Concordia-ya-esta-enderezado.jpgTrackback de este post:http://www.viajarencruceros.com/trackback/3804]]></content>
		</document>
		<document id="749635df4113c4d07e34413d2a63c5cf" url="http://www.viajarencruceros.com/el-edificio-de-cunard-podr-convertirse-en-terminal-de-cruceros">			<content><![CDATA[categorias: noticiascunardLa compañía Cunard, a lo largo de su historia, ha estado siempre de alguna manera vinculado a la ciudad inglesa de Liverpool. De hecho, el primer viaje que realizó la compañía, allá por mitad del siglo XIX, fue partiendo desde la ciudad que vio nacer a los Beatles. Cunard tiene en esta ciudad su emblemático edificio, el Cunard Building, que junto al Royal Liver Building y el Port of Liverpool Building, forma parte de las Tres Gracias de la ciudad inglesa. Pues bien, aunque hace ya casi un lustro desde la última vez que un buque de Cunard partiera desde el puerto Liverpool para iniciar un crucero, esto podría cambiar bien pronto. Todo dependerá de la decisión final que adopte el ayuntamiento de la ciudad de Liverpool ante la propuesta de Cunard, que está estudiando un plan de ahorro para reducir gastos de alojamiento y generar a la vez ingresos por el alquiler. El proyecto consistiría en convertir al emblemático edificio de Cunard en una nueva terminal de cruceros. Según palabras del propio alcalde de la ciudad de Liverpool, este proyecto ahorraría al ayuntamiento una importante cantidad de dinero además de que crearía un fantástico centro para acoger al creciente número de pasajeros que están llegando en los últimos años a bordo de grandes buques crucero.  Si finalmente el proyecto acaba fructificando, la nueva terminal podría estar lista para la temporada de cruceros 2015. Imagen: El-edificio-de-Cunard-podria-convertirse-en-Terminal-de-cruceros.jpgTrackback de este post:http://www.viajarencruceros.com/trackback/3811]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>