<author id="e284b9b8ee39a9aceb624fc773317db2" url="worldchangas.blogspot.com" feed="http://worldchangas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="4b6ed0655a4def486db095124a0c941" url="http://worldchangas.blogspot.com/2013/08/hongonus-gana-el-torneo-de-bouzas.html">			<content><![CDATA[Los de André se impusieron tras una difícil y sufrida semifinal ante el Pi y seis más, y una plácida final ante el Solo Pannas.Es el quinto entorchado de los Hongoñús, que se están marcando una auténtica dinastía tras vencer en las dos últimas ediciones.El año que viene intentarán la tercera victoria consecutiva, un hito que nadie ha logrado.]]></content>
		</document>
		<document id="3c40aa52a832b0553e2bc4a38f352663" url="http://worldchangas.blogspot.com/2013/08/pretemporada-base-de-changas.html">			<content><![CDATA[El Martes se jugó una gran changa en Vulcano, y el Jueves tuvo lugar otra en la Paellera del Arenal.Ambas changas resultaron tener gran afluencia de changueros oficiales; Jugadores del Bastos, del Breogán, de la Kabaña, y del Volcanes 4.30Estos fueron los jugadores que más destacaron en estas primeras citas según los propios implicados:Votaciones del Jueves (Paellera)1º Roberto Baños 142º Fonseca 103º Portero Jonky 94º Michel 45º Geni 26º Cabido 16º Baptista 16º Luís Jabois 1Votaciones del Martes (Vulcano)1º Fonseca 172º Yago Bouzas 153º Miguel Bastos 104º Iván Donsión 55º Cabido 46º Geni 36º Vaquero 36º Aspas 39º Chupa 210º Colombo 110º Natxo 110º Cristian 110º Benzema 1]]></content>
		</document>
		<document id="4b4f32a7fe6fcfa42a001edf88bf8395" url="http://worldchangas.blogspot.com/2013/08/tambores-de-futbol-changa-en-vulcano.html">			<content><![CDATA[Ya era hora; Tras un verano sin nada de actividad, los changueros vuelven al la carga con una changa clásica para la noche de mañana en Vulcano.En breve comenzarán las preparaciones de las ligas recreativas y los partidos amistosos.Estos son los changueros confirmados para mañana:Miguel Bastos (C.Bastos)Cristian Souto (Volcanes 4.30)Roberto Baños (R.Castrelos)Iván Donsión (Volcanes 4.30)Yago Beloso (Changuero)Colega de Cristian (Changuero)Natxo (C.Bastos y Volcanes)Geni (Volcanes 4.30)Alberto Fonseca (C.Bastos)Juanjo (Breogán)Colombo (Volcanes 4.30)Yago Bouzas (Terranova)Marcos Cabido (La Kabaña)]]></content>
		</document>
		<document id="c22c1f432b79728aeaf9e51b2ee5ea2c" url="http://worldchangas.blogspot.com/2013/10/cambios-y-consecuencias-de-un-convulso.html">			<content><![CDATA[Semana triste y complicada en Augasa Mazda.Al desgraciado fallecimiento de David, el jugador del McSyncro, hay que sumar la salida de un equipo, el Vaillant FS, que abandona la competición  tras dos temporadas en el torneo.La salida del Vaillant afecta a dos grupo de segunda división, incluyendo al grupo del Volcanes, que pierde un equipo, ya que el Cogolloneros ha sido desplazado al grupo en el que militaba Vaillant para que esta liga no se quedara muy corta.Por lo tanto, el grupo del Volcanes quedará compuesto por 11 equipos. Desgraciadamente volvemos a la configuración impar, lo que provoca que haya dos jornadas de descanso en liga regular.El Volcanes jugará 20 partidos en liga regular, y probablemente diez u once partidos en la segunda fase.Otro damnificado de esta medida es el Dismar, que había goleado al Cogolloneros. El equipo rojillo ve como los tres puntos cosechados se esfuman, al igual que los tantos a favor.El Dismar es líder junto con el Quinta del Cuerpo, Volcanes, y Bivendum La Real.Entretanto el McSyncro ha solicitado un tiempo de descanso por el duro varapalo del fallecimiento de su compañero en pleno partido, opción que ha aceptado la liga.Este es el comunicado oficial:COMUNICADO OFICIAL DE LA LIGA AUGASA MAZDA CORUXOEn primer lugar, toda la familia que forma la Liga (jugadores, delegados, árbitros ...) quiere agradecer todas las muestras de condolencia mostradas durante estos días duros y difíciles que hemos tenido con la pérdida de nuestro compañero y amigo David.En segundo lugar, comunicaros que este fin de semana se reanuda la competición liguera, excepto el partido del MC Syncro, el cual nos ha pedido un poco de tiempo para recuperarse del mazazo sufrido.En tercer lugar, comunicar a todos los Equipos que conforman la Liga, que el Equipo Vaillant FC se ha retirado de la Competición por desavenencias con la Organización de la Liga en cuanto a horarios de juego, dicho Equipo pierde todos sus derechos deportivos y económicos.La Organización ha decidido que para que Segunda División "C" no se quede con 10 equipos y dos descansas, un Equipo de Segunda "A", Cogolloneros, pase a dicho grupo y así todos los grupos son de 11 Equipos.La composición de los Grupos queda de la siguiente manera:-Segunda "A": pasa a tener 11 equipos y los Equipos que tendrían que jugar contra Cogolloneros descansarán esa jornada.-Segunda "B": se mantiene el calendario.-Segunda "C": se mantiene el calendario con la única modificación de que los equipos que se iban a enfrentar a Vaillant FC ahora lo van hacer contra Cogolloneros.En cuarto y último lugar, ponemos a disposición de los equipos a partir de la próxima semana, el pabellón del instituto de lunes a jueves para la disputa de los partidos aplazados.Un cordial saludo.]]></content>
		</document>
		<document id="fb5467efce5733d2e8873965efe2935" url="http://worldchangas.blogspot.com/2013/10/colombo-tiembla-con-el-adagal.html">			<content><![CDATA[Fuimos a ver al Dismar... Pero nos acojonó el Adagal.Una pequeña expedición Volcánica acudió a ver el encuentro entre el Dismar y el Huracán Falucho, sobre todo con el objeto de volver a ver en acción al Dismar, un equipo con el que ya habíamos coincidido en Vigo en Xogo, y que teníamos curiosidad por su evolución durante estos dos años de separación.Las conclusiones tras verlos ante un rival que ya sufrimos en nuestras carnes hace dos semanas fueron claras: El Dismar es un buen equipo que estará arriba e nuestro grupo, joven y con gusto, pero al que podríamos sorprender con el planteamiento y el equipo adecuados...Pero como la noche era jóven, la expedición decidió quedarse y observar un partido del otro grupo de segunda, entre el Freixo Net y el Adagal.La primera sorpresa fue encontrarnos a un par de jugadores del viejo Hannover en las filas del Adagal... El Hannover era un equipo fuerte de Vigo en Xogo, seguro que será un hueso para quien se enfrente a ellos. -Pensaron los integrantes de la expedición.Pero solo 25 minutos del partido bastaron para dejar blancos a los volcánicos desplazados: El Adagal es una apisonadora... Muy superior al Hannover, y por descontado muy superior al Dismar, o al propio Volcanes.El pobre Freixo tuvo que bailar con la mas fea.El equipo juega, toca, y dispara con puntería certera. No perdona un solo error y monopoliza el juego.Nos pareció estar a un nivel tan alto como el Tesol o el Lavadores de la dura temporada en Árearedondela.Y entre sus filas cuenta con un jugador superlativo, que marca las diferencias: Un dorsal 9 que juega, corre, tira, asiste, y semeja tener un inagotable fondo físico.25 minutos de tortura a un Freixo Net que se defendía como podía nos llegaron. El Adagal ya piensa en el play off de ascenso. No tiene equipo para otra cosa. Veremos si le tose alguien.]]></content>
		</document>
		<document id="e78212ffcecc22983810c71a64edd1dd" url="http://worldchangas.blogspot.com/2013/10/cronica-cbastos-imago-sa.html">			<content><![CDATA[Locura en el primer tiempo, lógica en el segundo.El Comercial Bastos hace sufrir a sus espectadores durante una primera mitad muy extraña, y funde a su rival en el segundo con su severo rodillo.C.Bastos 8 Imago SA 4Entretenidísimo primer tiempo, un regalo para los escasos aficionados que se desplazaron al húmedo campo de Samil en la tarde de un desangelado Domingo, bajo lluvias intermitentes y con una temperatura bastante humana visto el panorama general.El Comercial Bastos llegaba como uno de los integrantes del paquete de cabeza en la liga Vigo en xogo, mientras que el Imago había claudicado en la primera jornada.El portero veterano del Imago una de la sensaciones por su conexión con la grada.La teoria pronosticaba un partido sencillo para las huestes rojizas antes de su primer test serio, la semana que viene, ante el duro Casa Botas.Pero los comerciales tendrían que sufrir un angustioso primer tiempo, con un curioso, inesperado, y continuo intercambio de golpes.Ya para empezar, en los primeros compases del partido, con el Imago encerrado descaradamente en su campo, una contra de estos cogió fría a la zaga comercial... Un rival encara a Drusian, que se lesiona justo en el momento que su rival trata de desbordarle, el zaguero queda impedido, y de ahí nace la jugada del 0-1.Jarro de agua fría para el campeón, pero con todo el partido por delante... Pero las cosas se complicarían aún más; Una nueva contra finaliza con el 0-2, aún cuando el equipo de Miguel Bastos no había digerido el primer gol, veía como sus rivales ponían tierra de por medio.El Bastos no se vino abajo y sacó de centro para superar el más difícil todavía, mientras los jugadores del Imago sufrían cierto vértigo por el resultado.El Comercial Bastos inició una fase de dominio absoluto, con ataques constantes, mientras la defensa del Imago sufría y trabajaba para contener a los comerciales. El problema es que daba sensación de vulnerabilidad, y que el gol del Bastos llegaría en cualquier momento.Al final fue Miguel, llegando al tramo final del primer tiempo el que lograría acortar diferencias con un poderoso disparo; Un misil que se coló violentamente por la escuadra defendida por uno de los porteros más veteranos de la liga, que nada pudo hacer para evitar el golazo desde fuera del área.La salida de Mauro fue fue otra de las claves en la remontada: Cuando tan solo llevaba 3 o 4 minutos sobre el césped, aprovechó la mítica jugada algo embarullada para empatar la contienda.Este empate abrió una loca parte final del primer periodo: Los coletazos del Imago era letales, y cada vez que se le ocurría tirar sobre la portería de Gonzalo, llegaba gol para los oscuros.Justo tras el gol de Mauro, un potente disparo lejano acaba dentro de la escuadra de un incrédulo Gonzalo, que contaba por goles encajados sus intervenciones de la tarde.Natxo anuló la ventaja del Imago con otro trallazo lejano: Un disparo bajo que se envenenó, y a pesar de no llevar mucha fuerza, enfiló puerta pegado a la base del poste, que con el portero parcialmente tapado se convirtió en el 3-3En los cinco últimos minutos veríamos dos goles más: Nuevo estertor del Imago que saca corner de una jugada de ataque: Corner cerrado que nadie ataca en condiciones, un avispado delantero del Imago consigue cazar el esférico en el segundo palo y adelanta por cuarta vez a los eufóricos jugadores oscuros.Acto seguido, justo antes de irse a la caseta, empata el Bastos, otra vez por medio de Natxo, bigoleador en la tarde de hoy.Y finalizó la primera parte... Y con ella finalizó el partido igualado: La segunda parte nos trajo un partido totalmente diferente.El Imago desapareció cuando Fonseca adelantó por fin al Comercial Bastos, prácticamente no se acercó  más por las inmediaciones de Gonzalo, salvo en algún que otro tiro lejano, bien respondido por el cancerbero comercial.Con el Bastos por fin adaptado al encuentro y al campo, todo fue coser y cantar para lograr su segunda victoria consecutiva en el arranque del campeonato.Pablo en dos ocasiones, y Frán acudieron con goles a certificar y sellar la remontada.Pero no todo fue alegría para los rojizos: El encuentro con el Imago deja un inesperado peaje en forma de bajas para el importantísimo partido ante el poderoso Casa Botas... A la lesión de Drúsian hay que sumar a la tarjeta azul que vio Miguel tras protestar una decisión arbitral; Una tarjeta evitable que atormentó al pobre Miguel el resto de la tarde. La azul suele significar suspensión, así que tendremos que estar atentos al comité de competición para ver si es posible que Miguel esquive la sanción y forme parte del equipo que se medirá al Casa Botas la próxima semana.... Y la Kabaña...La Kabaña 2 R.Lidia 1El equipo de Marcos Kabido mantiene su pulso a los equipos fuertes de primera división con un nuevo triunfo ante e clásico Retales Lidia, que por fin debuta en primera división.Sólo Casa Botas, Bastos, y Tacteka aguantan junto a los pistachos con el pleno de puntos.Esta semana se enfrentarán dos de ellos: C.Bastos y Casa Botas.]]></content>
		</document>
		<document id="b4d1fb37ca69762473f6aad9ce3b0693" url="http://worldchangas.blogspot.com/2013/10/cronica-dismar-ouxo-huracan-falucho.html">			<content><![CDATA[El Dismar sentencia en medio de la locura.Los del Ouxo fueron muy superiores en la primera mitad, pero dejaron que su rival escapara con opciones. La segunda parte fue mas igualada. El encuentro se rompió cerca del final, y el Dismar supo apuntalar en el momento preciso.Dismar Ouxo 6 Huracán O Falucho 3Un encuentro que tuvo de todo: Goles, tensión, tarjetas, penaltis, dobles penaltis, un gol anulado, una pizca de tensión, y casi alternativas...El primer tiempo fue una pesadilla para el Falucho, muy inferior durante todo el primer acto. Los primeros minutos nos revelaron a un enchufado Dismar que se veía capaz de transformar en cualquier momento para abrir la lata.Pero curiosamente fue el equipo del Falucho el que se adelantó en el marcador: Una extraña falta se coló como por accidente en la portería rojilla y el marcador sorprendía con un tempranero 0-1.Pero el peso de la lógica en fútbol sala es difícil de soportar, y el buen hacer del Dismar se vio recompensado al poco: 1-1 y sensación de holgada remontada en el ambiente.Pero el Dismar aun tenia que llevarse un buen susto: Con el 1-1, el trencilla pitó una más que rigurosa mano en el área local: Penalti que marraría el tirador azulón y que no tendría consecuencias... Aunque podría haber cambiado el partido.El Dismar desplegó entonces su mejor juego: Desarboló a sus rivales y con dos dianas casi consecutivas, dejaba al Falucho al borde del K.O.Tuvo muchas otras ocasiones antes del descanso, pero por unas cosas o por otras, la pelota nunca llegaba a traspasar la línea de gol rival.Se llegaba al descanso con un escueto 3-1.El partido de esta noche.El descanso se llevó la mejor versión del Dismar y nos dejó una cara más vulnerable de los rojos: El partido se fue abriendo poco a poco y ambos equipos se desenvolvieron con bastante dureza: Muchas faltas y tarjetas durante este alocado tiempo.Una fase de dominio alterno y continuas llegadas en ambas porterías que nos dejaron un rosario de ocasiones de todos los colores.Esta fase de dominio comedido terminó con el gol del Falucho que le metía de nuevo en el partido. Un justo premio a la constancia y renacer de los azules en la segunda mitad. Pero tras el gol se desató la locura. (3-2)Los últimos 8 minutos fueron el desmelene: El rigor táctico brilló por su ausencia en un final totalmente hilarante.Ambos equipos llegaban a la quinta falta, y fue aquí donde el Dismar pudo cerrar, por fin, un partido que se le estaba enquistado.El Dismar provocó rápido la falta que le daría su primer doble penalti... Pero lo fallaban.Sin embargo en una jugada posterior, derivada de este doble penalti, el Dismar conseguía poner tierra de por medio. (4-2)En los siguientes dos minutos, el Dismar ejecutó al Falucho: Nuevo doble penalti, esta vez transformado (5-2), y son sus rivales medio groggy, otra jugada finaliza en gol (6-2)En el tramo final, reaccionó el Huracán, pero era tarde: Un doble penalti para ellos fue convertido por un contundente Yago. (6-3)No hubo tiempo para más. Trepidante segunda mitad y dos equipos bastante anárquicos: Ganó el Ouxo, que suma su tercera victoria consecutiva y no cede el liderato.]]></content>
		</document>
		<document id="288d9643e8c526dc4421026174fb98c0" url="http://worldchangas.blogspot.com/2013/10/cronica-volcanes-drama-baina-fs.html">			<content><![CDATA[Sorprendente VolcanesUn cumplidor Volcanes no pasa apuros ante el Baiña en su primera visita a Baiona.Baiña FS - Volcanes Drama (1-4)Primera vez que el Volcanes pisa Baiona. No es la primera vez que sale de Vigo, lo hizo a lo largo de toda la temporada pasada cuando se autoexilió a árearedondela, donde jugó 22 partidos.En aquella primera ocasión, los volcánicos sufrieron un serio correctivo ante el Tesol Group que le pintó la cara con un duro 7-2.Pero el cuento parece haber cambiado para mejor: La nueva expedición Volcánica a Covaterreña jugó el pasado sábado un cómodo partido en el que se impuso por 4-1 ante un rival que se agazapó y renunció a la presión asumiendo el papel de víctima.El Volcanes salió menos nervioso que la semana anterior ante O Falucho, pero si un tanto incómodo por llevar el peso del partido, circunstancia que no ocurría ante el extraño partido de la temporada pasada ante el colista de área redondela.El Volcanes mascó el gol durante unos interminables primeros 10 minutos, donde las ocasiones se sucedían sin que el gol acabara de producirse.El Volcanes estrellaba en la madera dos trallazos durante este periodo.Mientras tanto, el Baiña, buscaba su oportunidad en fugaces contras, cogiendo desprevenida en un par de ocasiones a la espalda del Volcanes, pero la falta de acierto acompañaba a los blancos.Pero la lógica decía que llegaría un gol, y este lo hizo en una jugada entre Fon y Luís que culminaba el debutante.Al descanso se llegaba con el 0-1 y con un meritorio Baiña metido en el partido.Pero tras la reanudación llegaron dos dianas seguidas del Volcanes; Miguel y Fon acudieron a su cita con el gol y casi sentenciaron el choque. Sin embargo, el Baiña no se descompuso como el rival de la semana pasada, y puso el cerrojo deteniendo la vía de agua.Hubo tiempo para ver debutar al Turko, y también para un cuarto tanto, este obra de Ángel.Los minutos finales transcurrieron algo más alocados: El Volcanes no se daba asentado en el campo, y la falta de toque proporcionaba ocasiones para los jugadores del Baiña.En la enésima contra, por fin llegaba el tanto del Baiña, que lograba el tanto aprovechándose de un error defensivo del Volcanes.Drama Kurdistán y Vlado movieron ficha entonces: Obligaron a tocar a los Volcánicos bajo pena de muerte.Estos obedecieron, y guiados por la pausa de Iván y Natxo llevaron al Volcanes a un plácido final de partido.Los rojillos dan las sorpresa y rompen todas las quinielas venciendo los dos primeros partidos. Algo insólito tras tres años irregulares en los comienzos.]]></content>
		</document>
		<document id="66bae0928d6962911c38ed2c62cd4909" url="http://worldchangas.blogspot.com/2013/10/cronica-volcanes-drama-huracan-o-falucho.html">			<content><![CDATA[Choque con sabor a derby.Muchos jugadores del barrio de Bouzas sobre la cancha. Debut soñado para el Volcanes en un partido más igualado de lo que dice el marcador.Volcanes Drama - Huracán O Falucho (6-1)Encuentro complicado para el Volcanes, que tuvo la fortuna de saber resolver prácticamente durante cinco minutos en el ecuador de la segunda mitad.Hasta ese momento asistimos a un tenso partido, muy igualado y con opciones para ambas escuadras. (Aunque fue el Volcanes el que siempre llevó la voz cantante)Los porteros se emplearon a fondo durante este primer periodo: Colombo, colosal, intervino hasta en tres ocasiones para evitar el 0-1, mientras que el portero rival se exhibió ante las continuas llegadas de Miguel, y Fonseca.Antes de la conclusión del primer acto, Iván sorprendió a todos los presentes con un poderoso escuadrazo ejecutado desde la frontal del área visitante.Casi un fenómeno paranormal que el respetable recibió con entusiasmo.El tanto psicológico de Iván, lastró algo al equipo azul, que ya no llegaba con tanto peligro. El conjunto rojillo parecía tener el encuentro controlado y las llegadas del falucho eran anecdóticas.Joako, gerente de Copigraf, con las nuevas camisetas del equipo.En un contragolpe bien hilvanado, Fonseca hizo la segunda diana volcánica, poniendo tierra de por medio en el marcador.Entonces sucedió una desbandada del Huracán... El equipo de Bouzas se desorientó, decidió salir a acortar diferencias y en escasos cinco minutos encajó cuatro goles seguidos: Emilio, y Miguel, en dos ocasiones, golpearon sin piedad al incrédulo falucho.Tras los goles, el cansancio y la relajación hicieron mella en el Volcanes: Movió bien el balón mientras le quedó gasolina, pero el fin del fondo físico y el último coletazo de los azules hicieron que las ocasiones visitantes llegaran.El gol del honor se mascaba. Colombo hizo lo que pudo en varias ocasiones, pero al final llegó el tanto tras una serie de rechaces.Sin embargo, el Volcanes tuvo aún energías para sacarse un tanto de la chistera: Tras una contra, Ángel dio carpetazo al encuentro.En definitiva: Bonito partido entre dos equipos interesantes, con un excesivo castigo para el Falucho que fué víctima de cinco minutos letales.]]></content>
		</document>
		<document id="8528d8126b2283462ec6076d6afb7444" url="http://worldchangas.blogspot.com/2013/10/empieza-una-temporada-divertida.html">			<content><![CDATA[Temporada 2013/14. Juego de Tronos.El Volcanes regresa a una temporada regular estable tras una temporada 12/13 repleta de giros inesperados y potentes altibajos.Reforzado con changueros ilustres, y un nuevo equipo técnico, afronta un nuevo desafío en tierra incógnita, la liga Augasa Mazda de Coruxo.El Volcanes, ante el mejor arranque de su historia.Doble victoria, ante el Huracán O Falucho, y ante el Baiña FS. ¿Como será el rendimiento del Volcanes a lo largo de la temporada?: Una incógnita, como siempre.Por ahora ha empezado bien...Volcanes Drama 6Huracán O Falucho 1Y también...Baiña FS 1Volcanes 4Novedades:Copigraf, una nueva empresa de reprografía, apoya al Volcanes.El Volcanes arranca la temporada 2013/14 con cambios y novedades importantes... El más potente es el paso a la gestión de Javier Drama Kurdistán, que es ayudado por Vladimir Otero en la labor de estratégica.Otro año más el Volcanes se ha renovado por completo y deberá cuadrar y ajustar la plantilla durante la primera vuelta.Se marchan, David, Suso, Andrés, Javi Kurdistán, Ramón, y Cristian. Mientras que vuelven Fonseca, y el Turko. Debutarán, Luís Jabois, y Emilio, uno de nuestros changueros más añorados.Solo repiten Colombo, Iván, y Natxo. Estos dos últimos son los únicos que llevan en el equipo desde la primera temporada. (Aunque Turko vuelve ahora tras dos años de ausencia)Otro cambio importante es el de la equitación: Mantiene el color rojo de su fundación, y el diseño de los  dorsales y su serigrafiado ha sido labor de Copigraf, la nueva empresa del changuero Joako,  que ha completado una excelente tarea a un precio muy competitivo.Animamos a todos los equipos a utilizar sus servicios: Copigraf esta en la calle Faisán Nº7. Especialistas en reprografía; Impresiones, fotocopias, serigrafiados, sublimados, ect.El Comercial Bastos sigue tiranizando Vigo en Xogo.El equipo comercial inaugura el curso con un cómodo triunfo ante uno de los gallos de la temporada pasada. Sus refuerzos y su juego hacen pensar que esta temporada podría ser otro paseo militar... Pero cuidado con las nuevas alternativas como Casa Botas y La Kabaña.Comercial Bastos 4Caracas Mirmidones 1Novedades:Salen del equipo, Toni, por asuntos de paternidad, y Rubén que ha decidido tomarse un descanso.Llegan Drusian, para llenar el hueco dejado por Toni en la zaga, y Frán y Pablo, dos jóvenes fichajes para apuntalar la zona media.Las alternativas:A falta de ver muchos equipos, La Kabaña se perfila como un posible hueso en el camino del Bastos, aunque el que parece amenazador de verdad es el Casa Botas, el equipo antes conocido como Oria o La banda de Gudelj... Un equipo competitivo y joven que tratará de dar la campanada en su año de debut.La Kabaña 5Novas Líneas 1]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>