<author id="e2c2a62d564a29aa1d67962a95ac58fb" url="algopasaconmadrid.blogspot.com" feed="http://algopasaconmadrid.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="b695214b70a2592d2a0e51f8bed7b980" url="http://algopasaconmadrid.blogspot.com/2013/10/agenda-cultural-del-28-de-octubre-al-3.html">			<content><![CDATA[Acaba el mes de Octubre y comienza el frío Noviembre pero Madrid no para. Sino que nos lo digan a nosotros que seguimos con las mismas ganas de contaros qué hacer en Madrid durante estos días.Muy atentos porque seguro que os encantan los eventos que os proponemos:MÚSICA-Concierto de Leprous y Blindead. El jueves 31 de octubre tienes una cita en la Sala Caracol a las 20h.-Concierto de Acid Mothers Temple. Los japoneses estarán tocando el 'Paranoid' de Black Sabbath el próximo 1 de noviembre, con motivo de una nuevo edición 'We Used To Party' en la Sala El Sol a las 21h.-Concierto de Alfa en la Sala el Sol. Alfa presenta en Madrid su nuevo EP 'El Ocaso de los Cines Luna'. Será el 2 de noviembre a partir de las 21.30h en la sala El Sol de Madrid.CINE-Cine gratis esta semana: Lunes: 18h Stalker, En Centro Ruso / 19h Breaking Bad. Primera temporada. Episodio 7. Fnac CastellanaMartes: 19h El bosque animado. Antes se proyecta: Paris 1944-2012. Color of time. En la Academia de Cine  y a las 19h Sweet sixteen. En el  Fnac Castellana Miércoles: A las19h La marrana. Antes se proyecta: Un cineasta en la codorniz.  En la Academia de Cine y a las 19h El viento que agita la cebada en elFnac Castellana . También a las 20:30h Elio Berhanyer, maestro del diseño en la Cineteca, Matadero Madrid.-Madrid Fashion Film Festival. Del 28 de octubre al 3 de noviembre la cineteca de Matadero acoge MadridFFF, el primer Fashion Film Festival Internacional con carácter "made in Spain". CULTURAL-Presentación de "Segunda Piel" de Pati Blanco en el Corte Inglés de Serrano a las 19h. Pati Blanco publica sus poemas sobre temas universales en la sala del Ámbito Cultural del centro madrileño el martes 29 de octubre.-Charla literaria "La Noche de Halloween" el jueves 31 de octubre. Se tratará de una charla amena y entretenida con escritores de terror en la que se hablará de distintos aspectos del cine y la literatura relacionada con la noche de Halloween. En la Salita de las Letras a las 21h.OTROS-Mexico celebra Día de los Muertos. Del 31 al 3 de noviembre en la Vaguada. El Consejo de Promoción Turística de México, ofrecerá degustaciones gastronómicas, catas de mezcal y tequila, bailes folclóricos, actuaciones de mariachis, y talleres de calaveritas (representación de la muerte), entre otras actividades.-Feria del Jamón. Del 31 de octubre al 3 de noviembre en la Plaza Mayor ¡Y a disfrutar del mejor jamón!-Monólogo toni Moog en la Sala Live a las 21.30h. Un show divertidísimo en el que podrás descubrir lo mejor de Toni Moog a través una recopilación de sus mejores gags, chistes y sus míticas frases.-La Semana Gótica de Madrid es un evento cultural que en su quinta edición tendrá lugar hasta el 15 de Noviembre, en diferentes espacios de la capital. Su carácter multidisciplinar la convierte en una cita única, no sólo en Europa sino también en el mundo. Durante diez días podrás disfrutar de la cultura gótica en toda su extensión: literatura, cine, danza, teatro, conciertos, moda, arte y mucho más.Y a disfrutar de los planes que Madrid os espera.]]></content>
		</document>
		<document id="5ec570f15800b61aa80124a022eb42e3" url="http://algopasaconmadrid.blogspot.com/2013/10/estrenos-de-cine-25-de-octubre.html">			<content><![CDATA[Tras una semana intensa de cine por un precio muy asequible para todos, regresa la normalidad a las carteleras y con ella los estrenos de la semana. Para que todos disfrutéis del mejor cine durante el fin de semana que se avecina.Empezamos con una de miedo, y esta vez la segunda parte "Insidious: Capítulo 2". Josh y Renai Lambert se han mudado con sus hijos a la casa de Lorraine, la madre de Josh, esperando olvidar el pasado y comenzar una nueva vida. Pero pronto la familia empieza a experimentar extrañas visiones y fenómenos amenazantes que les obligarán a desentrañar el oscuro secreto que les ha dejado peligrosamente conectados con el mundo espiritual. ¡Prometen más sustos!VER TRAILERSeguimos con “El camino de vuelta”, la historia de maduración personal que experimenta un chico de 14 años, Duncan, durante unas vacaciones estivales. En un momento de su vida en el que le cuesta sentirse integrado, el introvertido Duncan encuentra un inesperado amigo en Owen, el extrovertido director del parque acuático Water Wizz. A través de su amistad con Owen, Duncan se va abriendo poco a poco y empieza a encontrar por fin su lugar en el mundo; todo ello durante un verano que nunca olvidará.VER TRAILERTambién tenemos "Cuerpos especiales" dirigida por Paul Feig , la estirada agente especial del FBI, Sarah Ashburn, y la grosera agente de policía de Boston, Shannon Mullins, no podrían ser más incompatibles. Pero cuando unen sus fuerzas para acabar con un despiadado capo de la droga, se convierten en algo que nadie podría esperar: compañeras. ¡A nosotros no es que nos llame demasiado la atención...pero seguro que tiene su público!VER TRAILERPara nosotros, la apuesta de la semana es "Grand Piano" en ella narra la historia de Tom Selznick, el pianista con más talento de su generación, que ha dejado de dar conciertos debido a su miedo escénico. Años después de una interpretación aciaga, reaparece ante el público en un esperado concierto en Chicago. Con el teatro abarrotado y ante el público expectante, Tom encuentra un mensaje escrito en la partitura: «Si fallas una sola nota, morirás». Tom debe descubrir, sin abandonar el escenario, cuáles son los motivos del francotirador anónimo para amenazarle y conseguir ayuda sin que nadie se dé cuenta. Y descubrir al actor que interpreta a Frodo Bolsón en otro tipo de personaje ¡Interesante!VER TRAILERY para terminar, lo hacemos con "La vida de Adèle" A sus 15 años, Adèle no tiene dudas de que una chica debe salir con chicos. Su vida cambiará para siempre cuando conozca a Emma, una joven de pelo azul, que le descubrirá lo que es el deseo, y el camino hacia la madurez. Así, Adèle crecerá, se buscará a sí misma, se perderá y se reencontrará, y todo ello bajo la atenta mirada de los que le rodean.VER TRAILERCinco propuestas para disfrutar del mejor séptimo arte ¿Te animas? Y ahora...¡Silencio que la película va a empezar!]]></content>
		</document>
		<document id="46f361e3a8d0a669ff3e8e8c27c804ee" url="http://algopasaconmadrid.blogspot.com/2013/10/estrenos-de-cine-31-de-octubre.html">			<content><![CDATA[Acaba el mes de octubre y tenemos un fin de semana un poco más largo en nuestro país, ya que celebramos el Puente de Todos los Santos. Por eso, entre fiestas, disfraces y demás actividades de ocio durante Halloween, no pueden faltar los estrenos de esta semana, que se adelantan a hoy jueves por ser mañana Fiesta Nacional. Atentos, que esto es lo que podréis ver en la gran pantalla:Empezamos con "Thor: el mundo oscuro", donde el superhéroe lucha por restablecer el orden en todo el cosmos… pero una antigua raza liderada por el vengativo Malekith regresa para volver a sumir al universo en la oscuridad. Thor se enfrenta a un enemigo al que ni siquiera Odín y Asgard pueden hacer frente, y deberá embarcarse en su viaje más peligroso a la vez que personal. En este viaje se reunirá con Jane Foster y le obligará a sacrificarlo todo para salvar el mundo.VER TRAILERTambién tenemos "Don Jon",  en el que Jon tiende a deshumanizar todo lo que ocurre en su vida: su apartamento, su coche, su familia, su iglesia y por supuesto, sus mujeres. Sus amigos le llaman Don Jon por la habilidad que tiene para conseguir una mujer diferente cada fin de semana. Sin embargo, hasta los ligues más sofisticados no pueden compararse con la felicidad que consigue Jon viendo pornografía delante de su ordenador. Insatisfecho, se embarcará en una aventura a la búsqueda de una vida sexual más gratificante y acabará aprendiendo las grandes lecciones de la vida y del amor a través de su relación con dos mujeres muy distintas: Barbara y Esther.VER TRAILEREn “Sólo Dios perdona (Only God forgives)”, Julian, un fugitivo de la justicia estadounidense, dirige un club de boxeo en Bangkok que sirve como tapadera para su negocio de droga. Su madre, cabecilla de una gran organización criminal, llega a Bangkok procedente de los EE.UU para repatriar el cuerpo de su hijo favorito, Billy. El hermano de Julian acaba de ser asesinado después de haber masacrado brutalmente a una joven prostituta. La madre, loca de rabia y sed de venganza, exige a Julian la cabeza de los asesinos de su hermano. Pero primero, Julian tendrá que enfrentarse a Chang, un misterioso policía retirado conocido como el Ángel de la Venganza, que está decidido a acabar con el corrupto inframundo de los prostíbulos y clubs de lucha.VER TRAILERY para terminar, lo hacemos con "Pacto de Silencio", donde Jim Grant (Robert Redford) es un abogado especializado en derechos civiles y un padre soltero que vive en la tranquilidad de los suburbios de Albany (Nueva York) con su hija. Su vida da un giro radical cuando un joven periodista llamado Ben Shepard (Shia LaBeouf) desvela su verdadera identidad como un antiguo radical antibelicista de los 70 y su condición de fugitivo buscado por asesinato. Después de vivir discretamente como abogado durante más de 30 años, Grant se verá obligado a darse a la fuga. Es el objetivo de una caza humana a escala nacional; con el FBI pisándole los talones, se embarca en un viaje a lo largo del país para dar con la persona que puede limpiar su nombre.VER TRAILERToca disfrutar del puente de Todos los Santos con el mejor cine posible, y esta semana las películas prometen... ¡Silencio que la película va a empezar!]]></content>
		</document>
		<document id="1f77d875eba2576522442934f25e3a33" url="http://algopasaconmadrid.blogspot.com/2013/11/agenda-cultural-del-11-al-17-de.html">			<content><![CDATA[¡Ya estamos aquí como cada lunes para contaros de manera muy sencilla qué hacer durante toda esta semana por la capital! Planes y más planes se nos acumulan en la Agenda y no podemos dejar de contároslos porque nos encanta poder hacer cosas con vosotros. Así que muy atentos, porque allá vamos...MÚSICA-Concierto de Duncan Dhu en el Teatro Circo Price a las 20.30h el lunes 11 de noviembre. Mikel Erentxun y Diego Vasallo vuelven a los escenarios con sus grandes éxitos y nuevas canciones. Después de doce años en los que ambos componentes han tenido prolíficas carreras en solitario, el conjunto se vuelve a reunir y nos traen un nuevo disco con lo mejor de su obra y nuevos temas, '1'. -Evento fan con los Backstreet Boys. El martes 12 de noviembre tenes una cita a las 18h para ver a la mítica banda que enloqueció a miles de adolescentes hace unos años, en el 40 Café ¡Regresan los BackStreet Boys!-Concierto de los Artic Monkeys en el Palacio de los Deportes de Madrid. La banda llegará a la capital para revolucionar con su nuevo disco 'AM'  que no dejará indiferente a sus fans más incondicionales. Te esperan a las 20h con un espectáculo sin igual.-Concierto de Bruno Mars en el Palacio de Vistalegre el 15 de noviembre a las 21h. El hawaiano llega a Madrid con el 'The Moonshine Jungle Tour' . Muchas sorpresas y los temas del disco 'Unorthodox Jukebox' es lo que podremos encontrar en el concierto de esta súper estrella americana que está haciendo bailar a medio mundo con su pop fusionado con R&B, rock, soul y reggae.TEATRO-La Compañía Nacional de Danza lleva a las tablas tres de sus piezas, dos de ellas de estreno. Del 16 al 21 de noviembre en el Teatro de la Zarzuela. El nuevo director de la Compañía Nacional de Danza, José Carlos Martínez, presenta coreografías de Jiri Kylian y Steve Reich (Falling Angels), de Itzik Galili y Michael Gordon (Sub), y de Ohad Naharin.-Monólogo Joaquín Reyes el viernes 15 de noviembre en el Teatro Cofidis por 20€ a las 23h con el espectáculo "Que me aspen".DEPORTES-Campeonato de España de Boxeo, el viernes 15 de noviembre en la Caja Mágica. David Sánchez y Cristián Montilla “Pluto” disputarán el Campeonato de España del Peso Gallo en la Caja Mágica. La velada de boxeo, que comenzará a las 19:30 horas en el Estadio 3, contará también con 10 combates profesionales.CINE-Premiere "En llamas" en los Cines Callao a las 20.30h. Asistirán los protagonistas de la saga de los "Juegos del Hambre" ¡No te lo puedes perder!-Festival Film & Cook en la Cineteca del Matadero de Madrid. Los días 16 y 17 de noviembre.INFANTIL-Taller infantiles "La exploración del Pacífico". Para los más peques de la casa se celebra este taller para conocer mejor el Pacífico los días 16 y 17 de noviembre en la Casa de América.OTROS-Charla sobre cocina y salud. Los días 11 y 12 de noviembre. El lunes será a las 18h en el Mercado de la Guindalera; por su parte, el martes 12 será a las 20h en el Café Cósmico.-V Edición del Festival Eñe en el Círculo de Bellas Artes, los días 14, 15 y 16 de noviembre. El Festival Eñe es la gran fiesta de las letras en español, un punto de encuentro de escritores, editores, lectores y todas aquellas personas a las que les apasiona la literatura.-Naturivia 2013. La feria de esquí y montaña, celebrará este año una nueva edición en las instalaciones del recinto ferial IFEMA, entre los próximos días 15 al 17 de noviembre.-Feriarte 2013 del 16 al 24 de noviembre en el recinto ferial IFEMA.-Taller de catrinas en el Museo de América el día 17 de noviembre de 11 a 14h.]]></content>
		</document>
		<document id="1b7379b0816ef1dc2b8e28e3eca83241" url="http://algopasaconmadrid.blogspot.com/2013/11/agenda-cultural-del-18-al-24-de.html">			<content><![CDATA[En "Algo pasa con Madrid" regresamos nuevamente, como cada semana, con nuestra famosa Agenda Cultural. No se nos ocurre mejor forma de informaros de las actividades y eventos que tienen lugar en Madrid que con este post que confeccionamos especialmente para todos vosotros.MÚSICA-Concierto Airbourne: la banda australiana os espera este lunes 18 de noviembre a las 20.30h en la Sala La Riviera de Madrid. Déjate envolver por el mejor heavy metal por sólo 18 €.-Firma de discos de Soraya Arnelas. El lunes 18 de noviembre la polifacética Soraya Arnelas estará firmando su nuevo disco en el Corte Inglés de Callao. Podrás acudir a las 19h.-Concierto de Francisco. El cantante valenciano viaja hasta Madrid para deleitar a todos sus fans en un concierto muy íntimo, que tendrá lugar el martes 19 de noviembre en el Teatro Nuevo Apolo a las 20.30h.-Concierto de Iván Ferreiro y Carla Morrison en el Teatro Lara el próximo miércoles 20 de noviembre a las 22h.-Concierto The National en el Palacio de Vistalegre, también el próximo miércoles 20 de noviembre a las 21. Si te gusta este grupo internacional podrás hacerlo por 38€.-Concierto de Andrés Suárez en la Sala madrileña de La Riviera. Uno de los cantautores que gozan de mayor éxito llega el 21 de noviembre a la capital para presentar su aclamado 'Moraima'.-También podréis disfrutar de música un poco más tradicional con la Zarzuela "Los Gavilanes" en el Auditorio Joaquín Rodrigo de la localidad madrileña de Aranjuez. Disfruta del espectáculo el sábado 23 de noviembre a las 20h.-Musical "We Will rock FM you" en la Sala La Riviera, los próximos sábado23 y domingo 24 de noviembre como tributo al mítico grupo de Queen a las 20h.ARTE-Exposición "Doña Cayetana, ¡Va por usted!" en el Centro Cultural de la Casa del Reloj, en horario de 10h a14h y de 17h a 20h. Estará expuesta hasta el 5 de diciembre.-Jornada de Puertas Abiertas en el Museo del Prado. El martes 19 de noviembre se celebra una jornada de puertas abiertas para celebrar un aniversario más y disfrutar así, de su Colección Permanente. En horario de 10 a 20h.TEATRO-Obra 30x40 Livingstone. Del 20 de noviembre al 8 de diciembre en el Teatro de la Abadía. Un hombre se encuentra con un extraño animal al retirarse a meditar y deberá lidiar con extrañas reflexiones.-Obra "En esencia" El polifacético actor y autor, Ángel Garó, reflexiona sobre su vida y el mundo del espectáculo. Te espera en el Teatro Nuevo Apolo desde el jueves 21 de noviembre hasta el 8 de diciembre. -Taller de Comedia. El sábado 23 de noviembre tendrá lugar en el Centro Cívico de Rigoberta Menchú, en Leganés, de 10 a 14h.CINE-Proyección gratuita de la película "Thirteen Days" el lunes 18 de noviembre en la Casa de América a las 19h, por la conmemoración del mandato de Keneddy.-Cine más barato. El lunes 18, 19 y 20 de noviembre tendrá lugar en los Cines Yelmo y Cinesa una oferta inigualable, y es que podrás acudir al cine estos tres días por sólo 3.50€. ¡y que viva el séptimo arte!OTROS-Mercadillo "I love Retro". Regresa este mercadillo para todos los amantes de los mercadillos en el Ático de Chamartin. Estará del 21 al 24 de noviembre.-Fiesta del Emprendedor. Si eres un emprendedor, entonces estás invitado a la fiesta que tendrá lugar el jueves 21 de noviembre en el Campus ESCP Europe Madrid, de 17h a 22h.-Cata Gratis de Aceite de Oliva en el Distrito de Salamanca. Los Aceites de Oliva salen a la calle para conquistar el paladar de los peatones, en Madrid del 21 al 24 de noviembre de 11 a 15h.-Taller de Catrinas. Este domingo 24 de noviembre tendrá lugar un taller muy especial en el Museo de América de 11 a 14h. ¡No te lo pierdas!Estos son los eventos que coronarán nuestra capital esta semana y tú no te lo puedes perder. No tienes excusa para organizar tu semana como mejor te convenga ¡A pesar del frío, Madrid no para!]]></content>
		</document>
		<document id="fca97c71fc2db7b28810e5effbb57c23" url="http://algopasaconmadrid.blogspot.com/2013/11/agenda-cultural-del-25-de-noviembre-al.html">			<content><![CDATA[Regresamos al blog con las energías renovadas por ser lunes e inicio de semana. Eso significa que tenemos una semana por delante para planear multitud de actividades que se pueden hacer en Madrid. ¡Muy atentos sino queréis aburriros en la capital!MÚSICA-Concierto de Carlos Baute. El lunes 25 de noviembre todos sus fans podrán verle en un concierto muy especial que dará en el Teatro Coliseum a las 21.30h.-Concierto Avenged Sevenfold en el Palacio de Vistalegre de Madrid. Este martes 26 de noviembre, la banda californiana de metal pasará por nuestro país con Five Finger Death Punch y Device como grupos invitados. Te esperan a las 18.30h.-Concierto Jamie Cullum. El próximo miércoles tienes una cita a las 20h en la Sala madrileña de La Riviera. Ritmos pegadizos de uno de los principales referentes del jazz vocal actual.-Concierto del grupo Seguridad Social. El viernes 29 de noviembre se celebra que es inicio de fin de semana con este concierto tan especial en la Sala Shoko.-Fiesta UniversiParty "We love Perreo" con la actuación de Danny Romero. Con música 100% comercial, el sábado 30 de Noviembre en Fabrik Madrid. A partir de las 23.30h.CINE-MadridImagen 2013. Del 25 al 30 de noviembre de 2013 podremos disfrutar de proyecciones, charlas y todo tipo de actividades en diferentes espacios: Cineteca Matadero, Sala Berlanga, Cine Doré y la Academia de Cine. Será gratis hasta completar aforo, excepto el último día que serán 2.50€.-Cine gratis. Lunes, Martes y Miércoles:Lunes:-18h Ana Karenina. En el Centro Cultural Ruso.-19h Retrato de una Obsesión. En el Fnac Castellana.-22h Faraday. Faraday es un supuesto telépata obsesionado desde niño por el Más Allá que está perdiendo su fe en lo paranormal. En Cineteca, Matadero Madrid.Martes:-19:00 Pescador. En Casa de América. Se puede recoger entradas a partir de las 18h.Miércoles:-18:30h Sweeney Todd. Basada en un famoso musical de Broadway, narra la historia de Benjamin Barker, un siniestro personaje que tiene una barbería en Londres y cuya navaja de afeitar apura demasiado.En Fnac La Gavia, C.C. La Gavia.-19h Los peores años de nuestra vida. Alberto, un romántico veinteañero, se encuentra al borde de la desesperación, al contrario que su atractivo hermano que corteja a todas las chicas de la ciudad. En la Academia de Cine.-Premiere "Viral". El próximo jueves 28 de noviembre tendrá lugar la premiere en Madrid de VIRAL, el esperado largometraje del director Lucas Figueroa, a las 19.30h en los Cines Capitol.-Continúa el VI Festival de Cine Italiano, el escaparate de las películas contemporáneas más relevantes de Italia, que se acaban de estrenar o están a punto de estrenarse en las salas cinematográficas italianas, que cuenta además, con la presencia de sus directores y protagonistas. Hasta el jueves 28 de Noviembre.-Cine gratis en la Academia de Cine el viernes 29 de noviembre con la película "La montaña rusa".ARTE-Exposición 'Diario de un Crítico' en Espacio Valverde. El artista Jose María Parreño muestra sus obras en forma de diario escrito por él mismo.-Exposición sobre los Macchiaioli en la Fundación Mapfre de Madrid El movimiento artístico italiano desarrollado en el XIX será el punto de atención de esta coproducción con el Musée d'Orsay y L'Orangerie.INFANTIL-Tardes de cuento en La Casa Encendida de Madrid de 17 a 20h. Las tardes de los viernes se desarrollarán cuentacuentos, talleres, personajes de ficción o lecturas en grupo dirigidas a los más pequeños.-Taller infantil de decoración econavideña en La Casa Encendida de Madrid el domingo 1 de Diciembre. Celebra la navidad en familia fabricando los adornos navideños más originales, divertidos y sostenibles. Por 2€ de 11 a 13.30h.]]></content>
		</document>
		<document id="34a52169a095ddcba2f1834817b152f7" url="http://algopasaconmadrid.blogspot.com/2013/11/agenda-cultural-del-4-al-10-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[Con nuevo mes en el calendario, se hace imprescindible realizar una Agenda Cultural para comenzar con energía el mes de noviembre y por supuesto, la semana que comenzamos hoy.No busques más, porque aquí encontrarás todo lo que hacer en Madrid durante los siguientes días.CINE-Esperando al Hobbit: El lunes 4 de noviembre los Cines Kinépolis de Madrid contará con la proyección de la primera parte, El Hobbit: Un viaje inesperado, a partir de las 19.30 h y la conexión en directo a las 23 h con Los Ángeles, Nueva York, Londres y Wellington, lugares desde donde Peter Jackson y los actores presentarán al mundo la nueva película.Además, habrá un coloquio simultaneo con participantes de las cuatro ciudades anfitrionas y se podrá disfrutar en primicia de algunas de las escenas de La desolación de Smaug.-Cine gratis: Lunes 17h La huída. La derrota del “Ejército Blanco” en la guerra civil rusa de 1918-1921 provoca la emigración masiva de las clases altas y de la nobleza en Rusia. La Guerra Civil Rusa y la emigración se muestran a través de los ojos de los generales zaristas derrotados. En el Centro Cultural Ruso- 20h Un cerdo en Gaza. Jafaar es un pescador palestino de Gaza. Un día encuentra en sus redes un cerdo, seguramente caído de un barco carguero. Como buen musulmán, decide deshacerse rápidamente del animal impuro, pero su situación económica le aconseja venderlo, en el Teatro del Institut français.Martes; 19h, Primera Plana. Chicago 1929. Ewan Williams, convicto del asesinato de un policía, espera en la cárcel el momento de su ejecución. Mientras tanto, en la sala de prensa del Tribunal Supremo, un grupo de periodistas espera el indulto o la confirmación de la sentencia. Hiddy Johnson, el cronista de sucesos del Chicago Examiner, que tendría que cubrir la información, está a punto de contraer matrimonio y abandonar su trabajo; pero Walter Burns, el maquiavélico director del periódico, empeñado en retenerlo, tratará de impedir su boda por todos los medios. En el Fnac Castellana.  - 19:30 h La vuelta al mundo de Magallanes. En 1522 Fernando de Magallanes se convirtió en uno de los exploradores más famosos de la historia cuando, a bordo de su nave Victoria, se propuso descubrir un paso que pusiera en comunicación el océano Atlántico con el Pacífico y permitiera el acceso a las Islas de las Especias (hoy archipiélago de las Molucas, en Indonesia) por Occidente. En la Casa de América. Recoger entradas a partir de las 18:00.- 20h En nombre de la Tierra” Pierre Rabhi es campesino, escritor y filósofo. Es uno de los pioneros de la agro-ecología en Francia. Al servicio del ser humano y de la naturaleza, lleva más de 40 años defendiendo un modo de sociedad más respetuosa con las personas y la tierra, apoyando el desarrollo de prácticas agrícolas respetuosas con el medio ambiente y preservando los recursos naturales, principalmente en los países áridos. En elTeatro del Institut français.Miércoles: 19h Ultimo encuentro. Un muchacho de origen humilde ha conseguido llegar a ser un famoso bailarín. Ahora se mueve en un ambiente confortable y quiere borrar lo anterior, asimilando rápidamente las nuevas formas de vida. Antes se proyecta: Aquel no era yo, en la Academia de Cine  previa retirada de entradas el mismo día de la proyección en dos horarios- 20:30 Rewind this!  El vídeo doméstico cambió el mundo. El impacto cultural e histórico de la cinta VHS fue enorme. Este documental explora ese impacto a través del examen de aquellos aspectos de la sociedad que cambiaron gracias a la creación de la cinta de vídeo. En la Cineteca, Matadero Madrid  Puedes recoger tu entrada desde las 17:30h.MÚSICA-Concierto "Al Ayre Español" con Raquel Andueza en el Auditorio Nacional de Madrid a las19.30h. el lunes 4 de noviembre.-Concierto The Posies en la Sala El Sol el lunes 4  y el martes 5 de noviembre a las 22h. Los fans podrán disfrutar de 'Bloody/Candy', que así se llama el último álbum de la banda que lidera Ken Stringfellow.-Concierto Malú en el Palacio de los Deportes. Para todos los amantes de una de las coach del programa televisivo "La Voz", que podréis disfrutar de su voz en directo en la capital española a las 21.30h.-Concierto de Suede en la Sala La Riviera. El concierto tendrá lugar el sábado 9 de noviembre a las 19.30h, quienes presentan su nuevo álbum: 'Bloodsports.-Concierto Sharif el sábado 9 de noviembre a las 20h. en la Sala madrileña Arena ¿Te lo vas a perder?DEPORTES-Partido de fase de grupos de la Champions League el miércoles 6 de noviembre a las 20.45h, que enfrentará en el Estadio Vicente Calderón al Atlético de Madrid frente al Austria de Viena. -Carrera Derbi de las Aficiones. El próximo domingo 10 de noviembre tendrá lugar una carrera popular en la que participarán aficionados del Real Madrid y del Atlético de Madrid. Tendrá lugar a las 9am y la salida se efectuará desde el Estadio Santiago Bernabéu. ¡Defiende los colores de tu equipo en esta carrera madrileña!INFANTIL-Los más peques de la casa podrán disfrutar de "The Big Quiz" en el Café Teatro CasaBlanca. Disfruta de este musical infantil con canciones, diversión, aprendizaje en inglés y mucha interacción con los niños del público.OTROS-XIII Semana de la Ciencia. Del 4 al 17 de Noviembre podrás disfrutar de más de 900 actividades relacionadas con la ciencia. Descubre qué ver, pinchando en este LINK. -Charlas sobre cocina y salud. Los días 5, 6, 11 y 12 de noviembre nos invitan a cuidarnos comiendo con conocimiento. Se trata de unas charlas dirigidas a personas que quieran mejorar su estado de salud a través de la alimentación, conocer el origen emocional de las enfermedades y descubrir vías creativas y artísticas de curación. Las sedes serán el Café Cósmico y el Mercado de la Guindalera. Martes 5 a las 20h y miércoles 6 a las 18h.-Clase gratuita de Tai-Chi en el Ateneo de Madrid el miércoles 6 de noviembre a las 19.30h previa inscripción en escueladeesgrima@ateneodemadrid.es.-Madrid Games Week 2013. Para todos los aficionados del mundo de la consola, tenéis una cita del 7 al 10 de noviembre en IFEMA. ¡No te lo puedes perder!]]></content>
		</document>
		<document id="5005c3e1398cf9502eedf8bcce50dd80" url="http://algopasaconmadrid.blogspot.com/2013/11/empieza-el-mercadillo-navideno-de-la.html">			<content><![CDATA[¡Qué poco queda para la Navidad! Y en Madrid ya todos se están preparando para celebrar estas fechas como se merecen. Por eso, el 1 de Diciembre empieza ya el Mercadillo Navideño de la Plaza Mayor. Como viene siendo habitual año tras año, este tradicional mercado formado por puestos donde se venden todo tipo de accesorios navideños, llega a Madrid para hacer las delicias de madrileños y turistas que se pasean por aquí para ver si encuentran la figura de belén perfecta, el artilugio de broma ideal...Podréis visitarlo del domingo 1 al martes 31 de diciembre. De lunes a viernes de 10.00 a 21.30 h.; y sábados y domingos de 10.00 a 22.30 h. ¡Un mes para hacer las delicias de todos los amantes de la Navidad!La visita es obligada porque, además de tratarse del mercadillo más famoso de la ciudad, visitarlo se ha convertido en una innegable costumbre navideña.¿Quién no ha paseado por la Plaza Mayor para dar una vuelta o para dejarse envolver por el ambiente navideño que decora la ciudad de Madrid? ¿Os animáis? Tenéis todo un mes para disfrutar de la mejor manera posible de la Navidad en esta preciosa ciudad, con un mercadillo que no dejará indiferente a nadie, como cada año. Además podrás disfrutar de un paseo, frío sí, por una de las zonas más turísticas de la capital ¡Nosotros no pensamos perdérnoslo!]]></content>
		</document>
		<document id="4004cfe6eca9f579b8dfa7472b55c6fb" url="http://algopasaconmadrid.blogspot.com/2013/11/estrenos-de-cine-15-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[Otro jueves más regresamos al blog para contaros que podemos ver en las carteleras de España durante este fin de semana ¡Y es que no hay mejor plan para estos días que disfrutar del mejor séptimo arte!Estas son las películas que os proponemos:La primera es la española "¿Quién mató a Bambi?", que es la historia de dos jóvenes amigos que tienen que encontrar la manera de que el presidente de la compañía en la que trabajan, y suegro de uno de ellos, regrese sano y salvo a su casa, ya que por extrañas circunstancias se encuentra encerrado semidesnudo en el maletero de su coche. Paralelamente, un empresario acuciado por las deudas y su socio intentan un secuestro exprés, aunque por una serie de desafortunadas coincidencias acaban secuestrando a su padre por equivocación. A partir de ahí los problemas crecen.VER TRAILERTambién os proponemos la nueva cinta de Woody Allen "Blue Jasmine". Cuando su vida entera se desmorona, incluyendo su matrimonio con Hal, un adinerado hombre de negocios, la elegante Jasmine, conocida personalidad de la alta sociedad de Nueva York, se muda al modesto apartamento de su hermana Ginger, en San Francisco, para intentar recuperarse y recomponer su vida.VER TRAILERAdemás no podemos olvidarnos de "La huida" en la que los hermanos Addison y Liza se han dado a la fuga tras un golpe en un casino. Pero, tras sufrir un accidente de coche, dejando tras de sí al conductor y a un agente de policía muertos, deciden separarse para llegar hasta la frontera canadiense en medio de una terrible tormenta de nieve. Mientras Addison emprende el camino campo a través, sembrando el caos a su paso, Liza es recogida por un ex boxeador, Jay, que se dirige a celebrar la fiesta de Acción de Gracias a casa de sus padres, June y el sheriff jubilado Chet. Allí es donde los hermanos se reúnen, en una brusca y tensa confrontación que pondrá a prueba los vínculos de sangre.VER TRAILERY para terminar, lo hacemos con "Malavita" Un capo de la mafia y su familia se trasladan a un tranquilo pueblo en Francia, llevados ahí por el programa de protección de testigos, tras dar información a la policía sobre la mafia. A pesar de los esfuerzos del agente Stansfield por mantenerles a raya, Fred Manzoni, su mujer Maggie y sus hijos, Belle y Warren, no pueden evitar recaer en viejas costumbres al lidiar con sus problemas al estilo de la “familia”.VER TRAILEREso es todo por esta semana, ahora ¡Silencio...que la película va a empezar!]]></content>
		</document>
		<document id="c4ca6b1f1b6ec82c10a63bf788d8c11c" url="http://algopasaconmadrid.blogspot.com/2013/11/estrenos-de-cine-22-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[¡Queridos amigos, el mes de Noviembre está llegando a su fin! Pero los estrenos de cine no se detienen, igual que nosotros a la hora de contaros qué ver y cuál es la mejor opción del fin de semana. Creemos que este viernes, hay una clara protagonista que destaca sobre las demás por encima de todo y que seguro que todos sabéis cuál es:Os hablamos de la segunda parte de la trilogía  "Los Juegos del Hambre: En llamas", que comienza con Katniss Everdeen volviendo a casa sana y salva después de ganar los 74º Juegos del Hambre anuales junto a su tributo Peeta Mellark. Ganar significa tener que dejar atrás a familia y amigos, y embarcarse en el Tour de la Victoria por los diferentes distritos. A lo largo del camino, Katniss se da cuenta de que una rebelión comienza a gestarse, pero en el Capitolio continúa todo bajo control mientras el Presidente Snow organiza los 75 Juegos del Hambre anuales (El Vasallaje), una competición que cambiará Panem para siempre. Más acción, más Juegos, más supervivencia y una rebelión que empezará a gestarse con Katniss como principal protagonista.Si os habéis leído los libros, como nosotros, seguro que estáis deseando que llegue el viernes (o el jueves para algunos afortunados que irán al preestreno) y dejarse envolver por la historia de Panem y el Capitolio. Desde luego, desde aquí os la recomendamos porque seguro que supera a la primera película de la saga.VER TRAILERTambién os recomendamos "Plan en las Vegas" , en la que Billy, Paddy, Archie y Sam son amigos desde la infancia. Cuando Billy, el eterno soltero del grupo, decide casarse con su novia treintañera, los cuatro se van a Las Vegas con la idea de olvidarse de su edad y hacer todo lo que hacían en sus mejores años. Pero al poco de llegar, descubren que la Ciudad del Pecado también ha cambiado con el tiempo y que la amistad que les une ya no es la misma. El “Rat Pack” (Sinatra y compañía) reinó en el Sands y ahora el Cirque du Soleil manda en el Strip, pero los cuatro amigos son capaces de conquistar Las Vegas. Con un elenco que quita el hipo (Michael Douglas, Robert DeNiro , Morgan Freeman y Kevin Kline) prometen haceros reír un rato.VER TRAILERY para terminar, lo hacemos con "Metro Manila", en la que  buscando un futuro mejor, Óscar Ramírez y su familia dejan los campos de arroz del norte de Filipinas para mudarse a la asfixiante ciudad de Manila. Óscar se considera afortunado cuando le ofrecen un empleo estable en una compañía de camiones blindados, pero se trata de un trabajo peligroso con un alto índice de mortalidad.VER TRAILERVeas lo que veas, es hora de ir al cine y disfrutar de la película que has elegido...ahora ¡Silencio, que la película va a empezar! ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>