<author id="e2e5c11ee873140cc2b5a2ff68f8d872" url="abretupatioalared.blogspot.com.es" feed="http://abretupatioalared.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="bbdab7c5470ec4d20e17daa98f21cfdd" url="http://abretupatioalared.blogspot.com/2010/07/entrega-de-diplomas.html">			<content><![CDATA[El pasado día 2 de julio el Centro Guadalinfo de Medina Sidonia organizó una entrega de diplomas en el salón de actos de la Biblioteca Pública Municipal, para todos los usuarios que han participado en las actividades de formación y dinamización del centro entre los meses de abril y junio. A esta entrega asistieron, entre otros, las usuarias que han realizado la actividad formativa "El blog: tu diario en Internet", que finalizó el pasado día 24 de junio.Durante esta actividad, Ana, Isabel, Juani, Loli, Paqui, Paqui R. y Silvia han creado un post donde se describe cada patio y han insertado todas las fotos que previamente subieron a Picasa.Podéis consultar estos post dedicados cada uno de ellos a un patio asidonense, en el enlace Patios.Las dinamizadoras del centro agradecen a este grupo de usuarias su ilusión, voluntad y tesón para seleccionar, modificar el tamaño, rotar, subir e insertar todas y cada una de las fotografías, así como aportar fotos propias. Gracias a todas y seguiremos en septiembre. Buen verano.De Usuarios]]></content>
		</document>
		<document id="651eeae4203c1c4e29a97dd3e433cb" url="http://abretupatioalared.blogspot.com/2010/09/empieza-la-actividad-el-blog-tu-diario.html">			<content><![CDATA[Hoy empieza esta actividad de formación, en la que un grupo de ocho usuri@s del centro van a crear un blog en blogger, cada uno de un tema personalizado. Cuando adquieran los conocimientos y destrezas sufiencientes, crearán un post en este blog, en el enlace Patios.Este es el segundo grupo de usuarios que se encarga de esta labor durante la ejecución del proyecto "Abre tu patio a la red". Cada post muestra un nuevo patio que hemos visitado. Se crearán ocho patios que proximamente podréis visitar de forma virtual. Esperamos que os gusten.De Usuarios]]></content>
		</document>
		<document id="3e692b8cda8e850e5a39a3082d6b3cef" url="http://abretupatioalared.blogspot.com/2010/09/fotografia-tu-pueblo.html">			<content><![CDATA[El próximo lunes día 13, el Centro Guadalinfo de Medina Sidonia continúa con su proyecto mediante la actividad "Fotografía tu pueblo", en la que un grupo de usuarias del centro acompañadas por una de las dinamizadoras, visitaran varios patios que quieren formar parte del proyecto, para tomar fotografías de éstos y sus plantas.También tenemos previsto volver a visitar aquellos cuyas propietarias nos lo han pedido, pues quieren mostrarlos en diferentes estaciones del año.De Patio de María y JoaquínDe Patio de Carmen y Mª de la PazEn unos días estarán subidas a Picasa y publicadas en nuestro blog, en el enlace Patios.]]></content>
		</document>
		<document id="cab9ee9d13ed02d46a2b32042ceaea3d" url="http://abretupatioalared.blogspot.com/2010/10/mi-vida-en-fotos-como-crear-un-album.html">			<content><![CDATA[Ayer empezó un nuevo grupo de usuari@s del centro Guadalinfo de Medina Sidonia una actividad formativa relacionada con el proyecto "Abre tu patio a la Red". Algunos ya han participado en anteriores actividades relacionadas con este proyecto y otros se han sumado este mes.Vamos a editar las fotografías con Gimp y vamos a crear álbunes digitales con Picasa entre otras tareas.El objetivo final es ir desarrollando las plantas que podéis ir consultando en el enlace Plantas.De Usuarios]]></content>
		</document>
		<document id="adb1a78a38fe20bd822b1d9c941bda2c" url="http://abretupatioalared.blogspot.com/2010/11/edicion-de-blogs.html">			<content><![CDATA[Hoy ha empezado la actividad "Edición de blogs" en la que un grupo de 8 usuarios del Centro Guadalinfo de Medina Sidonia continúa con su formación en esta materia, después de haber asistido a la actividad formativa "El blog: tu diario en Internet".Estas actividades siguen enmarcadas dentro del proyecto "Abre tu patio a la red". Este grupo de usuarios han creado un blog propio y están editando los artículos de las plantas, que podeís consutar en el enlace Plantas de nuestro blog.De Abre tu patio a la red]]></content>
		</document>
		<document id="78affedf748b826cce23fb732b94f868" url="http://abretupatioalared.blogspot.com/2010/11/entrega-de-diplomas-de-mi-vida-en-fotos.html">			<content><![CDATA[La semana pasada el centro Guadalinfo de Medina Sidonia entregó los diplomas a las usuarias que han asistido a la actividad de formación "Mi vida en fotos: como crear un album digital".Este grupo ha editando, junto al que ha asistido a la actividad "Edición de Blogs", durante el mes de noviembre un total de 36 plantas, que podeis consutar en el enlace Plantas.De Usuarios]]></content>
		</document>
		<document id="9a21cf9593449debe22b384c97ca6ef5" url="http://abretupatioalared.blogspot.com/2010/11/finalizan-las-actividades-de-este-otono.html">			<content><![CDATA[La semana pasada finalizaron dos actividedes relacionadas con este proyecto: Edición de Blogs y Mi vida en fotos: como crear un álbum digital.Estos dos grupos de usuarios han realizado los posts que podeis visitar en el enlace Plantas.Esperamos que os gusten.El proximo día 7 de diciembre vamos a realizar una excursión con nuestros usuarios que han creado este blog. Consistirá en una visita a los patios que van a participar en la VI edición de las Jornadas de Puertas Abiertas, que tendrá lugar del 3 al 8 de diciembre.El material fotográfico que recopilemos lo iremos publicando los días porteriores, antes de las fiestas navideñas.De Abre tu patio a la red]]></content>
		</document>
		<document id="dd18de00e3f78d405d81376db3efe316" url="http://abretupatioalared.blogspot.com/2010/11/presentacion-del-proyecto_18.html">			<content><![CDATA[Las dinamizadoras del centro Guadalinfo de Medina Sidonia hemos realizado la siguiente presentación que muestra los objetivos y resultados de nuestro proyecto.Presentacion Abre tu patio a la redView more presentations from gmedinasidonia.]]></content>
		</document>
		<document id="777aab8da0671144615c9a4fa9204d9b" url="http://abretupatioalared.blogspot.com/2010/12/excursion-por-la-ruta-de-los-patios.html">			<content><![CDATA[El próximo martes 7 de diciembre, los ususari@s del centro Guadalinfo de Medina Sidonia que están realizando actualmente las activiades de "Educar para proteger", y los que han participado en las actividades relacionadas con le creación y edición de este blog, vamos a realizar una excursión por la Ruta de los Patios de la VI Jornadas de Puertas Abiertas.Durante la próxima semana publicaremos las fotos en este blog y en el Portal Guadalinfo.]]></content>
		</document>
		<document id="a813d805b8445b6b6b2b7edbb67d7ba3" url="http://abretupatioalared.blogspot.com/2010/12/excursion-por-la-ruta-de-los-patios_10.html">			<content><![CDATA[El pasado martes, aunque la tarde se presentaba desapacible y nos amenazaba la lluvia, un grupo de usuarias y las dinamizadoras hicimos una excursión por los patios que han participado en las VI Jornadas de Puertas Abiertas.De UsuariosLas fotos la publicaremos en breve.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>