<author id="e3e4106a2cbdae45e231a5cb86b7d0a6" url="diariodeunprofesornovato.blogspot.com" feed="http://diariodeunprofesornovato.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="66ec402cd0da0345c28a09d385b37d21" url="http://diariodeunprofesornovato.blogspot.com/2010/06/la-huelga-del-8-de-junio.html">			<content><![CDATA[Nadie me pide explicaciones ni a nadie, seguramente, le importará mi opinión. Es posible, incluso, que haya quien lo considere demagógico, o cómodo. Pero es lo que pienso y, además, quiero contarlo. Es uno de los regalos de la web 2.0 ...no quedar en silencio.Ya conté en una entrada anterior que "Nos han hecho creer que todo cuesta dinero y que ése es el motor del mundo" Lamentablemente todo]]></content>
		</document>
		<document id="28ecad2e089bcfb9fed1a6c1e24cd5e" url="http://diariodeunprofesornovato.blogspot.com/2010/06/oposiciones-2010-o-la-posibilidad-del.html">			<content><![CDATA[Bueno, bueno, bueno....Como este es mi blog y puedo escribir lo que se me antoja, voy a permitirme hacer un ejercicio de imaginación y voy a fantasear con la idea de que otro sistema de acceso al Cuerpo de Profesores de Enseñanza Secundaria es posible.Voy a intentar, como buen profe de ciencias, apoyar mis opiniones con datos y a ver si puedo llegar a una conclusión satisfactoria. No sé si voy a]]></content>
		</document>
		<document id="45d6adf1e194b7f74e42820b29578e5f" url="http://diariodeunprofesornovato.blogspot.com/2010/07/que-barbaridad.html">			<content><![CDATA[Hace unos días escribía un post acerca de mi decisión sobre no hacer huelga.Hoy escribo para pedir lo contrario. Hago un llamamiento a la protesta porque creo que alguien se está equivocando y, esta vez, no somos nosotros.Creo que aún no lo he comentado pero después de 4 años como Jefe de Estudios ahora me he aventurado con la Dirección del centro. Así que llevo unos días de estreno en este]]></content>
		</document>
		<document id="fa078c3db14a332ee5ea2fb6264a00ed" url="http://diariodeunprofesornovato.blogspot.com/2010/08/una-de-cal-y-otra-de-arena.html">			<content><![CDATA[Como veis no estoy teniendo mucha actividad en los últimos días pero es que el verano manda y el descanso más.Aunque escribir lo que apetece es siempre un alivio, también existe la necesidad de dejarse llevar por algo más que estar conectado. Hay diversos tipos de conexión. Unas externas y otras internas. Para las primeras sí que es necesario tener internet de por medio. Para las segundas]]></content>
		</document>
		<document id="e54f75512e4b0f8bf75e5d410487d68" url="http://diariodeunprofesornovato.blogspot.com/2010/09/bienvenida-curso-20102011.html">			<content><![CDATA[Como ves no voy muy al día con el blog. Qué le vamos a hacer! Lo cierto es que me acerco a él cuando me lo pide una parte de mi. El número de entradas han disminuido bastante desde que estoy en el Equipo Directivo de mi centro y es que, como dice un principio fundamental de la física, la energía se transforma y se conserva: lo que dedicas a una cosa lo tienes que quitar de otra. Hasta hace algún]]></content>
		</document>
		<document id="98d2e6d1abc90aa6be7061bde0640ae9" url="http://diariodeunprofesornovato.blogspot.com/2010/12/debate-sobre-la-ensenanza.html">			<content><![CDATA[Voy a compartir con vosotros hoy una actividad que llevo realizando en clase de 4º ESO en mi hora de Física y Química.Antecedentes:Cierto día le pedí a mis alumnos que hicieran un mapa conceptual sobre la unidad de reacciones químicas que íbamos a iniciar. Tras preguntarme por qué tenían que hacer eso y qué importancia tenían los mapas conceptuales pasé a explicarles muy brevemente la manera en]]></content>
		</document>
		<document id="d6d9a04afc53b8f9b610298e36ba4caf" url="http://diariodeunprofesornovato.blogspot.com/2010/12/sigo-aqui.html">			<content><![CDATA[Así es. Aún sigo aquí aunque mis entradas no dicen lo mismo.Son muchas las veces en las que me paro a pensar que estoy dejando abandonado el blog pero no es así. Sólo espero el momento más adecuado para sentarme y escribir algo que te haga sentir y pensar. Quizás esta última palabra no sea la más adecuada. Quizás sentir y pensar sean dos palabras muy distintas. Me recuerdan al contraste entre el]]></content>
		</document>
		<document id="cecd2ec938fe087d75b825a25d519387" url="http://diariodeunprofesornovato.blogspot.com/2011/01/ayuda-para-estequiometria4eso.html">			<content><![CDATA[Hola chic@s. Lo primero pediros disculpas porque hasta ahora no he podido sentarme frente al ordenador para escibiros lo que os dije.A la finalización de la clase del viernes, 3 alumnas se quedaron para que le explicara algunas dudas y les prometí que les dejaría información en mi blog con algunos enlaces.Dejaré la sesión de mañana para que usen los portátiles y puedan trabajarlos.Se trataba, si]]></content>
		</document>
		<document id="92ae01108da9caf2a16bc7e5ad9a66e6" url="http://diariodeunprofesornovato.blogspot.com/2011/01/paso-paso.html">			<content><![CDATA[Dice un cita de LaoTse "Un camino de mil millas empieza por un paso".Así que he titulado este post de ese modo para recordarme, básicamente a mi mismo, que esto es así. Que no se puede estar esperando grandes cambios de una tacada y que las cosas hay que hacerlas poco a poco.No he escrito nada en estas fiestas porque no he sentido la "llamada". Ahora me siento, discreto pero convencido de que los]]></content>
		</document>
		<document id="98230f5e8e63ee87fa662d1a2bafb306" url="http://diariodeunprofesornovato.blogspot.com/2011/01/recogida-de-datos.html">			<content><![CDATA[Como no estoy muy familiarizado con gmail, me está costando recoger los datos de los correos de mis alumnos. Así que voy a seguir un consejo de mi amigo Onio72. Voy a dejar este link para que puedan rellenar un formulario de recogida de datos. O directamente en la siguiente ficha:Cargando...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>