<author id="e4ced586815cd8eb659d108fc9897a9c" url="moalpuertademuniellos.blogspot.com.es" feed="http://moalpuertademuniellos.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="aa74f5c11f53a70136b3c56e6afdac1c" url="http://moalpuertademuniellos.blogspot.com/2012/01/aquellos-coches-de-antano.html">			<content><![CDATA[La llegada de la primera maquinaria agrícola a Moal y a toda la comarca suroccidental asturiana ya la traté en alguna entrada anterior. Por otro lado, si bien las motocicletas, especialmente la vespa, proporcionaron en la década de 1950 autonomía para desplazarse, la etapa que marca un antes y un después de la automoción fue la correspondiente a los años 60. Y en esos años toca hablar de esos locos cacharros, que montados sobre cuatro ruedas, nos daban y nos dan libertad de movimiento y que llamamos coches.Si no estoy confundido, el primer coche que se compró en Moal fue en casa Abel y según me cuenta Lulo se trataba de un Chevrolet con matrícula O-8002. El coche estaba adaptado para llevar 7 personas y en los estribos cogían 3 por cada lado. En cuanto a las características técnicas decir que era de gasolina y que para arrancarlo se usaba una manivela; además, estaba dotado de 4 marchas y llegaba a alcanzar los 60 kilómetros por hora. Me dice también, que con él hizo varios viajes a Oviedo y que desde Moal hasta el Puente de San Martín la carretera estaba sin asfaltar, excepto el tramo comprendido entre Las Fraguas y Cangas. El Chevrolet, después de 9 años, fue sustituido por un Seat 1400 que ya arrancaba con contacto.Pero el coche que destacó sobremanera en ese periodo fue el Seat 600. Un utilitario que si bien se empezó a fabricar en 1957, fue en años posteriores cuando una gran parte de familias se fueron haciendo con sus servicios. La dificultad para su compra no residía especialmente en su precio, ya que costaba alrededor de las 70.000 pesetas (420 €), sino en el bajo sueldo que cobraban los obreros, pues rondaba las 5.000 pesetas (30€) mensuales. El 600 podía transportar a 4 personas, pero en muchas ocasiones ese número se multiplicaba por dos, porque era mejor ir unos encima de otros que en el coche de San Fernando, ese que vas " un cachín a pie y otro andando", que era el medio mas habitual por entonces y que de nuevo se ha vuelto a poner de moda en nuestros pueblos, aunque ahora por prenscripción médica.Aunque el 600 fue el coche por excelencia de la automoción española, también otros modelos dejaron su impronta en aquellos años, como el Gordini, los Seat 850 ó 1.500, el Simca 1000, el 2 Caballos o los Renault 4 y 8. De todos ellos guardamos gratos recuerdos y tambien fotos, como las que ilustran esta entrada, de unos vehículos que hoy en día nos parecen verdaderas antiguallas.La gran revolución automovilística llegó a la comarca en la década de los 70, cuando los sueldos de las minas aumentaron considerablemente el nivel económico de los moradores. Ese periódo coincidió con la salida al mercado del Seat 127 Fura o del Seat 1430-1600, que además de mejorar las prestaciones de los vehículos anteriores, tenían una mayor cilindrada y por consiguiente potencia, que mas de uno aprovechó para convertir las carreteras en verdaderas pistas de Formula 1. Ya por aquel entonces se empezó a hablar del tiempo que se tardaba en llegar a San Antolín, Degaña, Oviedo, Tineo o Ponferrada, en lugar de hablar de distancias en kilómetros. Eran años en los que no existían radares y tampoco se realizaban pruebas de alcoholemia, algo tan habitual actualmente  y que mas de un accidente evitan.La evolución hasta nuestros días ha sido tan grande, que al contemplar en una exposición un coche de hace 4 o 5 décadas nos parece que hemos retrocedido a la edad de piedra. Y sin embargo se puede decir que eso ocurrió ayer.]]></content>
		</document>
		<document id="afc7388a6d14964ea6fc6260061ad67e" url="http://moalpuertademuniellos.blogspot.com/2012/02/el-cruce-de-la-carretera.html">			<content><![CDATA[Me imagino que todos tenemos nuestras manías, aficiones, pasatiempos, etc., aunque, lógicamente, no todos coincidamos en las mismas. Viene esto a cuento porque, como podéis observar esta sección lleva por título Moal: ayer y hoy. En ella pretendo plasmar una de mis manías, que consiste en contrastar, a través de dos fotografías, cómo era o estaba un rincón del pueblo unas cuantas décadas atrás y como está actualmente. Se trata de apreciar esas transformaciones, pequeñas o grandes, que se han producido en el transcurso del tiempo. Cambios que en unos casos hemos podido comprobar con nuestros ojos y en otros a través del legado que han dejado nuestros antepasados en la fotografía.Hoy traigo aquí dos fotos sacadas en el mismo lugar, sólo que con cerca de medio siglo de diferencia. Ni que decir tiene que la foto en blanco y negro es mucho más interesante, y no solo por el valor que representan los 4 mozos que salen retratados, sino porque es una imagen del ayer y que sería imposible de recrear actualmente.La fotografía antigua tiene dos cosas que me resultan llamativas. Por un lado, que uno de los actores de la foto sea un burro. Cosa normal por aquellos años, pues todas las casas tenían burros o caballos, pero lo pintoresco y lo que me choca es que desde hace unos años no hay ningún animal equino en el pueblo. Por otro lado quedan los actores principales, los cuatro mozos que posan de una forma informal y graciosa: uno sujetando al asno con un cordel y el pie izquierdo; otro subido de cuclillas a lomos del animal, que además está sin alforjas; otro, con lo que parece un bote de pintura, haciendo la intención de ordeñarlo; y el cuarto en una actitud mucho mas formal, como dándole seriedad al asunto. También me llama la atención que sólo creo reconocer a dos mozos: Hector y Madreñeiro, lo que me lleva a pensar que la foto fue sacada un domingo y que estos acudían al baile que todos los días festivos se celebraba en un salón de casa Abel y en el que se congregaba un montón de jóvenes de los pueblos del contorno.Las diferencias entre una instantánea y la otra son palpables: la carretera sin asfaltar, los carros del país, la casa de Miguel, los coches, el muro de la carretera, las ropas que visten los mozos, etc., pero esas diferencias y las conclusiones que saquéis os las dejo para vosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="7a6edceadeedd2e69d675e0c924049dc" url="http://moalpuertademuniellos.blogspot.com/2012/02/en-moal.html">			<content><![CDATA[Eduardo Castaño Rodríguez es un poeta cangués que ha retratado con sus versos infinidad de pueblos, ríos, montes, calles, plazas, parajes o gentes de todo el concejo. Su semblanza la podemos encontrar en esta página web en la que él mismo nos cuenta su biografía: "Yo, Eduardo Castaño Rodríguez, nací el día 12 de septiembre de 1958 en la villa de Cangas de Narcea (Asturias), donde, por cierto, se me conoce más por el sobrenombre de Narín. Estudié el bachillerato en el incomparable convento dominico de Corias. Con posterioridad me licencié en Filosofía y Letras por la Universidad de Oviedo; aquí disfruté y aprendí viendo y escuchando a Alarcos Llorach, Gustavo Bueno, Caso González, Moralejo Alvarez, Martínez Cachero, Patricia Shaw, Bobes Naves, los dos Roca,... catedráticos de lujo. Vivo en Madrid y doy clases de inglés en el Instituto de Formación Profesional Leonardo da Vinci(Aluche)."Los leonardos son los más guapos", o si lo prefieres, aunque más corriente:"Los del Leonardo somos los más guapos".Entre la obra literaria de Narín figura el "Pequeño cancionero de Cangas del Narcea". La primera edición de esta obra fue publicada en mayo del 2005, y de la misma obra en mi poder un ejemplar comprado en uno de mis viajes a Cangas. En el pequeño cancionero se recogen tres cantos relacionados con Moal o su entorno: uno dedicado a Muniellos, otro a un vecino de Moal que lleva por título "Voces de pueblo y de ciudad" y por último otro que ofrece a Moal y sus gentes y que dice así:En MoalA Moal y su genteNoche cerrada y aún asíBajan las estrellas hasta el mismo pueblo,Pósanse en la tierra.Son contados con menos de la mitad de los dedos de una manoQuienes lo sienten;El mundo duerme.La noche está muy oscura en la rampa,Yo jugando con una estrella.Es cierto, hay noches de éstas en MoalEn que bajan, rutilantes, las estrellasA posarse en mi cabeza;Y aunque, en realidad, no veo tres a caballo de un pullín,Sí que oigo su risa,Sí que noto sus quilates,Sí que vivo su mentira.Curioso fenómeno éste,No es fácil entenderlo;Yo lo pillo algunas noches,Como ésta, aquí dentro,Plácidamente, en mi coche.Muchas gracias Narín, por acordarte de nosotros en tu Cancionero.]]></content>
		</document>
		<document id="8f61ed3bb53b67f4607dddbb615c6bc4" url="http://moalpuertademuniellos.blogspot.com/2012/03/moal-organizara-la-1-carrera-de-montana.html">			<content><![CDATA[Moal quiere mostrar la belleza de su ubicación y el entorno en el que se encuentra a través del deporte y, para ello, ha programado una carrera de montaña que discurrirá por montes, bosques de hayas, castaños y robles, prados y pequeños arroyos. Los corredores podrán descubrir paisajes idílicos entre los que destacan el bosque de Moal, Peña Ventana, la cuenca alta del río Narcea  y, especialmente,  la Reserva Biológica y de la Biosfera de Muniellos. La Asociación Cultural y la Asociación de Mujeres han  unido sus fuerzas y  han organizado  una carrera de montaña que lleva el nombre de 1ª Carrera de Montaña "Puerta de Muniellos".La prueba tendrá lugar el día 22 de abril de 2012 y consistirá en realizar un recorrido de 19 kilómetros por el monte de Moal y aledaños,  en el transcurso del cual los participantes podrán apreciar en todo su esplendor  Muniellos, la Penona de Xalón y, si el día lo permite, la villa de Tineo, por citar algunos de los parajes más representativos que serán visibles desde el itinerario.  Hay que destacar que carreras de montaña se organizan muy pocas en Asturias y actualmente  ninguna en el occidente de la región, por lo que es de esperar que levante una gran expectación entre los vecinos de la comarca y que el número de participantes llegue al tope máximo establecido de 200 atletas. Vista del valle de Moal con Muniellos al fondoSegún recoge el Reglamento, en la competición  podrán tomar parte tanto hombres como mujeres mayores de 18 años, habiéndose establecido tres categorías  masculinas y otras tantas femeninas en función de la edad de los participantes.Para competir es necesario abonar 20 € en el número de cuenta del Banco Español de Crédito 0030 7042 85 0000359272. El justificante de pago se debe enviar junto con la hoja de inscripción rellena a la siguiente dirección de correo electrónico: carreramuniellos@hotmail.es . La fecha tope para formalizar la situación es la del 8 de abril.Perfil del recorridoLa carrera sale de la plaza de Moal para seguir por la ruta turística de Pequeño Recorrido -P.R. AS-132, a través del Chano Bustiecho hasta el cruce con la senda de Las Azoreras. Aquí abandona el P.R para seguir hasta la Fuente de Tachorroso y la pista de Tablizas hasta el puente de los prados de Muniellos, continuando después por el antiguo camino de la Granda el Campo, la Infiesta, Tablao y regresar nuevamente a la Fuente Tachorroso y Las Azoreras, donde se incorpora otra vez a la ruta P.R.AS-132 para subir al mirador del Montecín  y Col.lada de Moncó. Aquí  desciende hasta el pueblo de Moncó, para acto seguido acometer el ascenso al repetidor de TV.  desde  el que  comienza un largo descenso que primero lleva hasta el pueblo de Cruces, después sigue por El Paramio, para nuevamente incorporarse  al tramo final de la P.R.AS-132, en  las proximidades de La Cuchada y tras una larga bajada finalizar en la plaza del pueblo. Todo el itinerario estará señalizado con flechas y cintas de alta visibilidad y habrá personal de la organización en todos los puntos conflictivos de la ruta, así como en aquéllos en los que se establezcan controles. Además, los participantes tendrán tres lugares de avituallamiento líquido y dos de líquido y sólido. Itinerario de la pruebaPara rematar la fiesta,  la Asociación de Mujeres se encargará de preparar una gran comida de confraternidad que podrá ser  degustada, tanto por  los participantes como por  los miembros de la organización, en la plaza de Moal.Vista del tramo finalPara llevar a cabo la Carrera se cuenta con la inestimable ayuda de Instituciones, entidades y establecimientos comerciales. Los servicios de comunicación y emergencias correrán a cargo de Protección Civil y se dispondrá del adecuado transporte sanitario.La organización ha creado una página Web:http://carreramontanapuertamuniellos.wordpress.com., en la que se aclaran temas relacionados con alojamiento, ficha técnica, organización, programa, reglamento, ubicación y contacto, así como la hoja técnica imprescindible para participar.A buen seguro que tanto la Carrera como la organización de la misma será todo un éxito y ahora solo falta esperar que el tiempo nos brinde una gran jornada de sol.]]></content>
		</document>
		<document id="7cebaa1887de0b2ea69e0574ac848509" url="http://moalpuertademuniellos.blogspot.com/2012/04/martin-alvarez-vencedor-de-la-i-carrera.html">			<content><![CDATA[El corredor del equipo  Piloña Deporte Martín Álvarez Espinar, fue el ganador masculino de la I Carrera de Montaña Puerta de Muniellos  que se celebró en la mañana del domingo día 22 en Moal, tardando 1 hora y 28 minutos en completar el recorrido de 19 kilómetros. En mujeres, la también atleta de Deportes Piloña Susana Álvarez Crespo, fue la ganadora de la prueba. Se da la circunstancia de que los dos únicos participantes de este equipo se convirtieron en los vencedores absolutos. Martín Álvarez Espinar y Susana Álvarez Crespo (vencedores de la Carrera)La mañana amaneció gris y lluviosa en Moal, pero eso no fue impedimento para que desde primeras horas una continua caravana de coches aterrizase en el pueblo. A las 8, la organización comenzó a estacionar los vehículos en diferentes lugares del pueblo habilitados para la ocasión y la calle principal empezó a llenarse de gente, llegada de diversos puntos de la geografía asturiana y de otras provincias españolas. Para esas horas, las mujeres de la Asociación  ya habían preparado café con el que obsequiar a todo aquel que quisiera entonar el cuerpo y calentarse de la humedad reinante.Los coches ocupando los pradosSeguidamente se llevó a cabo el reparto de dorsales entre todos aquellos que no lo habían recogido el sábado en la escuela de Moal  y a continuación se procedió a  efectuar el control de todos los participantes, algo que al parecer no es habitual en otras carreras. Acto seguido se dieron  unas pequeñas instrucciones a los corredores,  para el hipotético caso de tener que retirarse o sufrir un percance  durante la prueba, y a las 10 y 10 minutos de la mañana y con el estallido de un volador se dio inicio a la carrera.A punto de iniciarse la CarreraPronto se destacó un grupo de corredores encabezado por el ganador, a quien trataban de seguir Rubén Alvarez  Alvarez, David Lima Gutierrez, Borja Navia Zafra y Juan Antonio Montes Suarez, que llegaron a meta por este orden.Rubén Álvarez (2º clasificado)Por lo que respecta a las mujeres, decir que a Susana, intratable durante toda la carrera, le siguieron en el podio María Amparo Zapico, de Avientu Centeno y  Carmen Suárez Corujo, de Estadio Gijón.Susana ÁlvarezMoal también aportó corredores a la prueba, quedando todos ellos en un digno lugar. El primero en pasar la línea de meta, en el puesto 62, fue Fernando Uría Menéndez, seguido, en el 70, por Javier Martínez Alonso. Por lo que respecta a las corredoras locales, Ana Álvarez Fernández lo hizo en el puesto 128 y Carmen María Cadenas Alonso en el 156.Fernando y Javier a su paso por MoncóMención especial merecen las mujeres de Moal, dirigidas por Mary,  moalesa y gerente del Hotel-Restaurante El Molinón,  que durante el desarrollo de la carrera se encargaron de preparar la comida para los atletas participantes y los  miembros de la organización, destacando la paella preparada al efecto que hizo las delicias de los comensales.Preparando las paellasA las 14,30 horas con la presencia,  entre otras autoridades,  del alcalde de Cangas del Narcea y la concejala de Educación, Cultura y Deportes, se procedió a la entrega de premios a los ganadores de las distintas categorías. Una mención especial recayó también en Avientu Centeno,  de Pola de Siero, por ser el Club que mas corredores aportó a la prueba.Seguidamente, en un gran ambiente de camaradería, se procedió a dar cumplida cuenta de los entremeses, a los que siguió la paella y los bizcochos que el día anterior había preparado la Asociación de Mujeres, para terminar con un café para todos los presentes.Desde esta página sólo queda dar las gracias a todos los participantes en este evento, bien fuese corriendo o trabajando para que el mismo llegase a buen puerto y en especial a todo el pueblo de Moal por haber estado a la altura de las circunstancias. Fotos de la prueba en Picasa.Las clasificaciones podéis verlas en el blog de la organización.Hay numerosas páginas en las que se recogen instantáneas del antes y el después de la Carrera, así como del desarrollo de la misma, por lo que aquí trataré de ir dejando los más interesantes:Salida de la Carrera: VideoFotos de Jorge Truchero en PicasaFotos de ASCD El Chalanín.Galería de fotos de Carrera Puerta de Muniellos.La Máquina de la una, con Koke, en Onda Cero Cangas del Narcea. La I Carrera de Montaña Puerta de Muniellos en Facebook (sabado). Fotos de Manu Castañón.La I Carrera de Montaña Puerta de Muniellos en Facebook (domingo). Fotos de Manu Castañón.La  I Carrera de Montaña Puerta de Muniellos en Facebook. Fotos de Marina MartínezPiloña Deporte se hace eco de la noticia y del triunfo de sus dos atletas.Recordar que, para ver las fotos en Facebook es necesario registrarse.]]></content>
		</document>
		<document id="7b413c991fec0b9aa1867ef4569f39f8" url="http://moalpuertademuniellos.blogspot.com/2012/07/moal-oferta-el-turismo-rural.html">			<content><![CDATA[Hace ya tiempo que tenía que haber publicado una nueva entrada, pero llevo una larga temporada en la que disfruto mucho mas "folgando" que poniéndome delante del ordenador a contar la historia de Moal y sus gentes. Por éllo, pido disculpas a todos los que seguís entrando en el blog y os encontráis día tras día con la misma página.La mía, he de reconocerlo, es una crisis de bolígrafo, pero hay otra crisis, la económica, que está afectando a muchos millones de personas y que su máximo exponente lo tiene en la economía: no consumimos y en ese círculo vicioso cada día que pasa estamos peor que el anterior.Es en estos malos tiempos  cuando las empresas tienen que aguzar el ingenio, adaptarse a la nueva situación  y buscar fórmulas nuevas para  vender sus productos. Moal y sus gentes no son una excepción y de ahí que, de las casas de turismo rural que existen en el pueblo,  me llegue una oferta de la mano de los Apartamentos Rurales Casa Pasarón, con la que pretenden captar clientes y vender la zona como reclamo turístico.La fórmula consiste en ofrecer dos noches de alojamiento durante el fin de semana, aunque también puede ser entre semana, en Casa Pasarón;  una comida o cena para dos personas en el Restaurante Casa Funsiquín de Gedrez y una visita al alfar de cerámica negra de Llamas del Mouro. El precio total del paquete asciende a 159 Euros para las dos personas.La información de los establecimientos participantes, así como las reservas, se hacen a través de la página Web www.lafabrica3.com, quien remitirá los correspondientes bonos para el restaurante y la visita. Si el cliente lo prefiere, tampoco hay ningún problema en reservar a través de la casa rural, la cual remitirá  directamente la documentación. Una gran idea que a buen seguro tendrá una fenomenal acogida y que en un futuro vendrá acompañada de nuevas ofertas y opciones para ese paraíso natural que es la comarca de Fuentes del Narcea.]]></content>
		</document>
		<document id="a9db349ec9501a7cfb91243d08a9e7a4" url="http://moalpuertademuniellos.blogspot.com/2012/08/carrera-montana-de-moal-por-andoni.html">			<content><![CDATA[Ya han pasado bastantes semanas desde que se celebró la I Carrera de Montaña "Moal Puerta de Muniellos". Muchas han sido las fotografías que hemos podido ver de su celebración y también algunos videos, tanto a través de este blog, como desde las distintas redes sociales.Ayer, Andoni, uno de los participantes en la carrera,  compartió a través del Youtube un video grabado durante el desarrollo de la misma, mostrándonos desde dentro los esfuerzos de los participantes, el dispositivo montado por la organización  y los paisajes por donde se desarrolló.El video, que está siendo compartido en facebook por numerosos amigos y vecinos de Moal, me parece estupendo y por eso quiero que todos aquéllos que por una u otra causa no lo han podido ver, lo puedan hacer por este medio.¡¡Muchas gracias Andoni!! y hasta el año que viene.  ]]></content>
		</document>
		<document id="b85e0d54da13c513f70fb2098354ca88" url="http://moalpuertademuniellos.blogspot.com/2012/09/un-gran-san-juliano.html">			<content><![CDATA[Un año más, y van cuatro, estoy aquí para ofreceros un pequeño relato de las fiestas patronales de Moal y mostrar, a todos los que por una u otra causa no pudisteis estar estos días por el pueblo, varias fotos y videos tomados durante la celebración de los diferentes actos con los que la Comisión de Fiestas nos deleitó.  A la que por cierto, es de agradecer el enorme esfuerzo que realizan para que los vecinos y visitantes podamos disfrutar a tope. ¡¡Os merecéis un diez y espero que sigáis así durante muchos años!!.Aunque el programa de fiestas no lo recogía, la jornada festiva comenzó el día 25 de agosto con la disputa del Torneo Miguel Ángel Fernández, un interesante partido de futbol entre un combinado de Moal y el Panadería Penlés F.S., que a buen seguro Miguel Ángel siguió desde el más allá con verdadero entusiasmo. El encuentro finalizó con la victoria del equipo panadero por 5 goles a 3. Tras el enfrentamiento tuvo lugar una gran parrillada, de la que fueron partícipes todos los contendientes, para poner fin a una buena jornada de confraternización. La Comisión de Fiestas tuvo a bien ampliar este año a 3 los días de diversión, iniciándose la “folixa” el jueves 30 de agosto con la actuación de una joven y gran profesional, Beatriz y su acordeón, a cuyos sones bailaban jóvenes y mayores los pasodobles, rumbas, cumbias o jotas, tocadas magistralmente, como muestra el video grabado durante la interpretación de la Jota de Cangas. Se aprecia que la fila de baile era larga, ¡¡aunque algunos/as necesitan realizar unas clases prácticas para ponerse al día!!.El día de San Juliano, este año el 31 de agosto, se inició con la misa, menos concurrida que hace años, cuando la plazoleta de la capilla se llenaba de gente que trataba de guarecerse del sol buscando la sombra de la parra de Xuaquín.  Actualmente, tanto la parra como la gente han disminuido en tamaño y cantidad, pero ello no es motivo para que la capilla se llene de fieles para seguir los santos oficios. Una vez terminada la misa, procede el pertinente vermut en el bar de la fiesta, en donde entre vaso y vaso se disfruta de la compañía de los amigos y conocidos que en algunos casos llevas mucho tiempo sin ver.La tarde estuvo dedicada a los mas pequeños y, para entretenerlos, la Comisión  contrató este año los servicios de dos payasos que les hicieron cantar, bailar, les pintaron la cara, hincharon globos y un sinfín de animaciones que hicieron sus delicias durante cerca de dos horas, terminado con la entrega de un montón de chucherías y regalos para todos. Aquí un video de los peques. La verbena corrió por cuenta del grupo Bristol, con diversos problemas por falta de suficiente potencia eléctrica, que al final se fueron subsanando aunque con deficiencias en sonido e iluminación; así como por el dúo Pamela y Cía, que ya habituales,  animaron el cotarro como otros años hasta casi el amanecer. En el siguiente video la orquesta Bristol interpretando "el polvorete" junto con una parte de los asistentes a la fiesta. ?El 1 de septiembre, San Julianín, dio comienzo con la misa campestre que se celebra en la plaza desde que esta fue inaugurada allá por el año 1982. La misa contó, como se puede apreciar en el video, con la presencia de un grupo de gaitas encabezado por Pepe de Nieves, que le dio solemnidad y que después animaron con sus sones el aperitivo del que disfrutamos antes de comer. Quiero desde este momento lanzar una propuesta para el próximo año y que consiste en que, una vez finalizada la misa, nos reunamos el mayor número posible de gente, bien sean vecinos de Moal o que estén emparentados con el pueblo o sean amigos del mismo,  para hacer una gran foto conjunta.La tarde nos deparaba un festival de tonada pero, antes de iniciarse, quien esto escribe recibió una grata e inesperada sorpresa, pues fui obsequiado con una placa por la labor desarrollada en este blog. Desde aquí sólo me queda dar las gracias a  quienes se acordaron de mi y decir que una gran parte del éxito que pueda tener esta página radica en todos los vecinos, que de una u otra manera se han preocupado en dejarme fotos, hacer comentarios o simplemente darme ánimos. No sé el tiempo que seguiré con esta “aventura”, pero lo haré con ilusión y deseos de agradar a todo el mundo, aunque también aprovecho para decir que si álguien quiere colaborar en la confección de nuevos artículos estaré encantado de facilitar los datos para que pueda/n también realizar entradas y esto no decaiga como está ocurriendo últimamente. El festival de tonada contó este año con una gran voz de la canción asturiana, una joven pero ya reconocida con numerosos premios, Marisa Valle Roso de La Felguera, que hizo las delicias de un numeroso público. También actuaron los Cangueses José García, Adolfo Uría (Fino) y su sobrina Laura,   subiendo también al escenario el Tiso y Pepe Tainás. La gaita sonó maravillosamente de la mano de Pablo Carrera de Pola de Laviana.Hay que destacar la intervención de nuestro vecino Fino, que demostró su amor a Moal cantándole una canción compuesta por él y que lleva por título “Al mio pueblín de Moal”, que podéis ver  en el siguiente video para que algunos os emocionéis y otros os deleitéis con su gran voz.Una vez terminado el festival de tonada tuvo lugar el tiro de cuerda en el que se enfrentaron solteras contra casadas y despues los solteros contra los casados y que fue muy seguido por todos los presentes. A tal grado llegó el empuje y las ganas que pusieron  los contendientes,  que a uno de los hombres solteros se le rasgó la camisa en su afán por obtener la victoria. Al final, tras ganar dos veces seguidas con mucho esfuerzo, resultaron ganadores tanto los hombres como las mujeres casadas.La última verbena estuvo amenizada por el grupo Impresión, viejos conocido del pueblo ya que llevan varios años participando en las fiestas, lo que demuestra su gran nivel profesional, y por otro fantástico grupo como es el dúo Idem. La verbena se alargó para los más jóvenes hasta las 6 de la mañana, para acto seguido tomar el chocolate y despedir las fiestas cuando aparecían las primeras luces del día.En resumidas cuentas, unas grandes fiestas que este año tuvieron como colofón la presencia de Sandra, que sigue con su proceso de recuperación. Si hace un año Moal estaba con Sandra, este año fue Sandra quien ya estuvo con todos nosotros, Que su recuperación siga por el buen camino y pronto la podamos tener bailando sin necesidad de la silla de ruedas.NOTA. Las fotos podéis verlas pinchando en el siguiente enlace de picasa. ]]></content>
		</document>
		<document id="7e2bc69d26c0cee9cf545d4eadac8184" url="http://moalpuertademuniellos.blogspot.com/2012/10/hasta-luego-pepe.html">			<content><![CDATA["Nunca digo adiós, no dejo que las personas más cercanas a mi se vayan".Nuestro vecino y amigo Pepe, de casa Silvestre, falleció ayer jueves dejándonos a todos los que le conociamos consternados. Pepe era una persona entrañable y próxima a la que le encantaba hacer el bien sin esperar nada a cambio.  Comprometido con el pueblo, tomaba parte activamente en las diferentes reuniones y trabajos que se le requerían y participaba en las distintas actividades desarrolladas, tanto por la Asociación de Mujeres como la de Vecinos.La muerte de un ser conocido y a quien además estimas siempre te produce  un profundo dolor, máxime cuando se trata de álguien que ha luchado por superarse día tras día, por luchar y ganar la batalla ante antiguos hábitos, para convertirse en el ser que todos conocíamos. Sus paseos hasta Las Tablizas; las rutas diarias que realizaba en bicicleta y que por lo general lo llevaban hasta el alto del Connio; los trabajos de ebanisteria que hacía en casa; la compra diaria del periódico para mantenerse informado, aunque para ello tuviese que desplazarse hasta la Venta; en definitiva, su compromiso con todo lo que fuese el bien general y particular, le convirtieron en un referente para todos. Suyas son muchas de las fotos que han ilustrado distintas entradas de este blog. También fue quien me proporcionó un video que nos daba una visión muy particular de Moal y de Fuentes del Narcea,  que habían hecho unos parientes alicantinos. Pepe no tenía internet en casa, pero sabía que sus sobrinos le tendrían informado de lo que acontecía no sólo en esta página, sino en cualquiera otra que le pudiera interesar.No te olvidaremos Pepe, siempre nos quedará tu recuerdo, tus palabras, tu sonrisa y tu forma de ser. Nos quedará, en resumidas cuentas, tu presencia mental, como también el de otras muchas personas, bien del pueblo o allegadas al mismo que, como un cuentagotas, nos han  abandonando. Demasiadas personas y, a veces, como en tu caso demasiado pronto.Descansa en paz.]]></content>
		</document>
		<document id="63e53c228f1bd321def1a723145f8770" url="http://moalpuertademuniellos.blogspot.com/2012/11/impuestos-en-1893_28.html">			<content><![CDATA[La evolución de nuestros pueblos con el transcurrir de los años es algo natural. El paso del tiempo les ha dado o quitado población y la construcción, mecanización y mejora ha sido una constante.Vista de Moal en 1960La situación actual, con una crisis general que afecta a todos los sectores en España, pero especialmente al inmobiliario, con innumerables viviendas a medio construir y con frecuentes desahucios, en algunos casos y por desgracia con trágicas consecuencias, me lleva a publicar esta relación, en la que figuran todas las personas de Moal que entre el año 1893 y 1894 contribuían al erario público, así como la cantidad aportada.Foto del Cascarín tomada en 1980El repartimiento individual  es el siguiente:María Lago González ..................................12Aniceto Menéndez Díaz ..............................02José Manuel Díaz, Herederos ......................16José Alonso Cadenas ..................................25Joaquín Rodríguez Menéndez .....................36Antonio Rodríguez ........................................25José Fernández Menéndez ...........................16José Fernández Menéndez ...........................18José Rodríguez Menéndez ...........................22José Martínez Berlanga ................................20Constantino Martínez Gómez .......................25Manuel Pasarón Rodríguez ..........................25Manuel Menéndez Díez ..............................27Celestino Alfonso .......................................26Baldomero Collar Martínez .........................75Antonio Alonso Fernández ..........................74Benito Collar Puente ...................................60José Fernández Martínez (herederos) .........56Carmen Fernández González ......................16Carmen Fernández González .......................58Bernardo Martínez Díaz .............................30Manuel Martínez Díaz ................................28Manuel Martínez Díaz ................................32Joaquín García Martínez .............................35Joaquín García Martínez .............................38Segundo Collar Marqués .............................40Manuel Alonso Rodríguez ..........................30José Díez Fernández ..................................26José Alonso Martínez ................................34José Fernández Lago .................................80José Fernández Lago ...............................100Segundo Cadenas Martínez .......................98José Martínez (herederos) .........................96Humberto de Ron Rocha*(1) ..................180Casa Capilla*(2) .......................................09José Pasarón González .............................26José Martínez Gómez ..............................36Valentín Rodríguez Rodríguez ...................30Gumersindo Fernández ............................16Benigno Alonso Martínez .........................22Segundo Lago Menéndez .........................20*(1) La casa de la familia Ron Rocha es la actual casa Francos y sus linderos eran los siguientes: Este camino Real; Norte y Oeste caminos servideros de la casa; Sur huerto de la casa.Casa Francos en el centro de la foto*(2) La capilla, alojada dentro de la casa de Ron Rocha y probablemente propiedad de la misma, limitaba al Sur con el camino Real, al Norte y Oeste con el corral de la Capilla y al Este con terreno de la misma.Foto del Chamazu de 1980Había un total de 41 contribuyentes, si bien algunos aparecen repetidos, tal vez por disponer de dos inmuebles o por tratarse de  personas distintas pero con igual nombre y apellidos.Encarnación e hijos (1964)La moneda usada a finales del siglo XIX era el Real de Plata y una unidad equivalía a 2,5 Reales de Vellón.Pepe y Emilio junto a Casa CasínLos datos fueron sacados del archivo municipal de Cangas del Narcea, pero como bien figura en la web del ayuntamiento el contenido del Fondo está muy esquilmado, caracterizándose por la escasez de documentación anterior al siglo XX, siendo los documentos más antiguos varios padrones de hidalgos fechados en 1787, 1808, 1815 y 1824; un libro de actas de 1856 a 1857; un tomo del Catastro de Ensenada correspondiente a la Parroquia de Leitariegos (1752), y un expediente general de reemplazo fechado en 1848.Ahora solo queda estudiar la lista y saber cuál era ese antepasado que fue germen de nuestro nacimiento.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>