<author id="e500b6c4843f9f84bf5a1b05e05f451f" url="maofoto.blogspot.com" feed="http://maofoto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="24602fb1fb4b41ace601bedb8047eb6f" url="http://maofoto.blogspot.com/2008/03/movimiento-01.html">			<content><![CDATA[“La bailaora”En un vestido a lunaresse alista para su juegouna moza que en las tablasse vuelve mujer de fuego.Lleva carmín en los labiosy cruz de plata en el pecho.Toda la herencia gitanase trenza en su pelo suelto.La rueda ya está formada,las palmas marcan acentos.Las guitarras se deshacenclamando sus ojos negros;sus ojos que como imanesatraen besos, y en silencio,cuentan historias de amoresnacidos en el desierto.La voz de los cantaorescobra vida en el momentoen que la grácil morenatoma lugar en el centroy en compás de buleríadespiertan sus movimientos.Los acordes van subiendocomo llamas por su cuerpoencendiendo las pasionesque estallan en sus braceos.Sus codos abren espaciosdonde nacen cielos nuevos,donde se esconden las lunasque han amparado a su pueblo.Sus manos quiebran el aireesparciendo los misteriosde su sonrisa de nácar,de su perfume hechicero.La música le ciñe el almay el vehemente taconeohipnotiza las miradas,talla la gracia en el suelo.Es huracán desatado,y en el vuelo de su ruedodeja escapar las tormentasde su espíritu flamenco.Autora: Luz Ma. González]]></content>
		</document>
		<document id="7e6488330370cfe216ea9af826030b" url="http://maofoto.blogspot.com/2008/03/solidaridad.html">			<content><![CDATA[Por solidaridad a Daniel y acompañando a Kai, redimensionaré el significado de cutre.]]></content>
		</document>
		<document id="5b75c23ff6e07660dc3ce777d4269742" url="http://maofoto.blogspot.com/2008/03/una-de-flamenco.html">			<content><![CDATA[“Hasta que el pueblo no las canta?las coplas, coplas no son..”?Antonio Machado.]]></content>
		</document>
		<document id="9236e2289eaa6b98ae7dc42bd44d5a24" url="http://maofoto.blogspot.com/2008/04/homenaje-hctor-alterio.html">			<content><![CDATA[Este hombre nació en 1929 y debutó en 1948 con "prohibido suicidarse en primavera". Sus tablas le han mantenido en el escenario durante 60 años. Yo particularmente: Me quito el sombrero y le agradezco entre otras cosas el haber impresionado mi retina.]]></content>
		</document>
		<document id="36ea1507ffb3b3fc20040e50e7abefca" url="http://maofoto.blogspot.com/2008/04/para-una-amiga-desconocida.html">			<content><![CDATA[Ayer cuando bajaba estas escaleras me acordé de ella, en la oscuridad enrevesada se intuía una luminosa salida. Con cariño, Mao.]]></content>
		</document>
		<document id="a63fe72d5ff05c7c51aada430692be45" url="http://maofoto.blogspot.com/2008/05/volad-volad-malditos.html">			<content><![CDATA[Esta mañana en la Universidad Politécnica de Valencia.Me sirve como excusa para solidarizarme con Rober y con todos aquellos que protestan contra las restricciones a los patinadores, (aunque me haya pasado un monopatín rozándome la cabeza.)Corrección por algunos comentariosPor cierto me ha pasado un monopatín rozándome la cabeza.]]></content>
		</document>
		<document id="9a7c95d0d7d406ccc4bc35c69af5f455" url="http://maofoto.blogspot.com/2008/06/mara-pags.html">			<content><![CDATA[Nos encantó a Amparo y a mi el espectáculo que María Pagés brindó en el teatro Principal: "Sevilla".Hace tiempo os decía que a mi el flamenco, psee, que no me decía "na de na", pero que cada vez que iba a verlo en directo solía salir emocionado; pues así salimos mi mujer y yo, y es más, yo cabreado, muy cabreado porque no pude hacer fotos y habían a cientos.Es una mezcla de músicas con el flamenco -hasta se atrevió con un tango- y unas imágenes con unos efectos de luz preciosos, que a cada movimiento veía la foto que me estaba perdiendo.En fin me espabilaré la proxima vez para ir al pase de prensa o pediré permiso, lo que si que no haré es ir sin la cámara.La foto es horrible, pero es lo único que le pude hacer en la presentación.]]></content>
		</document>
		<document id="3943d82b13520400d350bdf491d2aa7" url="http://maofoto.blogspot.com/2008/06/vuelvoy-vuelvo-con-sigfrido.html">			<content><![CDATA[Perdonad el retraso en actualizar, pero por falta de tiempo, no encontraba el momento de entrar en los blogs. De vez en cuando me daba una vuelta rápida por algunos, y no todos, y lamentaba no poder dedicarle diez minutos al mío para actualizar. Me imagino que no me habreis echado mucho de menos aunque me ha parecido ver que las visitas siguen subiendo. Gracias a los que han colaborado a ello con su insistencia y paciencia y sobre todo a ellos mis más sinceras disculpas.Bueno, a lo hecho...pecho. Aquí estoy de la mano de Carlüs Padrissa, director artístico de Fura dels Baus, en la presentación de la ópera de Richard Wagner: "Siegfried", tercera parte de la Tetralogía de Wagner. Por todo lo que se dijo en la presentación -en las cuales normalmente suelo estar ajeno- parece ser que será un espectáculo impresionante, con un dragón de 15 metros y videos en 3D, etc.Padrissa anunció que el próximo día 13 y el 19 "vamos a abrir la las puertas"Para todos los públicos y gratis.El dragón se paseará por la Ciudad de las Artes y las Ciencias, y se exhibirán los vídeos proyectados sobre los edificios. "y si llueve, mejor, la lluvia es un símbolo de fecundidad".]]></content>
		</document>
		<document id="e3d00dac738cef493d4f04774cef2c89" url="http://maofoto.blogspot.com/2008/09/amo-el-cielo.html">			<content><![CDATA[En mi penúltima tarde en la Cañada, agradecí la despedida que me brindaba mi amado Cielo.Suena pedante, pero me he pasado tantas horas de mi vida mirándolo y tan pocas veces retratándolo.Aquel día cambiaba por minutos y en muy pocos se deshizo, pero fue precioso.]]></content>
		</document>
		<document id="5b9c09472f7818ccd38714136e98ffe4" url="http://maofoto.blogspot.com/2008/09/disculpas.html">			<content><![CDATA[Lo primero es pedir disculpas por esta desaparición, a todos aquellos a los que les he hecho perder el tiempo entrando en mi blog. Se de sobra que no tengo excusa pero las circunstancias personales han salido así, con las obras en el estudio, sin Internet, sin casi vacaciones y con multitud de problemas familiares -gracias a Dios sin mucha importancia- me he visto privado del tiempo y de los recursos necesarios para continuar con el blog.Tras la adquisición de mi añorado Iphone, creí tendría resuelto el problema a finales de julio o en agosto, pero hasta la fecha sólo puedo publicar en wordpres, no en blogger y hasta ayer no tuve de nuevo Internet en casa, pues todos los veranos doy de baja temporal todos los servicios de Ono.Bueno, un rollo que os importará muy poco a todos, de todas formas he sido un CERDO porque si podía haber visitado vuestros blogs y comentaros; pero como tampoco a nadie le ha preocupado mi desaparición supuse que estaríamos todos más menos igual.Yo me he pasado, como siempre, desde junio hasta mitad de septiembre, en el chalet de mis padres con mis hermanas y mis sobrinas y sobrinos, yendo y viniendo a Valencia, trabajando allí y trabajando aquí, cuando me dejaban los nanos, que era pocos ratos y muchas noches. Pero me he pasado una semana en Javea, en Cala Blanca, tocándome los ....mofletes.La foto es de allí, la vista desde el balcón del apartamento, el único amanecer que pude fotografiar, los demás los dormí muy a gusto.Gracias a los insistentes y otro vez perdón.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>