<author id="e60339c3136f7f908afb1f1db052e660" url="elrealmadriddetodos.blogspot.com" feed="http://elrealmadriddetodos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="df06f5fdae0ae2bf3770e9e77d6f86ab" url="http://elrealmadriddetodos.blogspot.com/2007/06/por-la-continuidad-de-capello-hoy-al.html">			<content><![CDATA[POR LA CONTINUIDAD DE FABIO CAPELLOHoy, al igual que ha hecho Andrés en “La Quinta del buitre”, toca hablar sobre Fabio Capello, tema más candente sobre el futuro de nuestro Real Madrid en estos momentos.Para empezar, podemos recordar lo que decía Ramón Calderón cuando decidió presentarse a las elecciones del pasado verano. Frases como “delegar en los que saben” o “dar continuidad a los proyectos” eran repetidas constantemente en los medios de comunicación esos días. Pues bien, el lenguaraz palentino, si nada cambia (que no lo va a hacer) va a incumplir dos nuevas promesas de su proyecto electoral:- NO va a “delegar en los que saben”: Mijatovic ha dejado claro que apuesta por dar continuidad al proyecto de Fabio Capello. Pero Calderón, para dar satisfacción a los que tanto han tapado sus mentiras (Grupo Prisa), va a hacer caso omiso, y dará luz verde a la contratación de Bernd Schuster, cerrada hace ya meses. No considero a Mijatovic ningún Mesías del mundo del fútbol, pero si se le dio la confianza de desarrollar un proyecto, lo correcto es dejarle hacer su trabajo al menos hasta que su contrato expire, siempre y cuando los resultados sea buenos, como lo han sido esta temporada. En definitiva, y tal como apuntaban varios medios ayer, Mijatovic tiene pensado presentar su dimisión. Le entiendo.- NO va a “dar continuidad al proyecto”: Calderón trajo a Capello para desarrollar un método de trabajo y unas líneas de actuación de sobra conocidas por todos. Capello no es opaco, es cristalino, no esconde nada y todos sabíamos perfectamente cuáles son los gustos futbolísticos del italiano. Todos, al parecer, menos un hombre: el genuino Ramón Calderón, que al finalizar la Liga se quejó del mal juego del equipo, insistiendo en que hablaría con Capello para convencerle de ciertos aspectos. Y yo me pregunto: ¿Vas tú, precisamente tú, a cambiar los ideales futbolísticos de un hombre que lleva más de 40 años en esta profesión? Cada día que pasa defiendo más mi idea de que este hombre no es como nosotros, que vive en un mundo aparte alejado de la realidad. Algo así como Heidi en su entrañable hábitat en las montañas de Liechestein. Me gusta como suena: en vez del Pinocho de Cocha Espina, pasaré a llamarle "Heidi de Chamartín".¿POR QUÉ CREO EN LA CONTINUIDAD DE CAPELLO?Yo tampoco quiero engañar a nadie. Todo aquel que haya leído mis crónicas y críticas sobre fútbol sabrá perfectamente cuales son mis gustos futbolísticos. Me gustaría que mi Real Madrid ganara avasallando a los rivales, encerrándolos atrás, contando con 20 ocasiones por partido, con la mente puesta en la portería rival. De ahí radica mi preferencia por el Madrid galáctico, el Madrid “discípulo del arte”, el Madrid florentiniano, si os gusta más. Pero esto sólo es posible si los mimbres y los elementos son los adecuados.Fabio Capello llegó a un vestuario roto, asolado por los vicios galácticos y el aburguesamiento, con dos objetivos en mente: “Ganar un titulo” y, como el italiano dijo en su presentación, “recuperar el orgullo de la camiseta blanca”. Ambos objetivos han sido cumplidos. El italiano ha unido el vestuario, ha aglutinado las individualidades para cumplir un único fin colectivo: ganar la Liga. Cierto es que ha cometido muchos errores y que muchas cosas pueden ser recriminables, pero tras tres años sin ir a Cibeles, no podemos pedirle mucho más. Estos objetivos, para más inri, se han logrado con una plantilla muy limitada, como hemos insistido todos a lo largo del año, que estaba dos escalones por debajo de la del F.C. Barcelona.Capello ha acabado con una dinámica grotesca de tres años sin ganar títulos y, con confianza y continuidad, el italiano podría darnos varios títulos más hasta que acabase su contrato, algo que nuestro club necesita para recuperar su sitio en España y Europa.Capello es apostar por lo seguro. A muchos románticos como a mí, la continuidad de Fabio nos sentiría mal en condiciones normales. Pero, precisamente, la normalidad es lo que más escasea en un club que sigue sin rumbo institucional, que se mueve por impulsos, que se guía por los coletazos de la prensa y de los intereses personales de un bufón mentiroso que OKUPA el sillón presidencial de nuestro club.Por todo ello, es arriesgado y contraproducente apostar por un giro radical (Madrid de fútil vistoso), por un experimento con gaseosa (Schuster), cuando la situación institucional y social en el club está tan fracturada. Este giro radical hacia un Madrd que vuelva a apostar por el fútbol vistoso, atractivo, ofensivo y de ataque, sería mi principal petición cuando Capello finalizase su contrato, habiendo cosechado títulos y éxitos. Es decir, la vuelta al Madrid de ataque se podría hacer dentro de dos años, cuando Capello hubiese finalizado su contrato, a buen seguro que otorgándonos varios triunfos más. Se podría experimentar por un nuevo Madrid sin la urgencia de títulos que sigue existiendo a día de hoy, con una base sólida de éxitos legada por Capello. En definitiva, se podría volver a contratar varios galácticos para volver a la senda gloriosa del primer mandato de Florentino, o se podría apostar por jóvenes promesas que explotaran años después, siempre desde la tranquilidad que aporta el haber conquistado títulos durante tres años seguidos, contando el de esta temporada.Digo todo esto desde el convencimiento radical de que con Fabio Capello, aunque nos pese a los románticos de la cosa, se ganan títulos. Es otro de los temas que la ciencia no sería capaz de explicar. Algunos apuntan a la suerte del italiano, otros a sus grandes conocimientos tácticos. El caso es que, jugando más mal que bien, los títulos llegan y eso es algo muy necesario para el actual Real Madrid, que lleva varios años dando palos de ciego sin ton ni son.Para terminar, otro de los aspectos a los que hace referencia Andrés en su crónica es la influencia total del Grupo Prisa (As, Ser, El País) en los asuntos deportivos de este Real Madrid. Es un asunto al que ya hice mención en un post del mes de Marzo, pero que quiero de nuevo poner sobre la mesa. Este grupo de información lleva defendiendo los desmanes del presidente, tapando sus burdas mentiras y apoyándole en sus momentos bajos durante todo su mandato. Y esto no es gratuito: las deudas (nunca en dinero) que Calderón ha contraído con el Monopolio Prisa son elevadísimas y eso lo va a pagar, sin duda, el Real Madrid, en ningún caso Ramón Calderón como ciudadano, sino el Ramón Calderón presidente del club de nuestros amores. Esto es un hecho que demuestra el fichaje de Schuster, al que el As lleva dedicando portadas durante meses. Si siguiera Capello, improbable, ¿comenzará a hacerse la planificación deportiva a finales de Junio? Mijatovic va a dimitir con casi toda probabilidad, ¿Qué será del trabajo de Pedja durante estos meses de cara a la próxima temporada? ¿Habrá hecho el As y Schuster a la limón la planificación deportiva con el beneplácito del presidente? Sea cual sea la respuesta, es indigna e inapropiada para nuestro club. Para que luego dijera Calderón al finalizar el partido ante el Mallorca: “No tenemos PRISA respecto a Capello”. Yo le digo al presidente, o mejor dicho, al "Heidi de Chamartín" que: “Hay PRISA, mucha PRISA en el Real Madrid”POR CIERTO Y PARA QUIEN TENGA INTERÉS EN ELLO, LOS COMPAÑEROS DE FANSDELMADRID.BLOGSPOT.COM HAN ORGANIZADO UNA CAMPAÑA DE RECOGIDA DE FIRMAS A FAVOR DE LA CONTINUIDAD DEL ITALIANO. DICHA FIRMA SE PUEDE OFICIALIZAR ENTRANDO AQUÍ:http://www.gopetition.com/online/12876.html]]></content>
		</document>
		<document id="2f39f0af453e99de9583a4b377662ea0" url="http://elrealmadriddetodos.blogspot.com/2007/06/ramn-te-toca-dar-la-cara-tiempo-hace.html">			<content><![CDATA[RAMÓN, TE TOCA DAR LA CARATiempo hace desde que en esta bitácora se insistió en la existencia de una corrupta trama para amañar las elecciones del Real Madrid por parte de la Candidatura de Ramón Calderón, según las investigaciones que Don José Antonio Abellán iba exponiendo cada noche en El Tirachinas de la Cadena COPE.Pero, bien es sabido que el calado entre el público de una investigación de estas características es mucho menor en un programa nocturno de radio que en la televisión.Por este hecho, ayer por la noche se emitió en Telecinco un amplio reportaje sobre las elecciones del Real Madrid bajo el nombre de “Asalto a la Casa Blanca”, que dejaba al descubierto todas las vergüenzas de las pasadas elecciones a la presidencia del Real Madrid que, sin lugar a dudas, pasarán como las más tétricas, rocambolescas y bananeras de este grandioso y centenario club.Para quien no pudiera ver dicho reportaje, puede encontrar un amplio resumen con vídeos en la web de Telecinco (http://www.telecinco.es/dn_10816.htm):Asalto a la Casa Blanca"Telecinco quiere mostrar la investigación de una supuesta corrupción: una candidatura que se muestra orgullosa de haber manipulado las votaciones para que Ramón Calderón sea presidente. Ésta es la crónica de cómo se pudo tomar al asalto el club más importante de Europa.Los asesores electorales del actual presidente Ramón Calderón nos cuentan cómo se intentaron conseguir todos los votos por correo que se pudieron de manera legal, ilegal, comprando, toda una "carrera a muerte". Pero no sólo se compraron votos, existió la posibilidad de comprar periodistas: "existían dos maneras que son parecidas, pero distintas: pagar al tío para que te favorezca o para que despotrique".El dos de julio se convocan las elecciones y la batalla por el club blanco comienza. Arturo Baldasano, Lorenzo Sanz, Juan Palacios, Villar Mir y Ramón Calderón. El 5 de junio los aspirantes presentan su candidatura a la presidencia del Real Madrid ante los medios. Van acompañados de rostros populares. Ese día, Calderón entra en su sede con Míchel, Divac y su mano derecha, Pedja Mijatovic. El candidato sonríe sin saber la guerra sin precedentes que se avecina.Pocos días después, Calderón rompe la baraja y decide denunciar el voto por correo por irregularidades. Planta cara a su club y exige una serie de reformas. "Tres candidatos más se han sumado a esta iniciativa". Su objetivo era claro: que no se tuvieran en cuenta los votos por correo y desacreditar a su rival más fuerte, Villar Mir ante la opinión pública. "Que el señor Villar Mir no quiera apoyarnos, significa que algo raro está pasando en la captación de los votos por correo".El 27 de junio, la juez Milagros Aparicio establece medidas cautelares contra el voto por correo. El objetivo de Calderón se cumple: se paralizan los votos por correo pero comete un error. Un error con nombre y apellidos: Mariano Rodríguez de Barutell, el único testigo judicial contra el voto por correo. Mariano declara ante el juez haber visto a simpatizante de Villar Mir adulterando votos en una estafeta de correo. Su testimonio es determinante y la juez anula todo el voto por correo. Fue el primer paso hacia la presidencia de Ramón Calderón. Se declara "conocido de su hija, socio, votante de Calderón y capaz de hacer actuaciones voluntarias". Hoy sabemos que mintió.Llega el día de las elecciones al Real Madrid. Sólo es válido el voto presencial. Todos los candidatos acuden a las urnas. El recuento final determina que Ramón Calderón es el ganador por una diferencia de 200 papeletas respecto a Juan Palacios, la menor diferencia obtenida por un presidente en la historia del club. En la noche del domingo, Ramón Calderón se autoproclama presidente. La Junta Electoral no lo confirma y desata la ira de Calderón: "es el primer presidente que no es proclamado, la gente que está ahí debe marcharse".Estas declaraciones quedarán grabadas en la mente de todos. En su discurso nombra a dos personas: Nanín y Nacho. Reserva honores para un tercero, Alfonso Carrascosa. Lo define como "un torbellino que nos ha empujado, un fuera de serie". Le da las gracias y le hace responsable de la victoria.El currículum de estos tres personajes: Alfonso Carrascosa, actual presidente de una importante asesoría jurídica, Nacho del que no se tienen datos fiables y Nanín, aquel testigo que declaró ante el juez no conocer a Ramón Calderón y que hoy en día trabaja como asesor presidencial. Aquella noche Ramón Calderón pone la diana sobre esos dos personajes.Pasa el tiempo y el equipo de Calderón se da cuenta de que no se ganan las elecciones amañando todo el voto por correo. Hay que dar un paso decisivo: anular el voto por correo. Carrascosa y Nanín crean un plan perfecto: mandaban dos papeletas al mismo socio, de tal forma que se le llamaba para comunicar que se tenían dos votos suyos y así crear polémica. Marcos y su equipo sostienen día a día que su trabajo fue decisivo para aupar a Ramón Calderón.Sin embargo, el hombre decisivo fue Nanín. Era la piedra angular sobre la que giraba el proyecto. Se le da mucho poder cuando se decide que sea él el que testifique en el juicio. Antes de que se anulara el voto por correo, Nanín vendió todos los votos por correo a las candidaturas, sacando una gran cantidad de dinero y conociendo que ese voto sería anulado. Calderón necesitaba un testigo, Nanín, un testigo falso. Marcos nos habla de perjurio, junto a una lista extensa de delitos: corrupción, sobornos... Todo con un nombre propio, Nanín, que según Marcos tiene más peso que el propio presidente, al que califica de "testaferro al servicio de Carrascosa y Nanín".El principal beneficio que obtuvo Nanín era sacar un puesto directivo en el Real Madrid. En vez de cobrar 18000 euros de una vez por amañar, actualmente cobra 4000 al mes. Siempre bajo el mando supremo de Carrascosa, que llegaba a gritar a Calderón si no hacía lo que él mandaba. En cuanto a las denuncias se procedía de la siguiente forma: los asesores llaman a los socios a los que les falsificaban el voto y así armar un revuelo para demostrar que las elecciones estaban siendo sucias. Durante todo el mes las denuncias se acumulaban, mientras el voto por correo seguía confiscado. Todo resultado de una trama perfecta.El 2 febrero es proclamado presidente del Real Madrid. Todos dan por zanjada la polémica. Durante un año la entidad ha vivido la época más difícil fuera del campo, al margen del triunfo, los goles y el deporte. Cuando Calderón celebraba su título liguero pensaba que había salvado un año desastroso, lo que no sabía era lo que Telecinco había descubierto"Como diría Miguel de Unamuno aludiendo a España, "¡Me duele el Madrid!" Pena, rabia, dolor, asco. Palabras todas ellas que muestran mi terrible pesar por todos estos acontecimientos correctamente relatados y documentados, que demuestran el oscurantismo y el halo mafioso que envuelve tanto a Ramón Calderón como a toda su junta directiva. Lo triste de todo esto es que nuestro club vuelve a las cabeceras de la prensa del corazón, vuelve a la palestra por temas no deportivos, incluso después de haber ganado la Liga. Volvemos a los tiempos oscuros de la presidencia de Lorenzo Sanz.He observado en el día de ayer a muchos madridistas insultar a Telecinco por emitir este reportaje, alegando que el único fin que mueve a la cadena privada es “echar mierda” sobre el Real Madrid. Madridistas, Ramón Calderón no es el Real Madrid. Ramón Calderón ha tomado prestado el puesto de presidente durante un mandato de cuatro años y ni tiene ni tendrá los valores de los que siempre ha hecho gala este club: señorío, transparencia, buenas formas, educación, vergüenza. Destapar la corruptela de Ramón Calderón no es criticar al club de nuestros amores. Precisamente, deberíamos estar agradecidos a la Cadena COPE y a Telecinco por informarnos sobre el personaje que ha usurpado la presidencia del Real Madrid, por abrirnos los ojos ante las mentiras y los delitos de Ramón Calderón y su panda de séquitos y lametraserillos.Y todo esto no tiene nada que ver con éxitos deportivos. Es cuestión de principios. Nuestro equipo es mucho más que un club deportivo, es una manera de ser, de pensar, de sentir, de actuar. Por ello, los triunfos, las copas o los éxitos, como ha sucedido este año, no pueden ni deben ser compatibles con toda esta serie de artimañas oscuras, ilegales y delictivas. Ahora nos toca a nosotros, a los madridistas, exigir una explicación detallada, clara y concisa a Ramón Calderón y a su junta directiva ante todas estas actuaciones sucias perfectamente documentadas. Y si éstos deciden esconderse y no dar la cara o admiten todos estos fraudes, nos toca unirnos en torno aun grito unánime y necesario: ¡¡Dimisión!!, no sin antes reformar los estatutos para preparar una nuevas elecciones en las que predomine la limpieza, la transparencia y el rigor acorde con el nivel de nuestro club.Echo cada día más de menos, no por aspectos deportivos, sino de imagen, seriedad, sobriedad, modernidad, corrección, a, como dice Andrés, “mi ser superior” Florentino Pérez. Eso sí, Florentino, que daño hiciste con tu marcha.]]></content>
		</document>
		<document id="25689e66cee60c2179dcafdddef98971" url="http://elrealmadriddetodos.blogspot.com/2007/07/nada-nuevo-bajo-el-sol-de-concha-espina.html">			<content><![CDATA[NADA NUEVO BAJO EL SOL DE CONCHA ESPINASituados en la plenitud del verano, y por ende cuando el mercado futbolístico de fichajes se encuentra en plena ebullición, encontramos tan sólo un equipo completamente paralizado, sin movimientos, sin fichajes y que ni tan siquiera tiene entrenador. ¿Adivinan de quien se trata? Efectivamente, hablamos del Real Madrid.Y es que el último campeón de Liga, aunque parezca ya muy lejano sin haber pasado ni un mes desde entonces, a día 7 de Julio no ha movido ficha. Mientras, sus rivales en la pasada temporada no cesan de contratar futbolistas y poner en marcha sus nuevos proyectos.Muchas voces críticas surgieron el pasado verano por la programación de las elecciones el día 2 de Julio, aludiendo razones como el tremendo inconveniente que surgiría para la planificación del equipo. Un año más tarde la historia se repite, con una sola variante: hace un año el Real Madrid ya tenía entrenador: Fabio Capello, que daría la Liga al Real Madrid y que sería fulminado de forma atroz a la postre.El Real Madrid es una parodia megalómana y majestuosa. Lo común es hacer mal los deberes y las obligaciones, siendo la incongruencia y la falta de criterio el factor común de todo lo que se cuece en La Casa Blanca. Entre los desatinos y las incoherencias más destacadas podemos señalar:1) La primera y la más importante, el despido del entrenador que resucitó a un equipo muerto durante tres años hasta llevarle a conseguir el título de Liga, teniéndole que abonar una cantidad cercana a los 12 millones de euros.2) La segunda, el revuelo que hay montado con el tema Schuster, que se ha convertido en un tema personal entre los presidentes de Getafe y Real Madrid por ver quién la tiene más larga. Es decir, el Real Madrid despide a un entrenador que ha triunfado pagándole una compensación de 12 millones de euros y ese mismo equipo está un mes sin entrenador por no querer abonar una módica cantidad de 400000 €, cifra ridícula para un club que factura más de 300 millones anualmente. Si señor, muy lógico todo.3) La tercera, que Michel “Me-lo-merezco”, tras haber hecho descender al filial madridista con el enorme esfuerzo que costó ascenderlo, continúe siendo entrenador del filial blanco. ¿De verdad se “merece” una segunda oportunidad? Su única carta de presentación: acabar quinto con el Rayo Vallecano en 2ºB, siendo el equipo con más presupuesto de la categoría, y descender al Real Madrid Castilla. Todo un genio de la cosa.4) La cuarta, el aglutinamiento innecesario que se forma ya desde la época de Florentino en el área técnica. Primero fue el propio ex presidente blanco, que empezó a inventarse nombres de cargos en el área deportiva para meter con calzador a los Butragueño, Valdano, Ramón Martínez, Sacchi, Floro… Ramón Calderón no se ha quedado atrás, y además de Mijatovic, Portugal será el encargado de llevar los fichajes del equipo. Es decir, doble línea de autoridad, doble posibilidad de que surjan conflictos y disputas a la hora de planificar y tomar decisiones.Podríamos señalar seguro muchas más, pero creo que estás son muy básicas y evidentes.Para finalizar, os muestro estas fotos pertenecientes al Jueves 28 de Junio. Mariano Rodríguez de Barutell, más conocido como “Nanín”, es el chico joven que esta abrazado a Melchor Miralles en la esquina inferior derecha de la foto. Tiene cara de haber trabajado mucho en la vida, sí…Por cierto, veleta Calderón sustituirá a Beckham para sacar los córners y las faltas…(Hacer "click" para ampliar las fotos)]]></content>
		</document>
		<document id="64284ceab301ea9b079f3bd2a0f8339" url="http://elrealmadriddetodos.blogspot.com/2007/07/tiempos-de-relax-y-descanso-tras-10.html">			<content><![CDATA[TIEMPOS DE RELAX Y DESCANSOTras 10 meses dando guerra desde este humilde cuaderno de bitácora, me despido temporalmente para disfrutar de unas, creo yo, merecidas vacaciones. Han sido unos meses intensos y amenos, pero sobre todo cultivadores, que me han servido para conocer a muchos madridistas y aficionados al fútbol repartidos por todas partes del mundo.He compartido mi visión del Real Madrid con toda sinceridad, subjetividad e ilusión a través de este maravilloso “mundillo” cibernético. También he disfrutado muchísimo con vuestros enriquecedores comentarios y apreciaciones sobre lo que en este blog iba desarrollando.Sin más que añadir, GRACIAS vuestra presencia, de un valor incalculable, a lo largo de estos meses de competición, finalizados felizmente para todos los madridistas con la trigésima Liga de Fútbol.Volveré sobre el 15 de Agosto, días antes del inicio del próximo campeonato liguero.¡HALA MADRID!]]></content>
		</document>
		<document id="7d54226dc9d4945b6c62686d8a016b47" url="http://elrealmadriddetodos.blogspot.com/2007/08/antonio-puerta-por-siempre-entre.html">			<content><![CDATA[ANTONIO PUERTA, POR SIEMPRE ENTRE NOSOTROSA las 4 de la tarde de hoy, 28 de Agosto, se consumaba la trágica noticia. Todos creímos en su recuperación, todos alentamos sus últimos latidos de corazón. Toda España ha estado con el andaluz postrado en esa cama, hasta el último estertor. Antonio, no has podido regatear al defensa más duro que te ha salido a tu paso: la muerte. Ella, traicionera, inesperada, te lleva consigo.Todos, sevillistas y españoles, recordaremos por siempre con emoción ese gol en la semifinal de la UEFFA ante el Schalke. Ese gol que inicio la senda mágica de un Sevilla que hoy llora tu muerte. Tampoco olvidaremos tu calidad en la banda izquierda, tu fascinación por el balón, pero, sobre todo, jamás olvidaremos la sonrisa con la que deleitaste al fútbol español. Esa sonrisa que denotaba tus ganas de vivir, tu alegría por los triunfos de tu Sevilla, tu enérgica felicidad personal.Antonio, jamás te olvidaremos.DESCANSE EN PAZ]]></content>
		</document>
		<document id="7310b08ec05806af594ea42d804a24f5" url="http://elrealmadriddetodos.blogspot.com/2007/08/el-espritu-de-don-santiago-en-estos.html">			<content><![CDATA[EL ESPÍRITU DE DON SANTIAGOEn estos tiempos que corren, donde la incertidumbre, las dudas deportivas e institucionales y la nulidad de soluciones ante estas desavenencias afloran en todos los ámbitos de nuestro club, siempre queda una solución posible, un faro que alumbra la tenebrosa oscuridad imperante: la figura de Don Santiago Bernabeú, que siempre nos muestra soluciones ante todos los problemas capitales del madridismo.En este caso no me refiero a nuestro ínclito presidente Ramón Calderón, como en tantas ocasiones he hecho. Hoy, tal y como hice hace unos meses, hablo de Raúl González Blanco, el capitán del Real Madrid. Mi opinión sobre el “siete” blanco no ha variado un ápice en estos dos últimos años. Me he mostrado infranqueable y muy explícito al tratar este delicado tema, al que le sigo dando una importancia destacada para el futuro inmediato de la entidad.Raúl, no lo voy a descubrir yo hoy, ha sido uno de los mejores jugadores que ha “parido” nuestra cantera, muy infructuosa en la actualidad. Tanto sus números como las sensaciones que nos reportaba hace unos años, cada vez más lejanos en el tiempo, así lo atestiguan. Ha sido nuestro emblema, nuestra bandera, nuestro símbolo, nuestro sustento deportivo. Pero estas calificaciones dejó de merecerlas desde hace ya unos tres años, a pesar de que periodistas y aficionados afines a su causa no lo admitieran entonces ni lo admitan ahora bajo ningún concepto.Y es que, en efecto, hablar de Raúl es hablar de pasado. Un pasado glorioso, pero que no deja de ser pasado por más que se recurra a él. Sin ir más lejos, una argumentación propia de un “raulista” cualquiera es aludir a sus glorias pasadas, al respeto que debe infundir su enorme historial. Pero los “raulistas” aún vivientes no captan o no quieren captar que criticar a Raúl no es faltarle al respeto, nada más lejos de la realidad. Sostengo ahora, como sostuve hace meses, que el último gran servicio que puede proporcionarnos y proporcionarse a sí mismo el capitán es abandonar el barco. Un servicio bueno tanto para el club como para su ya de por sí maltrecho y resentido currículum, que no cesa de gotear sangreY por esto recurro al requeridísimo espíritu de Don Santiago Bernabéu. Como parece ser que Raúl quiere continuar a ciegas con “su” dictadura, ha llegado el momento de que alguien (no se quien) le hable con claridad, desde el respeto y mirándole fijamente a los ojos y le diga algo similar a lo que Bernabéu espetó a Alfredo Di Stefano hace casi medio siglo: “Alfredo, ya no vales para jugar en el Real Madrid”. Algo así como un sincero y sencillo “Raúl, ya no vales para jugar en el Real Madrid. Por tu bien y el del Real Madrid, buscaremos una salida” sería todo Bálsamo de Fierabrás para esta quijotesca plantilla.Pero esto es el mundo real y como dijo Calderón (de la Barca), con sabia elocuencia, “los sueños, sueños son…”. Su marcha es un sueño casi místico; su realidad, una pesadilla latente que no parece tener fin.PD: Robben y Heinze, 36 y 12 millones de € respectivamente, son nuevos jugadores del Real Madrid. Es cuanto menos llamativo que el actual campeón de Liga lleve un gasto de 119 millones de €. La cifra habla por sola. Y digo yo: ¿Por qué estamos negociando dos meses por Robben para no rebajar nada al ruso Abramovich?]]></content>
		</document>
		<document id="618566391af8bfefe39d991e56489bc0" url="http://elrealmadriddetodos.blogspot.com/2007/08/homenaje-pstumo-puerta-vdeo-editado-por.html">			<content><![CDATA[HOMENAJE PÓSTUMO A PUERTAVídeo editado por mí en recuerdo a su persona con el sentimiento más profundo de mi corazón...EDITO: En homenaje a Antonio Puerta, y siguiendo la iniciativa que propuso mi compañero Andres en La Quinta del Buitre, mi blog no se actualizará hasta el Lunes tras el partido Villarreal - Real Madrid C.F. Un saludo.]]></content>
		</document>
		<document id="a51ca167c6555d253bc81842c45c196c" url="http://elrealmadriddetodos.blogspot.com/2007/08/real-madrid-2-1-at.html">			<content><![CDATA[REAL MADRID 2 – 1 AT. MADRID: CON MUY BUEN PIEDe la crisis a la maravilla de la excelencia, de la frustración a la veneración, de la crítica a la alabanza. Tan sólo una semana ha necesitado el Real Madrid de Schuster para despejar de cuajo las dudas que sembró en pretemporada y en la Supercopa. Portadas como las del Marca (“Vuelven los Olés al Bernabéu”) y reportajes ya muy típicos dedicados al regreso del “Mito” Raúl cuando hace un partido decente reflejan esta nueva situación. Y es que como bien reza un topicazo muy futbolero, con el que estoy de acuerdo, el fútbol es un estado de ánimo.Y cierto es que el Madrid realizó un gran partido: se ganó y se jugó un fútbol bueno y bonito. Pero no menos cierto es que estamos en la primera jornada y que ni antes éramos tan malos ni ahora somos tan buenos. Hay que buscar un punto de equilibrio, una normalidad; algo que sólo se conseguirá con la templanza que otorguen unos buenos resultados continuados. Por ahora, la situación debe ser de calma esperanzadora. Aún queda mucho camino por recorrer.Derby divertido y alegre el que vimos ayer en el estadio Santiago Bernabéu, donde los ataques de ambos equipos se impusieron con claridad a las defensas. Schuster planteó un racional 4-3-3, sin medias tintas, con Diarra, Guti y Sneijder en la zona de creación, Raúl, que se gustó por momentos (tampoco nos volvamos locos), Robinho y un diluido Van Nistelrooy en el flanco ofensivo y con dos decididos laterales con recorrido y vocación ofensiva. Me gustó mucho el once, la verdad. Por su parte, Aguirre repitió el once que plantó ante la Vojvodina en la UEFFA. Maxi, Simao, el “Kun”, genial ayer, y Forlán prometen dar muchas alegrías a la afición colchonera. Y lo digo con total convencimiento. ¿Y donde le ganó el partido el partido Schuster a Aguirre? En el centro del campo, donde Raúl García y Maniche, desubicados y cansados, no pudieron con el trivote madridista. Por lo demás, mucho equilibrio en ambos equipos: buenos ataques, deficientes sistemas defensivos. Lo que contribuyó a que viéramos un partido con mucha emoción y ocasiones.En definitiva, y sin pecar de forofismo, me dejó una muy grata impresión el Real Madrid. Destaco por encima de todo la ambición del equipo, la predisposición física a la hora de presionar a la defensa rival y el manejo de pelota que otorgaron la dupla formada por Guti y Sneijder, escudados con garantías por un correcto Diarra. Me encantó Drenthe, que demostró calidad, potencia, verticalidad y atrevimiento a raudales, al igual que un Sergio Ramos colosal ayer tanto en defensa como en ataque. Raúl, por su parte, jugó un partido "aseadito", parafraseando a Juanma Lillo. Estorbó menos de lo habitual, jugó y corrió con inteligencia y anotó un buen gol.GOLES:0-1 Agüero (Minuto 1): el argentino remató a bocajarro en el segundo palo una jugada de estrategia.1-1 Raúl (Minuto 15): el capitán remató de cabeza un gran centro de Sergio Ramos.2-1 Sneijder (Minuto 79): el holandés batió a Leo Franco con un disparo desde la frontal tras una jugada ensayada.EL CRACK:Sneijder: Podríamos incluir en general a todo el colectivo. Pero por destacar a alguno, me quedo con el recién llegado Snijder. La segunda parte del holandés fue para enmarcar. Velocidad en la circulación de balón, determinación a la hora de desplazar el esférico, verticalidad, disparo de media distancia, trabajo defensivo. Lo tuvo todo en la tarde-noche de ayer. El aspecto que personalmente más destaco del ex del Ajax es que siempre piensa, juega y mueve el balón con vistas a la portería rival. Todo un lujo.Por último, quiero dar mi apoyo y mi más enérgico ánimo a PUERTA y a todo su entorno en estos momentos tan duros. ]]></content>
		</document>
		<document id="380f26389559f3b8efa1c6f704cf0918" url="http://elrealmadriddetodos.blogspot.com/2007/08/real-madrid-3-5-sevilla-se-consum-lo.html">			<content><![CDATA[REAL MADRID 3 – 5 SEVILLA: SE CONSUMÓ LO ESPERADOProyecto deportivo serio y consolidado VS Equipo en reconstrucción por el capricho de un fulano. El resultado no podía ser otro: El Sevilla C.F., el del proyecto consolidado, venció con contundencia y saña a un Real Madrid C.F. desdibujado y lapidadoPintan bastos para el nuevo Real Madrid de Schuster, el de la falsa estética del tiki-taka, el de la excelencia; en definitiva, el Madrid de la demagogia periodística. La “manita” endosada ayer por el equipo sevillista hace saltar, de forma ya definitiva, todas las alarmas del equipo blanco, principalmente por la imagen de desconcierto total y absoluto que se pudo presenciar en el juego madridista y en un Schuster muy áspero y nervioso a una semana del comienzo de la Liga. Por su parte, los de Juande Ramos hicieron un partido pluscuamperfecto, en el que dominaron sin restricciones a un Real Madrid blandito, tanto en defensa como en ataque.Y es que el equipo de Schuster decepcionó ya desde el principio del partido, con un planteamiento difuso y desordenado, donde Drenthe comenzó jugando como pivote ofensivo junto a Diarra (¿) y a pesar de echarle “testiculina”, le falta experiencia para llevar el centro del campo de todo un Real Madrid, Sneijder partió desde la derecha (¿?), y Raúl, y ya van ?, repitió en el once inicial (¿¿??). Juande, por la parte que le toca, planteó el partido con inteligencia y sabiduría táctica, poniendo de partida un doble pivote férreo e implacable formado por Martí y Poulsen, descolgando a Kanoute en punta ayudado por un voluntarioso Renato, y abriendo el campo con Duda y Navas en las bandas. Si a todo ello le unimos la calidad, constancia y verticalidad de Alves, nos sale un cóctel afrutado ideal para las noches veraniegas del mes de Agosto. La consigna ayer del equipo sevillista, tácticamente variado y multiforme, era clara: marcar pronto, echar el cerrojo atrás y tirar la llave al río. El gol de Renato pilló a la defensa blanca descolocada, pero más nos descolocamos nosotros al ver el sensacional zurriagazo de Drenthe que daba paso al 1-1, única nota positiva del encuentro. Hacía mucho tiempo que no veíamos en el Bernabéu tiros decentes desde fuera del área. El gol no ponía para nada nervioso a un Sevilla que volvió a pisar el acelerador para adelantarse de nuevo en el marcador, con goles de Renato y Kanoute, tras un penalti inocente cometido por Pepe (30 millones), que además de condiciones de buen central, tiene “mala leche” y precipitación para aburrir. Antes del descanso, sin embargo, el Madrid recortaba distancias con un gran cabezazo de Cannavaro tras un bello saque de falta de Sneijder, que dejaba un difícilmente remontable 2-3 en el marcador.En la segunda parte, con el cambio de Guti.HAZ por Torres, pudimos ver un Real Madrid, aunque tarde, algo distinto al de la primera parte. El planteamiento táctico parecía más lógico, el equipo comenzó a dar visos de un juego más digerible y las ocasiones de gol no se hicieron esperar, principalmente a balón parado. Pero no hay que dejar de señalar que parte de la mejoría madridista hay que dársela a un Sevilla que bajó el pistón adrede y que pasó a desarrollar un juego contemplativo, a la espera de dar el zarpazo definitivo a su presa. A algo más de 10 minutos del final, Sergio Ramos empataba el partido con un gran cabezazo tras una falta botada por Guti.HAZ (¡¡Horror¡¡). En nuestras mentes seguían presentes las remontadas épicas del Madrid de Capello (Versión 2007) y por un momento fugaz volvimos a creer en el “capellismo” de la pasada temporada. Pero nada más lejos de la realidad: el equipo andaluz acabó de finiquitar el encuentro con otros dos goles de Kanoute, que dejaban un preocupante, escandaloso, humillante y justo 3-5 en el marcador. Mis felicitaciones al Sevilla C.F.LOS GOLES0-1 Renato (Minuto 16): el carioca adelantaba al Sevilla con un remate a puerta vacía tras pase de Poulsen.1-1 Drenthe (Minuto 23) con un disparo lejano espectacular ante el que nada pudo hacer Palop1-2: Renato (Minuto 28) tras un cabezazo en boca de gol.1-3 Kanoute (Minuto 37) batió a Casillas con facilidad de penalti2-3 Cannavaro (Minuto 44), con un potente cabezazo tras una falta sacada por Sneijder.3-3 S. Ramos (Minuto 78) remató de cabeza un centro de Guti.3-4 Kanoute (Minuto 81) aprovechando una indecisión de Casillas y Pepe.3-5 Kanoute (Minuto 91) a placer tras un pase majestuoso de Kerzhakov.EL CRACK:Kanoute: el jugador africano se salió en la noche de ayer en el Santiago Bernabeú, anotando un hato-trick. Pero lejos de los goles, lo más destacado del jugador malí es las enormes posibilidades que le da al fútbol sevillista. Dio mucho juego, poniendo en jaque a Cannavaro y a Pepe, protegiendo el balón con tranquila maestría y llevando el peligro por bandera ante la meta de Iker Casillas. Siempre aparece en los momentos importantes.EL PREPARTIDO: EL TRIANGULAR MADRIDISTA Y LA QUINTA DEL BUITRE SE CONOCEN EN MADRIDAndrés, creador de uno de los blogs de referencia para el madridismo, La Quinta del Buitre, y yo, que llevó las riendas de este blog, El Triangular Madridista, nos conocimos en persona por primera vez en la tarde de ayer, horas antes del partido. La cita se programó en el Hotel donde se hospedó Andrés, que se desplazó a la capital por motivos laborales. Fueron unas tres horas muy agradables, donde conversamos parsimoniosamente sobre fútbol y más en particular sobre el Real Madrid. Calderón y sus tropelías, Fabio Capello y su gen ganador, el legado de Florentino Pérez, el Madrid Galáctico, la prensa deportiva… Multitud de temas ocuparon la charla, donde la elocuencia y el arte andaluz de Andrés al exponer sus opiniones fueron las notas más destacadas de la tarde. Tal fue el interés que suscitó la misma, que un señor paisano de Andrés y fan de Fernando Hierro, se apuntó a la charla. Posteriormente, nos encaminamos al Santiago Bernabeú para palpar el ambiente antes de la Final de la Supercopa. Una vez allí, entramos en un bar que hace esquina con el feudo blanco para concluir nuestra conversación. Gran experiencia, Grande Andrés.]]></content>
		</document>
		<document id="8f15065ad8be33256edbc3ce9dd843ee" url="http://elrealmadriddetodos.blogspot.com/2007/08/sevilla-1-0-real-madrid-naufragio.html">			<content><![CDATA[SEVILLA 1 – 0 REAL MADRID: NAUFRAGIO VERANIEGOEl remozado equipo de Bernd Schuster cayó por un gol de Luis Fabiano en el Sánchez Pizjuán dando una más que preocupante imagen. Tan sólo Robinho aportó algo reseñable, mientras que Casillas salvó al Madrid de un resultado más abultado.Tras la salida del último “galáctico” en liza que quedaba en el plantel (Fabio Capello), los discretos fichajes de Pepe, Saviola, Metzelder y Dudek y una pretemporada con más sombras que luces, el nuevo Real Madrid “de la excelencia” presentaba sus credenciales en el primer partido oficioso de la temporada. Y el resultado no pudo ser peor, ya no tanto por la derrota, que también, sino por la paupérrima imagen que ofrecieron los de Schuster, especialmente en la 1ª parte. El técnico alemán sigue sin dar con la tecla adecuada para que el equipo deje de chirriar y se le nota desconcertado, una reseña preocupante dado el momento de la pretemporada en el que nos encontramos. De todas formas, no es legítimo tampoco cargar ríos de tinta, como ya se ha hecho hoy, contra el teutón, que si bien no ha mejorado el juego del Real Madrid, tampoco es que disponga de una plantilla adecuada para lograr tal fin. La resolución parece clara: además del joven Drenthe, faltan un par de fichajes más. Como dato curioso, que además sirve como justificación a esta petición, el Real Madrid se presentó ayer con la delantera titular de la temporada 2000-2001, es decir, Guti & Raúl. Manda bemoles…Centrándonos en lo puramente futbolístico, el Sevilla ganó porque fue mejor, pues, salvo en la recta final de la contienda, dominó sin contemplaciones a un Real Madrid asustado, superado y aturdido. Estos síntomas comenzaron a sentirse recién comenzado el partido: el Sevilla, como nos tiene acostumbrados, comenzaba un par de marchas por encima del Real Madrid. Su ritmo en estos primeros instantes fue frenético: defensa adelantada, presión asfixiante… Fruto de ello llegó la primera ocasión clara del encuentro; un mano a mano entre Luis Fabiano y Casillas salvado genialmente por el portero mostoleño en el minuto 2. Tras el primer susto, el Madrid quedaba noqueado, rasgado por las zarpas de un Sevilla hambriento, donde el recién llegado Keita aportó fuerza e inteligencia táctica y Duda se erigió como el “crack” del partido. Por parte del Real Madrid, Diarra, como Gago, no encontró nunca su sitio en el centro del campo, lo que resintió el juego del Madrid, mientras que Guti actuó ayer de Mrs. Hyde, como genialmente le definió Wollen. ¿Raúl? Ejem, sí, creo que jugó… De esta manera llegó el gol sevillista, tras un penalti dudoso cometido por Sergio Ramos, muy desacertado en la noche de ayer, y transformado por el brasileño Luis Fabiano. En este primer tiempo el Madrid salió azotado, pero a salvo, porque la goleada puso ser bastante más amplia.En la segunda parte, Schuster daba entrada a Julio Baptista en detrimento de un ausente, y no es noticia, Fernando Gago, el decepcionante tikitatero de los 22 millones de euros. El partido continuaba con la tónica de la primera parte, aunque las fuerzas de los sevillistas, la mitad de rodados que los madridistas aunque no lo pareciera, comenzaban a flaquear, de manera que decidieron dar dos pasitos hacia atrás. Más tarde, se producía el segundo cambio del Real Madrid, netamente ofensivo: Saviola entraba por Balboa, mientras el eternísimo capitán ¿¿seguía?? en el terreno de juego. Los cambios madridistas y el cansancio del equipo de Juande, a partes iguales, daban alas al Real Madrid, que buscó decididamente el empate principalmente mediante un activo aunque algo impreciso Robinho. La ocasión más clara en este segundo tiempo la tuvo Diarra con un enérgico disparo desviado magistralmente por un Palop colosal. Sin embargo, el empate no llegó y el equipo de Schuster se lleva un resultado no muy halagüeño para la vuelta, que de todas formas y sin que sirva de consuelo, pudo ser aún peor. Esto quiere decir que no soy muy optimista para la vuelta, principalmente porque no veo al Sevilla sin marcar al menos un gol y, por ende, no veo al Madrid haciéndole tres o más tantos a los sevillistas.LOS GOLES1-0 Luís Fabiano (Minuto 26): el brasileño transformó un penalti discutible cometido por Sergio Ramos sobre Duda.EL CRACK:Duda: el interior izquierdo portugués del Sevilla estuvo genial en la noche de ayer. Activo en la banda izquierda, ofreciéndose continuamente y volviendo loco a un desesperado Sergio Ramos. Además, participó en la jugada del gol. Si el luso mantiene este espectacular nivel, va a ponérselo muy difícil a Adriano. Bendito problema para Juande.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>