<author id="e633bc3b9b0612bd83d36cd06ddbfb91" url="esquerraunidaaltura.blogspot.com.es" feed="http://esquerraunidaaltura.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="381369817d05b1575ab525d7d578a1de" url="http://esquerraunidaaltura.blogspot.com/2013/02/desmantelacion-de-la-educacion-publica.html">			<content><![CDATA[EUPV-Alto Palancia, denuncia la situación de emergencia de la educación en la comarca Un año después de la marcha contra los recortes educativos que recorrió la ciudad de Segorbe, EUPV-Alto Palancia califica de emergencia la situación de la educación pública en la comarca.                                       Los nuevos recortes anunciados hace unas semanas por la Consellería de educación, vienen a constatar la degradación del sistema y el progresivo abandono del mundo rural. En este sentido, el cierre del colegio de Almedíjar o de la unidad de infantil de Montán dentro del CRA Palancia-Mijares, son un ejemplo elocuente de la situación. Además, en este último caso, lleva implícita la supresión de un profesor de apoyo.Para la formación de izquierdas, la novedad de esta propuesta de recortes estriba en el ataque a los dos mayores centros de primaria-infantil de la comarca: los de Altura y Segorbe. En ambos casos sorprenden las propuestas de recorte dado que, mientras la Conselleria argumenta razones de legislación como ratios mínimos para el cierre o eliminación de servicios en los casos de Almedíjar y Montán, la supresión de unidades y profesores de apoyo en Altura y Segorbe supondrá el incumplimiento de esa misma normativa al verse superada la densidad de alumno por metro cuadrado, por no hablar de los espacios necesarios de evacuación. EUPV se suma a las alegaciones presentadas por el Consejo Escolar del CRA Palancia-Mijares y pone su grupo parlamentario a disposición de los afectados. En este sentido, EUPV considera frívola la situación vivida hace apenas unas semanas cuando, mientras la Conselleria anunciaba la supresión del profesor de apoyo en el CRA, el alcalde de Montanejos se dedicaba a pasearse por FITUR, jactándose ante las cámaras de televisión de la promoción que con cargo a las arcas de la Diputación se hacía de su pueblo. Se da la circunstancia que la supresión de la plaza del profesor de apoyo es fundamental en la atención de un alumno con discapacidad del aulario de Montanejos. En el caso de Altura, un centro que ya fue puesto en marcha con terribles deficiencias en el proyecto y ejecución de la obra, se plantea la eliminación de hasta tres profesores y la supresión de una unidad de infantil, algo ininteligible en uno de los municipios más jóvenes de la comarca. Colegio Público Virgen de Gracia, Altura. En el caso de Segorbe, la situación puede ser dramática dado que se da la circunstancia, tal y como pasó al inicio del curso con la supresión de servicios para los alumnos de Peñalva, de que el alcalde de la ciudad vuelve a dar la espalda a las necesidades de la educación pública de la ciudad. No es la primera vez que Rafael Calvo decide diseñar el mapa educativo local e incluso comarcal, priorizando a la educación concertada o directamente privada de la ciudad. En este caso, tras la supresión de unidades de infantil en Segorbe, se esconde la intención del alcalde en garantizar la funcionalidad de la línea de infantil en un colegio privado, que además se financia con fondos públicos. Desgraciadamente, no es una actitud aislada del munícipe segorbino, sino que es pan común en el PP el derivar recursos del sistema público al privado. El falso discurso de defensa del interés de los segorbinos del que hace gala de manera habitual, quedó al descubierto hace unos meses en el tema de la supresión de servicios a los alumnos de Peñalva, en donde en todo momento, antepuso los intereses de la Conselleria a los de sus propios vecinos. En este caso va más lejos y se convierte en cómplice necesario de la mayor supresión de servicios educativos públicos de la historia de la comarca, que además, sucederá en su propia ciudad.  Colegio Público Pintor Camarón (infantil), Segorbe. Colegio Público Navarro Reverter, Castellnovo.Por si todo esto no fuera poco, otras localidades siguen la estela de la erosión en la calidad del servicio, como Chóvar o Castellnovo. En el primer caso, la Conselleria se negó a una modesta y razonable inversión para mantener abierto el antiguo colegio, y prefiere derrochar en el alquiler de barracones con el fin obvio de que, a medio plazo, los vecinos se lleven a los niños a otros pueblos y poder dar portazo definitivo al centro. Esta situación cuenta igualmente con la complicidad institucional del ayuntamiento del PP, que llegó a pedir a la Cooperativa que cediera sus instalaciones, antes que exigir la inversión necesaria a la Consellería.En el caso de Castellnovo, la histórica reivindicación de un nuevo centro que sustituya al actual cuenta con el apoyo de los padres y madres, pero con el nulo interés del consistorio que, lejos de presionar a la Conselleria, vuelve a aliarse con la actitud evasiva de la misma anteponiendo los intereses políticos de la formación a los de los vecinos de la población.]]></content>
		</document>
		<document id="ef910fd266bcded842be423df77cd237" url="http://esquerraunidaaltura.blogspot.com/2013/03/8-de-marzo-dia-de-la-mujer.html">			<content><![CDATA[Desde los inicios del movimiento feminista, las mujeres estamos luchando por una sociedad mejor que iguale en derechos y oportunidades a todas las personas. Las mujeres hemos sido y seguimos siendo las impulsoras y promotoras de grandes cambios que han contribuido decididamente al enriquecimiento de la democracia, de tal manera que hemos demostrado positivamente que sin nosotras, ésta no existe.Democracia significa que hombres y mujeres disponemos de las mismas oportunidades y derechos. Por ello nosotras reivindicamos nuestra incorporación activa y plena a todos aquellos ámbitos a los que aspiremos, y que nunca, por el hecho de ser mujeres, nos estén vetados, porque consideramos que la paridad es consustancial con la democracia.Democracia significa que mujeres y hombres compartimos sin trabas ni vetos todo el tiempo y todos los espacios. Por eso no dejamos de insistir en que ambos deben distribuirse equitativamente, de tal manera que las responsabilidades sean compartidas.Democracia significa pleno empleo, de calidad, bien retribuido, sin discriminaciones de ningún tipo. Por eso las mujeres feministas rechazamos la Reforma Laboral que comenzó el PSOE y que el PP ha concretado con unas condiciones casi de esclavitud y que perjudican gravemente a las mujeres.Democracia significa que cada persona es dueña de su cuerpo, de sus decisiones y de sus posiciones ante la vida. Por ello nosotras luchamos para que no nos obliguen a reproducir actitudes o comportamientos prefijados, sino que podamos ser autónomas y libres para disponer de nuestra existencia.Por eso defenderemos decididamente que no se modifique de manera restrictiva el aborto, ni ningún derecho sexual y que no estamos dispuestas a que la iglesia católica siga interfiriendo en la vida de las mujeres.Democracia significa que las diferencias, diversidades y opciones no marcan ningún tipo de exclusión o discriminación. De ahí que las mujeres no cejemos en nuestro empeño en que se acaben de una vez por todas, todos los comportamientos sexistas y patriarcales. Por eso desde IU defendemos una sociedad que no consienta, ni permita, ni avale que las mujeres sigan siendo discriminadas ni explotadas en ninguna de sus formas.Democracia significa que el respeto y la libertad son valores irrenunciables. Por ello para nosotras la autonomía personal y económica, la capacidad de movimiento, de elección y el empleo, son derechos que conforman el concepto de igualdad de género.Democracia significa que el Estado atiende a través de los servicios públicos, todas las necesidades de la ciudadanía. Por eso nos oponemos a las leyes como la de la dependencia que nos relega a los cuidados, por eso nos revelamos ante todo tipo de involuciones sociales que conlleven que a las mujeres se nos arrebaten los derechos conquistados.Democracia significa erradicar de las estructuras sociales todos los condicionantes, costumbres o formas culturales que discriminen o excluyan. Por eso las mujeres feministas luchamos por una sociedad en la que hombres y mujeres sean iguales y donde la justicia y la equidad sean los cimientos fundamentales en los que se base la política. [Manifiesto del Área Federal de la Mujer de IU para el 8 de Marzo 2013] ¡ Nuestros derechos no se recortan!     ]]></content>
		</document>
		<document id="4dcd04e4cfb4bf83f6f31c33f1c1a7f3" url="http://esquerraunidaaltura.blogspot.com/2013/03/charla-caminando-junts-por-la-igualdad.html">			<content><![CDATA[Con motivo de la celebración del Día de la Mujer el pasado día 8 de marzo, y aprovechando la llegada de una fecha tan señalada como es el Día del Padre, el Colectivo Eupv-Altura ha organizado una charla que lleva por nombre "Caminando junt@s por la igualdad" con el fin, no sólo de homenajear la labor de las mujeres y denunciar las dificultades con las que éstas se encuentran en su vida cotidiana sólo por el hecho de ser mujeres, sino también de dedicar el reconocimiento que se merecen a esos hombres comprometidos que defienden la igualdad de género participando activamente en la lucha contra las desigualdades y la discriminación que sufren las mujeres y que no se identifican con el sistema patriarcal dominante.? Esta interesante charla correrá a cargo de Erick Pescador, sociólogo y miembro de la Red de Hombres por la Igualdad, un grupo de hombres que promueven el cuestionamiento crítico del modelo masculino tradicional. Dadas las características de este acto, esperamos que, tanto mujeres como hombres, os animéis a venir para empezar a concienciarnos de que ese camino hacia la igualdad sólo lo podemos conseguir junt@s. Así que os esperamos el próximo viernes, día 15 de marzo, a partir de las 19:30 en la Casa de la Cultura de Altura (Plaza de la Torre).     ¡No os lo perdáis!?]]></content>
		</document>
		<document id="d6e4761fed204cd13fb383f5ee3a9d45" url="http://esquerraunidaaltura.blogspot.com/2013/03/el-primer-pleno-ordinario-del-ano-deja.html">			<content><![CDATA[El martes, día 26 de marzo, a las 20:00 horas, se convocó el primer Pleno ordinario del Ayuntamiento de Altura con el siguiente orden del día:Aprobación, si procede, del borrador del acta de la sesión anterior.Toma de posesión nuevos concejales.Aprobación de la 4ª certificación de las obras de "Acceso Norte" ,y aprobación de Anexo I al plan de seguridad y salud en el trabajo de dichas obras.Resolución de las alegaciones presentadas al expediente de expropiación forzosa por el procedimiento de urgente ocupación instruido para la ejecución del proyecto de acondicionamiento de la vía verde Ojos Negros entre Altura y la autovía Mudéjar A-23, y aprobación definitiva de la relación de bienes y derechos afectados.Aprobación cuenta general 2011.Conocimiento resolución de la alcaldía en materia de nombramiento.Proposiciones urgentes si las hubiere.Informes de la alcaldía.Ruegos e interpelaciones.Este martes se celebró el Pleno Ordinario correspondiente al primer trimestre, en el que la asistencia de público fue más que destacable.El primer Pleno Ordinario del año se ha caracterizado por la recuperación de los escaños que quedaron libres tras la dimisión en bloque de tres de los cuatro concejales socialistas. Por eso y, evidentemente, por las formas que, sesión tras sesión, viene utilizando el alcalde para demostrar que lo que se aprueba en los plenos lo interpreta él como le da la gana y que las preguntas se las pasa por donde quiere.Comienza la sesión con la comparecencia de todos los concejales citados y se pasa al primer punto del orden del día, que se deja en el aire por no estar preparada el acta de la sesión anterior. Sin comentarios.Pasamos al segundo punto, que era lo que había motivado la presencia de numerosos alcaldes del PSPV-PSOE de nuestra comarca entre los asistentes: la toma de posesión de los nuevos concejales del grupo municipal socialista que venían a cubrir las plazas que dejaron desiertas tras la dimisión de los anteriores  concejales salidos de las urnas en las últimas elecciones municipales. El acto de toma de posesión se celebra con la fórmula de “prometo” ante  la Constitución Española y el Estatut de Autonomía de la Generalitat Valenciana, por parte de los tres concejales: Miguel López, Cristina Lozano y Francisco De Antonio. El portavoz adjunto, Miguel López, hizo una breve reseña de porqué se había tenido que utilizar el artículo 182.2 de la Ley Electoral para cubrir las plazas desiertas tras la dimisión de los tres concejales y la renuncia de toda la lista entera del PSPV salida de las urnas.El punto 3º y 4º referentes a las obras de acceso norte y a las alegaciones sobre las expropiaciones se aprobaron por unanimidad sin la intervención de ningún concejal, ni del gobierno ni de la oposición.El punto nº5: Aprobación Cuenta General 2011. A nadie se le escapa que era uno de los puntos más importantes, no sólo de este Pleno, sino de cuantos se suceden a lo largo de todo el año, pues sirve para la fiscalización de ésta por órganos de control externo al propio ayuntamiento y, previamente, ha estado sometida a la Comisión Especial de Cuentas. Digamos que, de alguna manera, es la que rige el buen funcionamiento económico de una administración. El resultado de la votación ha sido de 6 votos del PP y 1 voto del concejal tránsfuga a favor, y 4 abstenciones del PSOE. Lástima que no haya ido acompañada de ninguna explicación por parte de la oposición del porqué de su voto. Desde EUPV-ALTURA entendemos que motivos hay para dar y vender, pero que una explicación nunca viene mal.El punto nº 6, referente a nombramientos, era para anunciarnos la buena nueva de que el nuevo concejal de obras del ayuntamiento de Altura pasará a ser Juan Baena, sustituyendo a Rafael Rubio, que venía ostentando esa titularidad al no haber delegado esa área en ningún momento.Dentro del punto siguiente, referente a las proposiciones urgentes, se presentan a este Pleno Ordinario un total de cuatro, tres que presentan conjuntamente PP+PSOE y una el PSOE en solitario.Una de las conjuntas hacía referencia al tema de los desahucios, dejando aprobado que en Altura no se practicarán desahucios con la colaboración de la administración local, entendiendo que la Policía Local nunca colaborará en actos tan degradantes como echar de una casa a una familia sin recursos. Este compromiso se lleva adquiriendo en numerosas poblaciones del territorio español. Celebramos que llegue, aunque tarde, al ayuntamiento de Altura.Otra hacía referencia a la posibilidad de alquileres baratos para las familias sin recursos o con graves problemas de exclusión social. Entendemos como un buen gesto esta moción, pero esperamos y deseamos que no se quede en un mero gesto de intenciones y se empiece de una vez a trabajar este tema, pero con una dotación presupuestaria digna para combatir esta lacra social que amenaza a todos y cada uno de nosotros.La última moción presentada conjuntamente estaba relacionada con el próximo cierre previsto de sucursales de Bankia en la comarca, que tendrá como consecuencia el obligado desplazamiento de sus clientes para poder realizar sus gestiones y que supondrá un grave inconveniente, sobre todo para las personas de avanzada edad.En cuanto a la moción que presenta el PSOE podemos decir que es una cuestión lógica, pues simplemente se pedía que se reivindicara la deuda que las administraciones autonómicas tienen con nuestro municipio, se exigiera el pago de la misma y, como mínimo, un calendario de compromiso donde se reflejaran las fechas de pago y el tiempo que este ayuntamiento va a necesitar para liquidar esa deuda. Pues bien, ¡¡SORPRESA!! El grupo del PP de Altura vota en contra esta moción argumentando que se han reunido con la administración y en breve liquidarán. Ante esta respuesta tan paternal y tan asombrosa empieza un "rifirrafe" de acusaciones entre Cristina Lozano y Rafael Rubio, acusándose de quién había generado más deuda, si la etapa del PSOE o la del PP. En fin, que esta moción de reconocimiento de deuda, que en todos, o casi todos, los ayuntamientos se ha aprobado, pues es una cosa lógica exigirle a la administración que cumpla los compromisos con sus ciudadanos, ha pasado por el ayuntamiento de Altura "como si pasara un carro”. Para el Partido Popular de Altura es suficiente con el compromiso de decir “en breve liquidaremos”. Vivir para ver.Tras los informes de alcaldía, que se supone que los recibe cada concejal, pasamos al punto que debería de haber sido el que utiliza la oposición, según nuestro criterio, para disipar cuantas dudas, críticas y demás sugerencias se tengan que poner encima de la mesa en un Pleno Ordinario, los ruegos e interpelaciones. Bueno, pues volvemos a asombrarnos. Ningún concejal hace uso de la palabra y, sin pena ni gloria, se da por finalizada la sesión de pleno y se da paso a la PARTICIPACIÓN CIUDADANA desde el público asistente, al que el alcalde, en un alarde de léxico insuperable en un momento del pleno, calificó como “público selecto”.Por alusiones, y porque ya es un acicate echar mano de la deuda histórica y de la herencia recibida, tomó la palabra para preguntar el que fuese alcalde socialista, Manolo Carot, haciéndole ver al alcalde actual que la deuda contraída desde que él está al frente de la alcaldía es notablemente superior, y emplazándole, una vez más, a discutir ese tema delante de todo el pueblo y en igualdad de condiciones. Evidentemente, el alcalde hizo oídos sordos. Los modos utilizados por el señor alcalde fueron los que lleva utilizando desde que comenzó su mandato, le quitó la palabra al señor Carot, le cortó su intervención y, por supuesto, no le contestó.En el público también estaban miembros de nuestro colectivo, que se dirigieron en turno de palabra a la mesa, primero para dar la enhorabuena en nombre de EUPV-ALTURA al Partido Socialista y hacerles ver que por fin los votantes socialistas vuelven a estar representados tras el vacío dejado por los anteriores representantes, y echando de menos que los votantes de Izquierda Unida sigan estando representados desde el público y no desde la mesa, que es lo que las urnas y el 13,9% de los votantes de Altura exigieron.A continuación de esta clara referencia al concejal tránsfuga, que no levantaba la cabeza, otro miembro del Colectivo de Izquierda Unida de Altura tomó la palabra para preguntarle directamente al concejal tránsfuga, Ernesto Marqués, que como ciudadano que acude a un Pleno del Ayuntamiento le gustaría saber si alguna vez iba a argumentar su voto a favor del PP siempre o, por el contrario, se debe a un acto sistemático ya pactado con la derecha que no sabemos bien a qué puede obedecer, aunque todo el pueblo se lo imagina. La respuesta del concejal fue concisa, eso sí, después de dar las buenas tardes a todos, pues es cuando se dio cuenta de que había gente en la sala, pues levantó la cabeza por fin. El concejal tránsfuga contestó que a él no le hacía falta argumentar ni justificar nada delante del Pleno, pues ya lo hacía en las comisiones correspondientes. Nuestro compañero le intentó decir que no era eso lo que le preguntaba, sino que se refería al pleno, que es cuando, como ciudadano, uno debería de enterarse, ya que a las comisiones no se tiene acceso. Evidentemente la respuesta fue continuar con la cabeza agachada.Con esta última pregunta, y con bastante prisa por irse a casa, por si alguien preguntaba más, se acabó este primer pleno del año. Esperamos que podamos leer el acta en la página web del ayuntamiento muy pronto, pues la última que hay colgada es de octubre, no ha llovido nada desde entonces… ¿Será porque tienen mucha faena los administrativos, o porque obedecen órdenes y no les da la real gana de subirla a la web?]]></content>
		</document>
		<document id="3cc5d9c7e0dff93dc10a27f027607e4" url="http://esquerraunidaaltura.blogspot.com/2013/04/1-mayo-somos-miles-somos-millones-hay.html">			<content><![CDATA[En este 1 de Mayo, Día Internacional del Trabajo, queda claro para millones de trabajadores y trabajadoras el fracaso de las políticas neoliberales, impuestas por la “troika” y seguidas a rajatabla por los Gobiernos de los países de la Unión Europea, entre ellos el de Mariano Rajoy. Estamos en el quinto año de crisis y de aplicación de esas medidas y el resultado es más paro; una mayor recesión económica; una creciente destrucción de tejido productivo con cierre de empresas, especialmente pequeñas; un intento de hacer retroceder los derechos de los trabajadores y la negociación colectiva, y una mayor pobreza.Lo que se nos presenta desde el Gobierno del PP como soluciones a la crisis no lo es. Al contrario, busca beneficiar los intereses de las grandes empresas y los bancos. Se trasvasan recursos económicos a los empresarios, mediante el paro, la precariedad en la contratación y la disminución de los salarios; se recortan servicios sociales fundamentales como la sanidad, la educación y la ayuda a la dependencia, y se limitan los derechos sindicales y democráticos. Izquierda Unida quiere poner de manifiesto en este 1 de Mayo que la política que es necesaria para atender a las personas en esta crisis, es también posible.HAY ALTERNATIVAS PARA LOGRARLOLo hemos demostrado con la propuesta de nuestra Consejera de Fomento y Vivienda en la Junta de Andalucía, aprobando un decreto sobre las medidas para garantizar el derecho social a la vivienda. Hemos cambiado la filosofía que intenta imponer el Gobierno del PP: la vivienda no es una mercancía, es un derecho. Si hay voluntad política, hay alternativa.También hay alternativa en el marco de Europa. Nos solidarizamos con todos los trabajadores europeos que este 1 de Mayo salen a las calles y a las plazas en demanda de una Europa de los pueblos, más democrática y más social. No basta retrasar unos años el cumplimiento del objetivo de déficit que impone la Comisión Europea; debe haber una política de apoyo al empleo digno y a la economía real y sostenible, con un papel diferente del BCE que debe respaldar la deuda pública de los países miembros.Izquierda Unida propone un debate para el necesario cambio de modelo productivo, dando prioridad a actividades con futuro, adecuadas a las necesidades del mercado, sostenibles y potentes en la creación de empleo, con una fuerte incorporación de I+D+i.Ese nuevo modelo productivo es la matriz necesaria para el incremento de contratos de trabajo, dignos y bien retribuidos, que no requieran un alto porcentaje de crecimiento del PIB, y que conlleven a corto y medio plazo la trasformación del proceso de aumento del paro en una curva creciente de creación de empleo.Izquierda Unida propone una reforma fiscal democrática y progresiva que, unida a la liquidación del fraude y la economía sumergida, proporcione los recursos suficientes para limitar el déficit y la deuda y financiar las políticas de creación de empleo y de atención suficiente a los servicios públicos.En este 1 de mayo denunciamos especialmente el debilitamiento de la democracia, las campañas antisindicales y la denostación interesada de la política. El comportamiento del Gobierno, criminalizando los movimientos sociales y procurando ningunear administrativamente a la oposición es inadmisible.Izquierda Unida apoya las movilizaciones que se están produciendo en todo el país, de las que son un ejemplo combativo las Huelgas Generales frente a las políticas de recortes y las movilizaciones ciudadanas de las “mareas” y el 15-M por la defensa de los servicios públicos.El Día Internacional del Trabajo de 2013, Izquierda Unida reivindica, junto a los trabajadores y trabajadoras:– Una nueva política de apoyo a la creación de empleo– La derogación de la reforma laboral– La protección y garantía de las pensiones públicas– La garantía frente a la privatización de unos servicios públicos de calidad– La participación popular y la calidad de la democracia– La dimisión de Rajoy y su Gobierno y la convocatoria de elecciones generales.SOMOS MILES,SOMOS MILLONES.¡VIVA EL 1 DE MAYO!  ]]></content>
		</document>
		<document id="24c4066801597153846fc3c1212655d9" url="http://esquerraunidaaltura.blogspot.com/2013/04/actos-por-la-republica-eupv-alto.html">			<content><![CDATA[Eupv - Alto Palancia os invita a participar en los actos organizados en conmemoración del 14 de abril, día de la República.El viernes, día 12, podremos disfrutar de la charla "Hacia la III República" en la Casa de la Cultura de Jérica, a partir de las 20:00 h. Para ello, contaremos con la presencia de Marina Albiol, diputada autonómica de EUPV,  y Salvador Artacho, de Izquierda Republicana.Más tarde, a las 23:30 h., habrá un concierto del grupo Mil Duros en el pub Moriarty de Jérica.El sábado, día 13, a las 19:00 h., en la Iglesia Primitiva de Altura, tendremos una proyección audiovisual y una charla  a cargo de José Manuel López Blay, titulada "La escuela en tiempos revueltos", en la que se abordará el tema de la educación desde la República hasta la actual LOMCE.El domingo, día 14, a las 12:00 h., se realizará una ofrenda floral en el cementerio municipal de Segorbe, y después una comida en el restaurante 50 Caños.Todos los que queráis compartir con nosotros la paellita del domingo, tendréis que llamar al restaurante para reservar vuestra plaza antes de que termine el jueves 11.Aquí tenéis el cartel con todos los actos:]]></content>
		</document>
		<document id="50abb24b3bcd8dc3771541e196ee247b" url="http://esquerraunidaaltura.blogspot.com/2013/04/celebra-con-nosotros-el-1-de-mayo.html">			<content><![CDATA[Por tercer año consecutivo, el Colectivo EUPV-ALTURA os invita a participar en la celebración del 1º de Mayo, Día del Trabajador.Este año sobran los motivos para que se convierta en una jornada verdaderamente reivindicativa para todos los trabajadores y trabajadoras, ya que en los últimos años nuestros derechos, aquellos que tanto ha costado lograr, están siendo claramente pisoteados y continúan mermando a una velocidad vertiginosa.Por ello os animamos a participar en los actos organizados para este día en el Parque Maestro D. Jaime Ramón (junto al centro de salud), a partir de las 18:00 h. Allí podréis disfrutar de nuestra merienda popular, actividades para los más pequeños y la actuación del grupo de rock "Sólo los Jueves".Os esperamos!]]></content>
		</document>
		<document id="d18cf39d91d7b2da6dce87604bda109f" url="http://esquerraunidaaltura.blogspot.com/2013/04/la-escuela-en-tiempos-revueltos.html">			<content><![CDATA[Como ya es habitual desde hace algunos años, el Colectivo Eupv-Altura ha organizado un acto en conmemoración de la II República, que llevará por título "La escuela en tiempos revueltos", y constará de una proyección audiovisual y una charla a cargo de José Manuel López Blay.José Manuel López Blay es maestro y ha impartido clases de Historia de la Escuela en la Facultad de Magisterio. En esta ocasión, nos hablará acerca de la educación durante la II República, de la situación actual de la educación y de la LOMCE.Esta charla forma parte de otra serie de actos, distribuidos por distintos municipios de nuestra comarca, y organizados por Eupv - Alto Palancia, que tendrán lugar durante el próximo fin de semana, exactamente durante los días 12, 13 y 14 de abril, y de los que os informaremos a lo largo de esta semana a través de este blog y de nuestro facebook.De momento, os esperamos el próximo sábado, día 13 de abril, a las 19:00 h., en la Iglesia Primitiva de Altura para disfrutar de esta charla.]]></content>
		</document>
		<document id="201b0ca4c629e73164ab50e145a5b075" url="http://esquerraunidaaltura.blogspot.com/2013/05/huelga-general-de-educacion-9-de-mayo.html">			<content><![CDATA[IU apoya la Huelga General de educación del 9 de mayo y anima a toda la comunidad educativa a secundarla "como respuesta unitaria contra los recortes y frente a las contrarreformas educativas del PP" El próximo 9 de mayo representantes de todos los sectores de la comunidad educativa (madres y padres, estudiantes y profesionales de la educación) han convocado una huelga general educativa para mostrar su unánime rechazo a los ataques sistemáticos que está sufriendo nuestra educación pública, mediante unas políticas centradas en brutales recortes presupuestarios que superan ya los 5000 millones de euros, y que tienen como objetivo encubierto el desmantelamiento de servicio público educativo, único garante real del derecho universal a la educación en condiciones de igualdad.A ello se suma el empecinamiento del ministro Wert, alentado por el lobby eclesiástico, por seguir adelante con su proyecto de LOMCE (Ley Orgánica para la Mejora de la Calidad Educativa), a pesar del rechazo que viene cosechando en amplios sectores de la comunidad educativa y del varapalo recibido recientemente desde el Consejo de Estado, cuyo dictamen sostiene, entre otras muchas objeciones sobre aspectos centrales, que ni se necesita una nueva ley de educación para aplicar los cambios que se pretenden introducir, ni es de recibo plantearla sin un amplio acuerdo con el conjunto de las fuerzas políticas y sociales.Desde Izquierda Unida entendemos que la aplicación de las medidas que se recogen en el Anteproyecto de LOMCE supondría el principio del fin del modelo de educación pública que se ha ido conquistando durante décadas, y su paulatina sustitución por un sistema educativo mercantilizado, cuya calidad estaría íntimamente relacionada con el poder adquisitivo de las familias.La LOMCE pretende extender y potenciar territorios escolares reservados a la élite, excluyendo a su vez a las hijas y los hijos de la clase trabajadora a la hora de acceder a determinados niveles y centros educativos. El propio bachillerato supondría importantes gastos que no toda la ciudadanía podrá costear, por no hablar de los aumentos, que ya estamos sufriendo, de las tasas Universitarias o los desorbitados precios de másteres y cursos de postgrado.Las reválidas, la elección obligada de itinerarios segregadores a edades tempranas, el control externo de lo que hay que aprender/enseñar, o la ausencia de participación democrática en la gestión de los centros educativos supondrían, sin lugar a dudas, otro ataque sin precedentes a la igualdad y a la equidad en educación. También se quieren potenciar centros de diferentes niveles según los contextos socioeconómicos, fomentando la especialización y “excelencia” de unos en detrimento de otros, en lugar de garantizar el derecho universal a una educación de calidad para todos y todas. Además esa especialización estará más ligada a intereses privados empresariales y de “los mercados,” que a la formación integral del alumnado.Y todo ello se enmarca en un proceso de continuos recortes que atacan directamente la calidad de la educación pública: aumento de ratios de alumnado, reducción drástica de personal docente, eliminación o reducción de becas y ayudas, presupuesto irrisorio en las partidas destinadas a formación, investigación…IU viene reclamando hace meses, junto a amplios colectivos sociales, la retirada inmediata del anteproyecto de LOMCE; exigencia que tras el dictamen del Consejo de Estado debería llevar al Gobierno Rajoy a no dilatarla más, y a impulsar un proceso de diálogo con todos los sectores de la comunidad educativa para elaborar un diagnóstico compartido sobre los problemas reales de nuestro sistema educativo y las medidas que pueden mejorar su calidad con equidad, asegurando en todo caso los recursos necesarios para ello y aplicando un “rescate” a la educación pública semejante al que se ha puesto a disposición de las entidades bancarias.El Área Federal de Educación de Izquierda Unida quiere manifestar públicamente su total apoyo a la huelga del 9 de mayo, tan oportuna como necesaria; y a cuantas movilizaciones sean convocadas contra los recortes y frente a las contrarreformas educativas que quiere imponer el PP, tanto en las enseñanzas básicas y postobligatorias (LOMCE), como en las universitarias, que asimismo han sido objeto de un informe de “expertos” designados unilateralmente por Wert, al margen de la comunidad universitaria y de sus órganos representativos.Izquierda Unida, fiel a su irrenunciable compromiso con la Escuela Pública, seguirá trabajando incansablemente, en las instituciones y en la sociedad, para y por la defensa de un modelo de educación pública inclusiva, igualitaria, laica, de calidad, gratuita y democrática. ]]></content>
		</document>
		<document id="44e9379ab6b7f3c71bbfc8324eb4544c" url="http://esquerraunidaaltura.blogspot.com/2013/06/pleno-ordinario-27-de-junio.html">			<content><![CDATA[Hoy jueves, a las 20:00 h., se celebrará un pleno ordinario con el siguiente orden del día:Aprobación, si procede, del borrador del acta de la sesión anterior.Aprobación séptima certificación de las obras de construcción, financiación y conservación del vial de reposición de la servidumbre de paso en la margen izquierda de la A-23. Tramo: enlace de Altura-enlace de Navajas, pp.kk. 31,00 al 33,00. Término Municipal de Altura (Castellón).Ratificación Decreto nº 326/2013 de solicitud de subvención para la formación de personas adultas.Moción presentada por el Grupo Municipal Socialista sobre una nueva regulación del gobierno y la administración local.Moción presentada por el Grupo Municipal Socialista sobre publicación de datos del Ayuntamiento en la página web.Moción presentada por el Grupo Municipal Socialista sobre asunción del coste de teleasistencia.Moción presentada por el Grupo Municipal Socialista sobre salud sexual y reproductiva e interrupción voluntaria del embarazo.Proposiciones urgentes, si las hubiere.Informes de Alcaldía.Ruegos e interpelaciones.Como ya es costumbre, os animamos a asistir, ya que este pleno ofrece la posibilidad de formular preguntas y consideramos que es una buena forma de participar y de presenciar el modo en que se "resuelven"  cuestiones que afectan a la vida de nuestra población. Por supuesto, os ofreceremos todas nuestras impresiones a través de este medio pero, si tenéis ocasión, no esperéis a que os lo contemos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>