<author id="e828eac5901daf7486a4128ce11eb08c" url="descargarobinhood.blogspot.com" feed="http://descargarobinhood.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="2683491390241696ead5c6cff3ea4225" url="http://descargarobinhood.blogspot.com/2013/12/aguila-volando-ras-de-agua-desde-arriba.html">			<content><![CDATA[Águila volando a ras de agua, desde arriba1.000.000 foto?rafEnlace]]></content>
		</document>
		<document id="a9bf5c24190bc9e94774435adb961bb4" url="http://descargarobinhood.blogspot.com/2013/12/quino-el-calendario-nuevo-soy-fan-de.html">			<content><![CDATA[El calendario nuevoQuinoSoy fan de QuinoMafalda está cambiando el calendario de pared,el viejo está todo arrugado y estropeado, lo mira yle dice al calendario nuevo que ha colgado en la pared:- Ánimo, que este quedó así porque hay que ver las cosas que tuvo que pasar,pero vas a ver que a vos te va a ir mejor.Enlace]]></content>
		</document>
		<document id="780486701437e635baad8c192da1f135" url="http://descargarobinhood.blogspot.com/2014/01/abraham-garcia-entrevista-online-este.html">			<content><![CDATA[Abraham García,entrevista online a este famoso cocineroEncuentros en ElMundo.es1. Don Abraham,¿sabe que Viridiana no existe para la Guía del Ocio?¿Existe la Guía del Ocio?---2. Querido Maestro: soy un colega que laboro en Francia y viajo con alguna frecuencia a Madrid. En la capital compro jamones y corderitos, he estado varias veces en su restaurante. En estas visitas rápidas, siempre irreprochable su comida. Y tan sabrosa y tan distinta. Siempre pienso que si Viridiana estuviera en Paris habría que reservar con años. Nunca me he atrevido con su cocido, será en mi próximo viaje (le saludaré y le obsequiaré con unos quesos, si me lo permite). Soy un apasionado de sus Encuentros que, y no es fácil, traduzco a un buen grupo de colegas gabachos, también fans. Nos preguntamos ¿cómo se consigue ser tan regular?Ante todo muy agradecido, amigo, y espero con avidez sus quesos. Siempre he defendido que, en cuanto a sutileza, los quesos gabachos no tienen parangón. Y su variedad abruma. Precisamente esa delicadeza única es la que permite gozarlos a los postres. Por el contrario los nuestros, salvo contadas excepciones, resultan más indicados para derrocharlos en la merienda. La cultura francesa sobre quesos es también admirable; claro que esta apreciación igualmente puede aplicarse a los vinos y a lo culinario en general. No me sorprende que adquiera usted aquí los corderos lechales. En la carta actual, ¡magnífica! (Y lo digo yo que soy imparcial, pasen y vean que al fondo hay sitio: http://www.restauranteviridiana.com/es/restaurante/carta.html ) tengo paletillas de trescientos cincuenta gramos con las que en Francia ni sueñan. Los jamones ibéricos han visto reducido sensiblemente su precio en las últimas añadas y para colmo, si se sabe elegir, están mejores que nunca ya que al haber excedentes se respetan y alargan los tiempos de curación. Buena compra amigo. No es la primera noticia que tengo de colegas gabachos enganchados a estos Encuentros. Es lo bueno de la ventana cibernética (la de la cárcel, cuando la abres entra la oscuridad, para biendecirlo con mi querido Alvite) que permite mirar muy lejos ¿Regular yo? Me gustaría creérmelo y, ciertamente, me lo trabajo, aún más en la cocina que en la cama. En los fogones nadie se escapa, usted debe saberlo, de un gatillazo. Y en otros terrenos puntuales yo he tenido bajonazos de órdago. Recuerdo un día, hará quince años atrás donde, en mala hora, tuve que hablar sobre vinos en Agrónomos; la noche anterior, mi madre sufrió un serio revés en su salud. Estaba tan abatido que durante la charla me quedé en blanco (en rosado hubiera sido peor). El año pasado, por estas fechas, y ante la insistencia de un amigo, fui incapaz de negarme a clausurar el curso de Le Cordon Bleu (pierdo mi vida por delicadeza). La víspera, me diagnosticaron un linfoma. Así que, estuve, pero no estaba. Por eso, y pese a mi fama de mosca cojonera, cada vez soy más tolerante, a sabiendas de cuán vulnerables somos a la adversidad.---3. Don Abraham, voy a abrir en Argüelles, cuando me dejen los vecinos que llevo casi dos años peleando por la salida de humos una Arrocería. ¿Qué le parece ese estilo de cocina que es el que mejor manejamos ya que mi madre es de El Saler? Y qué bueno su arroz con costillas de jabalí, langostinos y setas que nos entusiasmó a todos por la limpieza de los caldos y el punto perfecto del grano. Felicidades tardías y que se mejore pronto de su mano batacazo.Cierto, mi arroz mar y montaña engorda a muchos adeptos, yo entre ellos, pero como bien sabrá su madre, la maestría, la clase, está en los arroces secos, mucho más complejos de elaboración, y en los que la medida y el punto son decisivos. Abrir una arrocería es como jugar a ganador cuando los jacos ya han cruzado el poste. Tras chinos y caribeños, afirmo convencido que los españoles somos los más adictos (¿también los más entendidos?) al socorrido grano. No quiero ser agorero pero Argüelles es un barrio un poco quemado para la Hostelería. En él se han socarrado colegas tan brillantes como César Rodríguez (Antojo) uno de los más lúcidos y sabrosos cocineros de cuantos he explotado en Viridiana. Claro que él apostó por otro estilo y quiso la mala suerte que la riada económica ya hacía olas. Con una arrocería no se falla nunca ¡Ánimo!Sobre la intransigencia de los vecinos podría yo impartir varias tesis. Algún impresentable de los míos, que en buena hora se mudó de barrio, llegó a sugerirme sin pudor que lo que convenía a la comunidad era un anticuario, no un asamantecas. Valiente impresentable. Y lo peor es que la culpa de este problema (la salida de humos) que tantos proyectos paraliza o anula, viene ya malparida desde la inepta Administración ¿Cómo es posible que aún siga vigente una ley en la que basta con que un solo cantamañanas se oponga para que tú te jodas? Y yo me pregunto: ¿Hasta qué punto es lícito, ético nunca, que un cabrón de vecino impida que se abra un negocio en estos tiempos donde lo más apremiante es generar empleo? ¿Qué un restaurante produce ciertos ruidos y puede que algún olor? Evidentemente, pero amigos, vivimos en Comunidad, parafraseando una sentencia de la propaganda oficial, de la que la Ley se olvida. No sé dónde leí el escándalo que supuso en el bullicioso y promiscuo París de los felices veinte un bando imponiendo drásticas medidas contra el ruido. Allí donde las camas gemían bajo el amoroso peso de Irma la Dulce, pretendían amordazar el champagne. O que se descorchara a la chita callando.---4. Maestro un placer verle por aquí. ¿Me podría ilustrar sobre algún caldo depurativo y rico rico para esta post-navidad? Un saludo y que siga Ud. así.Muy depurativo no debe ser a juzgar por la orografía del ilustre Picadillo o la jamona doña Emilia Pardo Bazán, pero qué cumbre del sabor constituye el maternal caldo gallego. Y puede que mi receta no sea muy ortodoxa, que Cunqueiro me perdone, pero no me importaría acometerla, con cuchara de boj, tres veces por semana.Ponga a remojar desde la víspera medio kilo de judías blancas (estoy pensando en ocho o diez raciones, que el caldo mejora sustancialmente reposado). Sumerja también junto a ellas medio kilo, o un poco más de lacón que habitualmente está excedido de sal. Y si le place, bañe también desde la víspera un par de saladas orejas de porco. Cubiertas de agua fría y nada he de objetar si recurre a la presurosa olla express ( por más que aquella letra: mira si estaré contento, que el pito de la olla express no se para ni un momento, fuese más andaluza que gallega) ponga a cocer las alubias junto a las chacinas a las que habrá que añadir cuatro choricitos, ojalá de ibérico y frescos. Agregue también cuatro hermosas patatas cortadas en daditos, una hojita de regio loureiro ( ¡cómo suena a lingua de Castelao, amigos! ) y cuatro dientes de ajo peladitos. Incorpore, igualmente, un par de manojos de berza picadita. Verdura que me gusta infinitamente más que los grelos a cuya aridez mi lengua no acaba de acostumbrarse. No ponga aún la sal, en previsión de que con la del lacón y las orejas baste. Tape la olla y déjela que imponga su silencio durante no menos de hora y media. Este es uno de esos platos que exigen una cocción muy prolongada de forma que, homogeneizados todos sus ingredientes, se torne excepcionalmente melosos. Una vez abierta la olla, sacamos un poquito del caldo y en él cocemos durante media hora un pellizco de unto. Éste ingrediente es decisivo e imprescindible. Un caldo sin unto, sería como Cindy Crawford sin lunar (casi cincuenta tacos y aún no desdeñaría que me sacara a cenar). Por cierto, como el unto no se deshace en su totalidad, una vez que haya cocido su tiempo éste se pasa por un colador presionando con un cacillo. Llegó el momento de comprobar la sazón y quemarse las comisuras. La pringá, ese gran invento andaluz, es ajena a la cultura gallega, pero qué no daría yo por una dónde, la dúctil ambarina filloa supliendo al mollete, abrazara hebras de lacón, pimentonado chorizo, gelatinosa oreja. Y un fragante mencía de la Ribeira Sacra sonrojando las copas.---5. Hola Señor Abraham mire usted me podia explicar eso que se lee ahora en tantos menus de "a baja temperatura" Cochinillo a baja temperatura, pierna de cordero y tal y tal... por que yo lo he probado en algunos sitios y no me parece nada del otro mundo.... Gracias. Ricardo.De qué se sorprende, según está el país todo está a la baja. Con ciertos asados, el resultado es espléndido. Las paletillas de que hoy presumo, se asan (más bien se cuecen) a ochenta grados durante hora y media. Ya salpimentadas, y envueltas individualmente en film junto a una hoja de laurel y sendas ramitas de tomillo y romero. Transcurrido ese tiempo en el horno, se congelan a menos veinte grados. Luego, cuando llega la comanda, y si el cliente no ha tomado primero (mala costumbre, que no se expanda) le entretenemos con el aperitivo; mientras tanto, la pierna, y ya desnuda, se asa definitivamente hasta tornarse doradita y crujiente con el horno a ciento noventa grados durante veinte minutos. De no ser por la previa cocción a baja temperatura, este feliz resultado sería imposible. También la modernidad, reconozcámoslo, tiene sus virtudes.6. He leído en Matoses, y de él me fío, que tiene usted una carta de invierno aún, más sabrosa que nunca. Tengo mesa para hoy a las tres ¿qué no debemos perdernos o lo dejamos a su criterio? Yo pediría un menú degustación pero mi señora es un poco tiquismiquis.Matoses es como de la familia y así es difícil ser imparcial . Borja disfruta como nadie con viandas y vinos. Gozo que se ve acrecentado por los amplísimos conocimientos de cocina y bodega que ha ido adquiriendo en dos pantagruélicas décadas, en las que sin fronteras, ni límites, ni báscula, ha diezmado todo cuanto corre, nada, vuela o se embotella. No sé cómo puede sobrevivir en Miami asediado de hamburguesas y gusanos; no precisamente del maguey. (Hace años parí un mal chiste al que no me resisto. Un distraído que vuelve de unas vacaciones en La Habana dice preocupado: Cuidado amigos, que si hubiera elecciones en la Isla las ganaba el de la barba. Allí, con cualquiera que hablases te decía por lo bajito: A Castro hay que botarle. ¿Tisquismiquis su señora? no, la comprendo, los menús largos son un coñazo y además más caros que la media. Yo optaría por dos entradas calientes: la originalísima y sabrosa sopa de ajo con percebes y llonguet ,ese insuperable pan balear específico para sopas; y las delicadas y suculentas alubias rojas de Tolosa, aderezadas al estilo cajun como en la América negra y acompañadas de marmóreos dados de langosta, cubana mira por dónde, a la plancha.Para segundos me fascinan los hermosos carabineros de Huelva, más rojos que un primero de Mayo, y que tras asarlos a la parrilla, acompañamos de batata asada, tirabeques a la plancha y dos salsas que son el paradigma de Córdoba y Huancayo: ajo blanco y huancaína, obviamente. (Cada día estoy más de acuerdo con aquella procacidad del maestro Paul Bocuse: una cocina sin salsas es como una puta sin culo). Y es difícil resistirse a mi puntual plato de matanza. Pertenece éste a esa suerte de maravillas capaces de complacer, al unísono, a un arriero y a un sibarita: la mejor morcilla asada, chorizo fresco e ibérico al horno, papada de doble montanera a la plancha, pisto tradicional, migas de pastor y un huevo frito cuya puntillita podría rivalizar con el cancán de una corista ¡Treinta y siete años de Viridiana, para llegar al plato combinado!---7. Cuánto cuesta comer en su restaurante... vino aparte.¿Vinos aparte? Prepare sesenta euros por cubierto. La media, en Viridiana, ronda los ochenta euros con maravillosos vinos modestos entre los que hay verdaderas joyas por menos de cuarenta euros. Aprovecho para precisar que los vinos baratos son muy caros en Viridiana. ¿Por qué? Muy fácil. No quiero ganar menos de veinte euros en una botella que, frecuentemente se toman entre cuatro y en el mejor cristal. Es decir, menos de cinco euros por comensal ya que nuestros precios incluyen el sablazo del I.V.A. Un restaurante no es una ONG, ni lo subvenciona el Ayuntamiento. He dicho.---8. Don Abraham, ¿dónde consigo De Tripas Corazón? Mi librero no lo encuentra. ¿Hay alguna manera, contactar con la editorial, o en alguna librería especializada, o similar?Yo conservo algún ejemplar destripado. Puede que aún pueda hallarlo en A Punto, esa más que recomendable librería( y espacio gastronómico) que ennoblece el barrio de Chueca. Pasados días un editor con talento el ilustre mañico José María Pisa, me insistió en la necesidad de reeditar ese título (para él un clásico, pero le da a la garnacha).--- 9. Maestro, usted que siempre habla de la profusión con la que peregrinan muchos fieles a su templo en busca de sus dosis de colesterol, una pregunta curiosa: ¿también tiene mujeres adictas a la casquería? Me cuesta imaginarme a una engalanada dama relamiéndose por unos sesitos o similar.Las damas primero. Son muchas las señoras que se solazan con las interioridades. Y cómo pone ver a una dama chupándose los deditos.---10. Querido maestro, soy un paisano de los Montes de Toledo y le quería preguntar si es exageración mía el echar en falta en sus menús y aderezos tanto la torcida cornicabra autóctona como el sabroso queso o nata de nuestras cabras monteñas. También le quería preguntar si tiene usted alguna variación sabrosa de las locales carcamusas. Un abrazo y espero verle en su casa pronto.Fíjese que yo inicialmente experimenté con la cornicabra (que tan excelentes resultados le ha dado a un marqués trasnochado, disculpen el pleonasmo) y no le encontré el punto G. Mi aceite de este año, probablemente el mejor que he elaborado nunca, es un acertijo de variedades. Ha sido una cosecha tan excepcional para la aceituna, que fui incapaz de resignarme a los seductores matices de la arbequina, picual, hojiblanca, manzanilla e incluso la frantoio. Cornicabra no, porque ésta es ajena al emblemático olivar de Las Valdesas (Puente Genil, Córdoba). Los caprinos quesos de mi sierra me fascinan, especialmente cuando han macerado un año cubiertos con el denso aceite local. Bien es verdad que luego hay que dosificarlos o estarás meando cabra durante semanas. Los frescos son igualmente excepcionales pero pésimamente distribuidos. Lo mejor de las carcamusas es su enigmático nombre. ¿Cómo mejorar ese salteado de, no siempre, atomatado magro de cerdo? Tal vez adobándolo con una cucharadita de ras- al- hanut, premiándole con las hierbas locales y un saludo de mostaza. ¿Qué Dijón está lejos? Ya lo sé pero, ¿por qué no pudo venir hace medio siglo, por senderos de maquis y cabras, un puto borgoñón a vender a nuestras abuelas pedaleantes máquinas de coser y sembrar de paso un niño rubio y la sugerencia de la mostaza, para él cotidiana?---11. Abraham, esa lengua ahumada de León, ¿hay que cocinarla, o es una chacina más, simplemente abrir y comer (aderezo al gusto)?El sobrio chorizo leonés, las populares cecinas de vaca, cabra o burro, la voluptuosa morcilla de berza de Saelices de Sabero y otra media docena de pecados que omito palidecen ante la suculencia de la lengua de ternera ahumada. Lengua que hay que cocer previamente, dentro de unas legumbres, por ejemplo, antes de levitar de gozo. Que me vayan abriendo un tinto del Bierzo mientras que, humeante, la corto en gruesas lonchas, la sonrojo con una nube de pimentón y la ilumino con un chorrito de mi aceite. A veces, sospecho, que Dios existe. Y come.---12. Abraham, cada vez encuentro en más restaurantes la ¿papada¿, usualmente con el apellido ¿ibérica¿. No era muy frecuente hace tiempo, y a decir verdad aún no he probado. ¿Se distingue este ingrediente de lo que toda la vida hemos llamado tocino o panceta, o es el mismo sabor pero a lo ilustrado? Un abrazo y gracias.La papada es, sin duda, el mejor de los cortes grasos del guarro. La firma extremeña Maldonado nos arruina con una que no la cambio por caviar. Viene esta con un año de curación y, aún más austera de ingredientes que el mitificado lardo italiano. Papada que (finamente cortada y pasada un instante bajo el grill) premiamos con un chorrito de aceite y una granizada de pimienta negra directamente del molinillo. Un bocado digno de un cardenal; también sobrados de papada, generalmente.---13. Abraham, me resulta muy curioso que en multitud de recetas, nombra a lo que yo entiendo como sopas como si fuesen salsas; por ejemplo, el ajoblanco o el salmorejo. ¿En qué las diferencia para su utilización? ¿Cuáles más, aparte de las nombradas, suele usted servir de acompañamiento para carnes y pescados? Muchas gracias.Diferencia ninguna solo que éstas deben ser sensiblemente más densas que cuando cumplen la función de plato. El ajo blanco, no necesariamente de almendras, también de piñones o de pistachos, suele ser una salsa cotidiana en Viridiana. Y rara vez el salmorejo, aunque éste, espesito y elaborado con tomates previamente asados sobre la plancha hasta que se ennegrezcan, puede ser de lo más versátil y resultón.---14. Abraham, siempre pensé que las espinas (quitando chiquititas raspas de boquerones y cosas así) no eran comestibles, y ahora, de repente, aparecen las de los salmonetes o incluso gigantes del atún. ¿Usted también prepara estas partes del pescado, o lo ve una modernidad?Más que una modernidad una soplapollez (frecuentemente son sinónimos). Esto me recuerda una de las primeras películas de Woody Allen (cómo me alegra que haya recuperado su no abolida maestría en Blue Jasmine) donde el genio se sorprendía ante la pasión de la protagonista por las verduras raras y extrañas hierbas. ¿Es que ya no quedan jamón, salchichón, queso? Se preguntaba. ¿Es que ya no quedan pescados de todos los tamaños y precios? Me pregunto. Comerse el semen de un atún se me antoja vomitivo ¿Qué decir de zamparse su radiografía? Los salmonetes, brasas del mar, tienen un recetario infinito. Si tuviera que elegir dos fórmulas me quedaría con la que tras freírlos los cubre con un ajo blanco espesito y algo cargado de vinagre, para gozarlos, fríos claro, dos días después. La genialidad provenzal (almeriense es la anterior, que quede constancia) consiste en hacerlos a la parrilla para cubrirlos con una especie de pisto exornado de alcaparras, luctuosas aceitunas y el voluptuoso bouquet de esas hierbas autóctonas sobre las que plantaba el caballete Van Gogh.---15. Abraham tu como hidratas los pimientos y chiles? Por ejemplo, cuando hablas de meter un chipotle a los guisos tipo callos, se echa seco tal cual o lleva algún preparado anterior?Los remojo un par de horas en abundante agua fría. Luego los quito las semillas y, no siempre, los desveno. Finalmente, y antes de incorporarlos al guiso, hay que pasarlos un instante por la plancha o la sartén aceitada para que liberen su sabor. Así de fácil.---16. Prepare unos huevitos.Vaya abriendo la manzanilla, que el apetito se lo abriré yo. Corte en cuartos u octavos tiernas alcachofas peladitas y póchelas en aceite a mortecino fuego y en compañía de un par de dientes de ajo sin pelar. En cuanto se tornen blanditas, páselas a individuales cazuelas de barro. Rompa sobre ellas un huevo fresquísimo y esparza sobre el conjunto jamón ibérico muy graso y picadito más un chaparrón de perejil y un nublado de pimienta negra. Algunos minutos bajo el grill o en el averno del horno, bastarán.---17. Trufa negra en perfecto estado de maduración: ¿Cruda o cocinada?Siempre cruda y siempre caliente ¿Qué le parece cómo la ofrezco hoy en Viridiana?: con alguna dificultad he conseguido apropiadísimos camembert de búfala. Queso fresco italiano que sin renunciar a la sutileza de la mozarella tiene muchísimo más sabor. Sobre pizarrosos platos negros lo fundo en el horno. Luego esparzo pimienta negra con generosidad, fragante aceite y lamino trufa hasta que anochece ¡Maaaravilloso! A su vera pan de centeno recién tostadito ¡Súbito, ese barbaresco!---18. Maestro, vaya faena lo de su brazo, me lo contó Andrea, ¿Cómo se maneja usted con una sola mano?Lamentablemente en la aldea de mi infancia no había tele y los benditos Epi y Blas no pudieron inculcarnos, con sus bocazas de sandía, las diferencias entre derecha e izquierda (en lo ideológico lo tuve pronto claro). Sin embargo, algún maestro siniestro rompió la regla sobre los surcos, aún vírgenes, de la mano izquierda mientras gritaba: ¡Con esa no! Comprendo, sin embargo, el obsesivo interés de nuestros padres y abuelos en que fuésemos diestros, a sabiendas del riesgo para la cuadrilla, que suponía un zurdo segando. Mortal como el abrazo de las hoces, para biendecirlo con Claudio Rodríguez, que no segó nunca. Dieciocho horas después de salir del quirófano (triple fractura de la cabeza del húmero con desplazamiento) ya estaba trajinando con la izquierda durante el menú de Fin de Año. No es para tanto, hoy la cirugía hace milagros. Por cierto, yo sabía de la existencia de los huesos húmeros, gracias a Vallejo ¿Ven cómo la poesía es necesaria? También los percebes: iba caminando, a matacaballo como siempre, por la Plaza de Dalí y giré por Fernán González. Al pasar frente a una pequeña pescadería bien surtida vislumbré percebes a setenta eurazos el kilo. Y seguro que son moritos, malicié. Frené bruscamente para comprobarlo y lo que descubrí fue un bolardo y mi aterrizaje forzoso. Mala pata, incluso para el día de los Santos Inocentes.---DespedidaCuriosamente, hablando con los traumatólogos coincidían éstos en el peligro para el viandante de los putos bolardos y sus incontables accidentes. (También los rastafaris odian a los calvos). Los veinte minutos que permanecí tumbado sobre el empedrado mirando al cielo hasta que apareció el SAMUR, sirvieron para constatar que cuento con un público a granel, rácano y observador: como quiera que mi sombrero quedó bocarriba, cuando me levantaron apenas contenía algunos euros y un condón. Alguien había atisbado que mi mejor parte seguía indemne.Enlaceo-o-oCuatro libros publicados, más dos blogs semanales en El Mundo y un chat mensual que no me deshonran.Restaurante Viridiana.Más de tres décadas y lo que resta defendiendo una cocina rotunda, sabrosa y distinta. A contratiempo.Dirección: Juan de Mena 14, 28014 MadridEmail: viridiana@restauranteviridiana.comTeléfono de reservas:+34 91 531 10 39+34 91 523 44 78+34 91 531 52 22Fax: +34 91 532 42 74Horario: de 13:45 a 16 h y de 20:30 a 24 hServicio de AparcacochesSe admiten tarjetasEnlace al blog de Abraham Garcíao-o-o]]></content>
		</document>
		<document id="71f4b0314aa09e14ce923407580fffac" url="http://descargarobinhood.blogspot.com/2014/01/adictos-la-infelicidad-martha-heineman.html">			<content><![CDATA[Adictos a la infelicidadMartha Heineman Pieper & William J. PieperInteligencia Emocional y otras habilidadesEs sorprendente (cuando se desconocen las verdaderas causas), ver cómo existe gente que se auto-boicotea, de cómo observamos a personas, quizás muy queridas para nosotros, permanecer en situaciones o relaciones que las hacen profundamente infelices pero que no desean cambiar. Es como si su placer o refuerzo (lo que reciben y les compensa de estar de esa determinada manera) las hiciera pensar que son felices cuando objetivamente no lo son y las estamos viendo sufrir, desde nuestra perspectiva.Muchas de estas situaciones encuentran su explicación en la infancia de dichas personas. Las experiencias más tempranas aún pueden seguir vivas e interfiriendo de manera encubierta con nuestra capacidad para crearnos la vida que deseamos. En nuestro camino se interponen conceptos negativos que hemos ASUMIDO tanto sobre nosotros mismos como sobre los demás, conceptos que probablemente aprendimos antes incluso aprender a hablar y, con seguridad, antes de que pudiéramos tener una mente adulta como la que poseemos. Estos conceptos asumidos pueden ser invisibles a nuestros ojos, pero son tan reales como una gran roca y ejercen una tremenda influencia en nuestra vida cotidiana.Opuestamente a lo que algunas teorías promulgan, todos los recién nacidos llegan al mundo sintiéndose optimistas con respecto a las relaciones humanas, con una cantidad de felicidad interior, adoran a sus padres y nacen con la convicción de que, como bebés, son seres tan adorables que sus padres, de forma natural, quieren cuidarles y darles mucho amor. Esto hace que los niños sientan que todo lo que experimentan, tanto lo bueno como lo malo, es una expresión del amor que necesitan porque eso ES LO QUE SUS PADRES QUIEREN PARA ELLOS. Como aman a sus padres plenamente, su MAYOR DESEO es imitarles en todo y tratarse a sí mismos igual que sus padres los tratan a ellos.Con el paso del tiempo, el bienestar innato del niño criado por unos padres conscientes de si mismos y que entienden bien la educación infantil se hace fuerte como una roca y no se tambalea a pesar de los altos y bajos que puedan ocurrir en su vida. Ciertamente, cualquier persona que sufra una pérdida o una desilusión importante en la vida se sentirá triste, pero aquellas cuya felicidad interior es estable no desarrollaran la necesidad de culparse a sí mismos o a los demás buscando consuelo cuando las cosas no van bien.Si por el contrario fuiste criado, con la mejor de las intenciones sin duda, por unos padres cuya inteligencia emocional era deficiente, y supongamos que ellos, siguiendo esa creencia popular (aunque dañina) de dejarte llorar hasta que te durmieras (pensando por su parte que eso te beneficiaría, te fortalecería el carácter y te haría más independiente cuando fueses mayor), te habrías quizás sentido angustiado no solo por el cansancio o la incomodidad lógicas en un bebé antes de dormir, sino porque tus padres, las personas más importantes para ti en esos momentos, no venían a rescatarte o consolarte. Si en los primeros años de su vida tus lágrimas no encontraron consuelo, en vez de pensar, como lo haría un observador imparcial adulto, que te estabas sintiendo mal, creerías que esa infelicidad que no fue consolada era el ESTADO IDEAL que tus adorados padres querían que experimentaras. Al sacar la conclusión de que esos sentimientos de infelicidad representaban la verdadera felicidad, de manera natural, desarrollaste un fuerte deseo o necesidad de volver a reproducir esos sentimientos. Al hacerte mayor, quizá hayas empezado a pensar inconscientemente que, ya que tus padres querían que te sintieras infeliz, cuando te sientes demasiado feliz estas traicionándoles o decepcionándoles.En otras palabras, no llegamos a este mundo siendo ya poco sociables, manipuladores, con tendencia a ser malcriados, chantajistas o dependientes. No fueron nuestros genes los causantes de esos rasgos de nuestra personalidad que nos hacen a veces la vida difícil tanto a nosotros como a los que nos rodean. La sorprendente y simple verdad es que, sin darte cuenta, como la mayoría de la gente, en alguna ocasión probablemente hiciste que tu vida o (la de los que te rodean) fuera difícil o infeliz porque el amor que sentías por tus padres le llevó a confundir felicidad e infelicidad. Al fin y al cabo, el niño desea como fin último cumplir las expectativas y deseos de sus padres.A MODO DE EJEMPLO:Quizás seas una de las muchas personas que periódicamente se sienten inseguras o que creen no están a la altura de las circunstancias, es probable que cuando eras niño esperaran demasiado de ti (mucho más de lo que es exigible a un niño, pero que como niño desconocías que era excesivo), y por ello crecieras con el sentimiento de que, con frecuencia, estabas decepcionando a tus padres y a otros adultos importantes para ti al pensar que no estabas cumpliendo sus expectativas.Esta sobreexigencia que se proyecta al niño suele tener su origen en la creencia errónea que a la mayoría de los padres se les enseña acerca del cuidado de sus hijos, y se trata del creer que al llegar a ser adultos, se comportarán socialmente como lo han hecho cuando eran niños, y también suelen pensar, erróneamente, que las buenas cualidades de los adultos, tales como la generosidad y la responsabilidad, deben enseñarse desde muy pronto o nunca se podrán aprender. En general, se espera que los niños, desde los primeros años de vida, sean sinceros, buenos hermanos, buenos perdedores, que coman bien y que hagan siempre sus tareas.Si te has sentido identificado no temas, una adicción a la infelicidad no es el resultado de una voluntad débil, del temperamento con el que naciste o de un problema de carácter. Paradójicamente, es algo que surge del deseo innato y positivo de querer disfrutar de relaciones satisfactorias y de felicidad interior. Deseo constructivo que ha podido ser distorsionado involuntariamente a comienzos de la infancia y crear como resultado una necesidad no identificada de sentirse “feliz”, reproduciendo esa infelicidad que le es tan familiar de sentirse castigado, rechazado, desatendido o que le exigen demasiado.No es nuestra intención culpar a los padres o a otros adultos que fueron importantes ti. Las personas que te cuidaron lo hicieron lo mejor que pudieron y, con seguridad, solo querían lo mejor para ti. Examinar las experiencias de tu infancia es útil porque la única manera de mejorar tu vida permanentemente es comprender por qué y cómo los efectos de estas experiencias te están influenciando hoy en día.AUTORES: Martha Heineman Pieper & William J. Pieper.LIBRO: Adictos a la infelicidad.Enlace 1Enlace 2]]></content>
		</document>
		<document id="51d693c62347da28dbcfbdb22cafb9d1" url="http://descargarobinhood.blogspot.com/2014/01/arboles-convertidos-en-enormes-capullos.html">			<content><![CDATA[Árboles convertidos enenormes capullos de tela de araña,en Sindh (Pakistán)Interesting Amazing FactsÁrboles convertidos en capullos de telas de araña, un efecto secundario inesperado de las inundaciones en Sindh, Pakistán.Un efecto secundario inesperado de las inundaciones en partes de Pakistán fue que millones de arañas se subieron a los árboles para escapar de las crecientes aguas de la inundación. Debido a la magnitud de las inundaciones y al hecho de que el agua tomó tanto tiempo para retroceder, muchos árboles se convirtieron en capullos de telas de araña.Enlace]]></content>
		</document>
		<document id="ea1c6ee383f9436b78779ebbdd83f13c" url="http://descargarobinhood.blogspot.com/2014/01/arturo-gonzalez-los-pilares-del-estado.html">			<content><![CDATA[Poderes del Estado español, 2012Los pilares del EstadoArturo Gonzálezdel blog "Puntadas sin hilo"Si hay alguna afirmación ridícula, gratuita y peregrina es sostener que la imputación de una Infanta puede acarrear el resquebrajamiento de los pilares del Estado. ¿Alguno de ustedes ha notado que desde ayer las estructuras del Estado se hayan agrietado como consecuencia de la imputación de la infanta Cristina, ya para siempre y pase lo que pase en la posteridad y la fama más indeseables?La mezcla de lo político, lo jurídico y lo morboso de todo lo monárquico incrementa a nivel máximo el interés público como sustento y alimento social. Ya hay tema de conversación nacional para varios meses, años si no se anula la imputación. La Infanta es una pieza a cobrar o a salvaguardar, no hay término medio.Desde luego los pilares del Estado no se sustentan en esta imputación, que debiera ser un hecho irrelevante. Ni siquiera la Monarquía es un pilar del Estado. No hay más pilar, cimiento o base que los ciudadanos, organizados en democracia. Si mañana mismo España pasar a ser república como forma de definición, el Estado permanecería incólume y sin la menor fisura. Incluso hay quienes dicen, muchos, muchísimos, que antes bien los soportes del Estado se reforzarían.El juez le ha hecho a la Infanta el favor de imputarla, con lo que está facultada para mentir, no decir la verdad o simplemente, si le conviene, guardar silencio, a diferencia de si la hubiese llamado como testigo con la obligación perentoria de decir la verdad.Pero además también le ha hecho favor a la Monarquía, al Rey y a toda su familia. No haberla imputado, con el cúmulo de indicios existentes, los dejaría a todos en situación de sospecha permanente y trato de favor. Habría sido el epitafio político tanto del Rey como de la institución.Con la misma convicción hay que mantener que si la imputación no se revoca por la Audiencia, no tiene por qué ser condenada en el juicio oral correspondiente, pues en contra de la creencia desgraciadamente generalizada de que todo imputado es culpable, es necesario demostrar inequívocamente en el juicio la comisión de los delitos de los que se le acusa, – sin que valga alegar que en España todo el que tiene una sociedad le ha cargado gastos indebidos y personales -, y en todo caso el crédito de la familia real se vería renovado. Aunque evidentemente el tiempo para lo morboso aumentaría de modo exponencial durante la preparación del juicio, celebración y sentencia. Una inmensa mayoría disfrutaría enormemente con tal diversión. El interés mediático alcanzaría cotas supinas.En mi opinión, lo peor y más triste de este asunto es, de un lado, la actitud de la propia Infanta no solicitando acudir voluntariamente a declarar, y del otro la circunstancia personal en la que queda como mujer objeto, florero, rehén de su marido y negadora de los derechos de la mujer. Queda convertida en el viejo estereotipo de la mujer sin responsabilidad ni capacidad de independencia en su vida. En tal sentido es pasmoso que los movimientos feministas no se lo hayan exigido, en una clara connivencia de sexo. Claro que si a la ministra de Sanidad, Ana Mato, no la han imputado por actitudes y actuaciones similares, ¿por qué han tenido que imputar a la Infanta?¿Se atreverá la Audiencia a anular la imputación, como en la ocasión anterior, se mantendrán ternes el fiscal y el abogado del Estado, que teóricamente defienden los intereses de los ciudadanos? En todo caso, creo que el juez, Castro de apellido, y leído su muy extenso auto de imputación, ha dado lección de honestidad judicial: No la condena. La imputa. Desea interrogarla. Este pilarcito del Estado se mantiene firme. Ésta es la realidad, lo demás es literatura.Mi predicción:1. Sería inverosímil que la Audiencia Provincial de Palma no confirmase la imputación.2. Creo que el juicio oral se celebrará.3. En cuanto a su culpabilidad o inocencia no me atrevo a pronunciarme. No tengo elementos de juicio bastantes. Pero creo que tanto si la condenan como si la absuelven no será porque los magistrados que compongan el tribunal sean pusilánimes ni mucho menos corruptos, sino porque su decisión, unánime o por mayoría, será la de la razón jurídica.4. Y no obstante, si me amenazaran con la horca si no me pronuncio, diría que creo que condenarán a Urdangarin y a su socio Torres, y absolverán a la Infanta y a la mujer de Torres. Pero creo que al menos deberían condenarla a devolver lo indebidamente cobrado. Una estúpida e inconsistente predicción.Enlace]]></content>
		</document>
		<document id="3f881c05894c92e044f129f732f001f4" url="http://descargarobinhood.blogspot.com/2014/01/bicicleta-super-ecologica-y-super-cara.html">			<content><![CDATA[Bicicleta super-ecológica(y super-cara)Interesting Amazing FactsEsta bicicleta no sólo ayuda al medio ambiente mediante la reducción de la contaminación de los automóviles, sino que también ayuda a reducir la contaminación de los demás. Mientras la bicicleta está en movimiento, el aire contaminado pasa a través de un filtro que elimina las partículas nocivas. El bastidor de la moto recoge la energía del sol y la usa para convertirla en oxígeno fresco para ser devueltos al medio ambiente.El precio de venta es de 100.000 $Enlace]]></content>
		</document>
		<document id="e01a4b65f41ece27337be1a90d971bc0" url="http://descargarobinhood.blogspot.com/2014/01/carlos-carnero-austeridad-si-recortes.html">			<content><![CDATA[Austeridad sí, recortes noCarlos CarneroEl Huffington PostNos equivocaremos si seguimos utilizando la palabra "austeridad" para resumir cuál es el problema de la política económica de la UE y sus estados miembros. De hecho, cada vez que pronunciemos esa palabra para demonizarla estaremos perdiendo una escaramuza más en el conflicto político y social abierto por y en la crisis.La austeridad no es un concepto necesariamente negativo. ¿Quién puede estar en contra de gastar de una manera más eficiente o, en otras palabras, de gastar menos en lo innecesario para hacerlo más en lo imprescindible? En realidad, la austeridad es consustancial a un modelo de desarrollo y, en general de vida -pública y privada, global y personal-, sostenible, tanto social como ambientalmente.Por ejemplo: sería reaccionario oponerse a que el estado reduzca los gastos que no generan crecimiento o atienden al mandato constitucional de garantizar servicios públicos como la educación, la sanidad o la atención a los colectivos más vulnerables, empezando por la atención a las personas dependientes. Igualmente, resultaría incomprensible que una familia siguiera una pauta consumista que arruinara sus rentas y la endeudara hasta las cejas en gastos que vayan más allá de un nivel de vida satisfactorio para todos sus miembros.Así que quienes tienen como objetivo un debilitamiento sistemático del estado del bienestar -fin que acompañan con el de una rebaja considerable de los salarios en la renta nacional y un desmantelamiento de las condicionales laborales- están ganando la batalla ideológica, antes que nada, en el campo del léxico político, consiguiendo que sus adversarios hayan aceptado sus propios términos, empezando por el que sirve de clave de bóveda a sus decisiones: la austeridad.Harían bien los partidos de izquierda y los sindicatos en darle la vuelta a la situación afirmando que están a favor de la austeridad y en contra de los recortes del estado del bienestar.Ello significa reconocer, desde luego, que los gastos del estado deben reducirse y que hacerlo correctamente es progresista. Lo verdaderamente insostenible a medio plazo es que, por ejemplo, un país como España vaya a pedir prestados vía deuda cada día de 2014 casi 670 millones de euros, hasta un total de 250.000 en todo el ejercicio.El debate no es, por lo tanto, en estar a favor o en contra de la austeridad, sino en qué recortes del gasto público deben hacerse. Y hay muchas partidas sobre las que llevarlos a cabo sin incluir en ellas a las del estado del bienestar y a las que directamente puedan destinarse a fomentar el crecimiento y el empleo.Porque será el crecimiento, junto con el aumento de la progresividad fiscal (y no de la carga impositiva global o indiscriminadamente) y la lucha contra el fraude, el que garantice sumar al ahorro en el gasto el aumento de los ingresos, reduciendo el fardo de la deuda.En resumen: austeridad sí, recortes no.Enlaceo-o-oEl Huffington Post tiene una comunidad de usuarios creciente y anima activamente a participar con comentarios sobre las nuevas narraciones y los artículos del blog. Estamos totalmente comprometidos con esta comunidad, y nos esforzamos por mantener una conversación respetuosa, amena e informativa.El Huffington Post promueve una atmósfera receptiva, transparente y civilizada para los comentarios y los usuarios. Se fomentan las discusiones y debates profundos e inteligentes, y se destacan los mejores de diversas maneras, como por medio del programa de Expertos de la comunidad.Todo el mundo es bienvenido, y se le anima a hacer oír sus opiniones con independencia de su identidad, sus ideas políticas, su ideología, su religión o sus acuerdos con otros miembros de la comunidad, con el autor del artículo o con los miembros del personal, siempre que esas opiniones sean respetuosas y aporten algo constructivo a la conversación.En cualquier caso, esta comunidad no tolera los ataques, las ofensas ni los insultos directos ni indirectos, ni tampoco los intentos deliberados de desviar o apropiarse del tema, ni de provocar a otros ("trollear") u hostigarlos para causar una respuesta emocional.Los individuos que de manera sistemática o intencionada envíen ese tipo de comentarios serán advertidos y, si es necesario, excluidos de la comunidad.o-o-oCarlos Carnero (Madrid, 1961) es director gerente de la Fundación Alternativas. Ha dedicado casi toda su actividad pública a los asuntos europeos e internacionales. Ha sido eurodiputado (1994-2009), embajador de España en misión especial para proyectos en el marco de la integración europea (2009-2011) y vicepresidente del Partido Socialista Europeo (2006-2009). Fue miembro de la Convención que elaboró la Constitución Europea (2002-2003). Ha escrito en colaboración varios libros. Colabora habitualmente en publicaciones como El País y Política Exterior. Diplomado Universitario en Turismo, es profesor invitado en el Máster en Unión Europea del Instituto Universitario de Estudios Europeos de la Universidad CEU-San Pablo y ha dirigido diversos cursos de verano sobre la UE en la Universidad Complutense de Madrid. Por su labor europea y de política exterior ha recibido las órdenes del Mérito Constitucional y del Mérito Civil de España.(The Huffington Post)o-o-o]]></content>
		</document>
		<document id="9654f6123f0091f2e7873ec6a9b94dce" url="http://descargarobinhood.blogspot.com/2014/01/charla-entre-cesar-millan-y-eckhart.html">			<content><![CDATA[Charla entre César Millán y Eckhart TolleInteligencia Emocional y otras habilidadesTanto César Millán como Eckhart Tolle emplean vivencias y conocimientos vitales muy similares, cada uno en su terreno, por eso entrevistas como éstas son de lo más enriquecedoras, se complementan perfectamente bien.... y además son muy divertidas!!Enlaceo-o-oCésar Felipe Millán Favela mejor conocido como César Millán (n. Culiacán, Sinaloa, 27 de agosto de 1969) es un entrenador canino mexicano. Es conocido por la serie de televisión "El encantador de perros". Es coautor de los libros "El camino de César", "Sé el líder de la manada" y "Un miembro de la familia", donde se indica cómo entender y tratar algunos problemas caninos.La rehabilitación canina es la principal profesión de Millán, la cual está retratada en su programa a través de casos reales de dueños con sus mascotas. Según comenta en su libro Cesar's Way, creció en una granja con perros. A mediados de la década de 1990, inauguró el Centro Psicológico Canino. El interés más fuerte de César Millán es la rehabilitación de perros agresivos y siente un cariño especial por lo que él llama "razas poderosas", como Pitbull, Rottweiler, Dóberman y Pastor alemán.(Wikipedia)o-o-oEckhart Tolle (Lünen, 1948) Escritor y maestro espiritual contemporáneo de origen alemán y nacionalidad canadiense. Es famoso por títulos como "El poder del ahora" y "Una nueva tierra". En 2008 un escritor del New York Times se refirió a Tolle como "el autor espiritual más popular en Estados Unidos". En 2011 la Watkins Review lo calificó como el autor de espiritualidad más conocido de USA. Reside en Vancouver con su mujer, Kim Eng.Acudió a la escuela nocturna para cumplir los requisitos de admisión para entrar en las universidades inglesas. Estudió en las Universidades de Londres y Cambridge. ... Tolle afirma haber experimentado un despertar espiritual a los 29 años, después de padecer largos periodos de depresión, y estando a punto del suicidio. Tras la "iluminación", abandonó su tesis doctoral en la Universidad de Londres, y sin empleo durmió bastantes noches en los bancos de Hampstead Heath. Pasó varios años de "vagabundo" y sin trabajo, en un estado de profunda "paz interior", antes de convertirse en maestro espiritual; tras lo cual se mudó a los USA.Tolle no está alineado con ninguna religión o tradición en particular. Sin embargo, en el libro "Diálogos con maestros espirituales emergentes", de John W. Parker, Tolle ha reconocido una fuerte conexión con Jiddu Krishnamurti y Ramana Maharshi y afirma que sus enseñanzas son una síntesis de las enseñanzas de estos dos maestros. Además, sostiene que escuchando y hablando con el maestro espiritual Barry Long, comprendió las cosas más profundamente. Las influencias a las que se hace referencia en El Poder del Ahora son los escritos de Meister Eckhart, Advaita Vedanta, Un curso de milagros, el sufismo y la poesía de Rumi, así como la escuela Rinzai de Budismo Zen. El libro también interpreta frases de Jesús recogidas en la Biblia. Dentro de la comunidad espiritual e intelectual existen algunos detractores de su obra, que la consideran una copia de los grandes libros escritos por los grandes maestros espirituales.(Wikipedia)o-o-o]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>