<author id="e86bfeba94ddbbbe9b326383cff84ce2" url="kimkardashian.es" feed="http://kimkardashian.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="d4154d8baeeaf4d7f95d768008f96255" url="http://feedproxy.google.com/~r/KimKardashianBlog/~3/0WQ5j5PfTrg/kim-kardashian-esta-embarazada.html">			<content><![CDATA[¡Ahora sí! Kanye West acaba de anunciar durante un concierto en Atlanta que Kim Kardashian está embarazada de 12 semanas. Kanye hizo parar la música e hizo al público dar una gran ovación por el futuro hijo de la pareja.Kim y Kayne hicieron pública su relación en el pasado abril, seis meses después de que ella se divorciara de Kris Humphries. Lejos quedan ya los tiempos felices con Reggie Bush. Ahora Kim sí que está dispuesta a entrar en una nueva etapa en su vida.]]></content>
		</document>
		<document id="8682eb9410d7b5202b331fd789ced2ee" url="http://feedproxy.google.com/~r/KimKardashianBlog/~3/21hodZ5cfvo/kim-kardashian-se-convierte-en-arabe.html">			<content><![CDATA[Impresionante sesión de fotos de Kim Kardashian para la revista Hia Magazine. Un poco más tapada de lo que acostumbra.]]></content>
		</document>
		<document id="50951a5637cbce324f5ef4200c3dc004" url="http://feedproxy.google.com/~r/KimKardashianBlog/~3/3Zj5yUF8QmI/kim-kardashian-en-twitter.html">			<content><![CDATA[Tras este parón, aprovechamos para anunciaros que en breve estaremos de vuelta en el blog con más novedades y fotos de la diva entre las divas.]]></content>
		</document>
		<document id="40dec6567ace02934650a0d5fbe608b2" url="http://feedproxy.google.com/~r/KimKardashianBlog/~3/59mbwUa3wLg/kim-kardashian-y-kanye-west-en-2008.html">			<content><![CDATA[En la foto vemos a la parejita junto a Kourtney Kardashian. Quien les iba a decir en aquel entonces lo que la vida les depararía.]]></content>
		</document>
		<document id="134fab3e28056a7e76bb2fad55098de0" url="http://feedproxy.google.com/~r/KimKardashianBlog/~3/9HS4hf8h4pU/kim-kardashian-se-divorcia.html">			<content><![CDATA[Diferencias irreconciliables con Kris Humphries.Sólo han pasado 72 días desde su boda con el jugador de la NBA Kris Humphries, pero era algo que por alguna razón muchos nos veíamos venir. No estaban hechos el uno para el otro. Se casaron, pero no casaban entre ellos. Y es que las prisas no son buenas consejeras. El periodista Ryan Secrets ha confirmado hoy lunes la noticia: "sí, Kim Kardashian está solicitando el divorcio esta mañana". También la revista People recoge ya la información de la demanda de divorcio esgrimiendo "diferencias irreconciliables" entre la pareja.Kim Kardashian ha comentado en declaraciones la cadena de televión E!:"Espero que todo el mundo entienda que no ha sido una decisión fácil. Habría deseado que este matrimonio fuera para siempre, pero ciertas cosas a veces no salen como hubieras planeado. Seguimos siendo amigos y nos deseamos lo mejor el uno al otro".Tras los rumores de embarazo llegaron los de crisis. Especulaciones que nadie podía probar hasta ahora, pero que iban desde el cambio de actitud del jugador con su mujer y su familia política o declaraciones de Kim diciendo que las cosas no estaban siendo como esperaba. Esto es el principio del fin de una relación relámpago y el segundo divorcio de Kim, una mujer que está viviendo su vida a velocidad de vértigo. Quizá ésta sea una oportunidad, pasado un tiempo, para la reconciliación con Reggie Bush, quien yo considero que fue su amor más auténtico. El tiempo lo dirá y desde aquí seguiremos el rumbo de los acontecimientos de la estrella mediática número 1.]]></content>
		</document>
		<document id="8a83476c016c975ffb5378fd3616d4eb" url="http://feedproxy.google.com/~r/KimKardashianBlog/~3/aBmfqG9R1I0/kim-kardashian-podria-estar-embarazada.html">			<content><![CDATA[La pareja estaría esforzándose noche y día para tal fin.Tras regresar de una luna de miel relámpago, la recién casada Kim Kardashian fue vista comprando pruebas de embarazo en una farmacia italiana. ¿Será que le entraron prisas por el embarazo de Beyoncé?La revista Life and Style ya lo lleva en portada.Tras preguntarle, la propia Kim ha confesado que no es ningún secreto que pronto quiere ser madre. Concretamente, dice que nueve meses después del día de su boda. Qué bien se lo debe estar pasando Kris durante estos días...En la foto superior vemos a Kim y Kourtney en su último paseo por Nueva York.]]></content>
		</document>
		<document id="b327434b539bef099c8e9023c0f615d9" url="http://feedproxy.google.com/~r/KimKardashianBlog/~3/AthBxH96zGc/kim-kardashian-ya-es-mama.html">			<content><![CDATA[Kim Kardashian , de 32 años, y Kanye West, de 36, ya son oficialmente padres primerizos. La pareja recibió a su primer hijo la madrugada del 15 de junio y tanto el bebé como Kim se encuentran en perfecto estado de salud.Kim no podía esperar más para tener a su hija y después de un embarazo lleno de altibajos emocionales, por fin ha dado a luz en el Hospital Cedars-Sinai de Los Ángeles a la 1:30 de la mañana. El parto se ha adelantado 5 semanas respecto a la fecha prevista.La llegada de este niña al mundo hizo que Kanye cancelara su aparición en su propia fiesta de lanzamiento del disco la noche anterior, el 14 de junio, cuando Kim le dijo que sentía que llegaba el momento de dar a luz.A pesar de que los orgullosos padres han estado juntos durante más de un año, pasaron la mayor parte de su embarazo distanciados. Kanye estaba en París con la grabación de su álbum, mientras Kim se quedó en Los Ángeles con su familia y recibiendo su apoyo.Ahora que la pequeña ha llegado, la pareja vivirá durante un tiempo en la casa de Kris Jenner en Los Ángeles, mientras esperan su nueva mansión en Bel Air que les ha costado la friolera de 9.000.000 de dólares y está aún por terminar.]]></content>
		</document>
		<document id="583c5d61f96053c547e0a539e4ce1560" url="http://feedproxy.google.com/~r/KimKardashianBlog/~3/awGKZ-Qv-Ew/kim-kardashian-luciendo-escote-junto.html">			<content><![CDATA[La pareja se mostró muy compenetrada mientras asistía al partido entre los Lakers y los Nuggets.]]></content>
		</document>
		<document id="941bfe0827b64d29150e1feffd5ded15" url="http://feedproxy.google.com/~r/KimKardashianBlog/~3/aZyJXeE3CWc/kim-kardashian-camino-del-gimnasio.html">			<content><![CDATA[Su estado de buena esperanza no le hace perder interés en seguir practicando ejercicio físico.]]></content>
		</document>
		<document id="68b2b2f2c444380801e851d99b4ca567" url="http://feedproxy.google.com/~r/KimKardashianBlog/~3/b1yEAEx6AhQ/kim-kardashian-la-mas-deseada-por-zoo.html">			<content><![CDATA[Los lectores de la revista británica la han elegido como la número uno entre una lista de las 101 mujeres más sexys. Y al juicio de cada uno queda, pero por nuestro parte decir que no podemos estar más de acuerdo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>