<author id="e8720ca6046ee7bc849fa2ef66d6a01e" url="ealcina.blogspot.com" feed="http://ealcina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="afde2a6404768ec99592039ce7d5e8d4" url="http://ealcina.blogspot.com/2011/05/al-sur-de-los-north-mississipi-all.html">			<content><![CDATA[Mañana, en la sala Supersonic, las raíces del sur en blanco y negro, los mensajeros del blues eléctrico, los hermanos Dickinson en vivo y en directo. Rock & roll primitivo, country, blues y gospel de alta graduación, el norte del sur de América al sur del norte de África. Los North Mississipi AllStars homenajean a papá Dickinson por derecho. Papá Jim Dickinson vio a los Sex Pistols en Memphis, no es cualquiera cosa. Y trabajó con los Cramps, los Replacementes o Alex Chilton. Sus hijos crecieron a golpe de punk hasta descubrir sus orígenes, y ahora figuran en la primera división del rock sureño.En una entrevista publicada este mes por Ruta 66, Luther confiesa que aprendió mucho con los Black Crowes, seguramente también lo pasó en grande con Jon Spencer, otro que tal baila, y habla de los Allman Brothers, y de sus baterías dobles, y de la leyenda viva del rock & roll, Chuck Berry.Mañana, en Cádiz, canela fina, desde las mismas profundidades de la música norteamericana, al sur del sur.]]></content>
		</document>
		<document id="bbcba1256b46e2ab61cec14fffe93a7" url="http://ealcina.blogspot.com/2011/05/amor-bajo-cero.html">			<content><![CDATA[Mi amor habla como el silenciosin ideales ni violencia,ella no tiene que decir que es fiely sin embargo es sincera como hielo,como fuego;la gente lleva rosasy hace promesas en cada momento,mi amor ríe como las flores,los Valentines no pueden comprarlo.En los mercadillos y paradas de autobúsla gente habla de situacioneslee libros, repite citasescribe conclusiones en la pared,algunos hablan del futuro,mi amor habla suavemente,ella sabe que no hay éxito como el fracasoy que el fracaso no es ningún éxito.La capa y la espada se mecen,las damas encienden las velasen las ceremonias de los jinetes,hasta el peón abriga un rencor;estatuas hechas de cerillasse desploman unas contra otras,mi amor pestañea,no se inmuta,sabe demasiado para discutir o juzgar.El puente tiembla a medianoche,el médico rural divaga,las sobrinas de los banquerosbuscan la perfecciónesperando todos los regalosque traen los hombres sabios;el viento aúlla como un martillo,la noche sopla fría y lluviosa,mi amor es como un cuervocon un ala rota en mi ventana.Love minus zero, no limit (Bob Dylan, 1965)]]></content>
		</document>
		<document id="83a6f96ab5fc7ffde94c40ee4b4db743" url="http://ealcina.blogspot.com/2011/05/bien-dicho-cristina.html">			<content><![CDATA[La voz de Cristina, de Burgos, en RNE, ha dado ya la vuelta al Reino."Tengo 46 años, estuve en la manifestación del domingo en Madrid. Y tengo que decir algo"."Había muchísima gente joven, pero éramos gente de todas las edades y condiciones".¿Antisistema? Sí, evidentemente. Los políticos y los banqueros, y los que están apoyando esas medidas que están recortando todos los derechos que a nuestros padres y abuelos les costó sangre, sudor y lágrimas ga-nar, ¿eh?, nuestros políticos a los que hemos votado, que están dirigidos por las mismas manos del capital que también están dirigiendo los medios de comunicación, son los que están convirtiendo a nuestros jóvenes, a nuestros hijos, en antisistema. Porque los están dejando fuera del sistema. El sistema en que todos quisiéramos vivir de forma justa y digna ... todos queremos tener un hogar, un trabajo, y queremos tener paz y tranquilidad para poder ver crecer a nuestros hijos y a nuestros nietos. Y ese futuro nos lo están cercenando".Aquí, diez mentiras acerca de Democracia Real Ya, según Escolar.http://www.escolar.net/MT/archives/2011/05/diez-mentiras-sobre-democracia-real-ya.html]]></content>
		</document>
		<document id="2ec703e82c191422776fc2f2a0d8a6b2" url="http://ealcina.blogspot.com/2011/05/bob-dylan-aclara-los-cuentos-chinos.html">			<content><![CDATA[El hombre anteriormente llamado Zimmerman no suele prodigarse en explicaciones, ni mucho menos se dirige a sus admiradores de modo tan explícito como lo hace ahora en su web. Harto de leer y escuchar tantas pamplinas en torno a su gira china, escribe lo siguiente, para vergüenza de numerosos medios de comunicación "serios" de todo el mundo, incluidos algunos españoles. Ahí va el camunicado:"Permitidme que aclare un par de cosas acerca de la llamada controversia china que se ha desarrollado durante más de un año. En primer lugar, nunca se nos negó el permiso para tocar en China. Este fue fomentado por un promotor chino que estaba tratando de llevarme allí después de tocar en Japón y Corea. Mi conjetura es que el hombre imprimió las entradas e hizo promesas a determinados grupos sin haber llegado a ningún tipo de acuerdo. No teníamos la intención de tocar China en ese momento, y cuando esto no sucedió lo más probable es que el promotor tuviese que salvar la cara mediante la emisión de un comunicado en el que se afirmaba que el Ministerio chino me había negado el permiso para tocar allí para salir él del apuro. Si alguien se hubiese molestado en consultar con las autoridades chinas, hubiera quedado claro que las autoridades chinas no tenían conocimiento del asunto.Este año fuimos allí con un promotor diferente. Según la revista ‘Mojo’ a los conciertos asistieron principalmente expatriados y hubo muchos asientos vacíos. No es cierto. Si alguien quiere comprobarlo con cualquiera de los asistentes a los conciertos verá que, en su mayoría, fueron jóvenes chinos los que vinieron. Muy pocos expatriados, si hubo alguno. Los expatriados acudieron principalmente a Hong Kong, no a Pekín. De los 13.000 asientos se vendieron cerca de 12.000, y el resto de las entradas fueron regaladas a los orfanatos. La prensa china me promocionó como un icono de los años sesenta, y publicó mi imagen por todo el lugar junto a Joan Baez, el Che Guevara, Jack Kerouac y Allen Ginsberg. Los asistentes al concierto, probablemente, no tuvieran conocimiento de ninguna de esas personas. En cualquier caso, respondieron con entusiasmo a las canciones de mis últimos 4 o 5 discos. Preguntad a cualquiera que estuvo allí. Eran jóvenes y mi sensación fue que, de todos modos, no hubieran conocido mis primeras canciones.Por lo que respecta a la censura, el gobierno chino había pedido los nombres de las canciones que iba a tocar. No hay una respuesta lógica para eso, así que les envié las listas de los 3 meses previos. Si había algunas canciones, versos o frases censuradas, nadie me dijo nada y tocamos todas las canciones que teníamos la intención de tocar.Todo el mundo sabe que ahora hay un tropecientos libros sobre mí o a punto de salir en un futuro próximo. Así que animo a cualquiera que alguna vez me ha conocido, me ha escuchado o incluso me ha visto, a que entre en acción y garabatear su propio libro. Uno nunca sabe, alguien puede tener un gran libro".]]></content>
		</document>
		<document id="2ec10af8c508cc3f77ffddfbef39f0d1" url="http://ealcina.blogspot.com/2011/05/bob-dylan-da-la-alternativa-nikki-jean.html">			<content><![CDATA[Ay, pillín. Otra puntá del maestro. Dylan da la alternativa a una cantautora de Minnesota que canta de categoría y está como un slow train coming. Menudo disco de debut. La mujer comparte grabaciones y autoría de temas con Dylan, Carole King, Carly Simon, Burt Bacharach y Jimmy Webb, entre otros. El disco saldrá en julio. Nikkie Jean logró notable notoriedad con el grupo de hip hop Nouveau Riche. Posee carisma y talento, la chica promete. Dylan, que lleva casi setenta años de vuelta de todo, echa un cable y lo que haga falta, a quien lo necesite y se lo merezca y se encaje en el camino o lo que se tercie o lo que fuera, fuese o gotta serve somebody. Ya piropeó a Alice Keys en una de sus últimas coplas, y se reunió en la escena con Norah Jones, pero este encuentro fugaz ha pillado con el paso cambiado a tanto dylanita suelto. Como dijo el susodicho, cuando tú vas, yo vengo de vuelta. Y vicerveza.]]></content>
		</document>
		<document id="efd57327dda58089d6394a18df0ec166" url="http://ealcina.blogspot.com/2011/05/cicatrices-en-la-patagonia.html">			<content><![CDATA[Más heridas en Latinoamérica. La mano del hombre (de negocios) ataca ahora al corazón de la Patagonia chilena. En la foto, el colectivo mapuche rima Endesa con indignación. La multinacional española participa de lleno en un macroproyecto hidroeléctrico, aprobado en primera instancia, que supondrá la inundación de casi 6.000 hectáreas y la deforestación de otras 23.000 hectáreas en dicho enclave natural, patrimonio de la entera humanidad sí o sí.La gente ha puesto el grito en el cielo, y advierte del riesgo que implica la construcción de cuatro megarepresas y líneas de alta tensión que partirán en dos un total de nueve regiones chilenas, fragmentarán seis parques nacionales, once reservas naturales, 26 lugares de conservación y 32 áreas protegidas privadas. Otro crimen en nombre del dinero, otra burla del monopoliomundial y una desorbitada compra de voluntades.]]></content>
		</document>
		<document id="309001016fd065e49973fd4a9684f637" url="http://ealcina.blogspot.com/2011/05/del-pp-de-toda-la-vida.html">			<content><![CDATA[Del PP de toda la vida. Aquí somos del PP de toda la vida, por eso celebramos la victoria del partido popular de los trabajadores. Mañana mismo subirán las pensiones, devolverán hasta los intereses a los funcionarios, mediarán pa que los bancos aflojen la manteca, tomarán medidas, y así conoceremos la longitud de las cosas. Abolirán las leyes injustas, defenderán los derechos sociales, dirán adiós a la política de derechas impuesta por los mercados y aplicada por la siniestra. Y lucharán por los autónomos, caña al mono al empresariado trincón. Acabarán con el enchufismo, aro, aro, y restaurarán la confianza y la ilusión de todos los días, amén de cobrarse por adelantado los gastos superfluos de la siguiente pantalla. Dejamos el currículo a mano. Qué te digo yo, un carguito de confianza, un cuelo en la Diputación, un puesto de asesor bien remunerao. Algo. Aquí tienen ustedes su casa. ¿Qué se habían creído esos niñatos de la Puerta del Sol, que iban a cambiar este sistema corrupto en siete días?Esta mañana, en la tienda de la esquina, había cola pa "descambiar" la chaqueta. Y cachetás en el Inem pa coger número. Volare, oh, oh, cantare, oh, oh,oh, oh.]]></content>
		</document>
		<document id="98fece769f54d1b947832499f56b9dd" url="http://ealcina.blogspot.com/2011/05/dignidad.html">			<content><![CDATA[A tomar la calle. Por la dignidad. Hasta los webs. Mañana, en la plaza de España de Cádiz, en todo el país, los palomos echarán cojones a los gatos. Manifestación popular, sin siglas ni intereses bastardos, por la democracia real ya, o al menos pa poner el grito en el cielo.Comunicado leído en Facebook: "Nosotros los desempleados, los mal remunerados, los subcontratados, los precarios, los jóvenes … queremos un cambio y un futuro digno. Estamos hartos de reformas antisociales, de que nos dejen en el paro, de que los bancos que han provocado la crisis nos suban las hipotecas o se queden con nuestras viviendas, de que nos impongan leyes que limitan nuestra libertad en beneficio de los poderosos. Acusamos a los poderes políticos y económicos de nuestra precaria situación y exigimos un cambio de rumbo.Convocamos a todos, en calidad de ciudadanos, a salir a la calle el día 15 de Mayo, a las 18 horas, bajo el lema “Democracia Real YA. No somos mercancía en manos de políticos y banqueros”. Te animamos a que te unas de forma pacífica y sin símbolos políticos excluyentes para hacer que se escuche una sola voz".]]></content>
		</document>
		<document id="e2d0844647ca88080b547e0d305e780a" url="http://ealcina.blogspot.com/2011/05/dylan-dylan-dylan.html">			<content><![CDATA[Bob Dylan, 70 años. Bob Dylan cumple 50 años. Antes fue Robert Zimmerman. Manual urgente para no iniciados. ¿Por dónde empezar? Un grandes éxitos. La primera etapa folk. La revolución eléctrica. El nacimiento del country rock. Las cintas del sótano. Huracán, no sin antes pasar por Blood on the Tracks. La conversión al cristianismo. Los años oscuros. El resurgimiento. La gira interminable.Algunos dylanitas, los quinceañeros de finales de los setenta, ingresamos en la secta sin anestesia, mi primer disco de Dylan pasando por caja fue Hard Rain. No hay manera más salvaje e intempestiva de entrar en la extensa, azarosa e inmensa obra de Dylan. Criados por la Rolling Thunder Review. Así salimos, asilvestrados.Hard Rain contiene furiosas versiones de algunas perlas de Dylan, registradas en la ambulante tourné que Bob emprendió junto a algunos amigos, y la mismísima Joan Baez, entre el 75 y el 76, en plena debacle emocional, a punto de romper con Sara, pero en excelente momento de forma. Dylan chilla sus letras al viento, parece un cantante punk de la época, como Neil Young en Live Rust. Extiende las estrofas hasta la extenuación, pinta garabatos en los versos, retuerce estribillos, pone pasión, da la vida en el intento. En algunos documentales testimonian que Dylan cantaba directamente a Sara en esa noche precisa, pues sabía que su mujer se encontraba entre el público. Desgarrador. Los chavales de entonces desconocíamos el alcance de tales entretelones, y mira que la prensa musical de entonces se ocupaba de las cosas con más criterio y calidad que hoy en día.Dylan popularizó su repertorio en España merced al éxito de Desire, no en vano Huracán inundó las pistas de baile, sin exagerar, del verbo rítmico de Dylan por la libertad de un boxeador negro. Las circunstancias nos empujaron a descubrir del tirón a los diversos Dylan ya existentes. Así salimos, descompensados pero ricos en matices.En España no se publicó la discografía completa de Dylan hasta el año 72. Diego Manrique firmaba los textos de contraportada y estuvo a punto de colaborar con el cantante en la grabación de un álbum en español. El proyecto finalmente no cristalizó. Comenzaban a editarse libros en torno al artista, dos volúmenes con la traducción de las letras, bastante mejores que la última edición. El primer Dylan pasó de puntillas, y el segundo lo hizo a través de las ondas, la radio de las bases americanas.Estos días, en lugar de explorar los caminos transitados por Dylan, siempre susceptibles de hallar alguna revelación importante acerca de su obra, algunos medios serios lanzan exclusivas churriguerescas, como unas declaraciones de Bob del 66 en las que confiesa sus devaneos con la heroína. Lamentable.Dylan siempre ocupó espacios nuevos, causando confusión en la industria y entre sus aficionados. Antes de entregarse a Dios, y de firmar una trilogía de discos insuperables de gospel rock, Dylan sorprendió a todos con una gira japonesa al estilo Las Vegas y una peli de cuatro horas y media, Renaldo & Clara.Dylan cayó en desgracia, los medios se chufleaban de sus proclamas cristianas, numerosos aficionados le dieron la espalda, escuchen un rock & roll de la época, Me vuelvo loco, de Tequila, "pongo la radio y sale Bob Dylan cantando", alegato contra la rutina y el tedio en la edad del pavo. Las nuevas olas, los rockeros, casi todos jubilaron al trovador.No conviene olvidar que, justo antes de la etapa cristiana, nos zarandearon con The Last Waltz, la despedida de The Band, demasiadas sensaciones distintas asaltaban al dylanita.Infiel a sí mismo, Dylan tomó otros caminos y su figura volvió a emerger en aguas de mares insospechados, los noventa no trataron bien al artista, hasta la aparición del cedé. Han visto la luz multitud de conciertos, piezas inéditas, tomas alternativas. Los efectos colaterales de la gira interminable continúan vigentes, el repertorio cambia cada noche, ahora menos, y las canciones eligen formatos, fraseos y arreglos en cada trimestre. Dylan escribe algunos discos memorables y recorre el mundo. Ha visitado este país en once ocasiones: 84, 89, 91, 93, 95, 98, 99, 04, 06, 08 y 10. Quién lo hubiera dicho a finales de los setenta.El maestro no tiene tiempo pa soplar las velas, así que entonamos un Forever Young al estilo Hard Rain, furibundo y enérgico.]]></content>
		</document>
		<document id="45d788d18d9a97cf0a28056c85444ec9" url="http://ealcina.blogspot.com/2011/05/el-tiempo-es-el-enemigo.html">			<content><![CDATA[Medianoche alrededor de la luna parisina o de cualquier ciudad bohemia de la vieja Europa. Feria en El Puerto, nos vamos pa Rota: media de chocos, levantera gorda, otra media de croquetas caseras, una charlita a grito limpio en la tasca a la vera de la playa y un cafelito a buen recaudo. Woody Allen, que anoche nos toqueteó la fibra sensible con su pieza acerca de París y el simple twist of fate, se cuela en las páginas de cultura del sunday chungo con un par de frases de gran categoría: "El tiempo es el enemigo. Odio el tiempo". Cualquier tiempo futuro fue peor, y siempre será susceptible de pertenecer al pasado incierto. Que no le quiten lo bailao a sus 75 tacos bien despachaos. Como buen judío errante, Woody cuenta los ingresos atípicos de espaldas, con los dedos de ambas manos. Estampas de París en tecnicolor, equis dólares; treinta segundos de Dior en bolsa y fachada de tienda, mil machacantes; guiño equicicuá, vaya usted a saber.Ya se sabe que las ciudades con aspiraciones forman parte de un club de cine la mar de interesado, metros de cinta al mejor postor, si usted quiere aparecer en la próxima de Gueichin Fly, apoquine y verá. Por algo Allen habla de Barcelona, París y lo que se tercie hasta en los créditos de las pelis. Dirá usted: ya lo hizo con otros barrios o poblaciones de la aldea global, posiblemente sin trincar. Ya. Compruebe el tejido. Eso no quita que la peli sea gloriosa, pasean por la surreal historia un montón de genios de las artes, incluyendo a Dalí y Buñuel. Europeos y yanquis de la mala vida. Yo me hubiera transportado al Greenwich Village, a trastear un poco con el joven Dylan, la reina Baez y los poetas de la generación beat. Tampoco desdeñaría un viaje al renacimiento, ni un ratito en la calle Ceballos, ni siquiera un periplo mañanero en Vapor con Alberti ... el mar, la mar ... pero la ficción supera a la realidad, así que en el mismo diario mundial, suplemento a todo color, aparece Teófila, la alcaldesa más votada de España, diciendo unas cositas muy curiosas. En resumidas cuentas, "¿qué he hecho yo para merecerme lo que vino o vendrá?". "Esta mujer es capaz de vender una moto sin ruedas".Otro día, cuando este blog dé el estirón definitivo, hablaremos del gobienno y de sus circunstancias. Pero fuera aparte preferencias, ideologías y mafias diversas, Teófila se come con papas al enviado especial, vende el pescao hasta el lunes in the morning y sale airosa del trance. Lástima que sus secuaces sean así. Dicen que hubo bronca en la presentación de las Coplas de Teofilandia, un disco rebelde con causa del que ya hablaremos cuando este blog pegue el estirón. On the road again. Lady Kaka en la portada y doña Teo en las páginas interiores. Rota is Spain. Al otro lado de la barra, unos chavalotes negros beben cerveza a la espera de órdenes; mañana bombardeo.Me gusta cuando Woody Allen dice que ya no tiene tiempo para firmar una obra maestra. El mundo tampoco.Posdata: me gusta, también, cuando el nota dice que el cine no es su prioridad en la vida, que le apetece trabajar rapidito, que no es perfeccionista y que está deseando terminar los rodajes para volver a casa y ver el partido. Qué arte.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>