<author id="e896e98c01058c3d180a330a8cd711f5" url="observatics.blogspot.com.es" feed="http://feeds.feedburner.com/Observatics?format=xml" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="d361d8715fdee0c9a1c8b0c3e98afb65" url="http://feedproxy.google.com/~r/Observatics/~3/-JeITmtWDm4/los-hospitales-publicos-en-las-redes.html">			<content><![CDATA[Se acerca el fin de año, y es época de recapitular y hacer examen de conciencia. Tendremos tiempo de hablar de un 2012 cargado de incertidumbres, pero también de promesas y trabajo.Por nuestra parte, estamos haciendo los deberes. En este diciembre frenético pudimos hablar de ObservaTICS en el VII curso de Comunicación y Salud de la Complutense ante un auditorio de futuros periodistas y profesionales del marketing. Un par de días después tratamos de evangelizar a directivos de la gestión y la Salud Pública en el taller “Web 2.0 en el entorno sanitario: aplicaciones en las estrategias de divulgación de vacunación” que se celebró en el ESIC de Madrid.Y en este vertiginoso mundo, nuestros amigos no se han estado quietos. Una nueva iniciativa independiente ha surgido con fuerza, para demostrar que con imaginación y entrega podemos derrotar cualquier molino que se nos ponga por delante. Mírame, diferénciate bajo el lema Humanizar, que no es poco… ha sido capaz de movilizar en tiempo record a decenas de profesionales, blogueros, webs, organizaciones e, incluso, artistas como el propio Jorge Drexler. Que estupendo deseo para el nuevo año: que empecemos a mirarnos, que nos reconozcamos como personas.Y en cuanto a nuestros queridos hospitales, que son también un sitio idóneo para empezar a mirarse, pues aquí están los datos prometidos. En este post queremos empezar con los hospitales públicos. ¿Qué Comunidades Autónomas destacan por la presencia de sus hospitales públicos en redes sociales? En números absolutos, la Comunidad Valenciana y Cataluña encabezan la lista con 7 hospitales, seguidas de Andalucía con 6 y la Comunidad de Madrid con 5. Por porcentajes, Cantabria, Comunidad Valenciana, Madrid, Andalucía y Cataluña componen el “top 5”, aunque Cantabria pese a liderar la lista sólo está representada por el Hospital Marqués de Valdecilla.Cdad. AutónomaT%NºCantabria4251Comunidad Valenciana3321.217Madrid3116.135Andalucía4313.956Cataluña6111.487Islas Baleares119.091Aragón2051Castilla-La Mancha214.761Total3318.7629T: Total centros por Cdad. autónoma %: Porcentaje centros con redes sociales por Cdad. autónoma Nº: Número de centros con redes sociales por Cdad. autónoma Hay que destacar el hecho de que fuera de esta lista de 8 comunidades, ningún hospital en el resto utiliza las redes sociales.¿Cómo interpretar estos datos? Pues creemos que son datos para la esperanza. El que algunas administraciones públicas ya estén permitiendo que la información se descentralice, es un motivo de orgullo. Sabemos que para una administración es un paso difícil, porque supone avances en muchos aspectos de su organización. Transparencia, asumir riesgos, vencer miedos. . . Chapeau para los servicios de salud de estas comunidades autónomas!!Como siempre, reconocer que en ObservaTICS aún estamos en al análisis cuantitativo pero, todo llegará.Para terminar, no podemos menos que desearos, a todos los que nos acompañáis, que tengáis unos días llenos de cosas buenas, de regalos, de miradas y complicidades. ¡Feliz Navidad!]]></content>
		</document>
		<document id="7bef769e08679724471eb990db59067f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Observatics/~3/0hdoL3Mig5E/de-como-empezar-con-un-hospital-20-y-no.html">			<content><![CDATA[La voz de los protagonistas:El Hospital Provincial de CastellónAunque los orígenes del Hospital Provincial de Castellón se remontan al siglo XIV, no fue hasta 1860 que el centro se convirtió en hospital provincial y hasta 1882 que pasó a ubicarse en el edificio actual, obra de Manuel Montesinos. El centro, que empezó a desarrollarse de la mano de la Diputación de Castellón, ha estado ligado desde entonces a todos los momentos históricos importantes, desde la concepción como hospital de beneficiencia hasta hospital de guerra durante la Guerra Civil. Actualmente, el hospital, renovado completamente, pasa a integrarse no sólo en la Diputación, sino también en la Consellería de Sanidad, constituyéndose en el Consorcio Hospitalario Provincial de Castellón.Paula Traver es responsable de la Biblioteca Virtual del Consorcio Hospitalario Provincial de Castellón y ha sido impulsora del proyecto de presencia en las redes sociales de la institución.Cuando la vida de uno está totalmente integrada en la web 2.0, esto es, dedicándose a escribir posts en blogs, difundiendo y compartiendo información con otros colegas en las redes sociales, interactuando y dinamizando conversaciones en la red, observando e intentando aplicar prácticas innovadoras, y siguiendo las noticias de un grupo inquieto de gente que se dedica a emprender en salud 2.0… a veces se olvida de que hay personas a quien todas estas prácticas les son totalmente ajenas.Es algo que sabemos, que tenemos como un recuerdo perdido en nuestra mente, pero que no siempre tenemos presente. Y no sólo es que les sean prácticas ajenas, es que se trata de un mundo totalmente desconocido, como de otro planeta, donde se llevan a cabo prácticas ignoradas, pero ya no sólo eso… Es un mundo peligroso, donde hay que tener cuidado con lo que se hace o lo que se dice. Donde lo que habitualmente se hace es perder el tiempo y por tanto hay que controlar lo que allí tiene lugar.Este es por desgracia el panorama que nos encontramos, de manera habitual (y salvo excepciones), en nuestros hospitales. Un panorama un poco desalentador donde no se fomenta el uso de la web 2.0 para las prácticas cotidianas por puro desconocimiento y aún más desconfianza.De manera que plantearse hacer una propuesta en cualquier ámbito de este tipo es un gran reto que hay que planificar, si no queremos morir en el intento y dejar pasar la oportunidad de convertir nuestro hospital en 2.0.Uno de los puntos por los que podemos empezar es por introducir al hospital en las redes sociales, para lo cual será necesario el apoyo de la Dirección del centro pero ¿cómo convencerlos de las ventajas que esto puede conllevar? Aquí algunas sugerencias:Encontrar el momento adecuado para lanzar nuestra propuesta. A veces es conveniente tener paciencia antes que plantear un atrevimiento en un momento erróneo.Buscar aliados. Probablemente los responsables de comunicación del centro se puedan sentir motivados por este cometido.Tener a mano ejemplos similares. Ningún dirigente quiere quedarse atrás, de manera que aludir a lo que otros están haciendo de manera efectiva puede ser determinante. No sólo nos sirven de ejemplo los hospitales, sino también las instituciones de nuestra ciudad.Hablar de las ventajas, las que más les interesarán sin duda serán:La gratuidadEl poder seguir lo que se dice de nosotros en las redes. Es decir, el hecho de que no estemos no evita que se hable de nosotros. Por tanto, es mejor estar y hacer un seguimiento de ello.Que van a controlar la información que se difunde, en primer lugar porque se va a hacer una estrategia que determine qué se difunde y qué no, en segundo lugar porque ellos mismos podrán verlo con sus propios ojos.Crear un canal de comunicación y participación con el ciudadano, con los pacientes y con los propios trabajadores del hospital.Las redes sociales como canal de marketing para dar a conocer el hospital, sus servicios y sus actividades al resto del mundo.Si tenemos éxito en lograr la comprensión de estos puntos básicos y nuestra iniciativa ha caído en gracia, habremos superado el primer paso. Pero esto no acaba aquí, lo siguiente será crear una cultura 2.0 entre los propios trabajadores del hospital, que les transmita la motivación por compartir conocimiento y difundir información más allá de las fronteras en las que habitualmente se movían.En nuestro hospital tenemos una experiencia muy reciente en este sentido, pero podemos decir que la acogida ha sido buena, aunque somos conscientes de que nos queda mucho camino que recorrer en la creación de esta cultura del conocimiento compartido en un entorno 2.0. La falta de los recursos apropiados dificulta el camino pero con ganas e ilusión esperamos aportar nuestro granito de arena.Facebook: https://www.facebook.com/hospitalprovincialTwitter: https://twitter.com/chpcastellonLinkedIn: http://www.linkedin.com/company/consorcio-hospitalario-provincial-de-castell-nSlideshare: http://www.slideshare.net/chpcastellonWeb: http://www.hospitalprovincial.es/]]></content>
		</document>
		<document id="50f96293aaf80ec763a5e175f109d6cf" url="http://feedproxy.google.com/~r/Observatics/~3/3d46kzZ2edw/estudio-actividad-semanal-de-las-redes.html">			<content><![CDATA[Os presentamos los nuevos datos actualizados del nivel de uso de las redes sociales por nuestros hospitales.Pocas variaciones se presentan en los niveles de actividad de los hospitales. En YouTube, siguen manteniendo su nivel de actividad hospitales como el  Hospital de Sant Joan de Dèu o la  Clínica Univesitaria de Navarra. En cambio, en Facebook si que aparece el Hospital y Maternidad Acuario mejorando en número de amigos. En Twitter, destacar el papel del Hospital Universitario Y Politécnico La Fe en el número de seguidores y Hospitals Vall D'Hebrón en  el número de tweets emitidos.Nivel de Actividad de las redes sociales del 27 de Mayo al 3 de Junio de 2013YouTube Increm. # Suscr.CentroPos77HOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈU1=18CLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRA2=12HOSPITAL AITA MENNI3=5HOSPITAL CLINIC I PROVINCIAL DE BARCELONA4+164HOSPITAL UNIVERSITARIO Y POLITÉCNICO LA FE5=Increm. # videosCentroPos42HOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈU1+22CLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRA1=1HOSPITAL CLINIC I PROVINCIAL DE BARCELONA1+131CENTRO MEDICO TEKNON S.L.4+11HOSPITAL UNIVERSITARIO DE LA RIBERA4+11CLÍNICA SAN FRANCISCO4+101CONSORCIO HOSPITAL GENERAL UNIVERSITARIO DE VALENCIA4+101CLÍNICA LA LUZ, S.L.4+101HOSPITAL DE MANISES4+101ONCOLOGIKOA4+10Increm. # visual.CentroPos35248HOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈU1=12044CLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRA2=4086HOSPITAL UNIVERSITARIO Y POLITÉCNICO LA FE3=3583CENTRO MEDICO TEKNON S.L.4=3093HOSPITAL SAN JUAN DE DIOS5+20FacebookIncrem. # amigosCentroPos164HOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈU1=33HOSPITAL Y MATERNIDAD ACUARIO2+525CLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRA4+223HOSPITAL UNIVERSITARIO DE LA RIBERA3+219INSTITUT GUTTMANN5+4TwitterIncrem. # SeguidoresCentroPos74HOSPITAL CLINIC I PROVINCIAL DE BARCELONA1=49CLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRA2+147HOSPITAL UNIVERSITARIO Y POLITÉCNICO LA FE3+636CONSORCIO HOSPITAL GENERAL UNIVERSITARIO DE VALENCIA4=35HOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈU5-4Increm. # tweetsCentroPos97CLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRA1=57HOSPITALS VALL D'HEBRON2+1156INSTITUT CATALÀ D'ONCOLOGIA BADALONA (ICO)3=55CONSORCIO HOSPITAL GENERAL UNIVERSITARIO DE VALENCIA4-250HOSPITAL UNIVERSITARI DR. JOSEP TRUETA DE GIRONA5+4]]></content>
		</document>
		<document id="f7ce6e62d23aeba5f22470b6efff91f8" url="http://feedproxy.google.com/~r/Observatics/~3/5JIcaZ5z1Sg/farmaceuticos-en-el-hospital.html">			<content><![CDATA[Cuando pensamos en los profesionales que desarrollan su labor en el hospital, quien primero nos viene a la mente son los médicos, enfermeros, celadores, auxiliares...Aunque con una labor menos visible para el paciente, los farmacéuticos trabajan en el hospital en diferentes áreas y servicios: unidades de investigación, epidemiología, microbiología y, sobre todo, las unidades de farmacia hospitalaria.Su labor en estas últimas constituye un importante eslabón en la cadena de valor de la seguridad del paciente; de igual modo no se puede concebir una medicina personalizada sin la actividad de estos profesionales sanitarios.Aunque los servicios de farmacia hospitalaria tienen su cabida en la red generalmente a través de las páginas web corporativas del hospital, existen unos pocos casos en los que cuentan con una página propia e independiente o bien tienen canales en las redes sociales.Aunque este hecho está condicionado por el modelo de presencia en Internet del hospital -mas o menos centralizador-, al igual que ocurre con los hospitales bien respecto a los Servicios de Salud o bien respecto las empresas de las que dependen (según sean públicos o privados ); lo cierto es que tener presencia "autónoma" en la Red es un hecho significativo.Así, estas "otras webs" a las que en Observatics también prestamos atención, constituyen -pensamos- un buen indicador del grado de dinamismo de los servicios. Se trata, precisamente, de aquellos en los que se ha dado un paso mas en la difusión de sus actividades, en las tareas de investigación e, incluso, se ha iniciado una tarea de alfabetización en salud y relación directa con los pacientes en cuanto al uso seguro de los fármacos (especialmente con los pacientes externos que están menos "tutelados" y deben autoadministrarse la medicación, frente a aquellos que se encuentran ingresados).De esta manera, hemos localizado cinco servicios de farmacia hospitalaria que han dado este paso adelante:NOMBREAUTONOMÍAPROVINCIAMUNICIPIOWEBHOSPITAL UNIVERSITARIO Y POLITÉCNICO LA FEComunidad ValencianaValenciaValenciaPropiaFacebookTwitterBlogHOSPITAL UNIVERSITARO PUERTO REALAndalucíaCádizPuerto RealBlogHOSPITAL GENERAL LA MANCHA CENTROCastilla-La ManchaCiudad RealAlcázar de San JuanPropiaRSSHOSPITAL GENERAL UNIVERSITARIO DE ALICANTEComunidad ValencianaAlicanteAlicantePropiaHOSPITALS VALL D´HEBRONCataluñaBarcelonaBarcelonaBlogDestaca la Unidad de Atención Farmacéutica a Pacientes Externos (UFPE) del Servicio de Farmacia del Hospital La Fe de Valencia, que cuenta con una página web centrada en la información al paciente, blog y canales en Facebook y Twitter. En otros casos, como el Hospital Puerto Real o el Hospital de La Mancha Centro, que cuentan con dinámicos y completos blogs, la información se dirige mas a las áreas de investigación y el público profesional. En el caso del servicio de Farmacia de Hospitals Vall D´Hebrón, se trata de un blog con información profesional sobre medicamentos, mientras que la página del Hospital General de Alicante está enfocada a la información corporativa y la docencia.Como decíamos antes, los Servicios de Farmacia Hospitalaria tienen mucho que decir en cuanto a la comunicación y alfabetizacoión del paciente, y también en la ayuda e información al profesional. Animamos al resto de hospitales a dar un paso adelante, siguiendo la estela de estos cinco excelentes ejemplos de lo que puede hacerse con tesón, transparencia y ganas de innovar.]]></content>
		</document>
		<document id="b9d0e465f19331af96cf93d513df2e5e" url="http://feedproxy.google.com/~r/Observatics/~3/97vhDZvIt5Q/10-reflexiones-desde-un-hospital-que.html">			<content><![CDATA[La voz de los protagonistas:El Hospital Sant Joan de Déu de BarcelonaEl Hospital Sant Joan de Déu, sigue un modelo que definido como “Hospital Líquido”, en el que desaparecen las fronteras físicas y la atención e información al paciente se realiza en cualquier lugar, por cualquier medio.Este hospital maternoinfantil es uno de los buques insignia de los “hospitales 2.0” españoles, por su uso integrado de las herramientas sociales en la estrategia de la institución. Auna portales temáticos (FAROS, Guía metabólica), web institucional, juegos, webcasting, y redes sociales generalistas (Twitter, Facebook, Slideshare y YouTube entre otros canales..Jorge Juan Fernández, director de eHealth y Salud 2.0 y responsable de coordinar estas iniciativas nos lo cuenta.10 reflexiones desde un hospital que quiere ser líquidoLos esfuerzos (y en algunos casos progresos) que hemos realizado desde el Hospital Sant Joan de Déu en el mundo de la salud 2.0, la nueva medicina participativa o la salud digital, como cada vez más gusta de llamarse, nos ha enfrentando a muchos aprendizajes durante estos casi dos años.Gracias a este camino, que se ha ido haciendo cada día más interesante, me gustaría compartir algunas reflexiones que nos hemos hecho o nos han hecho, y que nos han hecho pensar en cómo mejorar en nuestros esfuerzos por transformar un hospital y adecuarlo a las posibilidades que nos dan las tecnologías para atender mejor a los pacientes.Reflexión #1: Estamos muchos, pero no todos.Los usuarios de Internet no somos toda la sociedad, sino que somos una parte de ella. Como establece la ley de los cuidados inversos 2.0, enunciada por Francisco Lupiáñez, Julio Bonis y Rafael Cofino, la gente más necesitada de cuidados de salud suelen ser los más desconectados. En algunos casos aplica menos, como por ejemplo en el caso de los pediatras, donde la brecha digital es mucho menor. No obstante, es importante recordar que el ritmo lo marcarán las personas, no las tecnologías.Reflexión #2: La salud 2.0 es más complicada que la web 2.0.En un sector tan regulado como es el de la salud, algunas prácticas que son estándares en otros sectores de la economía, no están permitidas. Este hecho complica la posibilidad de aprovechar la fuerza de los medios digitales y sociales.Reflexión #3: Las Redes Sociales no son medios de comunicación gratuitos.La aparición de las herramientas digitales y sociales ha provocado una evolución desde el modelo “Mass Media” (medios de comunicación tradicionales, modelo broadcasting 1:n, orientados al público en masa) al modelo “My Media” donde cada institución puede ejercer la función de emisor de mensajes y de productor de contenidos directamente, sin tener que recurrir a los medios de comunicación tradicionales.El siguiente paso que deben dar es desde el modelo “My Media” (utilizar las redes sociales con una actitud unidireccional) al modelo “Our Media” (utilizándolas como herramientas para el diálogo y la comunicación bidireccional). No se trata de utilizar estas herramientas como altavoces del contenido propio, sino como herramientas de conversación, sobre nuestro contenido y sobre el contenido que generan otros.En síntesis, es por tanto posible establecer nuevos modelos de relación gracias a las herramientas 2.0. Como señala Charlene Li, la “nueva normalidad” (impulsada por las redes sociales) se caracteriza por:Conversaciones, no mensajes unidireccionalesHumanos, no corporativosContinuos, no episódicosReflexión #4: Estar en las redes sociales es barato, pero no gratuito. No obstante, no estar puede tener un coste más elevado.La utilización de herramientas digitales y sociales (tanto las que se clasifican de 1.0 como las de 2.0) se puede dividir en tres componentes:PlataformaContenidosUsuariosLa rápida evolución de la tecnología ha hecho que el precio del primer factor (la selección de una plataforma) haya caído vertiginosamente. Por ejemplificarlo de alguna manera, hemos pasado de 200.000€ (hace una década) a 2.000€ (en la actualidad): se le han caído un par de ceros. Sin embargo, el precio de las otras dos variables no ha caído tan rápido...Dicho esto, no estar en la web social puede salir muy caro, mientras que tener presencia es relativamente barato (ojo, no es gratuito, como a algunos les gusta vender).Reflexión #5: Las redes sociales son herramientas que pueden servir para muchos fines. Tienes que decidir cuál es el tuyo.Es por tanto crítico identificar los objetivos a conseguir, porque se pueden hacer muchas cosas con estas herramientas. ¿Qué problemas o oportunidades queremos tratar?Según Genís Roca y Pepe Tomé, los objetivos que cualquier organización puede conseguir mediante la utilización de las herramientas digitales y sociales son cuatro:Vender / Conseguir que el usuario realice una acciónIncrementar el valor de la marcaPrestar un servicioEstablecer relacionesLo importante es definir qué objetivos quiere conseguir la institución: ¿obtener una mejora en resultados de salud? ¿Mejorar la imagen de marca de nuestra institución? ¿Conseguir más clientes? Los canales se han de elegir en función de los objetivos que se quieren conseguir, no en función de su novedad o modernidad. En este sentido, la “última novedad” no es siempre la respuesta adecuada. Una vez definidos los objetivos, las decisiones son más fáciles de tomar.Reflexión #6: No se trata de utilizar las Redes Sociales, sino de usarlas para mejorar los resultados de salud.Las Redes Sociales deben servir para impulsar un cambio de modelo en la prestación asistencial. No se trata por tanto de utilizar las redes sociales, sino considerar los SM como instrumentos, como herramientas para mejorar los resultados de salud de nuestra población de referencia.Las redes sociales han de servir para profundizar en nuevos modelos de atención sanitaria, donde los roles a asumir por instituciones y profesionales de un lado, y pacientes de otro, asumiendo ambos nuevos roles y responsabilidades:Por un lado, las instituciones sanitarias (y sus profesionales) han de actuar como los nuevos referentes.Por otro lado, los pacientes han de convertirse en agentes activos de su propia salud.Reflexión #7: El modelo de presencia digital y la Social Media policy determinan los resultados, mucho más que otros elementos estratégicos.Una vez definidos los objetivos que se quieren conseguir, es imprescindible, establecer una estrategia. La estrategia está compuesta por muchos elementos, pero dos de sus elementos más relevantes son:El modelo de presencia digital (el binomio plataforma-contenido)Una vez claros los objetivos, toca decidir cómo lo voy a hacer: ¿qué tecnologías voy a desarrollar en mi institución? ¿En qué plataformas estaré presente (utilizaré plataformas ajenas o construiré propias)?Las reglas de juego (Social Media policy, o la política institucional de redes sociales):Existen algunos ejemplos de instituciones de salud que ya han desarrollado su política de redes sociales, y están disponibles para ser consultadas en Social Media GovernanceReflexión #8: Tener presencia digital en la red no es lo mismo que tener una estrategia digital en la red.Es distinto tener una estrategia que tener una cuenta en redes sociales. La presencia digital en la red exige de una continuidad. Para lograr obtener el máximo rendimiento, es crítico que la institución tenga una estrategia. Dos son los temas que deberían preocupar al responsable de redes sociales de la institución:Acertar con la estrategia adecuadaNo crear estrategias que no pueda ejecutarReflexión #9: No se pueden diseñar políticas y herramientas digitales con responsables analógicos. Es crítico entender las lógicas digitales y de las redes.La omnipresencia de las redes sociales ha traído consigo una trivialización de los conocimientos y habilidades necesarios. Se ha vuelto tan prevalente (está presente en casi cada aspecto de nuestras vidas) y tan sencillo para los no tecnológicos que mucha gente está realizando proyectos en Internet y en redes sociales, sin entender las lógicas que hay detrás. Porque puede haberse hecho todo muy sencillo, pero existen unos principios y unas lógicas, que mucha gente que trabaja con "temas digitales" desconoce. Eso de "hágame un vídeo viral". Si se pudiera calcular cuánto dinero se ha tirado en las organizaciones simplemente por no observar los principios y las lógicas digitales, a muchos directivos/financiadores les daría un síncope.Reflexión #10: Las redes sociales son una herramienta más, no la herramienta definitiva.En salud, no existe una “silver bullet”: ese algo que lo arregla todo, de forma definitiva. Se trata de un problema multifactorial, y como tal, se ha de atacar. Pensar por tanto que sólo con la utilización de las redes sociales se producirá el cambio necesario no es realista.Las redes sociales se tienen que imbricar en un plan global, que tenga en cuenta tanto los objetivos que se quieren conseguir, como cuáles son los mejores instrumentos para lograrlo. Las redes sociales serán una parte de esta ecuación; una parte de la solución, no la única solución.Jorge Juan Fernández]]></content>
		</document>
		<document id="fc80b66ddd08547754cfe9eeab498ad0" url="http://feedproxy.google.com/~r/Observatics/~3/9bEZH3P0yqY/el-extrano-fenomeno-de-las-redes.html">			<content><![CDATA[Durante el proceso de búsqueda y validación de las redes sociales de los hospitales españoles, que realizamos periódicamente en ObservaTICs, nos hemos encontrado con el extraño fenómeno de las redes sociales secretas. Así es, existen canales sociales de hospitales perdidos en el ciberespacio. No son secretas en el sentido de tener un acceso privado (algunas hay de este tipo, sin motivo comprensible por nuestra parte). Nos referimos a aquellas redes sociales que encontramos por nuestras búsquedas específicas, por información que nos proporcionáis o, incluso, por pura casualidad, y que no tienen ningún vínculo con la página principal de la web del hospital. Dicho claramente, son redes sociales aisladas, que no están enlazadas desde la web del hospital, por eso son secretas, porque están ocultas y si no haces una búsqueda específica, no las encuentras.Los motivos para que esto ocurra pueden ser muy variados, pero destacaríamos la falta de una política de difusión y presencia en las redes sociales por parte del hospital. Este tipo de redes sociales pueden “nacer” de forma independiente, en diferentes etapas, por diferentes responsables,... y por tanto sin un control común y sin ninguna relación, pero debe llegar un momento en que se unifique y centralice dicho flujo de información. Actuando de esta forma -sin unificar imagen y presencia en la red- perdemos la posibilidad de potenciación entre canales, o la multidifusión de un mismo mensaje a la vez. Estamos desperdiciando la labor dedicada a dichas redes sociales, al no facilitar su acceso y dejarlas aisladas. Mostrar los enlaces de las redes sociales de que dispongamos en la página principal del centro hospitalario es la solución más sencilla y práctica.Además, existe otro problema asociado cuando un usuario llega a una de estos canales secretos. Se trata de la confiabilidad de la información que se ofrece. El visitante no puede validar ni confiar en su contenido fácilmente porque no existe ninguna referencia a la web del hospital. ¿Es un canal oficial? ¿quién garantiza la calidad y autenticidad del contenido? Este problema también se soluciona rápidamente incluyendo un enlace a la web principal del hospital. Y si además dicha página principal incluye un enlace a esa misma red social, se cierra el círculo de referencias y queda completamente confirmado y contrastado la fuente de información. Por tanto, los vínculos entre la red social y el hospital deben ser bidireccionales. En el perfil de la red social recomendamos incluir la dirección de la “web 1.0” donde podrás encontrar más información y en dicha web incluir el enlace para poder navegar de vuelta hacia la misma red social. El flujo de navegación de cualquier usuario es completamente aleatorio, no sabemos por donde accederá a la información. Debemos facilitar la navegación entre las redes sociales que dispongamos y la web principal, y presentarla como un todo aunque usemos diferentes herramientas.El disponer muchas redes sociales puede generar una sinergía, que es mucho más importante de lo que muchos pueden llegar a pensar. El que un hospital esté en varias redes sociales basada en una misma línea informativa común y complementaria, confirma al usuario la seriedad y trabajo que hay detrás. El tener las redes aisladas y descentralizadas puede suponer todo lo contrario.Os animamos a comprobar cómo tenéis enlazados vuestros recursos en Internet, y si vuestra página corporativa se relaciona con los canales sociales de que disponéis. Seguro que sería muy fácil mejorar los modos en que vuestros usuarios os encuentran. ¿Manos a la obra? Contadnos, contadnos. . .]]></content>
		</document>
		<document id="989c218279614ed74b5b0b1fca725dde" url="http://feedproxy.google.com/~r/Observatics/~3/A5b3F7eS8JA/el-ranking-de-hospitales-sociales.html">			<content><![CDATA[En Observatics nos dedicamos a recopilar datos sobre el uso de las redes sociales por los hospitales españoles. Estos datos –todavía sólo cuantitativos-, nos han servido para aproximarnos a la realidad de la inmersión de nuestros hospitales en la nueva relación entre las organizaciones sanitarias y sus usuarios. A través de los datos, también podemos apreciar cómo existe la tendencia creciente a utilizar dichos canales y comenzar a generar valor a través de esta interacción.Y los datos, finalmente, sirven para hacer comparaciones. El objetivo de comparar no es sacar los colores a las instituciones menos aventajadas sino, muy al contrario, estimular a quien tiene dudas mostrando el camino emprendido por otros y, por qué no, premiar de algún modo los esfuerzos de quienes se han atrevido a liderar el cambio y asumir sus riesgos.De los 788 hospitales que existen en España, el top 5 en cuanto a número de canales sociales habilitados son:HOSPITALLOCALIDADPROVINCIANº CANALESFINANCIACIÓNHOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈUEsplugues de LlobregatBarcelona6PRIVADACLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRAPamplonaNavarra5PRIVADACONSORCIO HOSPITAL GENERAL UNIVERSITARIO DE VALENCIAValenciaValencia4PÚBLICAHOSPITAL UNIVERSITARIO SON ESPASESPalma de MallorcaBaleares4PÚBLICAHOSPITAL UNIVERSITARIO DE GUADALAJARAGuadalajaraGuadalajara3PÚBLICAPara este ranking hemos considerado los canales estrictamente sociales, sin valorar recursos como rss o páginas en Wikipedia. Resulta destacable que estos buques insignia pertenezcan a comunidades autónomas diferentes y sean de financiación tanto pública como privada. Parece pues que la apuesta decidida por el uso de estos recursos no depende de factores geográficos ni de tipos de gestión de las organizaciones sino, mas bien, de la capacidad de innovación y asunción de riesgos de sus equipos directivos.Además de estas instituciones que nos están indicando el camino, existen muchas otras que han comenzado a utilizar las redes sociales para comunicarse con sus usuarios. Asi, hasta un total de 24 hospitales tienen canales tanto en Twitter como en Facebook, por ejemplo.Centrándonos en estas dos plataformas, actualmente las más importantes en cuanto a número de usuarios en España, vamos a establecer otros top 5.Así, de los 49 hospitales que utilizan Facebook, destacamos por su número de seguidores:HOSPITALES EN FACEBOOKLOCALIDADPROVINCIANº SEGUIDORESFINANCIACIÓNHOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈUEsplugues de LlobregatBarcelona4621PRIVADAHOSPITAL INTERNACIONAL MEDIMARAlicanteAlicante4182PRIVADAHOSPITAL UNIVERSITARIO SON ESPASESPalma de MallorcaBaleares2969PÚBLICACENTRO MÉDICO TEKNONBarcelonaBarcelona1545PRIVADAHOSPITAL DEL VINALOPÓElcheAlicante1313PÚBLICOEl número de seguidores (o “me gusta”) en Facebook se relaciona con el interés que despierta la página de una organización. De algún modo, estamos midiendo la potencia de la marca y, también, las expectativas que tiene una página en ofrecernos información interesante. Este ranking pone en valor la capacidad de estas organizaciones de generar información útil, y también la labor de los “community managers” a la hora de difundir y manejar dicha información.Destacan en estos hospitales los de financiación privada, y también su agrupación en las provincias de Barcelona y Alicante. Parece que investigar estos aspectos podrá ofrecernos resultados interesantes.De forma paralela, solo 30 hospitales españoles cuentan con página corporativa en Twitter. Es posible que este menor índice de uso se deba a que Twitter es un medio que, aunque extremadamente potente, por su inmediatez y volatilidad resulta más difícil de manejar, y requiere una mayor dedicación.Vamos a hacer un doble ranking según el número de seguidores (o la capacidad para hacerse escuchar), y el número de “seguidos” o la disposición de escuchar a otros. De ambos indicadores podremos inferir si Twitter se está usando como un mero rss o hay una voluntad real de interacción.HOSPITALES EN TWITTERLOCALIDADPROVINCIANº SEGUIDORESFINANCIACIÓNHOSPITAL CLINIC I PROVINCIAL DE BARCELONABarcelonaBarcelona2193PÚBLICOHOSPITAL UNIVERSITARIO SON ESPASESPalma de MallorcaBaleares1680PÚBLICAHOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈUEsplugues de LlobregatBarcelona1237PRIVADACENTRO MÉDICO TEKNONBarcelonaBarcelona1203PRIVADAHOSPITAL DE NENS DE BARCELONABarcelonaBarcelona683PRIVADACuatro de los 5 primeros hospitales en número de seguidores en Twitter pertenecen a la provincia de Barcelona, sin que encontremos diferencias en cuanto al tipo de financiación.El número de seguidores en Twitter es similar al de “me gusta” en Facebook. Nos indica el número de personas o entidades que quieren recibir información periódica y/o comunicarse con un hospital. Supone aquí también una medida de la confianza de los seguidores en que dicho hospital va a generar información interesante, así como de la labor de los profesionales de la comunicación.En cuanto a los hospitales que siguen a mas canales de Twitter, el top 5 queda así:HOSPITALES EN TWITTERLOCALIDADPROVINCIANº SEGUIDOSFINANCIACIÓNCENTRO MÉDICO TEKNONBarcelonaBarcelona1038PRIVADAHOSPITAL UNIVERSITARIO SON ESPASESPalma de MallorcaBaleares612PÚBLICAHOSPITAL DE TORREVIEJATorreviejaAlicante217PÚBLICAHOSPITAL DE NENS DE BARCELONABarcelonaBarcelona187PRIVADACONSORCIO HOSPITAL GENERAL UNIVERSITARIO DE VALENCIAValenciaValencia159PÚBLICADestaca a muvcha distancia el Centro Médico Teknon, seguido por Son Espases. Estos datos nos miden la voluntad de escuchar e interaccionar con otros, aspecto este francamente mejorable incluso en hospitales que destacan en otros apartados.Y de forma global, otorgamos nuestro pin de oro y brillantes (virtuales, jeje) al Hospital Universitario Son Espases de Mallorca, que aparece 4 veces en nuestros rankings, seguido por el Hospital Sant Joan de Deu y el Centro Médico Teknon, ambos de Barcelona.Aceptamos todo tipo de agradecimientos, protestas y cabreos. Lo importante es que las redes sociales se conviertan en una herramienta útil de comunicación, interacción y –en definitiva- de generación de salud.]]></content>
		</document>
		<document id="4b0a9ba700da8573abbd5f355fda013b" url="http://feedproxy.google.com/~r/Observatics/~3/amjmnS1dbSI/estudio-actividad-semanal-de-las-redes_18.html">			<content><![CDATA[Esta semana, destacamos el ascenso del Hospital San Juan de Dios y del Hospital Universitario y Politécnico la Fe en el uso de YouTube . En Facebook, el Institut Guttmann y el  Institut Català d'Oncologia Badalona (ICO) vuelven a subir.Y en Twitter, cabe destacar la aparición en el rankin del Centro Médico Teknon SL y del Hospital Universitario de Guadalajara, y la gran subida del Consorcio del Hospital Provincial de CastellónNivel de Actividad de las redes sociales del 10 al 17 de Junio de 2013YouTube Increm. # Suscr.CentroPos56HOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈU1=15CLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRA2=5HOSPITAL UNIVERSITARIO Y POLITÉCNICO LA FE3=4HOSPITAL SAN JUAN DE DIOS4+53HOSPITAL AITA MENNI5-2Increm. # videosCentroPos6HOSPITAL UNIVERSITARIO Y POLITÉCNICO LA FE1+123HOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈU2+13CLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRA2-13CONSORCIO HOSPITAL GENERAL UNIVERSITARIO DE VALENCIA2+1Increm. # visual.CentroPos30638HOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈU1=14688CLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRA2=3788CENTRO MEDICO TEKNON S.L.3+13688HOSPITAL SAN JUAN DE DIOS4+13604HOSPITAL UNIVERSITARIO Y POLITÉCNICO LA FE5-2FacebookIncrem. # amigosCentroPos151HOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈU1=33INSTITUT GUTTMANN 2+624CLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRA3+120HOSPITAL POVISA4+414INSTITUT CATALÀ D'ONCOLOGIA BADALONA (ICO)5+7TwitterIncrem. # SeguidoresCentroPos58HOSPITAL CLINIC I PROVINCIAL DE BARCELONA1=55CENTRO MEDICO TEKNON S.L.2+1538CLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRA3=37HOSPITAL DE SANT JOAN DE DÈU4-235HOSPITAL DE NENS DE BARCELONA5+1Increm. # tweetsCentroPos83CLINICA UNIVERSITARIA DE NAVARRA1=70HOSPITAL UNIVERSITARIO DE GUADALAJARA2+1264CONSORCIO HOSPITAL PROVINCIAL CASTELLÓN3+3461CONSORCIO HOSPITAL GENERAL UNIVERSITARIO DE VALENCIA4-253INSTITUT CATALÀ D'ONCOLOGIA BADALONA (ICO)5-2]]></content>
		</document>
		<document id="f9e5670bfc0c6daa2e7e4153c7156bc1" url="http://feedproxy.google.com/~r/Observatics/~3/ar_GSF38hq4/el-hospital-solido.html">			<content><![CDATA[Hace algunos meses, Jorge Juan Fernández nos regalaba un estupendo post sobre la necesidad –y también las dificultades- con que se encuentra un hospital que quiere convertirse en “líquido”.Permitidme que hoy hablemos sobre el proceso contrario. El hospital sólido, o rígido, es aquel que se ha enrocado en sí mismo y ha acabado perdiendo su visión de servicio al ciudadano, para convertirse en una fábrica de diagnósticos o tratamientos.Aunque el paso por un hospital de agudos debería ser una anécdota en la historia vital de las personas, lo cierto es que supone un momento de extrema dureza, pues coincide con periodos de máxima fragilidad, en los que éstas se encuentran enfermas, fuera de su medio, con miedo e incertidumbres respecto al futuro y dificultades para hacer compatible su estancia con su dinámica personal (su familia, su trabajo, su situación económica. . . )La persona enferma necesita una asistencia integral, que le ayude en el manejo de su enfermedad y la reintegración en su entorno, que se preocupe de cómo se va a producir la continuidad de cuidados cuando abandone el hospital y tenga que poner en marcha la reconstrucción personal. Sin embargo, es raro que la atención hospitalaria aborde integralmente a la persona, ni siquiera desde un punto de vista puramente clínico.La presencia en Internet y más concretamente, la existencia de una estrategia digital, puede ser un buen indicador del talante de un hospital. Y esto se explica porque la implantación de dicha estrategia resultaría inviable en una organización con una gran rigidez estructural, con incapacidad para vehiculizar la opinión de los pacientes y con un déficit de transparencia en sus actividades y procesos.¿Cómo saber si nuestro hospital es un hospital “sólido”?. Es fácil si seguimos algunas pistas:El hospital solido identifica las demandas de sus pacientes y profesionales como “problemas” en vez de cómo “oportunidades de mejora”.El hospital sólido no tiene presencia en redes sociales. Si tiene cuentas abiertas en Facebook o Twitter no sigue a nadie. Como es incapaz de vehiculizar lo que escucha, entonces no escucha.El hospital sólido tiene procesos rígidos. Si la forma de hacer algo no se ha cambiado en los últimos 20 años y, más allá, no se ha cambiado porque no se percibe que pueda hacerse mejor es que la organización está centrada en sí misma. ¿Es eficiente que las extracciones en sala se realicen a las 6 de la mañana?¿y que las sesiones clínica sean a las 8:30 simultáneamente en todos los servicios?¿o que cada servicio de consultas externas tenga su propia secretaría y sus propios horarios de atención al público? ¿o que la burocracia interna obligue a los pacientes a peregrinar con papeles en la mano? Podríamos poner cientos de ejemplos.El hospital sólido suele tener profesionales sólidos. Si un paciente plantea muchas preguntas se convierte en un “paciente difícil”. Las funciones y competencias de cada profesional están férreamente delimitadas. La organización está también fuertemente jerarquizada y la información no fluye hacia arriba.El hospital sólido suele tener pacientes sólidos. Los mensajes son no buscar información en Internet, no cuestionar y no tomar decisiones. Los pacientes que desean otro modelo de atención escapan hacia otras instituciones siempre que pueden o aceptan estas condiciones.Pero no solo se trata de identificar y señalar. Probablemente en todo hospital sólido hay un buen número de directivos y profesionales que perciben la necesidad de cambio, pero no encuentran la manera de iniciarlo.Hay, pues una pregunta compleja. ¿Cómo convertir un hospital sólido en líquido?Sin duda, hay que derretirlo, hay que aplicar calor humano, y también “calor institucional”: posibilitando, facilitando, abriendo, escuchando, acercando.Existen iniciativas exitosas como la “Humanización de la Asistencia al Nacimiento y la Lactancia” de la OMS/Unicef que acredita a los centros que cumplen sus criterios: www.ihan.es Quizá crear unos criterios de “Hospital amigo del paciente” fuera una estrategia que sirviese de revulsivo a las organizaciones.La iniciativa independiente “Mírame, diferénciate” http://diferenciate.org/por_que plantea algo así como la humanización como motor de cambio. El calor humano derretirá cualquier organización anquilosada y la convertirá en líquida.Potenciar la sinergia con asociaciones de pacientes. El Hospital General de Valencia, por ejemplo, viene trabajando en este sentido a través del “Wikihospital” http://chguv.san.gva.es/Inicio/Paginas/WikiHospital.aspx donde los pacientes como colectivo pueden vehiculizar sus ideas y actividades.Estar presente en las redes sociales. Esta presencia garantiza que una organización tiene voluntad de escuchar y comunicarse. Potenciar estas herramientas probablemente sea un importante motor de cambio para una organización. El Hospital Sant Joan de Deu http://www.hsjdbcn.org/ ha sido pionero en esta concepción y sirve de ejemplo al resto de organizaciones que quieren iniciar el camino.Con todo lo dicho, es fácil saber lo rígidos o sólidos que nos sentimos. ¿has pensado alguna vez en mejorar algún aspecto de tu trabajo? ¿has podido llevar la mejora a la práctica o, al menos, contárselo a quien podía llevarla a cabo? Si la respuesta es no a alguna de estas cuestiones, está claro, padeces de un síndrome de rigidez institucional. Abre una cuenta en Twitter y cuéntanoslo.]]></content>
		</document>
		<document id="6de35cb284818125b0567fbcbcbace4c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Observatics/~3/bXstolV4Xt4/abriendo-el-foco.html">			<content><![CDATA[Todavía con el buen gusto en la boca tras el Workshop que celebramos la semana pasada en ITACA, hoy la tarea de escribir nuestra entrada en el blog de ObservaTICS nos resulta francamente gratificante.En primer lugar, porque percibimos que las cosas se están moviendo. Pese a la incertidumbre que nos ofrece la lectura de las noticias económicas, en vez del desánimo parece que está imperando la imaginación y las ganas de echar hacia delante. Un montón de proyectos interesantes en marcha o dando sus primeros pasos, y las organizaciones sanitarias cada vez mas implicadas –o al menos concienciadas- de que las cosas están cambiando.El segundo motivo de alegría es que estamos abriendo el foco. Así hemos titulado este post, y no es para menos. El foco se abre porque cada vez mas profesionales están interesados en utilizar las herramientas sociales. El foco se abre también porque los pacientes están cada vez mas presentes. Es posible que nos falten figuras locales del nivel de Dave Debronkart o Manny Hernández pero, sin embargo, las asociaciones de pacientes están saltando al mundo virtual, pero manteniendo fuertes lazos con instituciones y profesionales fuera de la red. Así nos contaron Manuel Armañones y Jaime Alapont en la mesa redonda del #wths2011: las organizaciones de pacientes están tomando la palabra, y es éste un fenómeno que debemos analizar y alentar.Por último, en ObservaTICS hemos hecho un esfuerzo por mejorar nuestra metodología –considerando el fenómeno de los complejos hospitalarios, actualizando los datos , incluyendo nuevas redes sociales- de manera que los datos a diciembre de 2011 son altamente fiables.Y que datos! Tras esta superactualización, podemos decir que los hospitales españoles se han puesto las pilas; ya la mitad tiene su propia web y el 8% tiene algún canal de comunicación con sus usuarios. Estos datos eran impensables hace sólo un año. ¿Y el aspecto cualitativo? Pues aún no llegamos a tanto, pero queremos que sea nuestra tarea de futuro. Esperemos conseguir recursos para hacerlo. Pero de momento el análisis cuantitativo y su evolución es más que una promesa. En próximos post os daremos datos mas detallados.Que bueno poder escribir buenas noticias, tener buenas percepciones, notar que hay ilusión y ganas por trabajar e innovar. Confiamos que este granito de arena tenga un efecto viral, que cada uno en su campo pueda empujar un poco y que el “todo es posible” llegue a nuestra vida para quedarse. Seguro que el próximo horizonte será aún mejor.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>