<author id="e8c1310389e9e1e7d754943f2579df0e" url="clubtenispozoblanco.blogspot.com.es" feed="http://clubtenispozoblanco.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="4309f875ca52732b46fdc6a3f4b82fe8" url="http://www.clubtenispozoblanco.com/2013/10/blas-ruiz-campeon-provincial-benjamin-y.html">			<content><![CDATA[Blas Ruiz se ha proclamado campeón provincial benjamín en el Real Aeroclub de Córdoba, sobre tierra batida. Blas Ruíz (2003) (CT Pozoblanco) partía como cabeza de serie 1 y al final se hizo con el triunfo, donde en la final tuvo que emplearse a fondo para vencer a Ángel Herreros (2003) (Club Figueroa) y cabeza de serie 2, por un resultado de 4-1, 2-4 y 10-8 en el supertiebreak. En primera]]></content>
		</document>
		<document id="b45d45c23c35b2b120e81c658c14e432" url="http://www.clubtenispozoblanco.com/2013/10/blas-ruiz-se-clasifica-para-el-master.html">			<content><![CDATA[Blas Ruíz (1), se impuso en la VIII prueba del circuito alevín de promoción del Jaén Tenis Tour, al imponerse en la final a Francisco Bergillos (2), por 6-4 y 6-4. Blas partía como cabeza de serie nº 1 y fue pasando rondas hasta plantarse en la final. En cuartos de final, ganó a Guillermo Lemos García por 6-0 y 6-2. En semifinales, se enfrentó a Diego Gómez Cobo ganando por 6-2 y 6-1 y en]]></content>
		</document>
		<document id="5cfc6f0b611d142f1c56e193169334cd" url="http://www.clubtenispozoblanco.com/2013/10/carmen-sanchez-en-las-semifinales-del.html">			<content><![CDATA[Carmen Sánchez, llegó a semifinales del VI Torneo San Rafael, disputado en el Real Aeroclub de Córdoba, sobre tierra batida. Carmen sigue disputando torneos por la geografía cordobesa y obteniendo buenos resultados. Esta vez ha sido en el Real Aeroclub de Córdoba, en el VI torneo San Rafael. Carmen partía como cabeza de serie número 1, en categoría alevín. En primera ronda, estuvo exenta]]></content>
		</document>
		<document id="ccc56c8d371a6e128800c311b5ef5970" url="http://www.clubtenispozoblanco.com/2013/10/javier-sanchez-clasificado-para-el.html">			<content><![CDATA[Javier Sánchez, se ha clasificado para el Máster del Jaén Tenis Tour 2013, en categoría infantil y cadete. Javier ha participado en el IX Torneo del Jaén Tenis Tour 2013, en Úbeda y cuyo torneo se llama "XVII Trofeo Alcalde de Úbeda". En categoría infantil, donde va primero en la clasificación, cayó en la final ante Pedro Buenestado en el supertiebreak, con un resultado de 2-6 7-5 y 10-8]]></content>
		</document>
		<document id="ac2f9ab7dfb65c6ab9b4e42eff7c1d4a" url="http://www.clubtenispozoblanco.com/2013/10/la-seleccion-andaluza-masculina.html">			<content><![CDATA[La Selección Andaluza Masculina Infantil, ha sido subcampeona de España por Equipos de Comunidades Autonómas, en los campeonatos que se han disputado en las instalaciones de la Academia Equelite-Juan Carlos Ferrero. La final la disputaron con la Comunidad Valenciana, que se llevó el triunfo por 2-1. El equipo de Andalucía ha estado formado por Alex Davidovich (Racket Club Fuengirola), Lucas]]></content>
		</document>
		<document id="dbc7ed259cdfe957a2907df5956638e9" url="http://www.clubtenispozoblanco.com/2013/10/provincial-benjamin-2013.html">			<content><![CDATA[Del 17 al 20 de Octubre, se disputará el Provincial Benjamín en el Real Aeroclub de Córdoba, categoría masculina y femenina, sobre tierra batida, clasificatorio para el Regional Benjamín. La fecha límite de inscripción es el 15 de octubre a las 17.00 horas. El sorteo será a las 17.30 horas del mismo día. El Juez Árbitro será Ángel Aranda. Las inscripciones se realizarán a través del teléfono]]></content>
		</document>
		<document id="abcd772a5c2b659a7331248a4eb04da4" url="http://www.clubtenispozoblanco.com/2013/10/todos-debemos-dar-ejemplo.html">			<content><![CDATA[La Federación Andaluza de Tenis ha publicado unas normas de Fair Play, normas de comportamiento para jugadores, entrenadores, familiares, árbitros y directores de torneos en los campeonatos y torneos federativos. Estas normas llegan como consecuencia de los hechos lamentables que se producen en el desarrollo de competiciones, bien producidas por jugadores, por sus familiares, entrenadores, ..]]></content>
		</document>
		<document id="e01af1dc9f183080f6660ba2e76ca2f7" url="http://www.clubtenispozoblanco.com/2013/10/triunfo-de-miguel-sanchez-en-la-copa.html">			<content><![CDATA[Miguel Sánchez se proclamó campeón, en categoría cadete, de la Copa Fuensanta 2013 disputada en Solypro (Córdoba). Miguel (1997) partía como cabeza de serie número 1. En primera ronda, jugó con Vicente Fernández, ganando el partido por 6-0 y 6-1. En semifinales, jugó con Rafa Gil de Córdoba, ganando 6-4 y 6-1. En la final, jugó con Enrique Luque (2000), ganando el partido 6-1 2-6 y 6-2, tras]]></content>
		</document>
		<document id="a2cab16e5e971da171fbafb575b66e0c" url="http://www.clubtenispozoblanco.com/2013/11/alejandro-lopez-consigue-su-segundo.html">			<content><![CDATA[Este fin de semana, Alejandro López se desplazó hasta La Línea de La Concepción, a disputar el X torneo del circuito del Linense Tenis Club, en categoría prebenjamín mixta (7 y 8 años). Segunda visita a La Línea y segundo triunfo, que se suma al conseguido en el mes de Julio, en el VII Torneo. Un torneo que partía como cabeza de serie número 1. En cuartos de final, no disputó su partido por]]></content>
		</document>
		<document id="2a5d4ddbbead4660da9828df8715b424" url="http://www.clubtenispozoblanco.com/2013/11/asamblea-general-ordinaria-2-de.html">			<content><![CDATA[El próxima día 2 de diciembre de 2013, se celebrará la Asamblea General Ordinaria del Club Tenis Pozoblanco. A las 21.00 horas en primera convocatoria y a las 21.30 horas en segunda convocatoria, en el Salón de Usos Múltiples del Polideportivo Municipal. El orden del día será el siguiente: 1. Lectura y aprobación, si procede al Acta anterior 2. Memoria informativa de la temporada 2012/2013]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>