<author id="e8c4fba677f441167f58d0e62493e22f" url="boulevardhollywood.blogspot.com" feed="http://boulevardhollywood.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="92fb77aa5060c0a40a7d1c13721d37b0" url="http://boulevardhollywood.blogspot.com/2008/08/crtica-el-villano-ms-inquietante-y.html">			<content><![CDATA[Muchos meses de especulaciones, de rumores, de imágenes sueltas. Muchos meses hemos tenido que esperar (y los españoles más, por supuesto) para ver la que se supone nueva obra maestra del séptimo arte... La espera mereció la pena.El miércoles pasado el cine basado en cómics ha cambiado, ha evolucionado. El cine cómic acaba de darnos una de las mejores películas de los últimos años. "El Caballero Oscuro",una historia profunda con unos personajes tremendamente bien caracterizados e intensos que convierten a las dos horas y media de película en una explosiva sorpresa. Bien alejada está la película del cómic en que se basa, mucho más de todas las películas de Batman anteriores, pura caricatura comparadas con ésta, y sobre todo tremendamente alejadas de cualquier otra película protagonizada por uno de esos llamados "superhéroes".Realmente Batman (Christian Bale) es uno de esos superhéroes que más me gustan, principalmente porque no es un alien, ni le picó una araña radioactiva. Batman es un rico heredero que sufrió la injusticia del crimen de la ciudad de Gotham y decide buscar venganza, sin otro superpoder que su fortuna. Su personaje va evolucionando y acaba convirtiéndose en la esperanza de Gotham, pero pronto se da cuenta que no es suficiente, trabajar en las sombras es duro.La película lleva al espectador a un rayo de esperanza en la oscura noche de Gotham, Harvey Dent (Aaron Eckhart), el nuevo fiscal del distrito que está consiguiendo durante el día lo que Batman consigue por la noche. Pero se ciernen nubes sobre él, porque en el momento en que le arrebatan lo que más quiere, deja de ser Harvey Dent y para él la justicia sólo la mide una moneda. Aaron Eckhart consigue convertir su personaje de la persona íntegra y segura de sí misma que es al principio en un ser inquietante y perturbado, Dos Caras muestra su mejor perfil.Pero Dos Caras (bueno, y todo el resto de la película) queda totalmente eclipsado por el verdadero diamante de la película: el Joker. Ni escribiendo cada día todas las alabanzas que tengo para Heath Ledger rozaría la magnificencia de su actuación. Su personaje es el verdadero centro del filme, cualquier cosa que aparezca en escena con él pasa totalmente desapercibida a su paso. Aún me acuerdo cuando anunciaron que Heath iba a hacer del Joker, nadie daba un duro por él, aún cegado por la actuación de Jack Nicholson. Pero a medida que fueron saliendo las primeras imágenes de la version de Christopher Nolan del mejor villano que ha dado el mundo del cómic, todos nos dimos cuenta que nada iba a tener que ver con lo que hubiéramos visto del Joker antes, éste es la verdadera otra cara de la moneda del murciélago.Heath Ledger no sólo ha conseguido que el Joker deje de ser un personaje de cómic en una persona increíblemente perturbada; ahora mismo me resulta imposible que alguien pueda superar su actuación nunca. Él consiguió que los chistes del Joker no resultaran graciosos... principalmente por el miedo que infunde el personaje. Se dice que fue por haberse metido tanto en el papel que Heath se suicidó, si no fue por eso se le acercó porque realmente dejas de ver desde que sale en escena al actor y ves a un loco psicópata (la escena del interrogatorio realmente pone la piel de gallina). Es el villano del cine que más miedo profesa, en él no se ve ni una sola pizca de cordura, y su extrema inteligencia lo hace aún más peligroso, porque por fuera parece la persona más vulnerable del mundo, que se esconde tras una capa de maquillaje.La película no habría sido ni la mitad de lo que ha llegado a ser si no fuera por Heath Ledger, por eso si no recibe el Oscar póstumo por su actuación se convertirá en la mayor estafa de la historia de la Academia y del cine entero. Ya bastante que hemos perdido el (y por desgracia ahora nos damos cuenta) increíble talento que albergaba como para no darle ese último gustazo de ser reconocido en el mundo entero. Esta película consigue que le eche aún más de menos.Tras el sinfín de alabanzas que podría seguir dándole al Joker hasta llenar páginas y páginas intentaré seguir con el resto de la película. Christian Bale consigue darle a Bruce Wayne/Batman el toque de misterio que haga que su figura imponga respeto, pero no deja de ser un auténtico secundario con respecto a los villanos de la historia, los verdaderos protagonistas y estrellas de la película.Michael Caine vuelve a encantarme como Alfred, el mayordomo de Bruce, y su pepito grillo particular, que con su estilo británico le ves tremendamente fuerte aunque parezca un simple ayudante. Morgan Freeman hace su trabajo estupendamente como siempre, y Gary Oldman hace un teniente Jim Gordon muy aceptable. Pero no todo podía ser tan maravilloso. Maggie Gyllenhaal no consigue que el personaje de Rachel, "la chica", parezca interesante sino todo lo contrario, puro aburrimiento. Primero que el doblaje (el del resto es bueno, destacando por supuesto el del Joker que da tanto miedo como la actuación de Heath) es horrible, y luego que a diferencia de otros cómics, su personaje no sirve para casi nada, así que no la echaré de menos.Pero a pesar de ello Christopher Nolan ha conseguido lo que nadie más ha conseguido: que un género que parecía destinado a niños y frikis y que no fuera más profunda que cualquier otro blockbuster de verano/navidad se convierta en una de esas películas que pasarán a la historia (y los escépticos que prueben, no saldrán decepcionados (en Filmaffinity ahora mismo tiene 3.000 votos y tiene un 8,5 de media)). 152 minutos de acción, pero no de explosiones baratas, sino de lo necesario para que un magistral guión resulte impactante.Una historia sobre la justicia, sobre el bien y el mal, sobre la responsabilidad. Todos esos ingredientes y una imágen y banda sonora magistrales conforman simple y llanamente... la película del año. Perdérsela es un sacrilegio, tanto si te gusta el género como si no. Y Heath, una vez más, nunca te olvidaremos. Nota: 9TITULO ORIGINALThe Dark Knight (Batman Begins 2)AÑO2008DURACIÓN152 min.PAÍSDIRECTORChristopher NolanGUIÓNChristopher Nolan, David S. Goyer, Jonathan Nolan (Personajes: Bob Kane) MÚSICAJames Newton Howard, Hans ZimmerFOTOGRAFÍAWally PfisterREPARTOChristian Bale, Heath Ledger, Aaron Eckhart, Michael Caine, Gary Oldman, Maggie Gyllenhaal, Morgan Freeman, Eric Roberts, Cillian Murphy, Anthony Michael Hall, Michael Jai White, William Fichtner, Edison Chen, Monique Curnen, Chin Han, Nestor Carbonell, Ritchie Coster, Keith Szarabajka, Colin McFarlane, Joshua Reese, Melinda McGraw, Nathan Gamble, Michael VieauPRODUCTORAWarner Bros. Pictures / Legendary PicturesWEB OFICIALhttp://www.elcaballerooscuro.esGÉNERO Y CRÍTICAFantástico. Acción. Aventura. Drama. Cómic. Secuela / SINOPSIS: Batman (Christian Bale) regresa para continuar su guerra contra el crimen. Con la ayuda del teniente Jim Gordon (Gary Oldman) y el Fiscal del Distrito Harvey Dent (Aaron Eckhart), Batman tiene como objetivo destruir el crimen organizado en la ciudad de Gotham. El triunvirato demuestra ser eficaz, pero pronto termina siendo presa del caos desencadenado por una nueva mente criminal que los aterrados ciudadanos conocen como Joker (Heath Ledger). (FILMAFFINITY)El Caballero Oscuro Trailer 2 en españolby hawkbcn]]></content>
		</document>
		<document id="5ebba2f4e163718846737d5067c49211" url="http://boulevardhollywood.blogspot.com/2008/08/crtica-meryl-streep-est-hecha-una.html">			<content><![CDATA[El miércoles pasado fui a ver la película. Bueno, pues no ha pasado un solo minuto en que no tuviera alguna de las canciones de este musical metidas en la cabeza. Es lo que tienen las canciones de ABBA, no serán las más profundas, pero una vez las escuchas, no podrás escapar de ellas...Pero vamos a la película. Ya tenía yo mono de musical (creo que desde "Hairspray" no han sacado mucho más) y éste sin duda no me ha defraudado. No será tan elaborado como "Moulin Rouge!" ni tendrá sus coreografías ni originalidad, pero cumple su cometido: es una muy conseguida traslación del musical de teatro al cine, con las ventajas que conlleva.Para empezar ya sólo con el lugar escogido para rodar y ambientar la historia (Grecia) convence, da frescura y belleza a toda la historia. Después que, según me han dicho los que han visto el musical en el teatro ya que yo no he tenido el privilegio, es un calco una de la otra. Se nota que las canciones están bien hiladas (qué bonita puede salir la historia con un par de canciones de ABBA...) y, exceptuando alguna que en mi opinión no venía a cuento, el resto es un derroche de felicidad y lentejuelas que hace a esta película la más feliz y fresca del verano.Pero el gran aliciente de esta película es sin duda su elenco. Desde la joven Amanda Seyfried, infravalorada en "Chicas Malas" pero que en esta película demuestra que ha venido para quedarse, hasta la gran Meryl Streep. Parece mentira que con la edad que tiene pueda haber rodado esta cinta. Increíble su poderío en el canto y baile y su desparpajo en escena, y mira que yo pensaba que la mujer sólo valía para papeles en los que hacía de borde o maquiavélica... Pues se come la pantalla, destila una vida en escena... Leí en una entrevista que se lo pasó tan bien rodando "Mamma Mia" que la hubiera hecho sin cobrar, y le creo completamente, porque ese rodaje tuvo que ser la juerga padre. Y a pesar de ello mantiene una actuación impecable, como siempre. Ella lo vale, no en vano es la mujer con más nominaciones al Oscar.El resto del cásting tampoco se queda manco. Como dije, la co-protagonista Amanda Seyfried demuestra que ella también lo vale y que (espero) oiremos hablar de ella mucho en el futuro, además de tener una voz preciosa. En el elenco masculino, Pierce Brosnan en mi opinión no se mató mucho. Ya de por sí no canta bien, pero además utiliza constantemente su pose de chulito que le rebaja y a mi me aburre, parece que sólo tiene esa cara. Colin Firth está estupendo, lo hace con tranquilidad y con una voz muy aceptable, de los tres padres fue el que más me gustó. Stellan Skarsgard ni fu ni fa, tampoco sale mucho comparado con el chupa-cámaras de Brosnan. Julie Walters y Christine Baranski mejoran toda la cinta con sus graciosos papeles, además tienen pinta de ser unas cachondas mentales ya de por sí.El resto del musical es una conjunción de coreografías sencillas pero resultonas y éxitos de discoteca de los setenta de esas de bola de espejos y plataformas (imperdibles los créditos, ¡mundial!) que giran en torno a una historia de una boda griega y varios padres, excéntrica pero enganchante. Y una banda sonora con unas versiones fantásticas, intentad escucharla si podéis.Una película perfecta para refugiarnos en los últimos días del verano, para reír, para cantar (porque cantarás, seguro), para simple y llanamente pasártelo bien e incluso para soltar alguna lagrimilla. Nota: 8TITULO ORIGINALMamma Mia!AÑO2008DURACIÓN108 min.PAÍSDIRECTORPhyllida LloydGUIÓNCatherine JohnsonMÚSICAStig Anderson, Benny Andersson, Björn UlvaeusFOTOGRAFÍAHaris ZambarloukosREPARTOMeryl Streep, Pierce Brosnan, Colin Firth, Amanda Seyfried, Julie Walters, Stellan Skarsgard, Christine BaranskiPRODUCTORALittlestar Productions / PlaytoneWEB OFICIALhttp://www.mamma-mia-lapelicula.es/GÉNERO Y CRÍTICAMusical. Comedia. Romance / SINOPSIS: Versión cinematográfica del popular musical de ABBA. Amanda Seyfried interpreta a una joven que ha crecido en una pequeña isla griega, educada por una madre (Streep), rebelde en su juventud, que siempre se ha negado a revelar a su hija la identida de su padre. Cuando parece que al final la joven va a descubrir quién es su padre... aparecen nada menos que tres posibles candidatos (Brosnan, Firth y Skarsgard). (FILMAFFINITY)]]></content>
		</document>
		<document id="424bf1a14a904cc266235e5cd5b739e7" url="http://boulevardhollywood.blogspot.com/2008/08/crtica-walle-la-chatarra-ms-adorable.html">			<content><![CDATA[Disney tiene una magia especial, siempre ha sido así. Nos hizo ver a siete enanos feos como tus mejores amigos, nos hizo querer a un tío loco azul que cumplía deseos a la vez que te contaba chistes siempre a nuestro lado, nos ha hecho sentir enormes emociones por cualquier cosa que han querido. Pero con "WALL•E" se han superado, porque casi se me saltan las lágrimas con la historia de... un montón de chatarra.Porque lo es, pero eso sí, no le falta detalle. Los de Pixar a veces me han dado hasta miedo, ya me pasó con "Ratatouille" y su París con pocas diferencias con la verdadera capital de Francia, pero esto ya es el no va más. Cada tuerca, cada magulladura, lo tiene todo bien puesto y calibrado, se mueve como un robot (asombrosamente real por cierto) pero no puedes evitar sentir que dentro de él hay un alma humana. La imágen de toda la película es una pura obra de arte (por eso los títulos de crédito emulando la historia de la pintura no podían ser más acordes), de principio a fin. EVE, el amor robótico de WALL•E, también tiene lo suyo porque, aun siendo más simplón los reflejos, las luces... todo está conseguido para que parezca que vas a alargar el brazo y van a ser de verdad. Y esa manera de hablar de ambos a lo R2-D2, ¿cómo será que sólo Disney puede llegar a conseguir que con una peli casi muda no se haga larga y resulte incluso más emotiva?La historia está también cuidada al milímetro. Desde el primer tramo en que vemos a WALL•E solo en la Tierra haciendo su trabajo, recolectando cosas curiosas y grabándose canciones de musicales antiguos, ya vemos que la película trae cola, empiezas a sentir una tristeza por WALL•E que a veces resulta abrumadora. Cuando llega EVE empieza otro bloque de la película, la parte tierna (son dos robots, sí, pero se te olvida por completo) y cuando llegan a la nave de los humanos pasamos a la parte de acción, con un final de esos que te dan ganas de gritar a la pantalla y en el que estás a punto de echar la lagrimilla.Pero aparte de toda la historia de amor, aparece el punto Pixar. La película es pura propaganda educativa, para niños pero sobre todo para los adultos. El mundo se va a la mierda (nunca mejor dicho) y no hacemos nada, no nos movemos, vivimos de hamburguesas y comodidad, no vemos lo que tenemos fuera. Y pronto llegará el momento en que nos dominará. Por eso la cinta no podía ser más inteligente, mientras creemos que estamos viendo una historia normal y corriente (chico conoce chica y blablabla) nos están metiendo unos hachazos a la raza humana por todas partes.Todo ello hace que yo quiera tener a mi propio WALL•E en casa, un robot que hace cubos con la basura me tiene totalmente encandilado, casi lloro por él. Disney tiene ese algo que nadie, nunca, podrá quitarles, y es lo que les hace grandes. Por todo ello, y si el señor vestido de murciélago no dice lo contrario, "WALL•E" es, con toda seguridad, la película de este verano y ya una obra maestra del cine actual que debería pasar a la historia del séptimo arte por méritos propios, y un Óscar que ya tenemos asegurado para el año que viene. Nota: 9PD: "Presto", el corto de Pixar que ponen antes de la película, es otra belleza, además de muy gracioso y también sin palabras. Ya sólo por eso merece la pena ir al cine a ver la película. Otra vuelta de tuerca a la relación entre un mago y su conejo en la chistera.TITULO ORIGINALWALL•E (AKA Wall-E)AÑO2008DURACIÓN103 min.PAÍSDIRECTORAndrew StantonGUIÓNAndrew StantonMÚSICAThomas NewmanFOTOGRAFÍAAnimationREPARTOAnimationPRODUCTORAWalt Disney Pictures / Pixar Animation StudiosWEB OFICIALhttp://www.disney.es/FilmesDisney/Wall-E/GÉNERO Y CRÍTICAAnimación. Ciencia-Ficción. Romance. Aventuras / SINOPSIS: En el año 2700, tras cientos de solitarios años haciendo aquello para lo que fue construido -limpiar el planeta- el pequeño robot WALL•E (la abreviatura de Waste Allocation Load Lifter Earth-Class) descubre una nueva misión en su vida (además de recolectar cosas inservibles) cuando se encuentra con un lustroso robot explorador llamado EVE. Ambos viajarán a lo largo de la galaxia y vivirán una emocionante e inolvidable aventura... (FILMAFFINITY)]]></content>
		</document>
		<document id="acc6acfe8ef085fef12c6e6444572abb" url="http://boulevardhollywood.blogspot.com/2008/08/fox-vuelve-superarse-so-fresh.html">			<content><![CDATA[Todos sabemos que la Fox tiene unos pedazo publicistas, y estos días hemos visto la mayoría de promos de las cadenas de USA para la nueva temporada. Pero Fox vuelve a arrasar con una apuesta llena de glamour.Para promocionar las caras que veremos en las series de esta temporada, la Fox ha decidido dejarlos en manos de un fotógrafo profesional y convertirlos en auténticos modelos. Así, en la web de la campaña, podemos ver las fotos sacadas a los protagonistas de muchas de las series de éxito del canal, como "House", "Prison Break", "The Sarah Connor Chronicles" o "Bones"; además de presentarnos las nuevas caras de las series debut, "Dollhouse", "Fringe" y "Do Not Disturb" a la cabeza.El resultado es una incréible sesión de fotos realizada por James Dimmock bajo el lema "So Fox... So Fresh!". Un nuevo 10 a la Fox, la cual sabe sacarle el jugo a sus estrellas, ¡y nosotros tan contentos! Aquí tenéis la mayoría de las fotos y el making of de la sesión.]]></content>
		</document>
		<document id="b91096df5b15098c5f0871c3f2cf4968" url="http://boulevardhollywood.blogspot.com/2008/08/promos-de-la-nueva-temporada-de-gossip.html">			<content><![CDATA[A medida que se acerca septiembre las cadenas de TV van calentando motores para presentar sus nuevas series y las nuevas temporadas. La CW ya había calentado el ambiente con las promos de la primera temporada de "Gossip Girl"... y no se queda corta en la segunda...Como podéis ver, los cuatro posters que han salido muestran escenas bastante tórridas de la primera temporada y van acompañadas de críticas de algunos medios bastante importantes:- "La pesadilla de cualquier padre", Boston Herald- "Increíblemente inapropiada", Parents Television Council- "Una desagradable obra de arte", New York Post- "Muy mala para tí", San Diego Union-TribuneComo siempre, "Gossip Girl" da la nota con sus ricachones adolescentes en plena efervescencia sexual, pero, ¿no es realmente lo que engancha de la serie?Pues aún hay más. La CW ya ha sacado cuatro promos de la nueva temporada, que será de las primeras en estrenarse, el 1 de septiembre concretamente, y además de ser bastante graciosas nos pican (y bastante) el gusanillo para darnos más ganas de las que ya tenemos de ver nuevos capítulos.Como la gracia de esta serie está en los momentos OMFG! (como decían las promos de la primera temporada) no diré nada de lo que va a ocurrir en los nuevos líos de los chicos del Upper East Side, porque os destrozaría la sorpresa y le quitaría el trabajo a Gossip Girl. Pero si alguien quiere destriparse la temporada ya circulan spoilers fácilmente encontrables por la red (yo no los he leído).La CW también ha decidido volver a emitirla por Internet ya que en la primera temporada dejaron de hacerlo para intentar subir las audiencias de la serie, cosa que no funcionó y sólo recibieron quejas de los fans. También se podrán comprar los capítulos vía iTunes, pero lógicamente, sólo en USA. Aquí seguimos esperando que la traduzcan para que los que no se bajen las series o les guste más en español (igh...) puedan engancharse como todo el que ve esta maravillosa serie.Sin más dilación os dejo con las promos y seguiremos informando de la vuelta de ésta y otras grandes series (pronto colgaré un calendario para que sepáis cuándo vuelve cada una). You know you love me! XOXO.Promo 2Promo 3]]></content>
		</document>
		<document id="1cc089247f9474091096132db7eb035e" url="http://boulevardhollywood.blogspot.com/2008/08/regresan-nuestras-series-favoritas.html">			<content><![CDATA[Se acerca peligrosamente el (sic) otoño, y con él el frío, las clases, el despedirse de la piscina, la playa... Pero no todo iba a ser deprimente. En otoño vuelven nuestras series favoritas. Y para que sepas qué día y a qué hora podrás reencontrarte con ellas un año más o descubrir nuevas historias, aquí tienes un calendario de los estrenos de las nuevas temporadas en USA (Actualizado el viernes 29 de agosto):Greek - Miércoles 27 de agostoPrison Break - Lunes 1 de septiembreGossip Girl - Lunes 1 de septiembreOne Tree Hill - Lunes 1 de septiembre90210 - Martes 2 de septiembreThe Shield - Martes 2 de septiembrePrivileged (NUEVA) - Martes 2 de septiembreBones - Miércoles 3 de septiembreEntourage - Domingo 7 de septiembreTrue Blood (NUEVA) - Domingo 7 de septiembreArmy Wives - Domingo 7 de septiembreThe Sarah Connor Chronicles - Lunes 8 de septiembreFringe (NUEVA)- Martes 9 de septiembreDo Not Disturb (NUEVA) - Miércoles 10 de septiembre'Til Dead - Miércoles 10 de septiembreHouse - Martes 16 de septiembreSmallville - Jueves 18 de septiembreSupernatural - Jueves 18 de septiembreHow I Met Your Mother - Lunes 22 de septiembreHeroes - Lunes 22 de septiembreWorst Week (NUEVA) - Lunes 22 de septiembreBoston Legal - Lunes 22 de septiembreCSI Miami - Lunes 22 de septiembreTwo and a Half Men - Lunes 22 de septiembreThe Big Bang Theory - Lunes 22 de septiembreNCIS - Martes 23 de septiembreThe Mentalist (NUEVA) - Martes 23 de septiembreLaw & Order - Martes 23 de septiembreOpportunity Knocks (NUEVA) - Martes 23 de septiembreWithout a Trace - Martes 23 de septiembreOld Christine - Miércoles 24 de septiembreCSI New York - Miércoles 24 de septiembreKnight Rider (NUEVA) - Miércoles 24 de septiembreLipstick Jungle - Miércoles 24 de septiembreCriminal Minds - Miércoles 24 de septiembreMy Name Is Earl - Jueves 25 de septiembreGrey's Anatomy - Jueves 25 de septiembreUgly Betty - Jueves 25 de septiembreThe Office - Jueves 25 de septiembreER - Jueves 25 de septiembreDesperate Housewives - Domingo 28 de septiembreThe Simpsons - Domingo 28 de septiembreFamily Guy - Domingo 28 de septiembreBrothers & Sisters - Domingo 28 de septiembreKing of the Hill - Domingo 28 de septiembreAmerican Dad - Domingo 28 de septiembreDexter - Domingo 28 de septiembreCold Case - Domingo 28 de septiembreThe Unit - Domingo 28 de septiembreCalifornication - Domingo 28 de septiembreThe Amazing Race - Lunes 29 de septiembreChuck - Lunes 29 de septiembrePushing Daisies - Miércoles 1 de octubreDirty Sexy Money - Miércoles 1 de octubreFriday Night Lights - Miércoles 1 de octubrePrivate Practice - Miércoles 1 de octubreGhost Whisperer - Viernes 3 de octubreNumb3rs - Viernes 3 de octubreLife - Viernes 3 de octubreThe Ex List (NUEVA) - Viernes 3 de octubreEverybody Hates Chris - Viernes 3 de octubreSamantha Who? - Lunes 6 de octubreKath & Kim (NUEVA) - Jueves 9 de octubreCSI - Jueves 9 de octubreLife On Mars (NUEVA) - Jueves 9 de octubreEleventh Hour (NUEVA) - Jueves 9 de octubreMy Own Worst Enemy (NUEVA) - Lunes 13 de octubreEli Stone - Martes 14 de octubreCrusoe (NUEVA) - Viernes 17 de octubre30 Rock - Jueves 30 de octubre24 - Domingo 23 de noviembrePoca cosa, ¿eh? Pues ahora os dejo con las promos de las principales cadenas americanas que nos presentan lo que está por llegar. A partir de septiembre, ¡más series!]]></content>
		</document>
		<document id="92fd6f3540174d4e0763f490e6d9d337" url="http://boulevardhollywood.blogspot.com/2008/09/circus-lo-nuevo-de-britney-en-forma-de.html">			<content><![CDATA[Hoy servidor se ha llevado una gran noticia a la boca. Jive Records, la discográfica de mi querida Britney Spears, ha hecho un comunicado con jugosísima información. Concretamente, así de golpe, nos desvelan el nombre del single nuevo, del álbum y las fechas de salida de ambos.El single en cuestión se llamará "Womanizer", y se estrenará el 22 de septiembre. ¡Si sólo falta una semana exactamente! Debo estar soñando, pellizcadme por favor...La canción, producida por The Outsyders, estará incluida en el disco nuevo de la Princesa del Pop, que se llamará... "Circus". Un nombre peculiar, ¿se referirá a su pasada vida mediática? El álbum saldrá a la venta el día 2 de diciembre, que fíjate tú por donde es el cumpleaños de Britney. Menudo regalazo para ella y para los fans. La fecha de salida coincide con la del nuevo disco de Kelly Clarkson. Algunos pueden pensar en batalla, pero sinceramente todos sabemos que Kelly no tiene ninguna posibilidad frente al huracán Spears, sobre todo después de la sosez de "My December", aún está a tiempo de rectificar...¡Qué ganas tengo de escuchar nueva música con ella un poco más participativa que "Blackout", que parece haberlo grabado a punta de pistola y en su peor momento... Todo parece volver a sonreírle a la gran Britney, y a sus fans también.ACTUALIZACIÓN: ¡Y las buenas noticias siguen llegando! Según informan Sony BMG Australia y Popjustice, "Circus" llegará el 29 de noviembre a Australia y el 1 de diciembre a UK, lo cual significa que podremos escucharlo antes de decidirnos a comprarlo (eufemismo, claro que lo compraremos, XD). Y para mejorar todo ésto, la webmaster de Britney.com, Britannica, asegura sobre su copia firmada de "...Baby One More Time" que ¡habrá gira oficial! Por fin Britney vuelve a la carretera, ¿pasará por España? Lo dudo, pero como lo haga me tenéis que reanimar con desfibrilador (y comprarme la entrada por supuesto, jeje).Aquí tenéis el comunicado de Jive traducido:La artista de Jive/Zomba Britney Spears anuncia su sexto album de estudio que tiene como nombre "Circus", que saldra a la venta el proximo 2 de Diciembre. El primer sencillo del album tiene como nombre "Womanizer" y fue producido por The Outsyders. La fecha de salida del disco coincide con el cumpleaños de Britney !Despues de estar en cima de los VMA´s, donde Britney salio triunfadora con 3 premios en sus manos por "Video del Año", "Mejor Video Femenino" y "Mejor Video Pop", Jive Records esta preparando su ultimo disco, "Circus", un seguimiento del anterior disco de Britney "Blackout", el cual recibio buenas criticas. Para su ultimo esfuerzo, Britney ha selecionado a un grupo de productores y escritores que incluyen a Dr. Luke (quien escribio y produjo "Circus", el cual quedo como titulo del disco), Danja, Max Martin, Bloodshy & Avant y Guy Sigsworth (quien ha trabajado con Madonna, Alanis Morissette, Bjork).Britney Spears es una de las cantantes que mas discos a vendido en la ultima decada, Britney ha vendido mas de 62 millones de discos en todo el mundo, sus anteriores trabajos fueron, "Baby One More Time" (1999), "Oops!...I Did It Again" (2000), "Britney" (2001), "In The Zone" (2003) y "Blackout" (2007). Britney ha colocado ocho sencillos en el maximo puesto en todo el mundo y cuatro discos consecutivamente en el puesto maximo de Billboard.La disquera Zomba Group que perteneze a Jive Records, representan a un gran grupo de cantantes que incluyen a Justin Timberlake, R. Kelly, Usher, Tool, Ciara, Chris Brown, Pink, Britney Spears, OutKast, Kirk Franklin, Three Days Grace, 311, Nick Lachey, T-Pain, Byron Cage, Bullet For My Valentine, Buddy Guy, Living Things, Anthony Hamilton, Donnie McClurkin, John P. Kee, Fred Hammond, Hezekiah Walker, Marvin Sapp, Kelly Price, J. Moss y Backstreet Boys.Fuente...Jive/ZombaTraduccion...HeyBritney.com]]></content>
		</document>
		<document id="b3a56332d6933ad91fb37f382478696d" url="http://boulevardhollywood.blogspot.com/2008/09/crtica-la-oreja-de-van-gogh-una-nueva.html">			<content><![CDATA[Hacía mucho que no escribía nada de música (bueno, y nada de nada porque poco ha pasado últimamente) y qué mejor manera que presentar el nuevo disco del mejor grupo español (con permiso de Mecano). Los chicos de La Oreja de Van Gogh nos presentan "A las Cinco en el Astoria".Hoy ha salido este álbum compuesto por doce canciones (más su típico bonus track, esta vez precedido de pasos) cantadas por Leire, la sustituta de Amaia-soy demasiado buena para compartir mi éxito-Montero. ¿Comenzamos con las comparaciones?Mucha gente se creía que ya que cambiaban de cantante habrían cambiado de estilo. Pero eso no tiene sentido ninguno, si por algo nos gusta tanto LODVG es porque tienen ese estilo fresco y original que sólo ellos pueden conseguir, así que, ¿para qué cambiarlo? El nuevo álbum de los donostiarras vuelve a ser una explosiva mezcla de pop melódico, electrónico, lleno de letras cuidadas al detalle (fans de El Canto del Loco, ESTO son letras profundas, no lo que hacen vuestros queridos inmaduros).Posiblemente el disco reciba críticas porque las canciones pueden llegar a recordar a algunas anteriores, pero, ¿qué se esperaba la gente? Dover perdió a muchos fans incondicionales por volverse superdiscofashion, está claro que con la situación de Leire querían ir con pies de plomo y no defraudarnos a los que estuvimos aquí desde "Dile al Sol" (cosa que al menos conmigo lo han conseguido). Además este disco mantiene la esencia de las canciones de LODVG 1.0 (sí que es cierto que "Inmortal", la que menos me gusta del disco, es como "Geografía" con toques de las de "El Viaje de Copperpot") pero con ese puntito de innovación que da la voz de Leire y la experimentación que les gusta. Además dejan claro que no reniegan de su época anterior (si no fiajos en el final de "Sola", ¿no os suena de algo?).Hay canciones para todos los gustos, desde su estilo de toda la vida como "Europa VII", "La Visita" o "El Último Vals", más rockerillas como "Más", electrónicas como "Sola", hasta bossa nova ("Flores en la Orilla") o grandes baladas como "Palabras para Paula" o la ENORME "Jueves", que compite con "La Playa" como la canción más bonita del grupo, y "Jueves" es la única canción que me ha hecho llorar, y he escuchado muchas y muy bonitas. Podría destacar casi todo el disco porque cada canción da un toque especial al disco, lo que hace un conjunto que da gusto escuchar. Destacaría sobre todo "Europa VII", "Jueves" (of course), "Palabras para Paula", "Sola" y "Cumplir un Año Menos".Y por supuesto no tengo más que alabanzas a los chicos que han conseguido una vez más componer piezas de música geniales, son los únicos que no me hacen perder del todo la esperanza porque tarde o temprano el público español despierte y vea lo que se está perdiendo por escuchar ciertas "bazofias". Y otra alabanza más por la elección de Leire, nadie podría haberle pegado una patada a Amaia como ella. Una fuerza que puede hacer sombra perfectamente a la antigua cantante, pero con una dulzura y una potencia que deja a la otra "en bragas". Me gustaría ver qué tal se le da en directo y le pido por favor que no se convierta en otra "divamaia" que los chicos no se lo merecen. Espero que tengan el éxito que merecen con este disco, larga vida a LODVG (2.0) y ahora veremos cómo ataca Amayita que tiene el listón muy, muy alto con este álbum. ¡Todos corriendo a comprarlo!La Oreja De Van Gogh - El Ultimo Vals - www.vclip.orgby vcliporgComprar CD versión cristal (12,95€) - El Corte Inglés, FNACComprar CD versión digipack (16,95€) - El Corte Inglés, FNACComprar CD con k-miseta (17,95€) - El Corte Inglés, FNACComprar CD en iTunes con la canción "Pequeños Momentos" exclusiva - iTunes]]></content>
		</document>
		<document id="1e1c73f41b2905ab36e0529fcf6f1bee" url="http://boulevardhollywood.blogspot.com/2008/09/crtica-mcfly-radioactive.html">			<content><![CDATA[Hace tiempo ya os hablé del primer single del nuevo álbum de McFly, "One For The Radio". Pues bien, sacaron el disco, pero como McFly es un grupo que se preocupa por contentar a sus fans, el pasado 22 de septiembre se publicó en Reino Unido la edición Deluxe de "Radio:ACTIVE".Trece canciones componen esta edición con una portada muy original y acompañada por un libreto de ¡32 páginas! Si hoy por hoy es difícil encontrar libretos con la letra de las canciones... Además, el DVD incluído contiene los documentales "Down Under With McFly", es decir, el makin' of del álbum; y "Behind The Scenes" sobre la promoción del disco. La primera edición de "Radio:ACTIVE" la regaló el periódico "The Mail" (ya podrían hacer esas cosas aquí).El disco mantiene el sonido de los anteriores trabajos de McFly, pero con un toque distinto. Suenan más rockerillos, que no quiere decir que hayan pasado del pop al rock, simplemente suenan más fuertes, más maduros... El disco lo abre la canción "Lies", que es el single con el que promocionan ahora "Radio:ACTIVE". Una canción muy pegadiza que está diseñada descaradamente para directos, como todo el disco.Porque este disco está hecho para despuntar en vivo, con ritmos que hacen saltar, coros que corear y canciones potentes que en alto volumen te suben a la estratosfera. "Everybody Knows", "Corrupted" o "POV" son claros ejemplos. Canciones más "soft" pero igualmente potentes, como "The Last Song" o una de las nuevas para esta reedición, "The End" cambian el ritmo del álbum haciéndolo más variado.Las mejores canciones del nuevo trabajo de los británicos son "Everybody Knows", "The End", "Lies", "Down Goes Another One", "Only The Strong Survive" y "Corrupted". Con ese sonido medio-beatle, medio-rockerillo, McFly es un grupo que da gusto escuchar, no te cansas de su sonido y sería un auténtico puntazo poder verlos en directo, sobre todo con este disco. Pero como no llegarán nunca aquí, pinchad aquí para escuchar el disco o si os sentís más generosos podéis comprarlo aquí.Gracias a Musicistheheartofoursoul por el link.]]></content>
		</document>
		<document id="8d20e71111fde28ab790011c8f4b58ab" url="http://boulevardhollywood.blogspot.com/2008/09/crtica-wanted-absurda-exagerada-brutal.html">			<content><![CDATA[Aún recuerdo lo bien que me lo pasé viendo "Shoot'Em Up". De vez en cuando hay que olvidarse de que existen películas super-profundas y dar un gustazo sangriento y explosivo a nuestro cansado cerebro. "Shoot'Em Up" significaba eso, una historia que no había por donde cogerla pero que con sus tremendas escenas de acción la hacían una película no sólo entretenida, sino también electrizante."Wanted" tomó nota y transformó un cómic en un film lleno de sangre y explosiones, acción a raudales y por supuesto ninguna lógica. Muchos dirán que es una película sin sentido y por eso la tacharán de mala. Pero es como si uno va a ver "El Señor de los Anillos" y sale decepcionado porque es una parida, todo el mundo sabe que los hobbits y los elfos no existen, qué cosa más irreal... Pues eso, si vas a ver una película fantástica es porque la cosa no es real, de la misma manera que si vas a ver una película de acción vas por la acción, no a ver la próxima ganadora del Oscar.Realmente el argumento de "Wanted" roza el absurdo, una hermandad milenaria de tejedores asesinos que escogen sus víctimas según los despuntes de un gran telar, "El Telar del Destino"... Suena absurdo hasta el nombre. Pero está claro que en la película la historia es lo más accesorio, no es que le den mucha importancia ya que te lo relatan en cinco minutos.Pero las escenas de acción... Eso ya es otra cosa. Excepto la primera que es realmente una gran parida, todas las demás son una obra de arte en esto de los boom y crash. Persecuciones que dejan sin aliento, desafíos a todas las leyes de la física... Todo un espectáculo pirotécnico, música para los oídos. Tanto la batalla final como la escena del tren quitan el hipo.James McAvoy ya me gustó en "Expiación", y mira que es difícil que acabe gustando su personaje en "Wanted", Wesley, un chico normal y aburrido que descubre que es el hijo de un asesino. Realmente la palabra que le definiría es calzonazos. Después de aguantar sus gritos los cuales sacan de quicio, su personaje sufre un giro de 180º, le echa un par de huevos. Y se nota que la interpretación la hizo sin presiones, disfrutando de la película.Mientras, Angelina parecía una niña con zapatos nuevos. En todas las escenas parece que se lo está pasando en grande, y es que en el fondo debe encantarle pegar un par de patadas de vez en cuando, que su vida como madre, humanitaria y actriz seria debe ser muy dura y estresante, hay que descargar adrenalina, y qué mejor manera que haciendo lo que hace mejor, tía-sexy-de-armas-tomar... Morgan Freeman debe quererse mucho porque casi siempre hace de jefazo o incluso de Dios, pero el señor Freeman puede, porque es el señor Freeman.Rodada en la República Checa, la película muestra unos escenarios que, antes de volar en mil pedazos resultan muy bellos e impactantes. Con una banda sonora compuesta por Danny Elfman que resulta aceptable dentro de lo que se deja oir entre detonación y detonación. El director de "Guardianes del Día" y "Guardianes de la Noche", Timur Bekmambetov, consigue que descarguemos tensiones y dejemos descansar al cerebro un rato, que en el fondo es para lo que son las películas de acción.Sí, es cierto que una bala no puede atravesar toda una ciudad, sí, es cierto que seguir las ordenes de un telar es de lo más absurdo que ha parido el cine actual, sí, es cierto que todos deberían estrar muertos hace tiempo después de lo que hacen, que no tiene ni un ápice de realismo, que es una parida. Pero si alguien sale de ver "La Jungla de Cristal" o "Misión Imposible" (en la cual hasta el propio título lo dice) creyéndose que pueden ocurrir cosas así en la vida real, vive en una gran mentira. Nota: 7TITULO ORIGINALWantedAÑO2008DURACIÓN110 min.PAÍSDIRECTORTimur BekmambetovGUIÓNMichael Brandt, Chris Morgan, Derek Haas, Dean Georgaris (Cómic: J.G. Jones, Mark Millar)MÚSICADanny ElfmanFOTOGRAFÍAMitchell AmundsenREPARTOJames McAvoy, Angelina Jolie, Morgan Freeman, Terence Stamp, Thomas Kretschmann, Common, Kristen Hager, Marc Warren, David O'HaraPRODUCTORAUniversal Pictures / Spyglass EntertainmentWEB OFICIALhttp://www.wanted-sebusca.es/GÉNERO Y CRÍTICAAcción. Thriller / SINOPSIS: Un joven (James McAvoy) descubre que su padre, al que daba por muerto, era un asesino a sueldo, y que acaba de ser asesinado. El joven entonces es reclutado por la sexy Fox (Angelina Jolie), por la misma organización para la que trabajó su padre, siendo entrenado por un hombre llamado Sloan (Morgan Freeman) para seguir los pasos de su progenitor... (FILMAFFINITY)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>