<author id="e9f4ab473ae782e1c4d8596b1adadc27" url="colombinn.blogspot.com" feed="http://colombinn.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="1b63974c24c55d1087b13f1296dc65af" url="http://feedproxy.google.com/~r/LucentumBlog/~3/-9wGOmRFbx4/resumen-de-la-11-jornada-en-primera.html">			<content><![CDATA[Imagen del CB La Vila-CB Jorge Juan (Foto: Míriam Cantos)Acaba la primera vuelta en el Grupo B de Primera Nacional, a falta del partido aplazado entre L'Alfàs y ESET Ontinet que se celebrará el 4 de enero. El Lucentum acaba imbatido, siendo la mejor defensa de la liga y como el segundo mejor ataque, por detrás de L'Alfàs.Lucentum y L'Alfàs han abierto brecha con el grupo de perseguidores. Recordamos que las dos primeras plazas otorgan una cierta ventaja en la siguiente fase y parece que están casi definidas.Germán Miñarro en acción ante Maristas (Foto: Roberto Prada)La lucha más interesante se abre en la zona media de la tabla, donde hasta siete equipos parece que se van a tener que pelear por las otras cuatro plazas que dan acceso a la fase de ascenso a EBA. En la segunda vuelta serán muy importantes los enfrentamientos directos entre los equipos implicados y cada average particular puede ser decisivo.De momento, el próximo sábado 21 se celebrará en L'Alfàs el partido más interesante del grupo, que enfrentará a L'Alfàs y Lucentum donde si el Alfàs gana por más de tres puntos, podría recuperar el liderato del grupo si vence a Ontinyent el día 4 de enero.Resultados Jornada 11 (15/12/2013)HOTELES RH-C.B. LA VILA 77 - 50 C.B. JORGE JUAN BATEIG PIEDRA NATURAL14/12/2013 19:30 PAB MUNI MAISA LLORET (Villajoyosa/Vila Joiosa, La)C.B. ESCOLAPIAS - PETRAHER 73 - 47 DENIA B.C.14/12/2013 20:00 CP RAMIRO JOVER (Valencia)MARISTAS A 54 - 84 C.B. LUCENTUM ALICANTE14/12/2013 18:00 COL MARISTAS (Valencia)L´ALFÀS - P. N. SERRA GELADA 81 - 60 ROQUETTE BENIFAIÓ14/12/2013 19:00 PAB DEP PAU GASOL (Alfaz del Pi)C.B. GUARDAMAR 61 - 54 ESET ONTINET14/12/2013 18:00 PAB MUNI SANT JAUME (Guardamar del Segura)ADESAVI A 66 - 75 C.B. SUECA15/12/2013 12:30 POLI MUNI SAN VICENTE DEL RASPEIG (San Vicente del Raspeig)ClasificaciónPos.NombreJug.Gan.Perd.P.F.P.C.Ptos.Racha1C.B. LUCENTUM ALICANTE  1111083459622112L´ALFÀS - P. N. SERRA GELADA  10917956031993HOTELES RH-C.B. LA VILA  11657607231734C.B. GUARDAMAR  11657327001715C.B. SUECA  11657357111716ROQUETTE BENIFAIÓ  116571369917-17C.B. JORGE JUAN BATEIG PIEDRA NATURAL  116571875617-18C.B. ESCOLAPIAS - PETRAHER  11566956901629MARISTAS A  114770277815-210ADESAVI A  113869482514-311DENIA B.C.   112959978613-612ESET ONTINET  101963474411-4Próxima Jornada (22/12/2013)ESET ONTINET - C.B. JORGE JUAN BATEIG PIEDRA NATURAL21/12/2013 19:00 PAB MUNI ONTINYENT (Ontinyent)L´ALFÀS - P. N. SERRA GELADA - C.B. LUCENTUM ALICANTE21/12/2013 19:00 PAB DEP PAU GASOL (Alfaz del Pi)MARISTAS A - C.B. SUECA21/12/2013 18:00 COL MARISTAS (Valencia)C.B. ESCOLAPIAS - PETRAHER - HOTELES RH-C.B. LA VILA21/12/2013 20:00 CP RAMIRO JOVER (Valencia)C.B. GUARDAMAR - ROQUETTE BENIFAIÓ22/12/2013 12:00 PAB MUNI SANT JAUME (Guardamar del Segura)ADESAVI A - DENIA B.C.22/12/2013 12:30 POLI MUNI SAN VICENTE DEL RASPEIG (San Vicente del Raspeig)]]></content>
		</document>
		<document id="2e678c0693487cfe47eb648d6e46c111" url="http://feedproxy.google.com/~r/LucentumBlog/~3/-gyyXpiEvPM/el-lucentum-se-impone-cb-guardamar-74.html">			<content><![CDATA[Jornada redonda para el Lucentum. Victoria sufrida ante un CB Guardamar que ha sido el rival que más difícil se lo ha puesto al Lucentum en el Centro de Tecnificación. El equipo de la Vega Baja llegó al último minuto con 69-71 a su favor pero el Lucentum consiguió dejar la victoria en casa finalmente con un tanteo de 74-72.A la importante victoria del Lucentum se sumó la derrota de L'Alfàs en su visita al CB Sueca (74-72), lo que devuelve al Lucentum el liderazgo del grupo.]]></content>
		</document>
		<document id="7d64943638f2f7cf565b717e90f8519e" url="http://feedproxy.google.com/~r/LucentumBlog/~3/1AFUu5A20es/lucentum-adesavi-las-1830-en-el-centro.html">			<content><![CDATA[El Lucentum se enfrenta esta tarde en el Centro de Tecnificación (18:30) al Adesavi de San Vicente en el partido correspondiente a la décima jornada de la liga en Primera Nacional.El equipo de Kuko Cruza tiene la ocasión de alcanzar su décimo triunfo consecutivo y superar así el record de victorias que firmó Trifón Poch en la temporada 2004-05.La primera vuelta está a punto de acabar y el Lucentum se está mostrando, junto a L'Alfàs, como el equipo más fuerte de la competición.  A pesar de esto, el equipo no debe relajarse ante ningún rival y tiene que seguir trabajando para llegar en el mejor nivel posible a los meses definitivos de la competición.Recordemos que en las siguientes fases nos enfrentaremos a rivales del Grupo A y hay que destacar que en ese otro grupo hay ahora mismo dos equipos invictos, con 10-0 cada uno. Picken Claret y L'Alcora no conocen la derrota y eso tiene que servir al Lucentum para no relajarse, ya que solo hay una plaza de ascenso para los 24 equipos que compiten.Resultados Jornada 10 (08/12/2013)C.B. JORGE JUAN BATEIG PIEDRA NATURAL 65 - 60 C.B. GUARDAMAR05/12/2013 20:30 PAB MUNI LA MAGDALENA (Novelda)ROQUETTE BENIFAIÓ - MARISTAS A07/12/2013 18:00 PAB MUNI BENIFAIO (Benifaió)C.B. LUCENTUM ALICANTE - ADESAVI A07/12/2013 18:30 CENTRO TECNIF (Alicante/Alacant)C.B. SUECA - C.B. ESCOLAPIAS - PETRAHER07/12/2013 18:15 PAB MUNI COBERT (Sueca)DENIA B.C. - HOTELES RH-C.B. LA VILA08/12/2013 17:00 NOU PAB DENIA (Denia)ESET ONTINET - L´ALFÀS - P. N. SERRA GELADA04/01/2014 18:00 PAB MUNI ONTINYENT (Ontinyent)ClasificaciónPos.NombreJug.Gan.Perd.P.F.P.C.Ptos.Racha1C.B. LUCENTUM ALICANTE  9906664771892L´ALFÀS - P. N. SERRA GELADA  9817145431783C.B. JORGE JUAN BATEIG PIEDRA NATURAL  10646686791624C.B. GUARDAMAR  105567164615-25C.B. SUECA  95460357914-16ROQUETTE BENIFAIÓ  9545795571427HOTELES RH-C.B. LA VILA  9456146151318MARISTAS A  9455876201319C.B. ESCOLAPIAS - PETRAHER  93655658612-210ADESAVI A  93656366612-111DENIA B.C.   92749464411-412ESET ONTINET  91858068310-3]]></content>
		</document>
		<document id="b6fc8ddf24cb1257eb8d23f6ccabe0cd" url="http://feedproxy.google.com/~r/LucentumBlog/~3/8OVViayeQRo/entrevista-kuko-cruza-tenemos-que.html">			<content><![CDATA[La competición en Primera Nacional llega al ecuador de la primera fase y es momento de hacer balance y pararse a mirar lo que ha sucedido y a analizar que es lo que puede suceder. Para hacer este repaso os dejo una entrevista con Kuko Cruza, entrenador del primer equipo del Lucentum esta temporada, donde analiza la situación del equipo y las perspecivas y objetivos que se plantea para lo que queda de temporada. El Lucentum acaba la primera vuelta sin conocer la derrota. Todos daban al equipo como favorito y se han cumplido los pronósticos. ¿Crees que ese 11-0 es el reflejo de la superioridad del equipo sobre sus rivales?  Es cierto que a nivel clasificatorio el balance de victorias-derrotas es contundente, pero también es cierto que esa superioridad viene dada por el trabajo y por el compromiso que está demostrando el grupo semana a semana.  Nosotros nunca nos hemos sentido favoritos, otra cosa muy diferente es lo que piensen los demás. Los nombres de los jugadores si no van acompañados de esfuerzo y sacrificio no ganan partidos, sea el deporte o la categoría que sea.¿Cómo se presenta la segunda vuelta? ¿Crees que podemos volver a ver el mismo guión o el equipo se encontrará con mayores dificultades para lograr los triunfos?Afrontamos la segunda vuelta con las mismas ganas y misma dinámica de trabajo que la primera, sabiendo que la motivación de los rivales va creciendo partido a partido por querer ganar al Lucentum, aunque paralelamente, y al mismo tiempo, también va creciendo la nuestra por querer mejorar y seguir haciendo bien las cosas. Sabemos que nadie nos va a regalar nada, y por supuesto que nos vamos a encontrar dificultades para lograr ganar partidos.Esta misma semana el equipo visita L’Alfàs, el máximo rival del Lucentum para acabar como líder de grupo ¿Percibes motivación especial en el equipo? Es el partido que todos los jugadores están esperando. La motivación es especial por varios motivos: por ser un derby, porque varios jugadores se conocen, porque es un partido con mucha importancia a nivel de clasificación…Es un partido en el que la motivación ya existe de por sí, pero el peligro está en que esa motivación y esas ganas nos puedan llevar a precipitación y a una mala toma de decisiones. Es una prueba de exigencia y madurez para todos.Las dos primeras plazas del grupo están prácticamente definidas (cinco victorias de ventaja al 3º). ¿Temes que el equipo pueda sufrir cierta relajación en el tramo final pensando ya en las siguientes rondas?No, por supuesto que no. El equipo va a seguir trabajando y peleando de igual manera desde ahora hasta el final de liga. Es más, cuanto más cerca estemos de las siguientes rondas, más preparados física y mentalmente hemos de estar para afrontar con garantías ese tipo de partidos. El equipo debe mostrar la misma ilusión, entrega, hambre y ambición que está demostrando hasta este momento.A nivel colectivo, ¿estás satisfecho con la evolución del equipo? ¿crees que se están mejorando los puntos débiles del juego?¿tiene margen de mejora el juego del equipo?Sí, muy satisfecho. Creo que el equipo ha ido claramente de menos a más en el juego. El equipo es capaz de pensar cada vez más rápido y con menos errores. Eso lo da el entrenamiento, por lo que estoy seguro que según vaya avanzando la temporada seremos capaces de mejorar nuestro baloncesto. Durante la primera fase de la primera vuelta ha habido momentos de mucha irregularidad en el juego y de falta de contundencia para romper los partidos, aspectos que creo que se han mejorado en las últimas jornadas. Hemos ganado muchos partidos, pero aún podemos jugar mucho mejor, y para ello hemos de mejorar el nivel de acierto en el tiro, ser más disciplinados tácticamente y seguir creciendo a partir de nuestra defensa.En el plano individual, ¿hay algún jugador que te haya sorprendido porque haya dado más prestaciones de las esperadas? ¿y al contrario?Lo que me ha sorprendido gratamente es la capacidad de sacrificio, implicación y entrega de todos. La mejor aportación la realizan a diario durante los entrenamientos creciendo a nivel individual y haciendo mejores al resto de sus compañeros. Ha habido aportaciones individuales muy interesantes en determinados momentos de la competición, pero no me gustaría entrar a valorar individualidades sino resaltar el trabajo a nivel colectivo.¿Qué ambiente se respira en el vestuario? ¿Ves a todos los jugadores implicados en el grupo, independientemente del protagonismo de cada uno en el juego del equipo?Una de las cosas que más orgulloso y satisfecho estoy es del ambiente que se ha creado dentro del equipo. Es un equipo solidario, generoso, respetuoso y que entiende que el equipo está por encima de cualquier interés individual.Según se aprecia en las estadísticas de final de primera vuelta, los minutos y la anotación está muy repartida, aspecto por el cual todos entienden que no hay nadie imprescindible, pero a la vez todos se sienten muy importantes dentro del equipo. El hecho de tener más variedad en la anotación nos hace más fuertes y menos previsibles.Desde el puesto de primer entrenador del equipo sénior, ¿Cómo valoras el trabajo que se está realizando en las categorías inferiores? ¿Crees que se están estableciendo las bases de un modelo que pueda progresar a medio plazo?Desde la junta directiva se ha hecho una apuesta muy fuerte, con una propuesta de máxima atención, seguimiento y cuidado de la base (entrenadores, instalaciones, material, fisio…), por lo que ahora hay dos cosas muy importantes que no pueden faltar: trabajo y paciencia. Con mimo, trabajo y paciencia tarde o temprano aparecerán los resultados. Hemos de trabajar para formar y que el jugador crea y sienta que el Lucentum es el lugar adecuado para desarrollarse como jugador y como persona. Mirando al Grupo A, Picken Claret y L’Alcora se han mostrado superiores a los sus rivales, mientras que el favorito CEB Llíria tuvo un nefasto arranque y le ha costado subir en la tabla ¿Vais siguiendo las evoluciones del grupo valenciano de cara a las siguientes fases?Sí, es inevitable echar un vistazo a los resultados del fin de semana. El grupo A está parecido al nuestro, con dos equipos por encima del resto (Picken Claret y Alcora) y un grupo de 5/6 equipos peleando por meterse entre los seis primeros. La verdad es que el mal comienzo de liga de Lliria fue sorprendente, pero ya ha conseguido enderezar el rumbo y con 5 victorias consecutivas ya se ha colocado cuarto, por lo cual será un rival muy peligroso a tener en cuenta. Todos ellos serán rivales muy duros para las siguientes fases. Aún así todo esto es muy lejano y nos queda una vuelta por delante para seguir progresando y creciendo como equipo.]]></content>
		</document>
		<document id="27f68e4cb8feec5a4b4d53fb62150510" url="http://feedproxy.google.com/~r/LucentumBlog/~3/9w_dnXIu6DM/maristas-54-lucentum-84-cronica-y.html">			<content><![CDATA[El Club Baloncesto Lucentum obtiene la undécima victoria consecutiva de la temporada ante Maristas por 54 puntos a 84. Con este triunfo, Lucentum cierra invicto la primera vuelta en la Primera Nacional. Líder desde la jornada uno, el equipo de Kuko Cruza mejora su juego en ambos lados de la cancha partido a partido y se prepara, ahora, para medirse al teórico gran rival, Alfàs.El entrenador lucentino Cruza formó de inició con Fuentes, Adriasola, Prats, Masllorens y José López Valera. Mientras Manuel Mesa, entrenador de Maristas, daba salida a P. Sánchez, Martínez, Rubio, Bañón y Mesa. La primera del partido la logró Álvaro Fuentes para el lado visitante tras posesión ganada por José López Valera.En el cuarto inicial, las condiciones extradeportivas condicionaron el arranque. El encuentro empezó tarde, los jugadores apenas completaron 20 minutos de calentamiento sobre la pista y ambos conjuntos afrontaron el reto de disputar el partido sin marcador visto ni contadores de posesión. Disputa a ciegas.Los primeros minutos de un inspirado Fuentes sostuvieron al equipo. Con un juego rápido y vistoso, en el minuto 3 Lucentum vencía 4-9 –siete de los nueve puntos obra de Álvaro Fuentes–. Masllorens con un mate y Valera al poste dieron tregua al base, mientras Maristas empezaba a funcionar de la mano de Pablo Sánchez –dos triples en el primer cuarto–. La buena circulación de balón y la intensidad defensiva sirvieron de acicate a los de Cruza. Apretaban dientes atrás y mordían delante, abriendo brecha sin tregua. 12-23 (+9) al final del primer cuarto merced al 100% en tiros libres.En el segundo, los alicantinos pisaron el parqué dispuestos a sentenciar el choque. Masllorens y González se convirtieron en la punta de ataque del estilete lucentino. Remón, con amago incluido, se sumó a la fiesta tras un gran lanzamiento de media distancia. Acto seguido, Miñarro robó un balón y se lo sirvió en bandeja a González en una puerta atrás de libro. Y Remón, apurando el juego al poste, forzó dos tiros libres que no perdonó. Manuel Mesa, obligado a frenar la sangría, solicitó tiempo muerto en el minuto 15, con 15-33 favorable a Lucentum. Yexian Rubio anotó en la reanudación para Maristas, pero los alicantinos guardaban varios ases en la manga. Un triple de Astilleros y la dupla interior Lapeña-Remón aceleraron la producción ofensiva. La distancia creció hasta los 25 puntos a falta de un minuto para el descanso. Pérez desde el 6,75 y Anchel bajo aro congelaron la distancia en los 20 puntos: 24-44.El paso por vestuarios, no obstante, no enfrió la producción baloncestística de Lucentum. En 3 minutos el equipo de Cruza había logrado un parcial de 0-8 que situaba la máxima distancia en 28 puntos. Sin embargo, la relajación permitió a Maristas sumar canastas trabajadas para acercarse en el “luminoso”. La tercera falta de Prats devolvió a pista a Adriasola. Cuatro puntos seguidos de Bañón forzaron el tiempo muerto de Cruza. Lucentum mandaba por 20 (34-54, min. 26), la relajación no podía pasar factura al gran trabajo previo realizado. Las palabras del preparador bilbaíno lograron el efecto buscado. González anotó dos triples, Masllorens perforó la zona y desde el 4,60 se cerró el marcador en 39-67 antes de arrancar el último cuarto.Para los últimos diez minutos, Cruza guardaba una grata sorpresa para uno de los miembros del banquillo: el debut del junior Ernesto Caro. El joven canterano se situó en la pintura junto a José López Valera; ambos pasado, presente y futuro del club. Caro se movió con confianza en la zona rival y no tardó en sumar sus primeros puntos en la categoría con un certero lanzamiento paralelo a la línea de fondo. El apoyo de los compañeros y el descaro propio del junior le permitieron sumar 6 puntos en nueve minutos en pista.Astilleros tomó las riendas del juego a falta de 5 minutos y participó activamente en las últimas jugadas de ataque lucentinas. Asistió a Caro y Lozano, robó un balón que remató Prats y finiquitó el encuentro con un triple postrero. Al final, 54 a 84 favorable al Club Baloncesto Lucentum. La undécima consecutiva de los lucentinos en la 2013/14. El próximo sábado 21 de diciembre, a las 19:00h., los dos equipos punteros de la categoría se miden en el Pabellón Pau Gasol. Alfàs y Lucentum disputaran un partido esencial para las aspiraciones de ambos conjuntos antes del parón navideño. El ganador dará un paso de gigante por conquistar la primera plaza de la clasificación.Ficha técnicaCuartos: 12-23 / 12-21 / 15-23 / 15-1754– Maristasr: Pablo Sánchez (6), Martínez (1), Rubio (8), Bañón (7), Mesa (2) –quinteto inicial–; Català (9), Anchel (4), Teruel (4), Andrés Sánchez (-), Manuel Pérez (8), Cervero (2), C. Pérez (3).84– Lucentum: Fuentes (15), Adriasola (8), Prats (4), Masllorens (13), L. Valera (8) –quinteto inicial–; Miñarro (0), Lapeña (2), González (12), Remón (8), Astilleros (6), Lozano (2), Caro (6).]]></content>
		</document>
		<document id="5d6df5ce4dd98c477d3e948d2965b886" url="http://feedproxy.google.com/~r/LucentumBlog/~3/9ZZej8Qu3j8/el-lucentum-sufre-su-primera-derrota-de.html">			<content><![CDATA[El Lucentum ha sufrido esta tarde la primera derrota de la temporada en liga. L'Alfàs se ha impuesto por 85-74 al equipo de Kuko Cruza y con ese resultado consiguen recuperar el average particular, con lo que si el equipo de L'Alfàs consigue imponerse a ESET Ontinet en el partido que tienen aplazado de la primera vuelta se convertirán en líderes del grupo.Mañana tendremos la crónica, pero viendo la información que llega del partido parece que la victoria del equipo de La Marina Baixa ha sido justa y ha dominado el marcador durante todo el encuentro.Las derrotas siempre están para sacar lecturas positivas y esa es la labor del equipo y de Kuko Cruza. Es importante que el equipo sepa que no es invencible y que se prepare para partidos de este nivel en su lucha por la única plaza de ascenso que hay en la categoría.]]></content>
		</document>
		<document id="930f6f8729dd1ab414333b9ae4e74d6d" url="http://feedproxy.google.com/~r/LucentumBlog/~3/Agm0EzyHQ1g/29-de-diciembre-dia-del-club-homenaje.html">			<content><![CDATA[El próximo domingo 29,el CB Lucentum Alicante organizará su "Día del Club - Homenaje a Paco Pastor" en el Pabellón Pitiu Rochel de la capital alicantina. Durante toda la jornada - desde las 10:00 h. hasta las 19:00 h. - todos los componentes de la familia lucentina podrán disfrutar de una jornada de convivencia, con partidos entre los componentes del club de todas las categorías y con una comida para jugadores y familiares allí presentes.  Asimismo, se organizará en el propio Pabellón Pitiu Rochel, dentro de las actividades de este "Día del Club", una Recogida de alimentos y juguetes, que se donarán a Cruz Roja para el programa de Lucha Contra la Pobreza, dentro de las acciones del Llamamiento de Emergencia para ayuda a los afectados por la crisis económica en España. Los alimentos a recoger serán, por ejemplo, leche entera, zumos de frutas, galletas, cereales  y "potitos" infantiles, latas de atún o de sardinas, ensaladas envasadas que no requieran frío, azúcar, aceite de oliva, harina, productos sin gluten, ... Los juguetes  deben ser nuevos, para garantizar una adecuada diversión del niño/a que lo reciba.Hay que hacer mención que tanto esta "Recogida de alimentos" como la comida será abierta a todas las personas que quieran asistir, colaborando en el proyecto de la Cruz Roja y aportando su granito de arena para hacer posible que los menos favorecidos puedan tener unos momentos de esperanza y alegría.]]></content>
		</document>
		<document id="54d6556ed9eba7c9dc9fb4739b93813" url="http://feedproxy.google.com/~r/LucentumBlog/~3/b7p_pcMrYiU/cronica-y-audios-del-cb-terralfas-85-cb.html">			<content><![CDATA[Foto: Roberto PradaDECLARACIONES DE KUKO CRUZADECLARACIONES DE IÑAKI GÓMEZC.B. Terralfàs 85 – 74 C.B. LucentumEl Club Baloncesto Lucentum sufre la primera derrota de la temporada ante el Terralfàs por 85 puntos a 74. Si Alfàs obtiene la victoria en el partido que mantiene aplazado ante el Eset Ontinet, será el nuevo líder de la Primera Nacional en detrimento del Lucentum. Unas 300 personas se dieron cita en el pabellón deportivo Pau Gasol de Alfàs del Pi para presenciar el encuentro.El entrenador lucentino Cruza formó de inició con Fuentes, Adriasola, Prats, Masllorens y José López Valera, repitiendo el mismo quinteto que saltó en la cancha de Maristas el pasado sábado. Iñaki Gómez, entrenador de Terralfàs, dio salida a Cano, Benzazoua, Moncholi, Gnagbo y Sanmartín. El balón inicial lo ganó Alfàs, la primera del partido la sumó López Valera tras un saque en línea de fondo.En el cuarto inicial, Lucentum mostró los nervios antes que el juego. El equipo de Cruza se colocó por delante en el marcador con tanteos bajos, sin dominio pero con eficiencia. El ritmo habitual de Lucentum quedó frenado por un experimentado Alfàs. L. Valera realizó su segunda falta personal antes de alcanzar el minuto 2 de partido obligando a Cruza a variar el planteamiento inicial. A pesar de este contratiempo, Masllorens asumió el protagonismo ofensivo y tiró del equipo con solvencia. En el minuto 5 el electrónico señalaba cinco faltas de los lucentinos. El acceso directo a la línea de tiros libres para los jugadores locales quedaba abierto. La máxima ventaja lucentina se produjo en el minuto 6, 10-15, y a partir de aquí el partido mutó. Fran Cano se hizo con el mando del choque, Lucentum se esfumó y, en un abrir y cerrar de ojos, Alfàs dominaba el encuentro por 21-15 (11-0 de parcial). Una canasta de Remón suavizó la distancia a 4 segundos del fin, para un 21-17 al término de los primeros 10 minutos.En el segundo, Cruza pidió a sus hombres juego duro y maduro. En el arranque los lucentinos cumplieron ambas premisas. Del quinteto inicial solo Masllorens repitió. Junto a él formaron Miñarro, Astilleros, González y Remón. Un rebote ofensivo del pívot alicantino posibilitó una segunda acción ofensiva que puso el 21-23 en el minuto 12. El partido entró en una fase de poder a poder, ambos conjuntos apuraban sus opciones con corazón y poca cabeza. En el 16, Lucentum mandaba por tres. En el 17, dominaba Alfàs por uno. En el 18, Lucentum se colocaba uno arriba. Un mate de L. Valera transportaba el empate a 37 al electrónico a falta de un minuto y medio.Alfàs supo gestionar mejor los nervios y se impuso en los noventa segundos restantes. 43-39 al descanso.El paso por vestuarios no despejó las dudas del juego visitante. La peor noticia para el Lucentum era la ausencia de decisiones acertadas. Terralfàs siempre iba un paso por delante mientras Lucentum deshacía jugadas de pizarra para forzar malas opciones de tiro. La ausencia de Iker Benzazoua por lesión la salvó con brillantez el dúo Segovia-Fowler. Ambos, junto a Cano, generaron un quebradero de cabeza constante para los hombres exteriores de Cruza. Sin tiro exterior y sin opciones de correr al contraataque, Lucentum estaba obligado a morir en la zona. En el 23, Alfàs se escapó ocho puntos arriba en el electrónico, distancia que amplió en el 29 a diez con Gnagbo como brazo ejecutor. 62-52 a falta de un cuarto por jugarse.Los últimos diez minutos mostraron un Lucentum ansioso, luchando contra sí mismo para arañar una victoria cada vez más complicada. Los arreones de garra los solventó Alfàs con oficio. Incluso consiguió elevar la distancia a 13 puntos (71-58, min 35). Gnabo, Sanmartín y Masllorens terminaron expulsados con cinco faltas, dos júniors saltaron a pista por parte de Terralfàs, Fowler cerró el encuentro sobre la bocina. 85-74, final.El mejor ataque de la liga se impuso a la mejor defensa. Lucentum sufre un revolcón en liga regular que le sirve de lección. Cuando la segunda fase de la competición arranque con el objetivo claro del ascenso, cada partido deberá disputarse al 100%, mental y físicamente. Veteranía y oficio se reunieron en la cancha de juego del Pau Gasol, Alfàs fue mejor en conjunto, ganó quien más lo mereció. Pero la competición sigue viva. Tras el parón navideño, la Primera Nacional volverá a Tecnificación el 11 de enero, a las 20:30h, frente a Guardamar. Lucentum sigue mirando al frente, el objetivo se decidirá en 2014.Ficha técnicaCuartos: 21-17 / 22-22 / 19-13 / 23-2285– Terralfàs: Cano (13), Benzazoua (2), Moncholi (12), Gnagbo (12), Sanmartín (16) –quinteto inicial–; Robles (0), Fowler (11), Segovia (14), Fuster (0), Castro (0), López (0), Blanco (5).74– Lucentum: Fuentes (10), Adriasola (7), Prats (0), Masllorens (22), L. Valera (12) –quinteto inicial–; Miñarro (0), Lapeña (2), González (11), Remón (8), Astilleros (0), Lozano (-).]]></content>
		</document>
		<document id="fe85b59bbe52b92e16ec8cc82d63f412" url="http://feedproxy.google.com/~r/LucentumBlog/~3/gEd7Kg3Vopg/javi-lucas-disfrutando-del-basket-en.html">			<content><![CDATA[Desde el blog me gustaría comenzar una serie de artículos y entrevistas a los jugadores de la provincia y formados en el Lucentum que andan por las canchas españolas o extranjeras. Si empezamos por arriba, creo que en ACB (hablo de memoria) no hay ahora mismo ningún jugador salido de la cantera del Lucentum y tenemos que ir a Adecco Oro para encontrarnos a Javier Lucas en el Leyma Natura Basquet Coruña que ahora es colider en la categoría de plata del baloncesto nacional.Javi Lucas, nacido en Muro (1987) es uno de los mejores jugadores que han salido de la cantera alicantina y que no tuvieron la ocasión de hacer carrera en el primer equipo del Lucentum. Hace un par de años le pude hacer una entrevista para el blog, y el mismo hacía autocrítica sobre aquella época en la que incluso llegó disputar un campeonato de Europa con la selección nacional, compartiendo equipo con Sergi Llull, Pau Ribas o Xavi Rey entre otros.Lucas llegó al Lucentum como cadete en 2002 y siguió vinculado al club hasta la temporada 2008-09. Durante las temporadas 2005-06 y 2006-07 alternaba entrenamientos con el primer equipo, llegando a disputar tres partidos en ACB. En las temporadas 2007-08 y 2008-09 no acabó de aprovechar la oportunidad para coger minutos con el equipo en LEB y acabó marchándose en  2009 a jugar con Óbila CB en LEB Plata y posterioormente llego a CB Coruña, donde lleva cuatro temporadas y donde este año está firmando sus mejores números con 5.4 puntos, 3.5 rebotes y 9.2 de valoración en los 14 minutos que promedia en cancha. Sin ir más lejos, el pasado fin de semana firmó 15 puntos, 6 rebotes y 4 tapones ante el River Andorra de Jordi Trias.Javier nos ha atendido amablemente desde A Coruña para una breve entrevista:Estás cumpliendo tu cuarta temporada en el Basquet Coruña y firmando tus mejores números con el club gallego ¿Cómo estás viviendo esta temporada?¿Sientes que hay confianza en ti por parte del cuerpo técnico? La verdad que estoy muy contento de estar ayudando al equipo en muchas facetas y además estamos luchando en las posiciones de la tabla, por lo que la ilusión y alegría es doble. Este año hay confianza tanto en mi como en los demás jugadores, estamos haciendo una gran temporada porque todos somos importantes, tenemos un estilo de juego que pueden aportar todos en ataque, y en defensa estamos siendo un equipo muy fuerte y debemos seguir esta linea. El año pasado acabaste disputando partidos en el equipo EBA de Concello de Arteixo con muy buenos números, ¿Cómo valoras esa experiencia? ¿Crees que te sirvió para el paso al frente que estás dando este año?El año pasado me ofrecieron jugar en EBA para poder disfrutar de minutos y crecer para tener más confianza en el primer equipo. La experiencia fue muy buena, además conocía a la mayoría de integrantes del grupo, por lo que no me costó adaptarme. Además tuve a Fernando Buendia de entrenador, que me ayudó mucho sicológicamente ya que solemos hablar bastante. Por lo que aparte de pasármelo genial por el gran grupo que formábamos, me sivió de mucho tanto para el final de liga con el Leb como para este año. El equipo está firmando una gran temporada, ¿os veis aguantando el ritmo al grupo de cabeza? A tus 26 años, ¿te ves con margen de mejora en tu juego? ¿Qué objetivos te marca a medio plazo?Sin ninguna duda, la gente suele pensar que cuando llegas a cierta edad no puedes mejorar. Yo he aprendido sobre todo aquí en Coruña, que si trabajas duro cada día, cada entreno, te das cuenta que cada año eres mejor. No importa la edad que tengas, simplemente es trabajar y incluso hacer horas extra de tiro o gimnasio. Desde la distancia, ¿Sigues las evoluciones del Lucentum?¿Cómo viviste ese ‘descenso’ a Primera Nacional por problemas económicos? La verdad que fue muy triste para mí, pero cuando las cosas se van arrastrando de años atrás, al final ocurre esto. Creo que es momento para que se empiecen a hacer bien las cosas y con la gente que se ha puesto al mando, seguro que se consigue.  El Lucentum ha iniciado una nueva etapa y el club se plantea crecer poco a poco para volver en unos años al baloncesto profesional ¿Te haría ilusión poder jugar en un futuro en el Lucentum?Estaría genial volver a jugar allí, siempre está bien jugar en tu casa, pero nunca pensé que estaría a día de hoy tan lejos de casa, y aquí estoy y muy contento en Coruña, por lo que debo seguir trabajando y pensar en el presente, el futuro ya llegará.Os dejo otra entrevista que le han hecho en un medio digital esta misma semana.]]></content>
		</document>
		<document id="507b836cbed802c14a70e886ba494d1f" url="http://feedproxy.google.com/~r/LucentumBlog/~3/hzK4s4sIVbI/resumen-de-la-10-jornada-en-primera.html">			<content><![CDATA[Foto: Míriam CantosCuando falta una jornada para el final de la primera vuelta, el Lucentum sigue como líder invicto del Grupo B de la Primera Nacional valenciana. La victoria ante Adesavi (84-65) (GALERÍA DE IMÁGENES) deja al equipo de Kuko Cruza en una posición privilegiada de cara al segundo tramo de competición.El máximo rival del Lucentum aplazó su partido ante ESET Ontinet y se disputará el 4 de enero.Foto: Míriam CantosCon cuatro triunfos de diferencia viene el Roquette Benifaió, que firmó su tercera victoria consecutiva al vencer a Maristas (74-61). También con 6-4 en el casillero aguanta CB Jorge Juan, que obtuvo una importante victoria ante CB Guardamar (65-60)(GALERÍA DE IMÁGENES)q ue le mantiene sólido en la lucha por entrar en la fase de ascenso.CB Sueca pierde fuelle y cayó derrotado en su cancha ante CB Escolapias (57-66).CB La Vila se engancha de lleno a la lucha por estar arriba tras vencer en la visita a Denia BC (58-69).La próxima jornada cierra la primera vuelta y tenemos un partidazo como el que enfrentará a L'Alfàs (2º) contra el Roquette Benifaió (3º). El Lucentum viajará a Valencia para medirse al Maristas e intentar acabar invictos la primera fase.Resultados Jornada 10 (08/12/2013)C.B. JORGE JUAN BATEIG PIEDRA NATURAL 65 - 60 C.B. GUARDAMAR05/12/2013 20:30 PAB MUNI LA MAGDALENA (Novelda)ROQUETTE BENIFAIÓ 74 - 61 MARISTAS A07/12/2013 18:00 PAB MUNI BENIFAIO (Benifaió)C.B. LUCENTUM ALICANTE 84 - 65 ADESAVI A07/12/2013 18:30 CENTRO TECNIF (Alicante/Alacant)C.B. SUECA 57 - 66 C.B. ESCOLAPIAS - PETRAHER07/12/2013 18:15 PAB MUNI COBERT (Sueca)DENIA B.C. 58 - 69 HOTELES RH-C.B. LA VILA08/12/2013 17:00 NOU PAB DENIA (Denia)ESET ONTINET - L´ALFÀS - P. N. SERRA GELADA04/01/2014 18:00 PAB MUNI ONTINYENT (Ontinyent)ClasificaciónPos.NombreJug.Gan.Perd.P.F.P.C.Ptos.Racha1C.B. LUCENTUM ALICANTE  1010075054220102L´ALFÀS - P. N. SERRA GELADA  9817145431783ROQUETTE BENIFAIÓ  10646536181634C.B. JORGE JUAN BATEIG PIEDRA NATURAL  10646686791625C.B. GUARDAMAR  105567164615-26C.B. SUECA  105566064515-27HOTELES RH-C.B. LA VILA  10556836731528C.B. ESCOLAPIAS - PETRAHER  10466226431419MARISTAS A  104664869414-110ADESAVI A  103762875013-211DENIA B.C.   102855271312-512ESET ONTINET  91858068310-3Próxima Jornada (15/12/2013)HOTELES RH-C.B. LA VILA - C.B. JORGE JUAN BATEIG PIEDRA NATURAL14/12/2013 19:30 PAB MUNI MAISA LLORET (Villajoyosa/Vila Joiosa, La)C.B. ESCOLAPIAS - PETRAHER - DENIA B.C.14/12/2013 20:00 CP RAMIRO JOVER (Valencia)MARISTAS A - C.B. LUCENTUM ALICANTE14/12/2013 18:00 COL MARISTAS (Valencia)L´ALFÀS - P. N. SERRA GELADA - ROQUETTE BENIFAIÓ14/12/2013 19:00 PAB DEP PAU GASOL (Alfaz del Pi)C.B. GUARDAMAR - ESET ONTINET14/12/2013 18:00 PAB MUNI SANT JAUME (Guardamar del Segura)ADESAVI A - C.B. SUECA15/12/2013 12:30 POLI MUNI SAN VICENTE DEL RASPEIG (San Vicente del Raspeig)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>