<author id="ea116c9015d0a809de6123bc401d2747" url="coperibadesella983fm.blogspot.com.es" feed="http://coperibadesella983fm.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="15">
		<document id="b5f374f256ec18c6b742b969846ebb82" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/blog-post.html">			<content><![CDATA[El Club Oriente Atletismo se proclama Subcampeón de Asturias de Cross 2014. La competición se disputó en la jornada de ayer domingo en la localidad Perlora.            El triunfo fue para el Universidad de Oviedo y la tercera plaza del podio para el Recta Final de Luarca. Cuarta posición para el Piloña Deporte y sexta para La Czl Team de Ribadesella.            En categoría femenina solo compitieron tres equipos, destacando el segundo puesto de las chicas de la SCD Ribadesella.]]></content>
		</document>
		<document id="a6455e19ff9d3eff52094d9fde1f6f54" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/calendario-deportivo-vuelve-el-futbol.html">			<content><![CDATA[FUTBOL.-TERCERA DIVISIONUrraca CF 0–1 UP Langreo           REGIONAL PREFERENTECD Llanes 3–0 CD Mosconia           Llano 2000 1–1 CD Colunga          PRIMERA REGIONALCD San Jorge 0–0 EIF Villaviciosa  CD Manuel Rubio 1–2 Dpt Piloñesa  AD Ribadedeva 1–0 Magd Morcín    San Martín RA 2–0 Ribadesella CF    SEGUNDA REGIONALCánicas AC 1–0 Arenas Sella         ======================================================FUTBOL SALA.-TERCERA NACIONALRompiente 2–2 La Aldea            Avilés Sport 5–0 Infiesto               1ª DIVISIÓN ASTURIANAInter Cabrales 2–1 Café Jota          2ª DIVISION ASTURIANAVilla Candás 2–2 Rodiles               Infiesto B 3–2 La Luz                   Maliayo 3–0 Najosa                    ]]></content>
		</document>
		<document id="4bd026c8f1535d46e1d4e5853e3320a3" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/charo-fernandez-pide-todo-el-peso-de-la.html">			<content><![CDATA[Una de las zonas quemadas en el concejo de Ribadesella. Foto: Grupo Protección CivilLos cuatro incendios registraros esta semana en el concejo de Ribadesella vienen a unirse a los tres que se habían contabilizado a finales de 2013. Esta carrera incendiaria comenzó el 17 de diciembre en la Peña Pagadín y el entorno de Covarosa. El día de Nochebuena se trasladó a la Cuesta de Moru y el de fin de año a los montes de Calabrez y Sardéu. Ayer le tocó a la sierra de Las Pandas-Cubera, colindante con la sierra de Santianes, donde también se vieron llamas, aunque en su vertiente canguesa. En todos estos montes existen aprovechamientos ganaderos que, una vez mas, podrían verse afectados con nuevas limitaciones al pastoreo. La Ley de Montes establece la implantación de acotamientos en todos los comunales que se queman. Solo en la Sierra de Las Pandas-Cubera hay ocho licencias ganaderas en activo. Sin embargo, Charo Fernández confirmó que el Ayuntamiento de Ribadesella “no piensa solicitar ningún acotamiento porque los ganaderos son los mas perjudicados con tanta quema”. Otra cosa es la decisión que adopte la propia Consejería de Agroganadería y Recursos Naturales.            Eso sí, la alcaldesa de Ribadesella pidió máxima contundencia contra los pirómanos que queman el monte. “Lo que hay que hacer es pillar al que originó el fuego y meterlo en la cárcel para evitar que pague el pato quien no tuvo nada que ver con la quema”, afirmó en defensa de los ganaderos. Charo Fernández cree que quien actúa de forma tan virulenta “es un criminal que no solo puso en peligro la hacienda y el modo de vida de muchas personas, sino la vida misma de algunos ciudadanos y la de los bomberos que tienen que acudir a pagar los incendios”. “A esta gente hay que perseguirla con toda la fuerza de la Ley”, añadió. Es mas, si las investigaciones abiertas consiguen dar con el autor o autores de esta sucesión de incendios, “desde este ayuntamiento vamos a intentar que pague por el daño medioambiental causado y por el resto de consecuencias”. La alcaldesa entiende que los daños colaterales son incluso mayores que los ambientales. “Esto se hace con el único fin de causar daño porque el fuego no beneficia a nadie. Estamos hablando de criminales que deben estar en la cárcel. Sabemos que es difícil cogerlos, pero si se consigue intentaremos que les caiga lo máximo posible”, añadió la regidora muy enfadada con todo lo ocurrido en el concejo a lo largo de las cuatro últimas semanas. ]]></content>
		</document>
		<document id="b9e08a03fc5f1a07b3d435e2d1b1759e" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/derbi-de-aniversario-en-cangas-de-onis.html">			<content><![CDATA[Nos acercamos a un fin de semana que volverá a ser muy deportivo. Sobre todo porque, tras el descanso navideño, también regresan a la competición los equipos de fútbol sala.            Sin embargo, la mayor parte de las miradas estarán centradas en el nuevo campo de Santa Cruz de Cangas de Onís. Allí se jugará el derbi del aniversario, el partido que enfrentará al Cánicas AC y al Arenas del Sella en el 90ª Aniversario del equipo cangués. Será el domingo a las 16:30 horas. No obstante, los actos del derbi comenzarán esta noche a las nueve y media con una cena de hermandad entre las directivas de ambos clubes a la que asistirán los alcaldes de Cangas de Onís y Parres, José Manuel González y Marcos Gutiérrez, respectivamente.            El 90º Aniversario del Cánicas se inició en diciembre con una cena de sociedad conmemorativa y concluirá al final de la temporada con un partido amistoso ante el Sporting de Gijón o el Real Oviedo. En el partido del domingo se entregará una placa a Armando Mori, el jugador mas veterano del Cánicas, que realzará el saque de honor del derbi. Estamos hablando del padre del jugador profesional Pirri y abuelo de cinco nietos que también pasaron por el club. Quien mejor llega al derbi es el Cánicas AC, excelentemente situado en la tabla calsificatoria. Los de Arriondas aún están titubeantes. ]]></content>
		</document>
		<document id="614c1818a1a494f455a1c157361e2199" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/el-futuro-del-matadero-de-margolles-se.html">			<content><![CDATA[El diputado del PP en la Junta General del Principado de Asturias, Luis Venta, ha exigido mayor "diligencia" al Gobierno del Principado de Asturias para que no permita el cierre del matadero de Margolles, en Cangas de Onís. El Grupo Parlamentario conservador en la JGPA ha registrado una interpelación a la consejera de Agroganadería, María Jesús Álvarez, sobre el asunto y plantearán distintas mociones en los ayuntamientos pidiendo la continuidad de la instalación. Venta hizo estas declaraciones este mediodía durante una visita a las instalaciones del matadero, donde estuvo acompañado por el diputado por el Oriente y alcalde de Villaviciosa, José Manuel Felgueres; los alcaldes populares de Cangas de Onís, José Manuel González Castro, y Peñamellera Baja, José Manuel Fernández, y los presidentes locales del PP de Parres, Piloña, Colunga, Llanes, Ribadesella, Amieva y Cabrales.   El diputado del PP repasó las distintas razones por las que, a su juicio, el matadero tiene que seguir, como el carácter ganadero de la comarca de oriente, la importancia de la instalación para los establecimientos turísticos y de carnicería, y que la actividad del matadero se ha mantenido durante los últimos años. A pesar de que el  matadero fue cedido a la mancomunidad, que está en fase de disolución, Venta dijo que el Principado es el titular de la instalación y que por lo tanto es a él al que corresponde velar por el futuro de la misma más allá de 2014. Además, recordó que el puesto de trabajo directo de siete personas depende de su decisión.CONTESTACIÓN DEL PRINCIPADO.-Por su parte, la directora general de Desarrollo Rural y Agroalimentación, Tomasa Arce, negó esta tarde que el Principado tenga la titularidad del matadero oriental. Arce manifestó que la Administración regional "ni tiene la titularidad del citado macelo ni de ninguno de los mataderos existentes en Asturias".Para argumentar su afirmación, la directora recordó los hechos que han gestado la creación de este matadero, incluido en el Plan Regional de Mataderos de Asturias, aprobado en 1983. En 1985, el Ayuntamiento de Cangas de Onís, mediante acuerdo plenario ofreció terrenos a la Mancomunidad del Oriente. Además, por unanimidad, acordó comprometerse a mancomunarse con el resto de municipios y a asumir las cargas financieras que se derivasen de la construcción y funcionamiento del matadero en la proporción que les correspondiese.En abril de 1986, otro acuerdo plenario del Ayuntamiento de Cangas de Onís aceptó la resolución de la entonces Consejería de Agricultura y Pesca, que concedía una  subvención del 75% del presupuesto necesario para la construcción del matadero. El 25% restante correspondería a todos los municipios que formaban parte de la mancomunidad. El pleno facultó al alcalde de Cangas de Onís a tramitar un aval para la contratación de la obra. Y en 1987, el mismo ayuntamiento solicitó a la Consejería de Ordenación del Territorio, Vivienda y Medio Ambiente la modificación de la situación urbanística para poder edificar el matadero ya que se trataba de suelo no urbanizable de especial protección. Dos años después, en 1989 se produjo el acta de entrega del macelo comarcal a la Mancomunidad del Oriente por la Consejería de Medio Rural y Pesca.En la actualidad, según la Directora, es la comisión liquidadora de la Mancomunidad del Oriente de Asturias el único órgano competente para decidir sobre la permanencia o no del macelo, decisión que debe adoptarse antes de que finalice el año en cuarzo, antes de 14 de diciembre.]]></content>
		</document>
		<document id="bceec843d37b62ee042ae3dfd94d6c9" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/el-muja-sube-y-tito-bustillo-baja-en.html">			<content><![CDATA[Los equipamientos museísticos que dependen directamente del Gobierno del Principado de Asturias recibieron a lo largo de 2013 a 308.036 visitantes. La cifra supone un incremento del 4,2% respecto al número de visitas recibidas en el año anterior, que fue de 295.095 personas. El 39% del total de visitas corresponden al MUJA de Colunga y el 11% al Centro de Arte Rupestre Tito Bustillo de Ribadesella.El Museo de Bellas Artes de Asturias, considerado una de las pinacotecas más importantes de España y cuyos fondos recorren las artes plásticas desde el siglo XIV hasta nuestros días, concluyó 2013 con 45.331 visitantes. Si bien la cifra mantiene el nivel de 2012, un año en el que pasaron por el equipamiento 45.915 personas, resulta significativa la tendencia al alza registrada durante el segundo semestre de 2013, cuando la andadura del Museo pasó a estar diseñada por su nuevo director. En ese periodo se registraron 29.127 visitantes, frente a los 26.515 que pasaron por la pinacoteca en ese mismo lapso temporal en 2012, lo que implica un incremento del 8,9%.El Museo Arqueológico de Asturias, que aglutina los bienes patrimoniales más antiguos de nuestra comunidad autónoma, de la Prehistoria a la Edad Media, registró en 2013 un total de 45.330 visitantes, lo que supone un importante aumento, superior al 13%, respecto a 2012, cuando recibió a 31.211 personas. Cabe destacar, además, que el Museo ha tenido una estrecha colaboración en los descubrimientos arqueológicos llevados a cabo en el pasado año.  El Museo Etnográfico de Grandas de Salime, el referente dentro del ámbito etnográfico de los equipamientos gestionados por el Gobierno del Principado, recibió a 11.371 visitantes, lo que se mantiene en coherencia con el registro de 2012, que fue de 11.358 personas. Deben destacarse, en este capítulo, las exposiciones temporales que el Museo realizó a lo largo del año en colaboración con el Muséu del Pueblu d?Asturies de Gijón.El Museo Juan Barjola, ubicado en Gijón y consagrado al arte contemporáneo, registró en 2013, un año en el que recuperó un programa expositivo de producción propia y mantuvo una estrecha colaboración con diversos colectivos culturales de la comunidad autónoma, un importante incremento de visitantes respecto al año anterior. Pasaron por sus salas 14.400 personas, mientras que en 2012 fueron 11.232 los visitantes que se acercaron a sus instalaciones, lo que supone una variación del 22%.También experimenta una importante subida en el número de visitantes el Parque de la Prehistoria de Teverga, un equipamiento que atesora una colección de facsímiles de arte rupestre europeo única en su género. Sus instalaciones recibieron en 2013 a 21.142 personas, frente a las 16.754 de 2012, lo que implica un aumento del 20,7%. Dicho incremento se relaciona con la buena respuesta que los públicos escolar y familiar han dado a las actividades concebidas y desarrolladas para ellos.El Museo del Jurásico, por su parte, se consolida como el equipamiento museístico más visitado de Asturias. Su exposición permanente, unida a las muestras temporales y a los talleres infantiles, han hecho que esta instalación afianzase su prestigio a lo largo del pasado año. En 2013 recibió 121.135 visitantes, lo que implica un incremento del 2,7% respecto a los 117.785 de 2012.El Centro de Arte Rupestre Tito Bustillo, anexo a la cueva prehistórica del mismo nombre, registró a lo largo de 2013 un total de 34.299 visitas, lo que implica un descenso del 7,8% respecto a los 37.223 de 2012. Cabe destacar que, durante el año, 4.872 escolares de Asturias visitaron el equipamiento.El Centro de Interpretación del Prerrománico Asturiano, instalado en las antiguas escuelas del Naranco, también concluyó 2013 con un aumento de sus visitas. En 2013 pasaron por sus instalaciones 24.402 personas, lo que supone un aumento del 3,2% respecto a 2012, año en el que registró 23.617 visitantes. En el último trimestre, y gracias a un acuerdo alcanzado entre el Centro y la parroquia de Santa María del Naranco, se ha comenzado a comercializar la visita guiada conjunta a San Miguel de Liño y Santa María del Naranco desde el propio Centro de Interpretación.]]></content>
		</document>
		<document id="21134457d20ea7c6a4ceef93ddc100b2" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/fallece-un-montanero-que-escalaba-la.html">			<content><![CDATA[Torre PomeloUn varón, cuya identidad se corresponde con las iniciales J.J.B.S. ha perdido la vida tras sufrir una caída mientras se encontraba escalando la vía normal de la torre Pomelo, en el concejo de Cabrales. El Grupo de Rescate del Servicio de Emergencias del Principado de Asturias (SEPA), a bordo del helicóptero medicalizado, ha trasladado el cuerpo sin vida del escalador al Hospital Comarcal de Arriondas.            El Centro de Coordinación de Emergencias recibió el aviso a las 14:50 horas. En la llamada, realizada por otro escalador, se indicó que el afectado había caído, unos 60 metros, desde la pared en la que se encontraba a la base del pico. De inmediato se movilizó al Grupo de Rescate, a bordo de la aeronave medicalizada del SEPA.            Una vez en el lugar, los integrantes del equipo de rescate, del que forma parte un médico-rescatador, accedieron hasta el punto en el que se encontraba el accidentado. El acceso era complicado y los rescatadores sólo pudieron acceder a la zona mediante la grúa del helicóptero. Una vez en la zona sólo se pudo constatar que el escalador estaba fallecido.             A la espera de la autorización pertinente para rescatar el cadáver del fallecido, los integrantes del grupo realizaron otra operación de grúa para sacar de la zona al compañero del accidentado. A continuación, tras obtener el permiso pertinente, se inició la recuperación del cuerpo sin vida del escalador. En cada una de las operaciones de grúa efectuadas se desplegaron unos 30 metros de cable. Una vez el cuerpo del fallecido estuvo a bordo del helicóptero se procedió a su traslado al Hospital Comarcal de Arriondas.]]></content>
		</document>
		<document id="7c6ceb9a3b713c5fe0039bc597ab40aa" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/la-ermita-de-guia-y-el-horreo-del-picu.html">			<content><![CDATA[La ermita de Guía y el hórreo de El Picu, dos de los elementos turísticos más significativos de la villa de Ribadesella, acaban de estrenar nuevos paneles informativos. Los murales fueron colocados esta semana y ya lucen en los espacios verdes que rodean ambas construcciones. En cada uno de ellos vecinos y turistas encontrarán toda la información necesaria sobre ambas construcciones y sus elementos principales.]]></content>
		</document>
		<document id="7f0a73a38d49414e48267deb6ed0d232" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/la-regata-del-rio-negro-no-comienza-mal.html">			<content><![CDATA[La Regata Internacional del río Negro no comienza mal para Luís Amado Pérez. En la primera etapa, disputada ayer sábado sobre la distancia de 46km 700m, el cangués de La Cultura y su compañero, el argentino Santiago Scalesi, fueron segundos, por detrás de quienes parten como principales favoritos para hacerse con el título.            Esa primera etapa se decidió en un apretado sprint del que participaron tres embarcaciones. Al final, primera posición para Franco Balboa y José Luís Guerrero, segunda para Luís Amado Pérez y Santiago Escalesi y tercera para Agustín Reyes y Guillermo di Renzo.            Mañana lunes toca descanso mientras esperamos noticias de lo ocurrido en la etapa de este domingo.]]></content>
		</document>
		<document id="f05f6465cb667a3388e79944b7120906" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/los-centros-sanitarios-del-oriente-de.html">			<content><![CDATA[El consejero de Sanidad, Faustino Blanco, ha visitado esta mañana el centro de salud de Benia de Onís y el Hospital Grande Covián de Arriondas con motivo de la finalización de las reformas que se han acometido en doce centros sanitarios del oriente de Asturias y en el hospital. En total, la Consejería de Sanidad y el Servicio de Salud del Principado de Asturias (Sespa) han destinado cerca de un millón de euros a diferentes obras de mejora en esta área sanitaria y a la renovación de material y la adquisición de nueva tecnología destinada a la modernización de los hospitales y centros de salud. “Queremos que se visualice aquí que, pese a que estamos en una crisis muy importante, tenemos que seguir tratando de consolidar y mejorar los servicios sanitarios”, ha asegurado el Consejero.            En concreto, en el área VI, las reformas ha afectado a los centros de salud o consultorios de Infiesto, Colunga, Lastres, Caravia, Arriondas, Cangas de Onís, Llanes, Nueva de Llanes, Benia de Onís, Pendueles, Colombres y al Centro de Salud Mental de Arriondas. La inversión global en estos centros ha sido de 322.129 euros y las obras más importantes por volumen de inversión son las ejecutadas en el centro de Salud de Llanes, por importe de 88.934 euros; Cangas de Onís, con un desembolso de 49.877 euros y Nueva de Llanes, con un gasto de 46.937 euros. En la mayor parte de los casos, las intervenciones tienen que ver con la introducción de mejoras de aislamiento y cambios en la disposición de los espacios interiores que permiten una mayor confortabilidad para los pacientes y los profesionales.              En el Hospital de Arriondas, cabecera del área sanitaria VI, Sanidad ha destinado más de 154.000 euros a diferentes obras de mejora de eficiencia energética, entre las que destaca la instalación de cuadros de control para placas solares y caldera de biomasa, la actualización de los sistemas de control y alarma de la red de gases medicinales, o la adecuación del sistema de filtrado de gases de la chimenea de la sala de calderas.            Sobre los espacios más directamente relacionados con pacientes y personal asistencial, destaca la adecuación de las puertas de acceso de la entrada principal y de urgencias, la mejora de salas de estar y de la sala de información a pacientes quirúrgicos, la reforma de diversos aseos adaptados y públicos, o la adecuación de escaleras y entradas para facilitar la accesibilidad al centro.             Además, el Servicio de Salud ha dedicado 435.630 euros a la adquisición de diverso material sanitario para el Grande Covián y para los diferentes centros de salud destinados fundamentalmente a mejorar la confortabilidad de los pacientes, a modernizar el equipamiento sanitario y a incorporar equipos que permitirán aumentar la calidad de la atención y la capacidad de resolución de los profesionales.OBRAS DE MEJORA EN LOS CENTROS DEL ÁREA SANITARIA VICentroActuaciónInversiónCS InfiestoAdecuación de las cubiertas14.269€CS ColungaMejora  sistema de calefacción y de telecomunicaciones2.451€CP LastresAdecuación de paredes y mejora en telecomunicaciones23.849€CP CaraviaAdecuación del cortavientos exterior497€CS ArriondasAcondicionamiento del porche de entrada y fachadas9.973€CS Cangas de OnísObras de mejoras en las fachadas y en las cubiertas 49.887€CS de LlanesMejoras en climatización, aislamiento, cubiertas y fachadas101.038€CP Nueva de LlanesAcondicionamiento de fachadas y cubiertas 46.937€CP Benia de OnísReparación de cubiertas y fachadas                             31.631€CP PenduelesReforma de la sala de calderas1.368€CP ColombresRenovación de la pintura en paredes interiores7.176€Centro Salud MentalMejoras en el patio cubierto, sótano y primera planta 44.828€Hospital de ArriondasDiversas mejoras en accesibilidad, confort y seguridad154.692€]]></content>
		</document>
		<document id="4b7ee1070ea3a2b30bcd348a8ec16e0f" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/los-ecologistas-denuncia-la-falta-de.html">			<content><![CDATA[La Coordinadora Ecoloxista de Asturias exige mayores medidas contra los incendios forestales registrados esta semana a lo largo de toda la región, en especial en el oriente de Asturias. Critican al Principado por no haber puesto en marcha los mecanismos de prevención habituales para condiciones meteorológicas excepcionales como las que se vivieron en estas últimas jornadas, con altas temperaturas y vientos del sur.            A pesar de excepcional situación climatológica, el Principado mantuvo el Índice de Riesgo de Incendio Forestal en nivel 1 (el mas bajo) en lugar de subirlo a 4 o 5 (muy alto). Es decir, como consecuencia y para sorpresa del colectivo ecologista, tampoco se activo el plan de emergencias.  Esto demuestra dicen, “la falta de rigor del Gobierno Asturiano, aunque no sabemos si debe a la falta de capacidad o de presupuesto para movilizar al personal en materias de prevención y vigilancia que conllevaría un Índice superior a 3 con estas condiciones climáticas actuales”            Por otro lado, los ecologistas siguen responsabilizando al colectivo ganadero de todo lo ocurrido. Según la coordinadora, “está sobradamente demostrado que el 83%  de los incendios forestales que se producen en nuestra región tienen origen ganadero para la creación de pastos”. Otros colectivos entienden que los culpables son otros, ya que “para poco o nada sirve quemar y crear pastos si la Ley de Montes te los precinta”. Incendio del miércoles en Las Pandas-Cubera (Ribadesella)]]></content>
		</document>
		<document id="74deca4380ad70b61d6af09898ca11ca" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/los-pueblos-de-ribadesella-piden.html">			<content><![CDATA[Angel Somoano, JM Rosete, Javier Nieto y Vicente SánchezLa Asociación de Vecinos de la Zona Rural de Ribadesella quiere que las administraciones públicas asturianas faciliten la rehabilitación de las edificaciones ruinosas existentes en el concejo suprimiendo las actuales trabas legales. La iniciativa fue presentada esta semana durante la reunión que tres miembros del colectivo mantuvieron con la alcaldesa, Charo Fernández Román. A la cita acudieron el presidente, José Manuel Rosete y otros dos miembros de la junta directiva, Javier Nieto y Angel Somoano. Actualmente, para rehabilitar una construcción ruinosa ubicada en suelo de especial protección e interés agrícola-forestal, el promotor tiene que estar obligatoriamente afiliado a la Seguridad Social Agraria, “algo que hoy en día carece de sentido”, afirmó Rosete. El presidente de esta asociación entiende que “de esta forma no vamos a ninguna parte, porque estamos limitando mucho las posibilidades de repoblar las áreas rurales ya que cada vez hay menos gente trabajando en el campo y las perspectivas de crecimiento son nulas”, añadió. Por ese motivo, la asociación pide “libertad absoluta” en lugar de las exigencias actuales. “Que allí donde existan evidencias reales de antiguas edificaciones se pueda reconstruir bien por su propietario o por quien esté dispuesto a comprar esa ruina”, explicó.            De salir adelante, la medida beneficiará especialmente a las dos únicas localidades del concejo que carecen de núcleo rural, las aldeas de Calabrez y Sardéu. El grado de dispersión de ambos pueblos es tan elevado que incluso carecen de suelo urbanizable. Pero es mas, tampoco lo tendrán con el nuevo Plan General de Ordenación que está tramitando el Ayuntamiento de Ribadesella. Ante las dificultades existentes en esta dirección, la asociación ha planteado esta medida que proponen extender a todos los pueblos y a todo tipo de construcciones, “sean antiguas cuadras o antiguas viviendas”. Consideran que de esta forma se conseguirá mejorar la economía de muchas familias “y lo que es mejor, sin perjudicar a nadie, porque lo único que conseguiremos con ello es repoblar y  cuidar mejor los pueblos”, añadió José Manuel Rosete. Eso sí cualquier rehabilitación futura que se autorice tendrá que ajustarse a las características y volumetría de la vivienda original.Ruina de la Quintana El Cuencu            Durante la reunión del jueves, la alcaldesa de Ribadesella les prometió apoyo hacia una reivindicación “justa”, aunque también les confirmó que la última palabra la tienen el Principado y la Comisión de Urbanismo y Ordenación del Territorio de Asturias (CUOTA). Charo Fernández se comprometió a promover un encuentro de la asociación con alguno de los diputados de Foro Asturias para que éstos puedan elevar la propuesta a las instituciones y organismos competentes. “Lo que buscamos ahora mismo es crear una corriente de opinión favorable para el cambio de las leyes que ponen trabas a este tipo de rehabilitaciones”, afirmó Rosete. La asociación también se mostró abierta a recibir a los representantes del resto de grupos políticos que quieran conocer de primera mano el sentido de su reclamación.            El caso de la aldea de Sardéu es mas que especial. Este pueblo cuenta en la actualidad con 20 construcciones habitadas y otras 23 en ruina. Este estas últimas varias antiguas quintanas: Llaneces, Soto, La Corona, Ordiellu o Cuencu. La mayor parte de estas quintanas cuentan de vivienda, cuadra y hórreo. Entre ellas destaca una levantada en el año 1336 que se rehabilitó en la década de los ochenta y que en la actualidad fue casa consistorial y acogió plenos municipales durante la España ocupada por los franceses. “Lo único que pretendemos es seguir ese ejemplo. Rehabilitar todo lo recuperable. Si el propietario no está interesado o económicamente no puede, que tampoco se le impida vender su propiedad para que otro pueda hacerlo”, añadió José Manuel Rosete. ]]></content>
		</document>
		<document id="b662da3d0c90401cb875f6b8e16b0724" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/mineria-considera-irreal-la-denuncia.html">			<content><![CDATA[La Dirección General de Minería y Energía de la Consejería de Economía y Empleo del Principado de Asturias califica de 'irreal', 'ilegal' e 'insolvente' la denuncia presentada por la Coordinadora Ecologista de Asturias contra dos de sus empleados respecto al control y vigilancia ejercido en la cantera de La Javariega, en Meré (Llanes). Minería aprecia una "evidente falta de adecuación a la realidad" en los hechos denunciados. Por ese motivo, el Gobierno del Principado de Asturias se reserva, en defensa de sus empleados públicos, el ejercicio de cuantas acciones judiciales sean precisas frente a la "deliberada y maliciosa" actuación en la presente denuncia por parte de la Coordinadora Ecologista de Asturias.         Por un lado, Minería afirma que esta actividad minera cuenta con la oportuna Declaración de Impacto Ambiental (DIA), publicada en el Boletín Oficial del Principado de Asturias del martes 24 de diciembre de 2002. La actividad se realiza, por tanto, "conforme al Proyecto de Explotación y Plan de Restauración" aprobado por Resolución de la Consejería de Industria, Comercio y Turismo de 21/10/2003, "estando obligada la empresa al cumplimiento de sus obligaciones como titular de un derecho minero" Entre éstas se encuentran todas las relativas a la seguridad minera y a los condicionados que desde la perspectiva ambiental le fueron impuestos en la mencionada DIA.          Por su parte, la administración minera, de acuerdo con las competencias cuyo ejercicio irrenunciable le vienen conferidas por el ordenamiento jurídico vigente, siempre ha asumido "un papel activo y responsable en sus funciones de vigilancia y control de dicha actividad". Para ello cuenta con un personal "experimentado", que a lo largo de los últimos años ha acreditado cumplidamente su mérito y capacidad. Por ese motivo no cree que pueda atribuirse la comisión de un delito a los funcionarios ya que "no ha existido, ni nunca se ha establecido en la DIA  como condicionado o prescripción, el proceder a la construcción de un puente sobre el río Las Cabras para evitar los daños ocasionados en el cauce del mismo y en los ecosistemas naturales". Es mas la Dirección General de Minería no tiene constancia oficial de ningún proyecto relacionado con un puente, actuación que mas bien obedece al propio interés de la empresa Calizas Ornamentales de Asturias por construirlo.]]></content>
		</document>
		<document id="311cdd205e5284be9d038516969d25e6" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/parres-falla-los-concursos-de-belenes-y.html">			<content><![CDATA[El X Concurso de Postales de Navidad, organizado por el Ayuntamiento de Parres fue fallado recientemente, resultando ganadora la obra del parragués Miguel Pérez Saldaña. Resultó  finalista la obra presentada por Marta Álvarez Alonso.          También se ha fallado en estos días los premios del X Concurso de Belenes en sus 2 modalidades: “Entidades” y “Particulares”. En el primer apartado el premio recayó en el belén instalado en el C.P.R. de Arriondas, siendo Victoria Blanco Marinas la ganadora del Concurso en el apartado de “Particulares”.               Los concurso formaban parte del amplio y variado programa, organizado por el Ayuntamiento de Parres y en el que colaboraron diferentes colectivos del municipio con el objetivo de dinamizar el periodo navideño y ayudar a la conciliación de la vida familiar y laboral. El programa se inicio el sábado día 21 de Diciembre y finalizo el domingo 5 de Enero, con la Cabalgata de Reyes y la entrega de premios de los diferentes concursos. Las actividades se realizaron en la Casa Municipal de Cultura de Arriondas, los pabellones polideportivos y una carpa instalada en el Parque de la Llera.]]></content>
		</document>
		<document id="e6411606c2a58aaa9823eb2fc148519" url="http://coperibadesella983fm.blogspot.com/2014/01/quinu-el-de-meluerda-profeta-en-su.html">			<content><![CDATA[Quinu junto al grupo de personas que le animaron a exponer su trabajoLa primera exposición del año en la Casa de Cultura de Ribadesella tiene firma y raíces puramente riosellanas. El antiguo alcalde de barrio de Meluerda y actual presidente de la Comisión de Fiestas de La Asunción de esa pequeña localidad ha decidido hacer pública su afición y destreza con las manualidades. En concreto con la confección de maquetas etnográficas. En la colección 35 piezas, entre hórreos, paneras, carros del país, utensilios del campo, molinos, llagares y una casa en la que el propio autor vino al mundo hace mas de seis décadas, la Casa del Tarnu. Esta es la única maqueta que se corresponde con la realidad local, ya que el resto son inventadas. Todas han salido de sus manos y todas se han creado con la única ayuda de “un serruchu y una navaja”. Los materiales, los que encuentra por Meluerda. “Cualquier tabla y palo me vale. Las tejas las creo con la ayuda de la antena de una radio y con el cartón de las cajas de medicamentos. Solo compro el pegamento”, afirmó este artesano de la etnografía asturiana.Junto a la reproducción dela casa donde nació            ‘Quinu el de Meluerda’ lleva alrededor de ocho años practicando esta afición “aunque siempre he sentido la llamada de las manualidades, porque me entretiene mucho”. Nunca tuvo intención de montar una exposición con sus obras, pero un grupo de amigos le animaron a hacerlo. Entre ellos Patricia Toyos, César Alonso, Pilar y Sara la de Meluerda. Como carece de un taller donde trabajar, en cualquier rincón de su casa se pone manos a la obra. Solo requiere de una mesa y una silla para dar rienda suelta a una de sus dos principales aficiones. La otra pasa por cuidar de sus dos vacas y once ovejas “que también me ayudan a entretenerme”. Los animales le obligan a madrugar todos los días, algo que hace con sumo agrado. Y en cuanto los despacha dispone de tiempo suficiente para tallar la madera y pegar piedras. El resultado se pude ver en la Casa de Cultura de Ribadesella hasta finales de mes y si alguien está interesado en quedarse con alguna de las piezas “solo tiene que preguntar”.               A la inauguración de esta tarde en la Casa de Cultura acudió un nutrido grupo de personas, muchos vecinos de Meluerda y la concejala de festejos, Vanesa Sánchez Roa. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>