<author id="ea159d37c00b1b351cedcc13ebae8f22" url="caratermallorqui.blogspot.com" feed="http://caratermallorqui.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="8">
		<document id="c0417b40d6382c3d70848f903866f262" url="http://caratermallorqui.blogspot.com/2010/12/dossier-de-prensa-de-la-monografica-del.html">			<content><![CDATA[fuente: Diario de Mallorca 06/12/2010El Canto de 'Sa Perdiu' multiplica MontuïriMiles de personas de toda la isla invaden la avenida de Es Dau y el carrer Major en la trigésimosegunda edición de la FiraS. SANSÓ / B. GOMILA MONTUÏRI Era mediodía y una larga cola de vehículos aparcaba como podía a ambos lados de la carretera de entrada desde Manacor. No era para menos, la trigésimosegunda edición de la Fira de sa Perdiu multiplicó la población de Montuïri y pone una muesca más en el calendario de muestras tradicionales de la comarca del Pla de Mallorca.Focalizadas sobre todo en la avenida de Es Dau y el carrer Major, las paradas comerciales que agrupaban coches y maquinaria agrícola en la primera y plantas, artesanía tradicional y productos alimenticios en el segundo, se llenaron muy pronto de gente. Una multitud que apenas dejaba espacio libre al paso. La jornada era agradable.Pero el tema sobre el que gira la feria, la perdiz, fue un año más el plato fuerte y de distinción. Este año se inscribieron en el concurso 38 participantes (cinco menos que en 2009), en su mayoría locales. El primer premio y ´perdiu´ de plata fue a parar a manos de Miquel Font, de Montuïri y ganador también en cuatro ediciones anteriores, con 25,5 puntos. Segundo clasificado fue el palmesano Toni Miralles, ganador el año pasado, con 25 puntos. En tercera posición quedó Joan Oliver de Pina, con 21 puntos. Cuarto fue Francisco José Mercadal, de Palma, con 20,5, los mismos que el quinto, el algaidí y veterano de la competición, Toni Mulet."La clave está en la buena preparación, en la calidad del animal y en el tiempo que dedicas a prepararla", comentó orgulloso Font. El jurado valoró aspectos diversos del canto y los movimientos del ave con nombres como la embuxada, cornar, fer pinyons, fer callar, fer capades, pegar pit, acotar-se o punyir gàbia. Además de un premio en metálico y la estatuilla plateada, el ganador tiene derecho a acudir al Campeonato de España, pienso y un saco para la jaula.Por lo que respecta al también esperado concurso de ca rater, los ganadores en sus distintas categorías fueron: En el apartado de adulto macho, el ganador fue Candi, propiedad de Andreu Ballester de Llucmajor, quien también se hizo con el primer premio en el apartado de adulto hembra, con la perra Bruixa. En la categoría de joven hembra, la vencedora fue Aura-go, de Monserrate Nicolau de Porreres, mientras que en el espacio reservado para los cachorros hembra, la mejor fue Boira II, propiedad de Joan Carrió de Artà. En esta ocasión los participantes también cayeron respecto al año pasado de 52 a 42.Además del nuevo alcalde de Montuïri, Jaume Bauçà, a la Fira también asistieron el conseller insular de Cultura y Patrimonio, Joan Font o el presidente del PP, José Ramón Bauzà.fuente: Última Hora 05/12/2010La Fira de la Perdiu de Montuïri cautiva a los visitantes con el ritual del canto del aveM. Poquet. Todas las miradas fueron para las perdices. Y es que la 32 edición de la feria que gira alrededor de esta ave cautivó ayer a los miles de visitantes y montuïrers que disfrutaron de una jornada centrada en este pájaro con el Campionat de Perdiu amb Reclam como principal aliciente aunque también encontraron una amplia y variada oferta de productos tradicionales de otoño.Como cada año, el concurso de la Perdiu, que tiene lugar en las pistas de Es Dau, atrapó la atención de los curiosos, que no querían perderse ni un detalle del acto. Un total de 38 pájaros participaron en el concurso que determina cuáles son los mejores cantos para ser un buen reclamo para la caza.Así, el ritual de las perdices concursantes dentro de las jaulas en un lugar elevado para conseguir que con su canto reclamen la presencia de otra se convierte en el momento más esperado.La paciencia y la dedicación fueron ayer distinguidas por el jurado que siguió de cerca los sonidos. El primer premio de este año fue para Miquel Font, seguido de Antoni Miralles mientras que la tercera posición fue para Joan Oliver.ProductosA parte del canto de las perdices, los asistentes también pasearon por la plaça Major y las calles adyacentes donde pudieron encontrar tenderetes para todos los gustos. Había miel, embutidos, ollas, cuchillos, quesos, almendras y un largo etcétera de productos de la tierra para comprar.El mismo paseo de Es Dau también acogió el tradicional encuentro del ca rater y una muestra de animales en las que ovejas, gallinas, gallos o palomas autóctonas llamaron la atención de los más pequeños de la casa.El alcalde de Montuïri, Jaume Bauçà, acompañado de los regidores del Ajuntament y del presidente del Partido Popular balear, José Ramón Bauzá, visitó la feria y conoció de primera mano la oferta con la presencia de los alcaldes de Santanyí, Miquel Vidal, o el primer edil de Sant Joan, Joan Magro.El conseller insular de Cultura i Patrimoni, Joan Font, y el secretario general del PSM, Biel Barceló, entre otras autoridades, también disfrutaron del día grande de la perdiz.fuente: Balears 06/12/2010El reclam del cant de les perdius encisa MontuïriEl poble del Pla visqué ahir la 32a edició de la fira que gira al voltant d’aquesta au amb el Concurs de perdiu amb reclam com a principal atracció. A més, els visitants també gaudiren amb l’oferta de tota casta de productes tradicionals de tardor, en què hi destacaren esclata-sangs, embotits i melMARTINA POQUET. Només hi havia ulls per a les perdius. I és que la 32a edició de la fira que gira al voltant d'aquesta au captivà ahir els milers de visitants i montuïrers, que gaudiren d'una jornada centrada en l'ocell amb el Campionat de perdiu amb reclam com a principal al·licient, tot i que també hi trobaren una oferta de tota casta de productes tradicionals de tardor. Com cada any, el concurs de perdiu, duit a terme a les pistes del Dau, va atreure els curiosos, que no volien perdre's ni un detall de l'acte. Un total de 38 perdius participaren en el concurs, que determina quins són els millors cants per ser un bon reclam per a la caça.Així, el ritual de les perdius concursants dins les gàbies en un lloc elevat per aconseguir que, amb el seu cant, reclamin la presència d'altres aus, es converteix en el moment més esperat. La paciència i la dedicació foren ahir distingits pel jurat, que seguí de ben a prop els sons. El primer premi d'enguany fou per a Miquel Font, seguit d'Antoni Miralles, mentre que la tercera posició fou per a Joan Oliver.ProductesMalgrat la bruixeria del cant de les perdius, els assistents passejaren per la plaça Major i els carrers adjacents, on pogueren trobar paradetes per remenar i comprar. Hi havia esclata-sangs a 18 euros el quilo, mel, embotits, olles, ganivets, formatges i ametlles. El mateix passeig del Dau també acollí la tradicional trobada de ca rater i una mostra d'animals en què hi havia ovelles, gallines, galls i coloms autòctons.]]></content>
		</document>
		<document id="76c6446e8834f1417f0bd686bb57c223" url="http://caratermallorqui.blogspot.com/2011/02/adoptar-un-ca-rater-mallorqui.html">			<content><![CDATA[Directorio de perreras municipales, protectoras y asociaciones que gestionan la adopción en Mallorca.Traveldog.esPetrelocation.comCentre Sanitari Municipal de Protecció Animal de l'Ajuntament de Palmacamí de Son Reus s/n, 07120 Palma.horario: lunes a viernes de 9.00 a 13.30 h, sábados de 10.00 a 12.00 hSociedad Protectora de Animales y Plantas de Mallorcacamí Nou s/n, s'Indioteria, 07009 Palma.Perrera de Llucmajorcamí Son Gall s/n, Llucmajorhorario: lunes a viernes de 7.00 a 13.00 hPerrera Municipal de Incacarretera Inca-Llubí km 1,4, IncaTroba el teu caMarratxíhorario: lunes a viernes de 10.00 a 13.00 hRefugio de Animales de Pollençahorario: lunes a viernes de 10.00 a 13.00 h y de 16.00 a 18.00 h, sábados de 9.00 a 13.00 hCentro Canino Internacionalcamí de Son Prim s/n, s'Aranjassa, Palmahorario: lunes a viernes de 10.00 a 14.00h,sábados y domingos de 11.00 a 14.00 h en Magatzen Verd (carrer General Riera 158, 07010 Palma)Associació d'Amics dels Animals EsporlesProAnimales Mallorcacarrer Àliga 6, Port d'Alcúdia, 07410 AlcúdiaFoundation EurodogPalmaSos Animal Mallorcacarretera de Calvià km 3, 07184 CalviàFirst Aid Animales MallorcaFelanitxTierschutz Protectora de AnimalesCapdeperaHunde aus MallorcaSes SalinesAjucancarrer Alegria 4, 07530 Sant Llorenç des CardassarAnimals 4 PeopleCamposTierhilfe MallorcaAndratxMovimiento Animal SolidarioProtege Animales Palma de MallorcaAsociación Patitas Mallorca]]></content>
		</document>
		<document id="430ff78395644f22745047cd6c8a7831" url="http://caratermallorqui.blogspot.com/2011/02/mercado-de-sineu-illes-balears.html">			<content><![CDATA[El Club del Ca Rater Mallorquí tiene presencia cada miércoles en Sineu, en la plaza des Fossar. El día de mercado de Sineu está establecido desde 1306 y es el único mercado de animales vivos en Mallorca.En el punto de información del Club del Ca Rater Mallorquí se puede obtener información de la raza y como conseguir ejemplares del criadero T&M, ampliamente reconocido y premiado en los diferentes concursos monográficos.]]></content>
		</document>
		<document id="4a3eede54dd7953c4137ecd3492785ee" url="http://caratermallorqui.blogspot.com/2011/04/presentacion-de-la-revista-can-magazine.html">			<content><![CDATA[Can Magazine, la revista de Baleares para el amante del perroEl número 1 de la revista Can Magazine se estrena con la portada y un extenso artículo sobre el ca rater mallorquí. La presentación de dicha publicación se llevará a cabo dentro de los actos de la Can Party, la primera fiesta benéfica canina en el Polígon de Llevant de la ciudad de Palma (Illes Balears). La Can Party se celebrará el próximo domingo, 1 de mayo, de 10 a 14 horas. Cita ineludible para los amantes de los perros en Mallorca.[cartel informativo de la Can Party]]]></content>
		</document>
		<document id="58b08be97f7862c3ece9c6223d64d412" url="http://caratermallorqui.blogspot.com/2011/09/5000-amigos-en-facebook.html">			<content><![CDATA[El perfil del Ca Rater Mallorquí en Facebook, creado a principios del 2009, cuenta con 5.000 amigos repartidos por todo el mundo, pero principalmente de Mallorca. Otro dato de interés son las más de 30.500 visitas al blog del Ca Rater Mallorquí.]]></content>
		</document>
		<document id="f9a780a5ec302f570bbef8d3cb48bbad" url="http://caratermallorqui.blogspot.com/2011/09/monografica-del-ca-rater-mallorqui-2011.html">			<content><![CDATA[El día 22 de octubre finaliza el plazo para inscribir ejemplares en la X Monogràfica del Ca Rater Mallorquí, que se celebrará el 4 de diciembre en Montuïri.[más información].]]></content>
		</document>
		<document id="e7bf7f3e231646774eb5124e707ef29" url="http://caratermallorqui.blogspot.com/2011/09/pruebas-de-reconocimiento-y-pruebas-de.html">			<content><![CDATA[El Club Español del Perro Ratonero Mallorquín (CEPRAM) realizará una sensión de reconocimiento y otra de confirmación el sábado, 22 de octubre, en Montuïri (Mallorca).Las pruebas de reconocimiento están dirigidas a los ejemplares sin tatuaje que quieran obtener un examen y una verificación oficial como ejemplar reproductor y, de este modo, formar parte del libro genealógico de raza que lleva a cabo el CEPRAM. Las pruebas de confirmación se centran en los ejemplares ya tatuados desde cachorros para ser considerados ejemplares reproductores y entrar en el pertinente registro.En ambos casos será necesaria una confirmación previa, enviada por correo electrónico al club, y se requerirá que se presenten ratoneros con más de 12 meses, cartilla sanitaria y microchip implantado.22 de octubre de 2011, de 16 a 18 horas en la plaça des Dau, Montuïri.]]></content>
		</document>
		<document id="20915dd26b3f861e68ded10aab3197e2" url="http://caratermallorqui.blogspot.com/2011/11/lisa-de-sant-marcal-y-norai-grandchamp.html">			<content><![CDATA[Esta es la imagen que más ha gustado entre los amigos del Ca Rater Mallorquí de Facebook en los dos años y medio de andadura por la red social. En ella aparecen Lisa de Sant Marçal y su progenitor, Norai Grandchamp, en actitud de sumisión, respeto y cariño.La educación de los cachorros por los propios padres en un tiempo establecido, es un paso fundamental para obtener ejemplares de carácter equilibrado. En algo más de 12 horas, 100 amigos decidieron que les gustaba, 3 de ellos lo compartieron en sus muros y en la primera media hora de publicación, cada minuto suponía de media un nuevo "Me gusta". Dar las gracias por responder a dicha comunicación a las personas cada vez más concienciadas con la conservación de las razas caninas autóctonas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>