<author id="eb167d0cd1b02e916d34bef06595f2de" url="gentetraslasparedes.blogspot.com.es" feed="http://gentetraslasparedes.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="79e1bb04f4da72fd8babdc51074b9b03" url="http://gentetraslasparedes.blogspot.com/2014/01/clasicos-de-cine.html">			<content><![CDATA[Bandas de sonido imponentes, escenografías grandilocuentes, despampanantes vestuarios, coreografías bien estudiadas, dramaturgia y ballet, actuación y canto, talento y emociones, luces y lentejuelas, mudo y sonoro. El cine clásico se acuño en los albores del siglo XX, se desarrollo como arte, creció como industria y se perpetuo como espectáculo, casi sin pausas. Experimentó  periodos de bonanzas y de crisis por igual. Y si bien el concepto parece encasillado a las 1º seis décadas del cine, y que las fronteras parecen circunscribirse a la meca de Hollywood, aquí en este espacio, que se abre  cada domingo, intentaremos verlo con mas amplitud.Gran clásico con Kirk DouglasDisfrutaremos de leyendas de la talla de John Wayne, de bellezas inmortales como Marilyn, de espíritus indómitos como James Dean, de las travesuras de Chaplin. Y bailaremos empapados bajo la lluvia y creeremos que es tan sencillo la soltura en las tablas, como con Fred Astaire y Ginger Rogers, porque de eso se trata el celuloide, de realidad y encanto, ilusión y realismo, de fantasía y color.Un clásicos del cine SpaghettiReir con Anne, o llorar con Love Story, amar con Melody, sufrir con Ben-Hur, experimentar miedo con Bela Lugosi, soñar con Casablanca. Eso es lo que intentaremos cada domingo. Preparen las emociones. Que este sitio traerá buenas propuestas. Y aquello que quieran y esperan de este, su espacio, pueden pedirlo, haciendo click AQUI. Clásicos del cine, todos los domingos, aquí en www.gentetraslasparedes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="d118232c60a436e816641d27f39ad9db" url="http://gentetraslasparedes.blogspot.com/2014/01/el-hombre-de-la-atlantida-1977.html">			<content><![CDATA[Man from Atlantis o El hombre de la Atlantida como se le conoció en Hispanoamérica es un telefim de ciencia ficción de origen estadounidense producida para la señal de NBC, convirtiéndose en el piloto de lo que seria una futura serie. El film fue dirigido por Lee Katzin y Mayo Simon y en las actuaciones tenemos a Patrick Duffy, Belinda Montgomery, Alan Fudge y Victor Buono.4 serian en total los telefilms que habría de producir y transmitir la señal NBC antes de convencerse que Man of Atlantis era una historia de ciencia ficción lo suficientemente atractiva como para ganarse un tiempo mas en el aire. Por ello es que superada esa etapa luego vendrían 13 capítulos que habrían de ser emitidos entre 1977 y 1978.Arreciada una violenta tormenta en medio de la mar, el cuerpo inerte de un hombre es descubierto cerca del Naval Undersea Center. Y aunque debería haber muerto luego de tal odisea, el hombres esta vivo y  con amnesia. Las manos palmeadas, branquias en lugar de pulmones y el hecho de que puede respirar bajo el agua dan cuenta de que no es un ser humano corriente.Con habilidades extraordinarias, y a cambio de los cuidados que recibe, acepta colaborar en la búsqueda de un submarino perdido junto a su tripulación. Así es como llegara a descubrir una construcción submarina, obra de el Sr. Schubert, un científico desquiciado con el que debera enfrentarse.Formato: MP4Tamaño: 381.70 mbIdioma: E. LatinoResolución: 320x240Contraseña: www.gentetraslasparedes.blogspot.comLinks para la descarga:Mirror 01 parte 01: Hacer click aquí para la descargaMirror 01 parte 02: Hacer click aquí para la descargaMirror 01 parte 03: Hacer click aquí para la descargaMirror 01 parte 04: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 01: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 02: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 03: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 04: Hacer click aquí para la descargaVisita nuestra nueva pagina: http://peliculasyseries-dvdrip-hd.blogspot.com.ar/ ]]></content>
		</document>
		<document id="e27390294ab15a8e8468e171df1c08b" url="http://gentetraslasparedes.blogspot.com/2014/01/el-hombre-de-la-atlantida-las-esporas.html">			<content><![CDATA[Man from Atlantis: Killer Spores  o El Hombre de la Atlantida: Las Esporas Asesinas como se le conoció en Hispanoamérica es un telefim de ciencia ficción de origen estadounidense producida para la señal de NBC, convirtiéndose en el tercer telefilm de lo que seria una futura serie. El film fue dirigido por Reza Badiyi y en las actuaciones tenemos a Patrick Duffy, Belinda Montgomery, Alan Fudge y Victor Buono.La 3º cinta de las 4 películas para TV  que habría de producir y transmitir la señal NBC, a manera de antesala de lo que seria la gran y recordada serie Man of Atlantis.  Fuerza sobrehumana, capacidad para respirar bajo el agua, y nadando de la misma forma que lo hacen los peces. ¿como no iba a merecer su propio serial? Un clásico de los años 70', en eso habría de convertirse.Mark y Elizabeth están investigando en el océano, en la zona donde se encuentran los Cetáceos, el lugar donde se habría estrellado una capsula espacial. Llegados hasta el lugar del impacto Mark pierde el conocimiento.Un sonido estrepitoso ha vulnerado los sentidos de Mark. Y en esa zona descubren la existencia de cientos de extrañas esporas azules, inteligentes, que se apoderan del cuerpo de Mark, con la intención de regresar al espacio. Pero a medida que busquen las alturas, la vida de Mark se ira desvaneciendo.Formato: MP4Tamaño: 394.10 mbIdioma: E. LatinoResolución: 320x240Contraseña: www.gentetraslasparedes.blogspot.comLinks para la descarga:Mirror 01 parte 01: Hacer click aquí para la descargaMirror 01 parte 02: Hacer click aquí para la descargaMirror 01 parte 03: Hacer click aquí para la descargaMirror 01 parte 04: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 01: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 02: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 03: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 04: Hacer click aquí para la descargaVisita nuestra nueva pagina: http://peliculasyseries-dvdrip-hd.blogspot.com.ar/ ]]></content>
		</document>
		<document id="2c55ffe6964197c00256728960cb41b2" url="http://gentetraslasparedes.blogspot.com/2014/01/el-hombre-de-la-atlantida-las.html">			<content><![CDATA[Man from Atlantis: The Disappearances  o El Hombre de la Atlantida: Las desapariciones como se le conoció en Hispanoamérica es un telefim de ciencia ficción de origen estadounidense producida para la señal de NBC, convirtiéndose en el último telefilm de lo que seria una futura serie. El film fue dirigido por Charles S. Dubin y en las actuaciones tenemos a Patrick Duffy, Belinda Montgomery, Alan Fudge y Victor Buono.La 4º y última cinta de las 4 películas para TV  que habría de producir y transmitir la señal NBC. El extraño, sobreviviente de la raza atlante  cuya  fuerza sobrehumana, capacidad para respirar bajo el agua, y su forma tan  especial y unica de nadar, es reclutado por el gobierno para resolver casos que se dan en su medio. Tales argumentos bastaron para convencer a NBC que merecía una serie. Que contó con 13 capítulos entre 1977 y 1978.Una Mad Doctor, la delirante Dra. Mary Smith, droga y secuestra a las mejores mentes de la ciencia de todo el mundo, para ejecutar malévolos planes. Y entre sus victimas también se encuentra Elizabeth Merrill. Junto a los otros serán obligados a trabajar en un plan secreto.Mark, el atlante reclutado por la Fundación para la Investigación Oceánica  y quien ha estado trabajando estrechamente con la doctora, tendrá por misión descubrir los planes de la Dra Smith, y liberar a su amiga Elizabeth.Formato: MP4Tamaño: 296.80mbIdioma: E. LatinoResolución: 320x240Contraseña: www.gentetraslasparedes.blogspot.comLinks para la descarga:Mirror 01 parte 01: Hacer click aquí para la descargaMirror 01 parte 02: Hacer click aquí para la descargaMirror 01 parte 03: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 01: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 02: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 03: Hacer click aquí para la descargaVisita nuestra nueva pagina: http://peliculasyseries-dvdrip-hd.blogspot.com.ar/ ]]></content>
		</document>
		<document id="e37fb0001fcefca63939a47cd2e3f368" url="http://gentetraslasparedes.blogspot.com/2014/01/el-hombre-de-la-atlantida-los.html">			<content><![CDATA[Man from Atlantis: The death scouts  o El Hombre de la Atlantida: los exploradores de la muerte como se le conoció en Hispanoamérica es un telefim de ciencia ficción de origen estadounidense producida para la señal de NBC, convirtiéndose en el segundo telefilm de lo que seria una futura serie. El film fue dirigido por Marc Danields y en las actuaciones tenemos a Patrick Duffy, Belinda Montgomery, Alan Fudge y Victor Buono.Esta cinta fue la 2º de las 4 peliculas para TV  que habría de producir y transmitir la señal NBC antes de  que Man of Atlantis se convirtiera en una serie de ciencia ficción lo suficientemente atractiva como para ganarse un tiempo mas en el aire. Por ello es que superada esa etapa luego vendrían 13 capítulos que habrían de ser emitidos entre 1977 y 1978.Mark Harris es asignado, gracias a sus increíble habilidades, en la misión de investigar la desaparición de 3 buceadores, en circunstancias muy extrañas quienes parecen haber sido reemplazados por seres de un origen extraterrestre.3 aliens cuya constitución es a base de agua, que responden a los nombres de Lioa, Xos y Chazz, son los reemplazos de estos humanos, y llegan al planeta con la misión de explorar el planeta y sobre todo analizar la capacidad de defensa del mismo.Formato: MP4Tamaño: 391.60 mbIdioma: E. LatinoResolución: 320x240Contraseña: www.gentetraslasparedes.blogspot.comLinks para la descarga:Mirror 01 parte 01: Hacer click aquí para la descargaMirror 01 parte 02: Hacer click aquí para la descargaMirror 01 parte 03: Hacer click aquí para la descargaMirror 01 parte 04: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 01: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 02: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 03: Hacer click aquí para la descargaMirror 02 parte 04: Hacer click aquí para la descargaVisita nuestra nueva pagina: http://peliculasyseries-dvdrip-hd.blogspot.com.ar/ ]]></content>
		</document>
		<document id="3cdd67fae7a8ec15562a0a4f1f91d063" url="http://gentetraslasparedes.blogspot.com/2014/01/las-aventuras-de-batman-y-robin1968.html">			<content><![CDATA[The adventures of Batman o Batman with Robin The Boy Wonder  es una serie animada de origen estadounidense estrenada en 1968, re-estrenada en 1969, producción de Filmation para la señal televisiva CBS. La serie, creación de Bob Kane y Bill Finger, fue dirigida por Hal Sutherland y contó con las voces, en la versión original, de Olan Soule y Casey Kasem.La gran productora Filmation de Lou Scheimer tiene una larga tradición creando joyas de la animación que han sido la causa de miles de horas felices para ciento de miles de niños de todo el planeta durante los 60', los 70' y los 80'. Desde Batman hasta He-man, la productora tiene un impresionante curriculum para destacar. Y ete aquí  en una magnifica representación del universo de personajes de Gotham City, con el estilo clásico propio de los 60'.La serie originalmente fue presentada en un segmento denominado The Batman / Superman Hour, y los capítulos eran segmentados junto a otros contenidos que incluían aventuras del hombre de acero y de Superboy. Luego, en 1969 CBS le brindaría un espacio completo, sin compartir cartel con el Hijo de Kripton.Esta serie narra las aventuras del millonario Bruce Wayne, que junto a su pupilo y protegido Dick Grayson, combaten al crimen organizado de Gotham City como los inigualables y valientes Batman y Robin, el duo dinámico.Desde su centro de operaciones, la baticueva, con un sofisticado equipo de investigación y vehículos de todo porte y terreno, secundados por su mayordomo y amigo, Alfred, enfrentaran a los mas temibles personajes del hampa.Temporada: 1 Formato: AVICapítulos: 34/34Tamaño: 350.00 mb aprox.Idioma: E. latinoResolución: 720x540Contraseña: www.gentetraslasparedes.blogspot.comLinks para la descarga:Opción 01:Capitulo 01: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 02: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 03: Hacer click aquí para la descarga Capitulo 04: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 05: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 06: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 07: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 08: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 09: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 10: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 11: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 12: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 13: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 14: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 15: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 16: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 17: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 18: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 19: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 20: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 21: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 22: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 23: Hacer click aquí para la descarga Capitulo 24: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 25: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 26: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 27: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 28: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 29: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 30: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 31: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 32: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 33: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 34: Hacer click aquí para la descargaOpción 02:Capitulo 01: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 02: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 03: Hacer click aquí para la descarga Capitulo 04: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 05: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 06: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 07: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 08: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 09: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 10: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 11: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 12: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 13: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 14: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 15: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 16: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 17: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 18: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 19: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 20: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 21: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 22: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 23: Hacer click aquí para la descarga Capitulo 24: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 25: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 26: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 27: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 28: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 29: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 30: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 31: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 32: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 33: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 34: Hacer click aquí para la descargaVisita nuestra nueva pagina: http://peliculasyseries-dvdrip-hd.blogspot.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="12c13ced131481fdeff227f9c4209bb3" url="http://gentetraslasparedes.blogspot.com/2014/01/las-pesadillas-de-freddy-1-temporada.html">			<content><![CDATA[Freddy's Nightmare o Freddy's Nightmare: A Nightmare on Elm Street - The Series es una serie de TV de terror de origen estadounidense estrenada en el año 1988, constituyéndose en un spin-off de la famosa saga de películas creada en los 80' sobre Freddy Krueger. La serie fue producida por New Line Television, los mismos que produjeron los films. Gilbert Adler fue su productor y tenemos a Robert Englud como el presentador estrella de estas historias de terror.Freddy Krueger es el rostro desfigurado, maligno y exitoso de uno de los mayores iconos del terror. La saga cinematográfica que comenzó en la década del 80 y que habría de proseguir mucho mas allá de expirada la década, ampliaba sus terrenos. La pantalla grande no le era suficiente, y por ello puso pie en los hogares a través de la TV.A modo de un Alfred Hitchcock, o tal vez como la calavera de Historias de la Cripta, Freddy's Nightmare usa ese formato para presentar sus historias de terror. Relatos crueles, burdos, irónicos  llenos del humor negro propio del malvado señor de las garras. La serie tuvo un total de 2 temporadas y 44 capítulos, emitidos entre 1988 y 1990.En la ciudad de Sringwood, Ohio, siempre hay historias que contar. Siempre hay hechos y sucesos, oscuros, tétricos, malignos, absurdos, que parecían pertenecer mucho mas al campo  de los sueños que de la realidad. Pero allí esta Freddy para contarnos sobre su muy particular visión de la realidad, de la justicia poética, de los sueños..de las pesadillas.Temporada: 1 Formato: MP4Capítulos: 22/22Tamaño: 100.00 / 150.00 mb aprox.Idioma: V.O.S.E.Contraseña: www.gentetraslasparedes.blogspot.comLinks para la descarga:Opción 01:Capitulo 01: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 02: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 03: Hacer click aquí para la descarga Capitulo 04: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 05: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 06: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 07: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 08: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 09: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 10: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 11: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 12: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 13: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 14: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 15: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 16: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 17: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 18: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 19: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 20: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 21: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 22: Hacer click aquí para la descargaOpción 02:Capitulo 01: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 02: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 03: Hacer click aquí para la descarga Capitulo 04: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 05: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 06: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 07: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 08: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 09: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 10: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 11: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 12: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 13: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 14: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 15: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 16: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 17: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 18: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 19: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 20: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 21: Hacer click aquí para la descargaCapitulo 22: Hacer click aquí para la descargaVisita nuestra nueva pagina: http://peliculasyseries-dvdrip-hd.blogspot.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="f3021a4a7e33b911c2d233fb89fb5fdc" url="http://gentetraslasparedes.blogspot.com/2014/01/liga-de-la-justicia-war-2014.html">			<content><![CDATA[Justice League: War es un film de animación de origen estadounidense estrenado directamente en formato DVD & Blu-ray en el año 2014 realizando una adaptación del comic de Geoff Johns y Jim Lee Justice League: Origin Storyline, del año 2011. El film fue dirigido por Jay Oliva, con guión de Heath Corson y las voces originales de Alan Tudyk, Jason O'Mara, Michelle Monaghan, Christopher Gorham, Justin Kirk, Shemar Moore, Sean Astin, Steven Blum, Bruce Thomas, Rocky Carroll, Zach Callison, George Newbern y Hynden Walch.Un estreno que ha concitado mucha atención e interés por parte de los fans. New 52 ha sido toda una revolución conceptual, no exenta de polémica para los versados lectores de cómic del universo DC, un cambio al que mas de un seguidor le ha costado acomodarse. Y ver a alguno de los héroes mas emblemáticos siendo adaptados según este nuevo arco conceptual, era y es un hecho muy esperado.Una malvada amenaza intergalactica altera la paz de la tierra y pone en duda la existencia misma de la vida en el planeta. El poderoso Darkseid y su ejercito se aprestan a invadirla, dominarla y anexarla a los reinos dominados por el malvado personaje.Superman, Batman, Wonder Woman, Green Lanter, Flash, Cyborg y Shazam deberán encontrar un camino rápido en el cual limar sus asperezas, sumar sus talentos, combinar sus ingenios y funcionar como un equipo, ya que serán la mayor esperanza a la que pueda aspirar la raza humana.Formato: MKVTamaño: 523.87 mbIdioma: V.O.S.EResolución: 1280x720Contraseña: www.gentetraslasparedes.blogspot.comLinks para la descarga:Mirror 01: Hacer click aquí para la descargaMirror 02: Hacer click aquí para la descargaSubtitulos: Hacer click aquí para la descargaVisita nuestra nueva pagina: http://peliculasyseries-dvdrip-hd.blogspot.com.ar/ ]]></content>
		</document>
		<document id="960370eb5acfe05c1ecffbb2be58fb4f" url="http://gentetraslasparedes.blogspot.com/2014/01/lili-1953.html">			<content><![CDATA[Lili es una fantástica producción dramática del año 1953, producida y distribuida por Metro-Goldwin-Mayer, que fue dirigida por Charles Walters, basada en una historia corta de Paul Gallico y en la que actuaron Leslie Caron, Mel Ferrer, Jean Pierre Aumont, Zsa Zsa Gabor y Kurt Kaznar, entre otros.¿Porque ya no se hacen films como estos? es la eterna pregunta para la industria del cine. Cuando adaptaron la historia The man who hated people que aprecio en el The Saturday Evening Post de octubre de 1950, Hollywood probaba que era mucho mas que un negocio. Era arte, era emoción, era talento. Hoy talentos como los de Leslie Caron, son una veta olvidada, una utopía artística. Y se extraña.Una bella moza de 16 años, ingenua, y desamparada, quien recientemente ha perdido a su padre, sale llega presurosa a un pequeño pueblo provinciano, con la esperanza de encontrar a un viejo amigo de su padre, para que le de trabajo y ayuda, al haber quedado sola. Pero su destino no le augura una buena estrella ya que este también ha fallecido recientemente.Triste y sin saber que hacer, se cruza en el camino de unos artistas integrantes de una feria que vaga por el mundo llevando risas, talento y alegría. Tímida, sin vocación y necesitada de un rumbo, Lili, sigue a estos errantes, quedando enamorada, de Marcus, un mago y predigistador, presumido y seductor, y consiguiendo trabajo, con Berthalet, un titiritero, frío, hostil y hosco, que alguna vez fue un eximio bailarín hasta que la guerra le privara de una pierna.La muchacha, encantadora, graciosa e inocente, hará amistad con los titeres, como principales compañías y desahogos de alma límpida, olvidando que estos no son mas que trapos, color y fantasía, que empuña alguien con el que no termina de entenderse. Este film ha sido considerado por The New York Times como una de las mejores mil películas jamas realizadas con una mujer como personaje central, y es un excelente comienzo para este ciclo que le ofrecemos desde este domingo. Formato: MP4Tamaño: 859.60 mbIdioma: Ingles con subtitulosResolución: 720x540Contraseña: www.gentetraslasparedes.blogspot.comLinks para la descarga:Opcion 01: Hacer click aquí para la descargaOpcion 02: Hacer click aquí para la descargaVisita nuestra nueva pagina: http://peliculasyseries-dvdrip-hd.blogspot.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="a650700ee7b25bfc690d0fce1c18060b" url="http://gentetraslasparedes.blogspot.com/2014/01/lluvia-de-hamburguesas-2-2013.html">			<content><![CDATA[Cloudy with a Change of Meatballs 2 o Cloudy 2: Revenge of the Leftlovers o Pickless to Pittsburgh, presentada en España como Lluvia de Albondigas 2 y en Latinoamérica conocida como lluvia de Hamburguesas 2: la venganza de las sobras es un film de animación de origen estadounidense, continuación de la famosa primera parte estrenada en 2009. El film fue dirigido por Cody Cameron y Kris Pearn, y en las voces latinoaméricanas tenemos a Erik Elias, Ana Layevska, Octacio Rojas, Oscar Flores, Alejandro Mayen, Sebastian Llapur, Isabel Martiñon, Raúl Anaya, Xóchitl Ugarte, Irving Corona y Ricardo Tejedo.¿Como resumirlo en apenas una frase? hummm..si ya se: Golaso de media cancha! La historia no trata de sorprender como en la primera, lo que trata es de mantener el nivel de la primera, y para ello apelan a retomar la historia en el segundo preciso con la que termino la historia anterior. Meterle mucho ritmo, colorido, personajes nuevos, un Flint mas despistado que nunca..y voala! Que hermoso momento esta viviendo el cine de animación...desde que Toy Story dejo la vara tan alta, las producciones están a tono. Este genero hace rato que dejo de ser cosas de niños.Flint lockwoods y su insólito invento le ha abierto las puertas de la dificil y escurridiza fama. El mismísimo Chester V. una persona al cual Flint admira, le invita a unirse al club The Live Corp Company, donde brillantes mentes crean nuevas tecnologías e inventos con el fin de mejorar la calidad de vida en el mundo.Pero no todo es una sonrisa. La maquina que ha inventado, en vez de ser usada para convertir agua en alimento, esta creando híbridos de la comida con animales. Por ello Flint, junto a sus amigos y colegas deberán detener a toda una legión de extrañas criaturas, peligrosas y extravagantes.Formato: MKVTamaño: 1.68 GbIdioma: E. latinoResolución: 1280x720Contraseña: www.gentetraslasparedes.blogspot.comLinks para la descarga:Mirror 01: Hacer click aquí para la descargaMirror 02: Hacer click aquí para la descargaVisita nuestra nueva pagina: http://peliculasyseries-dvdrip-hd.blogspot.com.ar/ ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>