<author id="ec5fe6900c772c8dc2d25aba77d78daf" url="peguccoo.blogspot.com.es" feed="http://peguccoo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="7">
		<document id="756eb74378b92271cedbe7c14ca1a69" url="http://peguccoo.blogspot.com/2013/03/desconvocada-la-huelga-en-sintermetal.html">			<content><![CDATA[Sintermetal ha aceptado finalmente la propuesta de los trabajadores de la empresa, de prorrogar el convenio actual hasta finales de 2015, reducir casi a la mitad la rebaja del sueldo propuesta por la empresa inicialmente, que era del 18%, y que este recorte sea gradual, grabando los que más cobran. ]]></content>
		</document>
		<document id="e60aee2c90362eb0c9016ef3abf4d6cd" url="http://peguccoo.blogspot.com/2013/04/proceso-electoral-comite-de-empresa-smp.html">			<content><![CDATA[El pasado jueves 16-04-13 se inicio el proceso electoral para la ampliación del Comite de Empresa de la Planta de Castellbisbal. Actualmente el Comite de Empresa de dicha Planta es de 5 miembros, con estas nuevas elecciones se ampliara el Comite de Empresa a 9 miembros. ]]></content>
		</document>
		<document id="79120d0bad8186197dc2ad798e1108c4" url="http://peguccoo.blogspot.com/2013/04/un-futuro-pendiente-de-la-doctrina-vastu.html">			<content><![CDATA[Muchos pensaran que el futuro para construir una nueva empresa pasa por tener una buena cartera de pedidos y que estos den unos buenos beneficios. Pero en una empresa con capital hindu tambien se tiene que tener encuenta la doctrina Vastu.Os preguntareis lo que es la doctrina Vastu, la doctrina Vastu no es más que una antigua doctrina hinduista que trata sobre la influencia de las leyes de la naturaleza en las construcciones humanas.Los << Vastu-Shastra >> son los tratados que tratan acerca de la arquitectura hindu, el Vastu-Shastra esta compuesto de  5 elementos con unas caracteristicas que permitan asociarlos a diversos aspectos de la actividad humana; Tiera, Agua, Aire, Fuego, Eter. Pero para el diseño de un nuevo edificio nos debemos de basar en el Vastu Purusha, aquel que la ubicación de la "cabeza" divina esta ubicada en el noroeste y divide el cuadrado inicial en dos tramas sucesivas de 3x3 elementos.¿Es posible que el futuro de una nueva planta este vinculado a la doctrina Vastu?. ¿Se hara realidad la nueva planta?.Todo dependera del Vastu...]]></content>
		</document>
		<document id="3becaccf1dc8208eb28a5315974c3160" url="http://peguccoo.blogspot.com/2013/05/la-arquitectura-en-la-doctrina-vastu.html">			<content><![CDATA[Todo lo que debemos de saber sobre la orientación de la Arquitectura Vastu."El ignorar que la violación de los principios Vastu en el diseño de los edificio es la causa básica de muchos tipos de problemas y sufrimiento en la vida, individuos, sociedades y naciones pasan el tiempo en las olas delsufrimiento. Ahora en esta época científica podemos elevar la vida humana por encima de este predicamento."- MaharishiCuando el sol se eleva en el este y se esconde en el oeste genera diferentes energías. El poner los cuartos en el edificio - cocina, chimenea, dormitorio principal, comedor, sala, cuarto de visitas y cuarto de meditación o cuarto de rezo - deberían corresponder con estas diferentes energías, de tal forma que la ley natural siempre apoye nuestras actividades diarias. Cuando el edificio entero, por adentro y afuera, está diseñado de acuerdo a Vastu, nuestros pensamientos, sentimientos y actividades fluyen espontáneamente en la dirección evolutiva de una vida harmónica y pacífica - de acuerdo a la ley natural. Aparte de la dirección y orientación correcta del edificio hay varios otros puntos que determinan la calidad del edificio. ]]></content>
		</document>
		<document id="13035fd5f433f4863095ed785801601e" url="http://peguccoo.blogspot.com/2013/05/resultados-electorales-parciales-comite.html">			<content><![CDATA[El pasado dia 16 de Mayo se celebrarón las elecciones a la ampliación del Comite de Empresa de la Planta de Castellbisbal.  Estas elecciones estuvieron marcadas por la polemica del no respecto por parte de la UGT del dia de Reflexion. Los resultados fueron los siguientes:COLEGIO DE TECNICO.CCOO     Elegidos 0UGT         Elegidos 1COLEGIO DE ESPECIALISTAS.CCOO      Elegidos  2UGT          Elegidos  1Una vez realizadas las elecciones parciales el Comite de Empresa de la Planta de SMP-Castellbisbal queda compuesto de la siguiente forma:CCOO   5 DelegadosUGT     4 Delegados  ]]></content>
		</document>
		<document id="eecf578fa658076435993dd51262e96d" url="http://peguccoo.blogspot.com/2013/05/reunion-9-de-mayo-2013-comite-de.html">			<content><![CDATA[En solicitud a la propuesta de reunión que realizo el comite de empresa de la planta de barcelona, para ser informado de como se esta evolucionando en la ubicacion y construcción de la nueva planta, informaros que el pasado dia 9 el Comite de Barcelona fue informado de que esta nueva planta aun no tiene  definido el lugar de ubicación. Si se adelanto que se estan barajando diferentes ubicaciones algunas de ellas cercanas al cliente. Esta posición geografica debere de ir en relacion a las normas de la Arquitectura - VASTU -.La empresa siguio insistindo en la necesidad de llevar acabo la propuesta que ya hizo al global de la plantilla en anteriores reuniones y en los mismos terminos para que se pudiese hacer realizad la nueva planta.]]></content>
		</document>
		<document id="16659db176296114176781738aa28d4b" url="http://peguccoo.blogspot.com/2013/06/seat-estudia-reducir-un-turno-en-la.html">			<content><![CDATA[La dirección de Seat está estudiando la eliminación de un turno de trabajo en la línea de montaje número tres de Martorell que comparten el Audi Q3 y el modelo Exeo. La causa es el final de la fabricación de la berlina Exeo en julio por la debilidad de las ventas. Los sindicatos han exigido a la dirección que aclare qué consecuencias puede tener la medida, entre las que no se descarta un expediente de regulación de empleo (ERE) temporal hasta que la producción remonte si la flexibilidad interna no es suficiente.La repercusión laboral de la supresión de un turno sería un excedente temporal de plantilla que puede llegar a unos 600 empleados, según fuentes sindicales. Fuentes de la empresa indicaron que "los volúmenes de producción se revisan constantemente", aunque por ahora se mantienen los turnos existentes.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>