<author id="eca42f82c4c9a2a68e2637de56464355" url="putoinformatico.blogspot.com.es" feed="http://putoinformatico.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="14">
		<document id="12c1a28fb8fca2b3acf420d92b7e011" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/2vE3UjvhH90/reparado-en-nuestro-taller-television.html">			<content><![CDATA[ Paciente: Televisión Grunkel G2210FULLHD Síntomas: No enciende. Tras preguntarnos la semana pasada sobre la conveniencia de arreglarla o no, ayer lunes nos trajeron al taller una TV LCD de 22" que no encendía, y que, según nos comento luego el cliente, llevaba ya mas de un año sin funcionar, habiendo permanecido dentro de su caja durante ese tiempo en un cobertizo. Lo primero que ]]></content>
		</document>
		<document id="acfb31e10ff0d63ec5d3c498a6d14dbb" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/8ouFiZdFQx8/analisis-repetidor-wifi-d-link-dap-1320.html">			<content><![CDATA[FICHA TÉCNICA Protocolos soportados: 802.11n/g/b Número de antenas: 2 (internas) Seguridad: WEP / WPA / WPA2 / WPS (por defecto WPA/WPA2 Personal) Rango de frecuencia inalámbrica: 2,4 a 2,4835 Ghz.Dimensiones: 48x42x53.5 mm. Peso: 69 gramos. Más Información - Página oficial - Reseña en PcMag (en inglés) Tras Mi Pesadilla con Vodafone, ayer jueves día 5 de diciembre de 2013 vino a mi casa un ]]></content>
		</document>
		<document id="595419243ee3037d0f063a99d4291037" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/BPIM0IQuT7s/analisis-telefono-bq-aquaris-35.html">			<content><![CDATA[FICHA TÉCNICAMicroprocesador: MediaTek MTK6577T (Cortex A7) a 1,2 Ghz. Memoria: 1 Gb. Almacenamiento: 8 Gb. (Ampliable a 36 Gb. mediante tarjeta microSD) Sistema operativo: Android 4.2 (Jelly Bean) Red: Wifi-N y Bluetooth. Tarjeta gráfica: Mali 400 Pantalla: 3,5" HVGA (320x480) con tecnología IPS. Dimensiones: 115x60x11,5 mm. Peso: 110 g. Otros: Puerto microUSB, salida de auriculares 3,5 mm., ]]></content>
		</document>
		<document id="23985d4257778da3707585bca515dfb2" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/DhTIjgwkO7A/mi-pesadilla-con-vodafone.html">			<content><![CDATA[A principios del presente mes de noviembre (2013), a mi padre le llamaron desde Movistar (su operador de telefonía y ADSL en aquellos momentos) ofreciéndole la nueva tarifa Fusión Mini 4G que, por 35 € (+IVA), ofrecía linea fija + todas las llamadas a fijo (luego lees la letra pequeña y descubres que las llamadas internacionales no están incluidas, ¿publicidad engañosa?), ADSL de 10 Mb. (al ]]></content>
		</document>
		<document id="8e025a282c79fd1a9c945617eda53662" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/fBPQINbkjSU/reparado-en-nuestro-taller-auriculares.html">			<content><![CDATA[Paciente: Auriculares inalámbricos SilverCrest HP2080. Síntomas: Al colocar los altavoces en su base, no cargan. Un error muy común a la hora con aparatos o dispositivos averiados es pensar que, si su precio no es muy alto, no va a compensar repararlo, algo que no siempre es cierto. Un buen ejemplo son los auriculares inalámbricos que protagonizan esta entrada, comprados en Lidl por un ]]></content>
		</document>
		<document id="212e1c46c35cc3b1ba484bd882c8c5c9" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/OGKZebYH4jE/reparado-en-nuestro-taller-camara-de.html">			<content><![CDATA[Paciente: Videocámara Sony Handycam DCR-SR55E Síntomas: Al colocar la pantalla LCD lateral en ciertas posiciones y ángulos se apaga. Al encender la cámara comprobamos que, además del comportamiento descrito, la imagen mostrada en la pantalla aparece completamente blanca. Para comprobar la conexión entre el cuerpo de la cámara y el módulo pantalla LCD se desmontan la mayor parte de los ]]></content>
		</document>
		<document id="155bd399efe97ec159739f70db6559" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/OtPsMXSBxg8/reparado-en-nuestro-taller-impresora.html">			<content><![CDATA[Paciente: Impresora Láser Multi-función A4 Brother DCP-7025 Síntomas: Mancha las hojas al imprimir, hace rayas y, frecuentemente, se atasca el papel. Comprobamos que el rodillo del tambor esta en muy mal estado, presentando varias rayas y manchas en su superficie, mientras que el tóner tampoco nos da demasiada confianza, pues aunque es original, parece haber sido rellenado varias veces. ]]></content>
		</document>
		<document id="4c19e8fb326e3fd693df9334af497458" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/QGVVgOCIFKg/reparado-en-nuestro-taller-apple-ipad-3.html">			<content><![CDATA[Paciente: Apple iPad 3 Síntomas: Los altavoces del dispositivo no funcionan. Conociendo que reparamos productos Apple, una clienta nos trae un iPad 3 cuyos altavoces, según nos comenta, no suenan. Tras comprobar que no se trata de una incidencia en la tarjeta se sonido, pues usando auriculares si se reproduce sonido, procedemos a desmontar el iPad para acceder a sus componentes internos. ]]></content>
		</document>
		<document id="bb56e945e1a8ff006ae1ad3872d1e23" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/qJTrlkQzSFc/reparado-en-nuestro-taller-apple-imac.html">			<content><![CDATA[Paciente: Apple iMac 20" (Core 2 Duo 2.16 Ghz.)  Sintomas: No enciende Por mediación de un amigo nos llega al taller un Apple iMac 20" con Core 2 Duo que, al pulsar el botón de encendido, hace amago de arrancar pero no llega a hacerlo, no mostrando tampoco ninguna imagen en pantalla, y no emitiendo tampoco ningún sonido. El cliente nos solicita, además, algunos datos que le copiamos algunos ]]></content>
		</document>
		<document id="5f120a9c0bddba87aa5a4a020fcfe170" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/rSGU9w1NCbA/reparado-en-nuestro-taller-equipo-hi-fi.html">			<content><![CDATA[Paciente: Equipo Hi-Fi Roadstar HIF-825 Síntomas: No funcionan el plato ni las pletinas, y los altavoces no suenan correctamente. Recibimos en el taller un equipo de sonido Roadstar, marca conocida sobre todo por sus radios para coches, probablemente adquirida a finales de los años 80, la cual cuenta con plato tocadiscos y doble pletina (que no funcionan), sintonizador digital de radio y ]]></content>
		</document>
		<document id="f37684248fb0f5d1ea5df825b2273162" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/tqSwXv16HCI/reparado-en-reparaciones-y-mas-apple.html">			<content><![CDATA[Durante estos últimos días tuvimos en el taller un Apple iMac EMC 2308 de finales de 2009, el cual esta animado por un microprocesador Intel Core 2 Duo. Según nos comentaba el cliente, el equipo iba muy lento y tardaba un mundo en arrancar, quedándose en la pantalla azul de inicio durante varios minutos antes de acceder al escritorio, no llegando a iniciar el escritorio en varias ocasiones. ]]></content>
		</document>
		<document id="90a9cba7d288a74c43a22725140508a3" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/W7_hcJ-ryGc/ultrabook-13-lenovo-ideapad-u330p.html">			<content><![CDATA[FICHA TÉCNICA Procesador: Intel Core i5-4200U (1,6 Ghz. / 3 Mb. de cache L3) Memoria: 4 Gb. DDR3L a 1600 Mhz.(Ampliable a 8 Gb.) Disco duro: 500 Gb. a 5400 rpm. Sistema operativo: Windows 8 (64 bits) Red: Wifi-N y Bluetooth (4.0). Tarjeta Gráfica: Intel HD Graphics 4400 (Integrada). Pantalla: 13,3" HD (1366x768) con tecnología LED. Dimensiones: 322x224x18 mm. Peso: 1,53 Kg. Otros: 3 puertos ]]></content>
		</document>
		<document id="70d227a24b07c41ea22818c762239762" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/wPSVd0zo8bw/ultraportatil-11-acer-c720-2800.html">			<content><![CDATA[FICHA TECNICA Procesador: Intel Celeron 2955U (1,4 Ghz / 2 Mb. Cache L3 / TDP 15 W.) Memoria: 2 Gb. DDR3L a 1600 Mhz. Disco Duro: 16 Gb. a SSD. Sistema Operativo: Google Chrome OS Red: Wifi-N y Bluetooth. Tarjeta Gráfica: Intel HD Graphics (Integrada). Pantalla: 11,6" HD (1366x768) con tecnología LED.  Dimensiones: 287x205x24 mm.  Peso: 1,2 Kg.  Otros: 2 puertos USB (1 de ellos USB 3.0), ]]></content>
		</document>
		<document id="1b9e04503ebcccfe5ec22bd3dc8b5a73" url="http://feedproxy.google.com/~r/PutoinformaticobyKullman/~3/zcOlRKtG1k8/reparado-en-nuestro-taller-sampling-pad.html">			<content><![CDATA[Paciente: Sampling Pad Roland SPD-S Síntomas: Se escucha un pitido de fondo durante el uso del dispositivo. Primera entrada de "Reparado en nuestro taller" dedicada a un instrumento musical, concretamente una caja de ritmos, batería electrónica o, como la llama Roland, Pad de muestreo (Sampling Pad). Según nos comento el cliente, al tocar el instrumento se escuchaba un ruido de fondo, ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>