<author id="ecfc9b26cd632d13a0c153708e809c53" url="tineoenred.blogspot.com" feed="http://tineoenred.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="992a5f388c22a09768fca5cce523e8cd" url="http://tineoenred.blogspot.com/2008/07/en-navelgas-hay-dos-tipos-de-oro.html">			<content><![CDATA[Eso aseguran estos dos interesantes artículos que he encontrado en la red. Éste es el del blog de Pabormi:Si buscan oro, vengan a TineoY éste es de Antonio Ochoa, autor del blog "Cosas del Suroccidente", alojado en La Nueva España, del que ya tenía guardado otro sobre cocina del que os hablaré en otro momento:Oro PuroInauguramos con estos dos posts, que espero disfrutéis, una nueva categoría que hace tiempo tenía ganas de abrir: Hablan de Tineo, donde periódicamente encontraremos precisamente eso, lecturas para compartir sobre nuestra tierra.Si tu también encuentras alguna que quieras compartir puedes enviarla a tineoenred (arroba) gmail.com. Siempre será bien recibida.]]></content>
		</document>
		<document id="c04d9794a2650680f4c10f85c45ac3ed" url="http://tineoenred.blogspot.com/2008/08/internet-va-satlite-en-tineo.html">			<content><![CDATA[Ayer me enteré que el pasado día 8, en la Feria de Muestras de Gijón, la portavoz del Gobierno regional, Ana Rosa Migoya, aseguró que los núcleos aislados de nuestra región tendrían conexión a internet vía satélite: "es una buena noticia para el medio rural asturiano, ya que desde hace tiempo veníamos recogiendo quejas de los ganaderos porque necesitaban de las nuevas tecnologías para ser competitivos. A partir de ahora, podrán disfrutar de esta modalidad de conexión a internet. Calculamos que este acuerdo beneficiará al 9% de la población asturiana y queremos que todos los ciudadanos tengan acceso a una herramienta indispensable en el día de hoy".Prometió también que la instalación no supondría ningún coste para el usuario ya que el Principado prevé una ayuda de 300 euros y el resto, aproximadamente otros 300, será completado por los operadores.Así que, viendo el cielo abierto para la solución de mis problemas, rápidamente me he puesto a investigar. En primer lugar he llamado al teléfono 902 que han destinado para información. Pero como no me han informado de nada me he dirigido, por correo electrónico, a dos de los tres operadores implicados: Telecable y Distecable.En Telecable me han respondido muy bien y rápidamente, pero diciéndome que aún no sabían las fechas en que se empezaría a comercializar en la zona de Tineo.En Distecable, sin embargo el servicio ya está disponible. Y no desde ahora, sino desde hace ya bastante tiempo. Recientemente, en un acuerdo con la Asociación de Vecinos, han realizado una instalación de 24 antenas en Navelgas. Básicamente el equipo consiste en una antena orientada al Sur y un modém para el ordenador. La cuota mensual, para una velocidad de 2 megas de bajada, es de 48 euros al mes, IVA incluído. La atención y las explicaciones, tanto por correo como telefónicamente han sido muy buenas, sin duda una opción a considerar.Me falta su majestad Telefónica, a ver lo que me dicen.]]></content>
		</document>
		<document id="36d46cae17b139f0e8ad360cdd7e886e" url="http://tineoenred.blogspot.com/2008/08/tejos-y-tejas-de-tineo.html">			<content><![CDATA[Los amigos del texu tienen un blog, que he descubierto recientemente, con la loable intención de "poner en valor al texu, abandonado a su suerte ante la indiferencia de la administración".En estas últimas semanas han estado hablando de los tejos y las tejas de Tineo. Y es que, claro, entre los tejos también hay sexos diferentes, como en cualquier especie, pero la verdad es que hasta ahora no me había parado a pensarlo.La que vemos arriba es la teja de Naraval y estos de abajo son los tejos de la iglesia de Francos.¿Alguno de vosotros los conoce?]]></content>
		</document>
		<document id="a72444965e3b1afb2fef449dbc0678cc" url="http://tineoenred.blogspot.com/2008/09/los-asturianos-usan-ms-internet.html">			<content><![CDATA["Los asturianos usan más internet y tienen más banda ancha. Asturias destaca por el uso habitual que hacen de los ordenadores e Internet sus ciudadanos. El porcentaje de personas que han utilizado el ordenador en los últimos tres meses está casi un punto por encima de la media nacional".Eso es lo que afirman en las últimas noticias de El País. Parece ser que el Principado de Asturias consolida su posición de liderazgo en el uso de las nuevas tecnologías de la Información y la Comunicación en España, según un informe de Fundación Telefónica presentado en Oviedo en el acto Asturias en la sociedad digital del conocimiento.Quién lo diría. Me parece a mí que eso no será en el occidente.]]></content>
		</document>
		<document id="4fd4ec867f8077740dc19bd0feea8aab" url="http://tineoenred.blogspot.com/2008/10/ideas-con-futuro-en-tineo.html">			<content><![CDATA["El Instituto de Enseñanza Secundaria de Tineo se alzó con el primer premio en el décimo concurso «Ideas, proyecto empresarial» en la categoría de Formación Profesional, que forma parte del programa de fomento de la cultura emprendedora promovido por el Gobierno regional.Cuatro alumnas de este centro desarrollaron a lo largo del curso pasado un proyecto en torno a la cría de caracoles. Plantearon la creación de la empresa Locarac, que se dedicaría al aprovechamiento del caracol tanto desde el punto de vista culinario como estético, según aseguraron desde el centro educativo"Esto es lo que nos cuenta hoy E.Peláez en su artículo de La Nueva España. Pero sin embargo en el blog del Instituto no nos dicen nada, sigue dormido en la barra lateral. ¡Con lo que me gusta a mí lo de la cría de los caracoles!.(Este post va dedicado especialmente a Pin, al que parece que le gusta bastante menos).]]></content>
		</document>
		<document id="2a4f803cb9b67febc528f8610c853bb6" url="http://tineoenred.blogspot.com/2008/10/novedades-en-feisbukeiros-de-tineo.html">			<content><![CDATA[Nuestro grupo de Facebook ya tiene 11 miembros que, tal como está lo de la internet en la zona, no está nada mal. Pero hay que animarlo. Así que hemos abierto dos temas de debate: "Conociéndonos" y "Hablando de Tineo".En el primero nos iremos presentando los miembros del grupo para, como su propio nombre indica, conocernos un poco mejor y buscar posibles sinergias. En "Hablando de Tineo" comentaremos sobre los asuntos cotidianos de nuestro concejo.¿Aún no te has apuntado?. Pues hay que animarse, todos sois bienvenidos a Feisbukeiros de Tineo.]]></content>
		</document>
		<document id="690d97d317fae3cb56c5a21af1ce821d" url="http://tineoenred.blogspot.com/2008/10/y-ahora-cocina-de-tineo.html">			<content><![CDATA[Me encanta el requesón que venden en tarrinas en El Árbol. Batido con leche, y con miel y unas nueces por encima, me parece un postre espléndido, facílisimo, rápido y completo.Por eso me ha gustado mucho esta receta del blog Gastronomía&Cía, una manera innovadora de presentarlo y que incorpora además la manzana asada, en definitiva todo productos muy asturianos.Si no tenéis sifón, como yo, podéis hacerlo como cualquier otra mousse, con claras de huevo a punto de nieve. Queda estupendo.Todos sabemos que en Tineo tenemos una materia prima de la mejor calidad, con lo que prácticamente cualquier elaboración culinaria puede salir bien. Cuando pregunté en mi blog de Murias qué podía hacer con las manzanas y con las setas del pradín Pindesierra y María, del Cuarto de la Riera, me enviaron unas recetas estupendas que ya he experimentado.Así que he pensado crear en este blog una nueva categoría de cocina con productos de Tineo, para compartir nuestras recetas en la red. La idea es que sean recetas que aprovechen los productos autóctonos de una manera diferente, más adecuada a los gustos y a las presentaciones de hoy.Me gustaría muchísimo recibir vuestras contribuciones, seguro que tenemos miles de tesoros que compartir. Abriré también un tema en nuestro grupo de Facebook, para que sea más sencillo.En cuanto tenga tiempo subiré aquí y a Facebook las setas rebozadas de Pin, el dulce de manzana de María y mis caracoles tinetenses. Sí, esos que se comen las berzas, venguémenos. Os advierto que están riquísimos con jamón y chorizo de Tineo.]]></content>
		</document>
		<document id="b6e47ea6d61cf7bdbc36fba5f441ebea" url="http://tineoenred.blogspot.com/2008/11/cita-con-el-mdico-por-internet.html">			<content><![CDATA["Para pedir cita con el médico de cabecera ya no hará falta llamar por teléfono y esperar a que alguien nos conteste.Los asturianos podremos realizar este trámite por Internet, a través de astursalud, el portal de salud que el Principado está poniendo en marcha en la actualidad.Según aseguró esta mañana la consejera de Administraciones Públicas, Ana Rosa Migoya, a principios de 2009 todos los centros de salud del Principado estarán preparados para ofrecer este servicio".Acabo de ver la noticia, de 20minutos, en el Menéame. Lo que más me llama la atención es que a la gente le da la risa porque en sus comunidades esto ya es muy antiguo. Si supieran ...Y digo yo, igual que decía con respecto al informe anterior de la Fundación Telefónica, eso no será en el occidente...]]></content>
		</document>
		<document id="6b001fa4861d009025e421f278d28bb1" url="http://tineoenred.blogspot.com/2008/11/esfoyaza-y-amagesto-en-navelgas.html">			<content><![CDATA[En Navelgas no paran en su afán de recuperar las viejas tradiciones. Apenas han terminado las Jornadas Gastronómicas del Potaje y ya están en plena preparación del siguiente festejo, que tendrá lugar este sábado 8 de noviembre. Eso sin contar el curso de setas del pasado fin de semana, que este año me he perdido.La Comisión de Cultura y Festejos de Navelgas, la Asociación Cultural "El Arbedeiro" y la Fundación Isabel Marsá, organizan, por decimotercer año consecutivo, el festival del "Esfoyón y el Amagosto",con el que se pretende rememorar una de las tradiciones más entrañables de nuestra tierra, para que los jóvenes puedan conocerlas y los mayores revivirlas."El festival intenta retratar con la mayor exactitud los esfoyones de antaño, en los que los vecinos del pueblo se juntaban en una casa para esfoyar el maíz de esa familia y ayudarles posteriormente a enristrarlo y colgarlo de los corredores.Estas reuniones suponían un acontecimiento social, personas de todas las edades se juntaban para charlar, cantar, e incluso los más jóvenes aprovechaban para cortejar. La esfoyaza se convertía en toda una celebración. Se contaban cuentos, leyendas y tradiciones pero el trabajo no quitaba para que hubiera folixas y cantares.Actualmente, el Esfoyón comienza al oscurecer en el barrio de Navelgas de Arriba que se engalana para la ocasión. Las calles se cubren de paja y se iluminan con antorchas. En este evento participa todo el pueblo, los vecinos se visten con ropajes antiguos y las diferentes asociaciones se encargan de realizar diversos ágapes (frisuelos, castañas, tortas de maíz, bollo preñao, manteca recién desnatada...) para repartirlos entre los visitantes. Los más jóvenes reparten la garutsa: anís de guindas casero, orujo y bebidas que ayudan a sobrellevar la fría noche de Noviembre.Bajo las paneras y en las cuadras se sitúan los distintos artesanos de la comarca que hacen una pequeña demostración de su trabajo: el Madreñeiro, el Cesteiro, el Ferreiro, etc...se maya sidra, y se reparten castañas asadas. La música y los bailes duran toda la noche."]]></content>
		</document>
		<document id="3ca61e192b762cbf4ac7ffba2d003b6d" url="http://tineoenred.blogspot.com/2008/12/cuatro-blogs-ms-del-instituto-concejo.html">			<content><![CDATA[Sí, de verdad, cuatro. Me hubiera gustado mucho que nos hubieran escrito para comentarlo y compartirlo con nosotros, porque los hubiera añadido antes a la barra lateral. Y es que, para los que estamos fuera, la Red es a menudo la única manera de estar al día de lo que sucede en nuestra tierra. Pero, aunque me ha costado Dios y ayuda encontrarlos en ella, aquí están finalmente: el Instituto Concejo de Tineo ¡tiene cuatro nuevos blogs!.No hace mucho preséntabamos el blog de Actividades. Después hablábamos sobre el proyecto de los caracoles y nos lamentábamos que no lo comentaran en él. A partir de ahí he encontrado el hilo. Porque un par de días después sí que hablaron sobre él, pero en El Reviestín, que ahora ha pasado a ser un blog de lo más interesante.Y precisamente, gracias a los enlaces en El Reviestín, he conseguido localizar los otros tres. El del Departamento de Inglés se llama An English Corner in Tineo y es muy divertido. La biblioteca no ha querido ser menos. Y el Departamento de Música, tampoco. Os invito a que investiguéis a fondo en este blog de la profesora Presentina Nieto MoránQué buenas noticias ¿verdad?. Pues aún hay más novedades, pero para mañana, que ahora tenemos que digerir éstas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>