<author id="edd2358f2cb2d712993736acd83fb023" url="saludientes.blogspot.com" feed="http://saludientes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="b4783f1bc6bd6aa48a6555eb7b9b27a4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/aAmx/~3/0OgPrXc1xZM/vital-dent-lleida-fundas-de-porcelana-o.html">			<content><![CDATA[ En Vital dent Lleida han recibido la consulta de una paciente acerca de la posibilidad de cambiar sus fundas de porcelana de los dientes anteriores por fundas de circonio. Asimismo, la paciente se interesa por las ventajas de un material sobre el otro, así como sobre el precio del circonio. Los expertos de Vital dent Lleida aseveran, en primer lugar, que es totalmente posible realizar el reemplazo por el que se interesa la paciente. De otro lado, indican que el coste de las coronas de circonio es superior, simplemente porque la calidad del material también lo es. Las coronas de circonio, comentan desde Vital dent Lleida, prescinden del metal por lo que no se presentará el problema de las sobras oscuras en las encías. Asimismo, las fundas de circonio son altamente resistentes, al tiempo que se han convertido en la opción más estética para nuestra dentadura, concluyen desde Vital dent Lleida. ]]></content>
		</document>
		<document id="7b69557df863cad0cfcf80ac7ca80970" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/aAmx/~3/6vbe6Q46vC8/clinica-vitaldent-oviedo-reparar.html">			<content><![CDATA[Clínica Vitaldent Oviedo: reparar dientes astilladosBuenos días a todos, empezamos la semana con el asesoramiento del equipo de profesionales de la Clínica Vitaldent Oviedo para tratar un asunto que a muchos os preocupa: los dientes astillados. Se trata de una situación desafortunada pero desde la red de clínicas Vitaldent os aconsejamos que no os preocupéis en exceso si es vuestro caso, ya que con los procedimientos actuales tiene sencilla solución. Tras una lesión que trae consigo el astillado de una pieza dental pueden darse diferentes casos. El peor de ellos sería que la lesión haya sido tan grave que cause dolor, ya sea porque expone la raíz del diente lastimado o porque ha afectado al nervio. La muerte de un diente se produce a menudo a causa de una contusión por lo que es de vital importancia que acuda a la menor tardanza a su especialista de las Clínica Vitaldent Oviedo, porque quizás requiera un tratamiento de conducto o endodoncia.En el supuesto más leve se tratará solo de un problema estético que tiene fácil solución a través de diversos procedimientos. Si el trozo que ha perdido es muy pequeño, el dentistas podrá limar el contorno de la pieza para igualarlo, lo que resulta una de las soluciones más económicas y sencillas. También es posible, indican desde las Clínica Vitaldent Oviedo, unir el trozo que se ha caído a la pieza consiguiendo óptimos resultados estéticos. Por ello, la recomendación es que conserven el fragmento en agua y acudan a la menor tardanza a su dentista.En otras ocasiones puede optarse por las carillas dentales para mejorar el aspecto de la pieza dañada. Se trata de finas láminas de porcelana con idéntico tono al de sus dientes que se adhiere a la superficie de la pieza dañada, devolviéndole un aspecto sano y cuidado, concluyen desde Clínica Vitaldent Oviedo. En el siguiente vídeo de nuestros compañeros de Ferrol encontraréis una explicación sobre el procedimiento para la colocación de carillas dentales que seguimos en las clínicas Vitaldent para restaurar sonrisas. ¡Os deseamos una feliz semana!]]></content>
		</document>
		<document id="1754e348242433082474465b152a18a7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/aAmx/~3/8aaOBd9RKn0/implantes-vital-dent-valencia-en.html">			<content><![CDATA[Hay personas que desean ponerse Implantes Vital Dent Valencia para recuperar el brillo de su sonrisa y volver a masticar sus alimentos preferidos sin preocupaciones. Pero a menudo a estas personas les asaltan dudas, como la que hoy resuelven los especialistas en el tratamiento con Implantes Vital Dent Valencia. Si tomo medicación antiguagulante ¿puedo someterme a la intervención para colocarme Implantes Vital Dent Valencia? La respuesta del equipo de especialistas en el tratamiento con Implantes Vital Dent Valencia es sí, pero con las debidas precauciones.Antes de la intervención para la colocación de los Implantes Vital Dent Valencia se deberán tomar medidas para restablecer los niveles normales de coagulación. Una vez finalizado el tratamiento para la colocación de los Implantes Vital Dent Valencia el paciente podrá regresar a la situación previa sin que exista contraindicación alguna. ]]></content>
		</document>
		<document id="998895d17ad8885d8fd012d4190a02d9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/aAmx/~3/AvuvwE3rPPw/clinica-vital-dent-zaragoza-cuando-se.html">			<content><![CDATA[Los dentistas de la Clínica Vital Dent Zaragoza nos explican cómo y cuándo se produce la molesta sensibilidad dental y cuáles son sus causas. Lo primero para comprender qué es la sensibilidad dental es conocer la estructura de nuestros dientes, comentan desde Clínica Vital Dent Zaragoza. La sensibilidad se produce cuando la dentina queda expuesta a determinados estímulos, como el frío. La dentina está debajo del esmalte y contiene microscópicos túbulos que sirven de conexión con las terminaciones nerviosas, explican desde VitalDent Zaragoza. La dentina también está en la raíz, protegida por el cemento radicular. Cuando ésta pierde su protección, comentan desde Vital Dent Zaragoza, los túbulos quedan expuestos, lo que facilita que los estímulos alcancen las terminaciones nerviosas y produzcan las conocidas molestias. ]]></content>
		</document>
		<document id="83667a5f1eb709953b2388f839550b9b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/aAmx/~3/bXpwdsfLKfk/clinicas-vitaldent-don-benito-problemas.html">			<content><![CDATA[La posición de los expertos de las Clínicas Vitaldent Don Benito respecto a las llamadas muelas del juicio –pues erupcionan en un momento de la vida próximo a la mayoría de edad, donde a la persona se le supone alcanzada la sensatez- es clara: generan más problemas que beneficios. A menudo los dentistas de las Clínicas Vitaldent Don Benito aconsejan la extracción del tercer molar pero ¿por qué quitar estas piezas? A continuación exponemos los problemas que pueden llegar a ocasionar las muelas cordales en la boca del paciente, sobre todo si no tienen el espacio suficiente para erupcionar:Dolor: el proceso es lento y el hueso es mucho más sólido en esta etapa de la vida. De ahí que su erupción sea muy molesta y que se origine inflamación de la zona.Enfermedad periodontal: resulta complicado higienizar estas piezas por la posición que ocupan, próximos a las amígdalas. Esto hace que sea una zona propensa a la acumulación de placa y, por lo tanto, al deterioro gingival.Malposición dental: muchos padres ponen a sus hijos en tratamiento con un ortodoncista, como los que trabajan en nuestras Clínicas Vitaldent Don Benito, y hacen un gasto de dinero y de recursos en general en pos de la salud oral de los pequeños. Las muelas cordales pueden estropear la corrección de la sonrisa realizada con ortodoncia, ya que a menudo no tienen espacio suficiente y terminan por ampujar y apiñar los dientes. ]]></content>
		</document>
		<document id="75b082526b402d93ec70ad312488119d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/aAmx/~3/dBkrKVfyz8I/clinicas-vitaldent-mostoles-y-el-dolor.html">			<content><![CDATA[Son muchas las personas que sufren de dolores de cabeza y que a menudo no conocer el origen, explican desde las Clínicas Vitaldent Móstoles. Menos numerosos son aquellos ciudadanos conscientes de la relación entre la salud oral y estas molestias, argumentan los dentistas de las diferentes Clínicas Vitaldent Móstoles. Y es que las personas que padecen bruxismo suelen tener estos dolores y desconocer su causa. Los dentistas de Clínicas Vitaldent Móstoles nos explican que el bruxismo es el nombre que recibe la costumbre de rechinar y/o apretar los dientes, más común durante el sueño.Por otro lado, los dentistas de las Clínicas Vitaldent Móstoles explican que también son muy frecuentes los dolores de cabeza asociados a una mala mordida. En pocas palabras esto podría entenderse como que el paciente no ajusta bien sus dientes, generalmente por la mala posición de los mismos o un desarrollo anormal de los huesos, concluyen desde las Clínicas Vitaldent Móstoles. ]]></content>
		</document>
		<document id="c2efb201acd209262eb85c4ff4255046" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/aAmx/~3/fMICBgAIbVk/vital-dent-fuerteventura-problemas-de.html">			<content><![CDATA[Hay personas que, con el paso del tiempo y a causa de alguna afección, como la piorrea, han perdido su dentadura al completo, o bien mantienen algunas piezas que ya no pueden salvarse, recuerdan desde Vital Dent Fuerteventura. Para la rehabilitación total de la dentadura, muchas personas optan por la dentadura postiza removible, pero los expertos de Vital Dent Fuerteventura quieren recordarnos que no siempre es la mejor solución, dado que estas prótesis acarrean problemas. Por ejemplo, los dentistas de Vital Dent Fuerteventura han podido observar que algunas personas con dentadura postiza experimentan problemas como las náuseas y la dificultad para su uso, la aparición de llagas o incluso el cambio en el sabor de los alimentos. Por supuesto, la dentadura postiza tiene el gran inconveniente de la movilidad y la necesidad de uso de adhesivos, concluyen desde Vital Dent Fuerteventura.]]></content>
		</document>
		<document id="d3e9ae3f9c53f8738c91c11af254971b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/aAmx/~3/Gt1XsgM8G1w/vitaldent-zaragoza-tradiciones-ante-la.html">			<content><![CDATA[Hoy los expertos de Vitaldent Zaragoza nos explican algunas tradiciones curiosas derivadas de la caída de los dientes de leche. Como todos sabemos, en España y en general en el mundo de habla hispana contamos con la simpática figura del Ratóncito Pérez, también conocido como Ratón Pérez o ratón de los dientes en países del sur y el centro de América. La leyenda española tiene su origen en el cuento que el jesuita Coloma escribió con motivo de la primera caída de un diente del niño Alfonso X, recuerdan desde  Vitaldent Zaragoza. No obstante los expertos de Vitaldent Zaragoza explican que la relación entre ratones y dientes se debe al deseo de piezas sanas y duraderas tras  la pérdida de un diente de leche, tan fuertes como las de los roedores, que crecen durante toda la vida del animal.En otras culturas encontramos tradiciones diferentes, como el hada de los dientes más generalizada en el mundo anglosajón.  Asimismo, los expertos de Vitaldent Zaragoza explican que también hay tradiciones religiosas. Por ejemplo, en Egipto es costumbre lanzar el diente perdido envuelto en tela al aire, para ofrecerlo al dios del sol, Rah, concluyen desde Vitaldent Zaragoza. ]]></content>
		</document>
		<document id="530dd4df7b0850fa6cb8a820963bb930" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/aAmx/~3/GtiRIVm-nRo/clinicas-vitaldent-burgos-cepillo.html">			<content><![CDATA[Hola a todos y a todas ¿cómo estás? Desde Clínicas Vitaldent Burgos esperamos que muy bien, y que el fin de semana que hoy comienza se presente lleno de planes divertidos, reencuentros con las personas queridas y momentos felices. Hoy pedimos consejo a los dentistas que trabajan en nuestras clínicas de Burgos para resolver una consulta habitual entre los pacientes de Vital Dent: ¿cepillo manual o cepillo eléctrico? Veamos qué dicen los expertos:En primer lugar, existe una diferencia esencial entre ambos tipos de cepillo que apuntan nuestros dentistas de Burgos: la técnica de cepillado. Al contrario de lo que muchas personas aun practican, la técnica adecuada de cepillado tradicional requiere que quien lo usa desplace el instrumento en sentido vertical, no horizontal. La técnicaadecuada según los dentistas de Vital dent Burgos es la del barrido, es decir, trabajaremos las piezas desde la encía hacia afuera, “barriendo” la suciedad en este sentido.Sin embargo, con el cepillo eléctrico la cosa es diferente. La propia rotación del cabezal, con un alto número de movimientos por minuto, por lo que el movimiento tiende a ser circular. Según nos comentan desde las Clínicas Vitaldent Burgos el avance de estos cepillos, ha demostrado que los que son de calidad tienen una excelente capacidad de remover la placa bacteriana y, por tanto, evitar la aparición de sarro, caries y problemas gingivales. Esto no quiere decir que los manuales no sean altamente eficientes también siempre que la técnica sea la correcta y el cepillado se extienda durante unos tres minutos.]]></content>
		</document>
		<document id="bcdabd27557c57ee49a8add6eacedf85" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/aAmx/~3/INrdYodhjko/clinica-vitaldent-ferrol-el-tamano-de.html">			<content><![CDATA[Según los expertos de la Clínica Vitaldent Ferrol  el tamaño de los dientes varía mucho de una persona a otra, algo que puede observarse con facilidad en los incisivos centrales superiores. El tamaño de las piezas dentales, explican los dentistas de la Clínica Vitaldent Ferrol, que componen nuestra dentadura estriba en gran medida en dos factores: el sexo y la edad. Por ejemplo, los dientes de leche son mucho más pequeños y menos numerosos. En este sentido los expertos de la Clínica Vitaldent Ferrol recuerdan también la existencia del molar de los seis años, que permite averiguar con cierta aproximación la edad de un niño.El tamaño de los dientes, según los expertos de la Clínica Vitaldent Ferrol no suele tener más relevancia que lo meramente estético. No obstante, hay personas con dientes demasiado pequeños que muestran una gran porción de encía al sonreír, lo que les acompleja en mayor o menor medida. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>