<author id="eddd98265aa570c7e49dffe8110d5f22" url="veta-mineral.blogspot.com" feed="http://veta-mineral.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="320a83ba18b468b474834d299299aec0" url="http://feedproxy.google.com/~r/Veta-mineral/~3/03eoXHHFgNo/mina-malaespera-en-el-barrio-de-la-pena.html">			<content><![CDATA[Ejemplares de la Mina Malaespera en el Barrio de La Peña, Bilbao, VizcayaClick en cualquiera de las imágenes para accederCuarzo y Dolomita. Mina Malaespera, Barrio de La Peña, Bilbao, VizcayaCuarzo y Dolomita. Mina Malaespera, Barrio de La Peña, Bilbao, VizcayaEsfalerita y Cuarzo. Mina Malaespera,Barrio de La Peña, Bilbao, VizcayaClick en cualquiera de las imágenes para acceder]]></content>
		</document>
		<document id="6928c0f07b3d1adb9336f745437b0d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/Veta-mineral/~3/0Wzyz0a-cO4/nuevo-blog-mineralespana.html">			<content><![CDATA[MineralespañaFelipe Garcia Miñarro "Felipefosil", nos ha traído a este mundo "Mineralespaña", un Blog con el que seguro disfrutaremos un montón.¡Felicidades Felipe!Click en la imágen para acceder al Blog]]></content>
		</document>
		<document id="845170de1138a94048863ca9057096f4" url="http://feedproxy.google.com/~r/Veta-mineral/~3/4X5ugZBgMKw/mina-fajano-en-villamayor-de-calatrava.html">			<content><![CDATA[Piromorfita de la Mina Fajano en Villamayor de Calatrava, Ciudad Real.Piromorfita. Los Cerros, Villamayor de Calatrava. Ciudad real (tamaño cristal 4mm. aprox) Piromorfita. Los Cerros, Villamayor de Calatrava. Ciudad real (tamaño cristal 2mm. aprox) Click en cualquier imágen para accederTambién os incluyo el enlace al archivo KMZ con la localización del yacimiento, en el que solo debéis clicar sobre el logo de Google Earth que está incluida al final de la entrada, supongo que ya sabréis que es necesario tener instalado GOOGLE EARTH.Saludos]]></content>
		</document>
		<document id="556ea60b456f80f9e1ce44d56eb02256" url="http://feedproxy.google.com/~r/Veta-mineral/~3/853jPdWZAXw/amurrio-regalara-un-mineral-cada.html">			<content><![CDATA[QUINCE EXPOSITORES ACUDIRÁN EL DIA 28 A UNA MUESTRA QUE REÚNE A EXPERTOS Y COLECCIONISTAS.Araceli Oiarzabal - Lunes, 15 de Marzo de 2010AMURRIO. El frontón municipal de la localidad ayalesa de Amurrio acogerá el próximo día 28 la tradicional Feria de Minerales y Fósiles de Domingo de Ramos que, este año, cumplirá su XXI edición. Se trata de una exposición que estará abierta en horario de 11.00 a 14.30 horas y de 17.00 a 20.00 horas.La finalidad de esta feria es congregar a coleccionistas de fósiles y minerales, de cara a acercar y fomentar esta afición entre la población de Amurrio, que no sólo podrá admirar los tesoros que guarda la madre naturaleza, sino también adquirir algún que otro ejemplar para iniciar su colección particular o aumentarla. De hecho, esta feria hace un hueco cada año a aficionados locales y representantes de los centros escolares de toda la zona, ya que el objetivo es que se convierta en una muestra didáctica.Para ello, este año todas las personas que asistan al recinto ferial obtendrán como obsequio una pequeña pieza de mineral, al tiempo que se sortearán doce colecciones de minerales, según adelantó el alcalde, Pablo Isasi.....VER NOTICIA COMPLETAhttp://www.noticiasdealava.com/2010/03/15/vecinos/cuadrillas/amurrio-regalara-un-mineral-a-cada-persona-que-visite-la-feria-de-fosilesFuente: http://www.noticiasdealava.com/]]></content>
		</document>
		<document id="c4dab00ee1cbc64c150e44e9320c80aa" url="http://feedproxy.google.com/~r/Veta-mineral/~3/8ec62WRDaOM/xix-bolsa-exposicion-de-minerales-gemas.html">			<content><![CDATA[XIXª Bolsa-Exposición de Minerales, Gemas y FósilesDías: 26 y 27 de marzo.Horario: 10.30-14.00 y 16.30-20.00.Lugar: Palacio de congresos Europa, (Avenida Gasteiz, 85 01009 Vitoria-Gasteiz )Precio: 1 euro.Organiza: ASOC. GEMOLÓGICA Y MINERALÓGICA VASCAInformación: 670 23 57 73 / gemalava@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="7b6081a140e2f089daa280b9f89bacac" url="http://feedproxy.google.com/~r/Veta-mineral/~3/ClBaGKnq5pE/los-mineros-prehistoricos-de-amezketa.html">			<content><![CDATA[Localizan importantes vestigios de minería de la Edad de Bronce en el coto minero de ArritzagaLos hallazgos realizados en el coto minero de Arritzaga, en el término municipal de Amezketa, han permitido trazar una línea que une la Edad de Bronce con el año 1965, fecha en la que cesó definitivamente en ese enclave de Enirio-Aralar una actividad minera de la que había constancia ininterrumpida desde tiempos de los romanos pero que, a la luz de los últimos vestigios encontrados en la zona, puede retrotraerse en el tiempo hasta mediados del primer milenio antes de Cristo.«Tenía que llegar, y ha llegado», afirmó la arqueóloga Mertxe Urtega, directora del proyecto, al referirse a los hallazgos que han sido posibles gracias al trabajo que vienen realizando en la zona desde 2008 los espeleólogos de la sociedad Félix Ugarte, cuyo presidente, Txomin Ugalde, detalló ayer cómo habían trabajado en el marco del programa de investigación de la minería antigua que desarrollan en colaboración con la Fundación Arkeolan y el apoyo de la Diputación Foral de Gipuzkoa.Ambos hicieron referencia a las excelentes condiciones previas que ofrecía el entorno, y destacaron que una de las claves para realizar el importante descubrimiento ha sido, básicamente, «empezar a mirar con otros ojos». Como recordó Mertxe Urteaga, Gipuzkoa, con mineralizaciones metálicas de interés repartidas prácticamente por todas las zonas montañosas del territorio, es junto con Jaén una de las zonas de la península donde a lo largo de la historia se ha registrado más actividad minera, lo que se refleja en la enorme densidad de concesiones mineras existentes.En el conjunto de Gipuzkoa, y pese a la preponderancia que han adquirido los yacimientos de Oiartzun o Irun, no era en absoluto desconocido el valor que como coto minero tenía Arritzaga, donde ya constaba que habían extraído mineral los romanos, que se había proseguido con esa actividad en la Edad Media y que, en el siglo XVIII, se instaló un importante poblado minero que atrajo a muchos trabajadores centroeuropeos. Como destacó en la presentación de los hallazgos que tuvo lugar ayer en San Sebastián el alcalde de Amezketa, Jesús Iñurrita, los amezketarras de cierta edad no necesitan recurrir a los libros para tener constancia directa de la tradición minera de la localidad, ya que ellos mismos vieron cómo se cerraba a mediados de la década de los sesenta del pasado siglo la última empresa que explotaba las riquezas minerales del subsuelo del macizo de Aralar.Una nueva perspectivaCon todos los precedentes locales y los referentes foráneos a favor, se trataba de apostar por otra perspectiva, dar por buena la hipótesis de que pudo existir en Gipuzkoa minería prehistórica, previa a la llegada de los romanos y sus conocimientos, y lanzarse a actuar en consecuencia. Fue, como indicó Txomin Ugalde, plantear la hipótesis adecuada, empezar a buscar vestigios y comenzar a encontrarlos.Mineros muy expertosLos primeros y más evidentes rastros de actividad minera se hallaron en las monteras, en las zonas superficiales de oxidación del mineral primario que, probablemente y por razones no muy distintas, fueron también las primeras que explotaron los buscadores y extractores de minerales goierritarras de hace tres milenios. Pero los hallazgos no se redujeron a lo que puede considerarse la forma más básica y sencilla de minería. Aguzando un poco la vista y ampliando un tanto la hipótesis de trabajo, cayeron en la cuenta del valor que, a efectos de extracción de minerales, podían tener las grandes zanjas, propias de los macizos karsticos, que a lo largo de los siglos se habían ido colmatando de tierra e impurezas. 'Impurezas' que, tras los pertinentes análisis, han demostrado tener hasta un 14% de cobre. Ya lo detectaron los mineros prehistóricos de Amezketa que, utilizando una técnica que coincide con la empleada en otros yacimientos mineros de la misma época en zonas como Gales, procedieron a vaciar las zanjas y a aprovechar el mineral, dejando al descubierto trincheras de más de cinco metros de profundidad que, en algún caso, dibujan en el terreno cicatrices que se acercan al medio kilómetro de longitud. . .VER NOTICIA COMPLETAFuente: Diario Vasco.com]]></content>
		</document>
		<document id="457f9842a690deeb8471fe9dde8148f7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Veta-mineral/~3/dsbVwEzcroU/xxi-feria-de-minerales-y-fosiles-de.html">			<content><![CDATA[AMURRIO 2010XXI Feria de Minerales y Fósiles de Amurrio.Mineralen eta Fosilen XXI feria.El proximo domingo 28 de Marzo tendrá lugar la XXI Feria de Minerales y Fósiles de Amurrio.La feria está patrocinada por el ayuntamiento de la villa y, se celebrará en el Frontón Minicipal de dicha localidad.Lugar:Frontón de Amurrio ( Calle Frontón s/n ) Horario:28 de Marzo de 2010Mañana de 11:00 a 14:30Tarde de 17:00 a 20:00]]></content>
		</document>
		<document id="ec34f0a1345b55927115fa6434af60db" url="http://feedproxy.google.com/~r/Veta-mineral/~3/hfWKfEOYWP4/mina-eureka-castell-estao-la-torre-de.html">			<content><![CDATA[Click en cualquier imagen para accederAndersonita. Mina Eureka,Castell-estaó, La Torre de Cabdella. Lleida. Tamaño (20x) ?ejkaita. Mina Eureka,Castell-estaó, La Torre de Cabdella. Lleida. Tamaño (20x) Billietita. Mina Eureka,Castell-estaó, La Torre de Cabdella. Lleida. Tamaño (20x)Click en cualquier imagen para acceder]]></content>
		</document>
		<document id="632e0f051fef84d2141883149626e24f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Veta-mineral/~3/iN7OffuSk9o/minas-de-buferrera-en-covadonga-cangas.html">			<content><![CDATA[Las minas de Buferrea están enclavadas en pleno corazón del Parque Nacional de Picos de Europa, junto a lo que es hoy el principal atractivo turístico del PNPE, los lagos de Covadonga. Las labores se encuentran enclavadas unos metros por encima del Centro de Visitantes Pedro Pidal y a unos 200 m. por debajo del Lago Ercina.Lago ErcinaEn la segunda mitad del siglo XIX, en el año 1879 se crea la explotación, de la cual se extraía cinabrio, manganeso y hierro, aunque mayoritariamente se beneficiaba el manganeso, que afloraban irregularmente entre un karst de caliza, este hecho ha producido que ahora se contemple un paisaje increíble.Minas de BuferreraEl mineral se extraía en cestos y se bajaba a mano y en mulos hasta Covadonga, (hasta que se determinó la construcción de la carretera de los lagos y el antiguo ferrocarril a Covadonga) para después llevarlo hasta el puerto de Ribadesella, desde donde partía hacia Francia e Inglaterra. En aquella época llegaron a trabajar en las minas de la zona cerca de 500 trabajadores, 14 de los cuales perdieron allí la vida. En 1905 se instaló un cable aéreo de siete kilómetros que permitía bajar el mineral desde la Vega de Comeya hasta Covadonga. Progresivamente, se van modernizando los medios hasta crear una central eléctrica hidráulica para generar la energía que alimentaba locomotoras, bombas y ventiladeros. El complejo tomaba el agua de los lagos, por lo que fue entonces cuando se decidió construir un dique que aumentase la capacidad del Ercina. La explotación continuó hasta 1979, cuando se decidió que la actividad era incompatible con la protección del espacio.Cartel informativo, Minas de BuferreraHoy en día las labores se encuentran rehabilitadas, galerías y transversales por las que se puede caminar. Hay paneles explicativos de los antiguos frentes de explotación, zonas de escombros, de los métodos de transporte empleados, y se pueden contemplar utensilios mineros como vagonetas, raíles, etc..., así como una escultura representando a un minero.Click en cualquier imágen para acceder]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>