<author id="ee949c15a3e7f5a0cddbd0d1876c125d" url="www.mejoreschistes.com" feed="http://www.mejoreschistes.com/rss-1.xml" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="bcada174380ae6ba6a8575545115c6ce" url="http://www.mejoreschistes.com/chistes/EFlZlFykpksSIWPcBx.html">			<content><![CDATA[El hermano de jaimito le manda a vender chupetines, pero jaimito decia¨chupe¨ xq no le salia chupetin entonces decia ¨vendo chupe, vendo chupe¨. La abuela de jaimito le mando a vender MELON pero a jaimito no le salia decir MELON entonces decia ¨melo¨ entonces decia ¨vendo melo, vendo melo¨. La mama de jaimito lo mendo a vender HUEVO el decia bien HUEVO entonces decia ¨vendo huevo vendo huevo¨. Al dia siguiente la abuela lo mando a vender todo junto...]]></content>
		</document>
		<document id="43b446b1c6d52ab562599ed69c5a2c6f" url="http://www.mejoreschistes.com/chistes/EFyApVAEFAnHXAXcHB.html">			<content><![CDATA[dice que habia 3 hombres uno estaba hasta el aca ! el otro estaba masomeno (no tan borracho_) y otro sano ! entonces pasa un policia y se para y le pregunta al hombre qe estaba sano ! eh amigo perdon qe calle es esta ? y el qe estaba sano le responda san cayetao soto oficial ! depues pasa el policia y le pregunta al qe estaba sano qe calle s esta san cayeytano zoto ! vuelve a pasar el policia y le pregunta al qe estaba hasta el aca qe calle es estaamigo...]]></content>
		</document>
		<document id="66352f67c2d8b233f70a2d6a6f7df691" url="http://www.mejoreschistes.com/chistes/EFyApVAEFlwMslqUDb.html">			<content><![CDATA[dice que habia 3 hombres uno estaba hasta el aca ! el otro estaba masomeno (no tan borracho_) y otro sano ! entonces pasa un policia y se para y le pregunta al hombre qe estaba sano ! eh amigo perdon qe calle es esta ? y el qe estaba sano le responda san cayetao soto oficial ! depues pasa el policia y le pregunta al qe estaba sano qe calle s esta san cayeytano zoto ! vuelve a pasar el policia y le pregunta al qe estaba hasta el aca qe calle es estaamigo...]]></content>
		</document>
		<document id="27be7f305d74a4e04fabdc824909251d" url="http://www.mejoreschistes.com/chistes/EFyApVAFZksojOahOo.html">			<content><![CDATA[dice que estaban dos pelados y estaban por peliar y uno le dice antes qe empiece la pelea no vale chuschar !]]></content>
		</document>
		<document id="8732056a4e07a0de55347ee50fcab6d6" url="http://www.mejoreschistes.com/chistes/EFyElAuEEpTzbIhmWV.html">			<content><![CDATA[Señoras se encontraron después de un buen tiempo sin verse y una le pregunta a la otra: ¿Y cómo están tus hijos, Rosa y Francisco? Ay querida, Rosa se casó muy bien. Tiene un esposo maravilloso. El se levanta de madrugada para cambiar los pañales de mi nieto, prepara el café en la mañana, lava los platos y ayuda en la cocina. Le tiene una muchacha que le limpia la casa, le compra carro nuevo cada año, la lleva de viaje dos veces al año. Después...]]></content>
		</document>
		<document id="8ac25b0d7b97cc42ae1abe5c1f5fc9cf" url="http://www.mejoreschistes.com/chistes/EFyElAuEFlfoQowYtU.html">			<content><![CDATA[Tres hombres están hablando sobre lo que habían hecho la noche anterior. El Italiano dice: - Anoche le di masajes a mi esposa con un aceite de oliva finísimo, luego hicimos el amor apasionadamente. La hice gritar durante 5 minutos. El Francés dice: - Anoche le di masajes a mi mujer con un aceite perfumado afrodisíaco especial luego hicimos el amor. La hice gritar durante 15 minutos. El peruano dice: - Anoche le di masajes a mi esposa...]]></content>
		</document>
		<document id="794fc647f3b8ad6b8dac05b9c32001a5" url="http://www.mejoreschistes.com/chistes/EFyElAuElpTiAuxyEL.html">			<content><![CDATA[-¿Hola, mi reina? ¿Cómo estás, mi amor? ¿Bien? -Sí ¡muy bien!... -¿Los niños están bien? -No te preocupes amor, están de lo mejor... -Perfecto. ¿Almorzaron? -Sí, almorzaron muy bien. -¿Sí? !Qué bueno! Dime, preciosa ¿qué cocinaste para la cena? -Lomo a la pimienta...... -¡Mi plato preferido!... ¡Te adoro divina! siempre complaciéndome... Y dime... ¿todo tranquilo en casa? -Todo bien, te espero con la comidita caliente y luego el postre que tanto te...]]></content>
		</document>
		<document id="f0493b7e129df9b173934554aa20ba93" url="http://www.mejoreschistes.com/chistes/EFyElAukFAdZgNevIk.html">			<content><![CDATA[El esposo compra un "ROBOT DETECTOR DE MENTIRAS" que le da Bofetadas a las personas cuando mienten. y decide probarlo en la cena con su hijo......... - "Hijo, dónde has estado hoy?" El hijo responde: "Estuve en la escuela". Viene el Robot y le da un Bofetón - "Esta bien .... , fui a ver una película a casa de mis amigos", contesta. - "Qué película viste? - "Piratas del caribe" El Robot le mete otro viaje con la mano abierta ..... - "Está...]]></content>
		</document>
		<document id="d2d9048df44c68abb5e3f5b698187e6c" url="http://www.mejoreschistes.com/chistes/EFyElAukZunZTzHehv.html">			<content><![CDATA[Dos amigos se encuentran en la calle, y uno le dice al otro: - ¿Sabes que estuve intentando ingresar en el Opus Dei? Mi señora y yo somos muy religiosos y pretendemos que los chicos también se eduquen con los mismos valores. - ¿En serio? Te felicito, pero ahí hay un tema muy complicado, creo que te piden un período de abstinencia sexual. - Así es. Me dijeron que tenía que pasar seis meses sin tener relaciones. Lo iba llevando bastante bien hasta...]]></content>
		</document>
		<document id="4ed4d668fb3b35ac95c5dbe92e0b1d48" url="http://www.mejoreschistes.com/chistes/EFyElAupyleeFTydHC.html">			<content><![CDATA[Una mujer se encuentra la Lámpara de Aladino, inmediatamente la frota y, como es lo usual, sale el Genio. La mujer mira al Genio y le pide sus deseos: "Quiero que mi marido me mire solo a mí, que Yo sea la única, que desayune, coma y duerma siempre a mi lado, que cuando se levante sea lo primero que agarre, que no me deje ni para ir al baño, que viaje siempre conmigo, que me cuide, me contemple, que si me pierdo un segundo, se desespere, y me diga...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>