<author id="f02b761041784824f45e3e55b8692f64" url="maitgaliana.blogspot.com" feed="http://maitgaliana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="119f75d9de046703446fac6ca8225635" url="http://maitgaliana.blogspot.com/2013/10/aire-libre-blas-de-otero.html">			<content><![CDATA[Si algo me gusta, es vivir.Ver mi cuerpo en la calle,Hablar contigo como un camarada,Mirar escaparatesY, sobre todo, sonreír de lejosA los árboles...También me gustan los camiones grisesY muchísimo más los elefantes.Besar tus pechos,Echarme en tu regazo y despeinarte,Tragar agua de mar como cervezaAmarga, espumeante.Todo lo que sea salirDe casa, estornudar de tarde en tarde,Escupir contra el cielo de los tundrasY las medallas de los similares,SalirDe esta espaciosa y triste cárcel,Aligerar los ríos y los soles,Salir, salir al aire libre, al aire.]]></content>
		</document>
		<document id="cdd2e370cab0a06eb8dae76d50f2f10a" url="http://maitgaliana.blogspot.com/2013/10/el-baile-de-los-ahorcados-arthur-rimbaud.html">			<content><![CDATA[En la horca negra bailan, amable manco,bailan los paladines,los descarnados danzarines del diablo;danzan que danzan sin finlos esqueletos de Saladín.¡Monseñor Belzebú tira de la corbatade sus títeres negros, que al cielo gesticulan,y al darles en la frente un buen zapatillazoles obliga a bailar ritmos de Villancico!Sorprendidos, los títeres, juntan sus brazos gráciles:como un órgano negro, los pechos horadados ,que antaño damiselas gentiles abrazaban,se rozan y entrechocan, en espantoso amor.¡Hurra!, alegres danzantes que perdisteis la panza ,trenzad vuestras cabriolas pues el tablao es amplio,¡Que no sepan, por Dios, si es danza o es batalla!¡Furioso, Belzebú rasga sus violines!¡Rudos talones; nunca su sandalia se gasta!Todos se han despojado de su sayo de piel:lo que queda no asusta y se ve sin escándalo.En sus cráneos, la nieve ha puesto un blanco gorro.El cuervo es la cimera de estas cabezas rotas;cuelga un jirón de carne de su flaca barbilla:parecen, cuando giran en sombrías refriegas,rígidos paladines, con bardas de cartón.¡Hurra!, ¡que el cierzo azuza en el vals de los huesos!¡y la horca negra muge cual órgano de hierro!y responden los lobos desde bosques morados:rojo, en el horizonte, el cielo es un infierno...¡Zarandéame a estos fúnebres capitanesque desgranan, ladinos, con largos dedos rotos,un rosario de amor por sus pálidas vértebras:¡difuntos, que no estamos aquí en un monasterio! .Y de pronto, en el centro de esta danza macabrabrinca hacia el cielo rojo, loco, un gran esqueleto,llevado por el ímpetu, cual corcel se encabritay, al sentir en el cuello la cuerda tiesa aún,crispa sus cortos dedos contra un fémur que crujecon gritos que recuerdan atroces carcajadas,y, como un saltimbanqui se agita en su caseta,vuelve a iniciar su baile al son de la osamenta.En la horca negra bailan, amable manco,bailan los paladines,los descarnados danzarines del diablo;danzan que danzan sin finlos esqueletos de Saladín.]]></content>
		</document>
		<document id="e48f931da38cb6dc31f920f736cc27bc" url="http://maitgaliana.blogspot.com/2013/10/escorpio-horoscopo-noviembre-2013.html">			<content><![CDATA[ESCORPIOEl Sol transitará por el signo de Escorpio del 23 de octubre al 22 de noviembre. Podría ser una época propicia para entablar relaciones nuevas o dar un impulso a las ya existentes. Plutón, regente de  Escorpio y casa 8, planeta de la muerte y el renacimiento, de la medicina y la cirugía, del sexo, además de herencias, recompensas o dinero del cónyuge, propiciará nuevos avances en estos ámbitos. En el terreno laboral duras tensiones y difíciles negociaciones. La palabra clave...PRUDENCIA. Aries. Sigues hecho un lío, tus relaciones familiares y de pareja te tienen confundido, céntrate.Salud…………Si fumas, déjaloDinero……….Gasta menosAmor………..Eres muy cabezota.Arcano………El Loco Tauro. La comunicación con tus seres queridos podría ayudarte a aclarar ciertos temas, que te traen de cabeza.Salud…………jaquecasDinero………..Eres una hormiguitaAmor…………entrégate un poco másArcano……….El MagoGéminis. Etapa de dialogo y negociación en el ámbito profesional y familiar. Prudencia.Salud…………estrésDinero………..ciertas dificultadesAmor…………Te sientes seguroArcano……….La Emperatriz Cáncer. Podrías tener que solucionar algún problemilla relacionado con asuntos inmobiliarios.Salud……….algo de deporte te vendría bienDinero……….Arreglos positivosAmor………..baja un poco el listónArcano………La JusticiaLeo. Vivirás una etapa llena de entusiasmo, muy comunicativa y sociable que será importante para tu futuro.Salud……….Cuidado con las caídasDinero………mejoríaAmor………..se flexible.Arcano……….La FuerzaVirgo. Muchas posibilidades en todos los ámbitos si no te obsesionas y sueltas el control.Salud……….estrésDinero………Ayuda de la familiaAmor………..tira el orgullo al cubo de la basura.Arcano………El DiabloLibra. Buen momento para las amistades, los viajes, o las relaciones afectivas. Cambio de look.Salud…………mejoríaDinero……….piensa bien en que inviertesAmor…………muchos pretendientes.Arcano……….La EstrellaEscorpio. Este es tu mes, aprovéchalo. Una energía especial te acompañará y te dará coraje y determinación. Salud…………cuida tu salud mental y las comidas.Dinero………..Haz balanceAmor…………nuevas conquistasArcano……….El MundoSagitario. La salud será un tema importante durante este periodo, cuídate y se prudente.Salud……….debilidadDinero……….no firmes nada sin estar seguroAmor………..alegríaArcano………La TemplanzaCapricornio. Sigue siendo un buen momento para conocer gente nueva y ocuparte de tu aspecto personal.Salud……….te iría bien un masajeDinero………desconfíaAmor………..decídete yaArcano………El ErmitañoAcuario. Podrías vivir una etapa complicada en la que tengas que resolver problemas de todo tipo.Salud……….estrés, descansa másDinero………bien.Amor……….muy bienArcano……..Los Enamorados.Piscis. No te disperses con chismes y luchas de poder. Sabes lo que vales y lo estás haciendo bien.Salud………..Las muelasDinero………en ascensoAmor……….aburridilloArcano………La Fuerza Hasta el próximo mes. Maite Galiana]]></content>
		</document>
		<document id="c2182b3cf8221f741488c23df7e62882" url="http://maitgaliana.blogspot.com/2013/10/fernando-pessoa-el-libro-del.html">			<content><![CDATA[Me sosiego por fin. Todo cuanto ha sido vestigio y desperdicio se me borra del alma como si no hubiera sido nunca. Me quedo solo y tranquilo. La hora que ha pasado es como aquella en la que me convirtiese a una religión. Nada, sin embargo, me atrae hacia lo alto, aunque nada me ataría ya para abajo. Me sientolibre, como si dejase de existir, conservando la conciencia de ello.Me sosiego, sí, me sosiego. Una gran calma, suave como una inutilidad, desciende en mí hasta el fondo de mi ser. Las páginas leídas, los deberes cumplidos, los pasos y los acasos del vivir —todo esto se me ha vuelto una vaga penumbra, un halo apenas visible, que rodea a algo tranquilo que no sé lo que es.El esfuerzo en que puse, una u otra vez, al olvido del alma; el pensamiento, en que he puesto, una vez u otra, el olvido de la acción —ambos se me convierten en una especie de ternura sin sentimiento, de compasión vulgar y vacía.No es el día lento y suave, nublado y blando. No es la brisa imperfecta, casi nada, poco más que el aire que ya no se siente. No es el color anónimo del cielo acá y allá azul, débilmente. No. No, porque no siento. Veo sin intención ni remedio.Asisto atento a ningún espectáculo. No siento alma, pero me sosiego. Las cosas exteriores, que están nítidas y paradas, aun las que se mueven, son para mí como para el Cristo sería el mundo, cuando desde la altura de todo, Satán le tentó. Sonnada, y comprendo que el Cristo no se tentase. Son nada, y no comprendo cómo Satán, viejo de tanta ciencia, pensara que con eso tentaría.¡Corre leve, vida que no se siente, riachuelo en silencio móvil bajo árboles olvidados! ¡Corre blanda, alma que no se conoce, murmullo que no se ve más allá de las grandes ramas caídas! ¡Corre inútil, corre sin razón, conciencia que no lo es de nada, vago brillo a lo lejos, entre claros de hojas, que no se sabe de dónde vienen ni a dónde van! ¡Corre, corre, y déjame olvidar! Vago soplo de lo que no oso vivir, remedio ruin de lo que nada puede sentir, murmullo inútil de lo que no quise pensar, ve lento, ve débil, ve en torbellinos que tienes que tener y en declives que te dan, ve hacia la sombra o hacia la luz, hermano del mundo, ve hacia la flor o hacia el abismo, hijo del caos y de la Noche, recordando todavía, en cualquier rincón tuyo, que los Dioses vinieron después, y que los Dioses también pasan.]]></content>
		</document>
		<document id="bea8d722b5b647712d85b23823334fcc" url="http://maitgaliana.blogspot.com/2013/11/el-vuelo-del-halcon-liderazgo.html">			<content><![CDATA[El vuelo del halcón Un rey recibió como obsequio dos pequeños halcones y los entregó al maestro de cetrería para que los entrenara. Pasado unos meses el maestro le informó al rey que uno de los halcones estaba perfectamente, pero que al otro no sabía que le sucedía, no se había movido de la rama donde lo dejó desde el día que llegó. El rey mandó a llamar a curanderos y sanadores para que vieran al halcón, pero nadie pudo hacerlo volar.Al día siguiente el monarca decidió comunicar a su pueblo que ofrecería una recompensa a la persona que hiciera volar al halcón. A la mañana siguiente, vió al halcón volando ágilmente por los jardines. El rey le dijo a su corte, "Traédme al autor de este milagro." Su corte le llevó a un humilde campesino. El rey le preguntó: "¿Tú hiciste volar al halcón? ¿Cómo lo hiciste? ¿Eres acaso un mago?". Intimidado el campesino le dijo al rey, "Fué fácil mi Señor, sólo corté la rama y el halcón voló, se dio cuenta que tenía alas y se largó a volar."¿Sabes que tienes alas ? ¿Sabes que puedes volar? ¿A qué te estás agarrando? ¿De qué no te puedes soltar? No puedes descubrir nuevos mares a menos que tengas el coraje para volar. Vivimos dentro de una zona de comodidad, allí viven nuestros temores, nuestros valores y nuestras limitaciones. En esa zona reina nuestro pasado y nuestra historia, y por lo general creemos que es nuestro único lugar y modo de vivir. Tenemos sueños, queremos resultados pero no estamos dispuestos a correr riesgos, nos conformamos con lo que tenemos, creemos que es lo único y posible y aprendemos a vivir desde la resignación. El liderazgo es la habilidad que podemos adquirir cuando estamos dispuestos a correr riesgos, cuando aprendemos a caminar en la cuerda floja, cuando estamos dispuestos a levantar la vara que mide nuestro potencial.Un verdadero líder tiene: Seguridad en sí mismo para permanecer sólo. Coraje para tomar decisiones difíciles. Audacia, para transitar hacia nuevos horizontes con pasión y Ternura suficiente para escuchar las necesidades de los demás. El hombre no busca ser un líder, se convierte en uno de ellos por la calidad de sus acciones y la integridad de sus intentos. Los líderes son como los halcones, no vuelan en bandadas, los encuentras cada tanto y volando alto.Dibujo?]]></content>
		</document>
		<document id="942ad3c1fa430217e8bb0402415a7464" url="http://maitgaliana.blogspot.com/2013/11/fernando-pessoa-el-libro-del.html">			<content><![CDATA[El arte nos libra ilusoriamente de la sordidez de ser. Mientras sentimos los males y las injurias de Hamlet, príncipe de Dinamarca, no sentimos los nuestros, viles porque son nuestros y viles porque son viles.El amor, el sueño, las drogas e intoxicantes, son formas elementales del arte,  o, más bien, de producir el mismo efecto que él. Pero amor, sueño y drogas tienen cada uno su desilusión. El amor harta o desilusiona. Del sueño se despierta y cuando se ha dormido no se ha vivido. Las drogas se pagan con la ruina de ese mismo físico para estimular al cual han servido. Pero en el arte no hay desilusión  porque la ilusión ha sido admitida desde el principio. No hay que despertar del arte, porque en él no dormimos, aunque soñásemos. En el arte no hay tributo o multa que pagar por haber gozado de él.El placer que nos ofrece, como en cierto modo no es nuestro, no tenemos que pagarlo o que arrepentimos de él.Por arte se entiende todo lo que nos deleita sin que sea nuestro, el rastro del paso, la sonrisa ofrecida a otro, el ocaso, el poema, el universo objetivo.Poseer es perder. Sentir sin poseer es guardar, porque es extraer la esencia de algo.]]></content>
		</document>
		<document id="99cfd541b1a8edac6982bea10edfce76" url="http://maitgaliana.blogspot.com/2013/11/gabriel-celaya-momentos-felices-de-de.html">			<content><![CDATA[Cuando llueve, y reviso mis papeles, y acabotirando todo al fuego: poemas incompletos,pagarés no pagados, cartas de amigos muertos,fotografías, besos guardados en un libro,renuncio al peso muerto de mi terco pasado,soy fúlgido, engrandezco justo en cuanto me niego,y así atizo las llamas, y salto la fogata,y apenas si comprendo lo que al hacerlo siento,¿no es la felicidad lo que me exalta?Cuando salgo a la calle silbando alegremente--el pitillo en los labios, el alma disponible--y les hablo a los niños o me voy con las nubes,mayo apunta y la brisa lo va todo ensanchando,las muchachas estrenan sus escotes, sus brazosdesnudos y morenos, sus ojos asombrados,y ríen ni ellas saben por qué sobreabundando,salpican de alegría que así tiembla reciente,¿no es la felicidad lo que siente?Cuando llega un amigo, la casa está vacía,pero mi amada saca jamón, anchoas, queso,aceitunas, percebes, dos botellas de blanco,y yo asisto al milagro --sé que todo es fiado--,y no quiero pensar si podremos pagarlo;y cuando sin medida bebemos y charlamos,y el amigo es dichoso, cree que somos dichosos,y lo somos quizá burlando así a la muerte,¿no es felicidad lo que trasciende?Cuando me he despertado, permanezco tendidocon el balcón abierto. Y amanece: las avestrinan su algarabía pagana lindamente:y debo levantarme, pero no me levanto;y veo, boca arriba, reflejada en el techola ondulación del mar y el iris de su nácar,y sigo allí tendido, y nada importa nada,¿no aniquilo así el tiempo? ¿No me salvo del miedo?¿No es felicidad lo que amanece?Cuando voy al mercado, miro los abridoresy, apretando los dientes, las redondas cerezas,los higos rezumantes, las ciruelas caídasdel árbol de la vida, con pecado sin dudapues que tanto me tientan. Y pregunto su precio,regateo, consigo por fin una rebaja,mas terminado el juego, pago el doble y es poco,y abre la vendedora sus ojos asombrados,¿no es la felicidad lo que allí brota?Cuando puedo decir: el día ha terminado.Y con el día digo su trajín, su comercio,la busca del dinero, la lucha de los muertos.Y cuando así cansado, manchado, llego a casa,me siento en la penumbra y enchufo el tocadiscos,y acuden Kachaturian, o Mozart, o Vivaldi,y la música reina, vuelvo a sentirme limpio,sencillamente limpio y, pese a todo, indemne,¿no es la felicidad lo que me envuelve?Cuando tras dar mil vueltas a mis preocupaciones,me acuerdo de un amigo, voy a verle, me dice:"Estaba justamente pensando en ir a verte."Y hablamos largamente, no de mis sinsabores,pues él, aunque quisiera, no podría ayudarme,sino de cómo van las cosas en Jordania,de un libro de Neruda, de su sastre, del viento,y al marcharme me siento consolado y tranquilo,¿no es la felicidad lo que me vence?Abrir nuestras ventanas; sentir el aire nuevo;pasar por un camino que huele a madreselvas;beber con un amigo; charlar o bien callarse;sentir que el sentimiento de los otros es nuestro;mirarse en unos ojos que nos miran sin mancha,¿no es esto ser feliz pese a la muerte?Vencido y traicionado, ver casi con cinismoque no pueden quitarme nada más y que aún vivo,¿no es la felicidad que no se vende?]]></content>
		</document>
		<document id="fd1d3ec20b3461f16c41ea0071fa4932" url="http://maitgaliana.blogspot.com/2013/11/horoscopo-diciembre-2013-sagitario.html">			<content><![CDATA[ Seguimos en la misma línea, queridos amigos. Este mes en el que nos despedimos del 2013 viene cargado de aspectos poco positivos. Parece que astrológicamente será uno de los peores meses del año, por lo que necesitaremos sacar lo mejor de nosotros mismos, para sobreponernos a las continuas tensiones a que nos someten, las continuas amenazas bélicas mundiales, el terrorismo, los incendios, las inundaciones, los terremotos los maremotos, los accidentes, la inseguridad económica, el paro, el hambre en el mundo, etc.….Las palabras claves para este mes son  CORAJE Y FE.MITOLOGIAEl Centauro era un monstruo mitad hombre y mitad caballo, probablemente de origen Babilonio pero que aparece en las leyendas de diversas comarcas montañosas griegas. Para Homero los centauros eran pobladores salvajes de Tesalia, notables por su indomable vigor. Según la leyenda eran seres maléficos y brutales. Pirotoo, rey de los lapitas, los invitó a sus bodas con Hipodamia y en pleno festín intentaron raptar a la novia y violentar a las mujeres pero fueron vencidos. En cambio otros centauros como Quirón eran fieles amigos de dioses y hombres, adiestraban a los jóvenes y les enseñaban las ciencias y las artes. También se relaciona al centauro con las amazonas, mujeres a caballo expertas en el manejo del arco y de las flechas. Sagitario se enriquece con todas las cualidades propias de Júpiter, el dios benefactor.AriesProcura no dejarte llevar por la melancolía, aparecerán en tu vida personas muy positivas. Salud……… altibajos en tu estado de ánimo. Dinero…… . posibilidad de ingresos extraAmor……… Aventuras pasajerasAnimal …….El loboArcano ……..La Estrella TauroEstas en medio de un proceso de crecimiento a todos los niveles, esto traerá a tu vida nuevas ilusiones ¡ten paciencia !Salud……….. Huesos y nervios en clara mejoría.Dinero………  Cambios con resultados positivosAmor……….. nuevas amistades, relaciónate más.Animal……… Toro.Arcano……….El Diablo. GéminisTu prestigio social va en aumento aunque recibirás criticas de compañeros o amigos. Practica la mentalidad abierta.Salud……….Dolor de espalda, Dinero………Año difícil en los asuntos materiales y económicos, este mes más de lo mismoAmor………… Enfrentamientos y tensiones familiares. Animal………..El mono.Arcano……….. El Diablo CáncerA pesar de los baches del camino terminarás el año con buen sabor de boca.Salud…Has podido vivir una crisis en la salud de algún                            familiar, la vida sigue ¡anímate!Dinero…Triunfo no exento de luchas, algún posible retrasoen los cobrosAmor…Piensa un poco más, te ahorrarás muchos disgusto,                        Animal…………El cangrejoArcano…………. El Mundo LeoSigues siendo el líder donde vallas. Suerte en los asuntos materiales, sociales y por supuesto, ¡Todos te quieren!Salud…………Pide ayuda, no tienes por que hacerlo tu todo,                         podrían dolerte las piernas.Dinero………..Ha sido un buen año en el terreno económico, este       mes ¡excelente!Amor………… ¿qué más puedes pedir?Animal……….. El LeónArcano……….. El Sol VirgoPeriodo de transformación y descubrimiento de tu verdadera personalidad. Llorar es humano y regenerador, no te asustes si ocurre.Salud…………..Deja de automedicarte y ve al medico, tu mente                             podría jugarte malas pasadas.Dinero………….Cuidado con los gastos, puedes convertirte en un       comprador compulsivoAmor……………Tu familia te quiereAnimal…………. El PerroArcano………….. El Loco LibraGozaras del éxito social que mereces, eres buen anfitrión  y te sentirás arropado por tu familia y amigos.Salud……………..Podrías comer menos grasas y mejoraría tu                                 tensión arterial, cuida tus nerviosDinero…………….Bastante estable con algún posible ingreso extraAmor………………Eres algo exigente, llega alguien nuevo.Animal…………….La PalomaArcano…………….La Templanza EscorpioMuchos cambios en tu vida durante este año, unos buenos y otros no tanto, muertes y nacimientos, pronto reinará la calma.Salud………….Estás mas vital y tienes una gran capacidad pararecuperarteDinero…………Cambios para mejor, pero la lucha continuaAmor………….. Crisis, no te sientes querido ni valoradoAnimal…………La serpienteArcano…………Los enamorados SagitarioQuerido sagitario, no todo va a ser negativo, llega una época mejor ¡animate! Este mes viene cargado de novedades.Salud…………Parece que hay una cierta estabilidad en este sentidoDinero……….. Vas bandeando la situación, pero tienes que ajustar mucho.Amor…………. Algún posible desengañoAnimal……….. El caballoArcano…………El Papa CapricornioParece que viene un periodo mas favorable en el que se realizarán algunas de tus ilusiones.Salud…………Cuidado con los contagios, podrían causarte graves             trastornos.Dinero…………Mejoría económica incluso podrías tener algún                             ascenso en el trabajo.Amor………….. Una cierta insatisfacción, ábrete al exterior.Animal………… La cabraArcano………… La Emperatriz AcuarioUn año movidito. Inestabilidad a todos los niveles,que va dejando paso a una época de mayor equilibrio.Salud………….. Cuidado con las caídas, usa calzado cómodo.Dinero………… Tu tenacidad y capacidad para economizar hará                              que no te falteAmor…………… Superación de crisis y aceptación de la situación.Animal…………. El gatoArcano………….. La LunaPiscisPuedes verte sumergido en alguna pequeña y pasajera crisis existencial, parece que el éxito material y social te acompaña.Salud………….puedes tener alguna molestia en los oídos o los piesDinero…………Los cambios han sido para mejor ¡felicidades!Amor…………..Déjate querer.Animal…………El DelfínArcano………….La TemplanzaHasta el próximos mes.]]></content>
		</document>
		<document id="ef46e9513b6621510c5db9b399ff7b7d" url="http://maitgaliana.blogspot.com/2013/11/julio-cortazar-continuidad-de-los.html">			<content><![CDATA[Había empezado a leer la novela unos días antes. La abandonó por negocios urgentes, volvió a abrirla cuando regresaba en tren a la finca; se dejaba interesar lentamente por la trama, por el dibujo de los personajes. Esa tarde, después de escribir una carta a su apoderado y discutir con el mayordomo una cuestionde aparcerías, volvió al libro en la tranquilidad del estudio que miraba hacia el parque de los robles. Arrellanado en su sillón favorito, de espaldas a la puerta que lo hubiera molestado como una irritante posibilidad de intrusiones, dejó que su mano izquierda acariciara una y otra vez el terciopelo verde y se puso a leer los últimos capítulos. Su memoria retenía sin esfuerzo los nombres y las imágenes de los protagonistas; la ilusión novelesca lo ganó casi en seguida. Gozaba del placer casi perverso de irse desgajando línea a línea de lo que lo rodeaba, y sentir a la vez que su cabeza descansaba cómodamente en el terciopelo del alto respaldo, que los cigarrillos seguían al alcance de la mano, que más allá de los ventanales danzaba el aire del atardecer bajo los robles. Palabra a palabra, absorbido por la sórdida disyuntiva de los héroes, dejándose ir hacia las imágenes que se concertaban y adquirían color y movimiento, fue testigo del último encuentro en la cabaña del monte. Primero entraba la mujer, recelosa; ahora llegaba el amante, lastimada la cara por el chicotazo de una rama. Admirablemente restallaba ella la sangre con sus besos, pero él rechazaba las caricias, no había venido para repetir las ceremonias de una pasión secreta, protegida por un mundo de hojas secas y senderos furtivos. El puñal se entibiaba contra su pecho, y debajo latía la libertad agazapada. Un diálogo anhelante corría por las páginas como un arroyo de serpientes, y se sentía que todo estaba decidido desde siempre. Hasta esas caricias que enredaban el cuerpo del amante como queriendo retenerlo y disuadirlo, dibujaban abominablemente la figura de otro cuerpo que era necesario destruir. Nada había sido olvidado: coartadas, azares, posibles errores. A partir de esa hora cada instante tenía su empleo minuciosamente atribuido. El doble repaso despiadado se interrumpía apenas para que una mano acariciara una mejilla. Empezaba a anochecer.         Sin mirarse ya, atados rígidamente a la tarea que los esperaba, se separaron en la puerta de la cabaña. Ella debía seguir por la senda que iba al norte. Desde la senda opuesta él se volvió un instante para verla correr con el pelo suelto. Corrió a su vez, parapetándose en los árboles y los setos, hasta distinguir en la bruma malva del crepúsculo la alameda que llevaba a la casa. Los perros no debían ladrar, y no ladraron. El mayordomo no estaría a esa hora, y no estaba. Subió los tres peldaños del porche y entró. Desde la sangre galopando en sus oídos le llegaban las palabras de la mujer: primero una sala azul, después una galería, una escalera alfombrada. En lo alto, dos puertas. Nadie en la primera habitación, nadie en la segunda. La puerta del salón, y entonces el puñal en la mano, la luz de los ventanales, el alto respaldo de un sillón de terciopelo verde, la cabeza del hombre en el sillón leyendo una novela.]]></content>
		</document>
		<document id="33ff018c2c33310b69f577cad0c010ff" url="http://maitgaliana.blogspot.com/2013/11/miguel-hernandez-pasionaria.html">			<content><![CDATA[Moriré como el pájaro: cantando,penetrado de pluma y entereza,sobre la duradera claridad de las cosas.Cantando ha de cogerme el hoyo blando,tendida el alma, vuelta la cabezahacia las hermosuras más hermosas.Una mujer que es una estepa solahabitada de aceros y criaturas,sube de espuma y atraviesa de olapor este municipio de hermosuras.Dan ganas de besar los pies y la sonrisaa esta herida española,y aquel gesto que lleva de nación enlutada,y aquella tierra que de pronto pisacomo si contuviera la tierra en la pisada.Fuego la enciende, fuego la alimenta:fuego que crece, quema y apasionadesde el almendro en flor de su osamenta.A sus pies, la ceniza más helada se encona.Vasca de generosos yacimientos:encina, piedra, vida, hierba noble,naciste para dar dirección a los vientos,naciste para ser esposa de algún roble.Sólo los montes pueden sostenertegrabada estás en tronco sensitivo,esculpida en el sol de los viñedos.El minero descubre por oírte y por vertelas sordas galerías del mineral cautivo,y a través de la tierra les lleva hasta tus dedos.Tus dedos y tus uñas fulgen como carbones,amenazando fuego hasta a los astrosporque en mitad de la palabra ponesuna sangre que deja fósforo entre sus rastros.Claman tus brazos que hacen hasta espumaal chocar contra el viento:se desbordan tu pecho y tus arteriasporque tanta maleza se consuma,porque tanto tormento,porque tantas miserias.Los herreros te cantan al son de la herrería,Pasionaria el pastor escribe en la cayaday el pescador a besos te dibuja en las velas.Oscuro el mediodía,la mujer redimida y agrandada,naufragadas y heridas las gacelasse reconocen al fulgor que envíatu voz incandescente, manantial de candelas.Quemando con el fuego de la cal abrasada,hablando con la boca de los pozos mineros,mujer, España, madre en infinito,eres capaz de producir luceros,eres capaz de arder de un solo grito.Pierden maldad y sombra tigres y carceleros.Por tu voz habla España la de las cordilleras,la de los brazos pobres y explotados,crecen los héroes llenos de palmerasy mueren saludándote pilotos y soldados.Oyéndore batir como cubiertade meridianos, yunques y cigarras,el varón español sale a su puertaa sufrir recorriendo llanuras de guitarras.Ardiendo quedarás enardecidasobre el arco nublado del olvido,sobre el tiempo que teme sobrepasar tu viday toca como un ciego, bajo un puentede ceño envejecido,un violín lastimado e impotente.Tu cincelada fuerza lucirá eternamente,fogósamente plena de destellos.Y aquel que de la cárcel fue mordidoterminará su llanto en tus cabellos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>