<author id="f1086147e6b71a9662871d41a4a693e4" url="rienzie.com" feed="http://feeds.feedburner.com/rienzie" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="20fb6051bfd13cc138c807ead4429773" url="http://www.rienzie.com/10-bromas-para-hacer-a-tus-amigos">			<content><![CDATA[Si tienes ganas de gastar bromas a tus amigos o familiares, aquí tienes un vídeo con 10 bromas fáciles para gastar. Algunas tienen un poco de mala fe, pero en general son más graciosas que de mal gusto.Visto en Facebook de Raúl Ordóñez]]></content>
		</document>
		<document id="c201a8d7ac63d38b932c7edbc0ea3164" url="http://www.rienzie.com/angry-birds-space-presentado-por-la-nasa">			<content><![CDATA[El famoso juego Angry Birds, del cual sobran explicaciones, tiene ya preparada su nueva versión: Angry Birds Space. El lanzamiento será el próximo 22 de marzo para distintas plataformas (iOS, Mac OS X, PC y Android) y contará con muchas novedades.El juego se desarrollará en el espacio y contará con 6 nuevos personajes y 60 niveles a descubrir en un mundo de ingravidez que tendremos que descubrir y dominar.El astronauta Don Pettit nos enseña un poco como va a ser la nueva versión con el siguiente vídeo grabado en la Estación Espacial Internacional:Enlace: Angry Birds SpaceVisto en: Grupo Geek]]></content>
		</document>
		<document id="109dc0dfe2bb7a0529ab2a538c74c309" url="http://www.rienzie.com/aplicaciones-de-whatsapp-falsas-en-facebook-alerta">			<content><![CDATA[Últimamente están saliendo cantidad de aplicaciones en Facebook con el nombre de Whatsapp, la popular aplicación de mensajería para móviles.Tened en cuenta que todas son absolutamente falsas y peligrosas ya que antes te hacen enviar solicitudes a tus amigos, robarte tus datos y proporcionarte publicidad engañosa.Visto en Genbeta]]></content>
		</document>
		<document id="27eb500ad0c95ea71251db2e88a35533" url="http://www.rienzie.com/asus-n-series-notebook-parecidos-razonables">			<content><![CDATA[Este es el nuevo Asus N Series, la última creación de Asus. Sus características son las siguientes: (bla bla bla). Fuera bromas, son muy buenos y seguro que los precios son más que razonables.Veamos el vídeo promocionalPero un momento… Me recuerda a algo… Puede que lo haya visto antes en otro sitio… Lo veo cambiado, pero… ¿Es él? Creo que no.Visto en: Engadget]]></content>
		</document>
		<document id="1d8baea4237ffbdc6e7e83f9a2f62ab3" url="http://www.rienzie.com/audi-compone-el-sonido-de-su-nuevo-coche-electrico-r8-e-tron">			<content><![CDATA[Uno de los problemas de los coches eléctricos es que no emiten ningún tipo de sonido a bajas velocidades, lo que los convierte en máquinas de atropellar sigilosamente. Más o menos.Estamos acostumbrados a cruzar la calle sin mirar fiándonos de nuestro oídos, pero actualmente ya no es extraño ver pasar coches híbridos o camiones eléctricos de la basura sin hacer prácticamente ruido.Para evitar esto, Audi, como buenos alemanes que son, han pensado en nosotros y han decidido agregar a su bebé eléctrico Audi R8 e-tron, sonido hecho en estudio que simule el sonido del motor. Además, teniendo en cuenta la vistosidad del modelo, no podían poner un sonido cualquiera y han “compuesto” el sonido de un super-coche eléctrico.Audi e-sound for e-tron electric vehiclesVisto en: Microsiervos]]></content>
		</document>
		<document id="4c16ac655fc7560d343132605ec21b9" url="http://www.rienzie.com/draw-something-sacando-el-lado-artistico">			<content><![CDATA[Draw Something es un programa para iOS y Android que está triunfando de una manera trepidante.El objetivo del juego es adivinar la palabra que está detrás del dibujo que nos ha hecho previamente nuestro “contrincante” teniendo las letras dispuestas en la pantalla, cosa que facilita un poco las cosas. Lógicamente las letras no están ordenadas y hay más de las que hacen falta.Realmente no hay un ganador ya que la gracia es seguir cuantas más rondas posibles y hacer puntos. Si hubiese un ganador, o perdedor, y fuese el que no adivina la palabra sería muy fácil dibujar algo que no corresponde. Por lo tanto la motivación de este juego no es ganar sino dibujar y dibujar hasta mejorar (dentro de las posibilidades) y conseguir más y más colores. Colores que se consiguen con los puntos que vamos ganando a medida que hacemos partidas. Además, para evitar un poco el “pique” entre jugadores, los puntos se reparten a los dos bandos, por lo que interesa que el otro adivine.Recomiendo que os lo instaléis ya que es un vicio. Además, si queréis, podéis agregarme por nombre de usuario: rienzie y aceptaré encantado vuestro reto.Enlace: Draw Something (Facebook)Descargas: iOS iTunes | Google Play]]></content>
		</document>
		<document id="a181c5459d97c5df4c2cf87da3c722ff" url="http://www.rienzie.com/el-peligro-de-enviar-mensajes-por-el-movil-mientras-conduces">			<content><![CDATA[Siempre lo hemos oído: si bebes no conduzcas, no hables por el móvil mientras conduces, no manipules el GPS… Y no es por decir algo. Cualquier distracción mientras conducimos puede tener consecuencias muy graves. Uno de los motivos actuales de accidente es por distraerse enviando mensajes por el móvil. Y no es de extrañar, cada vez más gente utiliza programas como WhatsApp para comunicarse incluso mientras conduce.Para demostrar lo peligroso que es, Responsible Young Drivers ha hecho una campaña en la que se grababa a conductores belgas en prácticas a los que se les engañaba diciéndoles que para aprobar el examen era necesario realizar un circuito mientras se enviaban mensajes de texto. Lógicamente los noveles conductores no podían hacer ambas cosas, lo que nos quiere hacer pensar que esos despistes se pueden producir en la vida real y esos conos pueden convertirse en peatones atropellados, colisiones con otros vehículos y accidentes peligrosos.Visto en: Pixel y Dixel]]></content>
		</document>
		<document id="fe111485f35c087dec9205754e8cab57" url="http://www.rienzie.com/google-play-permitira-pagar-con-la-factura-de-la-operadora">			<content><![CDATA[Google Play, el antiguo Android Market, permitirá a sus usuarios pagar por sus productos en su factura del teléfono. El motivo por el cual lo hacen es para animar a los usuarios reacios a pagar con tarjeta de crédito ya que es más cómodo sumarlo al monto mensual. Otro de los motivos es que ahora Google no tan solo ofrece aplicaciones, sino que ya cuenta con contenido multimedia en Estados Unidos y Japón como libros, películas y música, y esos contenidos son consumidos por personas adultas que no están acostumbradas a esos métodos de pago.Éste nuevo método en Android ya existe en en Blackberry con su Blackberry App World, pero nunca se había visto en Android. En España será posible, al igual que en otros países, gracias a Vodafone ya que la compañía roja se ha dado cuenta que es una manera de rascar algo más de dinero de sus clientes y se ha sumado al carro sin pensarlo.Visto en: AndroidsisFuente original: Google Play en Google +]]></content>
		</document>
		<document id="82903198c507862d363d5bb457944519" url="http://www.rienzie.com/gopro-presenta-su-nueva-gopro-hero3-black-edition">			<content><![CDATA[La famosa marca de cámaras onboard, GoPro, acaba de sacar al mercado su última joya: la nueva GoPro HERO3 Black Edition.Se trata de una cámara un 30% más pequeña que sus antecesoras, con 12 MP de resolución y capaz de grabar a 60 fps con una resolución de 1080p. También tiene formatos de cámara profesional: 4k Cinema 12 fps / 2.7k cinema 30 fps / 1440p 48 fps / 1080p 60 fps / 960p 100 fps /720p 120 fps. Una burrada.Además han agregado varias mejoras para evitar los deslumbramientos y mejorar la calidad en situaciones de oscuridad (se puede comprobar en el vídeo de promoción).Una de las novedades más atractivas es que dispone de Wi-Fi, lo que permite usar el mando remoto sumergible que incluye la versión Black Edition para controlarla por completo sin tocarla. Lo verdaderamente atractivo de que tenga Wi-Fi es que no tan solo se puede usar el mando de GoPro para controlar la cámara, sino que puedes usar cualquier smartphone Android o iPhone y controlar la cámara mediante la app de GoPro.Hay tres modelos en total: Black Edition, Silver Edition y White Edition, cada una con menos potencia que la anterior, aunque todas incorporan Wi-Fi y son HD.Especificaciones técnicas: GoPro Black Edition]]></content>
		</document>
		<document id="7471c86be3cc312a206aa7d43b80c1bf" url="http://www.rienzie.com/graffitero-millonario-gracias-a-facebook">			<content><![CDATA[David Choe es una de esas personas que tuvieron suerte de poder escoger su futuro. Pese a no ser consciente de si era la mejor elección, escogió bien y triunfó.En 2005 fue contratado por Sean Parker para que decorase la startup de Facebook, que por entonces no era nada del otro mundo, y una vez concluido el trabajo le ofrecieron pagarle en efectivo o en acciones. David eligió las acciones, de un 0,1 a un 0,25% de la empresa. Con la salida de Facebook a la bolsa con un valor de 10 billones americanos, sus acciones “cobraron vida” y fueron valoradas en 200 millones de dólares, un precio más que razonable por pintar unas paredes…Más adelante David Choe hizo más trabajos para Mark Zuckerberg en 2007 y 2011:Visto en: Codigo Geek]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>