<author id="f157bbd3bcb9ee7151cdad36c6449a37" url="elconocimientosecomparte.blogspot.com.es" feed="http://elconocimientosecomparte.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="32a874ad4bf44ad65d426ad36c0d17b0" url="http://elconocimientosecomparte.blogspot.com/2011/11/proyecto-de-literatura-infantil-chicos.html">			<content><![CDATA[PropósitosCrear un espacio en el aula para que los alumnos exploren a través de actividades de taller, la capacidad liberadora de la palabra y algunas estrategias de invención de historias. Favorecer la expresión oral y el enriquecimiento del vocabulario. La apropiación de lo trabajado dependerá de la movilización interna que genere en cada chico. Las actividades de la hora de sistematización de la lengua escrita tenderán a enriquecer la producción de los talleres. También se aspira a favorecer el intercambio social de los niños. Objetivos Que los alumnos: Produzcan textos en actividades lúdicas y originales. Valoren el intercambio de la propia producción y la de los otros. Reafirmen su capacidad inventiva. Escriban, lean, corrijan y reescriban su trabajo en borradores.  Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="e8c9b607cb6cefd4b6f2323f79b7c53e" url="http://elconocimientosecomparte.blogspot.com/2011/11/proyecto-que-jugamos-en-el-recreo.html">			<content><![CDATA[FundamentaciónEl recreo es el espacio y el tiempo para que los niños jueguen durante la jornada escolar. Es un momento para conversar, relajarse, comer algo y también para conocer al otro y para compartir.El recreo promueve la socialización, la participación y las interacciones personales positivas, la creatividad y el aprendizaje de reglas y habilidades para tomar decisiones y resolver conflictos, y contrarresta las consecuencias negativas para la salud de la inactividad y el sedentarismo de los niños.Pero también el recreo puede ser uno de los espacios donde la violencia, la agresión, la discriminación, donde la seguridad del niño se ve comprometida, donde la preocupación de los equipos docentes esta a la orden del día, Es el lugar donde se lastiman más, donde se pelean, donde la diferencia de género se ve acentuada hasta en los espacios que ocupan los varones o los más fuertes.Este proyecto pretende diseñar estrategias lúdicas que surjan de los musmos alumnos para disminuir considerablemente los accidentes en el recreo, las llamadas a las emergencias médicas por algún golpe u otro tipo de accidente. Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="3c472031230ac58651ccd8ec1e295d16" url="http://elconocimientosecomparte.blogspot.com/2011/12/dejemos-nuestro-planeta-mejor-de-lo-que.html">			<content><![CDATA[Fundamentación: Construir un futuro mejor para nosotros, nuestros hijos y nuestros nietos, depende de las acciones que adoptemos día a día. Cada una de ellas es un paso más en un largo camino que la humanidad deberá recorrer para que todos podamos vivir en un mundo limpio, sano, justo, solidario y equitativo.Los niños y jóvenes tienen un papel muy importante que cumplir en esta tarea. Por un lado, son quienes el día de mañana tomarán las decisiones que afectan a nuestro Planeta. Por otro, son un porcentaje muy importante de la población y sufren especialmente los daños ambientales. Teniendo en cuenta esta problemática, nos preocupa como Institución Educativa, promover un Proyecto que pretenda fortalecer a la misma como sujeto colectivo, con capacidad de dar respuesta a la problemática social, de manera que se le brinde a los alumnos un espacio para que sean actores activos del cuidado del medio ambiente.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="2e1be7e534c3a3538403330265c4bb6" url="http://elconocimientosecomparte.blogspot.com/2011/12/los-origenes-de-la-navidad.html">			<content><![CDATA[ Existe una profunda semejanza de las fiestas de finales de diciembre y comienzos de enero con las de marzo, sin duda porque ambos meses, enero y marzo, han sido considerados por diversas culturas como inicio del año. Enero era el mes dedicado a Jano. San Paciano, obispo de Barcelona en el siglo IV, ya hablaba de mascaradas paganas que tenían lugar por estas fechas, diciembre y enero. Muchos Santos Padres condenaron estas fiestas paganas. Las Saturnalias o fiestas en honor a Saturno se celebraban entre los días 17 y 23 de diciembre. Las muy posteriores fiestas de los obispillos, el Bisbetó de Monserrat,la fiesta del Rollo, el obispo de los locos o el abat de los locos de los días 6 y 28 de diciembre, según los casos, que subsistieron en los pueblos españoles como residuos de aquellas Saturnalias, se celebraban también en las iglesias.Hay referencias históricas de que en la Edad Media había grandes libertades en los templos. Por tanto, es muy probable que los Papas eligieran el 25 de Diciembre para conmemorar el nacimiento de Jesús con el fin de que los fieles cristianos se apartaran de las celebraciones paganas del solsticio de invierno.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="ce7d63f5f0223bbfa61fb7599fb893b7" url="http://elconocimientosecomparte.blogspot.com/2011/12/proyecto-escolar-mi-salud-es-importante.html">			<content><![CDATA[La salud es una responsabilidad individual como una responsailidad de toda la comunidad. Son todos los sectores de la comunidad los que comparten la responsabilidad de garantizar una adecuada atención sanitaria para el buen desarrollo del niño/a: es el Estado, a través de los servicios sanitarios, quien debe asegurar la prestación de la asistencia médica y la atención sanitaria necesaria. Los/as especialistas sanitarios, a través del ejercicio serio y responsable de su trabajo. Y en particular, los padres, las madres y los niños y niñas, conociendo los principios básicos de la salud y desarrollando hábitos adecuados a la vez que se evitan los insanos.La salud no es un “estado” o cualidad que se tiene o no se tiene, sino que es algo dinámico y cada día podemos poseerla en mayor o menor medida. Nos estamos refiriendo a un concepto de salud amplio, global, que va más allá de la sola “ausencia de enfermedad”. Se trata más bien de un enfoque, una actitud ante la vida, que le permite a la persona desarrollar sus potencialidades y disfrutar más de las mismas.OBJETIVOS• Adoptar una visión integral de la salud.• Tomar conciencia de la importancia que tiene la salud en todos los ámbitos de nuestra vida.• Adquirir los conocimientos, actitudes y los hábitos básicos para la defensa y la promoción de la salud individual y colectiva.• Erradicar hábitos insanos fuertemente arraigados en nuestra cultura y estimulados, además, por la publicidad.• Conocer las influencias sociales en la salud y favorecer la formación de opiniones sobre los peligros más graves y frecuentes para la salud colectiva.• Conocer los diferentes servicios sanitarios de su comunidad y el itinerario a seguir en caso de necesidad.• Capacitar al niño y a la niña para que se cuiden ellos mismos/as y participen en la gestión colectiva del sistema sanitario.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="68a6d56cac2229b3e62595cd3cc66ebd" url="http://elconocimientosecomparte.blogspot.com/2012/02/proyecto-escolar-participo-en-mi.html">			<content><![CDATA[IDEA PRINCIPAL:La pertenencia a grupos o asociaciones es otro de los derechos de los niños y las niñas recogido en la “Convención de los derechos de los niños”. La importancia del grupo como elemento que favorece el desarrollo personal y a la vezposibilita la participación y el compromiso de la persona con su entorno.OBJETIVOS:• Tomar conciencia de la importancia del grupo como forma de enriquecimiento personal y vía de integración en la comunidad.• Conocer las características y el funcionamiento de los grupos.• Conocer la oferta de grupos o asociaciones de su entorno más próximo.• Desarrollar valores básicos para el buen funcionamiento del grupo como la cooperación, la participación, la corresponsabilidad, etc.MARCO TEÓRICO:Comenzaremos definiendo el grupo como “un conjunto de individuos que mantienen entre sí una intensa interacción, encaminada a conseguir una meta común, y que participan en un sistema de valores del que se derivan unas normas válidas para todo miembro” (Varios/as, Gobierno de Navarra, 1995, p. 256).Aunque el momento clave para la socialización y formación de grupos se sitúa en la adolescencia (a partir de 13-14 años), en el último año de Primaria y dependiendo del momento evolutivo de cada persona, se puede decir que estamos ya en una etapa de preadolescencia (11-12 años) en la que comienzan a tomar mayor importancia las relaciones de amistad con otros chicos y chicas que derivarán un poco más adelante en las típicas bandas, grupos, etc.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="f11c389fb945f735f5ed0afe98848739" url="http://elconocimientosecomparte.blogspot.com/2012/03/30-anos-de-la-guerra-por-que-las.html">			<content><![CDATA[         Ser soberano implica tomar decisiones propias, ejercer la autonomía, es decir: ser libre. Esto requiere una gran responsabilidad: la de elegir qué hacer y sostenerlo con los hechos. Es soberano aquel que puede pensar por sí mismo y poner en práctica sus ideas. Cuando se trata de las naciones, la soberanía se relaciona tanto con la defensa del territorio y sus riquezas naturales, económicas, culturales y sociales, como con la capacidad de sus pobladores de asumir decisiones propias. Así, el ejercicio de la soberanía es un derecho de los pueblos libres a habitar y gobernar el territorio de su nación.         Hablar de Malvinas invita a pensar en la idea de soberanía. Por un lado, porque el reclamo del ejercicio de la soberanía territorial tiene un largo recorrido en la historia de la Argentina. Y, por otro, porque a través del mismo podemos reflexionar sobre las implicancias de la lucha de una nación para ejercer su capacidad de decisión y sobre el modo en que otras naciones hermanas la acompañan.          Desde hace casi dos siglos, la Argentina reclama la recuperación de la soberanía en las Islas Malvinas, Georgias del Sur, Sandwich del Sur y los espacios marítimos e insulares correspondientes. La demanda diplomática y judicial sólo se vio interrumpida durante los 74 días que duró la guerra de 1982.          La demanda por la soberanía de Malvinas tiene como antecedente fundacional la ocupación británica, ocurrida en 1833, acción que puede ser definida como una verdadera usurpación ilegal realizada por el uso arbitrario de la fuerza y que expulsó a parte de la población. Y que forma parte del proyecto imperialista que Inglaterra desplegó durante fines del siglo XVIII y a lo largo del siglo XIX. La ubicación del archipiélago entre los océanos Atlántico y Pacífico colocó a las islas en la mira estratégica de la expansión del Imperio, ya que fueron pensadas como base de control, reaprovisionamiento y vigilancia austral aún antes de su usurpación.¿Por qué las Malvinas son argentinas?           Los argumentos argentinos para afirmar la soberanía tienen varias dimensiones. En primer lugar, están los argumentos geográficos: las islas forman parte de la plataforma continental de la Argentina y, además, la proximidad de las Islas Malvinas respecto al territorio continental es evidente en contraste con la distancia que existe entre éstas y Gran Bretaña.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="2f3a12de1940fb2dbbd09c29dc475397" url="http://elconocimientosecomparte.blogspot.com/2012/03/narrativas-pedagogicas-las-adicciones-y.html">			<content><![CDATA[Corría el año 2009, un año que jamás olvidaré. La persona más importante de mi vida, mi padre había dejado de ser  parte de este mundo. Me sentía conmovida desde lo más profundo de mí ser y la importancia por el valor de la vida estaba ¡presente como nunca! El trabajo debía seguir adelante y armada como podía llegaba al aula… Un aula que eran tres en realidad. Tres 5º me esperaban para trabajar con ellos las ciencias. Como regalo del destino llegaría al colegio la propuesta de una capacitación  y a la que mi compañera que dictaba  las practicas del lenguaje no podía asistir. Sin dudarlo, como siempre que se presenta la posibilidad de hacerlo me sumo al desafío.Yo no era la única  docente que iba de mi escuela, las docentes de 6º año, a quien poco conocía,  era una señora con mucha experiencia en  la comunidad escolar, y esta oportunidad me permitía conocerla a ella y conocer lo que ella sabia. Tantas cosas podrían contar de las clases a las que asistí, pero deseo contar mas como surge la necesidad de hablar de una problemática social y como no es algo que les pasa a otros sino que es un problema de todos.Me senté frente a la hoja en blanco de mi computadora para planificar mis clases y recordé una conversación de mis alumnos sobre el paco. Una de ellas comentaba una experiencia y al notar que las estaba escuchando sonrío e  hizo referencia que era un chiste. En ese momento solo hice unas pocas preguntas y escuche lo que ella quiso contarme. Así decidí comenzar con un proyecto que permitiera darles las herramientas de información que me parecía podían ser útiles para ellos en esta preadolescencia que les tocaba comenzar a recorrer.  Comencé a buscar bibliografía que me podría ser útil en mi biblioteca personal  y encontré un texto sobre una persona afectada por el V.I.H. en un libro de proyectos de la editorial circulo latino austral. Me pareció una buena posibilidad de tratar no solamente  la problemática de las adicciones sino también del SIDA, porque su vinculación era inevitable.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="9354b72dca9c6e6ee639adcbfa1134f4" url="http://elconocimientosecomparte.blogspot.com/2012/05/los-buenos-padres-dan-regalos-mientras.html">			<content><![CDATA[Este hábito de los padres brillantes contribuye a desarrollar en sus hijos: autoestima, protección emocional, capacidad de manejar la pérdida y la frustración, y de filtrar los estímulos estresantes, de dialogar, de escuchar.Los buenos padres, dentro de sus recursos, se encargan de satisfacer los deseos de sus hijos.Les hacen fiestas de cumpleaños, les compran zapatos, ropa, productos electrónicos, e incluso les proporcionan viajes. Los padres brillantes dan a sus hijos algo incomparablemente más valioso, algo que todo el dinero del mundo no puede comprar: su ser, su historia, sus experiencias, sus lágrimas y su tiempo.Los padres brillantes, cuando tienen los medios, dan regalos materiales a sus hijos pero no los alientan a ser materialistas, porque saben que el consumismo puede aplastar la estabilidad emocional, así como generar pensión y placeres superficiales. Los padres que siempre están dando regalos a sus hijos son recordados por un momento. Los padres que se preocupan por dar a sus hijos una historia se vuelven inolvidables. ¿Quiere usted ser un padre o una madre brillante? Tenga el valor de hablar con sus hijos acerca de los días más tristes de su propia vida, y la audacia de hablarles de sus dificultades en el pasado. Cuénteles sus aventuras, sus sueños y los momentos más felices de su existencia. Humanícese. Transforme su relación con sus hijos en una aventura. Cobre conciencia de que educar es penetrar en el mundo de otros.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="34fb63da2283dfa0cfe8e76630f317ae" url="http://elconocimientosecomparte.blogspot.com/2012/06/como-alimentar-la-inteligencia-de.html">			<content><![CDATA[?Los buenos padres enseñan a sus hijos como cepillarse los dientes los padres brillantes les enseñan higiene psíquica. A diario, incontables padres les ruegan a sus hijos que practiquen la higiene bucal, ¿pero que hay de la higiene emocional? ¿Que bien hay en prevenir las caries si las emociones de los niños se vuelven un bote de basura de pensamientos negativos, caprichos, miedos, reacciones impulsivas y atracción social?Por favor, enseñe a sus hijos a proteger sus emociones. Todo aquello que afecte frontalmente las emociones, afecta también drásticamente a la memoria y constituirá un elemento de la personalidad. Un excelente jurista me dijo una vez que si hubiera sabido como proteger sus emociones desde la infancia, su vida no habría sido un drama. Cuando era niño había sido rechazado por alguien cercano porque tenía una deformidad facial y el rechazo controlo su felicidad. La deformidad no era importante, pero el RAM la registro y la alimento así, por lo que su infancia fue desdichada. Se escondía de la gente estaba solo en medio de la multitud.Más información »]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>