<author id="f24bae580d313618c0568e55c6f2ec87" url="blogcarcelalama.blogspot.com" feed="http://blogcarcelalama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="88da88373ca248a2d58052304ec79945" url="http://blogcarcelalama.blogspot.com/2011/05/anoranzas.html">			<content><![CDATA[El pasado sábado, con motivo del día das letras galegas y en el marco de las actividades realizadas durante toda la semana, actuó en el centro el grupo añoranzas.Interpretaron diversas canciones populares y enseguida calaron entre el público. Su mérito radica en que se trata de músicos aficionados que llevan a cabo el espetáculo diversidad de intrumentos, actuando unas veces como solistas y en otras como un coro bien conjuntado.En resumen una jornada de tarde con gran éxito.]]></content>
		</document>
		<document id="ff5c3f3e33542175f2e72895d8f5dbc1" url="http://blogcarcelalama.blogspot.com/2011/05/mi-vida.html">			<content><![CDATA[Todo empezó en el colegio cuando un compañero me invito a probar un porro, y me gusto tanto que empecé a fumarlos a diario, y como el vicio era muy caro le robaba dinero todos los días a mi familia. Deje de ir al colegio y me iba a fumar porros con los colegas, hasta que mi madre, cansada de pelear con migo, con la ayuda de una asistenta social me interno en un centro de reforma. En ese centro, (EL AVELINO MONTERO) tambien habia chavales que estaban allí cumpliendo una condena impuesta por el juez de menores. Yo no sabía lo que era la heroína, pero como salía todos los días a estudiar a un colegio, era yo el encargado de ir a un poblado cercano a comprar heroína e introducirla en el centro. Poco a poco me fui enganchando, y entre eso y que las conversaciones que tenía con mis compañeros solo eran de robos, al salir de allí empecé a robar coches, con lo que ganaba lo suficiente para costearme las drogas. Muy pronto empecé a ser conocido en mi ciudad por los robos, y todos querían venir a robar con migo, y eso me hacia sentir bien. Con el paso del tiempo fui perdiendo a mi familia y a ser bastante conocido entre la policía y jueces, hasta que me metieron en prision por no presentarme a un juicio. Al mes me llevaron al juzgado, pero no solo a ese juicio, esa misma mañana asistí a dos juicios mas por los que me condenaron a 2 años y medio por uno y 3 y medio por el otro. Cuando llegue a la prision estaba abatido, no me veía capaz de cumplir 6 años sin salir, y si no fuera por un buen amigo, que estaba en el mismo modulo que yo me hubiese quitado la vida. Durante los dos primeros años no pararon de bajarme causas, y entre eso y las que liaba para poder drogarme y evadirme, tambien se me acumulaban los partes. Una mañana el subdirector de seguridad me dio a elegir entre irme de conducción o meterme el primer grado por acumulación de partes y sin pensarlo dos veces le cubrí una instancia pidiendo el traslado para Pereiro de Aguiar (Orense). Al llegar allí lo pase mal los primeros seis meses porque no tenia un duro y no conocía a nadie pero conseguí un puesto en el taller de producción. En el taller ganaba bastante dinero pero empecé a agobiarme y lo deje para poder estar con el amigo que me ayudó a superar el tema de la condena, que se encontraba cumpliendo allí su condena. Para subsistir empecé a traficar y en un par de meses teníamos montada una mafia de la ostia. Todo era muy bonito, me drogaba todo lo que quería y más tenia dinero a mansalva, pero los funcionarios se cansaron de la mafia y empezaron a mandarnos de cunda, y yo acabe en Teixeiro. Al año de llegar me aprobaron un permiso, y al segundo quebrante, durando solo 4 meses en la calle, pero en ese breve periodo de tiempo me quieren acusar de todos los coches que faltaron de los concesionarios porque es a lo que me dedicaba antes de entrar preso. Cuando me cogieron me enviaron directamente para Teixeiro pero en la primera revisión de grado pedí el traslado para A Lama y al llegar me metieron en el modulo 4, donde me volví a enganchar a la heroína, legando a consumir entre 4 y 6 gramos diarios. Para poder consumir dicha cantidad de droga tenía que venderla. Dure 2 años con este ritmo de vida, pero un dia se cansaron y despues de hacerme un cacheo y no cogerme nada me cambiaron para el modulo 12 y allí tome la decisión de cambiar mi vida y me fui para el modulo 8 (modulo terapéutico). En ese modulo solo aguante 8 meses, pero en ese tiempo aprendí muchas técnicas para no volver a recaer en la droga. Ahora llevo 11 años y cuando consigo salir de permiso y estan a punto de darme el tercer grado me baja del juzgado todos los delitos que me quieren atribuir de cuando estuve quebrantado. Estoy un poco fastidiado porque tengo 32 años y llevo preso desde los 21 y ahora que estoy apunto de acabar me baja todo, pero debo estar tranquilo y confiar en que por una vez en mi vida me salgan las cosas bien, porque los delitos son todos robos sin violencia y sin fuerza en las cosas, aunque me fastidia mucho que acabe pagando mas condena que los pederastas, violadores y muchos asesinos.]]></content>
		</document>
		<document id="b4140d133e70bd5225cbeaa46d34ccb8" url="http://blogcarcelalama.blogspot.com/2011/06/ademas-de-ser-conscientes-de-nuestros.html">			<content><![CDATA[Además de ser conscientes de nuestros actos, debemos de ser responsables de lo que hacemos. Hace unos años regentaba un pequeño negocio familiar, relacionado con la gestión de coches de alquiler, donde uno se relaciona con un variado elenco de personas.Sin querer, ni interesarme ni conocer, el negocio de las drogas, sí reconozco que con el afán de poder ampliar mis instalaciones, atendí a personas que sí lo estaban; sólo me interesaba su inversión en compra de vehículos, de los cuales si eran proporcionados por mí, cobraba una comisión, por consiguiente nada me podía ocurrir. Con el tiempo y conociéndonos desde siempre ya que somos del mismo pueblo, se intensificó la confianza, delante de mi, pudo haber conversaciones de proyectos delictivos relacionados con el narcotráfico, a mi no me interesaban; pero si estaba informado me era más fácil ofrecerles como intermediario, el inmovilizado o el negocio donde se podía invertir.En un viaje hacia el sur de Portugal, para enseñarles unos coches, ya que querían montar un negocio de de compra venta , fui acompañado por este "Sr." y dos personas más, según él, sus socios. Visitamos dichos locales, y después marcharon para atender a sus asuntos, quedándome yo esperando en el hotel donde nos habíamos registrado para pasar la noche, salimos a cenar y tomar una copa después. De regreso comentaron que les habían ofrecido una descarga de cocaína por la parte de Galicia. Nada más volví a saber de dicho negocio.Pasaron unas semanas y le pregunté qué pasaba con los coches , yo tenia que dar alguna contestación, me dijo " de eso hay que esperar, porque aquel negocio estuvimos a punto de hacerlo, pero al final vimos cosas raras y lo echamos atrás".Yo ni le di más importancia, seguí con mi negocio. mi sorpresa fue después de 4 o 5 meses al enterarme que habían sido detenidos, pero más sorpresivo fue cuando una mañana al dirigirme a mi oficina fui detenido, acusándome de una posible descarga de cocaínaMi única relación con el caso es, una llamada de teléfono preguntando " como te van las cosas, porque a mí ya me están apretando" refiriéndome a la contestación que yo debía dar de los coches, si interesaban, o no.Estas personas estaban bajo un seguimiento, y al parecer tenían fotos al entrar en mi oficina y de ese maldito viaje al sur unas grabaciones en vídeo.Llegó el juicio en la Audiencia , según los abogados para ellos las penas serían de tres o cuatro años por conato, y para mi no superior a los dos años.¡Cual no seria lo increíble!. Dictan sentencia sin hacer ninguna distinción condenando a todos por igual a muchos años de prisión.No quiero oír hablar de droga ni en el patio de la cárcel.JUZGUEN UDS. SI MI EXPERIENCIA VALIÓ LA PENA.]]></content>
		</document>
		<document id="1fa078301d43f3df9e895cb718f684ec" url="http://blogcarcelalama.blogspot.com/2011/06/fiesta-intermodular.html">			<content><![CDATA[El pasado dia 15 de Mayo, se ha celebrado en nuestro Modulo, la Fiesta anual Intermodular, para confraternizar, unir lazos, compartir experiencias y cambiar impresiones con compañeros de otros Modulos, sobre la realidad Penitenciaría que nos ha tocado vivir, todo ello en un clima de camaradería y buen humor.Abrió el fuego, el Grupo del Centro Penitenciario (Liberty Dreams) con varios números de gran fuerza instrumental. Posteriormente, nuestro Coordinador dirigió unas palabras de bienvenida a todos los asistentes, deseando una tarde agradable y presentando las actividades a desarrollar durante la misma.A continuación el Grupo “Hispalis de A Lama” interpretó una ranchera. El canario Trujillo, un tema con ciertos aires de blues y el duo formado por Carlos y Borja nos deleitaron con una versión de Juanes.Luego vinieron los Juegos Deportivos: el birlé, el juego del pañuelo, los relevos ciegos, etc que contaron con una gran participación tanto de los internos de este Modulo, como de los invitados de otros Modulos.Después de la Merienda, la conversación y el relax propios de una tarde apacible y de buen tiempo, llegó el turno al karaoke, donde varios internos mostraron sus habilidades vocales: destacó la interpretación de la canción del asturiano, Victor Manuel , “El Abuelo Victor” interpretada por Benigno .Cerró la Fiesta el Grupo “Liberty Dreams” con la sensación de que el tiempo se hizo corto para disfrutar de todas las emociones que nos ofreció esta “xuntanza” llena de camaradería y buen rollo.Una fiesta que ha venido a aportar nuevos alicientes y novedades, como los juegos populares, idea que esperemos sigan desarrollando otros Modulos en la celebración de sus Fiestas Intermodulares.TELMO]]></content>
		</document>
		<document id="db92a6576f15beb35c01aeede053e947" url="http://blogcarcelalama.blogspot.com/2011/06/rias-baixas.html">			<content><![CDATA[Soy nacido, criado y vivido en las Rías Baixas, no es mentir si digo que es fácil oír hablar de drogas. Viendo y sabiendo de personas que han atesorado dinero con gran facilidad, te hace creer que tú también puedes hacerlo, asé empezó mi ruina.En mi pequeña empresa, (que tanto me costaba llegar a final de mes) me hicieron una propuesta, en principio fui reacio, pero tras pensarlo, me decidí hacer una importación, " de hecho yo es lo que hacia" de un contenedor de pescado, pero esta vez me supondría el bienestar económico.Nunca se revisó ningún contenedor mío, (que yo sepa), cuando llegase a la nave, solo tenia que retirar 300 kilos de cocaína y entregarlos a cambio de 1.500.000 de euros , a simple vista muy fácil, de hecho si no hubiese sido porque venía avisado de origen, creo que hubiera salido.Esa tarde no la olvidaré nunca, a primera hora entraron como ocho policías, pero a los tres minutos llegaron cinco coches más a la puerta, me asusté, no estaba acostumbrado a estos avatares, lo que más sentimiento de culpa me produjo fue ver mis trabajadores y oficinista que nada sabían, detenidos y esposados, oírlos en los calabozos no se olvida fácilmente.En el juicio, acepté mi culpa y expliqué mis argumentos del porqué, pero nada se tuvo en cuenta, me condenaron a nueve años.Mi problema actual es salir, pero cundo salga se presenta otro grave problema, ¿empezar de cero tal como están las cosas, o intentarlo de nuevo. ? Mi familia no aguantaría otro disgusto, pero que hago.?En mi caso me ha valido para coger experiencia, pero no para dejar de intentarlo, con toda la sinceridad del mundo. U.P.A.L.]]></content>
		</document>
		<document id="baf1f7869493353c82d3a691935ae308" url="http://blogcarcelalama.blogspot.com/2011/07/mi-primera-vez-en-prision.html">			<content><![CDATA[La experiencia mas dolorosa que se ha producido en mi vida hasta el momento. Ingresé en el centro penitenciario de a lama en Pontevedra por un delito cometido de estafa. Fui ingresado en el modulo nº 6 de dicho centro penitenciario por el delito arriba mencionado con anterioridad. El delito por el cual se me comunico mi ingreso en prisión es un delito de estafa en el año 2009 al usar fraudulentamente una tarjeta de crédito que no me pertenecía. La utilice para pagar varios recibos de mi propiedad y pagos de cuentas en 2 grandes almacenes de Vigo. Esto todo se hizo telefónicamente dando los datos de la tarjeta.El juicio sobre este tema se celebro en septiembre del 2009 llegando a un acuerdo con el propietario de la tarjeta de credito ya que la responsabilidad civil ya habia sido liquidada por mi a la persona perjudicada en esta causa por lo que no se celebro juicio el fiscal pidio 6 meses de condena de prision que me fue conmutado por una multa de 1800 euros al no tener antecedentes anteriores . El problema fue que yo en octubre del 2009 me quedo en el paro en la cual situacion que me encuentro ahora y me fue imposible el hacerme cargo de la multa y por consiguiente el juez despues de muchos avisos por su parte y por mi absoluta dejadez del asunto al no hacerme cargo de esta multa decreta el 21-02-2011 mi ingreso en prision por el imclumiento del pago de la multa lo cual derivo en la situacion personal que estoy viviendo en este momento.Mi adaptacion a la prision ha sido muy dura ya que nunca me habia planteado el estar prisionero nunca. En cuanto a la estancia en prision hasta el momento la puedo considerar normal dentro del contexto en la situacion que me encuentro de preso de una institucion penitenciaria . La situacion por la que estoy pasando me ha derivado en la calle una situacion familiar bastante complicada ya que yo tengo tres hijos a mi cargo y dos personas mayores que viven conmigo.Los hijos estan los tres en edad escolar con lo que conlleva esta problemática hoy en dia yo estaba cobrando el paro y ademas trabajaba 4 horas al dia que me hacia compatible el paro ademas de trabajar el fin de semana en otras cosas . Esto todo para sacar una familia adelante y una hipoteca que estoy tambien pagando de mi casa que esta a mi cargo.Como se puede imaginar esta situacion me ha causado muchos problemas en casa ya que uno de mis hijos ha tenido que dejar de asistir a clase por estar a cuidado de mi madre de 89 años de edad y que esta impedida en mi domicilio y que precisa en todo momento de cuidados especiales para hacer las cosas mas vitales de un ser humano las cuales por su enfermedad no las puede realizar ellla por si misma.Quiero cumplir con mi condena y reconozco en todo momento el delito cometido del cual estoy arrepentido y espero que nunca mas vuelva a cometer un delito que me lleve a la situacion personal que estoy viviendo yo y mi familia en este momentoMi familia no tiene por que sufrir las consecuencias de mi mala cabeza en el momento en que yo cometi dicho delito por lo que al salir de prision mi objetivo es que mi familia este orgulloso de mi en todos los aspectos y pueda algun dia compensarles del sufrimiento que en este momento duros les estoy haciendo pasar. Mi prioridad en esta vida es sobre todo el bien estar de mis hijos que es lo mas quiero en este mundo y por lo que estaria dispuesto incluso a dar mi vida por ellosJ.D.F.]]></content>
		</document>
		<document id="6306aff5920a8abda8c7b8a9205f829d" url="http://blogcarcelalama.blogspot.com/2011/07/voluntraios-en-el-triatlon.html">			<content><![CDATA[Comienza la colaboracion del C.P. A Lama con el campeonato de Europa de Triatlon, son 23 internos – voluntarios que se suman a los casi 600 que tiene la organización del Campeonato para desarrollar las distintas labores para que todo se desarrolle según lo previsto]]></content>
		</document>
		<document id="d23702634c0b53fcd99841d85ed1772" url="http://blogcarcelalama.blogspot.com/2011/08/aniversario-en-gris.html">			<content><![CDATA[Hoy es el aniversario de las cosas tristes, de los cálices amargos, del error y del fracaso, del toro negro que se escapa del corral y te engancha para darte mil volteretas en el aire y arrojarte contra el suelo duro y polvoriento: siempre hay un toro negro y traicionero en las cosas duras que nos brinda la vida en una tarde de sol, sin poesia alguna.Hoy es el dia de los lamentos, de los llantos y de las vírgenes degolladas en los altares impúdicos de las noches tenebrosas e inútiles. El absurdo metódico y existencial, la sinrazón de las fuentes secas y volátiles, umbríos jardines y escarchas en los amaneceres de los inviernos olvidados.El destino al revés, las noches sin frontera, la incerteza de lo no escrito, de lo vivido y lamentado, de la acera equivocada, de los encuentros rotos y la vida disipada que se cuela por las alcantarillas de los miedos.Quiero resucitar en las tinieblas, ser verde y ser gris, ser idiota ser paranoico y ser vencido: ser absolutamente nada, heroico e inútil, entregado a las causas de la intemperie del alma, de los fluidos mezquinos de la noche erótica, lucida y eterna.Quiero vivir una Navidad de árboles dorados, de vientos suaves y anocheceres trasnochados, vivientes y amorosos. Quiero dormir sobre tu almohada, quiero volar sobre tus nidos, quiero sembrar mis campos de soledades y de perros abandonados.Murió el tiempo. Murió la ilusión y el hacer de las blancas palomas: un viaje al infierno. El amanecer es frio y helado. Estamos en verano y duele. Duele mucho la ausencia de libertad.]]></content>
		</document>
		<document id="c679a4cd9e27fdbd927c80e35b06959e" url="http://blogcarcelalama.blogspot.com/2011/10/los-culebrillas.html">			<content><![CDATA[Quiénes son los culebrillas?Los culebrillas son tres amigos del módulo 9 que colaboran en la radio del C.P. de A Lama, en un programa que se llamaDEDICATION.¿en que consiste dicho programa? pues en mandar dedicatorias al programa, a amigos-as que se encuentran bajos de moral y de ánimos y con nuestras dedicatorias les damos ánimos y una alegría, para que puedan llevarlo mejor dentro de estas cuatros paredes.¿porqué nos dio por hacer esto y poner el nombre?, como dije para dar ánimos a todos los internos que por cualquier motivo (enfermedad, problemas, etc. ), tienen la moral por los suelos; y el nombre fue porque oíamos en la radio el nombre de otras bandas que hacían dedicatorias a otros compañeros internos y el nombre por el mote que tiene un compañero y componente de los culebrillas.Al principio salían pocas dedicatorias del módulo pero ahora hay veces que llegamos a mandar hasta veinte dedicatorias y es por que la banda aumentó y ahora es uno de los módulos que más dedicatorias manda.J.S.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>