<author id="f25654b40283c523317a4fd6bf7fe2d5" url="bienestarciudadano.blogspot.com.es" feed="http://bienestarciudadano.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="6">
		<document id="f73c4b92e0d1ac22d58e0f83df1f30da" url="http://bienestarciudadano.blogspot.com/2013/01/articulo-de-lucia-mendez-en-el-diario.html">			<content><![CDATA[OPINIÓN | Las claves de la semanaEl golfo y la mujer 10Amy Martin, en uno de sus videoclips. |Lucia Méndez |Hace sólo cinco días, la escritora y cineasta Irene Zoe Alameda era la mujer 10 en casi todos los sentidos. Una mujer capaz de levantar a los hombres de sus asientos cuando entraba en la sala de lectura. Guapa, rubia, culta y progre, ella era la encarnación femenina de lo que Richard Florida ha llamado "clase creativa". Florida es un controvertido profesor norteamericano que sostiene que los graffitis, los colectivos homosexuales y los artistas alternativos son más importantes para el progreso de las ciudades que los centros comerciales. Irene Zoe Alameda era una bohemia del Siglo XXI, que viajaba por el mundo buscando nuevas emociones, con una excelente agenda de contactos en la que figuraban novelistas y escritores de gran fama en España. Su novela Sueños intinerantes fue publicada por Seix Barral, una editorial de culto.En vísperas de las elecciones de 2008, Irene Zoe Alameda, con su nombre, publicó un artículo en El País titulado "Rajoy, Hobbes y el fuego". "Mientras Zapatero es el hombre bueno por naturaleza (Rousseau) y la sociedad se basa en la libre voluntad de convivencia, para Rajoy el hombre es malo, un lobo para sí mismo (Hobbes: Homo homini lupus) y la función del Estado consiste en la represión moral, la vigilancia y el castigo".El jueves por la mañana, Irene Zoe Alameda se convirtió en el hazmerreírnacional, cuando hizo público un manifiesto de siete páginas, escrito entre las brumas de la madrugada, titulado «Yo soy Amy Martin». El manifiesto era denso y sesudo y tenía como objetivo defender el honor de Carlos Mulas, su marido o ex marido, no se sabe. Decía la escritora que él es un hombre íntegro, trabajador y brillante, víctima de «una enorme bola de furia que pone de manifiesto la sed de sacrificios de nuestra herida sociedad». La mujer 10 de la «clase creativa» hizo así algo que sólo hacían las mujeres antiguamente: sacrificarse en el altar de su hombre, el destituido director de la Fundación Ideas.Su confesión no dio lugar a una novela de las que a ella le gustan, sino a un culebrón de los que gozan los espectadores de las televisiones comerciales. Lo que debe ser un horror para una mujer tan culta, refinada y creativa. Ella, que habita dentro de una novela en la que no se sabe dónde acaba la realidad y donde empieza la ficción, presentó a la falsa Amy Martin como su doble personalidad literaria. Aunque el resto del mundo, mucho más castigado y menos creativo que ella, ha visto en ella a una aprovechada que con mucho cuento saqueaba las cuentas de la Fundación Ideas del PSOE cobrando emolumentos muy por encima del mercado.Irene Zoe Alameda nunca hubiera coincidido en una velada literaria conRubalcaba. El líder del PSOE no pertenece a su "clase creativa". Pero esta semana se han cruzado sus destinos porque esta mujer 10 ha amargado la existencia al presidente de la Fundación Ideas. Sin su confesión, el episodio de Carlos Mulas hubiera acabado en un par de días. En el PSOE había un golfo y le hemos echado. El comunicado de la escritora, sin embargo, cortó en seco y de golpe el sueño de Rubalcaba de un PP derrumbado por la corrupción de su tesorero. Tal vez el líder socialista ya se viera camino de La Moncloa, tras asistir al derrumbamiento del Gobierno del PP. Lo único que le faltaba al PSOE era un culebrón como este. Y para colmo, ninguno de los amigos que compartieron veladas literarias con ella ha salido en su defensa. Tal vez porque Irene Zoe Alameda ha sido enterrada por su propia criatura, Amy Martin. Subscribe in a reader]]></content>
		</document>
		<document id="5c3cc2d7869321fc2887455709fabba" url="http://bienestarciudadano.blogspot.com/2013/01/barcenas-se-acogio-la-amnistia-fiscal.html">			<content><![CDATA['CASO GÜRTEL'LAS CUENTAS DE BÁRCENAS EN SUIZAEl abogado de Bárcenas: “Las empresas de mi cliente se acogieron a la amnistía”El letrado del extesorero y ex senador del PP afirma que se acogió a la amnistía fiscal a través de sociedadesLa Agencia Tributaria desmiente al abogado y descarta que lo hiciera como persona físicahttp://politica.elpais.com/politica/2013/01/17/actualidad/1358420765_871548.htmlLuis Bárcenas, extesorero del PP, regularizó el año pasado 10 millones de euros que tenía en cuentas en Suiza ante la Agencia Tributaria, según su abogado, Alfonso Trallero. El letrado manifestó a este diario que Bárcenas legalizó en 2012 el dinero opaco registrado a nombre de varias sociedades cuyo titular era el exsenador popular. El abogado precisó que, según sus datos, blanqueó el dinero aprovechando la reciente amnistía fiscal que aprobó el Gobierno, algo que negó Hacienda.Ese indulto fiscal, en vigor entre el 31 de marzo y el 30 de noviembre de 2012, permitía a los contribuyentes legalizar los bienes ocultos al fisco pagando solo un 10%, una cantidad muy inferior a los impuestos que tendrían que haber pagado.Trallero descartó que el dinero que Bárcenas tenía en Suiza procediera de comisiones de la red Gürtel. Detalló que las grandes sumas de dinero que figuran en las cuentas de los bancos suizos no eran únicamente del extesorero del PP, sino que procedían de inversiones que compartía con varios amigos y empresarios sudamericanos. “No son del Partido Popular”, remachó.Las declaraciones en la mañana de este jueves del abogado de Bárcenas reconociendo que su cliente había regularizado con el fisco 10 millones de euros de una cuenta de Suiza generaron otra conmoción y un gran revuelo. El Ministerio de Hacienda se apresuró a emitir un comunicado desmintiendo que el exsenador del PP se hubiera beneficiado de la amnistía fiscal: “Luis Bárcenas no se ha acogido a la declaración tributaria especial [con el que Hacienda denomina al indulto fiscal], desmintiendo así las declaraciones de su abogado”. Pero su letrado fue rotundo: “Hacienda no miente, pero yo tampoco. Bárcenas como persona física no se ha acogido a ninguna regularización, pero sus empresas sí. Y él como dueño de ellas las ha regularizado. Es verdad que Hacienda puede decir que no sabía que él estaba detrás”.El comunicado del ministerio que dirige Cristóbal Montoro descarta que Bárcenas como persona física se acogiera a la amnistía, lo que no implica que el exsenador popular pudiera haber realizado una regularización voluntaria ordinaria prevista en el artículo 27 de la Ley General Tributaria. Si hubiera aflorado sus cuentas mediante este mecanismo tendría que haber pagado un recargo del 20% más el impuesto correspondiente y hubiera quedado limpio sin que Hacienda lo pudiera denunciar por delito fiscal. El Código Penal contempla la excusa absolutoria por la cual se entiende que si un contribuyente paga una deuda tributaria sin que lo haya reclamado la Agencia Tributaria no cabe delito.Pero la declaración del abogado apunta a que Bárcenas se benefició de la amnistía fiscal para legalizar el dinero en Suiza, pero lo hizo a través de sus empresas: la sociedad pañameña Sinequanom y Tesedul, titulares de las cuentas que el imputado tenía en el país helvético. La amnistía permitía legalizar los bienes y rentas de las sociedades en el extranjero. La única limitación para acogerse a la amnistía fiscal que establecía Hacienda en la orden que la regula era que la persona física o jurídica que se beneficie de ella no sea objeto de comprobación o inspección por parte de la Agencia Tributaria. Hacienda no confirma si comprobaba o investigaba la situación fiscal de Bárcenas tras conocer que estaba imputado por el caso Gürtel.El letrado, no obstante, no pudo precisar cuándo se había realizado la regularización, ni la cantidad pagada a Hacienda para legalizar el dinero. Pero sí enfatizó que el origen de estas sumas, que el juez que investiga el caso Gürtel en la Audiencia Nacional, Pablo Ruz, llega a elevar hasta 22 millones, no procede del entramado que dirigía Francisco Correa. Matizó que las cuentas y las inversiones de Bárcenas en el extranjero datan desde fines de los años ochenta. En concreto, según documentación en poder de este diario, Bárcenas abrió cuentas en Suiza en julio de 1994, 12 años antes de que fuera nombrado tesorero del PP por Rajoy, a través del Dresdner Bank. Y ocho años antes de los indicios de corrupción que se acumulan en el caso Gürtel. Según la acusación que pesa sobre él, Francisco Correa le entregó importantes cantidades de dinero en 2002, 2003 y 2007. Bárcenas siempre lo ha negado.Tanto las declaraciones del abogado como la información en poder del juez Ruz prueban que Bárcenas viajó a Suiza para mover sus fondos. El imputado mantuvo en reiteradas ocasiones que solo había viajado a Suiza porque era aficionado a la montaña y a esquiar. Ahora se ha conocido que también se desplazó a Zúrich y a Ginebra para operar con sus cuentas opacas.Según la documentación en poder del juez, Bárcenas inició sus operaciones en Suiza con una cuenta en el Dresdner Bank de Zúrich, pero trasladó todos sus fondos a otra cuenta del mismo banco en Ginebra durante su visita a dicha ciudad el 29 de enero de 2001. En la documentación bancaria se lee cuál es el origen declarado de tales fondos depositados en Suiza: “Negocios y actividades profesionales. Posee varias varias compañías en España”. Sin embargo, en España no constaba que poseyera firma alguna. En esa época esta cuenta [numerada bajo el registro, la 8.005.540] tenía fondos por 14 millones de euros. De esta cuenta, según el reciente auto del juez Ruz, Bárcenas traspasó sus fondos a otra cuenta en dicho banco, la 8.401.489, a nombre de la fundación panameña Sinequanon. El saldo de dichos fondos fue el siguiente: unos 15 millones de euros en 2005; unos 20 millones en 2006; más de 22 millones en 2007; 13,6 millones en 2008 y 11,8 millones en 2009.En 2009, Bárcenas trasladó todos los fondos a una cuenta a nombre de la sociedad Tesedul, en el banco suizo Lombard, donde también tenía una cuenta la fundación Sinequanon. Por tanto, la regularización de la que habla el abogado de Bárcenas pudo haberse realizado a través de estas empresas sin llegar a identificarlas ante la Agencia Tributaria. Fuentes internas de Hacienda apuntan que esta es la posibilidad más plausible.Los datos bancarios de Bárcenas en Suiza proceden de una comisión rogatoria que ha recibido el juez Ruz. El magistrado espera obtener más información de otras 17 comisiones rogatorias enviadas a otros países europeos, americanos y asiáticos solicitando información económica de Bárcenas.El Gobierno aprobó a finales del año pasado una ley de lucha contra el fraude fiscal, que obliga a informar sobre los bienes en el extranjero. La nueva normativa da de margen hasta el 1 de abril de 2013 para que todos los contribuyentes con cuentas o propiedades en el extranjero valoradas en más de 50.000 euros lo comuniquen a Hacienda. Transcurrido este plazo si el juez de la Audiencia o la propia Agencia Tributaria descubre nuevos bienes de Bárcenas en otros países podría ser procesado, además, por delito fiscal. Esta infracción conlleva una sanción mínima de 15.000 euros más otros 5.000 euros por cada dato oculto. Además, se aplicará el nuevo principio de “imprescriptibilidad”. Es decir, el defraudador tendrá que pagar el impuesto más intereses de demora y otra sanción del 150% del capital de todos los bienes hallados, independientemente de que sean de ejercicios prescritos. Subscribe in a reader]]></content>
		</document>
		<document id="9d86671a248405f4d68f9206ee3e2229" url="http://bienestarciudadano.blogspot.com/2013/01/el-fmiese-organismo-tan-fiable-la.html">			<content><![CDATA[CRISIS EN LA FUNDACIÓN IDEASCarlos Mulas sigue trabajando para el FMIPertenece al Departamento de Finanzas Públicas del organismo internacional y tiene contrato hasta 2014El vicepresidente ejecutivo de la Fundación Ideas, Jesús Caldera, junto a Carlos Mulas. / Javier Lizón (Efe)http://www.diariosur.es/rc/20130129/espana/carlos-mulas-sigue-trabajando-201301290121.htmlEl Fondo Monetario Internacional (FMI) ha confirmado la condición de empleado contratado, dentro del Departamento de Finanzas Públicas del organismo internacional, del exdirector de la Fundación Ideas Carlos Mulas, destituido de su cargo el pasado miércoles, sin ofrecer más detalles."Carlos Mulas es actualmente un empleado contratado (Asesor Técnico Asistente) en el Departamento de Finanzas Públicas. Se unió al Fondo el 20 de agosto de 2012, en un contrato por dos años", ha explicado una portavoz del Fondo. No obstante, la institución dirigida por Christine Lagarde no ha ofrecido más detalles acerca del futuro de Mulas en el organismo ni si el caso destapado en España afecta a su relación laboral.Carlos Mulas fue destituido de su cargo la pasada semana tras conocerse que la Fundación Ideas, vinculada al Partido Socialista Obrero Español (PSOE), había pagado más de 50.000 euros a una columnista ficticia, Amy Martin, que ha resultado ser su esposa.Entre sus trabajos para el Fondo, el economista español fue uno de los autores de un informe llevado a cabo por petición del Gobierno portugués, en el que los técnicos daban recomendaciones a Lisboa para ahorrar cerca de 4.000 millones de euros de gasto público, y entre las que se incluían despidos de funcionarios y recortes de pensiones. Subscribe in a reader]]></content>
		</document>
		<document id="aedca5b6d6b1a0cad2d05755fc165f37" url="http://bienestarciudadano.blogspot.com/2013/01/rajoy-portada-en-el-financial.html">			<content><![CDATA[http://www.ft.com/home/ukInternacional El Financial Times saca en portada a Rajoy: "Inmerso en un escándalo de corrupción" E.B. Las filtraciones que ha publicado este jueves el diario El País asegurando que parte de la cúpula del PP, incluido Mariano Rajoy, ha cobrado sobresueldos en los últimos años, y que han sido tajantemente desmentidas por el PP, han llegado a la portada de diversos medios internacionales. Destaca, por su influencia en los mercados, el Financial Times."El primer ministro español se ha visto envuelto en un escándalo cada vez mayor sobre supuestos pagos secretos de dinero a los políticos más destacados de su partido, después de que un periódico haya publicado lo que aseguran ser papeles que muestran pagos incluso al propio Mariano Rajoy", escribe uno de los corresponsales de este medio en Madrid.El rotativo financiero también se ha hecho eco del desmentido del PP, y posteriormente pasa a explicar a sus lectores el 'caso Bárcenas'. La noticia se ha subido al portal digital del periódico durante la rueda de prensa que Dolores de Cospedal, secretaria general de la formación, daba en Génova ante los medios de comunicación. EL BOLETÍN ya informaba hace unos días, citando a varios medios especializados pero sobre todo a algunas notas a clientes firmadas por gestores de fondos, que la corrupción política en España comenzaba a preocupar ligeramente a los inversores internacionales.Otros medios del extranjero que han sacado a colación el asunto de los papeles de Bárcenas han sido la BBC o el Chicago Tribune. No obstante, el primero ha sido el The Guardian –aliado de El País a la hora de publicar las filtraciones de Wikileaks- con una breve nota aparecida en su portal digital a primera hora de la mañana. ?http://www.elboletin.com/index.php?noticia=69252&name=internacional Subscribe in a reader]]></content>
		</document>
		<document id="254952c9d5e01f6be54815317a04f55e" url="http://bienestarciudadano.blogspot.com/2013/02/brutalidad-policial-en-sudafrica-un.html">			<content><![CDATA[Un vídeo muestra la brutal detención del taxista mozambiqueño, que había forcejeado con varios agentes tras cometer una infracciónhttp://www.abc.es/internacional/20130228/abci-investigacion-muerte-taxista-mozambique-201302281401.htmlLa policía sudafricana ha anunciado la apertura de una investigación interna para aclarar la muerte de un taxista mozambiqueño que ha muerto después de que fuese arrestado por cometer una infracción, esposado a un vehículo en marcha y arrastrado por las calles de un barrio a las afueras de Johannesburgo, según indicó un portavoz judicial este jueves.Un vídeo grabado el martes, aparentemente con un teléfono móvil, por uno de los testigos de la acción policial, muestra al joven taxista de 27 años siendo arrastrado por un furgón policial, a la vista de la multitud presente en el lugar de los hechos en Daveyton. En el documento, que ha sido emitido por televisión, se observa hasta a seis agentes, uno de ellos empuñando su arma reglamentaria, según informa la agencia de noticias Afp.El joven taxista, identificado por los medios sudafricanos como Mido Macia, falleció poco después, durante su arresto. est mort ensuite en détention. También habría sido golpeado en su celda, según informan algunos medios. «Investigamos la muerte de un hombre aparentemente a manos de agentes de policía. Estamos en shock por el vídeo difundido», dijo un portavoz de la unidad encargada de depurar posibles responsabilidades en el Cuerpo.Brutalidad policial«Las circunstancias de su muerte no son, por ahora, más que acusaciones... esperamos poder averiguar qué pasó realmente», añadió la misma fuente, precisando que el fallecido habría intentado quitar el arma a uno de los agentes.La responsable de la Policía sudafricana, Riah Phiyega, ha reaccionado afirmando que «el asunto se ha tomado muy en serio y ha sido condenado duramente». Phiye ha hecho un llamamiento a la población a «seguir denunciando todos los hechos criminales sin importar a quien impliquen».Solo en el periodo de abril de 2011 a marzo de 2012, la unidad de vigilancia interna de la Policía registró 712 denuncias por la actuación de los agentes. «Este horrible incidente que implica un uso desproporcionado de la fuerza es el último resultante del modo de actuar brutal de la Policía en África del Sur, cada vez más preocupante», indicó el responsable de Amnistía Internacional para África austral, Noel Kututwa, en un comunicado que cita Afp. Subscribe in a reader]]></content>
		</document>
		<document id="eab07e37ce8f1cbdec2ab6a32d0b5e15" url="http://bienestarciudadano.blogspot.com/2013/02/el-ocaso-de-las-grandes-constructoras.html">			<content><![CDATA[ECONOMÍAEl ocaso de las grandes constructorasVarias de las empresas que han liderado la economía malagueña en la última década están ahora en concurso de acreedores y alguna, como Procusan, ya está en liquidación.ÁNGEL RECIO /MÁLAGA | ACTUALIZADO 03.02.2013 - Han pasado del todo a la nada. De presentar proyectos de millones de euros de inversión a tener las arcas llenas de telarañas. De codearse con los máximos representantes políticos, económicos o sociales a tener que regatear hasta con el último proveedor y quedarse en manos de lo que diga un administrador concursal. La crisis económica ha disparado el paro, el consumo ha caído, no hay crédito y apenas se venden pisos. Quedan miles de viviendas vacías en Málaga sin vender y muchas de ellas son ahora propiedad de los bancos, pues las promotoras no han podido hacer frente a las hipotecas. La licitación de obra pública casi ha desparecido, por lo que las promotoras y constructoras han visto cerradas, casi de golpe, sus dos principales entradas de dinero. En apenas cinco años han bajado desde el cielo al infierno, un cambio muy duro de asumir tanto empresarial como personalmente pero que unos llevan mejor que otros.  Grandes promotoras y constructoras como Aifos, Evemarina, Echeverría, Procusan o Ingeconser han presentado concurso de acreedores en los últimos años. La última ha sido Construcciones Vera, esta misma semana. Este diario se ha puesto en contacto con los dos juzgados mercantiles de la provincia para ver en qué situación se encuentra cada una de estas firmas.Aifos Es el mayor concurso de acreedores con el que tiene que lidiar en este momento el Juzgado Mercantil número 1 de Málaga. De hecho, el juez asegura que dedica gran parte de su tiempo a incidentes relacionados con este concurso. Presentó el concurso de acreedores en verano de 2009  y los administradores concursales realizaron su informe en septiembre. La deuda es de 1.000 millones de euros y hay unos 6.000 acreedores, muchos de ellos personas particulares que compraron un piso, adelantaron una cantidad y el inmueble no se hizo. El informe de los administradores -en el que éstos ponen por escrito qué debe la empresa a cada acreedor- recibió 700 impugnaciones, es decir, 700 acreedores no estaban de acuerdo con la cantidad que se les señala en el informe o la propia empresa cree que ha habido algún fallo. Cada una de esas impugnaciones tiene que ser valorada por el juez y emitir una sentencia, lo que requiere un tiempo. Casi tres años después aún quedan por resolver 150 impugnaciones. La intención del juzgado es terminar este proceso, llamado fase común, en verano. Posteriormente, lo habitual es que la empresa presente un convenio en el que se establece la forma de pago. Si más del 50% de los acreedores lo aprueban, se sigue hacia  delante. Si no, se liquida la empresa,  se venden los activos que le queden y con ese dinero se abona lo que se pueda a los acreedores. Incluso en el caso de que se apruebe el convenio, si la empresa lo incumple se procede a la liquidación.  La mayoría del pasivo corresponde a varias entidades financieras. Aifos sigue teniendo un departamento comercial e intenta vender los inmuebles que puede.EvemarinaHa sido una de las promotoras que han caído casi tan rápido como crecieron. A mediados de la pasada década era una firma imprescindible en los salones inmobiliarios y tenía inversiones millonarias, principalmente, en Casares o Canarias. Se constituyó en 2001 y apenas cuatro años después facturaba más de 200 millones de euros. Se declaró su concurso de acreedores en noviembre de 2009 y su presidente, Borja Ramos, desapareció del mapa. En estos momentos el proceso en el Juzgado Mercantil número 1 sigue en la fase común. Evemarina está formada por varias empresas y algunas de ellas están en liquidación. Por el momento no se ha presentado convenio porque es más que probable que la matriz también termine siendo liquidada. Su deuda, entre Evemarina o la constructora Borca, supera los 250 millones de euros. Hay cientos de acreedores esperando a ver qué ocurre. IngeconserHa sido una de las últimas constructoras en entrar en concurso de acreedores. El Juzgado Mercantil 1 bis lo declaró en octubre del pasado año y el proceso aún se encuentra en una fase inicial. En el juzgado señalan que tiene una deuda de 90 millones de euros y 1.200 acreedores. Solo en obra pública tenía una cartera de 150 millones de euros. En su página web se asegura que tienen una cartera de 10.000 viviendas, oficinas y locales comerciales en Andalucía, Murcia o la Comunidad Valenciana, así como proyectos en Brasil o Argentina. ProcusanFue una de las constructoras más activas de la última década. Hay varias urbanizaciones con su nombre por toda la costa malagueña y en otros puntos de España. Llegó a facturar en los momentos de auge más de 160 millones de euros. En estos momentos está en fase de liquidación en el Juzgado Mercantil número 2. Hay 314 acreedores y se estima que la deuda ronda los 150 millones de euros.Inmobiliaria EcheverríaEs una de las históricas. Fue fundada en 1959 y ha construido barrios enteros como el de Echeverría del Palo. En sus más de 50 años ha realizado más de 6.000 viviendas en Málaga, Mijas o Algeciras. Fue declarada en concurso de acreedores en junio del año pasado. Su pasivo es de unos 35 millones de euros y tiene 143 acreedores. El informe de los administradores ha sido impugnado y la empresa aún no ha presentado convenio. Sí realizó un ERE y la compañía ha pasado de tener 19 empleados a 5. Su director general, Tomás Zulueta, señala que no están construyendo nada y "lo que estamos haciendo es vender pisos sueltos para ir teniendo liquidez". La empresa atraviesa un pésimo momento, pero Zulueta es optimista. "Tenemos patrimonio de sobra (suelo, viviendas, aparcamientos) y es superior a nuestra deuda, pero ahora no se vende nada ni por la mitad de su precio.  Nos falta, por tanto, líquido. Si el mercado estuviera en una situación normal no nos veríamos así", explica. Construcciones VeraEs, además de histórica, una de las dos principales constructoras de Málaga junto a Sando, pero no ha podido aguantar el tirón. Tiene varias obras públicas concedidas aunque está pendiente de posibles paros por la reprogramación de las Administraciones  y su área inmobiliaria, como en el resto del sector, está casi paralizada. Esta semana se ha declarado su concurso de acreedores. Tiene, según han confirmado fuentes de la empresa, una deuda de 76, 5 millones de euros, de los cuales 25,4 millones corresponden a bancos y 17 millones a proveedores. Hay 400 acreedores. Vera ha presentado un convenio en el que se contempla una quita del 45% y una espera de siete años para cobrar. Lo han aceptado, por ahora, el 27,5% de los acreedores. Necesita, al menos, el 50%.  Subscribe in a reader]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>