<author id="f42cc1c97de3f98cabfc18b69abe8ab0" url="flanetafriki.blogspot.com" feed="http://flanetafriki.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="b9204190378a2c1428764fcd16916993" url="http://flanetafriki.blogspot.com/2010/01/el-que-sabe-no-habla-el-que-habla-no.html">			<content><![CDATA[Me siento casi obligado a compartir esto con todos vosotros. Al final de la entrada tenéis el enlace a la plantilla.Con esta frase del Tao Te Ching (el título de la entrada) quisiéramos David Bravo y Javier de la Cueva invitar a los ciudadanos a compartir con nosotros una acción jurídica contra el Estado español por vulneración de la normativa comunitaria.El informe publicado ayer “Sobre la gestión colectiva de los derechos de la propiedad intelectual” de la Comisión Nacional de la Competencia, manifiesta con total rotundidad que España podría estar infringiendo el Tratado de Funcionamiento de la Unión Europea por permitir que las entidades de gestión (SGAE, AGEDI, etc.,) realicen una explotación abusiva de su posición dominante. El informe asegura que esto es así porque puede entenderse que es precisamente la Ley de Propiedad Intelectual española "la que hace factible que las entidades de gestión adopten o puedan adoptar de forma reiterada comportamientos abusivos de su posición de dominio".Con la intención de que España cese en la conducta presuntamente infractora que se describe en ese informe, hemos redactado la correspondiente denuncia que ponemos a disposición de todos los ciudadanos que quieran sumarse a su interposición.La invitación a la ciudadanía a participar en acciones legales libres utilizando la Red, nació el 30 de agosto de 2003 cuando se puso a disposición de todos unos procedimientos libremente utilizables. El primero de ellos se dirigió contra el canon en los soportes digitales, hoy pendiente de sentencia del Tribunal de Justicia de las Comunidades Europeas. Si bien fueron muchas las voces que se alzaron contra el canon, pocas personas decidieron luchar jurídicamente contra el mismo, a pesar del procedimiento fácil y gratuito del que se disponía.Posteriormente y tras la sentencia de Ladinamo, nacieron los procedimientos en defensa del Copyleft y somos líderes mundiales en resoluciones favorables. Luego llegaron las webs de enlaces, con la liberación de la nota para la vista de las medidas cautelares contra Sharemula y la liberación que ahora estamos llevando a cabo en favor de nuestros compañeros abogados y sus clientes de los escritos que hemos utilizado en su defensa. Después, vino la contestación de la Revista Cultural Quimera a la demanda de la SGAE que fue utilizada por la defensa de la CNT para obtener una sentencia absolutoria en la demanda que le interpuso tal entidad.El método ha demostrado ser eficaz y por eso ahora queremos presentar la siguiente acción legal, animándoos a interponerla. La pregunta que todos se hacen tras el Manifiesto es la de ¿y ahora qué?El problema que tienen las palabras es que se las lleva el viento. Si el canon cae, no es por la campaña de Todos contra el canon, sino por una sentencia del Tribunal de Justicia de las Comunidades Europeas. Lo que hace falta es el ejercicio efectivo de los derechos, porque las voces ya sobran cuando comienzan a ser sospechosas de su vacuidad e impostura: el que sabe no habla y el que habla no sabe.El procedimiento que ofrecemos es gratuito y no cabe condena en costas. Consiste en denunciar ante Europa los abusos que estamos sufriendo de manos de los sucesivos gobiernos en el campo de la propiedad intelectual. No lo decimos nosotros, nos lo dice el informe de la Comisión Nacional de la Competencia que ha salido a la luz pública ayer, y que para los que nos dedicamos a la propiedad intelectual ha supuesto una cura de humildad porque nos ha demostrado lo poco que sabemos. Si bien ese Informe es la base y el fundamento de nuestra denuncia, tenemos otra razón, que nos da un ilustre jurista, John Rawls, quien en su Teoría de la Justicia señalaba lo siguiente:"La responsabilidad no recae en los que protestan, sino en aquellos cuyo abuso de poder y de autoridad justifica tal oposición, porque emplear el aparato coercitivo del Estado para mantener instituciones manifiestamente injustas es una forma de fuerza ilegítima a la que los hombres tienen derecho a resistir".Para interponer la denuncia basta con que rellenéis la plantilla que se halla en los enlaces que señalamos más abajo. En la misma figuran las instrucciones. Sólo os costará un paseo a una oficina de Correos y el importe de una carta certificada.Lo verdaderamente importante de la Red es cuando cristaliza en el territorio físico. Si no ejercemos nuestros derechos mediante acciones legales y simplemente gritamos, siempre seremos víctimas del poder.David Bravo y Javier de la Cueva, abogados.Enlace a la plantilla en formato .docFuente: www.filmica.com]]></content>
		</document>
		<document id="5726bd1d2771109ac5b083792bf5636e" url="http://flanetafriki.blogspot.com/2010/01/michael-jack-hostion.html">			<content><![CDATA[Pongo este vídeo simplemente como nota de humor, ya que cuantas más veces lo veo, más gracia me hace.PD. El "grito de guerra" de este tío es insuperable. xD]]></content>
		</document>
		<document id="af1fc1ce6d4e1bad36261b749dc78d63" url="http://flanetafriki.blogspot.com/2010/01/top-25-remix.html">			<content><![CDATA[Remix (anglicismo) en la música es una mezcla alternativa de una canción en un estudio de sonido, para darle un nuevo aspecto sonoro o mejorar la calidad de sonido, a veces con la incorporación de nuevos ritmos y efectos. Pero especialmente los remix son usualmente intencionados para transformar en bailables canciones que no lo son.Hay varios tipos de remixes: Los que sólo son mezclas con otros sonidos, y los que llevan un verdadero trabajo, modificando la canción totalmente.El primer tipo es conocido como "mix", y es un proceso en el cual se utiliza una canción original, a la que se le añaden efectos o bases, ya sea para reforzar una parte de la canción, como los graves, extenderla, para su mejor enganche, o simplemente cambiar su base para que suene distinto.El "Remix" propiamente dicho es aquel en que, debido a un proceso más arduo, se logra cambiar totalmente el aspecto de la canción en cuestión. Muchas veces, este proceso se ayuda con la adquisición de versiones "a capella" de la canción, así como también de versiones "instrumentales". (Una técnica mixta es la que se utiliza para el sonido "dub" jamaicano.)En esta técnica, el proceso se vuelve más complejo, puesto que se debe añadir toda la batuta sonora, ya que sólo se tiene la voz, y, si bien se puede tener la parte instrumental, uno no debe caer en la acción de usarla totalmente, ya que en este caso sería casi lo mismo que la canción original. El instrumental es recomendable para extraer el sonido característico del tema (casi todas las canciones lo tienen), y usarlo. A su vez, se puede deformar ese sonido, para que, si bien suene distinto, dé indicios de qué tema se ha remixado antes de que comience la lírica.Ahora, a falta de a capellas e instrumentales, si uno quiere hacer un buen remix, debe hacer pasar a la canción original por varios procesos. Uno de los principales es el ecualizado del mismo, para disminuir la acción de la batería, o de alguna otra frecuencia de la canción; todo depende de qué se quiera remixear y qué se quiere como resultado final.Lo principal en todo esto es tener creatividad, ya que esto requiere mucho de ello. Además se necesita saber un poco de música porque al producir un remix o un mix es necesario saber sobre tiempos, acordes y melodías.Explicado esto, es dejo un remix creado por Dj Earworm, al que le sobra creatividad y bastante tiempo libre. Lo que ha conseguido este genio de los remixes es juntar los 25 temas más populares del 2009 y crear una canción prácticamente nueva. El listado de canciones que ha utilizado es el siguiente:The Black Eyed Peas - Boom boom powLady Gaga - Poker faceLady Gaga Featuring Colby O'Donis - Just danceThe Black Eyed Peas - I gotta feelingTaylor Swift - Love storyFlo Rida - Right roundJason Mraz - I'm yoursBeyonce - Single ladies (put a ring on it)Kanye West - HeartlessThe All-American Rejects - Gives you hellTaylor Swift - You belong with meT.I. Featuring Justin Timberlake - Dead and goneThe Fray - You found meKings Of Leon - Use somebodyKeri Hilson Featuring Kanye West & Ne-Yo - Knock you downJamie Foxx Featuring T-Pain - Blame itPitbull - I know you want me (con calle ocho)T.I. Featuring Rihanna - Live your lifeSoulja Boy Tell 'em Featuring Sammie - Kiss me thru the phoneJay Sean Featuring Lil Wayne - DownMiley Cyrus - The climbDrake - Best I ever hadKelly Clarkson - My life would suck without youBeyonce - HaloKaty Perry - Hot n cold]]></content>
		</document>
		<document id="9a146d8416ba5006e3d9183479dcdc23" url="http://flanetafriki.blogspot.com/2010/02/brasil-prepara-una-ley-de-descargas.html">			<content><![CDATA[Brasil va en serio y quiere que todo el mundo se entere: no criminalizará al internauta, no seguirá a pies juntillas lo que diga ninguna sociedad de autores y creadores y pretende atraer la inversión mundial como el paraíso del software abierto en su nueva ley de derechos de autor."Internet no puede ser objeto de una regulación que la constriña y lo someta a la censura", proclama la candidata del Partido de Lula da Silva, Dilma Rouseff, ante una sala de prensa improvisada junto al espacio de la innovación de la Campus Party. "En un país como Brasil, Internet tiene que ser un derecho", recalca mientras blogueros y "campuseiros" se agolpan en los extremos de la sala.Una ley a contracorrientePretende llevar al parlamento un proyecto de ley el próximo mes de marzo que incluya como puntos fuertes que se considere la copia privada un derecho básico, que se compense a los autores por los derechos de autor en Internet con los beneficios económicos que genera a las empresas este área de negocio y que se libere el material descatalogado para el uso público.La ley brasileña actual protege los derechos de autor más tiempo aún que el establecido por los tratados internacionales. Además, contempla que se puedan tomar acciones judiciales por bajarse películas o música, e incluso impide que los estudiantes se hagan copias de obras de referencia en la Universidad, según el Gobierno brasileño."Ni siquiera nos dejan hacer copias de los ejemplares antiguos que están en mal estado en las bibliotecas", subraya el ministro.Enfrentamiento con la SGAE brasileñaAnte ese modelo, el que propone el Gobierno de Lula no opta ni por canon digital ni por el cierre rápido de webs que compartan contenidos protegidos. Más al contrario, quiere una fiscalización de los beneficios que logran los actores implicados en el negocio, incluida la SGAE brasileña, con la que tiene un enfrentamiento abierto."La asociación de músicos se ha transformado en una institución con poca transparencia, tiene un poder de restricción de los derechos muy fuerte. Es casi una Policía, recuerda a los antiguos estados estalinistas", denuncia.Por eso, considera que, a medio y largo plazo, a las 'telecos' les conviene dar una parte de sus beneficios -se habla de un canon a proveedores y distribuidores del servicio que vaya a parar a los creadores.Respaldo de Creative CommonsSin embargo, por otro lado la medida tiene un mensaje internacional claro: Brasil quiere colocarse a la vanguardia en legislación de derechos de autor para atraer todo un mercado de empresas tecnológicas extranjeras."Será la ley más progresista en materia de derechos de autor", ha reconocido Larry Lessig, uno de los fundadores de Creative Commons, profesor de Harvard y conferenciante estrella del día."Estamos deseando que los gobiernos del siglo XXI se den cuenta de que la gente del siglo XXI quiere ser capaz de compartir sus contenidos".Fuente: rtve.es]]></content>
		</document>
		<document id="96df5960c81530f85f0f92b885f792ad" url="http://flanetafriki.blogspot.com/2010/03/al-tribunal-con-la-sinde.html">			<content><![CDATA[Las dos principales asociaciones de internautas en España quieren llevar el debate sobre la propiedad intelectual en internet al Tribunal Constitucional y al de la Defensa de la Competencia en Europa, ya que consideran que la nueva legislación al respecto "vulnera derechos fundamentales". Esta es una de las acciones que han anunciado hoy (día 25 de Marzo 2010) los presidentes de la Asociación de Internautas y la Asociación de Usuarios de Internet, Víctor Domingo y Miguel Pérez Subías, después de que el primero compareciera ante la Comisión de Cultura del Senado para exponer su postura sobre este asunto."Se están dando pasos atrás en nuestros derechos y libertades, no se trata de un tema de tecnología o economía, sino que se anteponen derechos patrimoniales frente a derechos fundamentales", ha dicho Pérez Subías en referencia a las medidas anti-piratería en internet incluidas en el proyecto de Ley de Economía Sostenible aprobado la semana pasada por el Consejo de Ministros. Además, los internautas van a instar "a la rebelión" a las bases de los partidos, y en concreto del PSOE, pues consideran que un alto porcentaje de éstas "aprueban las propuestas de la red".Consulta a los usuariosPor su parte Víctor Domingo ha indicado que está "moderadamente satisfecho" tras comparecer ante el Senado, ya que es la primera vez que una de las dos Cámaras consulta la opinión de la Asociación para tratar "el problema del canon digital y la situación de restricción de las libertades y derechos fundamentales que se puede dar en internet" con la Ley de Economía Sostenible. Domingo ha vuelto a pedir, en este caso a los senadores, la supresión del canon digital, que “no está solucionando los problemas, sino agravándolos”.También ha solicitado a los grupos políticos que el Senado "frene" la disposición final primera de la Ley de Economía Sostenible, que es la que recoge las medidas para la protección de los derechos de autor en internet. Dichas medidas incluyen la posibilidad de bloquear páginas web que enlacen o den acceso a contenidos -vídeos, música o juegos- protegidos por derechos de autor, y establecen la creación de una Comisión de Propiedad Intelectual que canalizará las denuncias, aunque la última palabra sobre el cierre de páginas la tendrá la sala de lo Contencioso-Administrativo de la Audiencia Nacional."Una auténtica convulsión""Aquí se pone en cuestión el estado de derecho", ha subrayado Domingo, quien también ha pedido a los senadores "una profunda revisión de las sociedades de gestión de derechos de autor, partiendo de la base de que creemos en la propiedad intelectual y en la protección de los derechos de autor"."No queremos que los autores se mueran de hambre ni les queremos robar", ha asegurado en su comparecencia ante la Comisión de Cultura, aunque ha precisado que "ya nadie compra discos porque es antediluviano", por lo que "se pone en cuestión el papel del intermediario".El portavoz de los internautas ha destacado que en la red "hay una auténtica convulsión y se está generando un estado de opinión que está muy por encima de los derechos en internet, porque se está hablando de defensa de la democracia en este país". Además, ha sostenido que es necesario un debate sereno sobre esta cuestión, aunque promovido por "un Gobierno neutral, cosa que en este momento no existe".Fuente: Internautas.org]]></content>
		</document>
		<document id="36ddc50dfbc9fee9d9f6eda8d432c72d" url="http://flanetafriki.blogspot.com/2010/03/en-defensa-de-los-derechos.html">			<content><![CDATA[1.- Los derechos de autor no pueden situarse por encima de los derechos fundamentales de los ciudadanos, como el derecho a la privacidad, a la seguridad, a la presunción de inocencia, a la tutela judicial efectiva y a la libertad de expresión.2.- La suspensión de derechos fundamentales es y debe seguir siendo competencia exclusiva del poder judicial. Ni un cierre sin sentencia. Este anteproyecto, en contra de lo establecido en el artículo 20.5 de la Constitución, pone en manos de un órgano no judicial -un organismo dependiente del ministerio de Cultura-, la potestad de impedir a los ciudadanos españoles el acceso a cualquier página web.3.- La nueva legislación creará inseguridad jurídica en todo el sector tecnológico español, perjudicando uno de los pocos campos de desarrollo y futuro de nuestra economía, entorpeciendo la creación de empresas, introduciendo trabas a la libre competencia y ralentizando su proyección internacional.4.- La nueva legislación propuesta amenaza a los nuevos creadores y entorpece la creación cultural. Con Internet y los sucesivos avances tecnológicos se ha democratizado extraordinariamente la creación y emisión de contenidos de todo tipo, que ya no provienen prevalentemente de las industrias culturales tradicionales, sino de multitud de fuentes diferentes.5.- Los autores, como todos los trabajadores, tienen derecho a vivir de su trabajo con nuevas ideas creativas, modelos de negocio y actividades asociadas a sus creaciones. Intentar sostener con cambios legislativos a una industria obsoleta que no sabe adaptarse a este nuevo entorno no es ni justo ni realista. Si su modelo de negocio se basaba en el control de las copias de las obras y en Internet no es posible sin vulnerar derechos fundamentales, deberían buscar otro modelo.6.- Consideramos que las industrias culturales necesitan para sobrevivir alternativas modernas, eficaces, creíbles y asequibles y que se adecuen a los nuevos usos sociales, en lugar de limitaciones tan desproporcionadas como ineficaces para el fin que dicen perseguir.7.- Internet debe funcionar de forma libre y sin interferencias políticas auspiciadas por sectores que pretenden perpetuar obsoletos modelos de negocio e imposibilitar que el saber humano siga siendo libre.8.- Exigimos que el Gobierno garantice por ley la neutralidad de la Red en España, ante cualquier presión que pueda producirse, como marco para el desarrollo de una economía sostenible y realista de cara al futuro.9.- Proponemos una verdadera reforma del derecho de propiedad intelectual orientada a su fin: devolver a la sociedad el conocimiento, promover el dominio público y limitar los abusos de las entidades gestoras.10.- En democracia las leyes y sus modificaciones deben aprobarse tras el oportuno debate público y habiendo consultado previamente a todas las partes implicadas. No es de recibo que se realicen cambios legislativos que afectan a derechos fundamentales en una ley no orgánica y que versa sobre otra materia.]]></content>
		</document>
		<document id="8a599c071b7fd58e31ef1b9775b5ff17" url="http://flanetafriki.blogspot.com/2010/03/maldito-telemarketing.html">			<content><![CDATA[El telemarketing, como todos sabemos, es la venta de cualquier producto a través de una llamada telefónica. Si hay alguien leyendo esto que no haya recibido nunca una llamada en la que te dicen una de las siguientes cosas que se vaya de este blog y no vuelva nunca más (xD)."Usted ha sido seleccionado para...""¡Enhorabuena! Es usted el ganador de...""Ha sido usted elegido para recibir de forma totalmente gratuita..."Esta forma de venta es bastante criticada en todos los lados del mundo por múltiples razones:Son capaces de llamarte a cualquier hora del día por molesta que sea.Siempre son unos pesados que hasta cuesta conseguir que te dejen en paz.Es prácticamente imposible conseguir que no te vuelvan a llamar de X empresa.Por Internet hay varios textos de cachondeo de llamadas de este tipo, pero lo que os dejo a continuación seguramente os dará ganas de hacérselo al próximo que os llame ofreciéndoos el oro y el moro.]]></content>
		</document>
		<document id="3ee7de342605a04af349b5358f401e62" url="http://flanetafriki.blogspot.com/2010/03/medley.html">			<content><![CDATA[El vídeo que os dejo a continuación le sacará más de una sonrisa al que lo vea (a no ser que esa persona sea totalmente anti-friki xD).Se trata de un medley de canciones de series de televisión bastante bien interpretadas por un chaval (no... no son gemelos) que toca la guitarra, el teclado, el kazoo (o mirlitón) y además canta bastante bien.]]></content>
		</document>
		<document id="8cb5eb6cefcd575bb45c6ab49cc07c5c" url="http://flanetafriki.blogspot.com/2010/04/clase-de-ingles-n-15.html">			<content><![CDATA[Según el Diccionario Oxford, reprimand : reprimenda.Según la FIA, reprimand : palmadita en la espalda que (amistosamente) se le propina a cualquier piloto (inglés) que se pase por el forro las normas, escritas o éticas, aplicables a los pilotos en carrera o entrenamientos. Si el piloto no es inglés, la palmadita se traduce en sanciones puras y duras como stop & go, drive through, pérdida de puestos o lo que sea.Fuente: Comentario de "mothergoose" en Marca.comEDITADOPor desgracia es prácticamente imposible encontrar un vídeo de nuestro amigo Hamilton haciendo de las suyas, ya que los están censurando todos en YouTube.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>