<author id="f48321b4e93462c53ed36b09414f100b" url="elhombrearena.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/6277343543044051937/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="4830423b1f9fd08d8a8dfe768d53080d" url="http://www.elhombredearena.com/2009/05/cortometraje-pulsar.html">			<content><![CDATA[EDIT: La edición del director del 2011, remasterizada y en la mejor calidad posible (Que no es mucha) :PEn el año 3001 la humanidad se ve forzada a abandonar La Tierra en un navío estelar. Una pareja de adúlteros desempeñará un papel de vital importancia en la búsqueda de un nuevo planeta habitable.Y tal y como decíamos ayer... esta vez destruimos la ciencia-ficción (Añadidas unas pocas tomas falsas)]]></content>
		</document>
		<document id="ba6c85c764d8474e8e733346e7c9681" url="http://www.elhombredearena.com/2010/09/auschwitz-teaser-trailer.html">			<content><![CDATA[Tengo que decirlo, Uwe Boll "Balboa" se está convirtiendo en un director de cine. Todos conocemos sus fiascos, pero últimamente cada vez que escribe un guión original la película mejora, ¡y de que manera! Está ganando el asalto contra la crítica (le han dado más ostias que a Ed Wood en toda su vida) y se empieza a reconocer su progresión; buen ejemplo de ello es su película Rampaje (2009) de la que ya hablaré en algún momento y que suele recibir puntuaciones de 6/10 en las webs de cine, lo que no está nada mal.Ahora nos presenta el teaser-Trailer de su nueva película Auschwitz. Con tan solo 49 segundos me ha dejado flipado y con ganas de ver que cojones esta tramando este tío. ¿una película seria? ¿Uwe Boll? Sinceramente me tiene intrigado la manera en la que abordará este tema tan delicado, ya que es de sobra conocida su falta de tacto. (de ésta o se consagra o le echan de Alemania)Hace un mes se lo comentaba al bueno de Mario, que hay directores que hacen tanta mierda que, por cojones, algún día tienen que empezar a mejorar. Uwe Boll es uno de esos, que curiosamente y como dije antes, entrega sus mejores obras cuando trabaja sólo y únicamente con ideas originales suyas.Acabarán dándole premios a este buen hombre, tiempo al tiempo. El vídeo le han censurado 2 o 3 veces en Youtube, espero que aguante esta vez.]]></content>
		</document>
		<document id="9b11ba60f33ce95d0f01f34122d252b7" url="http://www.elhombredearena.com/2010/09/society-1989.html">			<content><![CDATA[Crítica a la frivolidad Burguesa. La clase alta siempre se nutre de la clase baja, pero en esta vez es literal.Todos queremos sentir que pertenecemos a algo superior. En tiempos remotos, este vacío fue llenado por religiones, guerras o por la camaradería de conseguir derechos para tu pequeña y oprimida minoría social. Hoy en día, sin embargo, se ha vuelto mucho más difícil encontrar tu sitio en un grupo determinado, aunque por suerte para nuestro protagonista la elección perfecta está tomada desde el día de su nacimiento. Cualquier otra persona podría tardar hasta veinte años en descubrir lo que quiere, pero la sombra de su familia es larga, poderosa y desagradable.Retorcida y extraña película de Yuzna sobre la Sociedad. No está muy claro desde el principio lo que pueden llegar a ofrecerte, pero tú sabes que quieres estar con ellos, de una manera u otra. Ser miembro de una familia acomodada, capitán del equipo de fútbol y gran portavoz, relativamente guapo, propietario de un jeep negro made in 80's, y salir con la jefa de las animadoras, es suficiente para que cualquiera piense que Bill Whitney, lleva una tarjeta de miembro de la sociedad pegada en la frente.Como mola ser yo... Sin embargo, esto no aparenta ser el perfecto último año de secundaria que podría esperarse. Nuestro protagonista visita a su psiquiatra a causa de algunos delirios paranoides que le acosan; Bill siempre ha sospechado que algo raro pasa con su familia. Hasta ahora, su vida en Beverly Hills era digna de ser envidiada, pero todo esto cambia cuando llega a sus manos una grabación en la que escucha a su hermana Jenny fornicando con su padre y con su madre. Entonces resulta que su paranoia está justifica, y esas extrañas percepciones que suele tener empiezan a cobrar sentido poco a poco.Ver a tu hermana con las tetas en la espalda es para empezar a pensar... Lamentablemente, la única persona que puede apoyar su teoría (el que graba la cinta) muere en un accidente de coche ¿Casualidad? no lo creo. El hecho de que un tío con una lista tan larga de ventajas en la vida (por no mencionar una hermosa y larga cabellera simétrica) esté teniendo una semana tan difícil en su propia comunidad, más o menos hecha a su medida, es para mi de las cosas mas fascinantes y atractivas de la película, que se atreve a iluminar de manera grotesca los peligros de la aceptación de la clase alta.Cuando llegamos al clímax y final de la historia, esos garabatos sobre los encuentros de carácter erótico que se han ido viendo durante todo el metraje, sólo son la punta del iceberg. Es de sobra conocido que las fiestas sexuales de las clases altas pueden llegar a ser de libertinaje total, autenticas orgías, pero esta "sociedad" no es una de tantas, es la más elitista de todas.En esta fiesta entra en escena nuestro investigador novato favorito y que dábamos por muerto. El intentar destapar la sociedad y alertar a nuestro protagonista de lo golfa que es su familia le supondrá un severo castigo. Alegremente desnudan al pobre chico y empiezan alimentase de su esencia corpórea absorbiendo, mezclándose y fusionándose con él, hasta que no queda nada. Nuestro amigo pijo, horrorizado, intenta huir en lo que descubre a sus padres y hermana en una particular orgía mutante: el padre tiene la cabeza en el culo pero el sentido de humor intacto, la madre tiene brazos en lugar de piernas y la cabeza de su hija en lugar de una bonita... ¿rosa?.En lugar de seguir explicando algo tan visual, lo mejor es poner la mejor parte de la película.En definitiva, una película valiente que a día de hoy seria imposible de filmar, pero que gracias a esa escena final y algún que otro momento lúcido de la película es muy difícil de olvidar.Dictamen: III]]></content>
		</document>
		<document id="1d218de53e142a285c648844757b0b1e" url="http://www.elhombredearena.com/2010/09/thinner-stephen-kings-thinner-1996.html">			<content><![CDATA[La serie b de Stephen King siempre me ha encandilado. Esas películas de bajo presupuesto, muchas veces con actores desconocidos en la época (algunos aún hoy) pero con unas historias apasionantes a la par de simples. Filmes como Cujo, Cementerio Viviente, Christine y la que hoy nos ocupa: Thinner. Adaptación de una de las mejores novelas publicadas por King bajo el seudónimo de Richard Bachman.El film ataca la descomposición ética y moral de una sociedad donde se "arreglan" y encubren delitos utilizando influencias, originando así tremendas injusticias para los más desfavorecidos. Cuando estos se cansan de ser los que pagan el pato de tal casta mal criada y educada para ganar a costa de los otros, pueden llegar a ser cien veces más crueles y vengativos que sus corruptos enemigos.Un brillante abogado con menos escrúpulos que hombres han pisado la luna, vuelve de una fiesta con su apuesta mujer. Cuando ella decide premiar a su soberbio y fondón marido con una buena mamada mientras conduce (muy del estilo Pamela Anderson y Tommy Lee) la mala suerte quiere que atropellen a una gitana. Todo esto le lleva a juicio, el cual por supuesto gana con esos "arreglos" tan poco éticos. No obstante, el marido de la gitana no dejará pasar este atropello jurídico y les maldecirá, a él y todos los culpables de esta farsa.Al día siguiente -ya todo olvidado- se da cuenta de que el único problema que tenía está desapareciendo poco a poco: Su exceso de peso empieza a esfumarse de forma sorprendente. Lleno de gozo y felicidad no le da mayor importancia, hasta que nota que algo no va bien, pierde demasiado peso, demasiado rápido y sin esforzarse. Intrigado visita a doctor, que no sabe qué decirle. Y aquí es donde la película se luce, los cambios físicos del protagonista están bien logrados con unos efectos de maquillaje con mucho oficio y ayuda del personaje principal interpretado por Robert John Burke (Robocop 3, pufff....) que lo borda en su transición de gordito zampón a esqueleto vengativo asqueado de tanto comer.Hago una pequeña pausa en este relato desordenado de mis recuerdos sobre Thinner para aclarar el sentido de estas líneas. Considero el descubrimiento de las obras artísticas que se aferran pertinazmente a mi cerebro, casi como un leitmotiv para vivir. No podría entender el mundo que me rodea sin el arte y las enseñanzas profundas (o poco profundas) de este tipo de películas. Todos mis visionados sobre películas de King han tenido algo especial y el único nexo de unión es él. Aunque no sea sinónimo de calidad en una producción, si que asegura el placer de ver la historia de un viejo amigo que parece compartir más de un interés contigo (algo similar a cuando veo a otros grandes como Englund, Campbell ó Kurt Russel). Y esa tenacidad, que parece emanar de todas sus historias, es algo que cada uno de sus relatos me ha aportado.Y volviendo un poco al film, toca hablar del casting, de como se acierta de manera milimétrica con dos de los actores. Me refiero a Joe Mantegna (El Padrino III) y al antes mencionado Robert John Burke. Ellos son la prueba de lo importante y serio que tiene que ser la elección de actores, puesto que interpretan tan bien sus papeles que parece que lleven tatuado en la cara Mafioso y Abogado respectivamente. Sin embargo, no todo el reparto es acertado. Y me refiero a los gitanos, o se pasan de la raya con el esteriotipo o simplemente nos meten con calzador a la actriz Kari Wuhrer, ¿como gitana? y yo me pregunto, al margen del cliché de que todos los gitanos tienen que ser de una manera o de otra, ¿quien se cree que esta chica puede ser gitana? ni siquiera está bien caracterizada en la película (calco a Esmeralda del Jorobado de Notre Dame pero con tirachinas... lamentable)¡Qué no! ¡qué no cuela!Me estoy dando cuenta que en cada post, de una manera u otra, siempre acabo sacando actrices en ropa interior. Pero que se le va hacer, su belleza y profesionalidad no han sido recompensadas con premios ni con el reconocimiento adecuado, y acordarme de ellas es mi pequeño homenaje. Solo he visto una película en la que además de no salir ninguna mujer, en ningún momento se hace referencia al sexo femenino y encima no se las echa de menos. Merece una reflexión este tema, porque me tiene intrigado el propósito que llevó a Carpenter a decidir excluir a las féminas de La Cosa, cuando sí utilizo el viejo truco comercial de meter actores de diferentes razas, edades y religiones.Para terminar, sólo decir que esta película es de visionado obligado para gente que disfrutó de ella con 14 o 15 años, puesto que aunque la película no haya cambiado nada, tú sí. Algunos sentimientos como el odio, la venganza, los celos o el arrepentimiento quizás no estaban muy avanzados en aquella tierna edad (en mi seguro que no) y no supisteis valorar la transformación del personaje de Billy adecuadamente.Dictamen: III]]></content>
		</document>
		<document id="87048b0a5aaaf85011d4d291bf0e45c8" url="http://www.elhombredearena.com/2010/12/phenomena-ultimate-cinematic-experience.html">			<content><![CDATA[Me asomo brevemente al blog para apoyar una iniciativa que me ha llegado a la patata. Todo el éxito del mundo a los organizadores.Que pena no vivir en Barcelona.]]></content>
		</document>
		<document id="94d2ec19da8d2de4db6848ac6729f8cc" url="http://www.elhombredearena.com/2011/01/cortometraje-desede-dentro.html">			<content><![CDATA[Después de su fracaso en festivales de todo el país, finalmente subo la última superprodocción engendrada por The Trappers Pictures. Esta vez la tronada es parda.En cuanto a lo demás... ¡Propicios días!]]></content>
		</document>
		<document id="667389fe4185db2fa71b0778dbb87c53" url="http://www.elhombredearena.com/2011/06/relato-corto-el-simio-y-la-naturaleza.html">			<content><![CDATA[El gorila de lomo plateado aguardaba sentado en su mesa favorita del Café Corral. Desde allí visualizaba la mayor parte del parque municipal La Isla, iluminado ahora por los primeros rayos de sol y salpicado de individuos mañaneros que dedicaban su tiempo a tareas tan loables como hacer footing o pasear al perro. La zona de mayor interés, la de las mesas de juegos, quedaba a tan solo unos metros de la ventana en la que se situaba. Prácticamente nadie tenía tiempo ya para sentarse al fresco a perder unos minutos jugando al backgammon, a las damas o al ajedrez, y sin embargo los lectores del gorila parlanchín no podían esperar al desenlace de la próxima partida.Sobre la mesa, un sándwich vegetal a medio devorar señalaba la dieta vegetariana a la que se había acostumbrado un par de años antes cuando, más bien obligado, tuvo que empezar a asumir que tan solo era un primate herbívoro. Junto al bocadillo de pan Bimbo reposaban un par de vasos de tubo, vacíos de contenido y con las piedras de hielo aún intactas. El magnífico ejemplar siempre había realizado verdaderos esfuerzos por no desagradar a los miembros de su especie, no obstante un buen vaso de whisky, o dos, sobre todo a primera hora de la mañana, era algo a lo que alguien como él no podía renunciar, a pesar de lo que dijeran el resto de los gorilas del planeta, parlantes o no.Mientras miraba por encima de las gafas de cristales redondos a través de la ventana, el macho sacó un paquete de Lucky Strike y un Zippo del bolsillo de su chaleco. “Este tipo de cosas son las que me han labrado una mala reputación entre mi gente”, pensó mientras se prendía un cigarrillo de tabaco americano. La vestimenta, camisa blanca y corbata más chaleco gris oscuro con finas rayas verticales, a juego con el pantalón (sin olvidar el indispensable reloj de bolsillo) tampoco era la moda entre la comunidad simiesca. En cualquier caso parecía poco probable que alguien pudiera enojarse por aquellas pequeñas excentricidades, al fin y al cabo no era más que un mono con una máquina de escribir.El artilugio, la susodicha máquina, descansaba sentado a su lado dentro de una bolsa de cuero. La antigualla, grande y pesada, parecía difícil de ocultar, sin embargo ninguno de los seres humanos que abarrotaba el bar consideraba siquiera reparar en ella. Aquellos hombres que destruían universos con cada latido, no podían ver más allá del bullicio de la hora del desayuno, aún cuando el gorila reconociera que aquellos huevos con bacon, prohibidos para él, eran motivo suficiente para olvidar cualquier cataclismo cósmico. Con la misma tranquilidad de cada jueves, el gorila de lomo plateado pidió otro whisky y extrajo la maquina de escribir de su envoltura. Colocó el primer folio y preparó el carrete para empezar a teclear en cuanto fuera necesario. Debía estar preparado, en breve llegarían los locos.El autobús de dos pisos de color rojo, lleno de dementes hasta el último asiento, aparcó como cada semana en la entrada del parque. En uno de los costados del vehículo se podía leer Carnicero State Hospital for the Criminally Insane, en un idioma que desde luego no era el cristiano.Criminales o no, lo cierto es que aquellos personajes que bajaban del autobús dispuestos a disfrutar de su día al aire libre y en semilibertad, demostraban estar bastante mal de la cabeza. Como siempre, los gemelos siameses, hijos de mellizos que a su vez eran hijos de hermanos y así sucesivamente (en consecuencia totalmente subnormales) se liaron a mamporros una vez hubieron puesto un pie a tierra. Las enésimas hostilidades dentro del núcleo familiar crisparon nuevamente al conductor del autobús, incapaz de separarles. Así, mientras los lunáticos iban desfilando, las enfermeras del sanatorio se ocupaban, a voz en grito, de que aquello fuera lo menos traumático posible para la gente corriente que utilizaba el parque en aquella mañana soleada. Sin embargo la situación no era fácil de controlar, como cada semana.En medio de todo aquel barullo de perturbados, un tipo de unos cuarenta años y una mujer algo más joven, ambos de apariencia genuinamente anormal, intentaban alcanzar la zona de juegos de mesa. La empresa no era tan fácil como pudiera parecer ya que los dos eran ciegos y, probablemente, también sordomudos. La muchacha, desgreñada y de aspecto desaliñado, vestía una chaqueta de lana sobre el pijama del hospital y el hombre, apuesto pero echado a perder igualmente, llevaba una chupa de cuero desgastada, seguramente deudora de tiempos más felices. Él, bajo el brazo, acarreaba una caja con las piezas necesarias para jugar al ajedrez y con la otra mano sujetaba la de su compañera. Uno y otro eran los protagonistas de los relatos del mono escritor.Al gorila de lomo plateado le gustaba pensar que sus Adán y Eva particulares habían tenido, en algún momento antes de empezar la partida, una vida digna de ser vivida, al margen de las historias alternativas que se generaban con cada movimiento sobre el tablero de ajedrez. Adán y Eva jugaban en La Isla cada jueves y desde el principio el gorila estuvo presente, encargado de narrar lo acontecido, o no exactamente. Como cronista de aquella partida eterna había sido testigo de apenas unos pocos movimientos, con cada uno de los cuales los jugadores eliminaban las posibles versiones de si mismos que habrían elegido otra opción. El alfil derriba un peón y en consecuencia se colapsan universos enteros, aquellos en los que la jugada fue otra: el alfil se quedaba en su sitio y el caballo amenaza a la reina, o cientos de posibilidades más. Cada jugada un asesinato de masas, de si mismos y de la gente que habitaba en cada universo posible.La labor del narrador simiesco no era otra que la de relatar los hechos acontecidos en cada una de esas realidades que nunca existieron. En ellas Adán y Eva recuperaban su vitalidad, ya no eran ciegos, ni sordos, ni mudos. Ahora tenían nombres y vivían aventuras. Surcaban el espacio sideral a lomos de monturas galácticas. Viajaban más allá de los límites de lo real a través del territorio de la ficción. Saltaban entre dimensiones paralelas, conociendo en el camino a otras versiones de si mismos. Visitaban el pasado y caminaban entre bestias primigenias. Se peleaban y rompían, se querían y follaban. Vivían, morían, mataban…Desviando la vista hacia los gemelos por encima de las gafas, mientras éstos se partían la cara mutuamente, el gorila intuyó una vez más la ironía de la existencia. La partida es el origen, Adán y Eva son los primeros, los padres de la realidad. Lo real es una partida de ajedrez jugada a ciegas y rodeado de chiflados, pero la verdadera vida, la historia de lo que realmente somos y que trasciende las barreras del espacio y del tiempo, de esa se encarga un mono incomprendido con una máquina de escribir.]]></content>
		</document>
		<document id="3ec6718e80bd45f95673664189f59f5b" url="http://www.elhombredearena.com/2011/06/thor-2011.html">			<content><![CDATA[Acostumbrados a ver tantas adaptaciones de cómics en los últimos años, es bueno encontrarse con una película que refleja (salvo en mínimos detalles) todo lo que rodea a uno de los personajes icónicos de Marvel. Así continúa la remontada que la editorial empezó en 2008 con Iron Man, tras la mediocre Los 4 Fantásticos y Silver Surfer.Después conquistar taquilla y crítica (una más que otra) con las dos partes de el Hombre de Hierro y el reinicio de El Increíble Hulk, llega Thor para continuar con la susodicha remontada y de verdad conseguirlo. En mi opinión es, junto con Iron Man, la mejor adaptación de un cómic Marvel a la gran pantalla. La película que se divide en dos escenarios, Asgard y la Tierra (Midgard), en los que la acción no decae. El entretenimiento está bien equilibrado entre los dos mundos y las interpretaciones ayudan a mantener el interés, y más aún, ya que puedo decir que Chris Hemsworth cumple a la perfección con su papel, al igual que Tom Hiddleston que esta realmente convincente como Loki. La interpretación del Dios de las Mentiras llega a impresionar y te hace olvidar lo absurdo de su complejo, ya que siendo sinceros, viendo que hay dos hermanos que se disputan un trono ¿Para quién será? ¿para el rubio y guapo? ¿ o para el otro que ya despunta ideas perversas, y además tiene pluma, lo que es igual a villano que se huele a kilómetros…? Y por último está la que es la mejor interpretación de Anthony Hopkins desde El silencio de los corderos, que entre la armadura, la peluca y el parche gigante sólo sabemos que es él por el doblaje y los títulos de crédito.Los efectos especiales son realmente buenos, destacando los decorados y diseños de Asgard, que es el sueño de cualquier especulador inmobiliario ya que esta construido hasta el último centímetro cuadrado de tierra.La película se divide en dos; cuando Thor está en su reino, que es una gran película de poder visual y sensaciones inmensas, y cuando es desterrado a la tierra, en donde muestra sus más graves carencias. A pesar de que el humor está bastante bien logrado y no se hace pesado, las escenas en la Tierra parecen muy apresuradas, al ritmo de rayo (valga la referencia). Thor tendrá que aprender rápidamente a ser humano para ser héroe, y a ser héroe para ser Dios.Por supuesthor, la historia de amor no podía faltar, pero la verdad es que aporta poco o nada a la trama (aunque no estorba ni mucho menos) Tampoco es que se profundice demasiado en la relación entre Thor y Jane Foster (Natalie Portman) pudiendo dar la sensación de que es un romance forzado. Aunque debo decir que a mí no me lo pareció, pues él es alto, musculoso, rubio, con ojos azules y, como diría Stewie Griffin: “más guay que Chester Cheetos”, y ella… Joder, ella es NATALIE PORTMAN ¿Realmente sorprende que se gusten? ¿Hacía falta que se explicaran los motivos de su atracción? Yo creo que no, y aunque al llegar Thor a la tierra los otros le tomen por chiflado, para Natalie es verlo y morirse por sus huesos.Lo mejor:- Las escenas en que Thor empuña el martillo.- Personajes como Loki y Heimdall, que son los más logrados.- Un 3D que se deja disfrutar gracias a la espectacularidad de las (aunque poco generosas por falta de frecuencia) escenas de acción.- Los estupendos créditos finales en 3D.Lo peor:- Los besos en la mano de Thor a la Portman (insufrible, un caballero-dios vikingo refinado y casto no cuela)- ¿Por qué el espectador se da cuenta de quien es el malo malísimo nada más verlo, mientras que el resto de personajes necesitan Thor y ayuda para coscarse?La frase: "Tenemos a Xena, a Jackie Chan y a Robin Hood…"]]></content>
		</document>
		<document id="e2d3bb739aa01b63ffc3a59421326a86" url="http://www.elhombredearena.com/2011/12/musical-experiment-soad-aerials-britney.html">			<content><![CDATA[¡The Trappers Returns! Última creación en la que las chicas toman el mando! No esperéis zombis babeantes ni diálogos freaks -sigh- este va de gente quemándola, bailando y haciendo el idiota (lambrusco mediante) ¡Espero que os de buen rollo el experimento!Este va para los que participaron ¡Gracias! y para los que confiaban también. Be The Comedian!]]></content>
		</document>
		<document id="9a258e97b2950fef9dacb50f6752a3e8" url="http://www.elhombredearena.com/2012/01/limbo-capitulo-3-frio-web-series-test.html">			<content><![CDATA[Montaje con material correspondiente al que iba a ser el tercer capítulo de la web-serie cancelada LIMBO. Falta la mitad del argumento además de efectos, etc... así que no se entiende nada, casi como con el Superman II de Richard Donner :-P Aún así merece la pena el duelo entre Calder y Alexandra, está gracioso xDDCon esto termino de subir todo el material que había para LIMBO y cerramos definitivamente esa etapa. ¡Gracias por verlo, abrazucos y recordad que podéis seguirnos en FB y en Tuiter!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>