<author id="f4847944de89abf715f4584d3e079d09" url="ciudadanodelugo.blogspot.com" feed="http://ciudadanodelugo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="e5bd017249b9858324712a3aae2b603b" url="http://ciudadanodelugo.blogspot.com/2012/06/aumentara-la-mortalidad-en-galicia.html">			<content><![CDATA[La actuación política del Partido Popular con Rajoy y Feijoo a la cabeza, traerá a Galicia con casi total probabilidad un aumento de la mortalidad.Si tenemos en cuenta la edad del mayor porcentaje de gallegos que se situan en la franja de la denominada 3ª edad, ello  representa un factor importante para que aumente la mortalidad.Si el trato que se recibe en los Hospitales gallegos, continua degenerando, no se realizan posibles ingresos necesarios, se devuelven a casa casos para que entre en listas de espera "increibles".Se retrasan pruebas en muchos casos por tiempo indefinido, mientras continuan cerrando camas en los Hospitales.Mientras se esta intentando negar asistencia sanitaria a personas que llevan un tiempo residiendo en esta país. Negandoles el derecho a la Tarjeta Sanitaria.Cuando con el medicamentazo se van a cobrar los medicamentos incluso a personas, que pagaron toda una vida para tener derecho a la gratituidad. Algunas personas probablemente tengan que dejar de pagar su vivienda o dejar de comprar pan y leche para susistir.Esto es una indecencia. Esto no es gobernar. De que van estos señores. ]]></content>
		</document>
		<document id="e91037c46e320cdadb7791497682e8ee" url="http://ciudadanodelugo.blogspot.com/2012/06/boletin-n-5-da-plataforma-pola-defensa.html">			<content><![CDATA[PLATAFORMA POLA DEFENSA DA SANIDADE PÚBLICA LUGOBOLETÍN Nº 5 XUÑO 2012De novo, a Plataforma pola Defensa da Sanidade Pública de Lugo (PDSP) elabora un boletín informativo para informar cun pouco de orde das múltiples decisións tomadas nos últimos meses polo Goberno Español e mais polo Goberno Galego, do que é presidente o Sr. Rodríguez Feijoo, decisións que teñen coma primordial obxectivo privatizar a sanidade pública e facer aínda máis difícil a vida aos colectivos menos favorecidos da nosa sociedade, é dicir, cidadáns con poucos recursos econó-micos, xóvenes maiores de 26 anos sen traballo, pensio-nistas,     enfermos crónicos, inmigrantes…A PDSP de Lugo considera que o Goberno Galego e o campión do efecto “disuasorio”, xa que en Lugo, nalgunhas especialidades, estanse a dar citas médicas para o ano 2013, feito que desalenta e aflixe a calquera doente. Diante deste problema, é lóxico que os enfermos acudan ao servizo de urxencias do Hospital Universitario Lucus Augusti (HULA), servizo dende o que, na maioría dos casos, son enviados ao seu domicilio e, outravolta, remitidos ao especia-lista, co que os doentes volven verse encadeados ás interminables listas de espera, así que, moi probablemente, diante das dores e dificultades da doenza que sufren e teñen que soportar, acudirán de novo o servizo de urxencias... Dramático!A ninguén se lle escapa que con 301 camas que van estar pechadas no verán, os problemas, en lugar de resolverse, incrementaránse:- Medrarán as listas de espera, alongarase o tempo de agarda para diagnóstico e tamén se retrasará a inclusión dos doentes nas listas de espera cirúrxica.- Diante deste tan desolador panorama, o Sr. Xerente do HULA non ten reparo ningún en declarar que “Non hai demanda”. É obvio: a demanda está freada nas secretas listas de espera, agardando por consultas e probas auxiliares antes de chegar a unha diagnose. Acaso non sabe o Sr. Xerente que para ingresar no hospital e ocupar unha cama ten que existir previamente unha diagnose, para o que é imprescindible acudir a consulta do especialista e realizar unha serie de probas auxiliares?Na área sanitaria de Lugo esta é, neste momento, a dramática realidade, realidade que apropaganda institucional do goberno galego nega, facéndolle crer á cidadanía que o HULA é un espazo sanitario moi activo no que hai conferencias, congresos, reunións e incluso exposicións (algunhas financiadas por unha empresa farmacéutica de dubidoso interese para a cidadanía) na entrada do Hospital .Mais, a verdade é ben distinta:- As listas de espera medran- Non hai substitucións do persoal sanitario e non sanitario- Seguen e increméntanse os peches de camas- Diminúen os días de descanso dos traballadores por orde do goberno do Sr. Núñez Feijóo.En relación co tema dos novos servizos do hospital, séguese a engañar aos lucenses:ocúltaselles, por exemplo, que no DOGA do 9 de marzo do 2012, sae a concurso a formalización da obra de remodelación para unha nova Sala de Hemodinámica no Hospital Clínico Universitario de Santiago (CHUS). É dicir: mentres no CHUS, de Santiago, van instalar a 2ª área de Hemodinámica, no HULA, de Lugo, aínda non temos a primeira.Convén non esquecer que na inauguración do HULA, en novembro do 2010, o Presidente de Xunta e mais a Conselleira de Sanidade (naquel momento, a Sra. Farjas) fixeron a promesa de que no intervalo dun ano, o Hospital de Lugo contaría cos servizos de Hemodinámica eRadioterapia, que xa figuraban no proxecto inicial. O Sr. Xerente do Hospital e os políticos lucenses do PP deberían dar explicacións aos cidadáns lucenses sobre este tema.En Atención Primaria a situación non mellora, senón que está cada vez peor:Non hai substitucións de médicos, nin por baixas, nin por vacacións, o que xera sobrecarga laboral dos compañeiros e incremento das listas de espera para ir ao médico de cabeceira.Os facultativos de atención primaria enfróntanse cada día a situacións realmente comprometidas. Cando derivan doentes a atención especializada, encóntranse con longas listas de espera nas especialidades, feito que os obriga a facerse cargo dos pacentes e das súas patoloxía, en moitas ocasións importantes, durante os meses que tardan en ser vistos polos especialistas. E estes traballos, imprescindíbeis, dificultan a súa práctica médica ordinaria.Cada vez é máis pequena a capacidade resolutiva da Atención Primaria, o que xera máis esperas en especialidades e maior frustración dos profesionais, que ven con impotencia a situación.Por último, non podemos rematar o boletín, sen facer unha breve análise das graves consecuencias que vai a ter na nosa provincia a aplicación do decreto ley 16/2012 do 20 de abril, que refrenda para todo o estado español “os recortes sanitarios”.En primeiro lugar; Lugo ten un total de 119.876 pensionistas cunha pensión media de  616,7 €, pensionistas que van a ter que pagar os medicamentos segundo o tramo de renta, como mínimo 8 € cada mes, e como máximo 18 €. Na nosa provincia os problemas medran: á poboación envellecida e ás pensións baixas, haberá que engadirlle o pago de medicamentos, o pago de próteses, o pago de transporte sanitario non urxente (enfermos en diálise, rehabilitación, radioterapia, etc.), é dicir, cada vez máis dificultades para os nosos maiores.En segundo lugar, o decreto anula a prestación sanitaria para os extranxeiros en situación irregular. Isto traerá graves consecuencias para estas persoas, porque que estando enfermas se lles vai negar a asistencia sanitaria. E ademais, tamén se verá afectada o resto da cidadanía, que se pode ver exposta a contaxios de enfermedades, que non estean debidamente tratadas, xa que os inmigrantes sin dereito a asistencia poden deixar de acudir aos centros de saúde ao estar en situación de “ilegais”.Dende a PDSP queremos lembrarlle a todos os sanitarios o do Xuramento Hipocrático, que obriga a atender aos enfermos por encima de calquera outra consideración.En próximos boletíns teremos ocasión de seguir desenvolvendo o tema dos recortes xa que son numerosos e tamén afectan ós xóvenes maiores de 26 anos e sin traballo que quedarán sen dereito a asistencia sanitaria, e terán que acreditar a súa falla de ingresos se queren seguir disfrutando da sanidade pública. Tamén estaremos atentos a ver como evoluciona a última “perla” que saíu da boca do Sr. Núñez Feijóo, en canto ao pago da comida nos hospitais por parte dos enfermos.A PDSP chama a todos os cidadáns a unirnos e movernos xunto as organizacións queloitan para que non nos sexa arrebatada a Sanidade Pública que daba cobertura a todos os cidadáns, sen excepcións nen exclusións, en igualdade de condicións.Asemade, rexeitamos a voracidade das empresas privadas e dos políticos cómplices, que queren facer negocios coa sanidade, coa nosa saúde e cos nosos cartos.Lugo, 11 xuño do 2012]]></content>
		</document>
		<document id="823d8410dec62494cd49203eedc861ac" url="http://ciudadanodelugo.blogspot.com/2012/06/feijoo-e-o-partido-popular-rechazan.html">			<content><![CDATA[O PP impide o debate da ILP para a defensa e a promoción da Sanidade Púiblica promovida por SOS Sanidade PúblicaMartes, 19 Xuño 2012 18:11Ante o veto do Grupo do Partido Popular a que o Parlamento de Galicia debata a Iniciativa Lexislativo Popular e defensa do sistema sanitario público e da potenciación da Atención Primaria e en contra da súa deterioración e privatización a pesar de cumprir con todos os requisitos esixidos pola lexislación electoral e do propio Parlamento, a Plataforma SOS Sanidade Pública quere:1.- Denunciar este comportamento antidemocrático que menospreza a vontade cidadá e vulnera a Constitución e as leis electorais que dan aos cidadáns a posibilidade de elevar ao Parlamento proposicións de lei para o seu debate e aprobación (sempre que teñan respaldo suficiente debidamente controlado pola Comisión Electoral como é o caso).2.- Expor que a Iniciativa tivo un enorme respaldo, habendo recolleu máis de 45.000 o que supón superan con fartura as 15.000 esixidas para a súa toma en consideración polo Parlamento.Consideramos que esta negativa pretende acalar a vontade líberamente expresada por miles de galegos que de manase voluntario mostraron o seu rexeitamento á privatización e apoian os seus sistema sanitario público. O PP non acepta manter un debate que deixaría novamente en evidencia a súa intención de desmantelar e privatizar a sanidade pública galega para entregala a grupos empresariais, bancos e aseguradoras privadas afíns aos seus intereses.A Plataforma SOS fai un chamamento á cidadá para que esixa a este partido que acepte as regras da democracia e anuncia que convocara no seu momento as mobilizacións oportunas para conseguilo._______________________________________________________________Mais informacións:El Grupo Popular del Parlamento de Galicia ha utilizado su mayoría absoluta para vetar el debate en el Parlamento de Galicia de la Iniciativa Legislativa Popular promovida por la Plataforma SOS Sanidad Pública contra la privatización de los centros sanitarios y a favor de la gestión pública de los mismos y de la potenciación de la Atención Primaria (en situación de precariedad incompatible con el funcionamiento racional y eficiente del sistema sanitario).A Iniciativa Legislativa Popular ha reunido todos los requisitos legales exigidos por el Parlamento y la Comisión Electoral para su presentación y trámite y estuvo respaldada por más de 45 firmas perfectamente acreditadas en apoyo de la mismaEsta decisión muestra- El talante antidemocrático y autoritario del Partido que se atreve a bloquear un mecanismo de participación social reconocido y regulado por la Constitución Española y polo ordenamiento jurídico gallego.- El temor a que la ciudadanía conozca el proceso de privatización y deterioro de la sanidad pública gallega perpetrado polo Gobierno de la Xunta de Galicia por las serias consecuencias electorales que pode tener para el PP.La Asociación Gallega para la Defensa de la Sanidad Pública exige al Grupo Popular que acepte el debate democrático de la Iniciativa en el Parlamento y retire lo veto a la tramitación de la misma, en caso a Plataforma contrario convocará a la ciudadanía gallega a mostrar su repulsa a un comportamiento tan prepotente y antidemocrático.Es peligroso para la convivencia despreciar la voluntad y el esfuerzo de miles de gallegos que ejercieron su derecho democrático a expresarse y a presentar sus propuestas al Parlamento de su Comunidad Autónoma para su debate y posible aprobaciónAsociación Gallega para la Defensa de la Sanidad Pública20 de junio de 2012_______________________________________________________________Vayase xá Sr. Feijoo, añadido a non facer nada, a sua política anti-democratica está chea de dudas.Ciudadano de Lugo]]></content>
		</document>
		<document id="7a0f4b55796a510b659f5419166009a5" url="http://ciudadanodelugo.blogspot.com/2012/06/rajoy-no-es-capaz-esta-batalla-tenemos.html">			<content><![CDATA[Rajoy, ha demostrado en el medio año que lleva como Presidente del Gobierno, que no es capaz de sacar adelante este país. Todas sus medidas le ha retornado rebotadas e inútiles. Europa no le considera y mucho menos las agencias de valoración.Ha tomado desastrosas medidas contra los trabajadores en la ciudadanía que fue quien le aupo al puesto (eso sí, ocultando sus  ideas  y pretensiones y actuando en contra de su programa electoral  - no nos ha respetado, por ello él ahora no merece nada-). Pero de esta guerra, podemos salir los españolitos unidos, ¿como? : No  comprando ningún producto que tenga su origen en Alemania, véase: Coches, motos, Televisores, Neveras, Lavadoras, Lavavajillas, Aspiradores, sistemas de ordeño y frío, ascensores, maquinas de jardín, maquinaria agrícola, camiones y maquinaria industrial, productos siderúrgicos, material de laboratorio, productos alimentarios en resumen  nada alemán.Esta es la batalla que tenemos que ganar, para bajarle los humos a la Sra. Merkel y evitar así que gane la 3ª batalla europea o mundial (sin armas, pero con inteligencia) Alemania no puede gobernar Europa. Alemania no puede pagar su deuda al 1% y nosotros al 7 %.]]></content>
		</document>
		<document id="f4adc35144312bd9036dfe0cea272bab" url="http://ciudadanodelugo.blogspot.com/2012/07/comunicado-de-la-plataforma-por-la.html">			<content><![CDATA[ANTE EL COMUNICADO HECHO PÚBLICO POR LA XUNTA DE GALICIA EL PASADO DOMINGO DIA 8 DE JULIO DE 2012, EN EL QUE CONFIRMA DESENTENDERSE DEL CONVENIO FIRMADO  CON EL CONCELLO DE LUGO PARA LA EJECUCIÓN DEL PLAN PARADAI.La PLATAFORMA POR LA DEFENSA DE LA ZONA NORTE del Concello de Lugo, quiere hacer público, que dará respuesta firme y ajustada al fraude a la ciudadanía de Lugo, que trae consigo esta medida. Por ello, se planificaran concentraciones y manifestaciones en esta ciudad, a partir de los inicios del mes de septiembre, contra esta actitud, -estamos seguros de que esto les pasará factura- proclamando la nula validez de la palabra y los compromisos del actual Presidente de la Xunta Sr. Feijoo y de todos aquellos que estando  a sus ordenes desprecian igualmente esta ciudad.No vamos a permitir que después de mantener en  el olvido todos los proyectos y compromisos con Lugo, incumpla incluso lo previsto en los presupuestos de la Xunta 2012.No son válidos los argumentos que el Sr. Feijoo y su equipo, quieren hacernos valer, ya que mientras que anuncia la anulación mayoritaria de este proyecto sumamente necesario para Lugo, están prometiendo inversiones en distintas ciudades de Galicia para la construcción aparcamientos por valor de 11’3 millones de Euros. Debemos de recordar que siendo Conselleiro de Infraestructuras, el Sr. Feijoo había retirado la partida presupuestaria de Paradai hacia otras obras; que durante la inauguración del rehabilitado núcleo de Mazoi en este Concello, prometió ejecutar el Plan Paradai en el momento que dispusiera de los terrenos (ahora los tiene); que su equipo, por escrito en fechas recientes comprometió la ejecución del plan que ahora pretende anular. Sr. Feijoo, esto no es serio, cumpla con su palabra, aún esta a tiempo.Hace pocas fechas, le enviamos un escrito en este sentido, que aún no contesto. Y eso que cuando Ud. Resultó elegido, nos dijo que quería ser el Presidente de todos los gallegos. Tampoco sabemos nada de aquel contrato de Feijoo con los ciudadanos y con Galicia, que en su punto 9, decía garantizar que todos los gallegos tengan las mismas oportunidades y servicios, vivan donde vivan, sean del interior o de la costa, en ciudades o en el rural.Si no atiende nuestras demandas, si se olvida de su palabra, si no cumple, como decíamos al principio a partir de septiembre no nos vamos a quedar quietos y ante nuevos y proximos comicios, en la calle nos vamos a ver y también allí diremos a los representantes del Partido Popular de Lugo, que con los votos de los ciudadanos no se va a Santiago o Madrid a vivir de las Instituciones, lograr unos buenos objetivos económicos y desde allí defraudar los intereses de quien les votaron. Informaremos claramente a los ciudadanos de todos los compromisos que la Xunta no está a ejecutar en Lugo, para crear opinión sobre su gestión y al tiempo crear en la ciudad un gran bloque reivindicativo.]]></content>
		</document>
		<document id="5e483c652acec2a350d7f1e1d6e7fa92" url="http://ciudadanodelugo.blogspot.com/2012/07/pacto-de-precios-de-la-industria-lactea.html">			<content><![CDATA[Según aparece reflejado en la prensa, el Estado investiga al menos a seis compañias lácteas ante la posibilidad de que estas hayan pactados precios; según distintos medios, las compañias investigadas so: Nestle, Puleva, Danone, Pasqual, Central Lechera y Lactalis.Felicitamos al estado po9r estas medidas, ya que sus pactos son perjudiciales para el sector cuando hablamos de la compra y perjudiciales para el consumidor cuan hablamos de venta.]]></content>
		</document>
		<document id="3b9cfa01f9258f3a9db9fff720a5d7b" url="http://ciudadanodelugo.blogspot.com/2012/07/rajoy-el-anti-presidente.html">			<content><![CDATA[Rajoy, se está convirtiendo en el anti-Presidente de la democracia española.Nunca en ninguna etapa democratica un pais ha retrocedido tanto en los derechos de sus ciudadanos.Por intereses partidista, se ha cargado la Sanidad española "la mejor del mundo", la enseñanza "universal ", los derechos de los trabajadores y de los pensionistas, obtenidos a traves del tiempo. Todo, por favorecer al gran capital, a los mercados, a sus amigos que le llevaron ahí y a los que sirve de forma impresentable.Antes de Diciembre, debe de dimitir y dejar el Gobierno a un democrata.]]></content>
		</document>
		<document id="f0bd5e399fd222b7bc22ada6f9491c70" url="http://ciudadanodelugo.blogspot.com/2012/08/medicos-y-objecion-de-conciencia.html">			<content><![CDATA[Hoy nos hemos enterado por los medios de comunicación de la postura de objeción de conciencia tomada por médicos de Lugo, entre los que se encuentran Zita Mendez, Chus Mendez, Benjamín Abarca, y otros, ante la postura del Gobierno, de no prestar atención sanitaria a los ciudadanos extranjeros, residentes en España y que carecen de papeles.Nuestro apoyo a su postura y los mayores elogios a estas personas que con un criterio legal, razonable y caritativo atienden de forma libre estas personas, ya que entendemos que ningún gobierno ¿democratico?, puede impedir la acción de caridad con nuestros semejantes.]]></content>
		</document>
		<document id="63bd79b32fd6493f2010751e66a1cdb4" url="http://ciudadanodelugo.blogspot.com/2012/08/no-me-cobres-el-iva-y-seras-mi-peluquero.html">			<content><![CDATA[Este parece ser que será uno de los lemas que se pronunciaran a las puertas de las peluquerías o de cualquier otro negocio. Por ello no nos extraña la denuncia de los empresarios del sector.Es claro, que este tipo de servicios, no puede pasar de un 8 % al 21 %, por antojo del Sr. Rajoy y Sr. Montoro.Por ello, el dinero negro circulará en mayor cuantía, al tiempo que las ideas recaudatorias de estos señores se verán fustradas.De todos modos, en mi casa ya nos equipamos de cortadora de pelo, de tijeras y de todo lo preciso. Lo importante, no pagar lo que no debemos, para que ellos vivan como marajas...]]></content>
		</document>
		<document id="e0e05a6443efc5bf586b4b87dce3a27b" url="http://ciudadanodelugo.blogspot.com/2012/08/que-hacen-rubalcaba-y-pachi-vazquez.html">			<content><![CDATA[A la vista de lo que acontece en este país en los últimos tiempos, tenemos que preguntarnos, ¿que hacen Rubalcaba y Pachi Vázquez? -acaso algo más que cobrar como lideres de la oposición.Entendemos que ante lo que acontece en este país, tenían que dejar aparte su interés, su cobardía y tirar del carro de la ciudadanía, para que este país no se vaya al tacho.No entendemos que puedan estar siendo complices de tanto pisoteo de derechos civiles, muchos de ellos ganados a pulso y con el sudor de cada uno de los españoles, para que llegue alguien que no respete nada y  además pretenda legislar en pro de sus interés personales y partidistas.Si no sois capaces, dar un paso al frente y presentar vuestra dimisión.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>