<author id="f51f3cdfe216935022799d29637b39c7" url="consultingdms.blogspot.com.es" feed="http://consultingdms.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="109af17471d02bceee08e2b6bc0fd7d6" url="http://consultingdms.blogspot.com/2012/12/por-que-vuelvo-pensar-que-pronto-subira.html">			<content><![CDATA[Expongo a continuación las 4 razones por las que pienso que pronto subirá el Impuesto Sucesiones y Donaciones en aquellas Comunidades Autónomas que todavía lo tienen "barato", tal y como las expliqué el pasado 13 noviembre 2012 en mi conferencia sobre fiscalidad en las III Jornadas Jurídicas de La Caixa en CaixaForum de Palma de Mallorca. PRIMERA.-Porque la cosa está fatal y las Comunidades Autónomas, que compitieron por rebajar ese impuesto para sus residentes, ahora necesitan ingresos desesperadamente.Hay Comunidades que lo tenían barato y lo han subido:-Canarias a partir del 1 julio 2012 suprimió la bonificación del 99,9% e incrementó un poco las reducciones para familiares directos-Castilla-León en su Proyecto de Ley de acompañamiento para 2013 suprime bonificación del 99%, familiares directos pagan progresivo a partir de 175.000Otras Comunidades han anunciado planes con subidas: Aragón, Murcia, País Vasco, Navarra y hasta CataluñaEra y sigue siendo caro heredar en Andalucía, Asturias, Galicia, ExtremaduraSEGUNDA.-Porque con Impuesto Sucesiones tan barato quedan sin tributar importantes ganancias (inmuebles, acciones, fondos, etc.). Así por ejemplo, si una persona residente en Baleares compró hace tiempo inmuebles o fondos por 500.000 y ahora fallece cuando esos bienes tienen un valor de 1.000.000, sus hijos pueden heredar pagando sólo un 1% por el Impuesto Sucesiones sobre ese 1.000.000 y en el futuro podrán vender por este valor sin que nadie haya tributado sobre la ganancia acumulada.Hasta 1992 se tenía que hacer la declaración IRPF al fallecido y pagar un 8% por la llamada plusvalía del muerto.Así pues, o se establece un Impuesto Sucesiones significativo o el Estado se planteará “resucitar” la plusvalía del muerto y cobrar algo por IRPF.TERCERA.-Porque el Impuesto Sucesiones y Donaciones con no residentes no está cedido a las Comunidades Autónomas y lo cobra el Estado y con normativa estatal (del 7,65 hasta el 34). Ocurre pues que en una herencia entre familiares directos residentes en Baleares se pagará a esta Comunidad el 1%, mientras que si alguno es no residente (causante o heredero) se tendrá que pagar al Estado hasta un 34%.Esa clara discriminación no afecta sólo a extranjeros. Pensar por ejemplo en la cantidad de españoles que se van al extranjero a buscarse la vida. Si fallece un padre residente en Baleares, el hijo que se ha quedado aquí pagará sólo un 1%, mientras que el hijo que se tuvo que marchar a Alemania, para buscarse la vida y tener trabajo, tendría que pagar una burrada.La Comisión Europea considera que esa discriminación es claramente contraria al Derecho Comunitario (contraviene la libertad de movimientos de personas y capitales) y lleva desde 2010 tirando de las orejas a España por ello. Como España no ha cambiado todavía su legislación el pasado mes de marzo la Comisión Europea interpuso la correspondiente denuncia ante el Tribunal Justicia de la UE. Esa denuncia forzará al legislador español para cambiar la normativa, e incluso permitirá que quienes se vean ahora obligados a pagar mucho por herencias entre no residentes puedan pedir devolución de lo pagado en exceso.CUARTA- Porque está feo decirlo, pero las personas seguirán muriendo aunque se suba el Impuesto Sucesiones. Quizás la gente consuma menos si sube el IVA, pero nos seguiremos muriendo aunque nos suban el Impuesto Sucesiones.Esas son las 4 razones que expuse en mi conferencia. Expliqué a continuación algunos consejos sobre qué hacer ante una posible subida del Impuesto Sucesiones que serán objeto de un próximo post.A principios de este año, en un post del 21/3/2012 ya traté este mismo tema: ¿SE INCREMENTARÁ EL IMPUESTO SOBRE SUCESIONES Y DONACIONES EN ESPAÑA? ¿SUBIRÁ EN BALEARES? ¿SE PUEDE HACER ALGO AL RESPECTO?. Comentaba que: "El actual Gobierno central tiene ahora más fácil que nunca reformar y armonizar el Impuesto sobre Sucesiones y Donaciones aplicable en toda España, pues el mismo Partido Popular gobierna también en la mayor parte de las Comunidades Autónomas y, ante la acuciante necesidad de cumplir los objetivos de déficit, parece probable un incremento del Impuesto sobre Sucesiones en aquellas Comunidades en que se paga muy poco o nada por herencias o donaciones entre familiares directos"Hace muy pocos días, la OCDE presentó un informe sobre la situación de la economía española, y entre otras muchas recomendaciones se proponía una reforma del Impuesto Sucesiones en los siguientes términos: "Todas las competencias sobre impuestos de sucesiones deberían otorgarse al Gobierno central y los tipos impositivos deberían aumentar. Este aumento también permitiría reducir el impacto regresivo de los ajustes fiscales, aumentando su aceptabilidad pública". Así lo explica Javier Asensio en un interesante artículo para el HUFFINGTON POST publicado el 4/12/2102: "Cómo recuperar el impuesto sucesiones, según la OCDE".Palma, 8 diciembre 2012Alejandro del Campo ZafraAbogado-Asesor Fiscalwww.consultingdms.comTe invito a utilizar los comentarios para dejar tu opinión en este artículo. Si te ha gustado esta publicación y no quieres perderte ninguna otra, sígueme a través de Twitter, suscripción por email, ..... ¡Gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="acbb957f555f6a10be675b0a413fc80f" url="http://consultingdms.blogspot.com/2012/12/sin-plusvalia-municipal-no-se-puede.html">			<content><![CDATA[Ley 16/2012, de 27 de diciembre, por la que se adoptan diversas medidas tributarias (BOE 28/12/2012) introduce una curiosa medida para asegurar que los Ayuntamientos cobren las Plusvalías Municipales (Impuesto Incremento Valor Terrenos Naturaleza Urbana) devengadas en la transmisión de inmuebles urbanos por compraventa, herencias, donaciones, etc.La Disposición final cuarta de la Ley 16/2012 modifica el artículo 254 de la LEY HIPOTECARIA adicionando un nuevo apartado 5, con efectos DESDE EL 1 ENERO 2013:«5. El Registro de la Propiedad no practicará la inscripción correspondiente de ningún documento que contenga acto o contrato determinante de las obligaciones tributarias por el Impuesto sobre el Incremento de Valor de los Terrenos de Naturaleza Urbana, sin que se acredite previamente haber presentado la autoliquidación o, en su caso, la declaración, del impuesto, o la comunicación a que se refiere la letra b) del apartado 6 del artículo 110 del Texto Refundido de la Ley Reguladora de las Haciendas Locales, aprobado por el Real Decreto Legislativo, 2/2004, de 5 de marzo.»Es decir, A PARTIR DEL 1 ENERO 2013 NO SE PODRÁ INSCRIBIR EN EL REGISTRO DE LA PROPIEDAD LA TRANSMISIÓNDE UN INMUEBLE SI NO SE LE ACREDITA AL REGISTRADOR QUE SE PAGADO LA CORRESPONDIENTE PLUSVALÍA MUNICIPAL  O QUE SE HA DECLARADO O COMUNICADO AL AYUNTAMIENTO EL DEVENGO DE LA MISMA.Ver más abajo Actualización 1/9/2013: Se podrá realizar esa comunicación a través de los propios notarios que autorizan las escrituras.Lo curioso es que en la COMPRAVENTA de un inmueble el sujeto pasivo de la plusvalía municipal, el obligado al pago, es el vendedor, y que el principal interesado en inscribir la compra en el Registro de la Propiedad es el comprador.En todo caso, aunque la Plusvalía deba pagarla el vendedor eso no tiene que suponer ningún obstáculo para que comprador pueda inscribir la propiedad a su nombre en el Registro. El comprador, o la gestoría o profesional que tramite la escritura en su nombre, no tiene por qué esperar a que el vendedor declare o pague la correspondiente plusvalía municipal. Lo que debe hacer el comprador es comunicar al Ayuntamiento que se ha producido la transmisión del inmueble, que es una obligación establecida en el artículo 110.6 de la Ley Reguladoras de las Haciendas Locales que en todo caso tienen los compradores pero que no se suele cumplir sobre todo por desconocimiento. Se puede cumplir esa obligación con el modelo que figura en el siguiente enlace: Modelo comunicación comprador a Ayuntamiento devengo Plusvalía. El Registro de la Propiedad podrá inscribir la escritura de compraventa a favor del comprador si se acompaña de esa comunicación presentada al Ayuntamiento Con todo, a partir del 1 enero 2013 se pueden producir las siguientes situaciones:-En aquellas compraventas en que el comprador o su gestoría se ocupe del pago de la Plusvalía Municipal, lo normal será que éstos autoliquiden o declaren dicho Impuesto y aporten al Registro el correspondiente justificante junto con la escritura de compraventa para su inscripción. Así ocurrirá en compraventas entre particulares en que se pacte que la Plusvalía será a cargo del comprador, o en compraventas en que el vendedor es no residente y el comprador le retiene el importe de la Plusvalía para pagar directamente al Ayuntamiento (porque el comprador es sujeto pasivo sustituto cuando el vendedor es no residente)-En compraventas en que sea el vendedor el que, como sujeto pasivo, deba ocuparse del pago de la Plusvalía, será importante que el comprador o su gestoría presenten comunicación al Ayuntamiento para poder presentarla junto a la escritura para su inscripción, porque así se estará cumpliendo la obligación establecida en el artículo 110.6 LHL y no tendrán que esperar a que el vendedor les aporte justificante de autoliquidación o declaración de la Plusvalía.-En herencias o donaciones, como el sujeto pasivo de la Plusvalía Municipales siempre el adquirente (heredero o donatario), será éste el que se tenga que ocupar del pago (por autoliquidación o declaración) y el que podrá aportar el correspondiente justificante al Registro junto con la escritura para su inscripción.Es importante recordar que:-Cuando se trata de transmisiones inter vivos (compraventas, donaciones) el PLAZO para presentar la declaración o autoliquidación por Plusvalía Municipal, o la comunicación a presentar por los compradores,es de 30 días hábiles.-Cuando se trata de transmisiones por causa de muerte (herencias) el PLAZO es de 6 meses, prorrogables hasta 1 año a solicitud del sujeto pasivo.¿Qué ocurrirá en los Registros de la Propiedad a partir del 1 enero 2013 con las escrituras otorgadas antes de esa fecha pendientes de inscripción?Está por ver cómo actuarán los registradores, pues se establece el cierre registral con efectos del 1 enero 2013 pero no se ha previsto ninguna norma transitoria al respecto.Una posible interpretación sería:-las escrituras y documentos presentados en el Registro antes de esa fecha deberían poder inscribirse sin tener que acreditar el pago o comunicación de la Plusvalía al Ayuntamiento,-para las escrituras y documentos presentados en el Registro a partir del 1 enero 2013, otorgados antes o después de esa fecha, se tendrá que acreditar para su inscripción el pago o comunicación de la Plusvalía al Ayuntamiento.Para terminar, conviene recordar que en los municipios donde haya revisiones catastrales (o con valores catastrales revisados en los últimos años) se pueden producir INCREMENTOS MUY IMPORTANTES DE LAS PLUSVALÍAS MUNICIPALES a partir del 1 enero 2013, en virtud de lo establecido en el Real Decreto-ley 12/2012 del 30 de marzo, tal y como expliqué en mi post  del 14 de abril 2012: REVISIÓN CATASTRAL + PLUSVALÍA MUNICIPAL = MUCHO MÁS APAGARActualización 2/1/2013: Sobre este mismo tema ver la interesante propuesta para evitar el cierre registral formulada por el notario D. Vicente Martorell García en www.notariosyregistradores.com: Plusvalía municipal, cierre registral y colaboración notarial.Actualización 1/9/2013: El Consejo General del Notariado y la Federación Española de Municipios y Provincias suscribieron un Acuerdo en abril 2013, para que los mismos notarios que autorizan las escrituras puedan realizar la comunicación de la Plusvalía Municipal de forma telemática. Una vez realizada incorporarán a la escritura un justificante como el que figura en el siguiente enlace "Comunicación Plusvalía por Notario" con el que se podrá inscribir en el Registro de la Propiedad, ahorrando con ello gestiones y desplazamientos a sus clientes o a las Gestorías que deban tramitar los documentos.Palma, 29 diciembre 2012Alejandro del Campo ZafraAbogado-Asesor Fiscalwww.consultingdms.comTe invito a utilizar los comentarios para dejar tu opinión en este artículo. Si te ha gustado esta publicación y no quieres perderte ninguna otra, sígueme a través de Twitter, suscripción por email, ..... ¡Gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="e3f954e25623159ba6f62fbab78130c" url="http://consultingdms.blogspot.com/2013/01/inversion-sujeto-pasivo-iva-en.html">			<content><![CDATA[Se acaba de publicar la primera Consultade la Dirección General de Tributos (Vinculante) en la que Hacienda explica, con todo lujo de detalles, cómo funciona la “revolucionaria” inversión del sujeto pasivo del IVA en las ejecuciones de obra inmobiliaria a partir del 31 octubre 2012, de acuerdo con lo establecido en el artículo 84 de la Ley 37/1992, en su redacción dada por Ley 7/2012, de 29 de octubre.Se puede acceder al texto completo de la Consulta, en el que he destacado con subrayado y negrita algunas partes que me parecen importantes, a través del siguiente enlace: Primera Consulta Hacienda V2583-12 de27/12/2012 sobre inversión sujeto pasivo IVA ejecuciones obra inmobiliaria.Actualización: En mi post del 21/1/2013 sigo desarrollando el tema e incluyo modelos de comunicación que conviene emplear para aplicar inversión del sujeto pasivo y facturar sin IVA ejecuciones de obra, así como para aplicar tipo reducido IVA en determinadas obras en viviendas.Desde el 31 octubre 2012 serán sujetos pasivos del IVA los empresarios o profesionales para quienes se realicen las operaciones sujetas al Impuesto “cuando se trate de ejecuciones de obra, con o sin aportación de materiales, así como las cesiones de personal para su realización, consecuencia de contratos directamente formalizados entre el promotor y el contratista que tengan por objeto la urbanización de terrenos o la construcción o rehabilitación de edificaciones”. Esta inversión del sujeto pasivo “será también de aplicación cuando los destinatarios de las operaciones sean a su vez el contratista principal u otros subcontratistas en las condiciones señaladas”.Pues bien, la extensa Consulta Vinculante V2583-12 de 27/12/2012 explica de forma exhaustiva los diferentes conceptos y requisitos:-Requisito subjetivo: la condición de empresario o profesional del destinatario de las operaciones (urbanizador de terrenos o  promotor de edificaciones), que debería entregar al empresario o profesional que ejecute las obras una comunicación expresa y fehaciente de que dichas operaciones se integran en el seno de un contrato principal, promotor-contratista, que tiene por objeto la urbanización de terrenos o la construcción o rehabilitación de edificaciones.-Requisitos objetivos: que se trate de operaciones que se realicen en el marco de un proceso de urbanización de terrenos o de construcción o rehabilitación de edificaciones, que las operaciones realizadas tengan la naturaleza jurídica de ejecuciones de obra (se relacionan ejemplos de operaciones que son ejecuciones de obra y de otras que no lo son), que dichas operaciones sean consecuencia de contratos directamente formalizados entre el promotor y el o los contratistas principales-Devengo del IVA según se trate de ejecuciones de obra que se califiquen como entregas de bienes o como prestaciones de servicios: se aclara que “la mera expedición de certificaciones de obra en las que se documenten el estado de avance de las obras, en cuanto aquéllas, en principio, no determinan que se cumplan las condiciones requeridas en la Ley para el devengo del Impuesto, no determinarán, por sí mismas, dicho devengo, ya que su simple expedición no puede calificarse como entrega de bienes por no haber transmisión del poder de disposición, tal y como ésta se configura en el Impuesto. No obstante, la puesta a disposición de las obras podrá producirse parcialmente ….. En todo caso, el devengo del IVA y la inversión del sujeto pasivo se producirá con el pago de las certificaciones, en concepto de pago anticipado (por ello, en caso de certificaciones expedidas antes del 31 octubre 2012 habrá inversión del sujeto pasivo si el pago se produce con posterioridad al 30 octubre)-Cuestiones relativas a la expedición de facturas: se debe incluir la indicación de que el sujeto pasivo del Impuesto es el destinatario de la operación, la mención «inversión del sujeto pasivo».-Naturaleza del contrato o subcontrato mixto en el que a cambio de un precio único se realizan a favor del contratista o promotor ejecuciones de obra y otras prestaciones de servicios o entregas de bienes, y que puede llegar a considerarse ejecución de obra inmobiliaria y dar lugar a la aplicación de la regla de inversión del sujeto pasivo.-Aplicación del supuesto de inversión del sujeto pasivo en operaciones de cesión de personal-Etc.Palma, 5 enero 2013Alejandro del Campo ZafraAbogado-Asesor Fiscalwww.consultingdms.comTe invito a utilizar los comentarios para dejar tu opinión en este artículo. Si te ha gustado esta publicación y no quieres perderte ninguna otra, sígueme a través de Twitter, suscripción por email, ..... ¡Gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="ad7fb6bc18f5b57fe639e6b392ac3cf2" url="http://consultingdms.blogspot.com/2013/01/modelos-comunicacion-inversion-sujeto.html">			<content><![CDATA[En mi post del 5/1/2013 me refería a la primera y prolija Consulta Vinculante de la Dirección General de Tributos V2583-12, de 27/12/2012, sobre la “revolucionaria” inversión del sujeto pasivo del IVA en ejecuciones de obra establecida a partir del 31/10/2012.Desde esa fecha, las empresas que realizan OBRAS de construcción o rehabilitación de edificaciones (o urbanización de terrenos) NO DEBEN REPERCUTIR IVA EN SUS FACTURAS a sus clientes empresarios, tanto si son constructores que facturan directamente al promotor empresario como si son subcontratistas que facturan a constructores u otros contratistas. En tales casos el destinatario de las facturas es el sujeto pasivo IVA y debe auto repercutirse dicho impuesto.En cualquier caso, para que una empresa pueda facturar esas obras sin IVA debe asegurarse al máximo de que está participando en la construcción o rehabilitación de una edificación, o en la urbanización de un terreno. De lo contrario, si esa empresa deja de repercutir un IVA sin cumplirse las condiciones para ello (por ejemplo, porque no se trate de una rehabilitación en sentido estricto, o porque el promotor es particular no empresario, etc.) podría tener serios problemas en una Inspección, ya que Hacienda le podría exigir ese IVA no repercutido, incluso con sanciones.Por ello, es muy importante y conveniente, tal y como apunta aquella Consulta de la Dirección General de Tributos V2583-12 de 27/12/2012, que la empresa que vaya a facturar sin IVA una obra que se integre en la construcción o rehabilitación de un inmueble solicite y consiga de su cliente destinatario (promotor empresario o contratista) una comunicación por escrito y firmada en términos similares al de los siguientes modelos:-MODELO COMUNICACIÓN DE PROMOTOREMPRESARIO A CONSTRUCTOR O CONTRATISTA O QUE LE FACTURA DIRECTAMENTE, PARAINVERSIÓN SUJETO PASIVO IVA.-MODELO COMUNICACIÓN DE CONSTRUCTOR / CONTRATISTA A SUBCONTRATISTA, PARA INVERSIÓNSUJETO PASIVO IVA.Para terminar, hay que decir que ese tipo de comunicaciones suscritas por el destinatario de las obras también son muy convenientes en otros supuestos, como por ejemplo cuando el destinatario solicita la aplicación del tipo reducido del IVA en determinadas obras en viviendas o en comunidades de propietarios de viviendas. Para que la empresa que ejecuta esas obras pueda quedarse más tranquila facturando el tipo reducido del IVA en lugar del tipo general (21%) también debe asegurarse al máximo de que se cumplen todos los requisitos para ello y le conviene solicitar y conseguir de su cliente destinatario una comunicación por escrito y firmada en términos similares al de los siguientes modelos:-MODELO SOLICITUD APLICACION TIPO REDUCIDO DELIVA (10%) EN CONSTRUCCION O REHABILITACION DE VIVIENDAS cuando promotor esparticular no empresario-MODELO SOLICITUD APLICACIÓN TIPO REDUCIDO DEL IVA (10%) EN OBRAS DE RENOVACIÓN Y REPARACIÓN DE VIVIENDASde uso particularPalma, 21 enero 2013Alejandro del Campo ZafraAbogado-Asesor Fiscalwww.consultingdms.comTe invito a utilizar los comentarios para dejar tu opinión en este artículo. Si te ha gustado esta publicación y no quieres perderte ninguna otra, sígueme a través de Twitter, suscripción por email, ..... ¡Gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="e95dcac6a7aef031efe45ef08ba2d66c" url="http://consultingdms.blogspot.com/2013/01/novedades-fiscales-2013-ley-162012-con.html">			<content><![CDATA[En el BOE del 28/12/2012, día de los Santos Inocentes, se publicaron Leyes tan importantes como la Ley 17/2012 de Presupuestos Generales del Estado para 2013 y la Ley 16/2012 de acompañamiento por la que se adoptan diversas medidas tributarias para reforzar los ingresos públicos.En todo caso, después de los importantísimos incrementos de impuestos a lo largo de 2012, que todos hemos notado y mucho, el 2013 comienza de forma mucho más suave.En efecto, comenzó el 2012 con un incremento muy importante del IRPF (que pronto notaron todos los trabajadores en sus nóminas y todos los ahorradores) y del Impuesto sobre Bienes Inmuebles (que ya han notado los propietarios de inmuebles). Continuó el 2012 con un fuerte incremento del IVA, afectando a todos los consumidores, y con la elminación de una compensación fiscal en IRPF aplicable a quienes compraron su vivienda habitual antes del 20 enero 2006. Etc.Las medidas introducidas para 2013 por la Ley 16/2012, de acompañamiento, también vienen a incrementar los impuestos pero no afectarán a tantos contribuyentes, ni mucho menos. Se comentan a continuación ALGUNAS de esas medidas:IMPUESTO SOBRE LA RENTA DE LAS PERSONAS FÍSICAS-FIN de la DEDUCCIÓN en IRPF POR ADQUISICIÓN VIVIENDA HABITUAL a partir de 1 enero 2013.No obstante, se establece un régimen transitorio por el que podrán continuar  practicando la deducción por inversión en vivienda en ejercicios futuros todos aquellos contribuyentes que hubieran adquirido antes de 31 de diciembre de 2012 su vivienda habitual o satisfecho cantidades antes de dicha fecha para la construcción, ampliación, rehabilitación o realización de obras por razones de discapacidad en su vivienda habitual.Es decir, los que hayan comprado su vivienda habitual antes del 31/12/2012 o hayan efectuado pagos antes de esa fecha para su construcción (directamente o pagando a un promotor) o ampliación o rehabilitación podrán seguir deduciendo en su IRPF como hasta la fecha (15% con una base máxima anual de 9.040 Euros según normativa estatal, deducción que puede variar según la Comunidad Autónoma).No hay que olvidar que el Real Decreto-ley 20/2012, de 13 de julio (el mismo que aprobó la subida del IVA desde 1/9/2012) suprimió, ya para 2012, la compensación fiscal que se les permitía  aplicar a los contribuyentes que habían adquirido su vivienda habitual antes del 20/1/2006. Estos ya NO podrán deducir en su próxima declaración de IRPF (del 2012 a presentar en mayo-junio de 2013) un 5% más sobre los primeros 4.507 Euros pagados cada año (era una compensación de hasta 225 Euros por persona).Por otra parte, el régimen transitorio permite que las personas que han depositado antes del 1 enero 2013 cantidades en Cuentas Vivienda para adquisición de primera vivienda habitual puedan devolver las cantidades deducidas hasta 2011 al presentar su declaración IRPF 2012, si deciden no invertir por suprimirse la deducción por adquisición a partir de 1 enero 2013, y ello sin tener que pagar intereses de demora.-Desde 1 enero 2013 quedan sujetos al IRPF a través de un gravamen especial los premios de las loterías del Estado, Comunidades Autónomas, ONCE, Cruz Roja, que hasta ahora estaban exentos. Los premios por importe igual o inferior a 2.500€ seguirán exentos, pero a partir de esta cantidad se pagará (vía retención) un 20%.-Se penalizan en el IRPF las ganancias patrimoniales derivadas de la transmisión de elementos patrimoniales (acciones, fondos, inmuebles, etc.) que hubieran permanecido en el patrimonio del contribuyente menos de 1 año (pasarán a tributar como renta general hasta el 52%, o más según la Comunidad Autónoma, en lugar de seguir tributando como renta del ahorro entre el 21 y 27%)-Se prorroga, para el ejercicio 2013, la reducción en el IRPF del rendimiento neto de actividades económicas (20%) para empresarios y profesionales con plantilla media inferior a 25 empleados e importe neto de cifra de negocios inferior a 5.000.000 €, por mantenimiento o creación de empleo(respecto de plantilla media en 2008)-Se modifica la regla de cálculo de la retribución en especie derivada de la cesión de vivienda a los empleados, cuando la misma no sea propiedad de la empresa. En este caso, la retribución en especie se cuantificará por el importe del coste del alquiler asumido por el empleador (en lugar del 5% o 10% del valor catastral, como hasta ahora).-Se incrementa la tributación de las indemnizaciones u otras retribuciones de cuantía muy elevada (desde 300.000€) derivadas de la extinción de relaciones laborales o mercantiles mediante la minoración o, dependiendo de la cuantía de las mismas, la eliminación (desde 1.000.000€), de la reducción del 40 por ciento aplicable cuando tuvieran un período de generación superior a dos años o se hubieran obtenido de forma notoriamente irregular en el tiempo. Además, en el Impuesto sobre Sociedades del pagador las indemnizaciones que superen determinada cuantía no serán gasto deducible.IMPUESTO SOBRE SOCIEDADES-Se limita parcialmente, para grandes empresas, la amortización fiscalmente deducible  en 2013 y 2014-Se prorroga, para el ejercicio 2013, la aplicación de un tipo de gravamen reducido en el Impuesto sobre Sociedades por las microempresas (plantilla medida inferior a 25 empleados e importe neto cifra negocios inferior a 5.000.000€) si mantienen o crean empleo respecto de plantilla medida en 2008.-Se flexibilizan los criterios específicos que permiten la aplicación del régimen fiscal especial de arrendamiento de viviendas, reduciéndose el número mínimo de viviendas requerido y el período de tiempo en que deben mantenerse las mismas en arrendamiento, al tiempo que se suprimen los requisitos de tamaño de las viviendas. Asimismo, se suprime el requisito de tamaño de cada vivienda arrendada.ACTUALIZACIÓN DE BALANCES-Se establece la opción, para los sujetos pasivos del Impuesto sobre Sociedades, los contribuyentes del Impuesto sobre la Renta de las Personas Físicas que realicen actividades económicas y los contribuyentes del Impuesto sobre la Renta de no Residentes que operen en territorio español a través de un establecimiento permanente, de realizar una actualización de balances.IMPUESTO SOBRE EL PATRIMONIO-Se prorroga durante el ejercicio 2013 la vigencia del Impuesto sobre el Patrimonio, restablecido con carácter temporal, para los años 2011 y 2012.Hay que tener en cuenta que tanto Baleares como Valencia han eliminado, ya para 2012, la bonificación del 100% que habían aprobado para sus residentes.IMPUESTO SOBRE LA RENTA DE NORESIDENTES-Los No Residentes también pagarán un Gravamen Especial sobre los premios de Loterías (20%)-Se modifica la configuración del Gravamen Especial sobre Bienes Inmuebles de Entidades no Residentes dejando sujetas a dicho gravamen exclusivamente las entidades residentes en un país o territorio que tenga la consideración de paraíso fiscal.CATASTRO INMOBILIARIO-Se aprueba un procedimiento de regularización catastral 2013-2016 para aflorar bienes inmuebles urbanos y rústicos que no figuran de forma completa y correcta en el Catastro y por los que no se está tributando como corresponde.Quien decida acogerse al proceso deberá abonar el IBI de los últimos cuatro años y una tasa de 60€ por cada inmueble regularizado, y no se aplicarán sanciones por no haber tenido al día los datos inmobiliarios.El Catastro irá decidiendo dónde y cuándo se revisan los datos inmobiliarios, con el objetivo de que el proceso esté completado antes de 31 de diciembre de 2016, si bien los plazos podrán ser ampliados.CIERRE REGISTRAL SI NO SE PAGA O COMUNICA LA PLUSVALÍA MUNICIPAL-Tal y como explico en mi post del 29/12/2012, se modifica con efectos de 1 enero 2013 la Ley Hipotecaria de forma que no se podrán inscribir en el Registro de la Propiedad ningún documento o escritura con transmisión de inmueble urbano (compraventa, herencia, donación, etc.) si no se acredita previamente el pago de la correspondiente Plusvalía Municipal (autoliquidación o declaración) o haber presentado determinada comunicación al Ayuntamiento.Por su parte, en la Ley 16/2012 DE PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA 2013 se introducen las habituales medidas:-Se aprueban los coeficientes de actualización del valor de adquisición aplicables en IRPF para la transmisión de inmuebles no afectos a actividades económicas, así como los coeficientes de corrección monetaria aplicables en el Impuesto sobre Sociedades a la transmisión de activos inmobiliarios.-Se fija hasta el 31/12/2013 el interés legal del dinero en el 4%, y el interés de demora en un 5%.-El indicador público de renta de efectos múltiples (IPREM) para 2013 queda como sigue: diario 17,75€, mensual 532,51€, anual 6.390,13€, y será de 7.455,14€ en los supuestos en que la referencia al salario mínimo interprofesional ha sido sustituida por la referencia al IPREM.-Se mantiene para 2012 la compensación fiscal  por percepción de determinados rendimientos del capital mobiliario con período de generación superior a 2 años, con respecto a la tributación vigente hasta el 31/12/2006.-Etc.Palma, 2 enero 2013Alejandro del Campo ZafraAbogado-Asesor Fiscalwww.consultingdms.comTe invito a utilizar los comentarios para dejar tu opinión en este artículo. Si te ha gustado esta publicación y no quieres perderte ninguna otra, sígueme a través de Twitter, suscripción por email, ..... ¡Gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="592d3f3ad821c701c9d6b17baebbdee" url="http://consultingdms.blogspot.com/2013/01/nuevo-articulo-108-ley-mercado-valores.html">			<content><![CDATA[La Ley 7/2012, de 29 de octubre, modifica radicalmente el artículo 108 Ley 24/1988 del Mercado de Valores. Este precepto sujetaba al Impuesto Transmisiones Patrimoniales Onerosas la transmisión de acciones o participaciones de sociedades cuyo principal activo son inmuebles. La nueva redacción del precepto ha entrado en vigor el día 31 de octubre de 2012, por lo que resulta aplicable a todas las transmisiones de valores que se hayan producido a partir de esa fecha. Ahora queda como una norma antielusión fiscal y en las transmisiones de valores que sólo sean cobertura de una transmisión de inmuebles se tendrá pagar el Impuesto que corresponda (ITP si transmite un particular o incluso el IVA si transmite un empresario).Se acaba de conocer la primera Consulta Vinculante de la Dirección General de Tributos sobre el nuevo artículo 108 Ley Mercado de Valores, a la que se puede acceder mediante el siguiente enlace: Consulta V2282-12 de 30/11/2012 sobre art. 108 Ley Mercado Valores.Seguro que la nueva redacción del artículo 108 LMV (y la referida Consulta) no gustará nada a las Haciendas autonómicas que hasta ahora venían exigiendo el Impuesto de Transmisiones Patrimoniales en muchos y variados supuestos de transmisiones de valores. Ahora lo tendrán bastante más difícil en algunos casos e imposible en otros.La Consulta de Tributos explica que con el nuevo artículo 108 de la LMV las transmisiones de valores tendrán el siguiente tratamiento en el Impuesto sobre el Valor Añadido y en el Impuesto sobre Transmisiones Patrimoniales y Actos Jurídicos Documentados:-Como regla general, la transmisión de valores está exenta tanto del IVA como del ITPAJD, según la operación esté sujeta a uno u otro impuesto -Sin embargo, si mediante la transmisión de valores se hubiera pretendido eludir el pago de los tributos que habrían gravado la transmisión de los inmuebles propiedad de las entidades a las que representen dichos valores, es decir, el pago del IVA o del ITPAJD, entrará en juego la regla especial, conforme a la cual dicha transmisión quedará sujeta al impuesto eludido, y ya no como transmisión de valores, sino como transmisión de inmuebles; lo cual implica que desde ese momento la transmisión de los valores en cuestión se tratará en el impuesto aplicable como transmisión de inmuebles a todos los efectos (párrafo primero del apartado 2 del artículo 108, LMV).Lo que no gustará a Hacienda es que el nuevo artículo 108 LMV exige, para que la operación tribute por IVA o ITP, la intención o pretensión de elusión del pago de los tributos que habrían gravado la transmisión de los inmuebles propiedad de las entidades (animus defraudandi), “que deberá ser probada suficientemente por la Administración tributaria competente para la gestión del tributo aplicable”. Quizás lo intente la Administración en operaciones muy habituales hasta la fecha, como la venta de una sociedad con inmuebles no afectos a un matrimonio, comprando un 50% cada cónyuge, con la clara intención de evitar el pago del ITP sobre el valor real del inmueble, pero incluso en tales casos lo puede tener complicado.En todo caso, el precepto regula tres supuestos en los que se presume la pretensión de eludir (por ejemplo, cuando con la transmisión se obtiene o incrementa el control de una sociedad cuyo activo sea más del 50% inmuebles en España no afectos a actividad económica). En esos supuestos se produce la inversión de la carga de la prueba y será el sujeto pasivo el que tendrá que probar que no existe pretensión de eludir para no tener que pagar IVA o ITP.Afortunadamente, por el nuevo artículo 108 LMV ya no quedarán sujetas a gravamen las transmisiones de valores con inmuebles afectos realmente a actividades económicas (hasta ahora si se vendía una sociedad con un hotel claramente afecto la Administración podía exigir el ITP) y tampoco quedarán sujetas las adquisiciones de valores en los mercados primarios (hasta ahora, por ejemplo, cuando un matrimonio tenía una sociedad con inmuebles participada al 50% por cada uno, y se formalizaba una ampliación de capital suscrita por sólo uno de ellos que incrementaba su participación y pasaba a tener por ejemplo el 75%, éste tenía que pagar ITP como si comprara el 75% del inmueble).Palma, 21 enero 2013Alejandro del Campo ZafraAbogado-Asesor Fiscalwww.consultingdms.comTe invito a utilizar los comentarios para dejar tu opinión en este artículo. Si te ha gustado esta publicación y no quieres perderte ninguna otra, sígueme a través de Twitter, suscripción por email, ..... ¡Gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="dd16cf07926392421012d2e76a0fec18" url="http://consultingdms.blogspot.com/2013/02/espana-se-ha-convertido-en-una-trampa.html">			<content><![CDATA[Muchos extranjeros con inmuebles o intereses económicos en España están viviendo con mucha preocupación e incertidumbre los constantes cambios jurídicos y fiscales que se están produciendo en nuestro país, y que afectan a residentes y a no residentes.Muchos, más o menos adinerados, se sienten engañados porque fijaron su residencia en España atraídos por nuestro clima y nuestra calidad de vida y por una fiscalidad razonable (IRPF hasta 43%, eliminado Impuesto Patrimonio en 2007, exención en IRPF de ganancia por venta vivienda habitual por mayores 65 años, beneficios fiscales aprobados por algunas Comunidades Autónomas en el Impuesto Sucesiones y Donaciones, etc) y ahora piensan que han caído en una trampa fiscal. En efecto, en España desde 2012:-se paga hasta el 52% o 56% en Cataluña por IRPF (uno de los más elevados del mundo), -se paga Impuesto Patrimonio, restablecido en principio sólo para 2011 y 2012 y prorrogado para 2013 (a partir de 700.000 €, hasta 2,5%) -y ahora, para rematar el tema, se obliga a los residentes (españoles o extranjeros), bajo amenaza de brutales sanciones, a presentar una declaración informativa sobre bienes o derechos que tengan en el extranjero (Modelo 720) que le vendrá muy bien a la Hacienda española para controlar y gravar todo el patrimonio que se tenga en el extranjero y todas las rentas derivadas del mismo. Ver mi post de 3/12/2012 sobre Modelo 720.Es triste, pero me consta que muchos de esos extranjeros que vivían muy felices en España y que pagaban, como residentes, una cantidad nada despreciable de impuestos, están haciendo las maletas. Quieren escapar de la trampa fiscal española.Palma, 5 febrero 2013Alejandro del Campo ZafraAbogado-Asesor Fiscalwww.consultingdms.comTe invito a utilizar los comentarios para dejar tu opinión en este artículo. Si te ha gustado esta publicación y no quieres perderte ninguna otra, sígueme a través de Twitter, suscripción por email, ..... ¡Gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="ed5343e5d540380d71172696c3287efc" url="http://consultingdms.blogspot.com/2013/03/cotitularidad-cuenta-bancaria-no.html">			<content><![CDATA[La cotitularidad de una cuenta bancaria no implica necesariamente copropiedad del dinero, pero cuando se decide abrir una cuenta o un depósito bancario, de forma indistinta, a nombre de dos o más personas, se tiene que ser muy consciente de los posibles problemas civiles y fiscales que se pueden originar.Se pueden producir problemas civiles como el resuelto por la reciente Sentenciadel Tribunal Supremo de 15 febrero 2013, de reclamación de cantidad por el titular real del dinero a su cónyuge, que había dispuesto del dinero depositado figurando sólo como cotitular y sin demostrar la propiedad:“SEGUNDO.- El recurso de casación se articula en cinco motivos. En los cuatro primeros cita por este orden la infracción del artículo 348 CC , por entender que el recurrido ha de abonar la mitad de la suma recibida por la disposición ilícita de acciones y fondos de inversión, de la cuenta corriente de la cual es cotitular la recurrente; del artículo 397 CC , al haber dispuesto el recurrido de bienes que pertenecían conjuntamente a ambas partes; del artículo 392 CC, manteniendo la existencia de comunidad de bienes sobre los fondos existentes en la cuenta común de la Banca March creada para ingresar el dinero obtenido con el premio de la lotería y del artículo 393 CC, insistiendo en que los bienes sobre los que dispuso el recurrido eran de titularidad conjunta.Todos ellos se analizan conjuntamente para desestimarlos.Es doctrina reiterada de esta Sala que la cuenta corriente bancaria expresa una disponibilidad de fondos a favor de los titulares de la misma contra el Banco que las retiene, no pudiendo aceptarse el criterio de que el dinero depositado en tales cuentas indistintas pase a ser propiedad de uno de ellos, por el solo hecho de figurar como titular indistinta, porque en el contrato de depósito, la relación jurídica se establece entre el depositante, dueño de la cosa depositada, y el depositario que la recibe, no modificándose la situación legal de aquel, en cuanto a lo depositado, por la designación de persona o personas que la puedan retirar. Tales depósitos indistintos no suponen por ello comunidad de dominio sobre los objetos depositados, debiendo estarse a cuanto dispongan los tribunales sobre su propiedad. Por ello, el mero hecho de apertura de una cuenta corriente bancaria, en forma indistinta, a nombre de dos o más personas, lo único que significa prima facie, es que cualquiera de los titulares tendrá frente al Banco depositario, facultades dispositivas del saldo que arroje la cuenta, pero no determina por sí sólo la existencia de un condominio que vendrá determinado únicamente por las relaciones internas y, más concretamente, por la propiedad originaria de los fondos o numerario de que se nutre dicha cuenta( SSTS 31 de octubre de 1996 , 23 de mayo de 1992 , 15 de julio y 15 de diciembre de 1993 , 19 de diciembre de 1995 , 7 de junio de 1996 , 29 de mayo 2000 , 14 de marzo y 12 de noviembre 2003 ).Pues bien, como quiera que los hechos probados en la sentencia de instancia establecen como datos fácticos, inatacables en casación, que los fondos de que el dinero que ha abastecido la cuenta bancaria litigiosa eran de la exclusiva pertenencia del actor, que los recibió de su madre y de su compañero sentimental, procedentes de un premio de la lotería, y que la creación de la cuenta no supuso ni significó acto de donación del dinero aportado a la misma por uno de los cónyuges (ningún motivo tiene que ver con una posible donación que la sentencia niega y que tampoco puede deducirse de los hechos probados en la instancia), quedando tan sólo limitada tal operación a facultar a su esposa la condición de cotitular de la cuenta, las conclusiones resultan obvias en cuanto a la inexistencia de una comunidad de bienes sujeta a los artículos 392 y siguientes del CC , cuya parte pueda reivindicar uno de los partícipes, estando como estaban los cónyuges sometidos al régimen económico matrimonial de absoluta separación de bienes, que precisamente pretende evitar la vinculación patrimonial que ahora se quiere hacer efectiva mediante la asimilación de este régimen al de la sociedad legal de gananciales por parte de quien solo figura como cotitular y no demostró ostentar la propiedad del dinero depositado, lo que tampoco se justifica por las declaraciones fiscales”.Pues bien, esa clara y reiterada doctrina resulta totalmente aplicable al ámbito FISCAL. Además de problemas civiles, la cotitularidad también puede dar lugar a importantes problemas y riesgos fiscales, por lo que hay que tener mucho cuidado con lo que declaran los diferentes cotitulares en sus correspondientes declaraciones fiscales.  En mi postdel 16/05/2012 daba una serie de consejos para evitar posibles problemas en los siguientes Impuestos:-Impuesto sobre la Renta-Impuesto sobre el Patrimonio-Impuesto sobre Sucesiones y DonacionesEn ese post recordaba una frase de la Dirección Generalde Tributos, muy clara e ilustrativa:“La cotitularidad de un depósito no implica necesariamente copropiedad sobre lo depositado, del mismo modo que la mera entrega de las llaves de un inmueble o de un vehículo por su propietario a un tercero no implica obtener la copropiedad de estos bienes, sino una autorización para utilizarlos”.Palma, 24 marzo 2013Alejandro del Campo ZafraAbogado-Asesor Fiscalwww.consultingdms.comTe invito a utilizar los comentarios para dejar tu opinión en este artículo. Si te ha gustado esta publicación y no quieres perderte ninguna otra, sígueme a través de Twitter, suscripción por email, ..... ¡Gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="772084d62c8bf2377035e7736285390" url="http://consultingdms.blogspot.com/2013/03/hemos-formalizado-denuncia-ante-la.html">			<content><![CDATA[Nuestro despacho DMS Consulting (www.consultingdms.com) presentó el pasado 26 febrero una denuncia contra España ante la Comisión de las Comunidades Europeas por aprobar disposiciones fiscales que obligan a los contribuyentes residentes en España a presentar declaraciones informativas sobre sus bienes y derechos en el extranjero (Modelo 720)DMS Consulting considera que esa nueva obligación, exigible ya para 2012, es contraria al Derecho Comunitario, porque supone una clara e importante restricción a la libre circulación de personas, establecida en el artículo 21 del Tratado de Funcionamiento de la Unión Europea, y a la libre circulación de capitales, garantizada por el artículo 63 TFUE.La normativa denunciada es la Ley 7/2012 de 29 de octubre, que introduce la nueva  obligación de informar, el Real Decreto 1558/2012 de 15 de noviembre que la desarrolla, y la Orden HAP/72/201 que aprueba el modelo de declaración (Modelo 720) y establece que obligatoriamente debe presentarse por vía telemática.Se trata en realidad de tres obligaciones de información tributaria, pues los residentes deben informar sobre tres categorías diferentes de bienes y derechos situados en el extranjero (cuentas bancarias, valores e inmuebles) cuando figuren (aunque sea de forma simbólica) en cualquiera de esos tres grupos de bienes si el valor conjunto del grupo es superior a 50.000 €, con independencia de que los bienes se encuentren dentro o fuera de la Unión Europea. Asípor ejemplo, debe declarar una persona residente que sea cotitular de un inmueble en Alemania valorado en 100.000 € y esa persona tenga sólo una participación del 10% (10.000 €), y de la misma manera debe declarar una persona que figure en una cuenta bancaria en Francia con un saldo de 60.000 €, aunque figure como simple autorizada o sea titular sólo de un tercio (20.000 €).Se exige una información sumamente detallada sobre todos y cada uno de los bienes y derechos en el extranjero, no siempre fácil de conseguir, bajo amenaza de durísimas sanciones (a partir de 10.000 €) por cualquier pequeño error u omisión, por lo que en la práctica los contribuyentes necesitarán contratar los servicios de un asesor especializado que normalmente exigirá honorarios elevados por responsabilizarse de una declaración compleja, laboriosa y arriesgada.La nueva obligación afecta por tanto a muchísimas personas residentes, sobre todo a particulares, pues las empresas NO deben informar sobre bienes en el extranjero que tengan registrados en su contabilidad, y supone una clara restricción a la libre circulación de personas porque puede disuadir a europeos que quieran fijar su residencia en España porque les resultará caro y problemático hacerlo y mantener bienes y derechos en el extranjero. De hecho la nueva normativa ha causado gran preocupación entre los residentes extranjeros en España, planteándose muchos regresar a sus países.También supone una clara restricción a la libre circulación de capitales porque puede disuadir a contribuyentes residentes bien de mover sus capitales al extranjero o bien de mantenerlos fuera de España (en inmuebles, valores o en simples cuentas bancarias). Así por ejemplo, un residente que quiera tener 200.000 € en Alemania, o en Suiza, repartidos en muchos valores diferentes como suele ser habitual (depósitos, acciones, fondos, bonos, etc.) tendrá que pagar en España los correspondientes Impuestos sobre la Renta y sobre el Patrimonio, pero además tendrá que presentar una declaración informativa muy compleja, laboriosa y cara.Si bien el objetivo perseguido con la nueva normativa es la lucha contra el fraude fiscal, que afloren bienes ocultos en el extranjero, consideramos que la exigencia resulta totalmente desproporcionada e injustificada en relación con ese objetivo:-Es DESPROPORCIONADA por su generalidad, porque afecta prácticamente a cualquier persona residente que tenga bienes en el extranjero (dentro o fuera de la UE), por el durísimo régimen sancionador por cualquier error u omisión y porque, en determinados supuestos, el incumplimiento de esta obligación formal puede suponer de hecho una confiscación de los bienes en el extranjero no declarados aunque se hayan adquirido en períodos ya prescritos (al imputarse su valor como ganancia patrimonial no justificada que pueda llegar a tributar en el IRPF hasta el 52%, con sanción adicional del 150%).-Es INJUSTIFICADA sobre todo porque desde el 1 de enero de 2013 está en vigor la Directiva Comunitaria2011/16/UE de 15 de febrero de 2011, que el Consejo considera el instrumento adecuado para lograr una cooperación administrativa eficaz en el ámbito de la fiscalidad. Estareciente Directiva elimina el secreto bancario dentro de la Unión Europea y potencia el intercambio de información entre Estados miembros, y se une a la Directiva 2003/48/UE del Consejo de 3 junio 2003 que impone el intercambio automático de información sobre rendimientos del ahorro en forma de pago de intereses.En ese sentido, es muy ilustrativa la Sentencia del Tribunal de Justicia de la UE de 5 de mayo de 2011, asunto C-267/09. En este asunto, en que España actuó apoyando a Portugal, la Comisión Europea había denunciado a Portugal por obligar con carácter general a los no residentes a nombrar un representante fiscal. El Tribunal consideró que esa obligación de nombrar representante fiscal y soportar el coste que conlleva supone una exigencia desproporcionada e injustificada (sobre todo existiendo Directivas que facilitan la asistencia y el intercambio de información entre Estados), que excede de lo necesario para alcanzar el objeto de la lucha contra el fraude fiscal y que, en consecuencia, es una restricción injustificada a la libre circulación de capitales.No hay constancia de que otro país de la Unión Europea haya aprobado una normativa de estas características. De hecho, si todos los países de la Unión Europeaaprobasen normas similares se produciría un retroceso sin precedentes en el ejercicio de las libertades fundamentales garantizadas por el TFUE.La vía adecuada para luchar contra el fraude fiscal pasa por el intercambio de información entre Estados, de acuerdo con lo previsto en las Directivas Comunitarias y en los diferentes Convenios para evitar la doble imposición, y no cargando a los particulares y empresas con nuevas y onerosas obligaciones formales, como el Modelo 720. DMS Consulting ha formalizado la denuncia ante al Comisión Europea con la intención de que ésta inicie un procedimiento de infracción contra España que concluya con la eliminación de esta obligación informativa o, por lo menos, con una limitación de su alcance que la haga compatible con el Derecho Comunitario.Palma de Mallorca, 6 marzo 2013Alejandro del Campo Zafrawww.consultingdms.comTe invito a utilizar los comentarios para dejar tu opinión en este artículo. Si te ha gustado esta publicación y no quieres perderte ninguna otra, sígueme a través de Twitter @alejandrocampo, suscripción por email, ..... ¡Gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="3b25239c4773391148908bb98910f8fa" url="http://consultingdms.blogspot.com/2013/03/plusvalia-municipal-nueva-y.html">			<content><![CDATA[En cualquier transmisión de un inmueble urbano (por compraventa, herencia, donación, dación en pago, etc) al Ayuntamiento correspondiente le entra hambre, y se quiere zampar un buen pastel en forma de Plusvalía Municipal a costa del contribuyente (vendedor, heredero, etc.)El pastel en cuestión se llama “Impuesto Incremento Valor Terrenos Naturaleza Urbana” y cuantos más años haya tenido el inmueble el transmitente más hambre le entra al Ayuntamiento y más grande tiene que ser el pastel.Lo curioso es que al Ayuntamiento le da igual si con la transmisión se ha producido o no una ganancia. Así por ejemplo, el Ayuntamiento también quiere su pastel si una persona compró un inmueble por 300.000 € en 2006, en pleno boom inmobiliario, y ahora se ve en la necesidad de venderlo por mucho menos, con una gran pérdida, quizás sin sacar un céntimo porque todo el precio obtenido ha sido para cancelar la hipoteca.Todos los Ayuntamientos llevan muchísimos años empleando la misma “receta” para preparar ese pastel y la verdad es que les suelen salir pasteles bien grandes. A a los contribuyentes se les queda cara de tontos viendo cómo se los zampan, sobre todo a los que venden con pérdidas o a los herederos que tienen que vender algo para poder pagar las plusvalías derivadas de una herencia.Pues bien, la buena noticia es que existe una nueva y revolucionaria “receta” que podría permitir a los sufridos contribuyentes preparar pasteles más pequeños para los Ayuntamientos que quieran celebrar la transmisión de un inmueble urbano. Con esta nueva receta se podría pagar menos por Plusvalía Municipal, aunque el Ayuntamiento se quede con algo de hambre.Digamos que en los artículos 107 y 108 del Real Decreto Legislativo 2/2004, Texto Refundido Ley Haciendas Locales, vienen los ingredientes necesarios para preparar el pastel:-Valor catastral del terreno actual, en el momento de la transmisión (si los valores catastrales han sido revisado los Ayuntamientos pueden -ya no están obligados- aplicar  una reducción de hasta el 60% durante los primeros 5 años)-Número de años transcurridos (completos) desde la fecha de adquisición-Coeficientes o porcentajes anuales de incremento establecido por el Ayuntamiento según el nº de años (hasta 5, hasta 10, hasta 15, hasta 20)-Tipo de gravamenLo que NO viene tan claro en esos preceptos es la receta para preparar el pastel, la forma de mezclar esos ingredientes, en definitiva la fórmula matemática para calcular la plusvalía a pagar.Se supone que la Plusvalía Municipales un impuesto que grava el incremento de valor de los terrenos de naturaleza urbana a lo largo de los años que se ha sido propietario, pero los Ayuntamientos llevan años mezclando los ingredientes de forma que, al partir del valor catastral actual del terrenos, están calculando y gravando incrementos del valor del suelo en años sucesivos y no el posible incremento obtenido en años pasados hasta la transmisión.LA VIEJA RECETA QUE EMPLEAN LOS AYUNTAMIENTOSPlusvalía a pagar = Valor catastral terreno actual x nº años x coeficiente incremento x tipo gravamen.Así por EJEMPLO, para un vendedor o heredero que haya pagado una Plusvalía Municipal al Ayuntamiento de Palma de Mallorca por la transmisión en 2012 de un inmueble urbano en Palma con un valor catastral del terreno de 200.000 Euros adquirido hace más de 20 años (20 es el nº máximo de años que se tiene en cuenta), CON LA VIEJA RECETA el Ayuntamiento calcula la Plusvalía de la siguiente forma:Cálculo incremento valor =Valor final, que es valor catastral terreno 2012 (200.000 Euros) x nº de años (20 años) x coeficiente incremento aprobado por Palma (2,9%)= 116.000 EurosCálculo plusvalía a pagar = incremento valor (116.000) x tipo gravamen (30%) = 34.800 Euros a pagar.LA NUEVA Y REVOLUCIONARIA RECETAPlusvalía a pagar = [Valor catastral terreno actual x nº de años x coeficiente incremento]  / 1+ [nº de años x coeficiente incremento] x tipo gravamen La nueva receta se encuentra recogida en la Sentencia 366/2010 de 21 septiembre del Juzgado de lo Contencioso-Administrativo nº1 de Cuenca, confirmada por Sentencia 85/2012, de 17 abril 2012, del Tribunal Superior de Justicia de Castilla-La Mancha, que viene a decir que aquella fórmula matemática que vienen empleando los Ayuntamientos para calcular las Plusvalías NO es correcta y que están cobrando mucho más de lo que corresponde.Siguiendo con el mismo ejemplo, CON LA NUEVA RECETA la Plusvalía a pagar al Ayuntamiento de Palma de Mallorca se calcularía como sigue:Cálculo incremento valor = [Valor final, que es valor catastral suelo 2012 (200.000 Euros) x nº de años (20 años) x coeficiente incremento aprobado por Palma (2,9%)]  / 1+ [nº de años (20 años) x coeficiente incremento aprobado por Palma (2,9%)] = 116.000 / 1,58 = 73.417,72 EurosCálculo plusvalía a pagar = incremento valor (73.417,72) x tipo gravamen (30%) = 22.025,32 Euros a pagar.Como se puede ver, para este concreto ejemplo, la diferencia es de 12.774,68 EurosCon la siguiente imagen se puede apreciar el tamaño del pastel que le sale al Ayuntamiento con la vieja receta, y el que saldría con la nueva receta:Para los que quieran ampliar información recomiendo la lectura de los siguientes enlaces:http://www.expansion.com/2012/12/18/economia/1355785639.htmlhttp://impuestos-av.blogspot.com.es/2013/01/formula-calculo-plusvalia-municipal.html?m=1En cualquier caso, de momento se trata de una única Sentencia y habrá que ver si los Tribunales de Justicia de otras Comunidades Autónomas siguen o no el mismo criterio, que en mi opinión no es nada descabellado y podría resultar ajustado a Derecho. Si algún “valiente” se ve en la obligación de pagar una Plusvalía Municipal elevada en Baleares o en alguna otra Comunidad Autónoma que no sea Castilla-La Mancha tendrá que luchar si quiere pagar menos aplicando aquella fórmula y, mientras lo hace, se verá en la obligación de pagar o avalar la liquidación (y pagar también la correspondiente tasa judicial). También los valientes que ya hayan pagado una Plusvalía importante en los últimos años se pueden plantear luchar para tratar de conseguir una devolución de ingresos indebidos, siempre que no haya prescrito su derecho.Actualización 6/5/2013: Cuando el Ayuntamiento de Cuenca se encontró con las Sentencias que ofrecían a los contribuyentes la nueva "receta" o fórmula para calcular la Plusvalía Municipal, solicitó ayuda al "PRIMO DE ZUMOSOL" (Dirección General de Tributos) que en fecha 18 diciembre 2012 emitió una CONSULTA/INFORME que viene a decir que la vieja receta que aplican los Ayuntamientos es la forma correcta de calcular las Plusvalías Municipales. Ahora, cuando algún contribuyente solicita la aplicación de la nueva "receta" para pedir devolución de ingreso indebido o recurrir una liquidación calculada por la vieja "receta", los Ayuntamientos se oponen apoyándose en dicha Consulta/Informe. Si el contribuyente quiere seguir luchando tendrá que hacerlo en vía judicial, contencioso-administrativa.Se puede acceder a la Consulta/Informe de la DGT de 18/12/2012 a través del siguiente enlace: Primo de Zumosol (Dirección General Tributos) da la razón a los Ayuntamientos sobre cálculo Plusvalías Municipales.Para terminar, conviene recordar que en los municipios donde haya revisiones catastrales (o con valores catastrales revisados en los últimos años) se pueden producir INCREMENTOS MUY IMPORTANTES DE LAS PLUSVALÍAS MUNICIPALES a partir del 1 enero 2013, en virtud de lo establecido en el Real Decreto-ley 12/2012 del 30 de marzo, tal y como expliqué en mi post  del 14 de abril 2012: REVISIÓN CATASTRAL + PLUSVALÍA MUNICIPAL = MUCHO MÁS APAGARPalma, 1 marzo 2013Alejandro del Campo ZafraAbogado-Asesor Fiscalwww.consultingdms.comTe invito a utilizar los comentarios para dejar tu opinión en este artículo. Si te ha gustado esta publicación y no quieres perderte ninguna otra, sígueme a través de Twitter, suscripción por email, ..... ¡Gracias!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>