<author id="f52be46e539f31fe6ea0b2239d5fd78d" url="historiaideologias.blogspot.com.es" feed="http://historiaideologias.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="1f38cfe4b6c1f2a21d3282486bee220" url="http://historiaideologias.blogspot.com/2013/12/angel-vicente-constante.html">			<content><![CDATA[Ángel Vicente Constante nació en 1906 o 1907 en Corral de Almaguer, en la provincia de Toledo. Era miembro del PSOE y de la UGT de su localidad. También fue alcalde de la misma. Al terminar la guerra se exilió en Argelia, para morir en el año 1952 en Marruecos.Ver:http://www.diccionariobiografico.org/busqueda.asp]]></content>
		</document>
		<document id="2f1c922bcb96875bb647f5c2dd4ee1d4" url="http://historiaideologias.blogspot.com/2013/12/antonio-blanco-solla.html">			<content><![CDATA[Antonio Blanco Solla nació en Marín (Pontevedra) en el año 1897. Era cantero y maestro constructor de obras. Fue alcalde de Marín hasta el 20 de julio de 1936. También fue candidato del PSOE en las elecciones de 1933 por Pontevedra aunque no consiguió salir elegido. En abril de 1936 fue elegido como compromisario del partido por su provincia para la elección del nuevo presidente de la República.Al poco de triunfar la rebelión en Galicia fue detenido, y condenado a muerte en un consejo de guerra. El delito sería de rebelión. Fue ejecutado el último día del año 1936 en el cuartel de la Guardia Civil. Fue enterrado en el cementerio municipal.En abril de 2009 fue homenajeado, junto con otros alcaldes, en un acto de recuerdo, además de la proclamación de la República. En diciembre de 2007 la Fundación Luís Tilve organizó un homenaje a su figura.Ver:http://www.diccionariobiografico.org/busqueda.asphttp://www.farodevigo.es/secciones/noticia.jsp?pRef=2009041500_15_316747__Pontevedra-Simpatizantes-Republica-celebran-aniversario-proclamacionhttp://www.fundacionluistilve.org/actividad.php?idactividad=42http://vitimas.nomesevoces.net/en/ficha/29/]]></content>
		</document>
		<document id="933d10818004f2d835014b62304a4548" url="http://historiaideologias.blogspot.com/2013/12/cipriano-sola-ozcariz.html">			<content><![CDATA[Cipriano Sola Ozcáriz nació en Tafalla (Navarra) en el año 1900. Era un jornalero que fue elegido concejal en las elecciones de 1931 en dicha localidad. En esas elecciones fueron elegidos tres concejales socialistas. Fue colaborador de la publicación "J.O.S.", es decir, "Juventud Obrera Socialista de Tafalla". En octubre de 1936 fue fusilado por los sublevados.Ver:http://www.diccionariobiografico.org/busqueda.aspVIRTO IBÁÑEZ, J. J., Las elecciones municipales de 1931 en Navarra, Pamplona, Gobierno de Navarra, 1987, p. 190.ALTAFAYLLA KULTUR TALDEA, Navarra 1936. De la esperanza al terror, Tafalla, 2004, p. 800.Anexo:Víctimas de la Guerra Civil en Navarra por localidades:http://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:V%C3%ADctimas_de_la_Guerra_Civil_en_Navarra_por_localidades]]></content>
		</document>
		<document id="9324ac06331fd60b034b5b50f9a14461" url="http://historiaideologias.blogspot.com/2013/12/doctores-del-infierno.html">			<content><![CDATA[Vivien Spitz escribió, Doctores del infierno. Un cruel relato de los experimentos que los nazis practicaron con humanos, y que en España ha publicado Tempus. Xosé Arias, en la reseña que hace del libro para la revista "Clío" nos informa que la autora fue la taquígrafa más joven de los juicios de Nuremberg. En el libro se combinan capítulos de sus vivencias con los que describen el horror causado por los verdugos, con testimonios de los mismos y de las víctimas. Spitz trabajó entre 1946 y 1949 en juicios contra los nazis, y se dedicó el resto de su vida a difundir las barbaridades cometidas, así como a enfrentarse a los negacionistas.]]></content>
		</document>
		<document id="fe8e03dea48629753db062c87b1e97dd" url="http://historiaideologias.blogspot.com/2013/12/el-winnipeg-en-youtube.html">			<content><![CDATA[En estos días estamos recordando a los exiliados españoles que marcharon a Chile en el Winnipeg. Ahora se incluye un enlace de youtube sobre el Winnipeg:http://www.youtube.com/watch?v=2MkH3eVcucw]]></content>
		</document>
		<document id="997023c1448afca3ff794c9fc21cf5f0" url="http://historiaideologias.blogspot.com/2013/12/esbozo-bibliografico-sobre-las-brigadas.html">			<content><![CDATA[Para los estudiosos e interesados en las Brigadas Internacionales hay un trabajo colgado en la red, sumamente, interesante:Fernando Rodríguez de la Torre, "Esbozo bibliográfico de las Brigadas Internacionales, con especial atención a la Base de Albacete. (Fondos de la Biblioteca Nacional. Madrid".http://biblioteca2.uclm.es/biblioteca/CECLM/ARTREVISTAS/ALBASIT/AlbGEsbozo.pdf]]></content>
		</document>
		<document id="c316a1e25ccdfcd32305be6d3cccdcc7" url="http://historiaideologias.blogspot.com/2013/12/fermin-zarza-tardaguila.html">			<content><![CDATA[Fermín Zarza Tardáguila fue un socialista de Bilbao. Fue elegido concejal de la ciudad vasca en las elecciones de 1931. Al acabar la guerra se exilió en Francia donde fue vocal de la Comisión Ejecutiva del PSOE entre los años 1948 y 1951. En el año 1946 fue Consejero del Gobierno Vasco en el exilio. Regresó al País Vasco, muriendo en Bilbao en el año 1962.Ver:http://www.diccionariobiografico.org/busqueda.aspEn este enlace ver el mensaje número nueve de la noticia:http://www.20minutos.es/noticia/1176/0/OESTP/ESPANA/NINOSGUERRA/]]></content>
		</document>
		<document id="9bca0b23fff83e246d8e557978fac259" url="http://historiaideologias.blogspot.com/2013/12/juan-francisco-diaz-de-arcaya-lopez-de.html">			<content><![CDATA[Juan Francisco Díaz de Arcaya López de Aberásturi nació en Vitoria en el año 1881. Tenía un taller de tornería en madera. Se afilió al PSOE en la Agrupación Socialista de la ciudad. Con motivo de la huelga general de 1917. En las elecciones municipales de 1931 fue elegido concejal del Ayuntamiento de Vitoria. Tras las elecciones de 1936 fue miembro de la Diputación Alavesa. En 1937 fue fusilado en el Puerto de Azazeta.Ver:http://www.diccionariobiografico.org/busqueda.aspP. BARRUSO BARÉS. Juan Francisco Díaz de Arcaya López de Aberásturi.A. RIVERA. La utopía futura: las izquierdas en Álava. – Vitoria (Álava) : Ikusagen Ediciones, 2008, pp. 39, 103, 192 y 272.Ahaztuak recordará a los 16 asesinados en la masacre de Azazeta (31-03-1937):http://www.kaosenlared.net/noticia/ahaztuak-recordara-16-asesinados-masacre-azazeta-31-03-1937]]></content>
		</document>
		<document id="55b2235718af165022389292905f09b2" url="http://historiaideologias.blogspot.com/2013/12/justo-perdiguero-criado.html">			<content><![CDATA[Justo Perdiguero Criado nació en Colmenar Viejo (Madrid) en el año 1900. Era cantero. Estaba afiliado a Izquierda Republicana, y era su vicesecretario general en Chamberí. Fue detenido el 4 de abril de 1939, para ser trasladado a la cárcel de Porlier. Fue fusilado en las tapias del cementerio de La Almudena.Ver:http://quieneseran.blogspot.com/2009_05_01_archive.html]]></content>
		</document>
		<document id="678f4c4fba3ce4e45cba5320ddcc670a" url="http://historiaideologias.blogspot.com/2013/12/las-brigadas-mixtas.html">			<content><![CDATA[Para los interesados en profundizar en el conocimiento del Ejército Popular existe el siguiente libro:Carlos Engel, Historia de las Brigadas Mixtas del Ejército Popular de la República, 1936-1939.Ver:http://www.foroporlamemoria.info/2009/09/%e2%80%9chistoria-de-las-brigadas-mixtas-del-ejercito-popular-de-la-republica-1936-1939%e2%80%9d/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>