<author id="f6ff793a1bc870bdac2a37ca685c0991" url="pucheroderosa.blogspot.com" feed="http://pucheroderosa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="287257d061f2121afbee57e45ade2ada" url="http://pucheroderosa.blogspot.com/2011/10/pollo-al-ajillo.html">			<content><![CDATA[Ingredientes (4 raciones)1 pollo de 1 kg (se pude sustituir por conejo)4 dientes de ajo1 ramita de perejilaceite, vinagre y salPreparaciónSazonamos el pollo que estará limpio y cortado en trozos menudos (si queremos acentuar el sabor del plato, después de sazonar con sal y el ajo picado, lo dejaremos reposar una hora antes de cocinar). Calentamos aceite (unos 100 ml) en una sartén amplia y doramos el pollo a fuego alegre hasta que tome un tono tostado.Entonces reducimos la temperatura, añadimos los ajos pelados y picados y dejamos hacer despacio y con el recipiente tapado alrededor de 30 minutos. Incorporamos el perejil picado, regamos con unas gotas de vinagre suave y mantenemos unos minutos más en el fuego removiendo de vez en cuando.Escurrimos el pollo, lo colocamos en una fiente, echamos encima unas cucharadas del jugo de la fritura y servimos caliente con ensalada de hojas verdes y tomates frescos.Recetas relacionadasPollo en pepitoriaPollo fritoPechugas de pollo en salsaPollo a la naranjaAlitas de pollo a la parrillaPollo al curry]]></content>
		</document>
		<document id="f8be9a4cc354538b6e7e3e07fcf6255" url="http://pucheroderosa.blogspot.com/2011/11/mero-en-salsa-verde.html">			<content><![CDATA[Ingredientes (4 raciones)4 lomos de mero de unos 200 grs cada uno400 grs de almejas250 grs de gambas1 lata de yemas de espárragosopcional: guisantes y 2 huevos duros2 dientes de ajoharina, aceite, sal y perejilPreparaciónPonemos aceite a calentar en una cazuela de barro y freímos despacio los dientes de ajo pelados y cortados en láminas; una vez dorados, añadimos el pescado previamente sazonado y pasado por harina.Doramos ligeramente por los dos lados y bañamos con un poco de agua y el líquido de los espárragos (si en lugar de agua usamos un caldo hecho con las cabezas y cáscaras de las gambas, el plato ganará sabor). Añadimos las gambas peladas y las almejas escurridas, esparcimos perejil picado y dejamos hasta que se abran las almejas.Añadimos las puntas de espárragos unos 3 minutos antes de servir el pescado (además también podemos añadir una lata pequeña de guisantes y 2 huevos duros partidos en rodajas), justo para que tomen temperatura. Probamos y rectificamos el punto de sal y servimos en la misma cazuela.Recetas relacionadasMerluza en salsa verdePimientos rellenos de meroMero a la parrillaCrema de pescadoCebiche de pescado]]></content>
		</document>
		<document id="7f44173217f94ddac4da3a407759fc69" url="http://pucheroderosa.blogspot.com/2011/11/postre-arco-iris.html">			<content><![CDATA[IngredientesItziar nos envía esta receta multicolor.¡Muchas gracias!Gelatinas de varios sabores de 50 grs. cada una (fresa, naranja, limón, ...)4 sobres de gelatina sin sabor1 taza de leche condensada2 tazas de leche líquidaPreparaciónPreparar las gelatinas por separado en la mitad de agua que dice en la caja; dejar cuajar. Luego cortar en cuadritos, mezclarlos y llevar a una fuente.Aparte disolver la gelatina sin sabor en un poco de agua caliente, licuarla con la leche y la leche condensada. Echar esta mezcla a los cuadritos de gelatina y llevar a la nevera hasta que cuaje.Recetas relacionadasTarta de queso y granadaTarta helada al limónFlan de chocolate con almíbar de naranjaArroz con leche]]></content>
		</document>
		<document id="afe852373bd8f30b6fddc9f5250d2946" url="http://pucheroderosa.blogspot.com/2011/11/revuelto-de-champinones-y-jamon-al.html">			<content><![CDATA[Ingredientes (4 raciones)250 grs de champiñones2 lonchas de jamón4 huevos1/2 diente de ajo4 ramitas de perejil2 cucharadas de aceite de olivarebanadas de pan tostadosalPreparaciónRetiramos la tierra de los champiñones, los limpiamos con un paño húmedo y los cortamos en láminas muy finas. Cortamos las lonchas de jamón en tiritas. Pelamos el diente de ajo y lo picamos junto con el perejil.Introducimos todos los ingredientes preparados en un bol y los mezclamos bien. Condimentamos con el aceite y una pizca de sal y cocemos al 100% de potencia durante 4 minutos.Cascamos los huevos encima y removemos ligeramente para mezclarlos con los ingredientes. Proseguimos la cocción durante 2 minutos removiendo dos veces durante la cocción. Retiramos y servimos el revuelto enseguida, acompañado de rebanadas de pan tostado.Recetas relacionadasHuevos a la flamencaChampiñones al ajilloTortilla camperaHuevos rellenos a la provenzalSalteado de níscalos con guisantesBizcocho de yogur (en el microondas)]]></content>
		</document>
		<document id="3b0b5eade4eadfd368108d26f8844259" url="http://pucheroderosa.blogspot.com/2011/11/tarta-fiesta-de-cumpleanos.html">			<content><![CDATA[Ingredientes (8-10 raciones)6 huevos400 grs de harina150 grs de azúcar blanco150 grs de azúcar moreno150 grs mantequilla1 sobre de levadura200 grs de almendras crudas150 ml de leche300 ml de cafénata para montarmermelada de melocotónchocolate para fundir (2 tabletas)100 grs de chocolate para hacer a la tazaPreparaciónBatimos los huevos con el azúcar y la mantequilla derretida hasta espumar. Incorporamos la harina y la levadura. Añadimos la leche y el chocolate en polvo. Trituramos la mitad de las almendras y las incorporamos.Engrasamos un molde apropiado y suficientemente grande con mantequilla y harina y vertemos la mezcla anterior. Con el horno precalentado, cocemos el bizcocho 40-50 minutos a 180 ºC. Antes de apagar, pinchamos y si no estuviera cocido, damos unos minutos más.Para el relleno, batimos la nata y montamos (siguiendo las instrucciones del envasado). Fundimos la tableta de chocolate con mantequilla (al microondas o al baño maría) y reservamos.Dejamos enfriar el bizcocho y partimos por la mitad. Hacemos 2 ó 3 vasos grandes de café y empapamos la base del bizcocho reservando la mitad de café. Ponemos una capa de mermelada, otra capa de nata montada y otra más con la mezcla anterior de chocolate y mantequilla.Tapamos con la otra mitad de bizcocho y empapamos con el resto de café. Cubrimos con chocolate y adornamos con almendras molidas alrededor y enteras por arriba.Recetas relacionadasPastel de zahanoria de cumpleañosTarta de chocolate rellenaTarta de albaricoqueTarta de quesoTarta de tres cremas con galleta]]></content>
		</document>
		<document id="cb1a0bf28b88ff69fbbc199a398db83a" url="http://pucheroderosa.blogspot.com/2011/12/empanada-de-atun.html">			<content><![CDATA[Ingredientes (6-8 raciones)500 grs de harina de trigo25 grs de levadura de panadero½ vaso de aceite de girasol1 vaso de lechesal2 huevos cocidos1 huevo2 ó 3 latas de atúnaceitunas sin hueso1 bote pequeño de tomate fritoPreparaciónEn un bol grande ponemos la harina, el aceite, la sal y la leche en la que previamente habremos deshecho la levadura. Mezclamos hasta que la masa no se pegue (si es necesario, sólo en el caso de que quede muy pegajosa, le ponemos un poco de harina). Hacemos una bola y tapamos con un trapo. Reservamos 20 - 30 minutos. Vamos calentando el horno a 185 ºC.Dividimos la masa en dos grandes bolas. Estiramos una de ellas y la ponemos en un molde del tipo de hacer pizzas o en la bandeja del horno. Hacemos el relleno mezclando el atún, el tomate, los huevos duros picados y las aceitunas troceadas. Incorporamos esta mezcla a la masa.Cerramos con la otra masa estirada reservando un poco de la masa para adornarla. Hacemos unos cortes en el centro en forma de cruz. Ponemos los adornos y bañamos con el huevo batido.Horneamos 185 ºC durante 30 - 35 minutos. Dejamos enfriar.Recetas relacionadasEmpanada gallegaCroquetas de atúnEspaguetis con atún, pimientos y alcachofasEnsalada de atún fresco con salsa de yogurMinitostas de jamón, atún y sobrasadaEmpanadillas caseras]]></content>
		</document>
		<document id="d056d4e7221932dd7041315693c9dc" url="http://pucheroderosa.blogspot.com/2012/09/estofado-de-ternera-con-salsa-de-soja.html">			<content><![CDATA[Ingredientes (4 raciones)4 filetes de ternera (tipo babilla o contratapa, de 1 cm de grosor)2 cucharadas de mantequilla1 trozo de 2 cm de jengibre fresco1 puerro1 rama de apio1 zanahoria grande2 dientes de ajo1 rama de hierba limón1 guindilla (opcional)1 cucharada de salsa de soja1 taza de guisantes cocidos1 nabo1 cucharada de fécula de patata1 taza de caldo (si no tienes, lo puedes sustituir por agua con sal)PreparaciónEn una olla a presión doramos la carne cortada en tiras con la mantequilla. Agregamos el ajo, el jengibre, el apio cortadito, el puerro en láminas, la zanahoria en dados pequeños y el nabo en dados algo mayores. Damos unas vueltas y rociamos con la salsa de soja. Perfumamos con hierba limón laminada y una guindilla. Pasados unos minutos, incorporamos la fécula de patata, los guisantes y rociamos con el caldo. Tapamos y cocemos durante unos 15 minutos.Recetas relacionadasEstofado de ternera con setasGuiso de carne Casa LuisitaTernera con calabaza y manzanaEstofado de ternera con almendrasTernera al chocolateTernera con manzanas y frutos secosEstofado de ternera al vino]]></content>
		</document>
		<document id="694313504f4bb3aa72074ae267c09d5d" url="http://pucheroderosa.blogspot.com/2012/09/lasana-de-carne.html">			<content><![CDATA[IngredientesDesde su blog Recetas de cocina, Gerar comparte esta video-receta de lasaña de pollo.¡Muchas gracias!250 grs. de carne picada de pollo5 huevos durosqueso ralladobechamelplacas de lasañatomate fritoaceite y salPreparaciónRecetas relacionadasLasaña de verduras con quesoEspaguetis con calabacínMacarrones caseros en imágenesEspaguetis con anchoasTallarines con hortalizas]]></content>
		</document>
		<document id="42753d58d448ca617c7cf066339899a1" url="http://pucheroderosa.blogspot.com/2012/09/merluza-con-pimientos.html">			<content><![CDATA[Ingredientes (4 raciones)1 kg de merluza200 grs de pimientos rojos asados1 cucharada de pimentón rojo dulce400 ml de caldo de pescado½ limón800 grs de patatas200 grs de cebollas200 ml de aceite3 dientes de ajo4 ramitas de perejilpimienta blanca molidasalPreparaciónLavamos y limpiamos la merluza. Sazonamos con sal y unas gotas de zumo de limón. Pelamos y cortamos a rodajas las patatas, y en aros las cebollas. Pelamos los ajos y los majamos en el mortero. Cortamos los pimientos asados a tiras.Calentamos el aceite en una cazuela de barro. Añadimos las cebollas y las sofreimos a fuego lento. Cuando empiecen a estar rubias, agregamos los ajos, las patatas, el pimentón y el caldo de pescado caliente.Pasados 10 minutos de cocción, incorporamos la merluza (podemos cocinarla entera o partida en cuatro trozos grandes, y así será más fácil servir las raciones). Sazonamos con sal y pimienta.Añadimos los pimientos asados. Continuamos la cocción unos 15 minutos más con la cazuela tapada y agitándola de vez en cuando para que el guiso no se pegue en el fondo. La servimos con perejil picado espolvoreado por encima.Recetas relacionadasMerluza en salsa de mariscoMerluza al cavaPescadilla al limón con espárragos y quesoEnsalada de merluzaSopa tostada de la abuela]]></content>
		</document>
		<document id="34e40a8e9e0a3522aabe3e702447c408" url="http://pucheroderosa.blogspot.com/2012/11/bizcocho-de-manzana-y-licor.html">			<content><![CDATA[Ingredientes1 manzana roja3 huevos350 grs. de harina tamizada175 grs. de azúcar100 ml de nata para montar75 ml de aceite de girasol1 sobre de levadura1 copita de licor de manzanaPreparaciónSeparamos las claras y las yemas. Ponemos las claras al punto de nieve y las reservamos.Ponemos las yemas con el azúcar y batimos, añadimos la nata y mezclamos bien, hasta doblar el volumen. Agregamos harina y levadura y mezclamos. Ponemos entonces las claras montadas y el aceite, añadiendo el licor al final. NOTA:  nos fijamos cómo está la masa, para que al poner el licor pongamos el justo para que no quede demasiado líquida (yo la dejé al punto de bechamel). Cortamos en gajos la manzana. Vertemos en un molde, previamente enharinado, y colocamos los gajos. Con el horno precalentado, horneamos a 180 grados durante 45 ó 50 minutos. Pinchamos y comprobamos antes de sacar. Dejamos enfriar.Recetas relacionadasBizcocho de manzana al aroma de anísManzanas al hornoBuñuelos de manzanaPastel de manzana caseroPastel de zanahoriaTarta de nueces al ron]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>