<author id="f9d13db803ef3fff1921f2ef81a81731" url="neoshomkt.blogspot.com" feed="http://neoshomkt.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="3974626d3b218001c84f7e5a4e9ae30d" url="http://neoshomkt.blogspot.com/2007/07/embargos-la-vista.html">			<content><![CDATA[Quiero un ordenador portátil, pero no tengo el dinero suficiente ¿qué hago?, muy fácil, me levanto a las nueve de la mañana y mientras desayuno pongo la televisión, conecto con cualquier canal, y 'Eureka', un magnifico abanico de créditos exprés ante mis ojos. Tienes infinidad de empresas para elegir y además mucho tiempo, por que hasta pasadas las once de la mañana te puedes aburrir viendo una y otra vez el mismo anuncio; Mediatis, Cofidis, Crediagil... da igual, todas buscan lo mismo, que llames, incauto.Con unos intereses que rondan el 25% este tipo de crédito triplica a los créditos normales que puedas solicitar en el banco de la esquina aunque, eso si, se debe ser cliente del banco mientras que para solicitar que te empiecen a estafar con un crédito rápido lo único que te piden es el D.N.I, una nómina, cualquier recibo que indique tu domicilio y los datos de la cuenta donde deben ingresar el dinero, ¿fácil no? La verdad es que fácil es, para que nos vamos a engañar, pero también estas entrando en un juego muy peligroso si tu economía no esta del todo saneada, cosa probable si acudes a este tipo de empresas aunque solo sea para pagarte un capricho, el juego de los embargos.Sin ir mas lejos esta semana, mientras la guerra televisiva de los Mediatis y compañía continuaba por las mañanas, una familia era desahuciada en Jerez por impago de un crédito rápido. La cantidad de dicho crédito era de 18.000 euros y al no satisfacer las cantidades mensuales, la familia debía afrontar un pago de 38.000 euros en seis meses, asunto que acabó con el citado desahucio y una familia entera en la calle.Queda demostrado que los créditos exprés no son ningún juego y, por descontado, los embargos tampoco; el embargo de la familia jerezana no es el primero ni será el ultimo, gracias a estos créditos, pero esperamos que este tipo de noticias nos haga reflexionar al menos un poco.Creditos en TV: Spot Mediatis | Spot Cofidis]]></content>
		</document>
		<document id="f10076f333cbec4bd1d5645d96c26c2b" url="http://neoshomkt.blogspot.com/2007/07/esta-vez-si-se-llev-el-gato-al-agua.html">			<content><![CDATA[Esta vez si se llevó el gato al agua Telecinco y ha ganado la batalla legal que mantenía con Antena 3 por la emisión de la serie 'La que se avecina'. Antena 3 demandó a Telecinco por plagio, ya que la nueva serie que emite ésta última es una copia con algunos retoques de la exitosa serie 'Aquí no hay quien viva', la joya de la corona de Antena 3. Cambios que se realizaron en la forma pero no en el fondo y que llevaron a Antena 3 a interponer la demanda, que no ha fructificado, y que ha dado la razón a Telecinco, por lo que Antena 3 deberá pagar las costas.Todo comenzó cuando en junio de 2006 Telecinco adquirió el 15% de Grupo Audiovisual, productora de 'Aqui no hay quien viva', dejando en el aire su continuidad. Unos meses despues la apuesta estrategica de producción de contenidos que anunciaba Telecinco por esta adquisición derivó en la nueva producción de la cadena. 'La que se avecina', que en un principio se tuvo que enfrentar al escepticismo de los fieles seguidores de su antecesora 'Aquí no hay quien viva', de momento camina con paso firme por la parrilla de la noche de los domingos. Y es que más vale plagio en mano que éxitos volando.Mas: La que se avecina | Spot 1 | Spot 2]]></content>
		</document>
		<document id="3efa45a116bd05ed53e5ae562c72ded8" url="http://neoshomkt.blogspot.com/2007/07/si-eres-usuario-de-ebay-seguramente-ya.html">			<content><![CDATA[Si eres usuario de eBay, seguramente ya habrás recibido algún mensaje parecido al de la imagen de la derecha, si no es así o estas tentado de visitar las paginas que se anuncian en estos mensajes, debes saber que estafadores que actúan a través de webs falsas o cuentas eBay, en su mayoría situados en China, están intentando engañarte. Esto no quiere decir que sea eBay quien te engaña, son estos estafadores los que utilizan a eBay para enviar la información de su pagina y que compres sus supuestos artículos a un precio realmente bajo; tentación que no ha logrado superar muchos incautos clientes y han visto como el producto demandado no era mas que una foto en una, por otro lado, horrible web asiática.Para evitar llegar a la peor de las situaciones, o sea llegar al paso de comprar en alguna de estas tiendas virtuales fraudulentas, aquí tienes una recopilación de webs y de usuarios eBay que hay que evitar a toda costa. Y recuerda, lo barato, casi siempre, acaba resultando caro.Mas: ebay | Recopilacion webs | Ejemplo]]></content>
		</document>
		<document id="42361b03f198ab9669485b7c845b40e0" url="http://neoshomkt.blogspot.com/2007/07/sms-gratis-en-yoigo-el-21-de-julio.html">			<content><![CDATA[Yoigo vuelve a ofrecer a sus clientes, el próximo 21 de julio, sms gratuitos, algo que la compañía ya ofreció en dos ocasiones anteriores la ultima de ellas con motivo del inicio del verano el pasado 21 de junio; esta vez el motivo de la iniciativa de Yoigo es conmemorar la llegada del hombre a la luna e informara a sus clientes con un sms en el que se podrá leer: “Que bajen los que estén en la Luna. El 21/07 hará 38 años que llegamos allí y de 00:01 a 23:59 los sms desde Yoigo son gratis, los premium no.” Con el anterior día de sms gratis Yoigo asegura haber regalado más de 1 millón de mensajes a operadores nacionales. Desde Yoigo explican la nueva iniciativa de la siguiente manera: “En Yoigo nos gusta facilitar la comunicación, y pensamos que con iniciativas como ésta hacemos más sencilla la relación entre las personas, que durante un día entero podrán enviarse todos los SMS que quieran sin ningún coste”, explica Johan Andsjö, CEO de Yoigo, “Además, conmemoramos un momento que marca una nueva época, al igual que la llegada de Yoigo ha revolucionado el modelo de telefonía móvil, demostrando que hay otra manera de hacer las cosas”.Spots Yoigo: Fotos | Competencia | Mola]]></content>
		</document>
		<document id="ed2c2c040a35cfcf47c33c7672bd916b" url="http://neoshomkt.blogspot.com/2007/08/blog-post.html">			<content><![CDATA[ING Direct, precursor del "Fresh Banking" y líder en banca directa en España, ha inaugurado hace pocas fechas sus remodeladas oficinas centrales en Madrid. El encargo lo ha realizado Aguirre Newman, empresa de servicios inmobiliarios integrados, multiplicando los espacios comunes e integrándolos en espacios verdes y zonas de ocio. Pero lo más sorprendente del proyecto es la inclusión de sistemas de entretenimiento Playstation 3 en las zonas de ocio para uso y disfrute de los empleados del banco. Zonas en las que los empleados, además de poder jugar a alguno de los juegos disponibles para Playstation 3, podrán navegar por internet, escuchar música o ver películas en alta definición aprovechando al máximo las características de la nueva maquina de Sony. Así el eslogan del banco va un poco mas allá y comienza a aplicarse entre sus empleados como una variante, el "Fresh working", gracias al acuerdo con Sony Computer Entertainment, y que fomenta de esta manera un ambiente de trabajo optimo y horizontal.Según palabras de Liz Nagy, directora de Recursos Humanos de ING Direct España “Un diseño abierto y transparente nos ha permitido ser aún más dinámicos, incrementando la agilidad y rapidez con las que en ING Direct afrontamos nuestro trabajo. Con estas nuevas oficinas hemos conseguido una comunicación eficaz entre departamentos, estrechar relaciones entre compañeros e integrar momentos de diversión en el día a día, lo que sin duda redunda en un mejor ambiente y, como consecuencia, una mejor atención a las necesidades y deseos de nuestros clientes. En definitiva, nuestra sede es ahora un reflejo claro de la innovación que ING Direct ha traído a la banca desde su llegada a España hace ya ocho años”.Sin duda que es una gran idea la de ING pero más que "Fresh Working" lo que va a conseguir es implantar el "Fresh Playing"; la lucha por el mando en ING ya ha comenzado… pero la del mando de la Play.Mas sobre ING: ING | Spot]]></content>
		</document>
		<document id="c75fbc41977c5d9a5fa914fe32910b26" url="http://neoshomkt.blogspot.com/2007/09/dell-ya-piensa-en-chino.html">			<content><![CDATA[Dell, uno de los mayores fabricantes de ordenadores personales del mundo, expande su oferta todavía mas y comienza a abarcar el mercado chino, mercado que Dell tenia algo olvidado y del que quiere formar parte de una manera importante a medio plazo. De momento su forma de conseguirlo ha comenzado con el acuerdo al que ha llegado con la mayor cadena minorista de productos electrónicos en China, la cadena Gome.Despues de los acuerdos a los que ha llegado con Bic Camera Inc. en Japon, Carphone Warehouse en el Reino Unido y con Wal-Mart en los Estados Unidos, Dell comenzara a partir de Octubre a distribuir sus productos en China, a través de mas de cincuenta tiendas Gome. Ademas los consumidores chinos contaran con la ayuda de profesionales Dell.Según Michael Tatelman, vicepresidente de publicidad y ventas de Dell, "Los consumidores chinos estan incrementando su sofisticación en la compra y el uso de tecnología, por lo que es natural que una firma global como Dell se asocie con una cadena como Gome" ademas añade que "Para Dell, es una gran oportunidad para extender conexiones con los consumidores chinos que no hemos tenido en el pasado. Miramos adelante por una larga y gratificante relación con Gome".No lo va a tener fácil Dell, ya que Lenovo, propietaria de la sección de ordenadores personales de IBM, y Hewlet Packard abarcan mas de la mitad del mercado de este sector en China. Por otra parte Dell ha venido vendiendo sus productos a través de internet o por vía telefónica, por lo que es un añadido mas a las dificultades que se va a encontrar en este nuevo camino que ha iniciado, como ya hemos comentado, con los anteriores acuerdos con grandes cadenas de distribución. Otro de los problemas a los que se puede enfrentar son los sistemas operativos que implantara en los productos destinados al mercado chino. ¿Por que sistemas se decantara Dell? Tal vez no preinstale ningún sistema operativo, como ha hecho en alguna ocasión, o preinstalara el nuevo Vista de Microsoft, o tal vez ¿preinstale Linux?...Mas informacion: Dell | Gome]]></content>
		</document>
		<document id="4a2d5cda10a093365bac65f0b25d7b" url="http://neoshomkt.blogspot.com/2007/09/facua-tambien-libera-moviles.html">			<content><![CDATA[La organización de consumidores FACUA no solo no ha criticado la campaña de Yoigo, cuarta operadora móvil en España, que anima a los clientes de telefonía móvil a liberar sus móviles, si no que la apoya ya que considera que lo que de verdad debería ser criticable y denunciable es la venta de terminales que operan en exclusividad para un único operador, o lo que es lo mismo, vender terminales con uso restringido para un solo operador. FACUA considera que la campaña incluso se queda corta y que "debería ir más allá y exigir que todas las operadoras faciliten el código con el que se desbloquea de forma automática el teléfono".Yoigo esta levantando ampollas, con sus campañas directas y algo agresivas, en la terna competidora. Con esta ultima campaña que anima a la liberación de móviles Yoigo enseña tres vías que los usuarios pueden utilizar para liberar su terminal. La primera forma es llamando a tu operador para comunicar que quieres liberar el movil, segun Yoigo es facil y en pocos dias lo tendrás libre, eso si, tu contrato de permanencia debe haber concluido. La segunda forma es seguir indicaciones de liberacion a traves de paginas de internet que te enseñan a ello, Yoigo incluso te indica varias webs. La tercera, ultima y mas polémica para algunos, es la que Yoigo califica como Opcion C y te anima a "buscar una tienda en tu barrio donde liberen móviles, lo suele poner justo en la puerta. Justo. Esas donde puedes comprarte un tupper, o una felpa para jugar al tenis. Liberar tu móvil es algo muy normal, no te asustes. Lo libera tu vecino, la suegra de tu vecino, ..."; ya me explicaran algún día lo de la felpa.En fin que, según Yoigo, es muy fácil liberar móviles para así no tener problemas a la hora de utilizar una SIM, claro esta, de Yoigo, pero cabria preguntarles si están de acuerdo también en la liberación de sus propios terminales, que también son de uso restringido, y si facilitarían con gusto los códigos para la liberación automática de sus teléfonos.Mas en: FACUA | Campaña Yoigo]]></content>
		</document>
		<document id="f2aad84a276d3f550394adedb0475" url="http://neoshomkt.blogspot.com/2007/09/iphone-para-yoigo.html">			<content><![CDATA[La batalla por la distribucion del iPhone de Apple en España ya empezo hace tiempo pero poco a poco las grandes operadoras de telefonia movil estan enseñando sus cartas.En otros países la cosa cada vez esta mas clara, en Alemania Deutsche Telekom sera la encargada de la distribucion del iPhone y en el Reino Unido sera O2, filial de la española Telefónica, la que distribuirá en exclusiva el teléfono de Apple. Volviendo a España, Telefónica también esta interesada, cosa que extraña bien poco sabiendo que O2 tiene la exclusiva en el Reino Unido, por lo que existen grandes probabilidades de que el iPhone se convierta en exclusiva Movistar.Pero puede que Telefónica no sea la unica interesada en el teléfono estadounidense, por lo que se ha podido saber TeliaSonera, la compañía sueca que opera en los mercados nórdicos y báltico, así como en otro gran numero de paises, esta negociando ya con Apple. TeliaSonera es accionista mayoritario de Xfera Moviles S.A., mas conocido por el gran publico como Yoigo.¿Sera posible ver en breve al iPhone de Apple operando a través de Yoigo?De momento Yoigo esta intentando penetrar en el mercado de la telefonía móvil español a base de tarifas inferiores a las de sus competidores y de buenos terminales a precios atractivos. Como la propia TeliaSonera dice, los precios del mercado español son bastante mas altos que la media europea, por lo que es posible a corto plazo una alta penetración en el mercado. La idea de la entrada del iPhone en Yoigo, analizando la política de la compañía en España, parece algo descabellado, pero quien sabe, solo cabe esperar una sorpresa y ver si es una verdad de la buena.El mundo TeliaSonera: TeliaSonera | Yoigo]]></content>
		</document>
		<document id="e58da16e0fe1a240bf422e21d968d7d" url="http://neoshomkt.blogspot.com/2007/09/vodafone-el-monopolio-rojo.html">			<content><![CDATA[MOV no es ningún tipo de extensión de archivos ni la ultima serie de moda, en España, MOV, son las siglas de tres compañías, tan queridas por todos que todo el mundo las conoce, si, son Movistar, Orange y Vodafone. Todas ellas utilizan el mismo 'modus operandi' a la hora de marear y estafar a sus propios clientes; capitulo aparte merecería la recién llegada Yoigo, de momento solo apuntar que el tan ansiado, por sus clientes, Miyoigo, todavía no esta disponible y va para un año que Yoigo comenzó su andadura en España.El problema no esta en que los sufridos clientes de estas compañías tengan o tengamos que soportar sin derecho a replica abusos y estafas en toda 'regla', el problema es que si no estas satisfecho con los 'servicios' recibidos y quieres cambiar de compañía para que te roben en vez de en rojo, en azul o en naranja, te pueden llegar a hacer la vida imposible para intentar aplicar la famosa ley del 'o para mi o para nadie'.El caso es que si eres cliente de alguna de estas operadoras de telefonía móvil y tienes intención de realizar una portabilidad a otra operadora, vas a sudar y mucho. En principio parece todo muy fácil, y en realidad debería serlo, pero cuando aparece en escena la famosa ley date por... si, date por jodido. Te van a faltar códigos, nifs y si te descuidas hasta análisis de colesterol por todos lados. El famoso código ICC que aparece en la tarjeta SIM es uno de los códigos que las operadoras utilizan para evitar portabilidades, y con mucho éxito en ocasiones. Pueden rechazar infinidad de portabilidades, sin motivo aparente, alegando que el código ICC no es correcto. Vodafone lo utiliza, y las demás, también. Es como si hicieras un examen y lo hicieras perfecto, el día que salen las notas tu nota es un cero, acudes al profesor y te dice que esta todo correcto pero que el examen esta suspendido, hay que volverlo a hacer, con un gran enfado le preguntas la razón del suspenso si esta todo correcto, y su respuesta es: por que me da la gana. Pues eso, por que les da la gana y punto.No se acaba ahí el asunto, y es que si quieres el famoso código vas a sudar, y mucho otra vez. La operadora no te lo facilita, ellos no lo tienen.. pues ya me dirás quien lo tiene, es como si te compras un coche y en el momento de entregártelo pides las llaves y no te las dan.. No, nosotros no las tenemos. Pues voy a optar por no pagarte.. vale, embargo a la vista. Estamos jodidos por todos lados. Claro esta que todas las portabilidades no son problemáticas, hay casos en telefonía fija que se tiene que pagar una cantidad para mantener un numero de teléfono, en esos casos os aseguro que no hay problemas. Tampoco hay ningún tipo de problema, por supuesto, si lo que quieres es dar de alta un nuevo contrato, faltaría mas, se tiran a tus pies si es preciso.¿Realmente merece la pena doblar la rodilla y plegar ante los abusos de estos gigantes de la telecomunicación? Yo creo que no, cada cual que opine lo que quiera.Por cierto, como apunte y cierre del articulo, la palabra portabilidad ni tan siquiera aparece reflejada en el diccionario de la Real Academia Española de la lengua.Por si quieres investigar: Vodafone | Movistar | Orange]]></content>
		</document>
		<document id="53039bb5c4fe35c18f155ca625615c3c" url="http://neoshomkt.blogspot.com/2007/10/balumba-el-seguro-low-cost.html">			<content><![CDATA[Balumba es el nombre de la marca con el que Admiral Group, tercer grupo británico en venta directa de seguros a través de internet y teléfono, llega a España. Su filosofía es el bajo coste, precios competitivos para atraer nuevos clientes. Precios bajos, que no baratos, que pueden ofrecer debido en parte a la ausencia de oficinas comerciales, ya que la contratación se realiza enteramente por internet, y también al no contar con una red de agentes que cobren comisiones.Pero ¿merece la pena contratar el seguro del coche en Balumba?. En cinco sencillos pasos a través de su pagina web puedes comprobar el atractivo precio que te van a ofrecer, pero como es lógico solo tenemos una variable para comparar con otras compañías, el precio. Leyendo algunos análisis que de Balumba se han realizado en varias webs dedicadas al mundo de los seguros, el único punto en el que destaca es en la relación calidad/precio, suspendiendo en el resto de puntos como pueden ser las bonificaciones.Debemos suponer con esto que Balumba, por cierto no seré yo quien felicite al que le puso este nombre, nos ofrece un servicio acorde a su bajo precio, y que atraerá sobre todo a gente joven en busca de un primer seguro barato.|| Enlaces: Balumba.es]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>