<author id="fa9da0160dca963b62c744e7da790625" url="levantateyaandalucia.blogspot.com" feed="http://levantateyaandalucia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="9">
		<document id="651757dad7cd2a23d208b9608621f996" url="http://levantateyaandalucia.blogspot.com/2013/12/alaya-ordena-el-ingreso-en-prision-de.html">			<content><![CDATA[La jueza Mercedes Alaya ha ordenado pasadas las 3,30 horas de este jueves el ingreso en prisión de tres de los cinco detenidos en la segunda fase de la operación 'Madeja', en la que la magistrada investiga si el exdirector del área de Vía Pública y exasesor del grupo socialista en el Ayuntamiento de Sevilla Domingo Enrique Castaño pudo recibir dádivas a cambio de la concesión de contratos de mantenimiento a las empresas Fitonovo y Fiverde.En este sentido, fuentes del caso han informado a los periodistas de que la magistrada de Instrucción número 6 de Sevilla ha aceptado la petición de la Fiscalía y ha ordenado el ingreso en prisión sin fianza del administrador único de Fitonovo, José Antonio González Baró, y del exjefe de servicio de la Delegación de Parques y Jardines del Ayuntamiento de Sevilla Francisco de Amores.Asimismo, ha decretado prisión eludible con fianza de 150.000 euros para el capataz y responsable de conservación del Parque de María Luisa, Francisco Luis Huertas, quien ha comunicado que no puede hacer frente en este momento al pago de dicha cantidad y, por tanto, no ha podido evitar su ingreso en la cárcel.De igual modo, la juez ha dejado en libertad sin fianza al director comercial de Fitonovo, Juan Andrés Bruguera, y a un ingeniero de caminos, empleado de la empresa Jardines y Riegos Al-Andalus, imputado por un delito de cohecho después de que la instructora le haya acusado de haber realizado un pago de 25.000 euros hace unas tres semanas a Francisco de Amores, aunque según alguna fuentes éste habría alegado que dicha cantidad se correspondería con un préstamo.Amores también habría sido acusado de haber recibido pagos periódicos de unos 500 euros por parte de Fitonovo a cambio de la adjudicación de un contrato de mantenimiento, y de hecho la Guardia Civil le enseñó durante su declaración un supuesto documento con un pago a su nombre, aunque sin su firma, no obstante lo cual el exalto cargo de Parques y Jardines ha negado ante la juez Alaya todas las acusaciones.Y es que la juez investiga una supuesta contabilidad 'b' de la empresa Fitonovo donde ésta registraría las presuntas 'mordidas' abonadas a cambio de ser favorecida en la concesión de determinados contratos públicos.En este sentido, fuentes del caso han informado de que, en el marco de la investigación, se está indagando en torno a un documento 'excel' hallado en un ordenador de Fitonovo en el que aparecerían registrados una serie de pagos realizados por la empresa durante una década --desde 2003 hasta la actualidad-- a una serie de personas que aparecen citadas con nombres o iniciales.Además, y dentro de esta operación, los agentes de la UCO imputaron a un funcionario municipal cuya identidad se desconoce hasta el momento y al director del Área de Medio Ambiente, Parques y Jardines, Joaquín Peña (PP), que fue destituido de manera fulminante y nada más conocer su imputación por el alcalde, Juan Ignacio Zoido.LA PRIMERA FASE DE 'MADEJA'Además de las detenciones e imputaciones, la Guardia Civil ha practicado registros en la sede de la empresa Fitonovo ubicada en el Parque Empresarial Los Llanos del municipio sevillano de Salteras y en la Delegación de Parques y Jardines del Ayuntamiento de Sevilla, concretamente en el despacho del propio Joaquín Peña; del jefe de servicio; del jefe de negociado, Javier Gómez, y del capataz y responsable de conservación del Parque de María Luisa.A los registros citados, que fueron llevados a cabo este lunes, se suman otros dos que fueron practicados este martes en la sede de dos empresas, concretamente en Suministros Agrícolas, en La Rinconada, y en Explotaciones Agrícolas Villaflor, en Dos Hermanas.La segunda fase de la operación 'Madeja' se ha producido justo después de que la juez Mercedes Alaya revelara en el auto por el que prorrogó por quinta vez el secreto de las actuaciones que, el pasado 21 de octubre, acordó la intervención de ocho líneas telefónicas utilizadas por directivos y empleados de Fitonovo y por funcionarios del Consistorio hispalense, habiendo acordado el 5 de noviembre la intervención de dos líneas más.El secreto de las actuaciones fue decretado por primera vez el pasado mes de julio, tras las detenciones tanto de Castaño como de su mujer, la abogada Ana María Vaquero, del administrador de la empresa de infraestructuras y medio ambiente Fitonovo, Rafael González Palomo, y del exadministrador de Fiverde Ángel Manuel Macedo.7,6 MILLONES DE FIANZA CIVIL A CASTAÑOCastaño fue el único de los cuatro detenidos en esta primera fase de la operación que ingresó en prisión, aunque la pudo abandonar a mediados del pasado mes de agosto después de pagar la fianza de 60.000 euros que le impuso la Audiencia Provincial de Sevilla.La instructora imputa a Castaño los presuntos delitos de cohecho, prevaricación, blanqueo de capitales y fraude y exacciones ilegales. Asimismo, le impuso una fianza de responsabilidad civil de 7,6 millones de euros, frente a la petición de 360.000 euros planteada por el Ministerio Público.Durante su declaración ante la juez, el administrador de Fitonovo aseguró que, entre los años 2005 y 2006, entregó un sobre con 30.000 euros a Domingo Enrique Castaño y que le dijeron que este sobre con la cantidad de dinero referida "era para el PSOE", punto en el que subrayó que el dinero entregado "no era a cambio de nada", porque además "los contratos ya estaban dados".Aquí puedes leer la noticia completa y original.]]></content>
		</document>
		<document id="2b26328a19e04ff3b6428e0535c9381a" url="http://levantateyaandalucia.blogspot.com/2013/12/antonio-jesus-ruiz-pa-susana-diaz-debe.html">			<content><![CDATA[Andalucistas de toda la comarca, junto con el secretario general del PA, reiteran el apoyo a los trabajadores de Navantia en la Bahía de Cádiz El secretario general del PA, Antonio Jesús Ruiz, ha exigido hoy a la presidenta del Gobierno andaluz, Susana Díaz, que “trabaje para lograr carga de trabajo para las factorías de Navantia en la Bahía de Cádiz”. “Susana Díaz debe ir a Madrid a pelear por los astilleros en lugar de ir a Cataluña para hablar de su independencia”, afirmó.Ruiz dijo que “ya va siendo hora de que la presidenta de la Junta se centre de una vez en los graves problemas que afectan y preocupan a los andaluces, problemas como el paro y el desmantelamiento industrial ante los que el PSOE no ofrece respuestas, ni cuando estaba en La Moncloa ni desde el Gobierno que mantiene con IU en Andalucía”.En rueda de prensa ofrecida hoy junto con representantes andalucistas en la comarca de la Bahía, Ruiz ha reiterado también al Gobierno del PP la demanda de “carga de trabajo concreta para los astilleros de Navantia”. “Exigimos al Gobierno central – dijo – que aclare de una vez la situación de Navantia y de los centros de trabajo en la comarca de la Bahía para poner fin a la incertidumbre a que tienen sometida a los trabajadores, a las familias afectadas y, por tanto, al conjunto de la sociedad gamitada”.Ruiz acusó a los sucesivos Gobiernos - “PSOE antes y ahora el PP” - de “menospreciar a los trabajadores y a la Bahía de Cádiz en la provincia con la tasa de paro más elevada de España y de la Unión Europea”. El líder andalucista recordó “episodios” recientes relacionados con los astilleros en los que “queda demostrado el nulo interés del Gobierno por actuar con la seriedad y competencia que las actuales circunstancias requieren”. Así, se refirió a “casos lamentables” como el del buque Príncipe de Asturias que “incomprensiblemente, se desplazó desde aquí, donde tenía su base, hasta otro territorio para realizar los trabajos de desguace”. “Especialmente grave es el caso de la segunda fase del proyecto Buques de Acción Marítima – añadió - en el que el anterior Gobierno de José Luis R. Zapatero no quiso cerrar y el actual Gobierno de Rajoy ha metido en el fondo del cajón”. Por ello, calificó como “intolerable” el “lamentable” espectáculo que “en estos días está ofreciendo el ejecutivo central con el tema de los gaseros. Mientras piden que nos callemos con las migajas que Gas Natural quiera dejar aquí, lo cierto es que no vamos a contar una carga de trabajo esencial. “Nos preguntamos qué hacen PSOE e IU para defender la industria naval andaluza ante esta serie de atropellos”, aseveró.Finalmente, Antonio Jesús Ruiz insistió en que “los centros de trabajo de Navantia en la Bahía de Cádiz cuentan con los medios técnicos y los profesionales capacitados para afrontar cualquier proyecto, es responsabilidad del Gobierno central garantizar la plena viabilidad con cargas de trabajo públicas y externas y es obligación del Gobierno andaluz y de la presidenta Díaz luchar para conseguir las soluciones que todos esperamos”.Junto con Ruiz, comparecieron en rueda de prensa Antonio Jesús García, secretario provincial de Organización del PA en Cádiz; Jesús Plaza, diputado portavoz del Grupo del PA en la Diputación de Cádiz y concejal del Grupo andalucista en el Ayuntamiento de Puerto Real; José David Sánchez, secretario local del PA en Cádiz y Begoña Castro, integrante del Comité provincial y en representación de la Agrupación Local del PA en San Fernando.Aquí puedes leer la noticia completa y original.]]></content>
		</document>
		<document id="77c6436ce4108761fafc62ef7ff53383" url="http://levantateyaandalucia.blogspot.com/2013/12/censura-encubierta.html">			<content><![CDATA[Desde este blog, "LEVANTATE ANDALUCIA" tambien nos sumamos a las denuncias que Fernando Repiso esgrime sobre tantos ataques informáticos que llevan produciéndose a la página de www.cosasdeandalucia.com .CENSURA ENCUBIERTADespués de tantos ataques informáticos, estos golfos a quienes molestan las verdades que tratamos de publicar, han conseguido bloquear el servicio que desinteresadamente ofrecemos desdewww.cosasdeandalucia.com . Nuestro espacio es plural porque no nos limitamos a rescatar nuestra gravemente herida cultura, nuestra negada identidad como pueblo con derecho a la libertad democrática y constitucionalmente reconocida, difundimos en MAYÚSCULAS lo que tantos, de un color o de otro, publican en minúsculas, … y tantas otras cosas que, aceptadas por una mayoría que nos inyecta orgullo y motivación, nos hemos prometidos y comprometidos a no defraudar a quienes nos acompañan con esa fraternidad y solidaridad propias del ser andaluz, no sólo de cuna sino de condición.Afortunadamente contamos con un compañero insobornable y ubriqueño, Antonio Mateos Ruiz, informático de buen oficio y vocación y dispuesto a desinfectar de alimañas nuestro espacio.NOS DAREMOS PRISA, OS RUEGO ACEPTAR NUESTRO SINCERO AGRADECIIENTO Y QUE MANTENGÁIS VUESTRO CONTACTO, APOYO, OPINIÓN Y DIFUSIÓN (compartiendo este mensaje con vuestros cercanos y amigos) DESDE ESTE ENLACE:https://www.facebook.com/pages/COSAS-DE-ANDALUCÍA/121711381179100?ref=hl(como muestra de nuestra compacta convicción como PUEBLO, démosles una lección de solidaridad pulsando el “me gusta”. De nuevo gracias y vamos p’alante.— con Antonio Repiso Rodriguez, Francisco Ostos Romero, Arturo Pérez Zambrano y 43 personas más.Ánimos compañerosAquí puedes leer la noticia completa y original.]]></content>
		</document>
		<document id="205674e2adb055111e17f41d8075358a" url="http://levantateyaandalucia.blogspot.com/2013/12/la-guardia-civil-logra-recuperar-los.html">			<content><![CDATA[Agentes de la Guardia Civil llevaron a cabo este viernes un registro en una sede de UGT en Córdoba,al que se sumó otro en la sede del sindicato UGT-Andalucía el marco de la investigación del supuesto desvío de fondos destinados a la formación. Durante la operación, la Benemérita habría conseguido recuperar los archivos borrados por el sindicato.La Guardia Civil finalizó este viernes poco antes de las nueve de la noche el registro de la sede del sindicato UGT-Andalucía, que había comenzado a las diez y media de la mañana ordenada por la juez Mercedes Alaya, en el marco de la investigación del supuesto desvío de fondos destinados a la formación.Fuentes de la Guardia Civil han informado a Efe de su intención de permanecer durante la noche del viernes en la sede de UGT en Sevilla dos agentes que están haciendo una copia del servidor informático y que esperan acabar este volcado este sábado. En esta operación, que se ha denominado “Cirene”, han intervenido medio centenar de agentes del grupo de delitos económicos de la Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil.Además, durante esta jornada la Guardia Civil también ha registrado tres sociedades supuestamente relacionadas con los cursos de formación: Soralpe y Proyectos Inmobiliarios Novasur, las dos con el mismo domicilio social, y Geosur, que preside el exalcalde socialista de Sevilla Manuel del Valle, quien ha explicado a Efe que dicha sociedad, que está en proceso de liquidación, asesoró al sindicato en 2006 con motivo de dos concursos públicos, uno en Sevilla y otro en Jerez de la Frontera, para la promoción social de viviendas.También este viernes, la Guardia Civil ha llevado a cabo un registro en una sede de UGT enCórdoba, ubicada en el antiguo Hospital Militar de la capital cordobesa. Fuentes cercanas a la investigación han informado a Efe de que el registro, que realizaron agentes de la Unidad Central Operativa (UCO) del instituto armado, se enmarcó en la investigación del Juzgado de Instrucción número 6 de Sevilla que instruye Alaya.Las fuentes detallaron que no se han producido detenciones y que los agentes buscaban diversa documentación relacionada con la causa sobre el uso irregular de fondos de formación del sindicato.Según El Mundo, en concreto la investigación en Córdoba se ha centrado en la sede de la Fundación para el Desarrollo de los Pueblos de Andalucía (Fudepa),”creada por el sindicato el 28 de noviembre de 2002 y donde se localiza el archivo histórico ugetista”. Se da la circunstancia, añade dicho periódico, de que la magistrada “dispone desde principios de año de un documento elaborado por los especialistas del Grupo de Delincuencia Económica de la Guardia Civil -en el marco de la investigación de los ERE fraudulentos-, que indica que en el patronato de la fundación figura el secretario general de UGT, Cándido Méndez, según ha certificado el Servicio de Protectorado de Fundaciones de Andalucía, dependiente de la Consejería de Justicia e Interior de la Junta”.Asimismo, La Razón se hace eco de fuentes conocedoras del caso para afirmar que la operación de la Benemérita “ha sido un éxito y se ha hecho muy a tiempo, ya que, tras muchas horas de trabajo, y ya de madrugada, se logró el clonado (copiado) del servidor central telemático de UGT-A”, a lo que añade que “la impresión es que nadie ha conseguido borrar los datos, entre ellos la contabilidad y a qué se destinaban los fondos entregados por la Administración para cursos de formación”. Los agentes creen, a falta de que se puedan analizar los datos con el tiempo que requiere un asunto tan delicado, “que no se ha perdido ni borrado ninguna evidencia importante”.Noticia Original: Diario El ImparcialEnlaces recomendados sobre esta noticia,pulse aqui.]]></content>
		</document>
		<document id="ce6e2b4c1ead0fbb5192f7264b9104bd" url="http://levantateyaandalucia.blogspot.com/2013/12/las-cifras-oficiales-ocultan-300000.html">			<content><![CDATA[Esta organización, junto a Precários Inflexiveis de Portugal, hace balance del 'annus horribilis para el trabajo y la precariedad' y denuncian que las tasas de desempleo en el sur de Europa son mayores que las citadas por los organismos oficiales.El 2013 ha sido, de lejos, el peor año desde que hay datos de desempleo y emigración en el Sur de Europa. Y la precariedad se va extendiendo entre los que aún pueden trabajar en estos países. Dos organizaciones de trabajadores precarios, la Oficina Precaria de España y la Associaçao de Combate a Precariedade de Portugal, denuncian que las cifras de desempleo reales son mayores que las que están dando los organismos oficiales. En lo que se refiere a los españoles, la cifra real de desempleo supera en casi 300.000 personas a la que se maneja oficialmente. Los datos recogidos por el INE (España), INE (Portugal), ELSTAT (Grecia), ISTAT (Italia) y CSO (Irlanda) confirman que las tasas reales de desempleo superan las cifras oficiales en unos 2 puntos porcentuales. Esto es así porque, según explican los dos colectivos, una importante parte de la sociedad, considerada como "fuerza de trabajo potencial" (quienes no buscan empleo de forma activa o están subempleados en trabajos a tiempo parcial) se queda fuera de las estadísticas. Así, sumando este dato a las cifras oficiales de desempleo, tenemos una descripción más precisa sobre el desempleo real: 15,6 millones de desempleados, es decir, un 24% de la población total de los países europeos del sur e Irlanda.En España, en el tercer trimestre de 2013, la tasa paro es del 25.98%, unos 5.904.700 parados. Si fuera 27,29%, el número de parados estaría por encima de los seis millones. Concretamente, en 6.202.471. Esto es. 297.770 más. Mientras, en Grecia pasaría del 27,3 al 30,97%; en Italia del 13 al 21,79%; en Portugal del 15,6 al 20,45% y en Irlanda del 11,3 al 15,17%. Por esta razón, la Oficina Precaria de España y la Associaçao de Combate a Precariedade aseguran en un comunicado conjunto que "la mejora económica es un fraude, dado que la capacidad de recuperación está siendo destruida".Las organizaciones denuncian que esta situación está obligando a centenares de miles de personas a hacer las maletas e irse al extranjero a trabajar, donde habitualmente también lo harán en trabajos precarios. Los datos de emigración, lo que muchos llaman "exilio económico" y que afecta especialmente a los jóvenes, revelan que 700.000 jóvenes han abandonado España; medio millón, Portugal; y 400.000, Irlanda.Más allá del desempleo y la emigración, "la precariedad laboral se está imponiendo en todas las generaciones, desde el más joven al más viejo: trabajos a tiempo parcial, becas, prácticas formativas, falsos autónomos y ETTs se saltan la legislación y los derechos laborales, en una nueva configuración del régimen social y laboral", aseguran las organizaciones.Por estas razones, quieren dar un nuevo impulso a sus reivindicaciones de cara al año que viene: "Las organizaciones de trabajadores precarios estamos comprometidos en la lucha contra la desposesión del sustento y los derechos sociales de los trabajadores. Estamos aquí para desenmascarar qué se esconde detrás de la distopía neoliberal impuesta por la Troika y las lógicas de austeridad. (...) Haremos de 2014 el año de la autoorganización y la defensa contra las políticas del 1%".Aquí puedes leer la noticia completa y original.]]></content>
		</document>
		<document id="1f068808fe2bf4f3c023ab6f14e6dbe1" url="http://levantateyaandalucia.blogspot.com/2013/12/ruiz-si-alguien-piensa-que-con-las.html">			<content><![CDATA[El secretario general del PA afirma que "hace falta un Gobierno dispuesto a luchar por este territorio.El secretario general del PA, Antonio Jesús Ruiz, manifiesta que 2013 es "el año en blanco de multitud de proyectos en la provincia de Cádiz" y critica que se hable del proyecto de Las Aletas "como un maná, un mantra que pueda solucionar los problemas de Cádiz". "Si alguien piensa que con el desbloqueo del proyecto de Las Aletas se va a acabar el paro en Cádiz, está apañado", ha apostillado Ruiz. En un desayuno de Navidad ofrecido en Cádiz, Ruiz ha dicho que "Las Aletas de por sí no va a ser una solución, y menos viendo la situación de incapacidad actual del Gobierno de defender a los astilleros gaditanos, por ejemplo". Para Ruiz, "hace falta un Gobierno dispuesto a luchar por este territorio, que es preferente para la actividad industrial y empresarial por su situación, algo que parecen haber descubierto ahora algunos con la Plataforma Logística del Sur de Europa". "Continuamente tanto PSOE como el PP 'venden la moto' de que esta provincia es el idónea para la actividad económica por su ubicación geográfica, pero después no invierten para mejorar la capacidad industrial y comercial de la provincia", afirma el secretario general del PA. En este sentido, ha puesto como ejemplo de "la falta de inversión" que no se pongan en marcha medidas como "la exención o bonificación del peaje de la autopista AP-4, que une Sevilla y Cádiz", asegurando que ese tipo de medidas "sí se han tomado recientemente, por ejemplo, en relación al peaje de dos autopistas de Aragón". "Hay que hacer política de verdad y con mayúsculas, con la que se pueda generar riqueza y empleo, y con una inversión necesaria y justa que corresponde a la provincia de Cádiz", ha concluido Ruiz.Aquí puedes leer la noticia completa y original.]]></content>
		</document>
		<document id="be7a565c4070ab1fe1201c55512f58bf" url="http://levantateyaandalucia.blogspot.com/2013/12/santiago-carbo-catedratico-de-analisis.html">			<content><![CDATA[El economista cree que la credibilidad financiera es la fórmula que hará salir al país de la crisis Apuesta por las exportaciones, el turismo y la calidad para propiciar el despegue de la Comunidad.Hablar con Santiago Carbó pone luz en el intrincado escenario económico que acecha al país desde que la economía se quebró allá por el año 2007. Catedrático de Análisis Económico de la UGR, catedrático de Economía y Finanzas en la Bangor Business School y director de Estudios Financieros de Funcas, Carbó (Valencia 1966) maneja las claves económicas con una habilidad didáctica y con una sensatez propias de quien ha dedicado su vida a los números. Puestos a acariciar la bola de cristal de la economía Carbó lanza un mensaje de optimismo para 2014. "La economía seguirá ajustándose pero vemos el final del túnel". El tiempo dirá. -¿Qué le ha pasado a la economía española en estos cinco años? -Que se ha tenido que ajustar muy duramente después de vivir una situación muy ventajosa, de fuerte crecimiento hasta 2007 pero basado en algo que no dura siempre: el boom inmobiliario provocado por algo que no nos gusta ahora oír y es que tuvimos unos tipos de interés muy baratos. Comimos demasiado crédito. El ajuste costó mucho y ninguno de los gobiernos: ni el anterior ni este reconocieron la gravedad de la crisis. Con este gobierno se ha avanzado más pero se perdió mucho tiempo y muy bueno. -¿Debemos tener alguna esperanza en 2014? -No se veía que 2013 fuera un año bueno, de hecho las perspectivas eran muy malas y al final el PIB ha caído pero menos de lo que esperábamos, y ya hemos empezado a ver el final del túnel. En los últimos trimestres ya no hay decrecimiento sino un crecimiento muy suave de la economía que ya se ha ajustado. -¿Y qué cabe esperar de 2014? -Pues una economía que sigue ajustándose, que le va a costar mucho porque tenemos dos problemas muy graves: muchísima deuda y paro. La salida de la crisis va a ser muy lenta, 2014 será un año más positivo que los anteriores pero ojo, con un país que se despierta con una deuda muy elevada y con un paro elevadísimo que no va a ser fácil de corregir porque no vamos a tener un sector de la construcción ni ningún sector intensivo que pueda absorber tanta mano de obra parada. -¿Qué se puede hacer para reducir esos índices de paro? -Estamos reformulando toda la política activa de empleo intentando formar a la gente desempleada. Eso va a costar mucho. El paro va a ser una lacra durante muchos años porque el país no va a tener una actividad muy intensiva en mano de obra como era la construcción y hasta que eso no vuelva, el paro no va a bajar en 600 o 700.000 personas. Pero probablemente este año se crezca más de lo que se dice. -Es difícil decirle a la gente que la situación mejora cuando en casa sigue habiendo parados. -Yo creo que a los políticos hay que pedirles muchas virtudes, pero sobre todo prudencia. No hay que ser fatalistas ni lanzar las campanas al vuelo. Es verdad que los políticos se deben a su ciclo electoral y dentro de dos años se renueva el Parlamento nacional; dentro de unos meses son las europeas y en año y medio las municipales y autonómicas. Los partidos se están preparando y es verdad que a veces no toman decisiones que ayuden al ciudadano. Debe quedar claro que de la crisis no hemos salido, de la recesión sí. -¿Cree que esta situación de ajuste y paro es lo que nos espera de aquí en adelante? -No, no. Cuando se reduzca mucho la deuda y el paro esté en el 20 o el 18% sí que podremos decir que estamos saliendo. -¿Dónde debe buscar España su nuevo perfil económico tras el fracaso inmobiliario? -Lo tenemos difícil porque España necesita reforzar un modelo productivo competitivo muy basado en exportaciones pero, con eso solo no salimos, debe estar basado también en el consumo interno y en la inversión del país, es decir que la gente de aquí tiene que gastar. Andalucía -y Granada- tienen que reforzar un modelo competitivo, con la ventaja de que tienen un peso mayor del turismo que la media nacional y eso les beneficia. En el momento que se reactive la demanda nacional también ellos van a tener una actividad mayor. Probablemente estemos moviéndonos hacia modelos productivos mucho más competitivos, mucho más de cara al exterior, pero eso no da trabajo, eso sanea el país pero no al trabajo, porque al ser competitivos muchas veces están basados en tecnología y eso hace que sea necesaria menos mano de obra. Tampoco vamos a cambiar todo el modelo rápidamente hacia la tecnología. Somos un país que tiene sol y servicios turísticos muy arraigados desde hace 50 años. Solo podemos apostar por la calidad, tener precios que atraigan y ganar más mercado en el turismo. -Pero ese sector también tiene sus límites... -Sí, pero no podemos perder nada, no tenemos otra salida. Hay que seguir haciendo los deberes desde el Gobierno, las empresas... para no perder competitividad. Pero el paro no va a bajar mucho, ni siquiera en ese mundo tan fantástico. -¿Qué porcentajes contempla usted? -El 15% para el país, el 20% para Andalucía y el 25% para Granada. En Granada el paro nunca ha bajado del 17% incluso en el momento en que España estaba en un 8%. -¿Ha llegado el momento de parar las políticas de austeridad? -La austeridad ha venido impuesta en buena parte por los mercados, porque veían que se desbocaba el déficit público y no querían financiarnos; pero también por nuestros socios europeos que han adoptado una visión muy germánica de no gastar por encima de lo que se tiene. El problema de la austeridad es que cuando un país está atravesando una crisis como la de España, en determinadas dosis puede empeorar las cosas. Alemania y otros países no están dispuestos a hacer cajas comunes hasta que no vean que somos capaces de controlar nuestras finanzas públicas. Si no las controlamos va a ser muy difícil que el proyecto europeo avance. Es cierto que a lo mejor Alemania ha tomado una postura demasiado dura pero también hay que entenderlos a ellos que no se desvían de los presupuestos tantísimo como otros países. -¿Siguen sin confiar en nosotros? -Tenemos que ganar esa credibilidad, tenemos que cumplir con lo que decimos. Las cuentas públicas y los presupuestos están para algo, luego puede haber desviaciones normales si el país entra en recesión pero tenemos que ganar credibilidad. Hay una parte inevitable que tenemos que cumplir, pero yo lo que critico es que en algunos años se ha aplicado esa austeridad sabiendo que el país estaba en un momento muy delicado. Hay que exigirle a los políticos que reduzcan sus estructuras de gasto en torno a muchas administraciones públicas que se podrían aligerar y no tocar la sanidad ni la educación. Si había cosas en las que se estaba despilfarrando bien, pero yo creo que hay otras partes de la administración que el ciudadano no entiende que no se toquen. -El concejal de Economía de Granada propuso hace unas semanas que se hiciera una quita a los ayuntamientos, asfixiados por deudas. -A los proveedores hay que pagarles porque han sufrido mucho la crisis. Se les ha demorado mucho el pago y aún se demora, aunque es verdad que estamos mejor que hace dos años. A mí no me gusta hablar de quitas, es un término que no gusta nada a los economistas financieros. Si es un caso irremediable habrá que estudiarlo en un contexto muy serio. Una quita es un fenómeno que genera mucha incertidumbre, muchas dudas, que puede contagiar a otros elementos de la administración o al sector privado. Es una cosa muy seria. Que Grecia tuvo que hacerlo, sí, pero en una situación de desesperación y España no está en esa situación. Creo que hay otras medidas antes de hablar de quitas, porque en el momento en que se hace una, ¿quién para la siguiente de otra administración? -Hemos dejado de hablar de la prima de riesgo y de los 'hombres de negro'. Buena señal, ¿no? -Sí, el país ha ganado estabilidad financiera. Hemos dejado de hablar de prima de riesgo porque España y otros países que tenían muchas dificultades para obtener financiación exterior han hecho una serie de actuaciones. No olvidemos que la prima de riesgo reflejaba que España lo tenía crudo para poder financiarse fuera, igual que Portugal, Italia o Grecia. En el momento que baja es más fácil que te puedan prestar y eso es un elemento muy positivo. La ausencia de los 'hombres de negro' revela que se ha acabado el programa que teníamos que fue muy necesario para hacer frente a una crisis bancaria muy intensa y significa que ya confían en nosotros y que por tanto ese dinero que se dio a una serie de bancos ya está funcionando. Se ha hecho la reestructuración de los mismos y ya se han saneado. -La gente no ha entendido que se 'salvara' a los bancos y se dejaran tiradas a las personas. -Esos bancos habían perdido dinero y había que inyectarles capital. Otra cosa es que sus gestores puedan ir al juzgado si hubo alguna irregularidad, para eso están los juzgados. Pero la gente tiene que entender que cuando se recapitalizan los bancos en los que nosotros tenemos el dinero, nuestros ahorros están seguros. A veces ese dinero lo ponen los accionistas privados y hay momentos muy malos en los que sólo lo puede poner el Estado. Si no se hubiera hecho esa recapitalización habríamos tenido una inestabilidad financiera muy importante y igual se nos hubiera ido algún banco al aire con las pérdidas para los depositantes del país. Las ayudas públicas nunca son bienvenidas pero hay que tener claro que todos los países han hecho esto porque es mucho peor dejar caer tu sistema financiero. -Parece entonces que estamos en la senda. Dicen que la derecha crea la riqueza y la izquierda la reparte... -Hombre yo creo que eso es injusto para los dos. Creo que ha habido gobiernos de izquierda (el de Felipe González en particular) que hizo un proceso de liberalización importante para el país que ayudó al crecimiento económico y entramos en la Unión Europea. Hay gobiernos de izquierda que ayudan a la actividad económica y también de derechas que mantienen los programas sociales. Yo creo que el gobierno actual cuando reforma las pensiones -nos guste o no- está intentando mantenerlas, aunque se intente malinterpretar. El tema de las pensiones está claro: o hacemos algo o dentro de 15 años no podremos pagarlas. Al final todos somos personas y tenemos nuestra parte de empresarios y nuestra parte social. ¿Que se ponen distintos pesos? Sí puede ser. Se toman decisiones que a uno le pueden gustar más o menos. Por ejemplo a mí no me ha gustado la decisión que se ha tomado sobre el aborto. No lo comparto, soy católico pero me parece que hemos dado un paso atrás como país, pero hay cosas que sí creo que el gobierno ha hecho bien. Creo que ni este gobierno ni el anterior intentan desmantelar el país con la reforma laboral, intentan solventar problemas porque nuestro mercado laboral era incapaz de generar empleo. -¿Qué le parecen las pretensiones independentistas de Cataluña? -Creo que sería importante que el país se pudiera mantener unido. En este momento me preocupa mucho lo que está pasando en Cataluña. Hay una opción política que quiere desligarse, ese camino a mí me preocupa mucho porque creo que no se ha reflexionado suficiente. A la economía española le quedan años para seguir ganando confianza y esta situación de incertidumbre enorme, de tensión incluso si se anunciara una separación, podría tener unas consecuencias muy duras para una generación si no se hace adecuadamente. Quebec lo iba a hacer, Escocia lo ha hecho, pero en este momento no hay un acuerdo, no hay ningún tipo de avance en Cataluña en el que se acerquen las posturas. Seguir por esa vía de tensión y enfrentamiento puede repercutir muy negativamente durante mucho tiempo. -¿Qué efectos económicos tendría esta decisión? -¿Cómo repartiríamos la deuda? ¿Cataluña podrá ser viable por sí misma? En el caso del País Vasco y Navarra ellos tienen otra configuración. Ver cómo se repartiría la deuda generaría muchas dudas y tensión en otras comunidades. Pero a mí me preocupa sobre todo la imagen de España, un país que en vez de integrarse más con otros que es lo que se está pidiendo, se desintegra. Yo soy valenciano y puedo entender esta sensibilidad en estos temas pero hay que hacerlo más organizadamente. Hay muchas posibilidades dentro del funcionamiento de un país que lleva más de cinco siglos funcionando bien. Cataluña y Barcelona son un ejemplo de pujanza y lo han hecho dentro de España, no fuera. Vamos al choque de trenes y hay que evitarlo a toda costa. Las consecuencias son imprevisibles y se podría perder todo lo que se ha avanzado. -Al margen de la decisión final de las eléctricas ¿qué le parece el precio de la luz en España? -España lleva 20 años con una política energética inadecuada y estamos recogiendo los frutos. No se han dado señales claras de lo que queríamos hacer ni en materia de renovables, ni déficit tarifario. Hay que sentarse y hacer un acuerdo energético nacional. No tenemos un mensaje claro en energía nuclear, hemos apoyado energías que en otros países no se apoyan como el carbón y ha habido un sistema de incentivos incorrecto con las renovables. No es tolerable que seamos el país donde más ha subido la energía eléctrica en los últimos diez años. En un contexto en el que crecíamos era más sostenible, ahora no.Aquí puedes leer la noticia completa y original.]]></content>
		</document>
		<document id="24f8e501f4a5a3064ae546f67d7a9650" url="http://levantateyaandalucia.blogspot.com/2013/12/sindicato-andaluz-de-trabajadoresas-sat.html">			<content><![CDATA[La Asociación Pro Derechos Humanos de Andalucía (APDHA) otorga el Premio Derechos Humanos 2013 al SINDICATO ANDALUZ DE TRABAJADORES/AS (SAT). Con motivo del 65 aniversario de la Declaración Universal de los Derechos Humanos.Desde la APDHA entendemos que los derechos no son algo abstracto, “papel mojado”, sino que nos sirven, como guía, para caminar hacia un mundo más humano, fraternal y justo.Entendemos que es una obligación de la sociedad y de los colectivos organizados la defensa real de los DERECHOS HUMANOS, aquí y ahora. Y por tanto mostramos nuestro apoyo incondicional a quienes defienden los derechos humanos frente a intereses económicos y financieros, porque entendemos que lo más importante son las personas.En este sentido consideramos que el SINDICATO ANDALUZ DE TRABAJADORES/AS (SAT) está haciendo una defensa activa de los DERECHOS HUMANOS de una forma valiente, pacífica y no violenta, continuada en el tiempo, original, consciente y organizada, que está sirviendo para poner en evidencia las contradicciones del sistema económico-neoliberal que estamos padeciendo.Premiamos, en el SAT, el valor y el coraje de aquellas personas que no se resignan a ser víctimas del sistema injusto y perverso en el que vivimos y se organizan y luchan para conseguir un mundo más humano y justo, poniendo incluso en peligro su integridad física y su libertad.El SAT proviene del antiguo SOC (Sindicato de Obreros del Campo), combativo e histórico sindicato de los jornaleros andaluces fundado en 1.976 entre otros por nuestro compañero común Diamantino. Desde hace unos años el SOC emprendió su extensión a la ciudad y su alianza con otros colectivos de trabajadores de otros sectores, naciendo el SAT.En unos tiempos caracterizados por el entreguismo sindical, la existencia de un sindicato diferente con un mensaje claro de lucha, de denuncia y de honradez representa un valor importante y un revulsivo en el seno del movimiento obrero andaluz.Desde hace meses el SAT, y antes su predecesor el Sindicato de Obreros del Campo (SOC), vienen sufriendo una dura campaña de represión y criminalización por parte de los diferentes Gobiernos centrales -del PSOE y del PP- y de la Junta de Andalucía. Los datos hablan por sí solos; 400.000 euros en multas, 300 militantes obreros procesados o multados y peticiones de penas de cárcel que suman los 41 años y 9 meses para varios sindicalistas. Lo último ha sido la condena de varios compañeros a siete meses de cárcel y 1.200 euros de multa por la ocupación de la finca Las Turquillas de Osuna en el verano de 2012.Lo cierto es que las últimas protestas no han hecho más que avivar más la mano dura del Gobierno. El Ministro del Interior y otros cargos del PP llevan tiempo lanzando una dura campaña de criminalización, acusando a los trabajadores del SAT de delincuentes y atracadores. Creemos que esta campaña de criminalización y la represión ejercida contra el SAT forman parte de la respuesta que el Gobierno está dando a las luchas populares que, de todo tipo, se están produciendo en la sociedad como reacción a los duros recortes y supresión de derechos sociales y laborales. La llamada Ley de Seguridad Ciudadana va también en esta línea de limitación de la libertad de expresión y manifestación…Para nuestra Asociación el SINDICATO ANDALUZ DE TRABAJADORES/AS (SAT) es merecedor del PREMIO DERECHOS HUMANOS 2013 por, entre otros motivos, los siguientes:1. Coherencia con unas ideas transformadoras de la sociedad en la línea de un mundo justo y solidario, mantenidas desde el origen del sindicato.2. Compromiso con las luchas colectivas de base y con la clase trabajadora.3. Ser un referente a nivel andaluz y estatal (incluso a veces internacional) en la lucha por los derechos básicos de las clases empobrecidas y de las personas excluidas de la sociedad.4. Su combatividad y rebeldía aún siendo el colectivo andaluz más criminalizado y perseguido en la historia reciente.5. La defensa de la propiedad al servicio de las personas y no a las lógicas perversas e inhumanas de los mercados.Porque, como dijera Diamantino García, “las causas por las que luchamos son difíciles, pero son tan justas que algún día las conseguiremos”.Noticia Original: Asociación Pro Derechos Humanos de Andalucía (APDHA)Enlaces recomendados sobre esta noticia,pulse aqui.]]></content>
		</document>
		<document id="c18518c8d2cf08a46e9abd0797c67e9f" url="http://levantateyaandalucia.blogspot.com/2014/01/al-menos-ocho-columnas-de-parados-de.html">			<content><![CDATA[Por la reforma laboral. Por los recortes sociales que afectan a la mayoría social. Por el crecimiento de la pobreza extrema y la precariedad. Por la represión que “ya afecta a más de mil activistas y sindicalistas” y por la corrupción que “afecta a todas las instituciones de parados”. Pero sobre todo porque “no es tiempo de lamentos” sino de “lucha”. Estos son sólo algunos de los motivos por los que varias columnas de parados y excluidos del sistema económico provenientes de todo el territorio estatal iniciarán entre el 8 y el 10 de marzo una marcha a Madrid que desembocará en la capital el próximo 22 de marzo para “realizar acciones con repercusión” que visibilicen a los culpables de la crisis: “los banqueros”.“La convocatoria de la Marcha a Madrid se hace desde la perspectiva de la situación que sufrimos y la necesidad de establecer una respuesta, un calendario de acciones que articule una movilización continuada, unitaria, masiva y contundente que nos permita pasar de la resignación a la acción determinante y que se vaya instalando de forma mayoritaria en la sociedad la idea de que se pueden cambiar la cosas combatiendo a los poderes reales y al gobierno, su capataz”, anuncia el Frente Cívico, la organización fundada por Julio Anguita, en un comunicado difundido el jueves.La convocatoria, que pretende aglutinar en Madrid a “cientos de miles de personas de todos los territorios del Estado” está siendo impulsada por organizaciones como el Sindicato Andaluz de Trabajadores (SAT), el propio Frente Cívico, los Campamentos Dignidad de Extremadura, Red Solidaridad Popular, partidos políticos como Izquierda Unida e Izquierda Anticapitalista y diferentes plataformas de convergencia como Alternativas desde Abajo y Suma, la gente primero.“La nueva Ley de Seguridad Ciudadana convierte a España en una predictadura a la vez que los recortes sociales que está llevando a cabo el Gobierno de Rajoy, y que aún no han terminado, han dejado a la mayoría de la población en una situación de precariedad y desempleo dramática. Por ello, organizamos estas marchas que hemos bautizado como las marchas por la dignidad”, señala a cuartopoder.es José Coy, miembro de la Mesa Estatal del Frente Cívico.“Pueblo a pueblo”Hasta el momento hay ocho columnas de parados que han confirmado su asistencia a la marcha y que saldrán desde Alicante, Valencia, Murcia, Andalucía, Extremadura, Aragón, Asturias y Castilla y León. “También estamos organizando columnas en otros territorios como Galicia y País Vasco, pero aún no hay nada cerrado”, añade José Coy, que destaca que la idea es que “surja un movimiento estable entre los diferentes sectores y pueblos que participan en la marcha junto a otros movimientos sociales como las mareas ciudadanas en defensa de lo público.Las marchas saldrán de sus respectivos lugares de origen entre el “día 8 y 10 de marzo” y llegarán a la Comunidad de Madrid “el día 20 o 21” del mismo mes. “Trataremos de recorrer los pueblos de Madrid en ese par de días para el día 22 hacer la entrada a Madrid donde esperamos poder celebrar una manifestación que una a cientos de miles de personas”, asegura Coy.En el caso de Andalucía, a falta de la confirmación oficial, que se producirá en la reunión estatal del próximo 18 de enero, la columna de parados partirá desde Córdoba el día 8 de marzo, tal y como señala a este medio Diego Cañamero, portavoz del SAT. “Queremos ir pueblo a pueblo, barrio a barrio, transmitiendo a toda la ciudadanía la importancia que tiene la movilización social en este contexto de recortes y desmantelamiento del Estado del Bienestar. Si queremos cambiar la realidad política, económica y democrática de este país la sociedad civil debe estar unida”, asegura Cañamero, que añade que espera que 2014 sea el año de la unión de la sociedad civil.Llegada a MadridUna vez las diferentes columnas hayan llegado a la Comunidad de Madrid, alrededor del día 20 de marzo, la idea actual es recorrer diversas localidades de la zona para realizar la entrada a la capital el día 22 de marzo. “Ese día celebraremos una manifestación que esperamos que sea multitudinaria y que sirva para visibilizar todos los males que recorren el país y a los culpables de esta crisis, que no son otros que los banqueros”, señala Coy, que recuerda que el Estado ha “regalado” 36.000 millones de euros a los bancos.Todo lo que suceda a partir de ese momento es, a día de hoy, una incógnita. Aunque no se descarta la posibilidad de acampar en la capital, Cañamero señala que las marchas deben tener una mentalidad de “guerrilla” para “poder adaptarse a cualquier situación”. “Tenemos que tener capacidad de adaptación y actuar según sea mejor en ese momento. Nuestra intención es permanecer en la capital y seguir la lucha desde allí, pero se irá viendo cómo evolucionan los acontecimientos”, sentencia Cañamero.Aquí puedes leer la noticia completa y original.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>