<author id="fab36399634d9537b774dafd18c01b0e" url="laverdadnoslibertara.blogspot.com.es" feed="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="12">
		<document id="615fc3fbe14272ca6c2904d7a37ff58b" url="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com/2012/02/batalla-espiritual-blog-recomendado.html">			<content><![CDATA[Nuestro amigo VampireX de Movidas-Varias se ha mudado de blog (gracias a la Google controlada por el Jesuita Paul Otellini) el cual ahora pasa llamarse "BATALLA ESPIRITUAL". Mas aún ha aprovechado para cambiar algo mas que el nombre de su sitio pasando a llamarse ahora "Guerrero Espiritual". Felicidades por tu nuevo blog Guerrero, y por tu humilde arrepentimiento del cual todos debemos de aprender y tomar nota, y que sigas avanzando en el Camino, la Verdad y la Vida que es Cristo, para la salvación tuya y de las almas, y para la Gloria del Padre.BLOG RECOMENDADO - BATALLA ESPIRITUAL]]></content>
		</document>
		<document id="846f1d8f472e866db2c8081913393a47" url="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com/2012/02/carta-legal-anti-expulsion-en-caso-de.html">			<content><![CDATA[Si usted se desasocia formalmente por medio de una carta o asiste a una reunión de un comité judicial, tácitamente esta renunciando a sus derechos civiles y les esta otorgando poderes que no le corresponden a una corporación comercial de la que usted no es miembro, además esta reconociendo que un grupo de hombres sin entrenamiento legal tienen derecho sobre usted para eliminar sus derechos constitucionales y humanos. ¿Quiere usted hacer eso?Usted tiene derecho como ciudadano de una nación libre, republicana y democrática que respeta la carta de los derechos humanos de escoger su religión y de tener derecho a la libre expresión de pensamiento y palabra, no renuncie a sus derechos por medio de escribir una carta de desasociación o aceptando un ilegal comité judicial. Si la Watchtower Corporation quiere seguir adelante con los comités judiciales entonces que se enfrente a las demandas legales de los acusados. Recuerde que cuando usted va a un comité judicial o firma una carta de desasociación usted esta siendo considerado como un malhechor o delincuente por la Sociedad Watchtower.En caso de tener familiares dentro de esta Organización, esta Carta Documento imposibilita de forma legal que ellos impidan o interfieran de cualquier forma en su normal relación con tales miembros de su grupo familiar.Carta Anti ExpulsionDESCARGAR CARTA DOCUMENTO]]></content>
		</document>
		<document id="7732d3521283a844c5f8d6e34fd89d77" url="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com/2012/02/el-fin-del-mundo-y-el-regreso-de-cristo.html">			<content><![CDATA[Producción audiovisual con textos biblicos que describe de forma grafica los acontecimientos proféticos relacionados con el inminente regreso de Jesús. Esto no es ni siquiera un porcentaje de lo que será. Jamas se habrá visto cosa semejante.]]></content>
		</document>
		<document id="6bd2ed95ebc0c5ae880690f843d7e7ac" url="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com/2012/02/el-secreto-de-la-compania-de-jesus.html">			<content><![CDATA[DESCARGAR AUDIOGenial e Informativo audio del programa "Límites de la Realidad" de José Manuel Frías, donde se presenta el libro "El Secreto de los Jesuitas, de Miguel Barrios", del cual pasaré a parafrasear y citar algunas importantes e interesantes dilucidaciones.6' 50'' - "Si un Superior Jesuita le dice a un Jesuita Inferior que haga cometa un pecado mortal... el Inferior tiene que cometerlo. [...] Esto da una muestra de su obediencia ciega. En los propios "Ejercicios Espirituales" de Ignacio de Loyola se manda a los Inferiores Jesuitas a "Dejarse Llevar", "Ser un Cadáver"."8' 45'' - "Entre las sombras de la Orden Jesuita se hallan los pocos conocidos tumultos callejeros que ellos promueven... a las disensiones dentro de las cortes, sobre todo cuanto el capellán de esa Corte o del Rey no son Jesuitas. Y tenemos como prueba el muy documentado caso, pero que ha sido muy ocultado, del Motín de Esquilache... Cuando cualquier libro de historia dice que el motivo del Motín fueron por causa del acorte de las capas y los sombreros, lo cual no fue mas que el gancho popular de esa revuelta. En el fondo lo que existía era un movimiento en contra de la Ilustración en España."Podemos notar en esta cita inmediatamente anterior que los Jesuitas crearon, al igual que lo hacen hoy en día, estas revueltas civiles de la plebe haciendo creer que es espontánea queja legítima de los pueblos, mientras que es capricho de ellos y son ellos quienes las causan y organizan desde las sombras. Como bien se hace notar en el audio, es una típica mentira jesuita el achacarle la causa de estas revueltas a detonantes sibilinos como lo fueron la queja por un mandato real de acortar el largo de las capas y los sombreros, o como lo fue la infame y patética "Toma de la Bastilla" (donde no había ni armas de valor ni prisioneros importantes). Hoy en día vemos cómo los Jesuitas están creando sus revoluciones de color en el Globo: en el mundo islámico mediante su Masónica "Hermandad Musulmana"; en España con sus "Indignados/Movimiento 15-M" mediante sus Infiltrados (nombre por el cual deberían de llamarse realmente en vez de "Indignados") y mediante sus empresas como Intermón-Oxfam; y en el Imperio Romano Jesuita de los Estados Unidos de Norte América con sus Movimientos "Ocupar:_________" controlados y formados por la Lucifer Trust de la Masonería Teosófica y la Organización de las Naciones Unidas. Ellos son capataces de todas estas revueltas del mismo modo como fue probado lo hicieron con el Motín de Esquilache contra el Rey Carlos III de España (el cual tomó prestado de la Reforma Cristiana Protestante, luego de mas de dos siglos, la idea hecha ley que "El Trabajo Es Honor", fomentando así la producción libre del capitalismo Laissez Faire, logrando así una prospera y floreciente España, gracias a ésto y a el haber antes expulsado a la Orden de los Jesuitas de España, Sur América y de todos sus dominios mediante su Pragmática Sanción).Con respecto a la enemistad entre la Masonería y los Jesuitas, debemos de poner esto en su contexto. Antes que nada debemos de recordar que la Masonería es una Creación de la Desbandada Orden de los Caballeros Templarios, tal y como lo prueba este estudio que hemos realizado desde el foro "Espada del Espíritu" (como prueba definitiva me valgo del Rollo de Kirkwall). Luego debemos de entender que durante los años posteriores al comienzo de sus etapa "Especulativa" (siendo la etapa "Operativa" completamente creada y controlada por los Templarios) muchos adherentes comenzaron a enarbolar un espíritu independentista y cismático dentro de estas cofradías. Esto causó que estos buscaran separarse del control Jesuita sobre ellos (del mismo modo como dice buscarlo Leo Zagami, el Gran Maestre de la Ordo Illuminatorum Universalis). Luego estos fomentaron en parte las enemistades contra los Jesuitas en las cortes Reales Europeas, cosa la cual causó luego su expulsión. Es por esto que los Jesuitas fueron bien recibidos en Rusia e Inglaterra (lugares no invadidos por Napoleón, a pesar de tener todo en favor para hacerlo, siendo éste controlado por su consejero político-militar el Sacerdote Jesuita Emmanuele Siéyés). Luego ellos usarían su Experto en Derecho Canónico Papal (es decir la diferente a la Ley Común nacida de la Reforma Protestante), el Jesuita (no judío al igual que Ignacio de Loyola... a menos que alguien presente algún documento verídico que los pruebe) Adam Weishaupt para infiltrar a la Masonería y controlarla en tiempo record, atacando únicamente a la Masonería Europea y no a la de Inglaterra (desde la cual se fomentó la Revolución Argentina de 1810 de los Jesuitas contra el pueblo suramericano y el Rey de España) o Rusa. Es desde entonces y al día de hoy que la Masonería en mas de un 90% se haya bajo la influencia de sus padres fantasmales: la Orden de los Jesuitas, Para la Mayor Gloria de Satanás.El único aparente error de Miguel Barrios es al afirmar que "los Evangelios están manipulados". Esta frase es ambigua pues mientras que hombres han interpolado y extrapolado y hecho infames eixegesis en sus producidas versiones, los manuscritos son incorruptibles y sin tacha, completamente preservados e inspirados por el Espíritu Santo del Dios Padre. ¿Se está refiriendo el autor en su opinión personal a los dogmas denominacionales y sectarios? ¿O está opinando equivocadamente sobre la ampliamente documentada preservación de los manuscritos, copias, códices, fragmentos y papiros, de los cuales nacen los textos bases para nuestras Biblias de hoy, pruebas las cuales son muy tempranas y de las cuales hay literalmente miles probando así cuales son las adendas humanas y cuales no? Es difícil saber. Lo que es fácil de saber, y pareciera ser que se sugiere sutilmente aquí (dada la introducción del mismo audio), es que los satánicos jesuitas planean manipular aún mas las Santas Escrituras del Dios Padre Yahweh para hacerle creer a las masas un "Dios Flexible" y Unisex el cual lubrique el camino hacia la Nueva Era de Satán, preludio de la Religión Mundial durante el Nuevo Orden Mundial de la Bestia Que Sale del Mar, del Dragón de Siete Cabezas y Serpiente Original y del Falso Profeta predichos en el Libro del Apocalipsis.Esta es mi humilde aportación al respecto de esta buena entrevista.En Yahweh, mediante el Cristo.Hermano Maxi.]]></content>
		</document>
		<document id="5f7cb437e87cfb38ee327bb7ceac2dfa" url="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com/2012/02/entrevista-raymond-franz-ex-miembro-del.html">			<content><![CDATA[Entrevista a Raymond Franz. Ex Miembro del Cuerpo Gobernante de los Testigos de Jehová. Responsable del libro "Perspicacia para Conocer las Escrituras". Sobrino de Fred Franz, Presidente del Cuerpo Gobernante. Cristiano Verdadero. Tuvo que tomar la siempre dificil decisión entre ser o parte de una denominación o ser cristiano verdadero. En el se ilustra de forma ejemplar como un Testigo de Jehová puede dejar de lado todo para llegar a ser un Verdadero Cristiano. Todo cristiano debería de leer sus libros: "Crisis de Conciencia" [Descargar Libro] y "En Busca de Libertad Cristiana" [En Proceso de Traducción desde este blog y desde el foro Espada del Espíritu]  ]]></content>
		</document>
		<document id="9c063929ac255a548a283ea3987b34cb" url="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com/2012/02/la-orden-jesuita-detras-de-las.html">			<content><![CDATA[DESCARGAR AUDIOEn este genial audio de la "Rosa de los Vientos" se habla sobre como la Orden Jesuita estuvo detrás de las Apariciones del Ser de Fátima y sus Fenómenos subsiguientes. Ser el cual es mi opinión ellos invocaron. Ser el cual era realmente un "Extreterrestre Gris", es decir no un ser biológico, sino que Seres Espirituales Impuros Interdimensionales, los comunmente llamados "Demonios" (pues los cálculos de probabilidad niegan que exista otro planeta donde pueda haber vida biológica que no sea en el planeta Tierra siendo este número mayor que el que se calculan para el total de átomos de todo el Universo... cosa la cual prueba además que este no vino a existir por Azar sino que por Creación). Podrás oír en este audioprograma cómo los Jesuitas trabajaron en secreto para rodear y controlar tanto a los niños quienes fueron víctimas de este demonio, como a su familia. Podrás oír cómo los Jesuitas pudieron manipular y editar el mensaje del demonio de modo que dijera que "Rusía se rendiría ante el Sagrado Corazón de María", demostrando asi que la Orden Jesuita estuvo en control de toda arista de esta conflagraciones pues fue la Orden quien también estuvo detrás de la Deposición y Asesinato del Zar y de toda la Monarquia Romanov reinante de todas las Rusias (a la cual ya habían infiltrado mediante su Sacerdote Jesuita Rasputín), y detrás de la Revolución Bolchevique y del Estado Totalitario Comunista Soviético (pues Lenin y Stalin fueron educados por los Jesuitas), logrando así crear su Segunda Guerra Mundial, su Organización de Naciones Unidas, su Mundo Bipolar de la falsa Guerra Fria, y finalmente su Globalización como paso previo a su Gobierno Mundial, cumpliendo así sus propias profecías finalmente al usar a su Caballero de Malta George Bush Sr. para dar el golpe de gracia y derrumbar de forma controlada a su abierto enemigo pero secreto aliado Para La Mayor Gloria de Dios!, como reza su juramento (Ad Majorem Dei Gloriam). Lo cierto es que ellos han cumplido, no solo partes, sino todas las palabras y mandamientos dados a ellos por este Demonio, el cual fue descrito por los niños que le vieron como identico a los "Grises" e identico al demonio "Lam" canalizado por el "El Hombre Mas Malvado de su Época", el Satanista y Masón °33 Aleister Crowley, nombre en código "La Bestia 666"; siendo también este Ser identico al ser llamado "Seth" canalizado por la esclava y propagadora de la Nueva Era Teosófica y Jesuita de Satan, Jane Roberts. Noten que todos estos seres tienen una gran cabeza sin pelo, ojos "hipnotizantes", boca, nariz y extremidades pequeñas, y estan cubiertos con una tapado de extraño pelaje. El Ser de Fátima tal y cual fue descrito por los Tres Niños de Fatima.Dibujo hecho por Aleister Crowley de el Demonio "Lam". [Advertencia: No ver directamente a los ojos de ésta imagen pues esta es la forma descrita por Lam para invocarle.]Bosquejos de Seth hecho por la Canalizadora de la Nueva Era, Jane Roberts. El Demonio de Fátima... Muy Posiblemente, Satanas.2 Corintios 11:14.  "Y no es maravilla, porque el mismo Satanás se disfraza como ángel de luz." ¿Qué mas pruebas se necesitan para saber que estos son los demonios de Satanas que trabajan codo a codo con los Jesuitas para el control del Mundo tal y cual fue dicho pasaría en la Biblia? Y ¿Qué mas pruebas necesitas para de una vez por todas creer y tener fé en Dios y en su Hijo, arrepentirte de tus pecados, y obedecer sus sanos y justos mandamientos para salvarte a ti y a los tuyos? Se salvo hoy, pues el Nuevo Orden Mundial, y luego la Venida del Cristo, y el Fin, están cerca.Hermano Maxi. ]]></content>
		</document>
		<document id="f5071b6883ca44f5a71c7e5b141fd2c6" url="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com/2012/03/la-evolucion-darwinista-refutada-el.html">			<content><![CDATA[Charles Darwin dijo en su "Origen de las Especies":"Si pudiera demostrarse que existió algún órgano complejo que no pudiera haber sido formado de ninguna forma por numerosas, sucesivas y leves modificaciones, mi teoría se vendría abajo por completo."Ahora bien ¿Que pasaría si te dijera?... No, mejor todavía... ¿Qué pasaría si un bioquímico notable y luego muchos otros científicos reconocieran que, de hecho existen no solo uno sino que varios de estos entes complejos?... Entonces la siempre teoría evolucionista de Darwin habría sido completamente refutada! Mientras que quedaría probada la existencia de un Creador.]]></content>
		</document>
		<document id="c4a1d3aafc3e35227f11354c357178d7" url="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com/2012/04/jehova-o-el-falso-nombre-de-dios.html">			<content><![CDATA['Jehová' = YHWH + Vocales de 'Adonay'La construcción 'Jehová' es el falso nombre de Dios, producto de mezclar las consonantes del Tetragramatón (Y-H-W-H) con las vocales de la palabra hebrea 'Adonay' (AE-O-A) como se demuestra a continuación mediante el siguiente gráfico que he diseñado basado en el alfabeto consonántico y vocálico hebreo de modo que el lector pueda verlo y entenderlo claramente.Ahora bien, ¿cómo es que se llegó a esta construcción erronea? Sucede que desde el siglo VII d. C., el equipo de Naqdanim o punteadores (del texto Bíblico), fijaron las vocales escritas para el hebreo. Cuando lidiaron con el nombre de Dios sólo le asignaron las vocales según el contexto de las palabras usuales para Dios, tales como 'Elohim' o 'Adonay' para advertir a los lectores que no pronunciaran el nombre de Yahweh, sino que éstos titulos a manera de sinónimos, por considerarlo demasiado santo como para ser pronunciado. e modo que el traductor español antiguo creyó ver en la secuencias letra-vocal del Nombre Divino una real pronunciación, mas aquello era sólo una convención al momento de leer el Nombre. Como se puede ver, se concentró en la forma más abundante, YeHoVaH, y de ahí pasó como Jehovah, asunto lejano del original hebreo, pues es finalmente el resultado de las consonantes del nombre YHVH, con las vocales del título "mi Señor": 'Adonay'.Es por tanto el término 'Jehová' una monstruosidad y una gran falta de respeto nada menos que al Creador mismo! ¿Cómo se sentiría usted si, para nombrarle de forma pública, ciertas personas tomaran la consonantes de su nombre y las mezclaran con las vocales de algo que usted sea? Ciertamente le molestaría cuanto menos. Es por esto que debemos de cuidarnos de llamar a Dios de ésta forma. Dios (a quien el Cristo nos enseñó a llamarle 'Padre') perdona la ignorancia, mas no perdona el orgullo de saber lo que es correcto y no hacerlo. Y ha quedado demostrado que es totalmente imposible que la constucción 'Jehová', sea la correcta pronunciación del Nombre de Dios.En el Padre Yahweh, mediate el Mesías Cristo Jesús.Hermano Maxi.]]></content>
		</document>
		<document id="4b20b6cbd58ffd42c1a2c526f8f06cb0" url="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com/2012/04/la-bioetica-eugenista-jesuita-propone.html">			<content><![CDATA[Otro gran video de Pitu Fonk, el cual DESTRUYE la falacia popular de que el Catolicismo Romano de los Jesuitas este en contra del aborto (infanticidio)! Gracias Pitu Fonk. ]]></content>
		</document>
		<document id="d8a8683e7d418e5a20d89c3f208fc87f" url="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com/2012/04/los-cientificos-hablan-de-dios.html">			<content><![CDATA[Ayúdenos a proclamar el mensaje científico de la creación.Descargue y envíe esta información a sus amigos y conocidos.]]></content>
		</document>
		<document id="1f6c875a552692803250a75e2d25288f" url="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com/2012/05/el-consejero-de-economia-y-hacienda-del.html">			<content><![CDATA[Tenemos a continuación, [gracias a una genial investigación del hermano 'Guerrero Espiritual'], otra prueba más para seguir acumulando al enorme grupo de documentos que demuestran que la Orden de los Jesuitas (al igual que cuando se llamaban 'la Orden de los Caballeros Templarios') controlan la mayoría de la banca así y como el resto de importantes grupos economicos multinacionales, todo lo cual vindica a las Sagradas Escrituras cuando dicen que 'el mundo entero yace en el poder del maligno' (1 Juan 5:19). Aun así esto (que es reconocido por ellos mismos) será completamente desestimado, menospreciado y condenado al ostracismo por los desinformadores que pululan hoy en día quienes siguen y caen en el juego de estos satanistas.En Yahweh mediante el Cristo - Hermano Maximiliano. ---------------------------------------Entrevista en el periódico español 'El País' a Carlos Aguirre Arana, Consejero de Economía del Gobierno Vasco.Tiene 54 años y tres hijas, y dice ser una persona muy familiar, de amigos y “muy de cuadrilla”. Colecciona relojes no por si se le acaba el tiempo, sino porque considera que son “de los pocos ornamentos que puede llevar un hombre”.Cuenta que necesita estar al lado del mar, que es su gran pasión, con permiso de los leones de San Mamés. Dos hernias discales le hicieron dejar el frontón, aunque intente exhibirse para la foto.[...]P. No se encomienda a ningún santo. ¿Así le dejaron los jesuitas de Indautxu?R. Todo el mundo me dice que tengo un deje de jesuitas muy claro. Ese colegio marca, y san Ignacio, también.P. ¿Se lo nota en su extremada piedad?R. No. Es una forma de ver la vida y de actuar. Se asustaría si supiera la cantidad de gente aquí en Bilbao y en Madrid que en mi época pasó por ese colegio: todo el Grupo Vocento, el Grupo Correo, prácticamente toda la gente histórica del BBV y todas las grandes empresas de consultoría son de jesuitas.P. San Ignacio les dejaba colocados.R. San Ignacio dejaba colocada a mucha gente, sí [ríe]. Y la Universidad de Deusto, también.]]></content>
		</document>
		<document id="6a071826848fa2f5e2c538514fa7e317" url="http://laverdadnoslibertara.blogspot.com/2012/10/el-real-significado-de-la-imagen.html">			<content><![CDATA[A continuación, desde este blog y desde el foro Espada del Espíritu, les traemos una investigación nuestra que explica de forma totalmente desinteresada la tipica imageria masonica asociada al tercer grado de la masoneria, el grado de "Maestro Mason (Constructor)" conocida como "la Virgen y la Columna Quebrada". El Mason Albert Gallatin Mackey, eminencia en cuanto respecta a Historia Masonica Oficial, dice explicarnos el significado de esta imagen:Fuente: Enciclopedia de Mackey de la Francmasonería"Entre los hebreos, columnas o pilares, se usan metafóricamente para significar príncipes o nobles, como si fueran los pilares de un Estado. Por lo tanto (en el Salmo XI, 3), el paso, la lectura en nuestra traducción, "Si fueren destruidos los fundamentos ¿qué puede hacer el justo?" Es decir, en el original, "cuando las columnas son derribadas", es decir, cuando los partidarios firmes de lo que es correcto y bueno han perecido. De modo que el pasaje de Isaías (xix, 10), debe decir: "ella (Egipto) sus columnas sean derribadas", es decir, los nobles de su estado.En la Masonería, la columna rota es, como bien saben los Maestros Masones, el emblema de la caída de uno de los pilares principales de la Orden. El uso de la columna o columnas como un monumento erigido sobre la tumba era una costumbre muy antigua, y era un símbolo muy significativo del carácter y el espíritu de la persona enterrada. Está acreditado que Jeremy L. Cross que introdujo por primera vez la columna rota en las ceremonias, pero esto puede no ser cierto." Ahora bien, y como hemos dicho, ésta es la explicación oficial. ¿Hemos de creer en ella o hacer una investigación propia? Veamos...La obra "Egyptian Myth and Legend: With Historical Narrative, Notes on Race Problems, Comparative Beliefs, etc" de Mackenzie, Donald Alexander, nos dice:"En el mito de Osiris e Isis, Osiris fue asesinado por Set por haber sido engañado al haber sido metido en un ataúd hecho a la medida de Osiris exactamente. Set entonces con el ataúd con el difunto Osiris fue arrojado al Nilo. El ataúd fue llevado por el Nilo hasta el mar y hacia la ciudad de Biblos, en Siria. Se encalló y un árbol sagrado echó raíces y creció rápidamente alrededor del ataúd, teniendo al féretro dentro de la base de su tronco. El rey de la tierra, intrigado por el rápido crecimiento de los árboles, ordenó cortar el árbol e instalar sobre el un pilar en su palacio, sin darse cuenta de que el árbol contenía el cuerpo de Osiris. Mientras tanto, Isis buscando a Osiris con la ayuda de Anubis, llegó a conocer la ubicación de Osiris en Biblos. Isis maniobró el favor del rey y la reina y se le concedió una bendición. Ella pidió el pilar en el salón del palacio, y se le fue otorgado, y extrajo el ataúd del fondo de la columna. A continuación, consagró el pilar, lo ungió con mirra y envolvió en una sábana. Este pilar se llegó a conocer como el pilar de DJED."  El Faraón Seti I entregando como ofrenda el pilar Djed a Isis, Abidos, XIX Dinastía, Nuevo Reino. Este es el verdadero significado de la imagen masonica de "la Virgen y la Columna Rota"! Es una mera copia de esta historia dentro del mito de Isis y Osiris! Noten las similitudes:Ambas historias implican a una columna rota Ambas historias iimplican a una "Virgen" o "Diosa Madre" En ambos casos hay una unción de la Columna Rota con Mirra y Aceite. Saturno (el cual es una evolución de y esta asociado a Osiris) aparece detrás de la virgen masonica. ESTO ES LO QUE SIGNIFICA! Por supuesto no olvidemos lo cuan Babilonico este mito de la columna DJED realmente es! Veamos... un dios muerto, dado por perdido, que se halla a la base de una construcción muy alta (la columna... la cual es a la vez uno de sus simbolos), y luego hallado y vuelto a la vida por ella y mediante su hijo... Mmmm, pues suena a la historia de Nemrod, Semiramis y Tammuz en la Torre de Babel!Son lo mismo! Son la misma historia de Isis/Osiris/Horus y de Semiramis/Nemrod/Tammuz! Noten tambien como el mason º33 de Mackey lo sugiere... y tuerce y saca de contexto y se burla de las Sagradas Escrituras para hacerlo! Muy tipico de los satanistas, siempre intentarán pasar por cristianos entre nosotros, tanto sean Católicos, como Masones. Que esta humilde investigación sea aprovechada por ustedes, hermanos. En Yahweh, mediante el Cristo,Hermano Maximiliano.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>