<author id="fb325ed12e8e8626755c9801ea09caf9" url="elcofredebechamel.blogspot.com" feed="http://elcofredebechamel.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="232fc51e90f37b545dfb582782634873" url="http://elcofredebechamel.blogspot.com/2013/05/black-star-riders-all-hell-breaks-loose.html">			<content><![CDATA[Los miembros de Thin Lizzy que quedaban tras la muerte de Phil Lynott  (Scott Gorham, Brian Downey y Darren Wharton) decidieron hacer una gira acompañados de Marco Mendoza, Ricky Warwick y Vivian Campbell. Tras varios cambios en la formación y una gira histórica, decidieron que había que grabar un nuevo trabajo pero no bajo el nombre de Thin Lizzy, por respeto a Phil, sino como Black Star Riders. Tan sabia decisión, en lo que al respeto al mito del rock se refiere, se ha reflejado en un álbum que es el primero de una banda de veteranos que prometen darnos muchas alegrías.All Hell Breaks LooseAbrimos fuego con un riff a lo "Massacre" que nos enamora  a la primera. Warwick demuestra que a nivel vocal está cerca de Phil y el resto de la banda muestra sus galones a la perfección.  Bound for GloryFue el primer single y puede ser el "The boys are back..." para la banda. Lo tiene todo, melodía pegadiza, elegancia y rock. Grande.Kingdom of the Lost  Segundo single del disco que siempre nos recordó a ese clásico que es "Black Rose". Es posible que se pasen de comercialidad en el estribillo pero seguro que Phil estaría más que satisfecho de esta gran canción. Clásico desde ya.Bloodshot  Riff bastante poderoso de un corte que suena muchísimo a "Jailbreak" en lo que a espíritu del mismo se refiere. Brillante estribillo una vez más, desarrollo imponenteKissin' the GroundInicio más hard rock que los anteriores con un toque setentero que se agradece enormemente. Vuelven a sorprender con el estribillo y quizás se echan en falta esas dobles guitarras clásicas del grupo aunque el tema tiene una pegada impresionante y en el bridge los guitarras se marcan un solo de guitarra histórico.Hey JudasInicio acústico a lo "Cowboy song" que no tarda en tornarse en un riff incluso parecido al de la citada canción. Nueva melodía de guitarra histórica y otro temazo para enmarcar con todo el espíritu de Thin Lizzy. Hoodoo VoodooLa batería nos introduce un riff vacilón y de los setenta que le da al tema un aire más que familiar. Esa guitarra entrecortada, Warwick en estado de gracia, letra magnífica y mucho ritmo convierten este corte en un más que probable tercer single. Enorme.Valley of the Stones  Riff bastante duro con una escala perfecta. La evolución del corte le convierte en una de esas gemas escondidas del disco. Posiblemente de lo mejor de este álbum por su pegada, las ganas del grupo y los kilómetros recorridos que derrochan en cada corchea.Someday Salvation  Si tras tres acordes te meten una melodía a doble guitarra y luego se marcan una melodía bastante familiar con unos coros magníficos se nos vienen a la mente varios clásicos de Lizzy. Otro corte magnífico que sólo puede firmar un grupo como éste.Before the WarInicio andante para un corte que desde el título nos anuncia grandes cosas. No defrauda en absoluto y el corte se convierte en otro clásico a la altura de otros tantos de la banda. Mucho de Gary Moore, aparte de por la conexión con uno de los grandes discos del guitarra, y mucho de Phil en un corte en el que la banda derrocha clase y elegancia. Obra maestra.  Blues Ain't So Bad Corte que recuerda mucho a la etapa de "Thunder and lighting" pero que tiene su propio punto. Genial broche de oro y más que curiosa la forma de desarrollar el tema.¿Podrían haber editado este disco bajo el nombre Thin Lizzy? Pues sí y no habría pasado nada. Quizás por eso Black Star Riders no sólo son un gran grupo sino unos caballeros. Sin duda alguna suena a Lizzy al 100%, Gorham era el músico de la banda, pero "empezar" una carrera nueva supone un gesto de honestidad poco visto en el rock. Gran disco que será recibido como agua de mayo por los fans del eterno irlandés. http://elcofredebechamel.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss]]></content>
		</document>
		<document id="c99710e26df32461f97fee76c88dbb8" url="http://elcofredebechamel.blogspot.com/2013/06/airbourne-black-dog-barking-critica.html">			<content><![CDATA[Airbourne regresan al panorama musical con su rock habitual, que recuerda a los mejores AC/DC, y con las ganas intactas. Quieren seguir demostrando que son una de las grandes realidades del rock y por eso mismo os comentamos este disco. ¿Habrán conseguido su objetivo de mostrarle al mundo sus credenciales de forma definitiva?Con "Ready to rock" parece estar bastante claro que la banda apuesta fuerte, tema ideal para corear en los conciertos y la marcha de siempre. "Animalize" recuerda  a la etapa de "Fly on the wall" de los citados australianos pero en este nuevo terreno el grupo demuestra desenvolverse a la perfección. "No one fits me" tiene un riff de los que hace décadas que no compone Young, "Back in the game" apuesta más por el hard rock ochentero con espléndidos resultados."Firepower" tiene mucha pegada y demuestra que el grupo tiene todavía la fuerza que se le suponía. "Live it up" comienza como un clásico y termina como el mejor tema del disco con diferencia. "Woman like that" es un corte de rock sin concesiones. "Hungry" vuelve a apostar por riffs más callejeros y rockeros, incluso recuerdan a Marea, en una nueva muestra de que la banda no tiene que ir a rueda de los míticos hermanos Young."Cradle to the grave" es otra fuerte apuesta por esta senda musical que apuntan con acierto. "Black dog barking" sí recuerda a los citados pero mezclados con las bandas más macarras del rock, grande. "Jack attack" es un single perfecto que encaja con la línea habitual de la banda. "You got the skills" apuesta por la senda Young claramente. "Party in the penthouse" mete pinceladas blues al principio y luego se convierte en otro de los grandes temas del disco.Resumiendo, si añoras otros tiempos de AC/DC este disco es ideal para ti. Si piensas que suenan demasiado a la citada banda también. La banda parece ir "enseñando la patita" en algunos temas y comienzan a forjar un estilo propio en algunos temas. Gran disco de rock del que esperamos vuestros comentarios.http://elcofredebechamel.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss]]></content>
		</document>
		<document id="8827c31d11326d2b7df735130a27535f" url="http://elcofredebechamel.blogspot.com/2013/06/black-sabbath-13-critica.html">			<content><![CDATA[Black Sabbath regresan al estudio con Ozzy y con Rick Rubin como productor. El bagaje de Iommi y Butler con Dio está en uno de los platos de la balanza, el de Ozzy en solitario también. Sólo Rubin ha podido poder equilibrar ambos mundos de la manda en un disco histórico por muchísimos motivos pero especialmente por las canciones que os comentamos a continuación.End of the BeginningRiff inicial a lo "Cornucopia" en el que Wilk hace el mejor trabajo de todo el disco. Recuerdos del tema "Black Sabbath" nos vienen a la memoria cuando Ozz abre fuego con unos versos mágicos. Esos ritmos hipnóticos de Sabbath, el regreso a los setenta, la fuerza del tema y su desarrollo, con un bridge marca de la casa y una melodía tras el mismo (recuerdo de "Living for today"), con un solo de guitarra a lo "Dirty women",  que nos lleva a los primeros disco del grupo,  nos confirman que la banda no mentía cuando anunciaba que el disco iba a ser como aquellos ocho primeros trabajos que tenemos grabados a fuego en el cerebro. Absolutamente monumental.God is Dead?El single no nos convenció al principio, especialmente por la mala calidad del sonido y demás, pero escuchándolo más y más es otro gran tema de este trabajo. El inicio similar al del tema anterior, una melodía ya grabada a fuego, un riff que quizás recuerda más a Heaven and Hell pero que luego evoluciona hacia otro bridge para enmarcar son los ingredientes para una gran canción.  Fuerza, elegancia y exactitud a la hora de manejar los tiempos son suficientes elementos para una banda irrepetible. Memorable.LonerTodas las críticas comentan que este tema tiene un riff muy y a lo "N.I.B." y es totalmente cierto. Eso sí, la melodía vocal es justo lo que nos prometieron "el disco perfecto tras Sabbath bloody sabbath" y lo demostraremos". Es uno de esos temas cortos que se te meten en la piel y que demuestran que la banda tiene las cosas muy claras. Otro bridge con melodía setentera, que termina convirtiéndose en estribillo, y posiblemente el mejor trabajo de Ozzy de todo el disco. Insustituible canción con un solo de guitarra de los que hacen época.ZeitgeistPara muchos el recuerdo de temas como "Planet Caravan" parecen más que evidentes. El mismo efecto en la voz de Ozzy, una acústica más cuidada que en la citada canción y un corte completamente chill out supone esa rara avis ya clásica en los discos de la banda que aquí suena más conjuntada que nunca.Age of ReasonWilk anuncia el gran riff de Iommi con mucha fuerza. De los más emocionantes ritmos que jamás creara el Iron Man. Sin lugar a dudas este es uno de esos temas que tiene el groove de otros cortes clásicos del grupo pero que Ozzy y el grupo se encargan de recordarnos que siguen teniendo la pegada de antaño si bien en este corte, especialmente en el bridge, apuestan más en lo musical por su etapa con Dio. El cambio de ritmo es absolutamente magistral y Ozzy borda una genial melodía vocal que nos deja sin sentido. El segundo cambio de ritmo convierte al corte en una canción más rítmica y con más pegada y es precisamente cuando la letra nos emociona más. El regreso al riff inicial es sencillamente el broche de oro para esta enciclopedia del metal de siete minutos con un solo de guitarra que sólo Iommi es capaz de firmar.Live ForeverRiff de los de siempre, con un toque a "Iron man" pero en pleno siglo XXI.  Luego el ritmo cambia y se convierte en un tema con más pegada, con un estribillo melódico que recuerda a muchos otros temas de la banda. Quizás de los cortes más "flojos" del disco. Sólo se salva el final.Damaged SoulEfectos sonoros nos dan la bienvenida a un riff setentero a tope que nos recuerda los temas más oscuros de los tres primeros discos del grupo. Desgraciadamente Rubin corte ese feeling aunque el tema cobra vida propia hacia terrenos más íntimos que recuperan ese toque de los setenta en lo que hace las veces de estribillo. El cambio de ritmo enlaza casi con la psicodelia para luego darle voz a la armónica de Ozzy en un corte que termina con un feeling bastante positivo.Dear FatherOtro riff para enmarcar con un Ozzy más inspirado que en los cortes anteriores. Buen cambio de ritmo seguido de otro aún mejor que salva definitivamente el tema de ser uno de los peores del disco. MethademicInicio con una acústica, parecida a la intro de "Lord of this world" pero a otro nivel, el riff revienta en la cara del oyente y quizás es demasiado parecido a algún tema anterior. El estribillo sí conecta y la caña del tema es contagiosa.Peace of MindRiff poderoso una vez más pero nos gusta mucho más el uso de la voz de Ozzy. Otro de esos cortes que nos recuerda a muchos clásicos del grupo. Otro cambio de ritmo histórico, de la época de Heaven and Hell, para volver al riff inicial. El último de esos cambios se parece bastante a lo que hacía Ozzy al comiendo de su carrera en solitario.Pariah Último de estos tres temas que sólo se incluyen en la versión deluxe del disco. De nuevo el riff se parece demasiado a los anteriores aunque es quizás el más salvaje de todos, la melodía vocal es poderosa y el desarrollo del corte nos lleva a la mejor melodía vocal de todas. El bridge aquí es más lento y atmosférico, sólo sirve de preludio de un grand finale absolutamente brutal. Las preguntas que nos rondan la cabeza son las mismas en las que todos estáis pensando. ¿Es un buen disco de Black Sabbath? Sí ¿Tiene buenas canciones? Sí ¿Ha merecido la pena que vuelvan? Sí. El problema no se llama Black Sabbath, que han dado lo mejor de sí mismos para aportar seis o siete canciones históricas, se llama Rick Rubin.Si la idea era plasmar el sonido de la banda "lo más similar posible a sus primeros discos", según el citado, no parece lógico tanto abuso del sonido limpio ni del Pro Tools. No pasa nada por grabar en analógico, que se lo pregunten a Kiss, y con una mesa de mezclas de las de los ochenta. Sólo así se habría convertido este disco en una obra maestra. Mientras tanto nos quedamos con la inspiración de la banda y con que para la próxima, que ya parecen estar preparando, opten por grabar a la antigua usanza. Adquisición obligada.http://elcofredebechamel.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss]]></content>
		</document>
		<document id="1622f52150c5d1a9348043cc142cb991" url="http://elcofredebechamel.blogspot.com/2013/06/dio-finding-sacred-heart-critica.html">			<content><![CDATA[Ronnie James Dio logró el más difícil todavía en el mundo del rock y por eso hoy en día seguimos recordándole. No sólo se trataba de un enorme cantante sino de un artista que pasó, ahí es nada, por Rainbow y Black Sabbath. Tras este periplo, allá por el 83, optó por comenzar una carrera en solitario que arrancó con dos obras maestras, Holy Diver y The last in line.En el 85 editó Sacred Heart, este disco supuso un cambio de dirección hacia territorios más comerciales, aunque tiene grandes temas, y la marcha de Vivian Campbell, ahora en Def Leppard. Tras la marcha del guitarra que terminaría demostrando que era el cerebro musical del grupo, Dio fichó a Craig Goldy que grabara el mítico EP en directo Intermission y de paso este VHS que se editó en su momento y que ahora podemos ver con una gran calidad de imagen así como escucharlo en formato CD. Hay poco que comentar sobre el magnífico repertorio de este trabajo. Nos sobran los solos de guitarra y batería en el audio pero en el DVD las imágenes del legendario dragón robotizado y las ganas que le echa Dio al concierto son más que suficientes para ver un show que si bien hoy en día puede parecer algo de "Dragones y Mazmorras" en su momento fue uno de los mejores shows de la industria del rock.El repaso a su periplo en Sabbath y Rainbow, la insistencia con los temas de Sacred Heart y el apoyo de Bain y Appice hacen el resto. Es posible que estés algo cansado ya de tanta reedición de Dio pero ésta es quizás una de esas joyas que muchos no teníamos y una nueva excusa para poder disfrutar de uno de los mejores artistas de la historia del rock. Recomendable.http://elcofredebechamel.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss]]></content>
		</document>
		<document id="abced96ce0d963d837be74866060b07b" url="http://elcofredebechamel.blogspot.com/2013/06/judas-priest-epitaph-critica.html">			<content><![CDATA[Todos los que vimos algún concierto de la gira Epitaph de Judas Priest sabíamos que estábamos asistiendo a algo histórico. El mejor set list de la carrera del grupo, el mejor escenario de su historia y la banda con ganas de agradar convertían las dos horas y media de cada concierto en una gran fiesta del heavy metal. Así lo demostró la banda en treinta y siete países, con ciento noventa conciertos y ante más de un millón de personas. Sin recurrir a repetir los escenarios de hace treinta años y sin tirar de su propio legado, Judas se presentaban tal y como son, con cuero, un par de huevos y el mejor heavy metal. Podríamos destacarlo todo pero nos quedamos con "Rapid fire" para la historia, por fin recuperada desde la gira de aniversario de British Steel, "Judas is rising", cantada al límite por Rob demostrando por qué es el Metal God, "Starbreaker", donde Rob parece volver a los registros de cuando grabó el disco y el público parece despertar un poco en el estribillo, los lásers de "Victim of changes" con un Tipton en conexión total con el público, "Never satisfied" que repasa la historia de la banda, un brillante Rob en "Diamonds and rust" o dos temazos, interpretados con gran acierto, como son "Beyond the realms of death" y "The Sentinel".Enlazar "The green manalishi", brutal, con el karaoke mundial de "Breaking the law" sólo sirve para darle paso a una monumental versión de "Painkiller" con Rob a tope y la escenografía más bestial de la historia del metal. Si añadimos que "Electric eye" y "Hell bent for leather" ya sabemos que "Living after midnight" es lo que nos toca.El gran protagonista es Rob Halford, una vez más, pero no podemos olvidar el gran trabajo de Scott Travis, la solidez rítmica de Ian Hill, la elegancia de Tipton y el estreno de Richie Faulkner que si bien no hace olvidar a K.K. Downing sí que demuestra que los tiene muy bien puestos y hace un trabajo brillante. Lo mejor de todo lo anterior es que como bien dice Rob esto es un legado musical que hemos hecho entre todos. Los fans de Judas podemos estar de enhorabuena ya que la banda está grabando su próximo disco que estará en la calle en 2014. Habrá algunos conciertos y ellos seguirán demostrando por qué son la banda que creó el heavy metal y por qué este grupo de músicos son lo mejor del género. Adquisición obligada.http://elcofredebechamel.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss]]></content>
		</document>
		<document id="998c0072420fac81181067285ab2a931" url="http://elcofredebechamel.blogspot.com/2013/07/baron-rojo-la-pelicula-critica.html">			<content><![CDATA[Barón Rojo fueron la primera banda nacional de rock en vender un millón de discos. El año pasado hicieron una gira de reunión y este documental recoge tanto las sensaciones de esa gira como la historia de la banda que triunfó en Reading  que luego desapareció por las ya famosas desavenencias que ni el tiempo ni la reunión han podido borrar.Sherpa y Hermes por un lado, los de Castro por otro y así siguen. Sherpa lo dice en el documental, "tras el último concierto ni se despidieron de nosotros, no esperes más cosas de ellos. Ni hasta luego. No sé a qué atenerme. Es incómodo". El verdadero eje de la banda sigue siendo Sherpa, su voz, las letras de Carolina Cortés y su forma de entender la música son insustituibles.Es más, a los propietarios de Barón Rojo S.L. sólo hay que juzgarles por lo que siguen haciendo. Ya lo ha comentado Sherpa recientemente, "prefieren hacer una versión de The Who a que grabáramos un disco como Barón Rojo todos juntos". Al menos Sherpa sigue tocando, acaba de editar disco, con Hermes. De los hermanos de Castro no sabemos si quedarnos con sus críticas a gente como Yosi o Rosendo o con su concepto de la música.El documental comienza casi teatralizando ciertos momentos y termina brillantemente con un Sherpa rajando y con un Hermes en el mismo sentido. Lo dice bien claro Hermes "esperaba mucho más". La imagen de la exposición de pintura y escultura de Sherpa en Villaviciosa y las imágenes de Barón Rojo, ahora sí viajando como grupo, yendo a Alemania certifica la ruptura total o la incoherencia de seguir adelante con dos chicos jóvenes y no con la formación original que les dio tantísimo dinero a los hermanos.La participación de gente como El Pirata, Carlos Tarque, Escobedo, Bunbury y Castejón completa la opinión de la banda a la que todos reconocen su valía pero también sus problemas.La cinta nos cuenta cómo un grupo subió y bajó en apenas unos años. Una pena que  no podamos tenerles como tenemos a sus contemporáneos Obús. Interesante y sincero documental. http://elcofredebechamel.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss]]></content>
		</document>
		<document id="aaea62a51f6c808577a9c559c9a856cb" url="http://elcofredebechamel.blogspot.com/2013/08/hogjaw-if-it-aint-broke-critica.html">			<content><![CDATA[De Arizona para el mundo. Hogjaw siguen adelante con su carrera musical y preparan gira por España en septiembre. De momento se han marcado un disco mucho más evolucionado, dentro de sus parámetros, que los anteriores. Una obra maestra definitiva para su carrera que os comentamos a continuación.One more little one, arranque de oro con mucho de Chuck Berry y el rock de los cincuenta pasado por el tamiz del siglo XXI. Built my prize nos lleva a uno de los riffs que sólo puede componer este grupo, el rock sureño se funde con el mejor blues para un temazo a la altura de muy pocos. Am I wrong? nos traslada al rock setentero más fiero, pureza es lo que destila un corte lleno de potencia.Shiny brass es mi tema preferido del disco por diversos motivos. Primero por la melodía, que recuerda un poco a Thin Lizzy, segundo porque es la mejor muestra de que la banda ha cambiado hacia mejor y tercero porque es un medio tiempo de bellísima factura como hacía años que no escuchaba. Cold dead fingers tiene un comienzo bastante más duro de lo habitual para luego marcarse un riff machacón de rock de garaje que nos enamora. Gran labor del batería y un desarrollo magistral hacen el resto.The wolf es otro de esos cortes que echábamos de menos en un grupo como Hogjaw. Por fin han cortado un tema en dos partes, por fin parecen salirse de los límites del rock sureño para adentrarse en estructurar un tema más largo, con más pasajes sonoros y mucho más completo, la segunda parte es un brillante viaje a otras décadas y lo mejor que ha grabado la banda hasta la fecha. Otra de las grandes joyas del disco. Devil´s eyes no te deja ni respirar desde el arranque, rock cantado con los cojones. 83 podría ser un gran single aunque eso no significa que sea un mal tema, todo lo contrario. Beer Guzzlin' Merican es exactamente eso, un corte de rock cervecero para cantar en sus conciertos.Enorme el disco, gran trabajo de la banda para dar lo mejor de sí mismos en un álbum llamado a ser el definitivo para su carrera. En septiembre harán una larga gira por España. Hay que verles pero antes hay que escuchar esta joya del rock. Compra obligada.http://elcofredebechamel.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss]]></content>
		</document>
		<document id="58b758fc00655b8b95a680dbad27895e" url="http://elcofredebechamel.blogspot.com/2013/08/janes-addiction-live-in-nyc-critica.html">			<content><![CDATA[Jane´s Addiction editaron hace ya algunos meses este DVD en directo que ahora os comentamos. La banda se fue al Terminal 5 neoyorquino para ofrecer un show con todas las características del grupo. La caleidoscópica tela que envuelve el fondo del escenario es la mejor metáfora de la música de la banda. Desde finales de los ochenta lleva el grupo demostrándonos que el rock no era lo que pensábamos. La imaginación de Perry Farrell se unió al talento de Dave Navarro para crear una banda irrepetible que ha vuelto con más fuerza que nunca. Perry, como siempre, tarda unos dos temas en calentar la voz aunque en este concierto ya desde el segundo tema empieza a mejorar para reventar con un "Just because" genial y un "Ted, just admit it..." para la historia.Su hit single "Been caught stealing" y una de las canciones más alucinantes del último lustro, "The irresistible force" de su último disco, nos siguen demostrando que Perry sigue teniendo ese aire a lo Pavlovsky, esa altivez de maestro de ceremonias del Paralelo de lo más rockero, esa ambigüedad que tanto le ha servido para que hablen mal de él (a pesar de estar casado con una de las bailarinas) y esa genialidad para cantar como sólo él puede hacerlo entre sorbo y sorbo de su botella de tinto.Dave Navarro, alejado de otras fórmulas comerciantes, demuestra que esta es su banda, lo da todo y lo crea todo. Stephen Perkins a la batería y Chris Chaney al bajo son la base rítmica de todo este entramado sonoro que nos sigue demostrando que jamás habrá una banda como ellos. "Up the beach", "Ocean size" y "Three days" caen como balas a tu cerebro demostrando todo lo anterior.Si tras esa andanada de clásicos te disparan con "Mountain song" parece lógico que no puedas recuperarte ni de la calidad que derrocha de la banda, ni de un Perry en estado de gracia en lo vocal y todo esto en comunión total con el público. "Stop!" es la siguiente parada en la locura sonora y la banda echa el resto. "Jane says" cierra un concierto épico y más que recomendable. Una nueva prueba de que el rock tiene otras fronteras sonoras y otra forma de entenderse. http://elcofredebechamel.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss]]></content>
		</document>
		<document id="1bbe1b81a945ae444ded2e4c4d1b1d15" url="http://elcofredebechamel.blogspot.com/2013/08/megadeth-super-collider-critica.html">			<content><![CDATA[Mucho hemos tardado en comentar el nuevo disco de las huestes de David Mustaine. Del metal pop al thrash más rabioso pasando por el speed, el pelirrojo guitarrista ha sabido aliñar un trabajo que si bien no está a la altura de sus obras maestras no dejará indiferente a nadie."Kingmaker" demuestra que la banda está muy bien engrasada y que Mustaine canta mejor que nunca. La canción que le da título al disco es ese "single" que enamoró a la discográfica y la versatilidad de un grupo hacia otros terrenos sonoros más comerciales. "Burn!" es un medio tiempo mágico con toda la fuerza de Megadeth y con mucho de rock setentero. "Built for war" es un corte 100% Megadeth."Off the edge" tiene una gran melodía vocal que recuerda de nuevo a los setenta. "Dance in the rain" tiene mucho de todas las bandas que influyeron a los propios Megadeth a ser lo que son, geniales. "Beginning of sorrow" es otro tema híbrido entre el medio tiempo metalero y el rock progresivo. "The blackest crow" inicia con un banjo para seguir por la senda del disco."Forget to remember"es otro single "comercial" de los que tanto proliferan en el disco."Don´t turn your back" es un tema sin contemplaciones, justo lo que esperas de Megadeth. "Cold Sweat" es una versión del clásico de Thin Lizzy que les ha quedado bordada. El disco, como habéis podido leer, es un compendio de temas duros y singles que gustará, al cincuenta por ciento, a los fans de siempre del grupo  y  a los más "nuevos" en esto. Esperamos vuestros comentarios sobre el disco.http://elcofredebechamel.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss]]></content>
		</document>
		<document id="fe0cba4b5ef35f82dac220933f4720f9" url="http://elcofredebechamel.blogspot.com/2013/08/newsted-heavy-metal-music-critica.html">			<content><![CDATA[Newsted regresó al panorama musical con un EP que os comentamos hace ocho meses, podéis leer la crítica aquí, hasta ahora no ha editado el disco como tal que incluye los temas del EP "Soldierhead" y "King of the underdogs". El resto es todo nuevo y es justo lo que os vamos a comentar a continuación.Heroic DoseTiene un riff bastante "crujiente" y del estilo de bandas como Diamond Head. Gran sonido para un corte de apertura que tiene bastante claro de qué va el género. Enorme....As the crow fliesArranca con una pegada más actual en lo que a sonido se refiere. El desarrollo es clásico de Newsted. Buen estribillo, buena estructura y buen tema.AmpossibleEnorme el riff de inicio que no tarda en completarse con el resto de la fuerza del grupo. Luego cambia el tema a una especie de metal muy a lo Sabbath vacilones y setenteros. Tema extraño pero con "algo".Long time deadDejándose de experimentos sonoros, de artificios y de melodías pegadizas, la banda se pone el mono de trabajo para darnos caña de la buena. Newsted no es Halford, por desgracia, pero saca el tema adelante con acierto.Above allOtro arranque clásico, a lo Ride the lighting, que rompe en un riff demasiado guitarrero y rockero que no llega a encajar del todo. Sigue el vacileo y quizás la desesperación de los oyentes más cerrados.NocturnusInicio a lo Black Sabbath una vez más aunque luego se convierte en un corte clásico con estructura de ritmo lento-caña-lento. Posiblemente el corte más trabajado del disco y lo mejor de la banda.Twisted tail of the cometLo primero que se nos viene a la cabeza es que los colegas de Jason, Voivod, han tenido mucho que ver en la música de esta canción. Nos recuerda mucho a los canadienses. Caña, sonidos industriales y una nueva veta del metal son factores explorados por el músico en otro gran corte.KindevillusionTema cañero y comercial a partes iguales que no está a la altura de los anteriores.FuturealityRiff pesado para arrancar pero de evolución complicada y hasta aburrida.El disco tiene grandes temas de metal pero la voz de Newsted llega a quitarle el brillo necesario a ciertos cortes. La producción garajera de algunos temas no es la correcta en otros y por eso el sabor de boca que nos deja este disco es que podría haber sido muchísimo mejor. Seguro que en el segundo trabajo aprenden de estos errores. Recomendable.http://elcofredebechamel.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>