<author id="fb58457c4109f39cb120d40e9e86204e" url="libreriaargot.blogspot.com.es" feed="http://libreriaargot.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="e28b7baa1695c22b9e21655a37b1732f" url="http://libreriaargot.blogspot.com/2013/11/brau-blocau-teatre-estrena-la-obra.html">			<content><![CDATA[BRAU BLOCAU TEATRE estrena los próximos 14 y 15 de diciembre en el Teatro del Raval de Castellón la obra ELLAS, LA EXTRAÑA PAREJA. El clásico de Neil Simon en su versión femenina. Una revisión actual de la obra maestra de la comedia.http://feeds.feedburner.com/blogspot/foqL]]></content>
		</document>
		<document id="300b899303c91937a5185e6bf581ed30" url="http://libreriaargot.blogspot.com/2013/11/esta-semana-hablamos-de-fantastics13.html">			<content><![CDATA[30/11/201311:0012:00Presentación libro: El almacén y otros cuentos inquietantes" Victor Alós. Sepelaci Ediciones30/11/201312:0014:00Mesa Redonda "Actualidad sobre el libro digital" con Sergio Mars (Cápside Ediciones), Ángel Gil Cheza, Zonk Pj (El Demonio Sonriente), Santiago Posteguillo (Planeta) Se firmarán ejemplares de los autores.30/11/201317:0017:40Presentación del libro "En el brazo de Orión" Vicente Hernándiz. 30/11/201317:4018:20Presentació del llibre "Apunts d´altres mons", de Berna Blanch. Onada Edicions30/11/201318:2018:50Presentación de "Reyes de aire y agua", una antología fantástica Feérica de Cápside Ediciones30/11/201318:5019:30Presentación de "La 100cia ficción de Rescepto" ensayo sobre Ciencia Ficción de Sergio Mars. Cápside Ediciones30/11/201319:3020:15Emilio Bueso, ganador del Premio Celsius edición 2012 y 2013, presentará en su nueva novela "Esta noche arderá el cielo" Ed. Salto de Página y nos comentará las pautas de la novelas distópicas. 30/11/201320:1520:30Clausura de las jornadas Fantasti' CS13. Lectura del Acta del concurso de microcuento Fantásti' CS13 y presentación del libro Fantàsti`CS12 y entrega de premio. Santiago Posteguillo nos firmará ejemplares de sus libros; Circo Máximo y Los Asesinos del Emperador, mientras debatimos con Zonk Pj, Sergio Mars y Ángel Gil Cheza, —Los cuales también firmarán ejemplares—, sobre la actualidad del libro electrónico.El almacén y otros cuentos inquietantes" Victor Alós. Una antología de los relatos del autor, con los que consigue erizar el vello mientras lees. La presentación será a cargo de Pilar Aleixandre.En el brazo de Orión" Vicente Hernándiz. Continuación de Cuando las estrellas nos llamen, en donde podrás seguir conociendo las aventuras de la liberación del Cirste III. Una Aventura de corte Galáctico en el que la guerra por el dominio del universo conocido se libra entre Terrícolas, Centranos y la Civilización Cirste. Una apasionante aventura espacial."Apunts d´altres mons", de Berna Blanch. Premi Vila de Puçol. Apunts d’ altres mons és una peculiar història de ciència-ficció. La vida de Joan canvia sobtadament quan un alienígena ocupa la seua consciència. Això li permetrà expermientar viatges fantàstics per móns i criatures ni tan sols imaginades. Blanch va guanyar el Premi Vila de Puçol amb aquest relat, una mostra de la literatura de ciència-ficció valenciana contemporània. Un dia Joan comença a experimentar estranyes al·lucinacions que l’omplin de goig i desfici alhora. La seua preocupació en la cerca d’una resposta que explique aquesta mena de viatges fantàstics, i la seua incidència, cada vegada major, acaba per fer-lo viure una doble existència. Joan anirà reflectint en un quadern els records d’aquella memòria aliena a través de la qual coneixerà criatures, secrets i meravelles que ens són privats als ulls humansReyes de aire y agua, por Jesús Fernández Lozano. Un libro que promete recuperar esa otra fantasía de hadas y reinos mágicos con una perspectiva un poco más adulta.  Todas las historias tienen algo de verdad y de mentira, pues son tan ciertas o tan falsas como el hombre que las cuenta. Prestadme oídos en esta ocasión, pues mi abuelo me contó esta historia, y de todas las cosas buenas o malas que hizo en esta vida, jamás mentira alguna salió de sus labios en las muchas ocasiones en las que habló conmigo. Así como él me la contó, yo os la cuento, honradas gentes, para que andéis precavidas en el comercio con las hadas y aprendáis que sólo dificultades pueden esperar los que se cruzan con tan extraño"La 100cia ficción de Rescepto" ensayo sobre Ciencia Ficción de Sergio Mars.La historia evolutiva de la ciencia ficción (La cifilogenia), y cien reseñas que la ejemplifican, publicadas aquí mismo, en Rescepto Indablog entre 2007 y 2013. En enero de 2006 se presentó en sociedad Rescepto, un ezine dedicado al género fantástico, que por circunstancias diversas no llegó a cumplir un año de vida. De sus cenizas surgió Rescepto Indablog, la que iba a ser su voz en la blogosfera y acabó evolucionando hacia algo por completo diferente.Tras casi siete años, con más de 800 entradas a las espaldas y un número de visitas que empieza a rondar las 400.000, le llega el turno a una nueva etapa en su existencia, que se inicia con la edición de «La 100cia ficción de Rescepto», volumen al que está previsto que sucedan sendos recopilatorios, centrados en la fantasía y en la producción fantástica española.Esta noche arderá el cielo, por Emilio Bueso. Alguien está usando el Círculo Polar Ártico para introducir en el vasto norte canadiense unas avionetas rasantes que ni trafican con drogas ni con personas ni con ninguna otra cosa que se haya visto jamás. Sería un problema si se tropezaran con una entrega en medio del desierto de la taiga los intrusos de esta historia: un astrónomo que ha traído a su hijo a fotografiar la lluvia de estrellas y un motero que ha venido con una misteriosa mujer casada a acampar bajo la luz de la aurora boreal. También firmará ejemplares de Presencia Humana magazine. Revista de literatura extraña nº1 otoño 2013, en la que aparece un relato del autor.http://feeds.feedburner.com/blogspot/foqL]]></content>
		</document>
		<document id="51311c9fdd9b8c88901d8336706deba6" url="http://libreriaargot.blogspot.com/2013/12/16-de-diciembre-las-19ooh-etica-y.html">			<content><![CDATA[El director del Departamento de Filosofía y Sociología de la Universitat Jaume I se complace en invitarle a la presentación del libro Ética y gobernanza: un cosmopolitismo para el siglo XXIde Elsa González Esteban (ed.) Editorial: Comares (Granada)Participan: Adela Cortina, catedrática de Ética de la Universitat de València y doctora honoriscausa de la Universitat Jaume I; Domingo García Marzá, catedrático de ética y director director del departamento de Filosfía y Sociología de la Universitat Jaume I, y Elsa González Esteban, profesora titular del departamento de Filosofía y Sociología de la Universitat Jaume I y editora de la obra.16 de diciembre de 2013 a las 19:00 hen la Librería Argot (calle San Vicente, 16) de Castelló de la PlanaLas páginas de este libro son el resultado de la cooperación de una investigación comprometida con el desarrollo de una gobernanza cosmopolita para el siglo XXI y que pretende aportar visiones con pretensión transformadora de la realidad actual institucional, organizacional y ciudadana. Y donde cuatro instituciones han mostrado que se puede y debe trabajar conjuntamente para que sea posible el avance en propuestas críticas y orientadoras: Universitat Jaume I, Universitat de València, Fundación ÉTNOR y University of Sydney.http://feeds.feedburner.com/blogspot/foqL]]></content>
		</document>
		<document id="efc5d45a2816f4229959bb96d27f52b6" url="http://libreriaargot.blogspot.com/2013/12/actividades-navidenas-en-libreria-argot.html">			<content><![CDATA[ACTIVIDADES DICIEMBRE 2013DiaHora InicioHora FinActividad12/12/201319:0020:00Presentamos el libro: Los 11 magníficos. La mejor estrategia de salud, por el Dr. González Cano13/12/201319:0020:00Presentación del libro "Eclipse de luna", por María Sant Andreu14/12/201312:0013:00Presentación del libro "La Gallinera", por Empar Ripoll e Ilustraciones de Beatriz Pascual. Acen Editorial14/12/201318:3019:30Presentación de la revista "Arts Educa"16/12/201319:0020:00Presentació del llibre "Ética y Gobernanza: Un cosmopolitismo para el Siglo XXI", per Elsa González Esteban. Participan: Adela Cortina, catedrática de Ética de la Universitat de València y doctora honoris causa de la Universitat Jaume I; Domingo García Marzá, catedrático de ética y director director del departamento de Filosfía y Sociología de la Universitat Jaume I, y Elsa González Esteban, profesora titular del departamento de Filosofía y Sociología de la Universitat Jaume I y editora de la obra17/12/201318:3019:30Charla  - Coloquio: La Madurez; a mitad de camino en tu vida y ... ¿ahora qué?. Coordina Elena Carretero, Psicóloga y terapeuta Gestalt y Celia Rubert, Pedagoga y terapeuta Gestalt.19/12/201318:3019:30Tertulia "Despertando tus lunas" Se tratará la Maternidad consciente, Primera menstruación, concepción, embarazo, parto, crianza, relaciones familiares... Una tertulia mensual que tratará estos asuntos y más, moderada por Carmina López Font, (Enfermera, Diplomada en Sexología y Planificación Familiar, Instructora de Yoga, Doula, Terapia Gestalt y Madre) y Ana Claramonte Lozoya, (Licenciada en Bellas Artes, Instructora de Yoga para el embarazo y la crianza, Facilitadora de Hipnoparto, Doula y Madre). Instituto de Terapia Gestalt de Castellón.21/12/201312:0014:00Firma Colectiva de autores ACEN22/12/201312:0013:00Presentación del libro "Piensaciertos" por Guillém López23/12/201319:0020:00Charla  - Coloquio, "El Síndrome navideño: En qué consite, Formas de presentarlo, Cómo afrontarlo" por Alejandro Puigdoménech, Dr. De Psicoapoyo.es 23/12/201310:0020:00Firma colectiva de autores: Javier Palomo, Antonio Arbeloa...24/12/201310:0020:00Firma colectiva de autores: Javier Palomo, Antonio Arbeloa...28/12/201311:0011:30Cuentacuentos en inglés por Pilar Bellés.28/12/201312:0013:30Presentación animación del libro infantil "Las princesas también se tiran pedos. 5-9 años.http://feeds.feedburner.com/blogspot/foqL]]></content>
		</document>
		<document id="607db1bef9b67074bb540b4f47ebdf9a" url="http://libreriaargot.blogspot.com/2013/12/activitats-molts-mons-per-al-mes-de.html">			<content><![CDATA[Molts Mons Per la gent i la natura. “Molts Mons és una associació que fa divulgació de la necessitat de recuperar els valors de la cooperació i el respecte mutu a la nostra societat, tot formant part de la natura que l’envolta i de la que forma part. Són molts mons interconectats per descobrir.”GENER 2014 - XERRADES ESTIL DE VIDA SALUDABLEDilluns13 19h. DIETA MEDITERRÀNIA COM A PATRÓ D’ALIMENTACIÓ RESPONSABLEPrincipals desequilibris de l’alimentació actual. Alternatives i beneficis individuals i socials.Eva López BallesterLlicenciada en Biologia. Llicenciada en Ciència i Tecnologia dels AlimentsDilluns 20 19h. EL DILEMA DEL OMNÍVORODr. Francisco Traver TorrásDirector de la Unidad de Salud Mental del Hospital Provincial de CastellónDilluns 27 19h. ESTIL DE VIDA SALUDABLE La importància de l’activitat físicaDr Javier Monfort FerraraMetge de Família. Centre de Salut Carinyena. VilarealTotes les xerrades a la LLIBRERIA ARGOT Calle Sant Vicent, 16 Castellóhttp://feeds.feedburner.com/blogspot/foqL]]></content>
		</document>
		<document id="351de41e3cda1581411db8af1f323020" url="http://libreriaargot.blogspot.com/2013/12/diumenge-22-de-desembre-les-1830h-les.html">			<content><![CDATA[Amb motiu de la commemoració de les Normes de Castelló, tenim el plaer de convidar-los a l’acte de presentació del llibre “Les Normes de Castelló als cent anys de les Normes de l´Institut d´Estudis Catalans” per Vicent Pitarch, que es realitzarà a la Llibreria Argot de Castelló, el proper diumenge 22 de desembre a les 18:30hLes Normes de Castelló als cent anys de les Normes de l'Institut d’Estudis Catalans es publica amb l'objectiu central de posar de relleu la nova dimensió que ha assolit el tema de les Normes de Castelló, tot contribuint alhora a mantenir actiu el debat social al voltant de la normativització al País Valencià. Al capdavall, les Normes de Castelló superen amb escreix els seus factors d'ordre cultural i avui podem afirmar que han acumulat una densa càrrega d'elements simbòlics i de valors i interessos civils. Han esdevingut, en definitiva, un element clau del valencianisme contemporani.En aquest sentit, Les Normes de Castelló als cent anys de les Normes de l'Institut d'Estudis Catalans aporta, d'una banda, noves dades al procés de la normativització valenciana -en concret, a la identificació d'alguns signataris- i, d'una altra, planteja d'aprofundir en els lligams, intensos i eficaços, que enllacen les Normes de Cas­telló amb les Normes Ortogràfiques que va promulgar, l'any 1913, l'Institut d'Estudis Catalans. Es tracta, en definitiva, de remarcar el sentit pregon de catalanitat que exhibeixen les Normes acordades a Castelló de la Plana l'any 1932, les quals constituïren alhora un impuls decisiu de modernització de la societat valenciana. Considerem que l'interès intrínsec del tema bé mereix de disposar del seu repertori bibliogràfic, les bases del qual es publiquen ací, com a bloc complementari del llibre.Fet i fet, l'interès de les Normes de Castelló no és restringit al seu valor de document històric, o filològic, sinó que, a més, en el cas específic valencià, la qüestió de la codificació lingüística manté una actualitat punyent.+ Info: http://ca.wikipedia.org/wiki/Normes_de_Castell%C3%B3 http://feeds.feedburner.com/blogspot/foqL]]></content>
		</document>
		<document id="34664cd9f66a4a51090a515434ac741" url="http://libreriaargot.blogspot.com/2013/12/el-proximo-23-de-diciembre-tendremos.html">			<content><![CDATA[Charla / TallerEL SÍNDROME NAVIDEÑOEn qué consisteFormas de presentarloCómo afrontarlo23 de diciembre a las 19hImparte: Alejandro Puigdoménech, Psicólogo y Director de Psicoapoyo.eshttp://feeds.feedburner.com/blogspot/foqL]]></content>
		</document>
		<document id="a8857af2a19ca278d1bfa6fd8ba15a4c" url="http://libreriaargot.blogspot.com/2013/12/grandes-libros-para-una-navidad.html">			<content><![CDATA[Las Olas del Destino, por Sarah Lark. Una novela llena de intensidad y sentimientos, ambientada en la exótica isla de La Española. Isla de Jamaica, 1753. Deirdre, la hija de la inglesa Nora Fortnam y del esclavo Akwasi, lleva una vida protegida en la plantación de su madre y de su padre adoptivo.Pese a los orígenes poco claros de la joven, los muchachos de la isla beben los vientos por ella. Deirdre, sin embargo, no siente el menor interés por ninguno de ellos hasta que el joven médico Victor Dufresne pide su mano.Tras una espléndida ceremonia nupcial, la pareja de recién casados zarpa hacia Saint-Domingue, en La Española. Los sucesos que allí acontecerán transformarán sus vidas por completo…«Como era la primera vez que navegaba, Deirdre observó llena de emoción que el barco zarpaba y se dirigía a alta mar mientras la orilla de Jamaica se iba haciendo más diminuta hasta desaparecer en el horizonte. Victor la había rodeado con el brazo para consolarla, pero para Deirdre era más fuerte el ansia de aventura que la pena por la despedida. Pasó el día en cubierta y celebró la presencia de los delfines que acompañaban la embarcación. -Delante de La Española también verás ballenas -anunció Victor-. Van para celebrar la boda. Por fortuna son pacíficas. En caso contrario habría que tenerles miedo, son casi tan grandes como nuestro barco. -¡Qué bonito que todos celebren las bodas! -exclamó Deirdre riendo-. Ay, Victor, desde que estoy contigo tengo la impresión de que toda mi vida es una gran fiesta.»La Guardia de Jonás, por Jack Cady, La guardia de Jonás: Una historia real de fantasmas contada en forma de novela no es sólo una historia de apariciones inquietantes, también es, como reza el subtítulo, una historia real, autobiográfica, sobre la vida de un grupo de jóvenes marineros que sirven en la Guardia Costera de los Estados Unidos recién terminada la Segunda Guerra Mundial.El multipremiado autor norteamericano Jack Cady nos brinda con La guardia de Jonás una inolvidable y poética historia de terror e iniciación en el mar.«Magníficamente escrita, llena de personajes creíbles y bien caracterizados, La guardia de Jonás, seguramente es la mejor novela de fantasmas con trasfondo marino desde las historias de William Hope Hodgson». Neil Barron (Horror Literature: A Reader’s Guide)Jack Cady (1932-2004), reputado escritor norteamericano de literatura fantástica, fue objetor en la guerra de Corea y entró, como servicio sustitutorio, en la Guardia Costera de los EE. UU., dónde llevó a cabo tareas de búsqueda y rescate desde Portland, en Maine, hasta Argentia, en Canadá. Tras licenciarse, Cady deambuló de un empleo a otro: fue camionero, leñador o subastador. Gracias a su obra literaria fue contratado para enseñar literatura y escritura creativa en la Universidad de Washington, en Seattle. De allí pasó a otros centros educativos y finalmente se estableció en la Pacific Lutheran University, en Tacoma, en donde acabó jubilándose en 1997. A lo largo de su carrera ha sido distinguido con los prestiogos premios World Fantasy Award, Bram Stoker Award, Phillip K. Dick Award y Nebula. De su abundante producción literaria podemos destacar La guardia de Jonás (1981), The Well (1980), The Man Who could Make Things Vanish (1983), Inagehi (1994), The Off Season (1995), Ghostland (2001) y The Haunting of Hood Canal (2001). También ha publicado varias colecciones de cuentos, faceta en la que destacaba especialmente: The Burning (1972), The Sons of Noah (1992) y Ghost of Yesterday (2002). Fue un maestro del relato corto, cuyo exponente más conocido posiblemente sea “The Night We buried Road Dog”, ganador del Premio Nébula. Traducido en casi toda Europa y Japón, en España sigue siendo un gran desconocido (la antología Mares tenebrosos, Gótica 53, incluía su relato “Una deuda de marinero”).La luz entre los océanos, por M.L. Stedman. Una mañana de abril de 1926, un bote encalla en la costa rocosa de una remota isla australiana. En su interior yacen un hombre muerto y un bebé que llora con desesperación. A su encuentro salen Tom Sherbourne, el farero, y su joven esposa, Isabel. Se han instalado en la isla para dejar atrás los horrores de la Primera Guerra Mundial, y lo único que ensombrece su felicidad es la incapacidad de tener hijos. Ante la impresión que les causa un ser tan frágil e indefenso, Tom e Isabel deciden seguir el dictado de sus corazones y adoptar a la criatura, sin notificar el hallazgo a las autoridades. Un par de años después, cuando llega a su conocimiento que la madre de la niña está viva y mantiene la esperanza de encontrar a su hija, las tensiones se desatan en la pareja. Isabel ya no concibe la vida sin la pequeña Lucy, pero la decisión que han de tomar y el sufrimiento de la madre biológica harán que los hechos se precipiten en una cadena de consecuencias imprevisibles.Premio LIBRO DEL AÑO en AustraliaOtros galardones:  Premio Goodreads a la Mejor Novela Histórica y nominada a la Medalla de Oro de la Australian Literature Society, al Women’s Prize y al Premio Walter Scott de Novela HistóricaEl arte de leer, por W.H. Auden. Un placer de lectura Muy pocos poetas en el siglo XX consiguieron alcanzar el nivel de extrema exigencia y aceptación popular que logró W. H. Auden, un éxito que sin duda se explica por su virtuosismo, por su dominio del lenguaje y la técnica, por su fraseo inconfundible, pero también por la inteligencia y la calidad reflexiva de sus poemas, en definitiva por su talento crítico.Este volumen recoge una amplia antología de los mejores ensayos literarios que Auden escribió mientras componía el grueso de su obra poética madura, entre los años cuarenta y principios de los setenta. En todo momento, ya sea para hablar de una contemporánea como Marianne Moore, de un maestro como Paul Valéry, de un clásico como Shakespeare o del legado de la civilización griega, el poeta demuestra una iluminadora perspicacia como lector, sin dar nunca nada por sentado, desafiando tópicos académicos e históricos, con un gran sentido del humor y una contagiosa libertad interpretativa."Me es difícil encontrar un denominador común entre la gente que me gusta o admiro; en cambio, sé muy bien lo que comparten las personas a las que quiero: siempre me puedo reír con ellos."W.H. Auden"Wystan Hugh Auden es la mayor inteligencia del siglo XX"Joseph BrodskyLos cuentos de Hans Christian Andersen, por Noel Daniel. Edición de Lujo por 29.99€. Un regalo imprescindible para toda la familia. La piedra angular del género fantástico moderno.Una nueva e interesantísima compilación de los celebérrimos cuentos de Hans Christian AndersenThe Fairy Tales of Hans Christian Andersen recoge las más famosas narraciones de Andersen, entre las que se cuentan clásicos del calibre de La sirenita, El patito feo y La princesa y el guisante, en una edición que recupera la excepcional traducción realizada en 1942 por Jean Hersholt. Esta obra, de exquisito diseño, contiene una deslumbrante e insólita selección de bellas ilustraciones que abarcan desde la década de 1840 a la de 1980 realizadas por grandes artistas como Kay Nielsen, el apreciado Arthur Rackham, el excéntrico Tom Seidmann-Freud (sobrino de Sigmund Freud) y Lotte Reiniger, pionero de la animación cinematográfica, así como interesantísimos nuevos nombres por descubrir. Incluye también siluetas históricas y contemporáneas a lo largo de sus páginas, con lo que se enriquece la presentación de los textos de Andersen con un formato único que hace de este volumen una interesante aportación tanto a una biblioteca infantil como a una colección adulta. Además de cuentos e ilustraciones, el libro incluye una introducción al legado de Andersen, breves prefacios explicativos de cada cuento y extensas biografías de los artistas en el apéndice. Concebida por igual para niños y adultos, esta esmeradísima edición comparte la magia eterna de los cuentos de Andersen y supone un homenaje a estas historias tiernas y sentidas, indeleblemente inscritas ya en el imaginario colectivo y el canon literario. Reúne las narraciones más famosas de Hans Christian Andersenen un diseño singular.Incluye ilustraciones de consagrados artistas de Alemania, Austria, Dinamarca, Estados, Japón, el Reino Unido, la República Checa, Suecia y Ucrania.Recupera la excelente traducción de Jean Hersholt para lectores de todas las edades.Contiene docenas de siluetas nuevas, encargadas especialmente para la presente edición.El libro incluye los siguientes 23 cuentos:La princesa y el guisante, El ruiseñor, El porquero, Lo que hace papá, bien hecho está, La sirenita, El traje nuevo del emperador, La aguja de zurcir, Los doce de la digilencia, El valiente soldadito de plomo, La reina de las nieves,La pulga y el profesor, Pulgarcita, Los novios, Pegaojos, Cinco en una vaina,El patito feo, Las flores de la pequeña Ida, La pastora y el deshollinador, La maleta voladora, La pequeña cerillera, El encendedor de yesca, La pluma y el tintero, El gallo de corral y el gallo de veletaSobre el autor:Hans Christian Andersen se considera hoy en día el más famoso escritor escandinavo, y su gran talento para contar cuentos le ha granjeado el cariño de millones de lectores. Nació en el seno de una familia pobre el 2 de abril de 1805 en Odense (Dinamarca), fecha en la que se celebra en su honor el Día Internacional del Libro Infantil. Andersen fue el primer escritor que ideó historias fantásticas para gozo de los niños, creando el fenómeno moderno de los relatos inventados, contados desde la perspectiva del niño. Hacia el final de su vida, y célebre ya por sus cuentos, el gobierno danés le otorgó el título de «tesoro nacional».Sobre la editora:La editora de TASCHEN Noel Daniel se graduó en la Universidad de Princeton y estudió en Berlín con una beca Fulbright. Realizó un máster en Londres y fue directora de una galería de arte fotográfico antes de entrar en el sector editorial. Entre sus libros de TASCHEN cabe destacar: Los cuentos de los hermanos Grimm (2011), Magic 1400s-1950s (2009) y The Circus 1870s-1950s (2008).http://feeds.feedburner.com/blogspot/foqL]]></content>
		</document>
		<document id="983d36e40c76282ef199bd935826d519" url="http://libreriaargot.blogspot.com/2013/12/la-lectura-de-este-libro-no-sera.html">			<content><![CDATA[La casa de hojas, por Mark Danielewski. Nunca habrás leído nada igual. Una novela divertida, emocionante, adictiva, terrorífica, impredecible, escalofriante, diabólica... Faltan adjetivos para describir esta obra maestra que ha eclipsado el panorama literario en todos los países en los que ha sido traducida. Con una maquetación soberbia realizada por Robert Joan Cantavella, la traducción sublime de Javier Calvo y la mano de Danielewski, hacen que , aunque puestos a comparar podríamos meter a los contemporáneos españoles Luís Rodríguez con su “Novienvre”, o Emilio Bueso, Stephen King, Sánchez Piñol... en cuanto a los clásicos universales Papinni, Navokov, Melville o Joyce planean entre estas páginas, aunque repito, que nada es comparable a lo que está a punto de leer.El secreto de un ganador, por Novak Djokovic. Número uno del ránking ATP. El plan de 14 días sin gluten para la excelencia física y mental. ¿Te encuentras pesado, agotado, cansado continuamente? Si no pierdes peso, tienes alergia, asma, pequeños problemas de salud, no rindes en los estudios, en el trabajo o en los deportes..., probablemente algunos alimentos te están haciendo daño. Novak Djokovic pasó de no llegar a finalizar ningún torneo a convertirse en número uno del tenis mundial, ¿cómo?, entrenando y alimentándose correctamente y sin gluten. Haz la prueba; en 24h te encontrarás mejor, en 48h estupendo y en 14 días tu cuerpo y tu vida habrá cambiado notablemente.No estamos locos. Un retrato de lo que somos lleno de humor y fina ironía, por el Gran Wyoming. En este libro el Gran Wyoming nos descubre cómo la política, la economía y sus allegados, han sometido a la sociedad al yugo de una crisis que nos esclavizará durante los próximos 15 años. Un relato lleno de humor, ironía y crítica social que nos cuenta por qué estamos atrapados en este terrible momento político e ideológico. Un manifiesto en el que palpita toda la indignación, toda la pasión y todo el sarcasmo que sacude a la sociedad.Las sombras de Longbourn, por Jo Baker. ¿Y si Jane Austen hubiera dado voz a los criados? Esta es la novela de ellos, protagonistas en las sombras de Orgullo y Prejuicio. Entre los escenarios y protagonistas de una de las novelas más aclamadas de los últimos cien años, Jo Baker recrea un universo paralelo en el que sus actores secundarios tienen mucho que contar y vivir. Una intensa novela que al calor de un grande de la literatura, nos muestra cómo afectan las decisiones de los Benet en sus vidas. El regalo perfecto para todos los amantes de Jane Austen.Los 11 magníficos. La mejor estrategia de salud, por el Director del servicio de Pediatría del Hospital Universitario de Castellón, Dr. D. José María González Cano. Un libro que entra al detalle de lo que comemos y como lo comemos. La alimentación es la nueva revolución en medicina; un cambio de dieta puede provocar un cambio más grande en nuestro organismo que el que realizaría el más potente antibiótico conocido. Todos tenemos la esperanza de vivir muchos años y vivirlos conscientemente y con salud. Este es el pilar fundamental para conseguirlo, para llegar a los cien años y disfrutar de cada minuto de nuestras vidas.El hotel de los corazones rotos, por Deborah Moggach. Todo es posible: incluso encontrar el amor en un destartalado hostal en un pueblo remoto de Gales.Ya se sabe...la vida nos tiene reservados momentos extravagantes. Si de muestra sirve un botón, ahí está Buffy, un actor retirado que vive en un barrio de Londres plagado de restaurantes tailandeses allí donde antes servían espléndida comida inglesa. Tras enamorarse, casarse y divorciarse unas cuantas veces, el hombre se sorprende una buena mañana al descubrir que su vieja amiga Bridie le ha dejado en herencia su hotel, un caserón destartalado y perdido en un pueblo de Gales.Contra todo pronóstico, Buffy decide irse y empezar una nueva vida apartado del mundanal ruido. Cargado de ilusión y poco más, llega al pueblo decidido a triunfar, pero, a pesar del encanto de la casa y del lugar, es difícil cuadrar las cuentas, y el hombre tiene una idea genial: en su hotel se van a impartir cursos para personas que acaban de salir de una relación y se sienten desorientados en los temas prácticos: mantenimiento del coche, cocina, jardinería...e incluso un taller especializado en encontrar las palabras adecuadas para el amor. Del dicho al hecho a veces la distancia es corta, y pronto veremos asomar por las ventanas del caserón unas sonrisas pícaras, que saludan a la vida mientras piden un desayuno para dos.Deborah Moggach, que ya triunfó con El exótico hotel Marigold, nos propone otra novela donde la inteligencia y el humor pueden con todo, incluso con el mal de amores.http://feeds.feedburner.com/blogspot/foqL]]></content>
		</document>
		<document id="b61ae709e94221c0977b38fbffb14dab" url="http://libreriaargot.blogspot.com/2013/12/la-madurez-mitad-de-camino-en-tu-vida-y.html">			<content><![CDATA[En esta etapa ocurren cambios en nuestra vida y entorno, situaciones diferentes que implican cambiar maneras de pensar o resolver problemas propios de la vida. Es un buen momento para avanzar hacia el futuro descubriendo y experimentando nuevas posibilidades que nos ayuden a vivir con mayor plenitud.Charla Coloquio en Librería Argot, el próximo martes 17 de diciembre a las 18:30hCoordinado por Elena Carretero y Celia Ruberthttp://feeds.feedburner.com/blogspot/foqL]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>