<author id="fbb3259e582665e9d11bc14c60570821" url="enlaaurora.blogspot.com" feed="http://enlaaurora.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="82f2e8993e50eae5fc666acee39efed9" url="http://enlaaurora.blogspot.com/2013/04/el-dinero.html">			<content><![CDATA[Hay algo opresor en la pobreza. Hay algo liberador en el dinero (en tenerlo y gastarlo). El número de personas que pueden acceder al dinero y gastarlo libremente disminuye cada día que pasa. Son personas oprimidas. ]]></content>
		</document>
		<document id="f27fc3dcede4e0976b1bae80a192256e" url="http://enlaaurora.blogspot.com/2013/04/el-ruido-de-la-muerte.html">			<content><![CDATA[   Tras el ruido de la muerte, la soledad incolora que ha unido solo momentáneamente. Qué poco importa de verdad el que cae; cuando vuelve el silencio, nadie conoce a nadie.]]></content>
		</document>
		<document id="33d565d73ae0c36564b07dddb0c8b3f7" url="http://enlaaurora.blogspot.com/2013/04/rezar.html">			<content><![CDATA[Cuánto mejor nos iría si los que rezan no pidieran tanto por sí mismos y pidieran más por los demás.]]></content>
		</document>
		<document id="a8f8afc076f4716b8b4cdfea2ff173d8" url="http://enlaaurora.blogspot.com/2013/05/milan-kundera-la-insoportable-levedad.html">			<content><![CDATA[      La insoportable levedad del ser es una de las grandes novelas del pasado siglo y una de las pocas que sirvió para llevar al género un paso adelante gracias a la gran inteligencia de su autor y (aunque pocos lo destacan) a su gran sensibilidad, que nos regala páginas de sencilla y honda emoción junto a otras muchas de gran intensidad imaginativa. Es una novela de ideas esta, sí, ya que la mente de un filósofo parece estar detrás de cada acto de los personajes, de cada pensamiento para otorgarle un orden y un sentido infalibles, como una máxima irrefutable. Pero no es menos una novela plena, en la que hay personajes plenos y capítulos (y partes de la novela) eficazmente literarios y emotivos, como aquel en el que muere el perro.    Releída la novela muchos años después, encuentro en ella muchísimas meditaciones de sorprendente actualidad y constato que los grandes libros nunca caducan, sino que, por el contrario, cada vez tienen más ventanas y permiten más interpretaciones. En La insoportable levedad del ser las vidas comunes desfilan por los estrechos senderos que marca la ancha historia y en los pequeños avatares van germinando las verdades enormes dentro de pequeños movimientos que al final cuentan tanto como los grandes actos. Y es que este aspecto ha vuelto a resultar decisivo para que crezca mi aprecio por esta novela: Kundera habla de su patria y de la invasión rusa y del seudocomunismo autoritario sin perder nunca de vista al simple médico, a la simple fotógrafa, al simple campesino, a los pequeños seres, en definitiva, sin los que no existe la realidad, ninguna verdad con mayúsculas y en tiernas minúsculas.    Son pocos personajes los que tienen nombre y pasado en este libro. Con ellos crea Kundera una red de relaciones circular, estrecha y reveladora de ciertos asuntos que le interesan: el amor y el cuerpo, la desesperanza y el recuerdo imborrable, la llamada de la Historia y la mentira de la Historia, el eterno ir y venir sin saber si lo que hacemos es correcto, si valdrá para algo. Alejado de la retórica y del lucimiento, Kundera es preciso, hurga y saca a la luz convencido y sabio, pero también prudente y dispuesto a asumir el diálogo con el lector, al que directamente se dirige en ocasiones como creador del libro no para exhibirse, sino para ser más sincero, para mostrar que no esconde cartas, que no juega como escritor con cartas marcadas (ay, cuántos quedan a su lado y por comparación en ridículo o como pequeños y vociferantes charlatanes de esquina). No necesita golpes de efecto, no utiliza el misterio ni la intriga, no tiene miedo en contar el final de la historia antes de narrarlo. Y nos acerca a los lectores a un terreno que no resulta lejano al visitado anteriormente por autores como Sartre y Beauvoir (¿por qué no puede ser esta considerada también una novela existencialista?), en el que se dice y se medita, se cuentan muchos sueños de los personajes (con los que comprenden mejor quiénes son y qué los motiva), se nos aproxima a preguntas trascendentes sin engolar el tono ni arrebujarse en la capa del escogido sino a través de cuestiones que a todos nos obsesionan y que cada cual se plantea en su realidad con una voz más seria o más irónica, más serena o más desesperada, más firme o más temblorosa según las expectativas de cada cual y en el sitio en el que le ha tocado estar ante el devenir lineal de nuestro tiempo.   Es una de las mejores novelas que he leído, una de las que más y mejores preguntas me ha hecho, una de las que más me han influido como narrador también, como perplejo paseante por un mundo enrarecido y sin respuestas claras ni (al parecer) universalmente válidas.]]></content>
		</document>
		<document id="7f9482e6c4c494e12fbdc94581bdbb30" url="http://enlaaurora.blogspot.com/2013/05/no-la-reforma-de-las-pensiones.html">			<content><![CDATA[No, porque equivale a más pobreza.No, porque no se puede recortar a quien menos tiene.No, porque solo se busca el hachazo, no nuevas medidas que ayuden a que los ingresos aumenten y se mantengan las actuales cuantías. No, porque la Seguridad Social no tiene por qué autofinanciarse. No, porque es un engaño en toda regla. ]]></content>
		</document>
		<document id="3c7d1fc5215867639e2fef655849e692" url="http://enlaaurora.blogspot.com/2013/06/el-feudalismo.html">			<content><![CDATA[-Sí, sí. Ya sé que tú me defines como a un tipo simple y maniqueo, pero me da igual, Paco. A mí me gusta llamar a las cosas por su nombre. -Muchos grandes escritores, como mi admirado Rafael Chirbes, cuentan desde dentro la maldad de algunos poderosos, pero de manera humana, comprendiéndolos, poniéndose en su lugar. -Me das risa. ¿Cuántas novelas de gente de derechas has leído tú en las que se pongan en el lugar de los desvalidos, los humillados y ofendidos y cuenten acertando y humanizando? -Si fueras un político, te tacharía de demagogo, Luis. -Los intelectuales les dais muchas vuelta a las cosas, sí, hasta terminar mareados. Y lo sencillo es lo que mejor se entiende. -Ya, ya. -Esto es una lucha de ricos contra pobres, Paco. Ninguno de los dos partidos mayoritarios de nuestro país defiende al pobre, al necesitado, al pensionista. Obedecen las órdenes de los banqueros, que son los que de verdad mandan. Los financieros mandan en el mundo. Y los políticos son sus peones. -Muy simplista. -Así me explico yo las cosas. Y las entiendo. Y sé por dónde voy en el mundo. -Bueno.-A un rico banquero lo echan de la cárcel porque el juez que lo metió no hizo bien su trabajo. Un rico que va a la calle. Y lo celebran los que tienen el poder. Porque es uno de ellos. -Bueno.-Privatizan hospitales y la gente tiene que pagar si quiere asistencia médica y medicinas. Todo privado. Se lo quitan al estado, que somos todos, y se lo dan a unos ricos para que lo administren y nos cobren por algo que era gratuito, que se pagaba con nuestros impuestos. -Ya.-El estado recauda por todo lo que compras y por todo lo que haces, menos respirar, cuando sales a la puerta de la calle. Ese dinero es mucho, mucho, Paco. -Sí.-¿Se han recortado los sueldos los políticos? ¿Hay menos políticos? No: hay menos trabajo para el ciudadano medio y hay menos dinero para el que trabaja, porque a más paro, más gente dispuesta a trabajar por lo que le den. -No es tan sencillo.-¿Y lo de las pensiones? Es una sentencia de muerte para muchas familias -¿Cómo?. -Conozco a unas cuantas familias que sobreviven gracias a las pagas de los viejos. Comen de ellas los abuelos, los hijos y los nietos. Los hijos no tienen trabajo y han vuelto a vivir con los padres. Y sobreviven como pueden. La verdad está ahí, solo hay que abrir los ojos para verla. No todos los niños tienen consola. Ni todos van al campo de fútbol el domingo, ni ven los partidos pagándole a una cadena privada. Ni gastan zapatillas de marca. La desesperación va a ser tremenda cuando no puedan vivir, sobrevivir hijos con cuarenta y muchos que ya nunca más van a trabajar, porque no los quieren en ningún lado. El día que las paguitas de miseria de los abuelos no puedan pagar ni la comida, esto va a ser horroroso, Paco. -Ya.-Ayer oí a un niño de 9 años decir que cuando sea mayor se irá a trabajar fuera. 9 años, Paco. Este país está muy fastidiado. No vamos a ninguna parte. -La vida está en otra parte, que decía Milan Kundera.-Déjate de frasecitas. A mí me fastidia mucho lo que está pasando. Y que no se reaccione. ¿Te imaginas a todos lo parados de una ciudad sentados en la plaza principal, a las diez de la mañana, pidiendo una solución a sus miserias? Un día y otro. Un día y otro. Hasta que fuera de noche, allí plantados y esperando. Algo cambiaría. -¿Tú crees? -Algo tiene que cambiar antes de que nos hundamos. Sin esperanza, sin alegría, el ser humano no puede tirar. Si nos quitan la esperanza, moriremos. Reventaremos. -Qué exagerado. -Ponte en el lugar de otros. Te hace falta para comprender mejor las cosas.-Lo intentaré. -Esto es el feudalismo, Paco. Sólo que bien disfrazado y con la falsa libertad del voto. Pero todo los demás es igualito: los señores y los vasallos. Los que mandan y los que obedecen y callan. Pronto, si esto sigue así, lo verás más claro.-Espero que te equivoques. -Ojalá. ]]></content>
		</document>
		<document id="b719a74de827cc06785b90c8610d4bcc" url="http://enlaaurora.blogspot.com/2013/06/juan-marse-encerrados-con-un-solo.html">			<content><![CDATA[    Si alguien publicara hoy esta novela, causaría asombro su ambición, su conseguido mundo de frustraciones y recelos, la sabiduría de un pulso narrativo que nunca se equivoca ni despeña ni desperdicia su talento con malabarismo vanos. Se leería esta notable novela con asombro y se diría que hay detrás un novelista cuajado, dueño de un mundo propio, desesperanzado, sombrío y sin duda cierto, pues no cabe ninguna duda de que Encerrados con un solo juguete es una novela realista, espejo de una época y de un tiempo vivido con temor y angustia, con incertidumbre y ahogados impulsos de salir adelante: la posguerra española.    No importa que Juan Marsé aún fuera muy joven cuando escribió y publicó esta admirable novela: cuenta el resultado, y este es muy destacable, entonces y ahora, sobre todo ahora, en estos momentos en los que muchos escritores tienen miedo de ser atrevidos y no se deciden a defender un mundo propio, a indagar en él, a contar desde él. No es complaciente esta novela, no está escrita para paladares a los que solo los llaman las degustaciones divertidas, reconocibles, halagadoras. Marsé no la escribió para los que se acercan a leer novelas con desdén, con un solo ojo -el otro puesto en las pantallas, en las historias breves del cine y la televisión, tan machacaditas y desleídas-, con un pie en la calle para no entretenerse en exceso. No es esa la función de la gran literatura. Y Marsé la escribió, sí, sin miedo, pensando que hacía gran literatura. Y acertó.   Hay dolor y hay imposibilidad de comunicar ese dolor en Encerrados con un solo juguete. Hay una sexualidad reprimida, naciente, pujante, y una sexualidad de vuelta, que se marchitas, que afloja, que cae como un trapo gastado de una mano vencida. No existen apenas vías de escape para los personajes que sufren y que están solos, muy solos, en esta historia dura y casi diría que comprobable, contrastable en su veracidad si les preguntamos a los más viejos de nuestra sociedad. Atosigados, engañados, aturdidos, corrompidos como una flor en un solar vacío, los jóvenes que la protagonizan no saben si huir o replegarse, no saben amar, no saben dejarse amar. Quemados por la pérdida, horadados por los escrúpulos inanes, los mayores no saben decir con tino cuáles fueron sus flaquezas, no saben contar bien cómo se desarrollaron sus días de fiesta y gozo, no saben amar desplegando su verdad y no saben cómo hacerse amar. Así, unos y otros se rozan pero no se juntan, conviven pero no se entienden, ven los espacios fracturados y los pozos que esquivan, pero no saben ir más allá. O no pueden. Son, por algo son los supervivientes y los primeros nacidos después de una guerra civil.    Ojalá algunos novelistas de hoy soñaran con ser atrevidos y ambiciosos, consiguieran, como Marsé, nombrar lo que nos incomoda, nos duele, nos encoge, nos impide de nuevo ser libres y alegremente comunicativos ahora y en este lugar. ]]></content>
		</document>
		<document id="ca82152aaf67c14dba558b159446ee4f" url="http://enlaaurora.blogspot.com/2013/07/juan-eduardo-zuniga-calle-de-ruiz-ojos.html">			<content><![CDATA[   También este relato pertenece al libro Largo noviembre de Madrid, y es cuando menos notable por la intensidad con que se nos narran los avatares de un ciego que de su casa va a otra donde le leen páginas de un libro que es para él la tabla de salvación a la que se agarra en medio de las penalidades de la guerra. Zúñiga cuenta desde los ojos vacíos del ciego, nos lleva de su mano ya través de sus sensaciones por las calles de un Madrid asustado y bombardeado, nos hace oír como él oye y sentir como él siente. Angustia, miedo, desconcierto y una sutil línea que enlaza con una vida mejor, con unos deseos aceptados, con un camino de liberación interior más poderoso que cualquier sufrimiento y más rotundo que cualquier explosión.    De nuevo un relato de amor, varias voces que cuentan alternándose y cambiando los planos de la narración de manera magistral- son sólo diez magníficas páginas-, y por último la catástrofe, lo definitivo que no aporta la guerra, sino los sentimientos humanos, que siguen latiendo aunque las bombas quieran pararlos, destruirlos.   Como los dos anteriores, un relato sabio e inmortal.]]></content>
		</document>
		<document id="a90b40b254506f4bcb13a097196c3f99" url="http://enlaaurora.blogspot.com/2013/07/juan-eduardo-zuniga-hotel-florida-plaza.html">			<content><![CDATA[   Relato que pertenece al libro Largo noviembre de Madrid y que es también un cuento magistral. Se cuenta en él la imposible historia de amor de un hombre y una mujer en la que él no despierta la necesaria pasión y el conocimiento que esta tiene de un extranjero por el que pierde la cabeza. Narrado en primera persona, el uso de la intriga y la meditación que se hace sobre el destino de las personas se sustentan en un equilibrio encomiable, en una economía de medios deslumbrante. Se sugiere mucho y se apuntan temas e ideas que no precisan de más palabras ni de más explicaciones cuando se llega al contundente final y se entiende en plenitud qué se nos está diciendo. Hay una guerra, pero dentro de ella sigue habiendo pulsiones indomeñables, sigue sintiéndose hambre y frío y deseos de compañía, de ser amado. Caen bombas, pero no se para la vida, no se para el amor, no se para el deseo. ]]></content>
		</document>
		<document id="f3ff8e62bde9aec8750b5bcb941a1a8d" url="http://enlaaurora.blogspot.com/2013/07/juan-eduardo-zuniga-largo-noviembre-de.html">			<content><![CDATA[      Es este el mejor libro de relatos que he leído. Y no me cabe duda (ya antes lo dijo Rafael Conte) de que se trata de un libro inmortal. Y lo es porque no hay desfallecimiento alguno a lo largo de sus 160 páginas y no hay ningún relato que baje del calificativo de sobresaliente. Pero no es una casualidad: su autor tardó años, mucho años, en madurar y en escribir después estas bellas y trágicas páginas, no estuvo atado a ninguna premura, no pensó en crear un producto literario, sino verdad literaria. Y bien que lo consiguió: Largo noviembre de Madrid es uno de los mejores libros escritos en nuestra lengua, está sustentado en un estilo y una manera de narrar propios, muy personales, con los que se nos cuentan historias de la guerra civil en una equilibradísima mezcolanza de realismo y de simbolismo, de hechos tangibles y escenas de una intensidad cercana a veces a la transparencia imposible de algunos sueños que acercan a su autor a la genialidad.    Centrado en los deseos, las pesadillas, los encuentros amorosos, las violencias que siguen existiendo en una ciudad en tiempos de guerra y pese a la propia guerra, Zúñiga quiso tener ante todo en cuenta el factor humano: no le faltan vigor e interés a las narraciones, por supuesto, ya que arrastran al lector siempre hasta la página siguiente y la siguiente, pero no es lo más importante del libro la peripecia, la aventura ni el misterio (aunque, insisto, no faltan y son también cuanto menos notables), pues el escritor centra sus mirada en las motivaciones, las desilusiones, los sobresaltos y los miedos para darnos personajes enteros y reconocibles, de encarnadura particular y universal a un tiempo, triunfo máximo de este excelente puñado de relatos. Madrid es una ciudad que se hunde, es una ciudad derrotada, y derrotados aparecen los que la habitan, temerosos y aún llenos de anhelos, de deseos que encuentran sosiego en los brazos de otro o de otra, de pulsiones que hacen abstracción del tiempo y de los acontecimientos que vibran en las calles para no ver lo idiota de seguir amontonando monedas, sueños, rencores, iras irresolutas. Y en las manos de Juan Eduardo Zúñiga todo se convierte en literatura de la más alta categoría, el libro en un clásico incontestable, un clásico mayor de un escritor casi clandestino, entregado a la verdad última que motiva el trabajo paciente y continuo y solitario del verdadero escritor: la búsqueda de la palabra exacta, reveladora, nueva, de la imagen más enfocada, más cierta, de la dimensión más sincera de su creación, atenta sólo a lo que la voz interior dice y recomienda.    Descubrí a este gran autor en enero del año 1991. Me regaló el escritor Miguel Ángel Muñoz el único ejemplar que tenía porque quedé fascinado con la lectura del primer relato, con algunas frases y párrafos de los siguientes, y generosamente -como recomendaba Dashiell Hammett- le dio aquel preciadísimo objeto a quien más lo deseaba. Guardo el libro, que me ha acompañado durante todos estos años sin perder color ni sumar una sola arruga en su cubierta, como ocurre también con todo lo que ofrece dentro, que más bien ha ido creciendo, ha nutrido algunos estilos hoy presentes en nuestra literatura actual y ha ayudado a que algunas vocaciones se hicieran más sólidas. Zúñiga nació en 1929 y apenas se le han dedicado los reconocimientos, los galardones que se merece, ya que no es más que un escritor en tiempos en que todo se mueve por el interés y para devolver favores o para premiar al que pertenece a un grupo de poder. Aún se está a tiempo. Nunca ha buscado más recompensa que la de la obra bien hecha, pero siento extrañeza, vergüenza en ocasiones cuando los jurados se olvidan sistemáticamente de alguien que está tan por encima de casi todos, por no decir de todos en lo que a logros literarios se refiere. No sufrirá nuestro querido Zúñiga si nada le dan, pero creedme que si hubiera una oportunidad de llevarlo, entregarle nuestra admiración en forma de placa o de escultura o de lo que fuera, por una vez al menos no estaríamos sino premiándonos a nosotros mismos. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>