<author id="fbdba8a32f22aa823af6e52d73bf10c1" url="mamachelo.blogspot.com.es" feed="http://mamachelo.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="525c858183e713d88e60cdfe2cfb5704" url="http://mamachelo.blogspot.com/2010/06/ensalada-nido.html">			<content><![CDATA[No es que sea una novedad pero con la calor que hace, lo único que apetece son cosas fresquitas así que os pongo esta ensalada a ver si os gusta.Ingredientes:-Lechuga-Remolacha rallada-Zanahoria rallada-Mazorquitas de maiz-Tiras de bacon fritas-Huevos de codorniz-Sal, aceite y vinagre al gusto.]]></content>
		</document>
		<document id="c5adf3749bc76b79b2c3258d3af9bf97" url="http://mamachelo.blogspot.com/2010/08/curasanes-rellenos-de-york-y-queso.html">			<content><![CDATA[¡Hola chic@s!Espero que me perdoneis porque ayer puse las fotos de los curasanes pero no os puse la receta.Esta masa no es de hojaldre. La hice así:Ingredientes:150 ml. leche25 gr. azúcarUn pellizco de sal70 gr. mantequilla + un poco para untar3 yemas de huevo400 gr. harina de fuerzaAlgo menos de un cubito de levadura prensada (de la que venden en Mercadona)Elaboración:Yo hice la mezcla en la panificadora.Introducimos los ingredientes líquidos y terminamos por los sólidos.Lo dejé levar dentro de la panificadoraUna vez levado, lo saqué y le pasé el rodillo.Hice los cortes de los triángulos y unté con un poco de mantequilla fundida.Rellené unos con jamón york y queso y otros con morcilla, les día la forma de curasán y los dejé en una bandeja hasta que aumentaran hasta el doble de su volumen.Pinté con clara de huevo y a los de morcilla les puse un poco de sésamo. A los de york y queso les puse queso rallado una vez horneados.Hornear a 190º alrededor de 15 minutos o cuando estén tostados.La mezcla se puede hacer igual sin panificadora.]]></content>
		</document>
		<document id="7a14d9ca6f5271d4d00531275fcfecba" url="http://mamachelo.blogspot.com/2010/09/bunuelos-de-oreo-de-el-hormiguero.html">			<content><![CDATA[Mi hijo pequeño, Álex, es un seguidor de "El Hormiguero", el programa de 4 que hacen por la noche a eso de las 9 y media.El otro día hicieron unos buñuelos de Oreo y acabaron perdidos de chocolate pero tenían una pinta estupenda y el peque se empeñó en hacerlos él solo, aunque yo no estaba muy convencida porque no le gusta nada el queso y todos estos experimentos me toca comérmelos a mi.El resultado fue buenísimo y era muy fácil.Ingredientes:Un paquete de Oreo de 150 Gr.Tres cucharadas grandes de queso crema tipo Philadelphia.Chocolate de coberturaToppings (así lo llaman) aunque él usó unos fideos de colores que tenía por la despensa.Elaboración:Introducimos las galletas dentro de una bolsa de plástico y las machacamos.Mezclamos las galletas molidas con el queso. Si veis que os hace falta más se lo añadís pero tuvo bastante con las tres cucharadas.Hacemos las bolas o buñuelos.Fundimos el chocolate de cobertura y se lo echamos por encima a los buñuelos.Finalmente adornamos con lo que queramos o tengamos por casa.Metemos en la nevera hasta que estén duros, alrededor de 2 horas.<a href="http://www.printfriendly.com" style=" color:#6D9F00; text-decoration:none;" class="printfriendly" onclick="window.print(); return false;" title="Printer Friendly and PDF">]]></content>
		</document>
		<document id="932db617b5a77de417574deb65223364" url="http://mamachelo.blogspot.com/2010/09/el-otro-dia-decidi-hacer-una-receta-de.html">			<content><![CDATA[El otro día decidí hacer una receta de panecillos que hay en un libro que compré hace un tiempo.No estaba muy convencida porque acababa de leer un chasco que había tenido una amiga bloguera con una receta y mucha gente opinaba que no suelen ser fiables pero ya que tenía los ingredientes me puse manos a la obra.:)))) He de deciros que salieron buenísimos, blanditos por dentro y crujientes por fuera aunque no os puedo decir lo que duran porque los hice por la tarde y por la noche fueron nuestra cena aunque congelé un poco de masa y ahora la tengo descongelando en la nevera. Ya os cuento el experimento de la masa congelada.INGREDIENTES:500 Gr. Harina de fuerzaUna cucharadita de sal25 gr. Levadura frescaUna cucharadita de azúcar morenoUna cucharadita de tomillo (yo puse seco pero en la receta pone fresco y picado)250 Ml. de agua templada50 Gr. de aceituna negras deshuesadas y troceadas100 Gr. de tomates secados al sol, conservados en aceite, escurridos y troceados5 cucharadas de aceite de olivaUn poco de huevo batido.ELABORACIÓN:Hace tiempo empecé con la costumbre de cuando hago algo con levadura fresca, antes hago una especie de masa madre con la levadura, un poco de harina y un poco de agua (de las cantidades que pone la receta) y lo dejo fermentar hasta que triplica el volúmen.Amasado a mano:Ponemos la harina y demás ingredientes secos en un recipiente y a continuación le vamos echando poco a poco la masa madre y los ingredientes líquidos. Amasamos unos 10 minutos y dejamos reposar en un lugar templado y sin corrientes de aire (yo lo hago dentro del horno apagado).Amasado en panificadora:Ponemos todos los ingredientes líquidos y a continuación los ingredientes sólidos. Programamos "Amasado" y dejamos a la máquina que haga su trabajo :)))Una vez haya levado la masa, la dividimos en las porciones que queramos. Yo les dí forma de panecillos y les hice unos cortes.Ponemos a levar otra vez hasta que vuelvan a doblar su volúmen. Pintamos con huevo batido y al horno precalentado 200º.Si habeis hecho barras grandes horneais alrededor de 40 minutos. Mis barritas eran de 80 gramos y las tuve algo más de 15 minutos pero en esto de los hornos hay que ir mirando por si el vuestro fuera más rápido.Para comprobar si están cocidas las barras, golpead un poco la base y si suena a hueco es que ya están bien horneadas.Y aquí ya viene el momento de rellenar con lo que querais. Buen provecho.]]></content>
		</document>
		<document id="53c0bff51dd8a81a168165b12d39f841" url="http://mamachelo.blogspot.com/2010/09/panecillos-de-bacon-y-cebolla.html">			<content><![CDATA[Como vereis sigo con mis panes. Este queda muy jugoso y con las hamburguesas va de cine pero admite cualquier cosa salada.Tuve que hacer una pequeña improvisación de última hora. La cebolla que tenía que usar era fresca y cuando partí la única que me quedaba ví que no estaba en muy buenas condiciones :)))) así que tuve que poner cebolla frita de bote (la misma cantidad).Ingredientes:500 Gr. Harina de fuerza150 Gr. Cebolla troceada125 Ml. Agua125 Ml. Leche25 Gr. Levadura prensada25 Gr. Mantequilla10 Gr. Sal10 Gr. AzúcarBacon a gusto de cada uno (no lo pesé)Elaboración:Doramos un poco el bacon a trocitos.Amasamos todos los ingredientes. Yo lo hago con la panificadora pero se puede hacer perfectamente a mano como os pongo aquíDejamos levar la masa hasta que haya doblado su volumen en un sitio templado y sin corrientes de aire.Formamos bolitas de unos 90 Gr.Dejamos fermentar otra vez hasta que doblen o tripliquen su volumen.Horneamos a 190º alrededor de 15 minutos.]]></content>
		</document>
		<document id="69ca7d48695afb5b433822a6de358284" url="http://mamachelo.blogspot.com/2010/12/roscon-de-reyes-relleno-de-trufa.html">			<content><![CDATA[Después de tres Navidades queriendo hacer el Roscón de Reyes y acabando en Mercadona comprándolo....¡¡¡ESTE AÑO LO HE HECHO!!!! y seguiré haciéndolo porque ha salido buenísimo aunque el relleno lo he de "afinar" más porque no tenía la suficiente consistencia y se ha bajado un poco pero lo verdaderamente importante era el roscón en sí y lo he conseguido.Ha salido una masa muy tierna y suavecita. La receta la he visto en varios blogs pero creo que originalmente es de Mafalda aunque le he tenido que hacer alguna variación en la harina porque quedaba demasiado líquida).Ingredientes:Masa de arranque:-50 Gr. Harina de fuerza-25 Gr. Levadura prensada-100 Ml. Leche a temperatura ambiente.Ingredientes masa:-525 Gr. Harina de fuerza-100 Ml. Leche-2 Cucharadas de agua de azahar (yo no la he puesto porque se me había caducado en la despensa)-125 Gr. Mantequilla (a temperatura ambiente) y 25 gr. Manteca (ésta última no la he puesto)-2 Huevos y 2 yemas-120 Gr. Azúcar-Una cucharada de miel-Una copita de ron (tampoco lo he puesto porque no me quedaba)-La piel de media naranja y medio limón (yo he puesto la piel de naranja y limón entero para compensar la falta de agua de azahar y ron)-Una cucharadita rasa de sal (de las de tamaño café)Para adornar:Fruta escarchadaAzúcar remojada con un poco de aguaAlmendra (yo la he puesto fileteada)Clara de huevo (de la que ha sobrado de las yemas)Elaboración:Primero os diré que aunque he utilizado la panificadora para el amasado, se puede hacer perfectamente a mano, aunque es un poco más entretenido y echando los ingredientes al revés, primero los sólidos y luego los líquidos.Preparamos la masa de arranque deshaciendo la levadura con la leche y añadiendo los 50 Gr. de harina.Tapamos el recipiente con papel film y lo dejamos en un sitio cálido hasta que doble el volúmen.Cuando ya esté hecha la masa de arranque, vamos introduciendo los ingredientes en la panificadora por este orden: Leche, mantequilla, huevos, masa de arranque, miel, agua de azahar, ron, harina, azúcar, ralladuras y sal. Resumiendo: primero los líquidos y acabando con los sólidos.Dejamos que amase y leve dentro de la panificadora.Sacamos, amasamos y formamos una bola. Tapamos con papel film untado con un poco de aceite y dejamos que leve otra vez (yo lo pongo dentro del horno que he entibiado a 30º y lo he apagado).Una vez que ha vuelto a subir cogemos la masa (que da para dos roscones bien hermosos) y le damos forma redonda. Luego metemos la mano en el centro y vamos haciéndole el agujero del roscón. Si veis que cuando lo soltais se cierra el agujero, lo dejais reposar 10 minutos para que la masa se relaje).Una vez que ya esta hecha la forma, lo pintais con clara de huevo y volveis a meter dentro del horno tibio para que vuelva a levar.Una vez que ya ha doblado o triplicado el volúmen, lo adornais con la fruta confitada, azúcar, almendras, etc.Horno a 190º , 20 minutos y lo vais observando. Si veis que se dora demasiado, lo tapais con papel de aluminio aunque yo le pongo otra bandeja de horno en la ranura de arriba y así ya no se quema.Se rellena una vez frío.Un abrazo a tod@s y a preparar las Navidades :)]]></content>
		</document>
		<document id="25ff5d1927df72ad1be4df024fa0ec78" url="http://mamachelo.blogspot.com/2011/01/trenzas-dulces-samira.html">			<content><![CDATA[Hace mucho tiempo, cuando yo empezaba en esto de internet, entraba mucho en el foro KA y de allí aprendí muchas cosas.Una de las recetas que siempre me han gustado es esta, las famosas trenzas que publicó Samira y que he ido haciendo de vez en cuando y nunca me han fallado (bueno, sí, una vez jejeje).Os pongo la receta tal y como la hice yo, con la mitad de los ingredientes y con el tiempo le he añadido unas cosillas.Me salieron seis piezas de 100 gramos cada una, aunque en la foto final sólo puse cuatro.Ingredientes:300 Gr. de Harina de fuerza100 Ml. Leche tibia75 Gr. Azúcar40 Gr. Mantequilla15 Gr. de Levadura prensada o frescaUna cucharada de miel (tamaño mediano)Una cucharada de lecitina de soja (tamaño mediano)Media cucharadita de salUn huevo batido. (Medio para la masa y medio para pintar antes de hornear)Elaboración:Lo primero es que todos los ingredientes han de estar a temperatura ambiente.Cogemos la levadura y la mezclamos con un poco de leche y una cucharada de harina (todo esto de lo que ya tenemos pesado).Dejamos reposar hasta que se le hagan unas burbujas.En un recipiente limpio echamos la harina y en el centro ponemos todos los ingredientes incluida la masa que hemos hecho fermentar. Amasamos bien y dejamos descansar 5 minutos.Volvemos a amasar y ya dejamos reposar en un sitio cerrado y sin corrientes de aire. Yo lo hago dentro del horno que antes he entibiado a 30º y apagado.Una vez que ha duplicado el volúmen, lo hacemos en trozos iguales que, y vamos formando las trenzas como se ve en las fotos.Las dejamos reposar otra vez dentro del horno tibio y apagado hasta que vuelven a subir. Sacamos y conectamos el horno para que se caliente a 180º.Pintamos las trenzas con cuidado con el huevo y les echamos un poco de azúcar por encima.Horneamos de 12 a 15 minutos pero vigilad porque enseguida se doran.Sacamos y dejamos enfriar en una rejilla. Espolvoreamos con más azúcar.Estaban tiernísimas. Como no nos las íbamos a comer todas porque era la hora de cenar, congelé unas cuantas una vez frías y así las tengo tiernas para cualquier merienda.]]></content>
		</document>
		<document id="28e7b158d16be50edf24b1deea86d801" url="http://mamachelo.blogspot.com/2011/02/magdalenas-con-lagrimas-de-chocolate.html">			<content><![CDATA[Cuanto tiempo hace que no retomo en serio el blog. A ver si me pongo las pilas y os voy poniendo cositas que he ido haciendo aunque ahora, con mi marido a dieta y yo que no quiero meterme más kilos encima, cada vez hago menos cositas extras.Os pongo la receta de estas magdalenas, la cual cogí de un programa de Canal Cocina (De Chocolate). Son estupendas sobre todo por el chocolate que es una de las cosas que más me gustan en este mundo (que vicio el mío jajaja)Ingredientes:200 Gr. Azúcar4 Huevos300 Gr. Harina normalMedio sobre de levadura química (tipo Royal, etc).200 Ml. Aceite de girasol.Un poco de azúcar vainillada.150 Gr. de chocolate en perlas (yo sólo le puse 100).Lo mezclamos todo poniendo en último lugar el aceite y las perlas de chocolate.Llenamos los moldes o papelillos para las magdalenas hasta un poco más de la mitad y metemos en el horno precalentado a 200º alrededor de 20 minutos.Siempre es mejor, al hacer las recetas de horno la primera vez, ir mirando por si vuestro horno es más fuerte y se os queman demasiado.Espero que os gusten tanto como a mi ;)]]></content>
		</document>
		<document id="7f31e4d22a21063f13ebd25e9721ac19" url="http://mamachelo.blogspot.com/2011/03/pan-de-ajo.html">			<content><![CDATA[Esta es una variación del pan de hamburguesa pero añadiendo algo nuevo.El ajo le deja un gusto especial a estos panecillos.Ingredientes:450 Gr. Harina de fuerza30 Ml. Agua20 Gr. de levadura prensada260 Ml. Leche10 Ml. Aceite de oliva (más un poco para sofreir los ajos)10 Gr. Sal.20 Gr. Azúcar moreno3 Dientes de ajo.Elaboración:Laminamos los ajos y sofreimos un poco en aceite sin que lleguen a dorarse demasiado.Desleímos la levadura en un poco de leche y una cucharada de harina de la que ya tenemos pesada. Dejamos reposar unos 15 minutos.Yo lo hago en la panificadora así que pongo primero los ingredientes líquidos y luego los sólidos pero haciéndolo a mano es poner primero la harina, el azúcar, la sal y en el centro ir añadiendo la levadura desleida y a continuación todos los líquidos y los ajos fritos.Vamos amasando un ratito. Dejamos descansar unos 10 minutos y volvemos a amasar un poco más.Dejamos reposar en un sitio templado y sin corrientes de aire. El horno tibio a unos 30º y apagado es un sitio estupendo para ello.Cuando la masa haya duplicado su volumen, le vamos sacando porciones de unos 100 gr. que es el tamaño ideal para los panes de hamburguesa. Les hacemos la forma redonda y dejamos reposar otra vez en el horno apagado hasta que dupliquen o tripliquen el volúmen.Sacamos los panecillos y precalentamos el horno a 180º. Horneamos 14 minutos pero vigilad la primera vez porque cada horno es distinto.]]></content>
		</document>
		<document id="e62b5e287d9fe66b6f8992a843e2ca4a" url="http://mamachelo.blogspot.com/2011/04/arroz-al-horno-en-microondas.html">			<content><![CDATA[Este arroz se suele hacer aprovechando el caldo y los garbanzos que han sobrado del cocido.No hace mucho aún iba la gente al horno más cercano a su casa con la cazuela de barro con todos los ingredientes y el caldo aparte. Cuando llegaban le echaban el caldo y la hornera lo metía en el horno de leña y estaba de ummmmmm, vicio total.Ahora me conformo con el microondas jejeje.Ingredientes para 6 personas aproximadamente:500 Gr. Arroz.Caldo de cocido, el doble que de arroz.Patatas cortadas como para tortillaGarbanzos del cocido.Dos tomates madurosCostilla troceada de cerdo (yo suelo poner dos trozos para cada uno)Panceta (unos 3 o 4 trozos para cada uno)Una morcilla (sólo le pongo una porque soy a la única que le gusta en casa)Un cabeza de ajos.Aceite, sal y pimentón dulce.Elaboración:Bueno, os digo que no todo está hecho en el microondas aunque sí que se podría hacer.Cocemos un ratito las costillas en el caldo de cocido.Sofreimos las patatas y la panceta. Aprovechamos la sartén y freimos media cabeza de ajos partida por la mitad (como en la foto). Apartamos.Ponemos un poco más de aceite y sofreimos un ajo troceado (nos sirven de los que se nos han quedado por la mitad de antes).A continuación echamos un tomate rallado. También lo sofreimos.Echamos el arroz y le damos unas vueltas. Echamos una cucharadita de pimentón dulce y enseguida apartamos del fuego.En una cazuela de barro ponemos el arroz y a continuación vamos colocando las patatas fritas, los garbanzos, la panceta y las costillas. Vamos poniendo por encima la morcilla, el tomate partido por la mitad y la cabeza de ajos.Metemos en el microondas con el grill unos 20 minutos a potencia máxima.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>