<author id="fc3ab5f9fe314490eeafc44baf5b1b30" url="evaletzy.blogspot.com.es" feed="http://evaletzy.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="611d46ed56d9a83e990397b050a53d50" url="http://evaletzy.blogspot.com/2013/02/bill-gates.html">			<content><![CDATA[Un día te levantas y tienes la fantástica idea de cambiar de compañía de ADSL. Maravillosa idea, tú sí que eres lista Letzy, si las buenas ideas eligen una reina en sus próximas elecciones, tú ganas seguro.Entonces miras planes, encuentras justo lo que buscas, llamas y preguntas: «¿Me quedo sin Internet en algún momento?, ¿y sin teléfono?». «Noooooooooooo y nooooooooooo», a las dos preguntas te responde casi ofendida quien te atiende, «en ningún momento se quedará usted sin Internet doña Letzy». «Es que yo trabajo en casa, necesito estar ciento quince por ciento segura de que no me voy a quedar sin conexión», insistes. «Noooooooo, esté segura doña Letzy», insiste a su vez la amable señorita. «Estaré segura entonces», le dices y portas tu línea al nuevo operador.Hete aquí que un buen día viene un técnico a tu casa y en dos minutos (por reloj) te dice: «Ya está». «Qué bien, qué eficiencia esta compañía, qué maravilla, viva la vida y viva el amor», piensas y te ríes de todos tus amigos que han tenido experiencias nefastas a la hora de cambiar de compañía. «Es que la señora Fortuna me ama, me adora, soy la luz de su camino», te dices.Pues va a ser que no. A las dos horas de haber pasado el técnico por tu casa te quedas sin conexión, sin internet, sin línea, sin teléfono y con la bombacha puesta de casualidad. Llamas a atención al cliente; musiquita, musiquita. Y cuando por fin te atienden proceden con estas palabras: «Una semana, quince días más o menos tarda en darse el alta doña Letzy». Y aquí surge lo de siempre cuando te quieres explayar por teléfono: no te entienden. Intentas pronunciar la “ll”, la “y” y la “z” como los españoles cuando notas que quien te está escuchando no se está enterando de nada, pero no hay intento que valga. Y eso que no les hablas de “vos”, no utilizas palabras en lunfardo, ni conjugas los verbos como los conjugas dentro de tu casa. «Usted habrá entendido mal doña Letzy porque siempre se tarda varios días en hacer el papeleo y el cliente se queda sin conexión», te dice de mal modo quien sea que esté atendiéndote. «Pero vosotros me asegurasteis antes de contratar vuestros servicios que en ningún momento me quedaba sin...», te esfuerzas. Te pasan a otro departamento que no te resuelve nada. Cuelgas. Entonces se te ocurre la posibilidad de conectar en tu ordenador un módem USB que te enviaron junto con el router. Llamas a atención al cliente; musiquita, musiquita. Te dicen que para usarlo tienes que instalar unos drivers pero que no funcionan con Linux y ¡oh casualité!, tú tienes Linux. Cuelgas. Vas al manual de instrucciones, tú eres de las que siempre se lee entero el manual de instrucciones. Y allí descubres que el módem USB se puede conectar al router, con lo cual no necesitarías instalar nada de lo que no puedes instalar. Llamas a atención al cliente; musiquita, musiquita. Y como si nada te dicen que sí, que conectes el módem USB al router y ya está, ya tienes conexión de emergencia hasta que te den el alta. Cuelgas. «Qué bien, qué eficacia, qué fácil, viva la vida y viva el amor», piensas.¡Craso error! Al módem USB hay que ponerle una tarjeta SIM. Se la pones y cuando lo vas a usar te pide un PIN. Pero donde venía la SIM no hay PIN a la vista. Llamas nuevamente a atención al cliente; musiquita, musiquita. «Tiene que llamar al 22155 doña Letzy, ahí le darán el PIN que necesita», te dicen. «¿Al 22155?», preguntas para corroborar pues eres desconfiada, y con los años cada vez más. «Sí, al 22155», te reiteran. Marcas el 22155: «El número que usted ha marcado no corresponde a ningún cliente». Otra vez marcas el número de atención al cliente, sabes que a estas alturas el color de tu rostro oscila entre el rosa asesino y el carmín violento; musiquita, musiquita. Y mientras esperas que te atiendan y algún maravilloso ser te dé el PIN, el PUK o lo que quiera darte te preguntas: «¿A Bill Gates le pasará esto mismo cuando cambia de operador de Internet?».]]></content>
		</document>
		<document id="1b234639b0166592d3603ff51f7a13f4" url="http://evaletzy.blogspot.com/2013/02/driss.html">			<content><![CDATA[Un día malo, pésimo, nefasto, y todos los sinónimos que se puedan encontrar en la RAE o en el diccionario del gusto de mi querido lector. Pero no todo está perdido. Por suerte al llegar a casa te espera una película. Y te sorprende gratamente. Te saca sonrisas, risas, carcajadas y así. Hasta te hace bailar, lo cual siempre, SIEMPRE, se valora.Y te quedas esperanzada, pensando en una de las frases de la canción de Earth, Wind & Fire: All the love in the world can't be gone*.* Todo el amor en el mundo no se puede haber ido.]]></content>
		</document>
		<document id="7c17981f8bbfca0153bbfece41d8b0aa" url="http://evaletzy.blogspot.com/2013/02/serrat.html">			<content><![CDATA[Es lunes. El despertador suena a las 07:10. Tienes mucho sueño, sueño atrasado y sueño actual, pero ¡qué remedio!, te levantas. Si hay algo que detestas es salir de la cama en invierno tan pronto. ¡Cómo te gustaría quedarte bajo el abrigo de tus sábanas de felpa! Ernesto te pide el desayuno. Mientras tu gato come metes dos rodajas de pan en el horno. Exprimes tres naranjas. Les echas aceite de oliva y sal a las tostadas. Te duchas. Te vistes: pantalón de pana, camiseta manga larga, botas, jersey, braga polar, gorro, guantes, abrigo de plumas. Sales a la calle. Una mañana helada te recibe, te golpea, te sacude. Caminas casi un kilómetro. Llegas a la estación de metro La Elipa. En el andén hay mucha, demasiada, sobrada gente. Cuando el transporte frena dudas si cabrás en su interior. Cabes. El vagón está tan lleno que no puedes ni sacar el libro de tu bolso. Tu malhumor no se quedó en tu casa como te habría gustado, sino que viaja contigo. Llevas el móvil en el bolsillo de tu abrigo. Te pones los auriculares. Pulsas Play. Hoy puede ser un gran día, plantéatelo así, aprovecharlo o que pase de largo, depende en parte de ti, canta Serrat. El tren frena en Ventas y como no estás agarrada te tambaleas. Una mujer te empuja, ni se molesta en disculparse. El andén está repleto, no sabes dónde va a entrar toda esa gente. Y entran. Dale el día libre a la experiencia, para comenzar, y recíbelo como si fuera fiesta de guardar. ¡Qué olor! Te giras. Y sí, el señor que está al lado tuyo huele fatal y tú no te puedes alejar, cada milímetro del vagón está ocupado. Bloqueas la nariz como sueles hacer en verano, respiras por la boca. No consientas que se esfume, asómate y consume la vida a granel. Tienes tan pocas ganas de ir a la oficina, a hacer un trabajo que nunca te gustó, te gusta ni te gustará. Se te ocurren mil sitios mejores donde ir. Si la rutina te aplasta dile que ya basta de mediocridad. Entonces el tren frena en la estación Retiro, y tú te bajas. No es tu estación, la tuya es Sol, pero no te importa. O te bajas o te ahogas. Hoy puede ser un gran día imposible de recuperar, un ejemplar único no lo dejes escapar. Vas a hacerle caso a Serrat. Y te vas a ir a pasear, a disfrutar del parque y de las calles de Madrid, a vivir. Hoy no permitirás que tu cuerpo pase el día bajo el aire estancado de la oficina, sino que le regalarás aire libre. ¿Qué le dirás a tu jefe? No lo sabes. Seguramente te estás metiendo en un problema. No te importa. Hoy es imperioso que te busques, y lo es más aun que te encuentres. Pelea por lo que quieres y no desesperes si algo no anda bien. Hoy puede ser un gran día, y mañana también.Hoy puede ser un gran día by Joan Manuel Serrat on Grooveshark]]></content>
		</document>
		<document id="969cf242edcc1b21ba1906f2cc16540e" url="http://evaletzy.blogspot.com/2013/02/valentin.html">			<content><![CDATA[Frente a ti un prado rebosante de intensos verdes. A tu derecha un lago que parece un espejo acostado. Encima de ti un cielo que huele a diáfano. Al lado tuyo Valentín. Él saca de una canasta un bonito mantel de tela, lo extiende, coloca amplia cantidad de exquisiteces (todas cocinadas por sus propias manos), abre una botella de vino tinto, sirve dos copas, pone música en francés (pues las reglas del romanticismo así lo dictan). Brindis, sonrisas, piropos. Quand il me prend dans ses bras, il me parle tout bas, je vois la vie en rose. Valentín saca de su canasta un ramo de girasoles atados con un lazo rojo, tus flores preferidas en el mundo entero. Agradecimientos, abrazos, carantoñas. Il est entré dans mon cœur. Te extiende la mano y bailáis. Besos, caricias, risas. C'est lui pour moi, moi pour lui dans la vie. Saca de la canasta un pequeño estuche de terciopelo. Se arrodilla. Pone el estuche en tus manos. Il me l'a dit, l'a juré pour la vie. Lo abres. Temblores, nervios, lágrimas. Entonces Valentín te dice: Letzy querida, ¿te quieres... Algo te despierta, es un ruido potente, que retumba en las paredes de tu cráneo dormido. Lo primero que piensas es «¿una motosierra a esta hora?». Enciendes la luz, son las 5 a. m. «¿A quién se le ocurre cortar madera tan temprano?», te preguntas. Pero no es un aparato eléctrico lo que hace temblar las vigas, cortinas y armarios de tu cuarto, ya quisieras tú que lo fuera: son los ronquidos de Valentín. Está boca arriba, «ahh, será por eso», te dices. Lo mueves suavemente, pero él ronca más fuerte. Lo vuelves a mover, con un poco más de intensidad. Nada. Lo sacudes. Ni se inmuta. Lo codeas, lo meneas, lo zarandeas. Niente, nothing, rien, nada. Le dices «Valen, cariño, estás roncando, ponte de costado». Rezonga, se gira, silencio. Quieres volver al sueño, quieres, quieres, te relajas, ondas alpha, te estás durmiendo, ahí está, arrodillado, a punto de preguntarte si... ¡Y Valentín otra vez empieza a roncar!La vie en rose by Edith Piaf on Grooveshark]]></content>
		</document>
		<document id="fafa78be5979f2e295f0c15483968957" url="http://evaletzy.blogspot.com/2013/03/bali.html">			<content><![CDATA[Resulta que un día aterrizas en el aeropuerto de Bali, Indonesia.Pagas el visado y te diriges al control migratorio. Vienes viajando hace un tiempo ya por Asia y en cada una de las fronteras que has cruzado han mirado de-te-ni-dí-si-ma-men-te tu pasaporte argentino. Que conste que no has elegido la palabra de-te-ni-dí-si-ma-men-te a la ligera, sino que ha sido cuidadosamente seleccionada para que tu preciado lector sepa que tu pasaporte ha sido mirado página por página, por detrás, por la foto, por los sellos, por las tapas y por el árbol con el que se hizo su papel. Tu pasaporte ha sido víctima de discriminación pasaportística, puesto que en Asia solo se han comportado así con el tuyo. ¿Cómo lo sabes? Porque viajas con tres españoles. Mientras ellos con sus european passports pasan cada control en treinta segundos per cápita (cronometrados), tú con tu argentinian passport tardas un promedio de diez minutos. Por eso cuando en Bali empiezan a mirar tu pasaporte de-te-ni-dí-si-ma-men-te tú tan campante y sonriente. Que sepas que poco te va a durar la sonrisita mi querida Letzy.Pasa tu amigo, tu amiga y tu Queridísimo. Pasan ingleses, franceses, mauritanos, uzbekos, abjasios, bielorrusos, burkineses, malgaches y tú sigues ahí. Quien tiene tu pasaporte en mano te dice en un inglés de estos de libre interpretación que hay un «problem» y que «follow me». Tú follow him hasta una salita de espera donde te dice «sit down», y tú, of course, te sit down. Pasados unos minutos viene un hombre uniformado que te lleva a un pequeño cuarto en el que lo único que hay es un escritorio. Él se sienta a un lado del mismo, tú al otro. La luz amarillenta de una lámpara descascarada cae justo en el medio de los dos y se desparrama por la madera del escritorio. Que no, que no es una película lo que estás contando aunque lo parezca, que es tu vida. Entra tu Queridísimo y se sienta a tu lado. El uniformado tiene tu pasaporte en mano. Tú intuyes que sea lo que sea que está pasando está relacionado con tu documento. «A lo mejor soy una criminal buscada por la CIA, la KGB y la RAE juntas», piensas. «¿Seré una mafiosa de la más alta esfera y no me di cuenta?», te preguntas.«Su pasaporte no cumple con los requisitos», dice el uniformado en un inglés bastante decente. Lo miras con ojos de «tus palabras no están siendo comprendidas por mi nervio auditivo». «Para entrar en Indonesia es preciso presentar un pasaporte con 6 meses de validez como mínimo, y este se vence en 3». «¿Y cómo lo soluciono?», le preguntas risueña pensando para qué te llevó a ese cuarto y por qué lleva esa cara tan seria por tan poca cosa. «No se soluciona Miss Letzy. Debería haberlo previsto antes de venir a nuestro país y traer un pasaporte con la validez requerida. La tengo que deportar al país del que viene, por lo que veo viene de Tailandia». «¿Whaaaaaaaaat?», es tu reacción. «La tengo que deportar en el próximo vuelo a Tailandia», te repite como si tu problema fuera que no comprendes su inglés.Todo, y cuando dices todo es TODO lo que ha dicho el uniformado hasta el momento ha sido mirando a tu Queridísimo, no posó ni un segundo los ojos en ti. Eres tú la que lleva la conversación porque hablas mejor inglés, pero el uniformado querría llevarla con un hombre por lo que parece.«¿No hay nada que pueda hacer?», le preguntas al borde de las lágrimas pues no todos los días llegas a Bali para ser deportada. «No», te responde, se levanta y se va. Lloras. Tu Queridísimo te dice que vuelve a Tailandia contigo, tú le dices que disfrute Bali, que te vas sola. Moqueas. No puedes creer estar a 13.000 km de Madrid y verte obligada a quedarte con las ganas de entrar en Indonesia. Congojeas. ¿Cómo no viste ese requisito con lo previsora que eres antes de viajar? Hipas. Y de repente te das cuenta de lo que está sucediendo: «¡Lo que quiere para dejarme entrar es guita, dinero, money!», le gritas a tu Queridísimo. Justo en ese momento regresa el uniformado. Tú que eres argentina y estás acostumbrada a pagarle cafés a policías y esas cositas empiezas a negociar, pero enseguida te das cuenta de que el uniformado no quiere negociar contigo. Entonces escuchas salir de su boca una pregunta que no olvidarás hasta que pases a esos mundos celestiales a los que pasarás cuando seas muy viejita por ser tan maja: «how much does your woman cost for you?*». Tu Queridísimo se queda perplejo, perplejísimo, perplejado, perplejoso y más palabras inexistentes. Cuando por fin reacciona dice inseguro: «I don't know, one hundred?», y con one hundred se refiere a 100 euros. «Make it two hundred**», le ordena muy serio el uniformado. Tu Queridísimo saca la billetera y la vacía en el escritorio: 125 euros. El uniformado mira los billetes y pregunta sin sonrisa a la vista: «Is that everything?». A continuación dice que es poco, que por lo menos 50 euros más. Tu Queridísimo saca 20 de un bolsillo y le dice que ni un euro más. El uniformado agrega que lo tiene que consultar con su jefe, se levanta y abandona el cuarto. «Están regateando por mí como si yo fuera un objeto», reflexionas. «¿Será que me creo humana cuando en realidad soy una alfombra o un sillón? ¿El valor que por mí se pide será con IVA o sin IVA?». Tus profundas cavilaciones son interrumpidas por el regreso del uniformado quien agarra el dinero que se encuentra sobre el escritorio, le da tu pasaporte sellado a tu Querídisimo y le dice con una sonrisa: «have a nice trip***».* ¿Cuánto cuesta su mujer para usted?    ** Que sean 200.    *** Que tenga un buen viaje.Imágenes deEva Letzy ]]></content>
		</document>
		<document id="611981906203b48a72d6f548c927a116" url="http://evaletzy.blogspot.com/2013/03/el-psicologofobiaprincipe.html">			<content><![CDATA[Rasgo principal: debería visitar alguna que otra vez a un psicólogo, pero no lo visita.Es aquel que cada vez que se sube al coche insulta a la mayor cantidad de compañeros conductores que le es posible. Suele gesticular con brusquedad cuando está al volante, grita palabras que ni la RAE conoce y hasta puede llegar a sacar dedos medios por la ventanilla. Tú le dices, con tu sutileza habitual: «Amor mío, tienes mucha furia contenida y expuesta, ¿por qué no vas a un psicólogo para que te enseñe a canalizarla?». A lo que él, asequible y cordial como es su costumbre, te responde: «Los psicólogos son para los locos, yo lo único que necesito es que el resto del mundo aprenda a conducir».Es aquel que padece dolores de estómago, de cabeza, de esternocleidomastoideo, de colon transverso, de gastrocnemios, de glándula pituitaria y otros. Visita médicos, enfermeros, cirujanos, fisioterapeutas, kinesiólogos, endocrinólogos y chamanes. Para su desgracia está más sano que un yogur natural sin conservantes y recién hecho. Tú le dices: «Cariño, creo que eres un poquititito hipocondríaco, ¿por qué no pruebas tratar tu hipocondriaquez con un psicólogo?». A lo que él te responde con simpatía: «Más hipocondríaca será tu madre, es ella la que debería ir al psicólogo, y ya que se pone que vaya al psiquiatra también, a ver si le da una pastillita que cure su brujez».Es aquel que cuando su equipo de fútbol pierde una liga, una Champions, una Eurocopa o título similar lo pasa mal. Y cuando aquí se dice «mal» lo que en realidad se quiere decir es que se deprime a tal punto de mostrar abundantes secreciones nasales, lágrimas, congojas y babas. Tú, siempre piadosa del dolor ajeno, le dices: «Cielito lindo, estoy recontraremilhartaypodrida de que tu humor dependa de un partido de fútbol. ¿Por qué no vas a un psicólogo con quien puedas hablar de tus desgracias futbolísticas?». A lo que él, abierto y jovial, te responde: «¿Y si el psicólogo es del equipo contrario?, ¿tú crees que me va a entender?, ¡por supuesto que no!, seguro que es feliz con mi dolor, y yo no le voy a dar el gusto de que me vea sufrir».]]></content>
		</document>
		<document id="a438d370ad3d3a526e48014b5e0bdcf4" url="http://evaletzy.blogspot.com/2013/03/jacques-cousteau.html">			<content><![CDATA[En un año se adquiere muuuucha sabiduría, por ello, como es tu cumpleaños te levantas mucho más sabia que de costumbre y, como todos sabemos, al ser una más sabia tiene mejores ideas. Así es como ha venido a tu mente una que ganaría el Óscar a la mejor idea de reparto: te vas a autorregalar un curso de buceo. «Es justo lo que necesitas Letzy», te aseguras, «nada mejor para combatir la edad».Hete aquí que como eres mucho más sabia que antes de cumplir años decides poner la fecha de inicio del curso a las pocas horas de llegar de un largo viaje. «Nunca tuviste jet lag, no lo vas a empezar a tener ahora que con la edad que tienes ya eres sabia elevada al cuadrado y, como dice el dicho, sabio elevado al cuadrado no padece jet lag», te dices.Te subes a un avión de fácil turbulencias que te bambolea durante 12 horas desde Buenos Aires hasta Madrid. Bien turbulentada y bamboleada aterrizas a las 06:20 a. m. en Barajas airport (local time, pero en tu fuero interno son 5 horas menos), sin haber dormido ni media hora seguida y con más vino derramado sobre tu ropa del que te gustaría. Pasas por el control migratorio, esperas tu valija/maleta, caminas, te subes al subte/metro, viajas en colectivo/autobús, llegas a tu casa, saludas a Ernesto, dejas el equipaje, vas al garaje, te subes al coche y conduces hasta Las Rozas (40 minutos) que es donde se imparten las prácticas en piscina del curso en cuestión. Por muy sabia elevada al cuadrado que eres de camino empiezas a sentir los primeros efectos del jet lag: un profundo cansancio acompañado de una especie de irritabilidad que empieza a crecer cual alien en tu interior. Una vez en el vestuario te pones la malla/el bañador, el traje de neopreno y las ojotas/las chanclas. Tu sabiduría y tú os presentáis en la piscina donde un grupo de siete personas y un instructor os esperan. Éste último empieza a mostrar los componentes del equipo de buceo: que la junta tórica, que el manómetro, que el octupus, que el profundímetro, que el latiguillo de hinchado en el jacket, que el botón de purga en el regulador, que el que el que el que (aunque tú eres Sabia Girl (recordemos que los años cumplidos son los que te han otorgado este título) sientes que te están hablando en chino, y no en chino básico como querrías, sino en chino avanzado).Luego el instructor procede al montaje del equipo:1º enseñanza (sueño, sueño, sueño): cómo poner el jacket en la botella de aire.2º enseñanza (nada te gustaría más que estar durmiendo): cómo conectar la primera etapa a la botella.3º enseñanza (bostezos varios, rascado de ojos, pensamientos de odio hacia todo lo que te rodea y de amor pasional hacia tu cama): cómo conectar el latiguillo de la segunda etapa al jacket.4º enseñanza (estás dormida de pie): tirar el jacket a la piscina previo inflado, tirarte tú y ponértelo en el agua.Te cuelgas la máscara y el snorkel del cuello, te calzas las aletas, te colocas el cinturón de plomos, te tiras al agua y te pones el jacket haciendo un denodado esfuerzo para no ahogarte (la autora recomienda: tirarse a una piscina con un cinturón lleno de plomos cuando una tiene más sueño que Blancanieves no es buena idea). Entonces llega el momento en el que tu sabiduría y tú os ponéis la máscara en ojos y nariz, el regulador en boca, desinfláis el jacket y os sumergís. Se supone que es un momento único e irrepetible, que jamás olvidarás: será la primera vez que respiras bajo el agua, debes relajarte y disfrutarlo.Ni relax, ni disfrute, ni hostias, ni nada que se le parezca. Aguantas con la cabeza sumergida tres segundos, y estás siendo generosa. Sales a la superficie, el instructor lo hace contigo. «¿Qué pasa Letzy?», te pregunta. «No puedo respirar, me ahogo», le dices. «Inténtalo de nuevo», te pide. El jet lag que tienes ha conseguido que tu irritabilidad se dispare, el alien ya no está acurrucado en tus vísceras, sino que puja por salir. De mala gana te sumerges y otra vez no logras que a tus pulmones les llegue el oxígeno necesario si no se desea ser un buceador suicida. Sales a la superficie. Dudas de toooooda tu sabiduría adquirida, pues si fueras Sabia Girl como creías no te habrías apuntado a un curso de buceo al que sabías que irías luego de un vuelo transatlántico. Otra vez sumerges la cabeza y, ¡aleluya hermanos!, consigues inspirar. Peeeero lo que no puedes es espirar a través del aparato que tienes entre los dientes todo ese oxígeno que ahora está en tu interior. Antes de explotar por oxígeno acumulado sales a la superficie y lo echas. El instructor ya te mira un poco mal, es que mientras tú sientes la necesidad de sacar la cabeza fuera del agua cual tortuga acuática en día soleado, él se ve obligado a salir contigo y a dejar a sus otros siete alumnos, que ni tienen jet lag ni problemitas como tú, en el fondo de la piscina. El alien está a punto de atravesar tu pared abdominal, sientes una irritación muy muy irritada. «¿Qué hago acá? ¿Por qué estoy en medio acuoso y no en medio colchonoso? ¿Quién soy? ¿Qué hora es?», y mientras te vuelves a sumergir te preguntas: «¿Jacques Cousteau también habrá hecho su primera inmersión con jet lag?».]]></content>
		</document>
		<document id="201fefef232db5d41d9e48edf2b695e0" url="http://evaletzy.blogspot.com/2013/04/brian.html">			<content><![CDATA[Son las 20: 37. Sales del trabajo. Deberías haber salido a las 19 y no te pagan horas extras. Entras en la boca de metro de Sol. El andén revienta de gente. Escuchas a alguien comentar que hay problemas en la línea. El cartel que indica el tiempo entre trenes no indica nada. Esperas más de diez minutos. Cuando el metro llega te ves obligada a entablar una intensa lucha cuerpo a cuerpo para poder subir. Always look on the bright side of life, cantas para tus adentros. Luego de ocho estaciones llegas a la tuya. «¡Qué día!», piensas. Tu jefe te tiene hartapodridasaturada y las quejas de los clientes te llegan hasta-la-punta-de-la-coronilla-y-más-arriba-también. Always look on the bright side of life. Por lo menos tienes trabajo, que para los tiempos que corren no es poca cosa. Sales del metro en La Elipa. Sabes que tu nevera está habitada por medio limón, dos yogures caducados y un frasco de dulce de leche; o compras algo o cenas yogur caducado al limón con aliño de dulce de leche. Hay otra posibilidad: puedes cenar pienso de Ernesto acompañado de yogur caducado y de postre dulce de leche con limón. «No me apetece ni lo uno ni lo otro», concluyes. Entras en la verdulería. Como siempre te atiende Abdul, un amable bangladesí. Compras más de lo que puedes cargar y mientras lo haces piensas en Abdul; a la hora que sea (incluso medianoche) cualquier día de la semana (y con esto te refieres a sábados, domingos y festivos), él está en la verdulería trabajando. Piensas en lo difícil que tiene que resultarle a Abdul nuestro idioma, sabes que sus hijos y esposa están en Bangladesh y que duerme al fondo del local. Al llegar a tu casa Ernesto te recibe. Rascas la cabeza de tu gato y le sirves su cena: pienso. Guardas frutas y verduras en la nevera. Miras la hora para ver si todavía puedes ir al supermercado: casi las 22. El supermercado ya cerró. Y bueno, cenarás una ensalada. Sientes que el que está por concluir fue un día para tirar a la basura, no pasó nada ni interesante, ni productivo, fue un día más de vida vivida, o lo que es lo mismo, un día menos de vida por vivir. «Yo no quiero que la vida me pase; yo quiero pasar por la vida», gritas. Tus pensamientos se están oscureciendo, y tú no quieres ir por ese camino. Preparas la ensalada, pones una película, te sientas en el sofá, aprietas Play. Y te ríes, te ríes a carcajadas, te ríes con ganas y con lágrimas, te ríes sin esfuerzo, y entonces sientes que algo bueno sí pasó en tu vida hoy, porque, para los tiempos que corren, reírte no es poca cosa. If life seems jolly rotten, there's something you've forgotten, and that's to laugh and smile and dance and sing*.* Si la vida parece estar muy podrida, hay algo que has olvidado, y eso es reír, sonreír, bailar y cantar.]]></content>
		</document>
		<document id="47b7d32d3a209318980c8f2ed1ed21c0" url="http://evaletzy.blogspot.com/2013/04/isadora-duncan.html">			<content><![CDATA[Ni eres una top model del más alto standing, ni las mejores marcas del mundo requieren tu rostro para vender sus maquillajes, ni mides 1,75 metros. Y como si todo esto fuera poco, no has aprobado el examen final del curso intensivo Controle sus tacones para evitar esguinces y papelones. Es verdad que cualquier calzado que no se llame zapatillas no es muy amigo tuyo, por no decir abiertamente que todo lo que no se llame zapatillas te declaró la guerra hace tiempo. El problema radica en que tienes una boda, y el precioso vestido corte imperio de seda natural roja y negra que te compraste no queda muy bien con tus Nike blancas con cámara de aire. No tienes otra opción que subirte a esos palos de madera clavados a la parte trasera de la suela de los zapatos que, dicho sea de paso, jamás deberían haber sido inventados.Hete aquí que llega el gran día. Gran día solo para la novia, porque para ti de gran no tiene nada. Te duchas, te pintas las uñas de rojo pasión, te maquillas a conciencia, te pones el vestido y te peinas. Entonces es momento de subirte a los palos de madera: metes el pie en un zapato, luego en el otro, cierras la hebilla, te levantas, das un paso. Un malabarista con 8 bolas de fuego sobre zancos de metro y medio sin ningún lugar a dudas se siente más cómodo que tú. «Tú puedes controlar estos palos Letzy, tú puedes controlarlos», te dices recordando un antiguo libro de autoayuda que se explaya ampliamente en el gran valor de las afirmaciones positivas. Más o menos bajas las escaleras de tu edificio, más o menos consigues llegar a la esquina y subirte a un taxi, más o menos entras en la iglesia, más o menos llegas a la fiesta. Menos más menos más menos más menos te levantas a bailar. «A ver Letzy, cielito lindo, ¿en qué momento pensaste que podías ejecutar movimientos acompasados cual Isadora Duncan pero sobre palos? Por algo ella siempre bailaba descalza, sabia mujer. Con lo bien que iba todo, ¿tenías necesidad de mostrar tus artes dancísticas?», te preguntas mientras ves las carcajadas de algunos invitados, la verdadera preocupación de otros, la cara de la novia que desde arriba te pregunta si estás bien y las manos del novio que te ayudan a levantarte. «Sabia mujer Isadora», repites como un mantra mientras observas a los invitados bailar agraciados un tema de los 80' desde una silla con tu precioso vestido corte imperio de seda natural rasgado, tus uñas rojo pasión descascaradas, tu pierna derecha apoyada sobre otra silla y tu tobillo adornado con una servilleta llena de hielo en su interior.]]></content>
		</document>
		<document id="332a5f964d611f944f4d0fb5292239ed" url="http://evaletzy.blogspot.com/2013/04/lance-armstrong.html">			<content><![CDATA[Tú, mujer que jamás sale de casa sin su amplio mazo de buenas ideas, un día te levantas y sacas del mismo el as de las ideas: vas a aprender a montar en bicicleta. Excelente idea si las hay cuando se tienen 5, 6, hasta 10 años, 13 quizá, 15 siendo generosa. Cuando tienes 31 a lo mejor deberías repensar tus ideas. Pero no, ¡qué va!, tú no repiensas, tú quieres dejar de ser una Letzy peatona para ser una Letzy ciclista y ya no evalúas más.Coche, bici en baúl de coche, agua en botella, tú y tu Queridísimo partís hacia las afueras de Madrid, a un pueblo llamado Carabaña en el que hay un carril bici que va por el medio del campo. Lamentablemente tu bicicleta no tiene rueditas como te gustaría, así que te subes, apoyas nalgas en sillín, te agarras al manubrio/manillar y tu Queridísimo aporta con sus manos el equilibrio que tú no tienes.Hete aquí que no consigues montar mejor que Amstrong, Indurain e Hincapié juntos en dos horas como esperabas. Pero hay algo que sí consigues: caerte aproximadamente 43,8 veces en menos de quince minutos. Tu Queridísimo corre que te corre que te corre a tu lado; ilusionado, esperando el maravilloso momento en el que va a soltarte y tú te desplazarás etérea, cual alondra en aire. Pero cada vez que te suelta tu vas bien, vas bien, vas bien (y así durante 0,03 segundos) y, siempre en cámara lenta porque nunca sucede con la suficiente rapidez como para que el ojo ajeno no lo note, te caes haciendo un bonito desparramo de todas tus piernas, brazos y carnes sobre el rojo del carril bici carabañense. Entonces, mientras te levantas por ochentaysietevez te preguntas: «¿Lance Armstrong habrá pasado por esto?». «Por supuesto», te respondes. «Fijo que aprender a montar en bicicleta le costó más que a mí», te aseguras.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>