<author id="fc97389f306931e6c6356552c4ecc828" url="viajesytapas.blogspot.com.es" feed="http://viajesytapas.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c37fde9e5f5444b04e2161c87ba31a24" url="http://feedproxy.google.com/~r/ViajandoYTapeteando/~3/0j9_jl2vN9U/premios-bitacoras-2013_29.html">			<content><![CDATA[Un año más nos presentamos a los premios Bitácoras, esta vez solo en la sección de Gastronomia. Sabemos que no vamos a ganar, ni de lejos... pero nos gusta ver como quedamos. El año pasado llegamos al 32!!!Para votar solo hay que pulsar en uno de los botones de votación, hemos puesto uno arriba a la drecha y otro aquí mismoEsto te redirige a la web de  Bitácoras. Ahora solo hay que validarse en la web mediante Facebook, Twitter o creándote un usuarios de Bitácoras.com.Muchos nos decis que nos sabéis si habeis votado bien o no ya que el proceso es algo complicado. El botón rellena el voto en la categoría correspondientepero para validarlo hay que ir al final de la página, rellenar el Captcha y darle a VotarPara complicar más la cosa hemos visto que este año Bitacoras.com, te lleva a la página de votación pero si hay que validarse (ya sea con Facebook, Twitter o cuenta Bitácoras) después de hacerlo la web te lleva a la pantalla de categorias por lo que, para votar, hay que ir a Premios2013 y dar votar en el desplegable que sale, rellenando a mano http://viajesytapas.blogspot.com en la opción de Gastronomía. La otra opción es , después de validarse ir a nuestro blog, pinchar en el logo de bitácoras y ahora, como ya se está validado, ya te lleva a la pantalla de votación con la dirección de nuestro blog puesto.... vaya lio.... y eso es todo. Muchas gracias por anticipado a los que nos voten y también a los que no. Eso si, lo primeros tenéis una caña gratis.]]></content>
		</document>
		<document id="b277d46f55a2cbb40330bf60aff8bbb6" url="http://feedproxy.google.com/~r/ViajandoYTapeteando/~3/0PfunDy3pRo/unos-miticos-en-madrid-iii-currito.html">			<content><![CDATA[Dentro de los clásicos de la comida vasca en Madrid se encuentra el restaurante de José Mª González Barea "Currito" quien en 1.975 dió el salto desde Santurce a Madrid, a la zona de los Pabellones de Provincias de la Feria del Campo; esta zona tuvo su esplendor hace años pero, poco a poco, ha ido pasando de moda para, ahora de nuevo, renacer tras las obras de la Avenida de Portugal. Y es que este paseo podemos encontrar algunos restuarantes de comida típica como el gallego A Casiña, el asturiano Bosque Sagrado, el restaurante Guipuzcoa y otros más.En la carta de este restaurante podemos encontrar, principalmente, comida tradicional vasca, con especial atención al mar, a sus sardinas, anchoas, rape y, como no, al bacalao. Todo esto sin descuidar las carnes rojas, el chuletón que tiene el caro precio de 43€ pero del que comen dos o tres. La carta se completa con otros productos, no menos clásicos, como las pochas o los pimientos.El restaurante tiene un gran salon y una par de comedores pequeños, además de una zona de terraza donde nos sentaron. Eramos 7 comensales con dos carritos y tuvimos suerte ya que nos dieron una mesa redonda en ella, pero debajo de un porche y en una zona retirada de cualquier paso. Siendo tantos pudimos degustar varios platos donde, excepto unas mollejas, triunfó el pescado: Rape Currito (rebozado pero en salsa verde),  lomos de merluza con almejas y delicias de merluza en salsa de chipirón fueron lo platos más celebrados y los que demostraban la calidad de la materia prima. Aparte tomamos chipirones en su tinta (te ofrecian el arroz a parte si lo querías) y como entrantes un foie en escabeche, una morcilla de puerros espectacular y unas anchoas fritas (boquerones) tan ricas que repetimos.Nos acopañamos con vino de la casa, blanco, un verdejo Monopole Siglo XXI; si pides tinto de la casa te sirven Cuné (con el vino no arriesgan mucho). Todo ello con postres, de los que cabe destacar el hojaldre con crema y la pirámide de chocolate, cafés y licores sale a unos 50€ por cabeza.El servicio es de estilo cercano y aunque bastante profesional tuvieron despistes, como por ejemplo traernos el agua y el vino y dejarlo en una mesa auxiliar pero sin servirlo u olvidarse de los cafés.Vale la pena, aunque ya no está tan de moda bien merece una visita. Comparado con otros clásicos como Txistu o el Asador Donostiarra Currito sale ganado, tiene los mismo detalles "guiri" de venderte loteria o hacerte una foto pero la calidad de la comida es realmente superior, su carta merece mucho más la pena y el precio es mucho más bajo.]]></content>
		</document>
		<document id="a473d77cb07d79821e6044e864b3df28" url="http://feedproxy.google.com/~r/ViajandoYTapeteando/~3/1YqP5PKrLYc/streetxo-la-barra-de-diverxo-made-in.html">			<content><![CDATA[La antigua cafetería de El Corte Inglés de Callao se ha convertido en el "Gourmet Experience". Un lugar mitad tienda gourmet mitad espacio culinario donde se han montado 10 barras donde se puede comer, picar, tomar una copa en la terraza y disfrutar de unas espectaculares vistas que no debes perderte.La propuesta es la habitual en este tipo de locales multiespacio tipo los mercados de San Miguel o San Antón. Barras de distintas clases para tomar algo, de pie en ellas o en una zona de mesas comunes a todas y donde es casi un milagro encontrar sitio. Entre esas barras están La Máquina, Imanol, Hamburguesa Nostra, etc. y el sitio que fuimos a probar, StreetXo: la gastroteca de David Muñoz, Chef de Diverxo, uno de nuestros cocineros favoritos, que acaba de conseguir su tercera Estrella Michelín. La base de su cocina consiste en combinar, de manera más que acertada, la cocina asiática con cocina mediterránea, consiguiendo una originalidad inédita y unos sabores increíbles que ha trasladado a su gastrobar.La experiencia nos gustó tanto la primera vez que, aunque pecaron de algún defecto de lugar recién abierto, volvimos una segunda a las pocas semanas de su inauguración y hace unos días, quisimos volver una tercera.La carta es muy simple: un folio donde aparece una corta lista de tapas, unas 10. Ojo, no es un sitio de tapeo barato, son tapas sofisticadas y cuyos precios van de los 7 a los 14 euros. En nuestra primera visita había dos cartas diferentes, una con todos los platos y otra con menos, donde ni figuraban los precios... Este detalle se subsanó en las siguientes visitas, donde había una carta homogénea con precios en todos los platos aunque, por poner algún "pero", escasean. Tiene pinta de que los comensales se las llevan, porque en la propia carta tienen una anotación: "Aunque parezca un flyer... Es nuestra carta. No te la lleves porfa :)"La primera vez que fuimos, tomamos unas "Gambas al vapor en ajillo de pollo", "Chilli Crab con pimentón, chipotles y palo cortado" y "Cocido Hong-Kong - Madrid". Nos lo sacaron todo a la vez y nos avisaron de que el Chilli Crab picaba... picaba y cómo picaba! Nos dejó la boca anestesiada por un buen rato y nos impidió disfrutar de todos los platos. Por todo con 2 vinos salimos por 37€.La segunda vez que fuimos estuvimos un poco incómodos. Íbamos 5 personas y la música estaba excesivamente alta (uno de los defectos del sitio a nuestro gusto). Tomamos un "Sandwich club al vapor con ricota y huevo de codorniz", "Espeto de pollo Pekinés y bonito ahumado", "Saam de panceta ibérica a la brasa" y repetimos el Chilli Crab de la vez anterior. En esta ocasión nos sacaron los platos más espaciados pero sacaron el Chilli Crab lo primero. Como habíamos tenido la mala experiencia de que su picor quitaba sabor al resto de platos, lo comentamos y no tuvieron inconveniente en retirárnoslo y volver a sacárnoslo más tarde. Todo con 4 blancos, 2 coca-colas y 3 cervezas por 73€.La última visita, la de hace unos días, fue la mejor. Tuvimos la enorme suerte de conseguir un buen sitio, en un lateral con taburete desde donde se puede disfrutar del grandísimo espectáculo de la cocina y la música estuvo la mayor parte del tiempo un poco más baja que la vez anterior. Disfrutamos mucho viendo como preparaban los platos o flipando con la preparación del Chilli Crab. Pedimos en esta ocasión:- "Tataki a la brasa de pez mantequilla. Barbacoa china. Ensalada de anisados y yuzu": El pescado muy suave y muy rico y el acompañamiento con la ensalada muy bien combinado.- "Gambas x gambas x gambas x gambas x gambas = Gambas a la quinta potencia", que toma como base las gambas de vapor que figuraban en la carta inicial, pero ahora lo combinan con una crema de gambas, camarones, pan de gambas y polvo de gambas. - "Ramen agripicante de pata negra, yema de corral y pimentón de la Vera": El ramen es una pasta japonesa y combinado con la sopa de jamón, chicharrones y el huevo está rica rica...- "Pollo a la brasa marinada en chiles dulces, ensalada andalusí: aceitunas, naranjas y especias morunas": Tardan media hora en servirlo y así lo advierten, ya que lo cocinan a baja temperatura. Si tienes un buen sitio, no dudéis en pedirlo y tomaros algo más mientras esperáis. Merece la pena.La calidad de la comida, desde los inicios, es indudable, y debemos mencionar el mérito de ir desarrollando la carta en un plazo de poco más de un año, cambiándola y evolucionando los platos (una muestra más de que el éxito no es fruto de la casualidad sino del buen trabajo). Además, debemos destacar la mejora en el servicio, desde la primera vez, en que no nos sentimos desatendidos, pero sí se notaba falta de experiencia, al menos en este tipo de servicio. Como punto a mejorar, aunque sabemos que es un sitio para ir a comer y no especializado en bebidas, echamos en falta un poco de atención al servicio de bebidas. En los tintos, no tienen Rioja y de blancos, ofertan un par de tipos, no siempre suficientemente fríos y las copas... podrían estar más lustrosas dado que te cobran unos 4 euros por vino.Por último... ¿podremos disfrutar alguna vez en el Streetxo del Cochinillo Pekinés o del Dimsum de Huevo?]]></content>
		</document>
		<document id="b2b78833d8494e12b875042c7086b45e" url="http://feedproxy.google.com/~r/ViajandoYTapeteando/~3/2DBDA9SfAIw/casa-zaca-comida-casera-de-verdad_9.html">			<content><![CDATA[Debido a nuestra afición a los restaurantes de cocina moderma, a veces nos han preguntado si preferimos ésta a la tradicional. Y no, claro que no. Nos encanta disfrutar de la buena comida tradicional, la de toda la vida como demuestra nuestra búsqueda del mejor cocido madrileño.Es cierto que tenemos mucha afición a los restaurantes de cocina molecular y con Estrellas Michelín por su capacidad de sorprender en cada plato pero eso no quita que disfrutemos y mucho de esos lugares donde la comida es casera, las raciones son enormes y hay que salir casi rodando de ellos.En esta ocasión, tras mucha insistencia por parte de nuestros amigos Ezequiel y Lola (gracias por la recomendación y, sobretodo, por la invitación!!! ;), nos fuimos a Segovia, al Real Sitio La Granja de San Ildefonso a probar un restaurante que llevaban tiempo recomendándonos: Casa Zaca. Es un histórico que lleva en funcionamiento más de 70 años y en la actualidad lo lleva la tercera generación, aunque en la cocina sigue activa Antonia (de la segunda generación), que aporta los platos más clásicos de la carta. Incluso vende sus recetas en un libro que se llama "Las recetas de la Antonia. 40 años de comida casera en Casa Zaca" y que ya va por su cuarta edición.Íbamos 6 y quisimos probar el mayor número de platos posibles, así que optamos por compartir los primeros:- 2 platos de patatas a la importancia, un guiso Castellano que consiste en patatas rebozadas y luego guisadas: Riquíiiiiiiiiisimas. Con salsa muy sabrosa y textura ideal.- Callos: Muy finos, se pegaban al paladar, como debe ser. Por poner una pega, se notaba demasiado el pimentón, pero la textura era más que correcta y de sabor perfecto.- Y cómo no, estando en La Granja, no podíamos irnos sin probar los judiones. Espectaculares. Imprescindibles. Volveremos solo para comer un plato cada uno, que unas cucharaditas nos supieron a poco.De segundo, pedimos un plato cada uno pero para probar un poco de todo:- Huevos con gambas y langostinos: basado en el tradicional huevo relleno, pero con rebozo, salsa y, aunque el plato solo eran dos mitades de huevo era bien contundente. No podía fallar y no lo hizo.- Lengua de ternera: Según la opinión generalizada, la mejor lengua jamás probada. Tiernísima.- Cebollas rellenas de bechamel y carne: Si eliges este plato, ¡comparte! Una auténtica bomba, por el relleno, el rebozo... muy rica pero muy pesada, y con el sabor dulce de la cebolla cocida es imposible comerse las dos cebollas que componen el plato sin acabar con sensación de explotar.- Pollo picantón guisado con piñones: Pollo tamaño ración individual, guisado al estilo tradicional de la abuela... Muy rico- Mero a la planchaEstábamos a punto de explotar, pero nos dió igual, quisimos seguir probando los postres. Ya que estábamos, al menos algo ligerito:- Sorbete de mandarina: sencillito para ayudar a bajar la tripa- Sorbete de pacharán: para la próxima hay que pedir el sorbete por un lado y el pacharán por otro. No pegaba demasiado- Pedimos también frambuesas de La Granja con chocolate blanco (por lo visto, se utilizan zarzas de frambuesa para cerrar los huertos de judiones) pero no quedaban, nos quedamos con las ganas, así que tuvimos que cambiar por algo más contundente: cuajada con miel- Pastelillos de almendra con chocolate, eran muy ligeros y estábamos llenos pero ¡no quedó ni uno!Al final, la cuenta que incluía dos botellas de Muga, agua, pan y cafés salió por unos 35 € por cabeza. Muy buen precio considerando la calidad del producto y que salimos llenos a reventar... Incluso si se precinde de algún entrante se puede salir de allí con una cuenta más ligera y el estómago igual de satisfecho.]]></content>
		</document>
		<document id="3ef7f28edce20c7671971b09f29eef51" url="http://feedproxy.google.com/~r/ViajandoYTapeteando/~3/5N9OPF-itrM/estrellas-michelin-2014.html">			<content><![CDATA[Y estos son los restaurantes "estrellados" en la Guía Michelín 2.014:3 estrellas: Diverxo de David Muñoz (Madrid), El Celler de Can Roca de los hermanos Roca (Girona), Sant Pau de Carme Ruscalleda (San Pol de Mar), Restaurante Martín Berasategui de Martín Berasategui (San Sebastián), Quique Dacosta (Dénia), Akelarre de Pedro Subijana (San Sebastián), Arzak de Juan Mari Arzak (San Sebastián) y el Restaurante Azurmendi de Eneko Atxa (Larrabetzu).2 estrellas: El Portal del Echaurren de Francis Paniego (Ezcaray – La Rioja), M.B. de Martín Berasategui (Guía de Isora – Santa Cruz de Tenerife), Mugaritz de Andoni Luis Aduriz, Club Allard (ya sin Diego Guerrero), Restaurante Miramar de Paco Pérez, Les Cols de Fina Puigdevall y Pere Planagumà, Restaurante Ramón Freixa Madrid de Ramón Freixa, La Terraza del Casino de Paco Roncero, Sant Celoni de Óscar Velasco, Casa Marcial de Nacho Manzano, Restaurante Àbac de Jordi Cruz, Calima de Dani García, Restaurante Moments de Raül Balam y Carme Ruscalleda, Restaurante Lasarte de Martín Berasategui, Restaurante Sergi Arola Gastro de Sergi Arola, Restaurante Enoteca (Hotel Arts) de Paco Pérez y Restaurante Atrio de Toño Pérez.1 estrella: El Poblet (Valencia), Árbore da Veira (A Coruña), Monastrell (Alicante), Arbidel (Ribadesella – Asturias), L’Angle (Barcelona), 41º (Barcelona), Gaig de Carles Gaig (Barcelona), Tickets (Barcelona), Zaranda (Mallorca), La Botica (Matapozuelos – Valladolid), Alejandro (Roquetas de Mar – Almería), Cal Paradís (Castellón), Les Moles (Ulldecona – Tarragona), La Salgar (Gijón – Asturias), Malena (Gimenells – Lleida), La Casa del Carmen (Olías del Rey – Toledo), L’Ó (Sant Frutiós de Bages – Barcelona), Tierra (Torrico / Valdepalacios – Toledo), Hospedería El Batán (Tramacastilla – Teruel) y BonAmb (Xàbia – Alicante), Maralba (Almansa), Boroa (Amorebieta/Boroa), Solana (Ampuero/La Bien Aparecida), L’Aliança d’Anglès (Anglès), Casa José (Aranjuez), Rodrigo de la Calle (Aranjuez), Les Magnòlies (Arbúcies), El Corral del Indianu (Arriondas), Etxebarri (Axpe), Ca l’Arpa (Bañoles), Alkimia (Barcelona), Caelis (Barcelona), Cinc Sentits (Barcelona), Comerç 24 (Barcelona), Dos Cielos (Barcelona), Dos Palillos (Barcelona), Hisop (Barcelona), Hofmann (Barcelona), Koy Shunka (Barcelona), Lluerna (Barcelona/Santa Coloma de Gramenet), Manairó (Barcelona), Nectari (Barcelona), Neichel (Barcelona), Roca Moo (Barcelona), Saüc (Barcelona), Via Veneto (Barcelona), Etxanobe (Bilbao), Mina (Bilbao), Nerua (Bilbao), Zortziko (Bilbao), Can Jubany (Calldetenes), Yayo Daporta (Cambados), A Estación (Cambre), Can Bosch (Cambrils), Rincón de Diego (Cambrils), La Llard (Castelló d’Empúries), Estany Clar (Cercs), L’Escaleta (Cocentaina), Es Moli d’En Bou (Sa Coma), Bo.Tic (Corçà), Choco (Córdoba), Alborada (A Coruña), Ars Natura (Cuenca), Venta Moncalvillo (Daroca de Rioja), Casa Alfonso (Dehesa de Campoamor), Es Racó d’Es Teix (Deià), Kokotxa (Donostia-San Sebastián), Mirador de Ulía (Donostia-San Sebastián), Miramón Arbelaitz (Donostia-San Sebastián), La Costa (El Ejido), Marqués de Riscal (Elciego), La Finca (Elx), Mas Pau (Figueres), Julio (Fontanars dels Alforins), Andra Mari (Galdakao), Auga (Gijón), Massana (Girona), La Fonda Xesc (Gombrèn), Culler de Pau (O Grove/Reboredo), Kabuki (Guía de Isora), Alameda (Hondarribia), Lillas Pastia (Huesca), Las Torres (Huesca), Coque (Humanes de Madrid), El Bohío (Illescas), Europa (Iruña), Rodero (Pamplona), Cocinandos (León), Casamar (Llafranc), Els Tinars (Llagostera), Kabuki (Madrid), Kabubi Wellington (Madrid), Zalacain (Madrid), José Carlos García (Málaga), As Garzas (Malpica de Bergantiños/Porto Barizo), El Lago (Marbella), Skina (Marbella), La Cabaña de la Fina Buenavista (Murcia/El Palmar), Zuberoa (Oiartzun), Sala (Olost), Casa Pepa (Ondara), Es Fum (Palmanova), Las Riejas (Las Pedroñeras), Solla (Pontevedra/San Salvador de Polo), Jardín (Ports d’Alcudia), Casa Gerardo (Prendes-Asturias), El Nuevo Molino (Puente Arce), Aponiente (El Puerto de Santa María), Pepe Vieira (Raxo), Els Brancs (Roses/Playa de Canyelles Petites), Els Casals (Sagàs), Víctor Gutiérrez (Salamanca), Real Balneario (Salinas), Annua (San Vicente de la Barquera), Retiro da Costiña (Santa Comba), El Serbal (Santander), Abantal (Sevilla), Fogony (Sort), Capritx (Tarrasa), La Cuina de Can Simon (Tossa de Mar), Silabario (Tui), El Molino de Urdániz (Urdaitz), Chirón (Valdemoro) Ricard Camarena (Valencia), Riff (Valencia), La Sucursal (Valencia), Vertical (Valencia), Ca l’Enric (La Vall de Bianya), Maruja Limón (Vigo), Cenador de Amós (Villaverde de Pontones), Zaldiarán (Vitoria-Casteiz), Torreo de l’India Xerta), Bal d’Onsera (Zaragoza) y La Prensa (Zaragoza).Lista proporcionada por Gastronomía&Cía]]></content>
		</document>
		<document id="28964e2bd8fce555048964323551a56" url="http://feedproxy.google.com/~r/ViajandoYTapeteando/~3/70Ihdg7ViQg/menorca-un-par-de-recomendaciones.html">			<content><![CDATA[Cuando estuvimos en Menorca no subimos entrada y aunque nuestra semana allí fue más de playa y chiringuito hubo un par de sitios que no queremos dejar de comentar.Uno de ellos es el Restaurante Grill "Es Caliu" ¿por qué? pues por dos cosas, principalmente por sus carnes a la brasa, la especialidad del lugar donde se puede pedir chuletón o entrecote de buey, ternera y chuletillas o paletilla de cordero lechal de Menorca. En segundo lugar porque tiene una terraza en la que a pesar de hacer un poco de calor te dejan comer en bañador, pareo, con arena hasta las orejas y con el pelo como si hubieras metido los dedos en un enchufe. Se come bien, muy bien y barato, muy barato. No es necesario reservar pero se llena bastante ya que está recomendado por la guía Michelín. Se encuentra en la zona de Ciutadella, en la carretera hacia Cala Blanca-Cap d'Artrux. La segunda recomendación, como no, es para un plato de caldereta. El plato típico menorquí era, hasta hace un tiempo, un guiso de pescadores pobres que tenían acceso fácil a langostas con las que hacían una sopa de tomate, cebolla y pan. El sitio para tomarlo es Fornells y sus muchos restaurantes donde degustar este plato de verano (es de temporada). Allí, en el puerto, se encuentran varios locales típicos de babero, cuchara y caldereta. Nos decantamos por S'Ancora (fue una recomendación de nuestro amigo, el escritor, Víctor Fernández), además de aparecer en la Michelín. No era, ni de lejos, el más lleno. La terraza estaba repleta pero en el interior había muchas mesas libres. Habíamos reservado por teléfono, avisando que íbamos con carrito. Cuando llegamos, el camarero típico-mosqueado de verano no abrocó por no avisar del carrito y nos dejó en medio del restaurante esperando y sin sentarnos. Finalmente otra camarera vino, le dijo que sí habíamos avisado y nos sentó y nos atendió divinamente.El formato es pedir menú, lo hay de arroz con bogavante o de caldereta de langosta. Por 50 euros por cabeza se puede elegir un primero entre navajas, gambas, mejillones o berberechos y creppe de frutos del mar, nuestras elecciones.El segundo, el plato estrella, caldereta de langosta. Te plantas el babero y a disfrutar. De sabor algo fuerte el plato está muy rico y sabroso pero quizá algo sobrevalorado (en algunos sitios vimos solo la caldereta, sin menú, por 60€). El caldero da para más de dos buenos platos por lo que acaba siendo algo pesado. Todo ello regado con Albariño y finalizando con un sorbete; ambos incluidos en el precio del menú.Es un poco de guiri pero si vas a Menorca la visita a Fornells es imprescindible.]]></content>
		</document>
		<document id="137f49efec6f74a3408bccc365c20801" url="http://feedproxy.google.com/~r/ViajandoYTapeteando/~3/a-xxWmahJBg/hamburguesas-v-40-cafe.html">			<content><![CDATA[ No estaba en el listado de las hamburgueserías que queríamos probar, pero teníamos que hacer unos recados por la zona y habíamos oído su publicidad, donde se anunciaban como "la mejor hamburguesa de Madrid", así que allá que nos fuimos a probarla, un día entre semana del mes de julio.El local, en plena Gran Vía Madrileña, no invita demasiado a entrar. Tanto neón a la puerta, la música a todo trapo y no ver lo que hay dentro... no sabes muy bien si es un restaurante, un local de copas o una tienda. Nos armamos de valor y allá que nos adentramos, con el carrito a cuestas (y nunca mejor dicho... tienen una gran escalinata para acceder al restaurante y unas estupendas escaleras automáticas paradas, sin opción de ascensor).El local estaba prácticamente vacío. Nos entregan las cartas y la primera sorpresa son los precios. Carísimo en comparación con los locales que habitualmente visitamos, en los que solemos pagar unos 30 - 40 € entre los dos, incluyendo postres, bebida y entrantes. En esta ocasión, la hamburguesa más barata eran 12,50 €, por lo que intuímos que no sería barato. Además de hamburguesas, se pueden encontrar otros platos, como ensaladas variadas, entrantes tradicionales (aritos de cebolla, alitas de pollo, guacamole...) y otros un poco más sofisticados como mousse de foie o tartar de salmón.Finalmente con el calor que hacía, optamos por un "salmorejo dip" (con tortillas crujientes de camarón) para picar y dos hamburguesas 40 básicas, "Para gustos colores" la llaman y consiste en 200 gr de ternera, queso chedar, bacon, rodajas de pepinillo, cebolla frita, tomate, lechuga y pan de colores (de ahí su nombre). Yo, un poco reticente y más clásica, me la pedí con pan tradicional.Empieza el servicio y un desastre. Primero nos traen algo que no tiene nada que ver con el salmorejo. Preguntamos y nos habían traído un Caprese dip (crema de mozzarela con tomate). Si hubiera sido otra cosa, tal vez lo habríamos probado, pero siendo queso... Lo recogieron y a continuación vienen con el salmorejo y las dos hamburguesas, todo a la vez. Echamos en falta las tortillitas y cuando íbamos a preguntar, después de un rato, nos traen las tortillas. En definitiva, que nos vimos con todo en la mesa a la vez y las hamburguesas enfriándose.Respecto a las hamburguesas, la carne está muy buena y lo del pan de colores es original, puede ser azul, verde, rojo, etc. pero no está bueno. El pan de colores es pastoso, como si estuviera poco hecho, y el pan de la hamburguesa normal, se cuarteba por no estar fresco. Venía acompañado de patatas que estaban muy frias. El precio 14,5€ + IVADe postre, nos pedimos de postre una tarta de chocolate... ¡y menos mal que era para compartir! De un tamaño exagerado y magnífica presencia. Estaba rica aunque tenía mejor pinta que la realidad.Al final, una cuenta de 55 euros por un entrante, dos hamburguesas, dos cokes, un poste y un café; con mal servicio al traer los platos (aunque hemos de reconocer que se portaron muy bien con nuestro niño) y una hamburguesa bastante peor que en la mayoría de sitios que hemos probado hasta ahora.Hasta hace poco el local se definía como "family friendly" y los niños no pagaban; desconocemos si sigue siéndolo, en la web ya no pone nada y en el lugar tampoco. Además no tienen ningún otro tipo de facilidades, como tronas cómodas (nos dejaron una especie de alzador sin sujección para el niño, que se nos escurría) o facilidad de acceso para el carrito.Otras hamburguesas:Hamburguesas I: Tommy Mel'sHamburguesas II: Peggy SueHamburguesas III: Home BurguerHamburguesas IV: Alfredo's Barbacoa]]></content>
		</document>
		<document id="f78b2d06199d3620fc807ab3493a5b98" url="http://feedproxy.google.com/~r/ViajandoYTapeteando/~3/cAOMaN8pUAo/ano-nuevo-reto-nuevo.html">			<content><![CDATA[Empezamos el año con la magnífica noticia de haber alcanzado las 100.000 visitas, algo inimaginable para nosotros cuando hace 4 años comenzamos nuestra andadura. ¡Gracias a tod@s!Para celebrarlo, hemos creado nuestra cuenta de Twitter @viajesytapas donde os iremos informando de nuestras andanzas y además se une a nuestro equipo como Community Manager el gran Alfonso Bernardo (@bernardoalf): periodista, historiador, transcriptor, locutor, comunity manager, doblador... vamos, ¡un crack! que nos ayudará con la gestión de la misma.¡¡¡¡Nos vemos en los bares!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="fc442e49f9edb245a57d901e4356d8f3" url="http://feedproxy.google.com/~r/ViajandoYTapeteando/~3/f3Nwbi4QiLQ/asador-amaia-gastronomia-vasca-y.html">			<content><![CDATA[Amaia es un Asador que comparte la tradición de la cocina vasca con el desarrollo de una labor social a través de la de Asociación Alucinos-La Salle, una ONG sin ánimo de lucro de seguimiento y apoyo a menores y jóvenes en riesgo de exclusión social. Todos los ingresos se reinvierten en ayuda social. Los camareros vienen de la escuela de hostelería de esa ONG donde les ayudan a forjarse un futuro y nuestra experiencia con ellos fue muy buena, mucho mejor que otros locales donde el servicio "profesional" deja mucho que desear. Si a todo esto le añades que la comida es muy buena ¿por qué no probarlo?Su ubicación en el Paseo de La Chopera, era tierra de nadie hace unos años, con poca oferta alrededor pero ahora, tras las obras de Madrid Rio, lo convierten en muy buena opción para darse un paseo por la zona, visitar el Invernadero del Palacio de Cristal, el Matadero, la Cineteca o ir a tomar un café a La Cantina después de comer.El precio en carta está entre 35-45 euros pero, antes de ir, échadle un ojo a alguna web habitual de reservas tipo Eltenedor.com o Réstalo, tiene ofertas muy a menudo; nosotros fuimos con una de todo al 50%, un gran precio. Eramos 11 comensales por lo que pudimos probar todos estos platos:- Morcilla de Beasain- Esparragos Navarros rebozados- Alcachofas de Tudela con virutas de ibérico- Croquetas- Txipirones- Escalipines de solomillo- Solomillo- Dorada- Lomos de Bacalao- Presa ibérica- Chuletón de Buey. Unos dos kilos y medio de exquisita carne que dió para 6 comensales y que con la oferta del 50% salió por 42 euros, a 7 euros por cabeza ¿increible no?Sin ser el mejor asador del mundo la cocina es más que correcta, destaca el chuletón, por calidad y precio. Todo lo regamos con dos botellas de Verdejo, dos de Idrias (Somontano) y lo terminamos con postres para 6 y cafés. La cuenta solo fue de 252 euros. Incluso sin la oferta el precio no estaba nada mal pero con ella, comer en un asador por menos de 23€, es para repetir!]]></content>
		</document>
		<document id="1e3bc70fde4b6d789653e2c880d72257" url="http://feedproxy.google.com/~r/ViajandoYTapeteando/~3/hnZrr2_uXtA/casa-fermin-oviedo_26.html">			<content><![CDATA[Queríamos darnos un homenaje y ya que estábamos en Oviedo, nuestra idea inicial era ir a La Corrada del Obispo, restaurante que llevamos tiempo teniendo en mente, pero una recomendación familiar nos hizo cambiar de idea y decantarnos por Casa Fermín.Casa Fermín, para mi que soy de Oviedo, no era más que un cartel con el que llevaba toda la vida cruzándome bajo el Hotel Principado, situado al lado del desaparecido Logos en la calle San Francisco, de camino a la Catedral y frente a la Antigua Facultad de Derecho, pero jamás había oído hablar nada de este restaurante, regentado por Luis Alberto Martínez y su mujer María Jesús Gil (ambos al pie del cañón, un día como la víspera de San Mateo).Es un restaurante amplio, con entrada de madera pero la decoración interior moderna y minimalista (al menos en la zona a pie de calle; tienen restaurante también en la parte inferior). Esta decoración contrasta con la imagen que tenía yo en mi cabeza de cómo sería el restaurante, a partir del cartel con el que me había cruzado yo a lo largo de mi vida.También la carta me sorprendió. Imaginaba platos más tradicionales La carta consta de entradas, carnes y pescados y un menú degustación. Como habitualmente, optamos por esta última opción. Los platitos son "platitos asturianos", es decir,  bastante más que un bocado y nos costó acabar el menú:- Sardina en escabeche con guacamole y huevas de arenque: Frescas y muy ricas- Croqueta cremosa de jamón ibérico: Cremosas cremosas, como solo en Asturias saben hacerlas...- Caramelo de morcilla. Y hasta aquí lo que llaman aperitivos- Ostra escabechada con fruta de la pasión y agua de mar: Rico rico, sabor a mar puro.- Taco de salmón ahumado con yogur, aceite de vainilla y germinados: preciosa presentación y excelente salmón ahumado (soy fan incondicional de este plato).- Sopa de tomate con helado de aceite de oliva: Excelente y original combinación. Tal vez el plato excesivo (en volumen) para ser un menú degustación. Podría ser un primero de un menú tradicional en toda regla.- Pasta "Puntalette" negra con calamar a la plancha: Pretendía recordar un tradicional arroz con calamares en su tinta, pero el sabor, al ser pasta en lugar de arroz (más insípido), nos dejó un poco indiferentes. El plato de cristal tampoco lucía demasiado.- Steak tartar con helados de mostaza y jalapeños verdes: A mí no me gustó, pero más por la textura que siempre conlleva un steak tartar que por el hecho de que estuviera mal hecho (Andy no dejó ni una migaja).- Lomo de bonito con piña, sandía y su jugo tostado: un pelín menos hecho habría estado espectacular, aún así estaba muy rico. A estas alturas del menú es una lástima porque llegamos ya con la panza llena y no nos pudimos acabar los platos.- Cochinillo confitado con puré de calabaza anisado y yuca: Lo encontramos un pelín seco.- Sorbete de Gin-Tonic: bebida de moda, un poco recurrente- Mousse de chocolate corazón de manzana y helado de cuajada: SÍ, SÍ, SÍ. Francamente bueno... y así es como debe acabar siempre una buena comida, con CHOCOLATE.- Petit Fours: cornetes, repetidos en algún otro plato, rellenos de heladoSalimos con las panzas y llenas y bastante satisfechos. Aunque algunos platos son mejorables y la atención inferior a la habitual (aunque he de decir que a pesar de que en toda la comida no nos preguntaron por cómo estaban los platos, al ver que no me comía el steak tartar salió el propio chef a preguntarme si me hacía otro plato), el precio del menú (62 € por persona) no es tan desorbitado como suele ser en estos locales y la relación calidad-precio hace recomendable una visita. Todo fue regado con una botella de Agustí Torelló Mata Brut Nature Gran Reserva que costó 22€.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>