<author id="fc9c64e8b0a68a208ca7045169594a12" url="guadalinfocastellar.blogspot.com" feed="http://guadalinfocastellar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="5506819c977ffbba89b6868b448a9959" url="http://guadalinfocastellar.blogspot.com/2013/08/120-cursos-universitarios-online-y.html">			<content><![CDATA[Septiembre viene con una increíble cantidad de opciones en cursos online y gratuitos, con más de 100 propuestas tanto en cursos universitarios como otras iniciativas de diferentes plataformas educativas. Tal como en meses anteriores compartimos todos MOOC que inician durante el mes, con el enlace a la plataforma correspondiente para ampliar la información y realizar la inscripción. En Español Innovación educativa con recursos abiertos Tecnológico de Monterrey Analiza el potencial de los recursos educativos abiertos y cómo implementarlos en procesos formativos. Conceptos y Herramientas para la Física Universitaria Tecnológico de Monterrey Una introducción a los conocimientos y habilidades requeridos para afrontar los cursos universitarios de Física. Pre-Calculus Universitat Autònoma de Barcelona Una interesante opción para aquellos que deseen prepararse o afianzar sus conocimientos para cursos de nivel universitarios. Dirección Hotelera UCAM Se analizará a través de los 6 módulos el entorno turístico y la gestión hotelera. Economía para no iniciados UCAM Ideal para aquellos que deseen comprender el contexto económico actual, así como conceptos de finanzas básicas Introducción a la democracia participativa UCAM Analizará los diferentes factores y componentes de la participación ciudadana, así como ejemplos internacionales de democracia participativa. Crea tu propio MOOC con Google Course Builder UCAM Mostrará como utilizar la herramienta de Google para la creación y publicación de cursos online. Herramientas de apoyo para emprendedores en la Región de Tarapacá UNED Este es el segundo curso que forma parte de la iniciativa de Collahuasi, Rooter y la UNED pensado especialmente para emprendimientos en esta región. Data & Analytics aplicado al Marketing Digital Acámica Analiza cómo utilizar la información recogida mediante tracking para potenciar nuestra estrategia de marketing digital Maquetando el monstruo web Acámica Como lo comentamos anteriormente, presenta una manera amena de crear sitios web en HTML y CCS, desde cero. El arte de emprender desde América Latina Acámica Una nueva oportunidad para anotarnos en este curso, que nos permite desde la mirada de diferentes referentes en el mundo de las startups, analizar el proceso de un emprendimiento exitoso. Desde EFIAULA tenemos estas propuestas, tal como lo mencionamos en un articulo anterior: La Importancia de la Economía en el Mundo Globalizado Ética, fundamento de la Nueva Gobernanza, La Comunicación en el Marketing, Introducción a las Relaciones Públicas, El diálogo financiero Dirección Financiera y Política de resultados Recursos Humanos y Cultura Organizacional (Aún contamos con tiempo para inscribirnos, aunque se haya vencido el plazo establecido) Más información aquí: http://wwwhatsnew.com/2013/08/26/120-cursos-universitarios-online-y-gratuitos-que-inician-en-septiembre/?utm_source=nodo23.com&utm_medium=twitter "Gracias por su tiempo y atención".]]></content>
		</document>
		<document id="3e21541e150ea9712f6b1cdcaf154021" url="http://guadalinfocastellar.blogspot.com/2013/08/39-webs-para-descargar-e-books-de-forma.html">			<content><![CDATA[Gratuito no tiene por qué significar ni ilegal, ni pirateado. De igual modo que hay términos como libre, que no tiene por qué significar gratis, aunque en ocasiones vayan a de la mano ambas palabras (free!!!). No voy a complicarlo más, y simplemente os dejo con 39 ejemplos de “fuentes” de ebooks gratis estrictamente legales. Si este trabajo os parece interesante solo os pido que descarguéis, también se puede hacer de forma gratuita, un libro más, el mío. Dicho esto os dejo con la recopilación de webs, que no doy por cerrada, seguirá creciendo, especialmente si me encuentro proyectos editoriales originales e interesantes, que para mí son las joyas de esta lista: 1Libro1€uro: Tan solo tienes que hacer una donación del importe que quieras en favor de la ONG Save the Children, y podrás acceder a un montón de libros que han cedido sus autores en favor del proyecto. 24symbols: En su modalidad gratuita puedes acceder a muchos libros online, ya sea en su web o con dispositivos de lectura. Con la modalidad de pago, o premium, accedes a más libros y puedes leer en tu dispositivo offline. Pero en ningún momento hablamos de descargas en el sentido amplio del término. Amazon: En la web del gigante americano hay infinidad de e-books gratuitos, unos de forma permanente, y otros de forma temporal, como promoción de autores y editoriales. Archive BiblioEteca: Entre su catálogo hay libros gratuitos, y otros libros por los que pagas si te gusta lo que has leido. Biblioteca Digital Hispánica Biblioteca Virtual Miguel de Cervantes Libros CSIC #bookcamping: Ellas se definen diciendo que #bookcamping es una biblioteca donde poder reseñar, enlazar y descargar contenidos en diversos formatos (textos, audios, videos). Es una biblioteca abierta y colaborativa que nace a la luz del 15M cuyo objetivo es socializar la lectura e incentivar la cultura del compartir. Lejos de querer ser un ’libros yonkis’ #bookcamping propone llenar sus estanterías con contenido 100% libre contribuyendo a un modelo de cultura sostenible. Toda la información aquí: http://lavigaenmiojo.com/2013/05/17/39-webs-para-descargar-e-books-de-forma-gratuita-y-legal/"Gracias por su tiempo y atención".]]></content>
		</document>
		<document id="697478b367f65476be17e05bfd735426" url="http://guadalinfocastellar.blogspot.com/2013/08/clientes-de-todo-el-mundo-ya-no-confian.html">			<content><![CDATA[A raíz del revelado proyecto PRISM las empresas no quieren contratar esta clase de plataformas si están alojadas en EE.UU. Luego del escándalo provocado por las filtraciones de Edward Snowden y el proyecto PRISM de Estados Unidos, dicho país argumentó que la seguridad nacional estaba en riesgo debido a la información que había salido a la luz, puesto que se detalló el modo en que el gobierno obtiene información y vigila las comunicaciones vía Internet sin el consentimiento de los usuarios. Pero aparte de aquello, otro daño colateral también se ha reportado y viene desde el lado de los negocios. Porque según un estudio de la organización Cloud Security Alliance (CSA), después de PRISM las empresas de todo el mundo ya no confían en los servicios de almacenamiento de datos en la nube otorgados por empresas norteamericanas, habiéndose cancelado un 10% de los contratos vigentes durante las últimas semanas. Más aún, un 56% de los potenciales clientes que no son de Estados Unidos ya no se ve tan inclinados por contratar esta clase de servicios norteamericanos, optando mejor por alternativas que se encuentren fuera de dicha región. Incluso, un 36% de los encuestados reveló que después del caso Snowden, ven con mayor desconfianza la idea de hacer negocios en el extranjero. Fuente: http://www.fayerwayer.com/2013/07/clientes-de-todo-el-mundo-ya-no-confian-en-servicios-de-almacenamiento-en-la-nube-estadounidenses/?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%3A+fayerwayer+%28FayerWayer%29&utm_content=FaceBook"Gracias por su tiempo y atención".]]></content>
		</document>
		<document id="f28a58b00d4790f5bc19b36b9f1e9a89" url="http://guadalinfocastellar.blogspot.com/2013/08/como-usar-de-forma-segura-las-redes.html">			<content><![CDATA[Durante el periodo estival, la seguridad tecnológica del usuario puede verse expuesta a amenazas a la hora de conectarse a redes wifipúblicas desde los lugares donde disfruta de sus vacaciones, bien sea para comprobar su correo electrónico o para chequear la prensa diaria desde su tableta. Para mejorar esta conexión y fortalecer la seguridad de estos dispositivos, la Oficina de Seguridad del Internauta (OSI), que pone en marcha el Instituto Nacional de las Tecnologías de la Comunicación (INTECO), ha definido una serie de actuaciones que el usuario debe llevar a cabo cada vez que se conecte a Internet desde ordenadores públicos, o bien desde sus propios dispositivos (tabletas, ordenadores, smartphones). En primer lugar, se debe utilizar la opción «navegación privada» (en Firefox), «Incógnito» (en Chrome) o «InPrivate» en Internet Explorer para que elimine el rastro de las páginas que se han visitado. Además, hay que evitar, en la medida de lo posible, realizar transacciones económicas ni operaciones que requieran la introducción de credenciales, especialmente si se trata de servicios como banca online, compras o acceso al correo de la empresa. Es necesario, además, activar la opción verificación en dos pasos, también conocida como doble verificación, que ofrecen muchos servicios como Facebook, Gmail, Hotmail, LinkedIn o Twitter; y cerrar las sesiones de todos los servicios desde donde se haya accedido. Estas recomendaciones se suman ya a las habituales de instalar y configurar adecuadamente el antivirus; aplicar todas las actualizaciones de seguridad que estén disponibles para el sistema operativo, programas, aplicaciones instaladas, navegador; crear puntos de restauración desde el ordenador principal y exportar los datos más importantes a otros dispositivos como discos duros externos o memorias USB. Fuente: http://www.red.es/redes/sala-de-prensa/noticia/como-usar-de-forma-segura-las-redes-wifi-publicas"Gracias por su tiempo y atención".]]></content>
		</document>
		<document id="2c757813bbcd79178eae2c2a50ec13e" url="http://guadalinfocastellar.blogspot.com/2013/08/guadalinfo-desarrolla-4280-actividades.html">			<content><![CDATA[La campaña “Verano vivo”, que durará hasta septiembre, ofrece actividades formativas y de dinamización que relacionan la tecnología con el ocio. Guadalinfo, la red de centros de innovación social puesta en marcha por la Junta Andalucía a través de la Consejería de Economía, Innovación, Ciencia y Empleo, mantiene durante los meses de verano una completa oferta de actividades de formación y dinamización. En total, han sido más de 4.300 las iniciativas desarrolladas durante el mes de julio que relacionan el ocio con la tecnología, el desarrollo local y el impulso de proyectos de innovación social. Bajo la campaña 'Verano vivo', que se desarrolla desde el mes de julio hasta el mes de septiembre, los centros de la red de innovación social andaluza mantienen una programación de actividades y encuentros en los 756 escenarios conectados que existen en Andalucía. A través de estos centros, se impulsa el talento andaluz para que sea la ciudadanía la que lidere la transformación de nuestra comunidad autónoma a través de sus ideas y proyectos. Actualmente, se mantienen activos en la red Guadalinfo 1.453 proyectos innovadores en campos como el turismo, empleo, capacitación, inclusión, medio ambiente, web 2.0, sostenibilidad, accesibilidad o cultura. El 78% de los centros de la Red lidera al menos uno de dichos proyectos, que cuentan con la colaboración de 2.019 empresas y más de 3.780 asociaciones implicadas en su desarrollo. Durante el mes de julio, el 65% de las actividades realizadas por los centros han estado enmarcadas en dichos proyectos. En números absolutos supone más de 4.280 actividades en toda Andalucía. Actividades formativas y de dinamización Al igual que el pasado verano, Guadalinfo ha lanzado la campaña 'Verano activo', que apuesta por fomentar entre la ciudadanía andaluza durante los meses de verano la actualización y el reciclaje de conocimientos que nos ayudan a mejorar nuestros niveles de empleabilidad, habilidades y competencias. Esta misma campaña en 2012, realizó 18.770 actividades, a las que se apuntaron 16.000 personas inscritas. Este año, la oferta formativa de los centros Guadalinfo ofrece diferentes cursos sobre uso y manejo de las TIC y de la nueva realidad generada por la web 2.0 con niveles básico, medio y avanzado y dirigidas a diferentes públicos y colectivos. A su vez, las actividades de dinamización convierten la adquisición de conocimientos en una experiencia colectiva y compartida en red. Entre ellas, encontramos jornadas, salidas, encuentros, reuniones, exhibiciones, exposiciones, proyectos comunes que finalizan en un producto colectivo y compartido, entre otras. Todas estas actividades que se realizan y que tratan de acercar las TIC a nuestra realidad más cercana, se desarrollan ante los equipos del centro Guadalinfo o en el entorno del municipio. Para acceder a alguna de las actividades programadas en los centros, solo hay que acercarse a al centro Guadalinfo más próximo e inscribirse en alguna de las actividades cuya programación puede consultarse en el portal Guadalinfo.es (http://www.guadalinfo.es/centros) o a través del blog Guadalinfo (http://blog.guadalinfo.es/tag/veranovivo/). Para seguir "en directo" las actividades y compartir la experiencia en redes sociales, Guadalinfo ha puesto en marcha la etiqueta #veranovivo. Acerca de Guadalinfo La red de innovación social andaluza Guadalinfo es una iniciativa impulsada por la Junta de Andalucía, a través de la Consejería de Economía, y las ocho diputaciones provinciales. Dispone de 756 centros de acceso público a Internet en los municipios andaluces con menos de 20.000 habitantes y barriadas de poblaciones mayores con riesgo de exclusión social, y de una red que es, actualmente, la mayor red andaluza basada en la innovación social, con más de 842.531 usuarios (según datos de 31 de mayo de 2013). Ya ha generado más de mil cuatrocientos proyectos innovadores de base ciudadana en campos como el turismo, empleo, capacitación, inclusión, medio ambiente, web 2.0, sostenibilidad, accesibilidad o cultura. En Andalucía, 3 de cada 10 residentes en un municipio con centro Guadalinfo, es usuario de esta red. Fuente: http://www.juntadeandalucia.es/organismos/economiainnovacioncienciayempleo/actualidad/noticias/detalle/79397.html"Gracias por su tiempo y atención".]]></content>
		</document>
		<document id="cbbdab0a5e409c616ad97738507aaa26" url="http://guadalinfocastellar.blogspot.com/2013/08/microsoft-anima-abandonar-el-gmail.html">			<content><![CDATA["Crees que Google respeta tu privacidad? Piénsatelo dos veces". Esta es una de las frases con las que Microsoft ha entrado en periódicos, radio y televisión para animar a que la gente deje de usar Gmail, el servicio de correo electrónico de Google, competencia del su ex-Hotmail, desde julio Outlook. "Google conoce cada palabra de cada Gmail enviado o recibido, para vender publicidad", añade la agresiva campaña de Microsoft, que se encabeza con la palabra Scroogled, con los colores del buscador. Esta palabra Scroogled es el nexo de unión de una campaña previa, realizada antes del periodo de compras navideñas; en aquella ocasión era para disuadir al público a que empleara los servicios de búsqueda de Google y entrara en el suyo, Bing. Las dos campañas, realizadas exclusivamente en el mercado norteamericano, no parecen tener mucho efecto en el comportamiento del consumidor, ya que ni su buscador Bing ha mejorado, o si lo ha hecho ha sido a costa de Yahoo! y no de Google. Tampoco parece que ahora se frene la popularidad del correo Gmail o del de Yahoo que, en Estados Unidos, tienen el doble de usuarios que Hotmail. Aún es peor la situación del buscador Bing, pese a todo el dinero invertido. En la campaña de compras, Microsoft se centraba en atacar las comparativas de precios y sus páginas de críticas, por lo que denunció a Google en Estados Unidos y en Europa; pero en enero, el organismo administrativo norteamericano falló por unanimidad que las prácticas de Google no frenaban la competencia. Ahora le toca a la Comisión Europea, y en concreto el departamento de Joaquín Almunia decidir si esas prácticas son ilegales o no. Detrás de la acusación se encuentra el lobby de comercios electrónicos como Expedia o TripAdvisor, reunidas en torno a Fearsearch. org. En este caso, la campaña de Microsoft incide en la privacidad de los correos. Algo más discutible, ya que la minería de datos de los contenidos es algo que realizan todos los grandes servicios gratuitos de Internet, ya que les sirve para conseguir ingresos de las agencias publicitarias. Lo que realiza Google no es diferente del comportamiento de Facebook, Twitter, Amazon o incluso Microsoft. Chris Gaither, portavoz de Google, manifestó a la agencia Bloomberg, que ningún humano lee los correos. "La publicidad mantiene gratuito a Google y a muchos de sus servicios", escribe Gaither en un correo electrónico. "Trabajamos para que la publicidad sea segura, nada intrusiva y relevante". Microsoft pide en esta campaña nacional que la gente firme una petición para que Google deje de escanear los contenidos de los correos. De lograr esta petición, algo que no ha conseguido por vía judicial, peligraría el negocio publicitario de Google; pero no tiene visos de que logre sus propósitos una empresa que, cuando pudo, realizó actuaciones contra la competencia y fue condenado por ello. Fuente: http://tecnologia.elpais.com/tecnologia/2013/02/07/actualidad/1360225884_135882.html"Gracias por su tiempo y atención".]]></content>
		</document>
		<document id="ae3911970a5349dac73d1bb181615034" url="http://guadalinfocastellar.blogspot.com/2013/09/la-junta-de-andalucia-pasa-del-software.html">			<content><![CDATA[Se me ocurren dos maneras distintas de arrancarme a escribir sobre una noticia como ésta. Una sería la "visceral", esa que me haría empezar maldiciendo en arameo tras reponerme del mal cuerpo que se le queda a uno cuando se encuentra en su lector RSS la noticia de que en los tiempos que corren José Antonio Griñán y sus chorizos lacayos de partido firman, en nombre de la Junta de Andalucía, el mayor acuerdo de compra de licencias de software privativo jamás realizado por nuestros gobernantes en la historia de este país: más de 23 millones de euros por 2 años de licencias de las multinacionales estadounidenses Microsoft y Oracle que, dicho sea de paso, han sido adjudicados a dedo y a escondidas del Parlamento y la ciudadanía.Como digo esa sería una manera de abordar este irritante tema. Es cierto que sería el camino directo, la vía rápida... pero probablemente acabaría por transgredir las premisas básicas que yo mismo os pido en los comentarios a la hora de tratar cualquier tema con respeto y educación; sería poco apropiado no predicar con el ejemplo. Así que en lugar de ofuscarme con semejante sinrazón voy a encarar este espinoso tema desde las antípodas de las acciones que llevan a cabo estos políticos que derrochan nuestros impuestos en licencias que les autorizan a usar un software absolutamente innecesario (innecesario porque hay alternativas libres y gratuitas que además superan tecnológica y competitivamente a ese software por el que han pagado) y os voy a empezar hablando de la ciudad de Munich (Alemania). Resulta que el consistorio de la ciudad de Munich fue precisamente noticia hace unos días por haber ahorrado más de 10 millones de euros gracias al ambicioso proyecto (LiMux) de migración de sus equipos de Windows a Linux. Concretamente el gobierno local de Munich apostó por usar su propia distribución basada en Debian, lo que supuso el cambio del sistema operativo de 11.000 equipos, e implantar en otros 15.000 la suite ofimática OpenOffice en lugar de Microsoft Office. Seis años después del inicio de la puesta en marcha de esta migración se ha hecho balance de los resultados económicos de la medida a fin de conocer la rentabilidad del proyecto. Los resultados del estudio son abrumadores: De haber seguido utilizando Windows con Microsoft Office, el ayuntamiento habría incurrido en unos gastos de alrededor de 11,6 millones de euros para la ciudad. Llevar a cabo todo el proyecto de migración acabó costando 270.000 euros. Toda la información, documentos oficiales y detalles del balance provisional del Proyecto LiMux son públicos y pueden descargarse desde la propia web del ayuntamiendo (en alemán). Pero el contrapunto lo tenemos aquí, en casa. En lugar de que gobierno central, autonomías, ayuntamientos y demás entes públicos tomen ejemplo de medidas como la de Munich, nos encontramos noticias como la de los CHORIZOS de arriba. En estos tiempos donde algunos se llenan la boca con la palabra "crisis" seguir el camino de Munich reportaría un ingente ahorro económico en licencias, por no hablar de los puestos de trabajo que se generarían en cuanto a instalación, mantenimiento de equipos y formación de trabajadores y funcionarios. Pero claro, habría un gran inconveniente que no estoy considerando: la comisión que se meterían en los bolsillos estos politicuchos de turno, que además creen representarnos, sería mucho más baja pues el gasto sería muy inferior. Un acuerdo multimillonario que como digo tendrá una duración de 2 años y que incluye 29.000 licencias para Ofimática (MSOffice Standar, MSOffice Enterprise, MS Word), 45.000 licencias para clientes de base de datos SQL (Server CAL) y 600 licencias para servidores y base de datos (Server Standard, Server Enterprise, SQL Standard y SQL Enterprise), y que, para mayor escarnio, coincide en el tiempo con la petición de rescate financiero que el gobierno andaluz se ha visto obligado a solicitar al gobierno central (FLA) por falta de fondos para sufragar sus despilfarros. Podéis encontrar toda la información detallada del acuerdo en el blog Libre y Público. Con todo esto hecho público se da además carpetazo a esa "estrategía", obviamente abandonada hace tiempo, de la que presumían en la Junta de Andalucía de apoyo al Software Libre a través del proyecto Guadalinex; otros tantos millones de euros recibidos en subvenciones para promover el software libre en la comunidad andaluza que, a tenor de este acuerdo, para lo único que habrán servido es para que algunos hayan aumentado sus arcas y su patrimonio. ¿Cuándo entenderán las administraciones públicas que invertir en software libre es invertir en futuro?Fuente: El blog de Jabba Fuente: http://planetubuntu.es/post/la-junta-de-andalucia-pasa-del-software-libre-y-firma-un-acuerdo-con-microsoft-y-oracle-por-23-millones-de-euros Enlace a la fuente original: La Junta de Andalucía pasa del software libre y firma un acuerdo con Microsoft y Oracle por 23 millones de euros."Gracias por su tiempo y atención".]]></content>
		</document>
		<document id="9cfa372cf72d9168ef52fc6e8a49da40" url="http://guadalinfocastellar.blogspot.com/2013/09/los-pendrives-los-carga-el-diablo-foco.html">			<content><![CDATA[La compañía de seguridad Kaspersky Lab asegura que el 30 por ciento de las infecciones de 'malware' en ordenadores o dispositivos móviles se difunde a través de memorias USB o tarjetas SD. Por ello es necesario configurar el sistema operativo para que no se ejecuten archivos del USB, no copiar archivos ejecutables o actualizar el sistema operativo, entre otras medidas. En la actualidad la gran mayoría de los usuarios son conscientes de las amenazas que se pueden encontrar cuando navegan por la Red a través de su dispositivo. Desde emails de 'phishing' a enlaces maliciosos ocultos tras 'banners', navegar por Internet puede ser realmente peligroso si no se toman precauciones. Pero ¿qué sucede con las amenazas offline? Es importante recordar que los equipos no solo son vulnerables a los ciberataques. Cada vez es más común que los cibercriminales encuentren nuevas vías para atacar a sus víctimas como los dispositivos extraíbles. Según el último informe de malware de Kaspersky Lab, el 30 por ciento de las infecciones de 'malware' se difunden a través de los USB o las tarjetas SD. Este tipo de dispositivos son utilizados con frecuencia, tanto para compartir documentos con los compañeros de trabajo como para pasar fotos a amigos y familiares. Aunque parezcan inofensivos, si caen en las manos equivocadas pueden ser peligrosos. Un atacante puede infectar un equipo con un 'malware' que se traspasa a un USB cuando se enchufa al ordenador con la esperanza de que ese mismo dispositivo se conecte a otro equipo para seguir difundiendo el 'malware'. También se pueden utilizar para robar información directamente del ordenador o, por su tamaño tan pequeño y compacto, puede perderse o que lo roben. Por ello desde Kaspersky recomiendan configurar el sistema operativo para que no se ejecuten los archivos del USB, mantener actualizado periódicamente el sistema operativo, no copiar en el ordenador o dispositivos archivos ejecutables y mantener los USB siempre controlados y que provengan de fuentes de confianza. Fuente: http://www.cibersur.com/014171/pendrives/carga/diablo/foco/3/infecciones/malware"Gracias por su tiempo y atención".]]></content>
		</document>
		<document id="513cb5e495797b2d39968e86dbea5822" url="http://guadalinfocastellar.blogspot.com/2013/09/mas-de-100-cursos-gratis-de-formacion.html">			<content><![CDATA[En Internet podemos encontrar multitud de páginas web que nos dan la posibilidad de formarnos en diversas temáticas sin tener que pagar ni un solo euro. Al tratarse de cursos gratuitos no podremos acreditar esa formación con títulos o diplomas, pero si nuestro objetivo es aprender cosas nuevas o ampliar nuestros conocimientos, los cursos gratis online son una buena opción. De la mano del portal “Formación Online” hoy te hacemos llegar un listado con más de 100 cursos Online gratuitos, para que puedas formarte desde donde quieras, a tu ritmo y sin horarios: Cursos, tutoriales y temarios de educación, oposiciones y empleo Curso gratis online para aprender a hablar en público Curso gratis de formación online en gestión de proyectos Cursos gratis de formación en selección de personal Formación online para emprendedores y PYMES Curso gratis online masivo y abierto de competencias transversales del emprendedor Curso gratis de técnicas de búsqueda de empleo Empleo y formación online en una sola web Curso online gratuito de búsqueda activa de empleo Curso Online Masivo y Abierto de innovación educativa con recursos abiertos Curso gratis online para oposiciones docentes 2013 Temario de oposiciones de Educación Infantil Guía de Internet y búsqueda de empleo MOOC de técnicas para potenciar la creatividad Consultar toda la información en esta fuente: http://www.lacoladelparo.es/mas-de-100-cursos-gratis-de-formacion-online/"Gracias por su tiempo y atención".]]></content>
		</document>
		<document id="2735bb332725b819d36044df1cc7f646" url="http://guadalinfocastellar.blogspot.com/2013/09/movistar-elimina-la-permanencia-en.html">			<content><![CDATA[Movistar ofrecerá servicios 4G sin sobrecoste desde el 13 de septiembre de 2013 En las tarifas móviles de alto valor las llamadas pasan a ser ilimitidas en minutos Dará televisión gratis a todos los clientes de fibra "No creemos en las barreras artificiales. Si mejoramos la calidad de nuestra oferta los clientes querran estar con nosotros". Con estas palabras el presidente de Telefónica España, Luis Miguel Gilpérez, ha anunciado esta mañana una nueva oferta comercial con la que pretende que Movistar se convierta en el “operador más transparente y sencillo” del mercado. Una batería de novedades que, aseguró, volverán a transformar las prácticas comerciales del sector, "como ya hicimos con Movistar Fusión [la oferta convergente de telefónica, que suma fijo y móvil] hace un año". Bajo la premisa “más por lo mismo”, la operadora española ha explicado que eliminará las obligaciones de permanencia de 12, 18 y 24 meses en el contrato móvil, permitiendo a los clientes disponer de libertad para iniciar y finalizar su relación con la compañía. El directivo matizó que este cambio se aplicará a los clientes nuevos, no a los que ya tienen firmado un compromiso en este sentido. Igualmente, Movistar va a empezar a vender terminales sin bloqueo de operador, acabando así con el llamado SIMlock y dando la opción al cliente de poder adquirir los terminales libres y utilizarlos con el operador que desee. La compañía asegura "haber escuchado las demandas de los usuarios" para poner en marcha estas medidas. Ciertamente, esta práctica de bloqueo era una de las más criticadas por los usuarios. Gilpérez aclaró que Telefónica está desarrollando en estos momentos un mecanismo que permita también liberar los teléfonos de sus clientes actuales y no solo de los nuevos. "Esperamos que esté listo para octubre", subrayó. También, y antes de que termine el año, Telefónica ofrecerá la opción de datasharing para los datos móviles, la compartición del volumen de datos contratados entre distintos dispositivos o distintas líneas. Así, los clientes podrán fijar un grupo (los miembros de una familia, por ejemplo) y y compartir el volumen de megas o gigas contratados. Gilpérez también señaló que las ofertas de alto valor que incluyan tráfico móvil, asociadas o no a Movistar Fusión, pasan a tener número ilimitado de minutos. Despliegue 4G Respecto a la esperada oferta 4G de la operadora, el presidente de Telefónica España aclaró que empezarán a ofrecer el servicio el próximo viernes, gracias al acuerdo con Yoigo anunciado recientemente. En paralelo, Telefónica ya ha comenzado el despliegue de su propia red móvil de cuarta generación de la mano de Alcatel-Lucent y Ericsson, que construirán 2.200 nodos antes de final de año para cubrir 63 municipios en 19 provincias. Con este despliegue, la compañía aseguró planea dar cobertura casi al 50% de la población española (unos 20 millones de personas). Los primeros servicios sobre esta red propia estarán disponibles a finales de octubre en Madrid, Barcelona, Alicante, Palma de Mallorca, Valencia, Murcia, Valladolid y Zaragoza entre otros municipios. Las velocidades máximas de transmisión de los datos en movilidad que este primer despliegue permitirá a los clientes de Movistar serán de hasta 75 Mbps de bajada y 25 Mbps de subida. Los servicios 4G, insistió Gilpérez, se ofrecerán sin sobrecoste. Nuevas tarifas Durante la presentación, Gilpérez también avanzó que la oferta Movistar Fusión de Telefónica, que supera ya los 2,5 millones de clientes, será renovada y que continuará siendo el buque insignia de la teleco. En el caso de Fusión se sustituyen tres tarifas existentes “por tres más ventajosas al mismo precio”, y se añade, además, una totalmente nueva. De esta manera, Movistar Fusión pasa a ser Fusión 4G, Fusión Cero será sustituido por Fusión mini 4G, Fusión Fibra pasa a llamarse Fusión Fibra Máxima, y nace la nueva Fusión Fibra 4G. Gilpérez destacó que todos los contratos Fusión que lleven datos móviles pasan a ser 4G. Telefónica renovará también a partir de este viernes sus tarifas de contrato móvil, al margen de Fusión. La idea es mejorar Movistar Total y lanzar una nueva oferta, la nueva Movistar Veinte. Ambas estarán disponibles para clientes que tengan un terminal 4G y estén en cobertura, con el mismo precio y las mismas condiciones. Nueva oferta de televisión gratuita En cuanto a televisión, y más allá de la oferta citada, la apuesta de la operadora pasa por simplificar la oferta comercial. La dejará en dos opciones: Movistar TV, con más de 70 canales, la Champions, la Liga, Europa League y la nueva Movistar TV Mini, que se incorporará gratuitamente a todas las ofertas de fibra, sean o no parte de Fusión. Esta última modalidad ofrece de forma gratuita un paquete de contenidos de ocio que incluye toda la TDT y canales como Fox, AXN, Cosmo, TNT, Calle 13, Paramount Comedy, además del canal promocional y los dos “canales del mes” de Movistar TV. Gilpérez insistió en su intervención que el propósito de Telefónica es “dotar al cliente de más libertad y flexibilidad”. Por ello, continuó, también lanzan un nuevo plan de fidelización de Movistar que pone fin al programa de puntos, un sistema en el que la compañía fue pionera hace más de diez años y gracias al cual los clientes han conseguido siempre los mejores terminales a los mejores precios. “El programa de puntos deja paso a Por ser de Movistar, un nuevo sistema que ofrece a los clientes de Telefónica ventajas para obtener descuentos en terminales icónicos, pero también para conseguir ventajas en otros servicios como gasolina o seguros”. Fuente: http://cincodias.com/cincodias/2013/09/11/empresas/1378892623_802495.html"Gracias por su tiempo y atención".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>