<author id="fd8cef37aea24914dd6b45b85d3eb9d6" url="jomroshe.blogspot.com" feed="http://jomroshe.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="c27c6412efad25819328eb5b7c775957" url="http://jomroshe.blogspot.com/2012/06/examen-de-historia-de-espana-de-junio.html">			<content><![CDATA[Este es el exámen de Historia de España planteado en la PAU de junio en la Comunidad Valenciana. La opción del siglo XIX se refiere a la crisis del Antiguo Régimen durante el reinado de Fernando VII, especialmente durante la Década Ominosa, introducida a través de los textos  que presentan el problema sucesorio. Por su parte, el tema histórico a largo plazo es el papel de la Corona bajo Isabel II y su hijo Alfonso XII en su enfrentamiento con las pretensiones carlistas.La opción del siglo XX se refiere al intento de golpe de Estado del teniente coronel Tejero y del general Milans del Bosch en 1981, en el contexto de la transición española a la democracia. El tema histórico a largo plazo es el papel de la monarquía durante del siglo XX en su relación con los regímenes dictatoriales y democráticos del período. Examen Junio Selectividad]]></content>
		</document>
		<document id="e39a800ba2bb5c7338a50c103e4bc9fb" url="http://jomroshe.blogspot.com/2012/07/sidi-ifni-la-guerra-olvidada.html">			<content><![CDATA[Hace poco tiempo publicábamos una entrada dedicada a los conflictos coloniales de España en el territorio marroquí, concretamente al llamado desastre de Annual. Continuamos este análisis con otro conflicto del mismo tipo pero más reciente: nos referimos a la guerra de Sidi Ifni (noviembre de 1975-febrero de 1958).Sidi Ifni era un enclave territorial que formaba parte del protectorado español en Marruecos y que España ocupó efectivamente entre 1934 y 1969 (mapa 1). Poco después de la independencia marroquí de Francia y España (1956), las tropas norteafricanas aumentaron la presión sobre el enclave territorial de Ifni (mapa 2), iniciándose un conflicto bélico breve pero que tuvo que concluirse mediante una intervención militar conjunta de España y Francia. Ambos países movilizaron unos 14.000 soldados y 140 aviones, y consiguieron derrotar a las tropas marroquíes. El conflicto concluyó con la cesión de la zona de Tarfaya -o Cabo Juby- al recién nacido reino de Marruecos, mientras que el resto del territorio permaneció en manos españolas hasta 1969.Mapa 1. Protectorado español en Marruecos. Fuente: http://cybergeo.revues.org/23461 Mapa 2. Campañas militares en Ifni. Fuente: http://www.sidi-ifni.com/ Las tropas españolas que participaron en el conflicto fueron principalmente la Legión y fuerzas paracaidistas, pero se enviaron también tropas de reemplazo, poco entrenadas y preparadas para combatir en una tierra extraña y por unos motivos que no comprendían.  Fue, en su momento,  un enfrentamiento armado  anacrónico, muestra de los conflictos coloniales que estaba provocando un proceso de descolonización imparable.Soldados españoles en Ifni.  Fuente: http://www.24flotilla.com/ Aunque este conflicto es un ejemplo de guerra olvidada, forma parte de nuestra historia más inmediata y de la memoria de generaciones que aún viven. De la misma manera, y como cualquier enfrentamiento bélico, causó víctimas: unos 300 españoles murieron y otros 500 fueron heridos, mientras se calcula que entre las tropas marroquíes ocasionó unas 8.000 víctimas.Para saber más:http://elpais.com/elpais/2012/06/29/opinion/1340969043_360451.html.http://www.elmundo.es/elmundo/2011/02/19/espana/1298112287.html ]]></content>
		</document>
		<document id="435a81fcdce73ac539c72562593b6d04" url="http://jomroshe.blogspot.com/2012/08/cronologia-del-sexenio-democratico.html">			<content><![CDATA[El período cronológico del Sexenio Democrático es corto temporalmente pero denso en acontecimientos y cambios. Para ayudarnos a comprender mejor esta etapa es muy conveniente utilizar un eje cronológico.]]></content>
		</document>
		<document id="43e47e0405ee11a6d6abe2130a833ef9" url="http://jomroshe.blogspot.com/2012/08/el-desastre-de-annual.html">			<content><![CDATA[El llamado desastre de Annual representó el inicio de la crisis final del sistema restauracionista. Esta importante derrota militar, en el contexto de la Guerra de Marruecos, sirvió para cuestionar algunos de los pilares fundamentales del régimen de la Restauración, desde el ejército hasta los partidos dinásticos, salpicando incluso a la misma figura del rey. A través de este documental podrás comprender los detalles de esta batalla y sus consecuencias militares y políticas.Fuente: YouTubeEn el siguiente mapa puedes localizar el desarrollo de la batalla.Fuente: http://profedesociales-la-revista.blogspot.com.es/  ]]></content>
		</document>
		<document id="4cd748571b64e98ff0ddc1db179681e" url="http://jomroshe.blogspot.com/2012/08/el-final-del-imperio-espanol-de-ultramar.html">			<content><![CDATA[Fuente de la imagen superior: www.segunlospadresloshijos.com/.../ tag/historia/En el Tratado de París (1898) España, derrotada en la guerra hispano-estadounidense, cedió a los Estados Unidos, entonces una potencia emergente, Cuba, Puerto Rico, Filipinas y la isla de Guam. Un año después, en 1899, España entregó a Alemania los últimos retazos de su imperio en el Pacífico: las islas Carolinas, las Marianas (excepto Guam) y las Palaos. Con ello, España liquidaba los restos de su antiguo imperio colonial. ¿Pero sabéis donde se sitúan estos territorios?, para que los podáis localizar aquí tenéis estos mapas.]]></content>
		</document>
		<document id="47b0e04856650bcbecb52e033495db8d" url="http://jomroshe.blogspot.com/2012/08/la-semana-tragica-y-la-batalla-del.html">			<content><![CDATA[La Semana Trágica (verano, 1909) supuso la primera crisis importante del reinado de Alfonso XIII y la caída del gobierno conservador de Maura. En el agravamiento de dicha crisis tuvo mucho que ver la difusión de las noticas de la derrota militar que las tropas españolas sufrieron en el Barranco del Lobo, dentro del contexto de la guerra del Rif. En este breve video podéis acceder a un relato de esos acontecimientos.Fuente: YouTube]]></content>
		</document>
		<document id="fc92c2614f5121f20f5192e9318775da" url="http://jomroshe.blogspot.com/2012/08/las-brigadas-internacionales-en-la.html">			<content><![CDATA[Una de las ayudas más relevantes que recibió el gobierno de la república española durante la Guerra Civil de 1936-39 fue la de las Brigadas Internacionales. Se trató de una iniciativa de la IIIª Internacional -por lo tanto propiciada también por la URSS- para recabar voluntarios (comunistas o no) que quisiesen combatir en España con el objetivo de frenar el fascismo.Su composición geográfica fue muy variada, aunque la mayoría de los voluntarios provenían de los países donde había triunfado el fascismo -Alemania, Italia, Austria, etc.- y de las democracias occidentales -Francia, Gran Bretaña, Estados Unidos, etc.-. Bastantes de esos voluntarios eran de origen judío. Se calcula que en total fueron unos 35.000, y pocos eran militares profesionales.La presencia de los brigadistas en la guerra civil española estaba impulsada, en la mayoría de los casos,  por motivaciones ideológicas -había comunistas, socialistas, anarquistas, etc.- y por un internacionalismo solidario antifascista, pero también había simples aventureros o escritores e intelectuales.Su papel militar no fue excesivamente significativo si exceptuamos el que llevaron a cabo en la defensa de Madrid y en la batalla de Teruel. Pero su aportación moral fue muy importante para la República.En este breve documental puedes ver algunas imágenes de los brigadistas y escuchar su himno.Fuente: YouTube]]></content>
		</document>
		<document id="335486646f1a42aa860611d7fbaeaa81" url="http://jomroshe.blogspot.com/2012/08/transicion-politica-y-evolucion.html">			<content><![CDATA[El último tema de Historia de España analiza el período de la transición política (1975-1996). En este período la economía española sufrió dos crisis económicas graves, aunque menos que la actual. El gráfico anterior nos ayuda a comprender la evolución del PIB en España en esos años; de su análisis podemos extraer las siguientes conclusiones:Los primeros años de la transición política coinciden con la llegada a España de los efectos de la primera crisis del petróleo (1973). Las recesiones de los años 1979 y 1981 tienen esa causa. Las dificultades económicas del período complicaron los problemas políticos del momento, ya graves. No obstante, los principales grupos políticos supieron pactar una política económica común que se plasmó en los Pactos de la Moncloa.El período de gobiernos del PSOE puede dividirse en tres etapas económicas: la primera (1983-87) se caracterizó por una mejora de la situación económica que permitió dejar atrás las recesiones anteriores; la segunda (1988-1993), por el contrario, registró un fuerte empeoramiento de la situación que alcanzó su máximo en 1993. Se trató también de una crisis internacional, agravada en España por una elevada inflación. La última etapa socialista (1994-1996) marcó el inicio de la recuperación, que prosiguió durante los primeros gobiernos del PP (1997-2000).Todas las crisis producidas en España han sido manifestaciones de crisis económicas internacionales. La inclusión de la economía española en los circuitos económicos transnacionales -proceso que culminó con nuestra entrada en la zona euro (2002)- la hace muy dependiente de la evolución cíclica del capitalismo, situación que se acentúa más en el actual período de globalización económica.Fuente: EL PAIS, 08/0572010]]></content>
		</document>
		<document id="f73c9a3fb96e3e08e66caf7a98d456e7" url="http://jomroshe.blogspot.com/2012/09/los-restos-del-imperio-espanol.html">			<content><![CDATA[Fuente: EL PAÍS, 09/09/2012Sin duda alguna España fue la primera potencia mundial durante el siglo XVI y parte del XVII. A partir de la segunda mitad de esa centúria  y durante el siglo XVIII pasó a ser una potencia de segundo orden en el panorama internacional. Esa situación cambió radicalment con la pérdida de las colonias americanas a principios del XIX. Pasó entonces a ser una segundona, ya no en el panorama internacional sino simplemente en el panorama europeo.Los únicos restos coloniales que, en el XIX, permanecían en manos españolas eran Guinea (la futura Guinea Eucatorial), la franja litoral del Sahara Occidental, Cuba, Puerto Rico, Filipinas, algunos archipélagos en el Pacífico y las ciudades y peñones de la costa marroquí. Una insignificancia que se agravó con la pérdida en 1898 de Cuba, Puerto Rico, Filipinas y los archipiélagos del Pacífico (ver entrada: http://jomroshe.blogspot.com.es/2012/08/el-final-del-imperio-espanol-de-ultramar.html).Como forma de resarcirse y de volver a aumentar la gloria imperial perdida, los gobiernos de principios del siglo XX centraron su interés en Marruecos, ampliando la zona controlada por España (ver entradas sobre Sidi Ifni y sobre Annual en el blog). La mayor parte de esos territorios fueron perdiéndose a partir de la independencia de Marruecos (1956) y de la entrega del Sahara Español al rey alauita en 1975. Desde ese momento los restos del imperio español se circunscriben a las ciudades de Ceuta y Melilla, de amplio e histórico poblamiento español, y a numerosos peñones e islas situados a lo largo de la costa marroquí y que actualmente carecen de cualquier valor estratégico o económico, conservando exclusivamente un activo simbólico.Recientemente los periodistas Mónica Ceberio, Ignacio Cembrero y Miguel González han publicado en el diario EL PAÍS un interesante artículo titulado Los cascotes del imperio  que hace un análisis sobre estas posesiones españolas en el norte de África. Merece la pena conocer la historia de estos territorios hoy españoles.Los Cascotes Del Imperio]]></content>
		</document>
		<document id="3dcb2b17172bd02f1bc85ab640a0e53b" url="http://jomroshe.blogspot.com/2012/12/el-23-f-en-sus-documentos.html">			<content><![CDATA[El golpe de Estado del 23 de febrero de 1981 marcó un punto y aparte en el proceso de la Transición española. La joven democracia aguantó el embate de las fuerzas más reaccionarias que intentaron destruirla. Para comprender estos hechos es importante el siguiente documento que narra, por la boca de los secretarios del Congreso de los Diputados de entonces, el asalto al mismo por parte del teniente coronel Tejero. Acta del Congreso sobre asalto de Tejero]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>