<author id="fdbde73047956f14eeed215ba8f71a9e" url="cuartonisu.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/8103404566451511346/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="27da8cecbd73572ad7b9c6fc7b03d003" url="http://www.cuartonisu.com/2013/07/como-se-lava-el-pelo-un-astronauta-de.html">			<content><![CDATA[En los 6 meses que el astronauta canadiense Chris Hadfield ha pasado en la Estación Espacial Internacional ha roto moldes al protagonizar una serie de vídeos en los que ha acercado el día a día de los privilegiados pasajeros de esta nave a los internautas de todo el mundo explicando en un tono desenfadado cómo duermen, se cortan el pelo o se preparan un sándwich.La astronauta estadounidense Karen Nyberg, a bordo de la EEI desde mediados del mes pasado, ha querido seguir su estela y esta semana ha preparado el siguiente vídeo en el que muestra el laborioso proceso que debe seguir para realizar un acto tan cotidiano como lavarse el pelo, algo que en la Tierra carece de dificultad alguna pero que en un entorno de microgravedad como en el que se halla es todo un reto:Fuente: Abadía Digital]]></content>
		</document>
		<document id="139abe4a27de5a515874293992648085" url="http://www.cuartonisu.com/2013/08/cientificos-de-eeuu-prueban-la.html">			<content><![CDATA[Científicos de EEUU prueban la existencia de las experiencias post mórtem.Si después de sufrir una parada cardíaca, una persona le ha contado que vio un túnel, con una intensa luz al final, antes de volver a la vida, ahora puede estar seguro de que no mentía, porque por primera vez, un experimento que publica la revista de la Academia de Ciencias de Estados Unidos demuestra que el cerebro de ratas de laboratorio, aunque esté agonizando, es capaz aún de generar actividad consciente.Un grupo de investigadoras de la Universidad de Michigan (EEUU) ha estudiado qué ocurre en el cerebro de ratas poco después de la muerte clínica y han descubierto que, aunque el corazón ya no late y por lo tanto la sangre deja de fluir al cerebro, estos animales exhiben patrones de actividad cerebral característicos de la percepción consciente. Es decir, su cerebro sigue viendo o experimentando sensaciones como si el resto de cuerpo estuviera vivo.Jimo Borjigin, profesora de neurología en la Escuela de Medicina de la Universidad de Michigan, es la autora principal de este estudio y lo tiene bastante claro: "Esta investigación formará los cimientos de futuros estudios con humanos que investiguen las experiencias mentales que ocurren en el cerebro cuando se está muriendo, incluida la visión de luz durante la muerte clínica".Y no es un asunto menor. El veinte por ciento de los seres humanos que han sobrevivido a un paro cardiaco asegura haber tenido visiones o experiencias sensoriales (como andar por un túnel o ver los momentos claves de su vida expuestos en una especie de pantalla de cine...) durante el tiempo en el que sus cuerpos estuvieron técnicamente, en "muerte clínica".Para averiguar si estas experiencias sensoriales post mórtem eran ciertas o no, Borjigin y sus colaboradoras realizaron electroencefalogramas a nueve ratas anestesiadas, a las que se les había inducido un paro cardiaco. Pues bien, en los primeros treinta segundos después de que su corazón dejara de latir, todas las ratas exhibían un incremento generalizado de su actividad cerebral y esto supone la primera prueba científica de que el cerebro es capaz de una actividad eléctrica bien organizada durante la etapa inicial de la muerte clínica."Este estudio nos señala que la reducción de oxígeno y glucosa durante el paro cardiaco puede estimular una actividad cerebral, que es característica del procesamiento consciente", explica la neuróloga norteamericana Jimo Borjigin. "Y esto proporciona el primer marco científico para las experiencias cercanas a la muerte de las que dan cuenta muchos sobrevivientes de un paro cardiaco".Fuente: Cuarto Milenio y Cadenaser.com]]></content>
		</document>
		<document id="b124308b76c80cb7770ae131aff27977" url="http://www.cuartonisu.com/2013/09/el-curiosity-encuentra-mas-evidencias.html">			<content><![CDATA[El rover Curiosity de la NASA ha encontrado nuevas evidencias de la existencia de agua líquida en Marte en el pasado. El vehículo ha logrado estas pruebas tras romper varias rocas y analizar la arenisca de la superficie del planeta. En su camino al Monte Sharp, Curiosity se ha detenido a examinar algunas rocas situadas en un sector observado en primera instancia por una nave espacial en órbita. La región fue elegida porque podría proporcionar evidencia de cómo el agua juega un papel importante en la estratificación de las rocas en esta región, como así ha sido.El vehículo "ha examinado guijarros, piedra y arenisca depositadas por el agua que, se supone, fluyó sobre la superficie, y las venas o fracturas en la roca", han indicado los responsables de la misión. Cuando se han analizado esos restos se ha descubierto que el gas más abundante era el H2O. La investigadora Laurie Leshin aseguró a la revista Science que la capa de polvo rojo que cubre la superficie del planta tiene aproximadamente 2% de agua. El hallazgo podría ser un recurso útil para futuros astronautas, según los propios los científicos. "Piensen que con alrededor un pie cúbico de este polvo, tras ser calentado a unos cuantos cientos de grados, se pueden obtener dos vasos grandes de agua, es como las dos botellas que te llevas al gimnasio", indicó la doctora Leshin, en declaraciones recogidas por la BBC. Del mismo modo, la Curiosity ha detectado "compuestos orgánicos", pero los científicos no están seguros de su origen.Curiosity aterrizó en el interior de Marte el cráter Gale en agosto de 2012 para determinar si el planeta rojo ha sido capaz de soportar vida microbiana en algún momento de su historia. El robot descubrió allí el principal objetivo de la misión, encontrando un lugar que fue realmente húmedo y habitable hace miles de millones de años. En julio de este año, Curiosity comenzó su viaje hacia Sharp, el destino principal del rover desde antes de su lanzamiento. Los investigadores quieren subir el robot a través de las colinas de la montaña y estudiar sus muchas capas. A su juicio, esto dará pistas sobre los cambios en las condiciones ambientales del planeta rojo. El equipo del rover también quiere entender la geología de la zona comprendida entre el cráter Gale y el monte Sharp. "Si un mismo flujo de fluido es el responsable de las venas en el monte y en el valle, es de esperar que estas tengan la misma composición", ha indicado uno de los investigadores, David Sumner. "Si vemos que las venas son diferentes sabremos que la historia se complica y utilizaremos estas observaciones para reconstruir la historia a largo plazo", ha añadido.Fuente: 20 Minutos]]></content>
		</document>
		<document id="a0477eefb25dc7fc3b34cb1e7588671b" url="http://www.cuartonisu.com/2013/09/illumiroom-no-se-comercializara.html">			<content><![CDATA[Malas noticias para jugones. Illumiroom no se comercializará finalmente por su elevado coste. Tocará esperar a que la tecnología abarate los costes y sea viable para el consumidor medio.Pese a que el proyecto es cuanto menos llamativo e innovador, el elevado coste de mantener los proyectores con sus pertinentes cambios de bombilla y demás componentes necesarios como un kinect, hacen de esta tecnología un mero capricho de lujo solo al alcance de los más pudientes. Es por ello que la compañía encargada del desarrollo de Illumiroom ha decidido no comercializar su invento.Tocará esperar unos años pero seguro que acabaremos viendo estos inventos en las habitaciones o salones de los más jugones. Mientras tenemos el consuelo de que podremos disfrutar de otro de los grandes inventos del momento: "Oculus Rift".]]></content>
		</document>
		<document id="686691b407b97f9df680efaaba9da3ad" url="http://www.cuartonisu.com/2013/09/la-sonda-voyager-1-sale-del-sistema.html">			<content><![CDATA[La sonda Voyager 1, de la Agencia Espacial estadounidense, se ha convertido en el primer objeto hecho por el hombre en entrar en el espacio interestelar y abandonar el sistema solar, según ha confirmado la NASA este jueves. Los científicos han explicado que la nave espacial no tripulada ha cruzado la frontera magnética que separa el Sol, los planetas del sistema solar y el viento solar del resto de la galaxia. El anuncio se produce más de 36 años después de que la nave espacial no tripulada despegase en un viaje que proporcionó a la humanidad las primeras imágenes de un primer plano de Júpiter y Saturno antes de dirigirse hacia el espacio profundo. "Al salir de la heliosfera y establecerse en los mares cósmicos entre las estrellas, Voyager se ha unido a otros recorridos históricos de la exploración como la primera circunnavegación de la Tierra o los primeros pasos en la Luna", ha dicho Ed Stone, científico jefe de la misión. "Estamos en una nueva región del espacio, donde nada ha estado antes", añadió. Según la NASA, Voyager 1 está actualmente a 18.800 millones de kilómetros de la Tierra.  Las especulaciones a propósito de que la sonda había salido del sistema solar se han repetido en los últimos años, pero este jueves la NASA ha confirmado que las pruebas magnéticas permiten afirmar con seguridad que la nave ha superado la barrera del alcance solar. En marzo, varios científicos ajenos a la agencia presentaron datos en la revista Science argumentando que la sonda había llegado al espacio interestelar el 25 de agosto de 2012, pero Stone advirtió entonces de que aún había que detectar ciertos cambios en el campo magnético para corroborarlo. La heliosfera, la región por la que transitaba hasta hace un año la Voyager 1, es una enorme masa de partículas solares que envuelve a los planetas y los protege de la radiación galáctica, mientras que ahora, en el exterior de la heliosfera, se encuentra en un espacio oscuro y frío entre las estrellas. Las naves gemelas, Voyager 1 y Voyager 2, fueron lanzadas en 1977 para una primera misión cuyo objetivo era explorar Júpiter y Saturno, mientras que la Voyager 2 viajó a Urano y Neptuno antes de continuar su exploración sobre los límites de la influencia del sol. Ambos aparatos continuaron emitiendo sus datos regulares desde entonces, hasta que el 25 de agosto del año pasado, la Voyager 1 experimentó un descenso brusco de las partículas cargadas de energía que se producen dentro de la heliosfera. A consecuencia de aquello, los científicos esperaban que la dirección del campo magnético en el espacio se invirtiera corroborando la salida de la nave del sistema solar. Sin embargo, aquello no ocurrió de manera inmediata, por lo que pidieron prudencia. "El equipo Voyager necesitaba tiempo para analizar las pruebas y darles sentido. Pero ahora podemos responder a la pregunta que todos hemos estado esperando: ¿Ya llegamos? Sí, lo hemos hecho", concluyó.Fuente: 20 Minutos]]></content>
		</document>
		<document id="c10d6ccb3fd58e428013b30cff19d632" url="http://www.cuartonisu.com/2013/09/lg-se-promociona-con-meteoritos-y-humor.html">			<content><![CDATA[Un pequeño despacho, la enorme pantalla de 84 pulgadas del televisor LG 84LM9600 situada en el hueco que debería ocupar una ventana, un falso entrevistador, una cámara oculta y mucha imaginación son los ingredientes que ha empleado LG para dar forma a este espléndido anuncio en el que promociona de manera muy original las ventajas de este modelo con una resolución Ultra HD capaz de mostrar hasta 3840 x 2160 píxeles:Da toda la impresión de que los supuestos entrevistados no son lo que aparentan sino actores que interpretan su papel, pero aún así el anuncio es genial.]]></content>
		</document>
		<document id="276a892faacf8117fc30f8b9e36574e0" url="http://www.cuartonisu.com/2013/09/un-pez-que-supera-la-ficcion-el-pez.html">			<content><![CDATA[En las aguas subtropicales y templadas del hemisferio sur, a profundidades comprendidas entre los 1.200 y los 2.000 metros, habita un pez de aspecto sobrecogedor cuyo aspecto recuerda sobremanera al de una de las criaturas más famosas de la historia del cine: los Alien.Tal y como se puede observar en la fotografía compuesta superior, la tonalidad de esta especie conocida con el nombre científico de Idiacanthus atlanticus, la forma de su cabeza y su apreciable dentadura se asemejan muy mucho a las del personaje que H. R. Giger creó a finales de los años '70 para la película Alien.Afortunadamente, y a diferencia de lo que sucede con el monstruo del celuloide, este pez alcanza un tamaño máximo de apenas 50 centímetros, por lo que más allá de su espeluznante aspecto no supone peligro alguno para la raza human.Fuente: Abadía Digital]]></content>
		</document>
		<document id="d36bb38dd7d280d4d441c8bf23caccf7" url="http://www.cuartonisu.com/2013/10/contempla-el-salto-de-felix-baumgartner.html">			<content><![CDATA[Coincidiendo con el primer aniversario del histórico salto que Felix Baumgartner realizó desde la estratosfera, a 38.969 metros de altitud, Red Bull ha publicado este espectacular vídeo que nos permite observar la hazaña del aventurero austríaco tal y como él mismo la experimentó gracias a las imágenes recogidas por una cámara subjetiva situada en su casco.Además de las imágenes procedentes de las cámaras adheridas a su traje espacial, el vídeo ofrece información de la altitud a la que se encuentra Baumgartner en todo momento, su pulso, la velocidad del aire y las fuerzas G que soportó su cuerpo desde el momento en que se lanzó al vacío hasta que llegó al punto de aterrizaje.Cabe recordar que con este salto Baumgartner se convirtió en el primer humano en romper la barrera del sonido en caída libre sin intervención mecánica tras alcanzar una velocidad máxima de 1.357,6 Km/h (Mach 1,25), batió también el récord de caída libre desde mayor altitud, el de mayor distancia vertical recorrida y el de vuelo en globo tripulado que llega más alto.Este vídeo forma parte del documental Misión al borde del espacio: la historia que esconde el Red Bull Stratos, que se estrenó ayer a nivel mundial y puede ser visionado de manera gratuita siguiendo el enlace que he incluido una línea más arriba.Fuente: Abadía Digital]]></content>
		</document>
		<document id="734fcd6a70cb0edfe5eedd852a920e1a" url="http://www.cuartonisu.com/2013/10/eclipse-mixto-del-3-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[El domingo 3 de Noviembre se producirá un eclipse mixto de Sol (será total a lo largo de una estrecha franja de centralidad, excepto en sus dos extremos donde se apreciará como eclipse anular).El eclipse será visible desde España como parcial, quedando gran parte del disco solar sin cubrir por la Luna, por lo que es imprescindible utilizar una adecuada protección ocular para su observación.En Madrid el eclipse parcial se iniciará a las 13h (hora local), alcanzando el máximo a las 13h36m (magnitud 0,08), y finalizará a las 14h11m.Una simulación del cubrimiento solar, en Madrid y Canarias, puede descargarse de este enlace.Más información, en el anuario del Observatorio Astronómico.Fuente: Real Observatorio de Madrid]]></content>
		</document>
		<document id="a04139b864f5e6742592e2b7e1a9d0f4" url="http://www.cuartonisu.com/2013/10/la-peninsula-iberica-vista-por-la-noche.html">			<content><![CDATA[Con la llegada de la noche, la Península Ibérica prende fuego a ojos de los astronautas de la Estación Espacial Internacional. La iluminación de millones de viviendas y calles dibuja nítidamente su contorno y permite observar con precisión desde los 400 kilómetros de altitud a los que orbita este laboratorio espacial la ubicación precisa de las grandes urbes, representadas por los grandes focos de luz. Así, en esta fotografía tomada por la Expedición 30 con una cámara Nikon D3S, se aprecia claramente la posición en el mapa de ciudades como Lisboa, Sevilla, Cadiz, Oporto, Madrid, Bilbao y, ya más al fondo, la cuenca mediterránea con Barcelona y Valencia a la cabeza.Os dejo también el timelapse donde podréis ver al inicio del mismo la península ibérica.Fuente: Abadía Digital]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>