<author id="ff862b5e42f5ab76ae6fb7a96943dbbd" url="einesdellengua.blogspot.com" feed="http://einesdellengua.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="19">
		<document id="129c93f836317bf1d215c98bbfc450aa" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2013/12/argent-dinfantesa.html">			<content><![CDATA[El panorama gèlid de l'edat deu ser això, com una idea fixada en l'argent de la infantesa. I es difumina a poc a poc.]]></content>
		</document>
		<document id="b34f278a03ced47a6557604e889996e3" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2013/12/bona-nit-musical.html">			<content><![CDATA[La cinquena de Xostakòvitx, molt ben embastada i cosida al Palau de la Música de València esta nit, amb la direcció de Carlo M. Prieto, que s'ha guanyat l'audiència només aparéixer en dir «bona nit» que ha tingut resposta co?lectiva a cor «bona nit» i aplaudiment. No sé d'on s'ha tret que això podia ser un detall amb el públic de València, potser el solista de tuba David Llàcer, que és de Simat]]></content>
		</document>
		<document id="580cc6b4a97005282cb91d0c6315106a" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2013/12/cita-dominical-267-joan-romero-gonzalez.html">			<content><![CDATA[Esta gent que diu que mos governa, que diuen que són liberals, en realitat són una versió pobra i falsejada del liberalisme. Son ultraconservadors tan radicals com ignorants o estúpids. La versió d'una dreta autoritària, clientelar, amoral i cínica, que no creu en res. Joan Romero González, «El poder de la estupidez», El País, 16.12.2013.]]></content>
		</document>
		<document id="8a32608d8f69661b48cae8b83cfdd591" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2013/12/cita-dominical-268-manuel-peris.html">			<content><![CDATA[El ministre d'indústria no sap si el rebut de la llum pujarà en gener. El govern canviarà la llei espanyola que permet jutjar els genocides xinesos per a complaure a Pequín. Després de baixar el nombre d'avortaments, Rajoy modifica la llei. L'estat injecta 9.000 milions en Novagalicia i la ven per mil milions a un banquer veneçolà, que pagarà a terminis. Enmig de les retallades, el govern es]]></content>
		</document>
		<document id="43d6468e6ae441e22f93332fa9ec9ad0" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2013/12/cultura-entre-les-molles.html">			<content><![CDATA[Una cosa aixina, com formiguetes buscant la clau de la cultura entre les molles de pa.]]></content>
		</document>
		<document id="1ded40f6e6add7ad7aba03911e0a82a0" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2013/12/cultura-pesant.html">			<content><![CDATA[Els d'Enciclopèdia Catalana m'envien per error —no pot ser altrament— uns quants llibres ben lluïdors: joies del Renaixement, atles històric i, com a obsequi, un atles de la Bíblia. Obres tan impressionants com poc manejables. Com que és un error, els escric per a vore com fem la devolució. Ara, em sap greu precisament haver de tornar l'obsequi, un atles sobre la Bíblia, que m'atrau sobretot]]></content>
		</document>
		<document id="542c9a0409da3e4f003e5227b3c7bee8" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2013/12/dies-de-torrons.html">			<content><![CDATA[El barber de vora Xàtiva no ha menjat monjàvenes ni almoixàvenes (ni em diu que ho diu ell), però sí que ha tingut enguany el torró de gat i el de gos que fa la seua àvia. Satisfet amb la trajectòria de l'Olímpic —que va empatar en casa amb el Madrid— i bastant irònic pel que fa a Rus.]]></content>
		</document>
		<document id="5472b550754b6a06367030694fba45d7" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2013/12/els-formats-de-la-revista-de-llengua-i.html">			<content><![CDATA[La Revista de Llengua i Dret (van pel número 60) va modernitzant-se des que va deixar d'eixir impresa. També han obert un bloc. Pel que fa a la modernització de l'edició, inclouen els formats pdf i epub. La llàstima és que el primer, en lloc de tindre la grandària de la revista impresa té la grandària d'un A4, amb la qual cosa he de continuar fent proves de conversió de formats fins a]]></content>
		</document>
		<document id="c4b61520f1b631c413a1d1f2823c22d0" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2013/12/nadal-en-crisi.html">			<content><![CDATA[A la nit, després del moscato d'Asti, el vi 16 Gallets, la sopa amb pilotetes i ous i la carn amb salsa i xampinyons, una dormida i dos iogurts. Enguany he repartit el llibre de la talpeta que volia saber qui li havia fet allò en el cap, el de Moby Dick desplegable, el gran llibre sobre Roma, el dels bojos animals prehistòrics i el de la crisi d'ansietat per a la major, que ja està en edat de]]></content>
		</document>
		<document id="a7e32be07b7860519650a22dcf588afd" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2013/12/no-nhi-ha-color.html">			<content><![CDATA[La nit de Nadal ja, després d'haver anat este matí als bancs per a resoldre les poques opcions que tenim d'evitar segons què en els futur —llunyà, llunyà, i m'encomane al fuster i al ferrer—, i tinc encara ocasió d'entretindre'm mirant d'alleujar psicològicament la nostra subordinació lingüística en la llista Migjorn, on un company estava preocupat per si l'expressió «no hi ha color» ('no té]]></content>
		</document>
		<document id="e5fc3efcfaeb8e9a677cf8afb6cef633" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2014/01/cita-dominical-269-felix-ovejero.html">			<content><![CDATA[Com Zavalita, no sé quan es foté el Perú. Per contra, si que crec que podem datar amb precisió d'astrofísic quan es va fotre la política: en maig del 68. En aquells dies es va encunyar una mirada adolescent que encara és la nostra, puga ser per allò d'Ortega i les generacions, del fet que els jóvens d'aleshores, que ara manen, s'han fet majors sense abandonar l'ontologia en què es van formar,]]></content>
		</document>
		<document id="f0ec0766e17d94515e25746a1148e69b" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2014/01/cita-dominical-270-josep-maria-panella.html">			<content><![CDATA[Davant d'una política de progressiva privatització de tots els serveis, cal deteriorar al màxim la imatge dels serveis públics. Josep Maria Pañella Alcàcer, intervenció en una comissió de les Corts Valencianes, 31.10.2013.]]></content>
		</document>
		<document id="489188d52e5f11da613549c7db0b1db1" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2014/01/comandes-indegudes.html">			<content><![CDATA[Es veu que m'estalviaré uns quants centenars d'euros que no em volia gastar, però que pretenien clavar-me en forma de llibres de mostra luxosos i molt poc pràctics que no havia demanat. N'hi ha gent per a tot, ja ho sabem, i les tècniques de venda —i les persones que les fan servir— són a voltes un reflex molt fidel d'eixe món que estem mirant de canviar per un altre que repetim que és possible]]></content>
		</document>
		<document id="e3c6c6031c20d230ddd96d7c51f367b0" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2014/01/dimoni-embotinador.html">			<content><![CDATA[Segons alguns en Tunísia, la llibertat de consciència permetrà als seguidors del dimoni, als idòlatres, manifestar-se públicament i estendre les seues creences... Preferirien que la llibertat la marcara la xaria, la llei islàmica. Segons com, fa por això del dimoni, però encara són més terribles eixes ideologies religioses que associen el concepte de dimoni —siga el que siga això— amb els]]></content>
		</document>
		<document id="cb647172c27c6bca7c1f49757c6dd1f4" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2014/01/historia-social-de-les-llengues.html">			<content><![CDATA[La Histoire sociale des langues de France dirigida per Georg Kremnitz (editada per pur) em sembla que ha despertat prou d'interés en alguns cercles que estudien la situació de l'ús del català. Emili Boix-Fuster n'ha fet ja una ressenya (Llengua i Ús, 53) que informa detalladament del contingut (i d'alguna mancança) d'eixa obra que serà de referència. Acabes de llegir la ressenya: La història]]></content>
		</document>
		<document id="13da7db2621d36225a3920421c9ba860" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2014/01/la-gracia-accentual.html">			<content><![CDATA[Tornem de París amb els trens rapidíssims estos que hem fet posar i que hem pagat entre tots no sé quantes vegades de més. A l'anada, l'andalús o extremeny que donava els missatges per la megafonia era un festival en qualsevol dels idiomes en què llegia (castellà, català, francés i anglés). Això és una gràcia a l'hora de parlar en llengües diverses, és un toc personal, una habilitat enriquidora]]></content>
		</document>
		<document id="357be084fa471c56e1ae33b939272411" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2014/01/la-metadada-de-lidioma.html">			<content><![CDATA[No hi ha mans amb la metadada de l'idioma per als llibres en pdf el Kindle. Veig que per a fixar-la no tan sols cal modificar-la en el Calibre sinó, a continuació, fer la conversió del llibre, encara que no li canvies els format, perquè és llavors quan es memoritza l'idioma. Ho he aconsegut tant amb mobi com amb azw3. Però no he aconseguit que ho fera amb els pdf. Cap dels recursos que he]]></content>
		</document>
		<document id="446a67b6a009481b59b4bbff0a0d5a06" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2014/01/tornant-deuropa.html">			<content><![CDATA[Fem un retorn fluvial, arrossegats per un solc de ferro que travessa les Europes a través de les fronteres, del retalls que conforma un cor polític que encara podem somiar que batega.]]></content>
		</document>
		<document id="b57836f1454fff133d96a409d457b699" url="http://einesdellengua.blogspot.com/2014/01/vaters-tecnologics.html">			<content><![CDATA[Algunes coses del negoci de la tecnologia em fan pensar en els vàters automàtics que hi ha pels carrers de París. No cal saber francés per a que funcionen, i estan igual de runosos si en saps com si no. Són limitats, simples i, tenint en compte el fred que fa per allà i la tassa d'acer, millor no seure-hi. Malament, però fan un servei. He recuperat la impressora Lexmark X5470. Per ara no he]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>