<author id="ffd0d7f34d799beb5bdc9dbf4e68e1aa" url="fondogastronomico.blogspot.com" feed="http://fondogastronomico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="ES">
	<documents count="10">
		<document id="96ee1c1648885ce47189b9d4c9a83e8d" url="http://fondogastronomico.blogspot.com/2013/09/como-se-origino-la-pizza-margarita.html">			<content><![CDATA[ compartir en twitterLa pizza desde la noche de los tiempos, ha gustado a toda clase de personas. Desde el pueblo más llano hasta la alta aristocracia. La esposa de Humberto I, la reina Margarita. Tenía una gran admiración por las pizzas. Un pizzero de Nápoles le dedico una pizza con los colores de la bandera italiana: tomate, mozzarella y albahaca. Dando forma y origen a la pizza Margarita.Más en: Nacimiento de la pizza ]]></content>
		</document>
		<document id="ef371dee2c24ac72723a3ad1d06d79c" url="http://fondogastronomico.blogspot.com/2013/09/como-se-origino-popeye-el-marino.html">			<content><![CDATA[compartir en twitterPopeye el MarinoEl origen de Popeye el marino se produjo en los años 20. Por encargo de la Cámara de Productores de Espinacas de EE.UU. El dibujante, Elzie Crisler Segar realizó la primera tira de Popeye el marino, publicada en The New York Evening Journal. Se popularizo el personaje. Consiguiendo que las espinacas se vendieran, tal y como querían los productores norteamericanos. Además consiguiendo que esos hijos al convertirse en padres, infundieran el consumo de espinacas entre sus hijos.Más en: Las espinacas de Popeye el marino Imagen: www.marlex.com]]></content>
		</document>
		<document id="2a1992295befa8adf9dbcee47a030209" url="http://fondogastronomico.blogspot.com/2013/09/de-donde-procede-la-expresion-llorar.html">			<content><![CDATA[compartir en twitterDecir; llorar como una magdalena, aunque puede tener alguna variante. Es una expresión procedente de la Biblia. María Magdalena siempre se representada como alguien que llora desconsolada, por cosillas que le suceden al protagonista de la Biblia. Otra explicación para los menos creyente es en recuerdo de lo que sucede cuando introduces una magdalena en leche, deshaciéndose.Más en: Magdalenas algún origen y quizás historia  imagen: http://pintaos.blogspot.comDifunde por el Mundo]]></content>
		</document>
		<document id="389d6da77a166fc94a922889e6371960" url="http://fondogastronomico.blogspot.com/2013/09/donde-comenzo-ha-escribir-john-lennon.html">			<content><![CDATA[John LennonDéjame llevarte porque voy a los campos de fresas Nada es real y no hay nada por lo que preocuparse Campos de fresas para siempre.Así escribió John Lennon el estribillo, durante su estancia de seis semanas en tierras almerienses. Salió a la venta en todo al mundo el single Strawberry Fields Forever como cara A, y Penny Lane de cara B. Esta canción estaba Destinada en principio al álbum Seargent Pepper. Mas en Fresas hibridas hasta un canción de Lennon Imagen: http://www.kienyke.com   Difunde por el Mundo]]></content>
		</document>
		<document id="1697a597e013dee53220125c86a2d48a" url="http://fondogastronomico.blogspot.com/2013/09/mejora-la-vista-comer-zanahorias.html">			<content><![CDATA[Compartir en twitterColores de ZanahoriaQue la zanahoria es buena para la vista, y Que la mejora es todo un mito. Tampoco es que sea todo lo contrario. Pero que la mejora por encima de otros alimentos es todo un mito. El mito proviene de un secreto militar durante la II Guerra Mundial, del capitán John Cunningham. Quien dirigía su escuadrón 604 por la noche y empleaba un recién creado, sistema de radar. El dispositivo era top secret, y  la ventaja que tenían para enfrentarse a los alemanes. Así que el gobierno británico difundió el mito de que el capitán podía ver en la oscuridad, gracias al consumo de zanahorias. Los alemanes, pues igual del todo, no se creyeron la historia. Pero ha provocado que toda una generación de niños ingleses comiese esta hortaliza, la única disponible abundantemente durante la guerra.Más en: Viva la casa real de Zanahoria  imagen: www.balovega.comDifunde por el Mundo]]></content>
		</document>
		<document id="50c3d63ca675c20b3b2cd9a642e8b5f4" url="http://fondogastronomico.blogspot.com/2013/09/por-que-se-empezo-hacer-el-libro.html">			<content><![CDATA[compartir en twitterEl libro se fraguo cuando el director ejecutivo de Guinness Sir Hugh Beaver. Salio a cazar y debatía con sus compañeros si el pájaro de caza más rápido de Europa era el chorlito dorado o el urogallo. Para responder a este tipo de preguntas ideo, un libro que proporcionara la respuesta, y en su primer año de edición 1955, fue el libro más vendido de Reino Unido.Más en: Irlanda de Guinessimagen: www.ecured.cuDifunde por el Mundo]]></content>
		</document>
		<document id="86d48047d467fe7ff2e5372286b3ba1b" url="http://fondogastronomico.blogspot.com/2013/09/por-que-se-llama-luna-de-miel.html">			<content><![CDATA[compartir en twitterTodo comienza con la tradición en el siglo XVI. Los novios recién casadas tomasen hidromiel, posiblemente la primera bebida alcohólica que se conoce, después de la boda, y poder tener un hijo varón. De ahí proviene la tradición actual de llamarse "Luna de miel", que se ha conservado hasta nuestros días. Más en: Hidromiel, la primera bebida alcohólica  imagen: http://entrecyc.blogspot.comDifunde por el Mundo]]></content>
		</document>
		<document id="ac42db4de97a5895a9b273769f9648b9" url="http://fondogastronomico.blogspot.com/2013/09/por-que-se-llamo-jose-monge-cruz-camaron.html">			<content><![CDATA[compartir en twitterEs curiosa la historia de cómo José Monge Cruz, que por este nombre no dice nada, paso a apodarse Camarón de la isla. Y la razón al parecer radica en un tío suyo. Le llamo de esta forma. Ya que el joven Camarón era delgado, con pelo rubio y piel muy blanca para ser gitano. Y al tío en su opinión le hacia parecer un camarón.Más en La cuadrilla del bogavante, el camarónimagen: www.elmundo.es ]]></content>
		</document>
		<document id="33d87af07d3a03d731b19536d0c0ff9b" url="http://fondogastronomico.blogspot.com/2013/09/son-buenas-las-alcachofas-para-la-resaca.html">			<content><![CDATA[compartir en twitterTiene muchas propiedades la alcachofa. Contiene proteínas, calcio, fósforo, potasio, hierro, vitaminas A, B y C, e insulina natural que ayuda a regular el sistema digestivo y reducir los niveles de azúcar en la sangre. Pero lo importante es que contiene cinarina, la cual aporta el sabor amargo, y además tiene efectos diuréticos y regenerativos para el hígado. Por esta última razón es muy buena para combatir la resaca del bebedor, que todos conocemos.Más en: De alcachofa a alcachofa Imagen: http://www.nutricion.pro/Difunde por el Mundo]]></content>
		</document>
		<document id="857f2bbaabcf633a3694f64f550f59dc" url="http://fondogastronomico.blogspot.com/2013/10/anda-y-que-te-den-morcilla.html">			<content><![CDATA[Este embutido odiado por unos y amado por otros. Es incluso repudiado por alguna creencia. Haya ellos. Esta compuesto por sangre, manteca, cebolla, sal, pimienta y pimentón. Todo ello embutido en tripa de cerdo por lo general, que luego es cocido.Que nadie se rasgue las vestiduras, si falta algún ingrediente en la morcilla. Respecto a la que conocéis. Hay multitud de variantes en muchos países de los 5 continentes del planeta. La composición anterior es la típica de Burgos. Sumando arroz, que no se añadió a la receta de morcilla de Burgos hasta el siglo XVIII. Por la mano de los comerciantes que traían la madera de los pinos de Valencia. La morcilla es un alimento con tantas variantes en tantos países, que su origen también tiene multitud de versiones. Una versión con mucha fuerza indica que la morcilla la inventó un griego. El cocinero Apctonete, uno de los siete grandes cocineros griegos (el resto de cocineros griegos en Un poco de historia 5º Edad antigua). En cuanto a la literatura hay mención de la morcilla en la Odisea de Homero.  La primera vez que aparece documentada la palabra morcilla es alrededor del año 1400, año arriba año abajo. El origen de la palabra morcilla es de la Península Ibérica. Deriva de la mezcla entre la palabra del céltico mukorno, que significaba "muñón". Con el significado del vasco mukurra, "objeto abultado y deforme".Pero de donde viene la expresión que te den morcilla, que a más de uno nos la han dicho. Antiguamente la rabia era una enfermedad muy contagiosa. Muy extendida en las ciudades por los perros y animales abandonados. Provocando epidemias por doquier. Como método para matarlos, se les dio de comer a los perros callejeros unas morcillas, con el veneno estricnina en su interior, que los mataba sin compasión. Y así poder controlar la expansión de la rabia. Esta forma de actuar con los perros callejeros dio paso a finales del siglo XIX, tanto en Madrid como en otras ciudades. A la creación de las perreras, apareciendo la profesión de lacero. Que era el que se ocupaba de capturar a los perros callejeros y confinarlos en las perreras. Y de esta manera se acabo con la mortal práctica de la morcilla envenenada. La expresión en cambio ha perdurado a lo largo de los años. Incluso ha derivado en otro sinfín de insultos y expresiones. Que si los queréis saber, solo tenéis que pasaros por las gradas de un estadio de fútbol y se oirán todas a la perfección.Un abrazo a las fuentes: http://es.tuhistory.com/ http://blogs.20minutos.es/  http://lamorcidlla.com/imagen: www.foodiesound.com ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>