<author id="006356e4052061408359d892e6bbb343" url="ingcivilpanama.blogspot.com" feed="http://ingcivilpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="523c0b6ad61f08a9db5001adf4076e6a" url="http://ingcivilpanama.blogspot.com/2006/05/introduccin-al-blog-de-ingeniera.html">			<content><![CDATA[Este blog está dedicado a los avances de la ingeniería civil, por tanto en este primer día les sugiero que visiten este sitio que contiene un pequeño video de lo que será la ampliación del Canal de Panamá, además es uno de mis webs favoritos.http://www.tudiscovery.com/extremeengineering/home.shtml]]></content>
		</document>
		<document id="4b9bf8498e70a271e279002cb09cf112" url="http://ingcivilpanama.blogspot.com/2010/02/bloques-de-autocad.html">			<content><![CDATA[He encontrado una gran cantidad de bloques de tornillos, tuercas y otras cosas en este sitio http://www.jergensinc.com/default.aspx , si tienen algun otro sitio como este escribanme.]]></content>
		</document>
		<document id="e67123fa4265527ea77a105fb5005ab4" url="http://ingcivilpanama.blogspot.com/2010/02/cambio-de-lavalin-resumen-tcnico-arcmp.html">			<content><![CDATA[Con la impliementaci?n del nuevo Resumen T?cnico ARCMP (An?lisis Regional de Crecidas M?ximas de Panam?) tendremos mas rellenos, columnas mas grandes y requerir de mayores ?reas para el dise?o, en fin mas gasto. Pero era muy necesario, ya hemos visto la cantidad de puentes afectados con las temporadas lluviosas de los ?ltimos a?os. Pero no solo el cambio en los factores para c?lculos a cambiado, tambi?n la presentaci?n; poder contar con el documento en digital y descargable desde la p?gina web de ETESA (http://www.hidromet.com.pa/sp/index.htm) nos brinda mayor capacidad de b?squeda y de realizar un mejor informe. Tambi?n nos ahorra un enorme trabajo de recopilar informaci?n de algunas de las cuencas.Adem?s te explican el procedimiento para la utilizaci?n, cosa que anteriormente ten?amos que deducir.De los pocos errores que encontr? fue que el cuadro 4 y el cuadro 7 en las ecuaciones deber?a decir Qprom.max en vez de Qmax, ya que este se obtiene luego de multiplicarlo por el factor.En mi concepto es un exelente trabajo t?cnico por parte de los ingenieros que participaron, hasta alguien recien graduado lo puede leer y entender. Espero que ustedes tambien tengan algunos comentarios.]]></content>
		</document>
		<document id="1539611a50a60027dd59d3e96949fc6c" url="http://ingcivilpanama.blogspot.com/2010/08/nuevo-sitio-de-mi-empresa.html">			<content><![CDATA[Estimados amigos le presento la web de mi emprsa, saludos a todos http://topografiafernandez.webs.comSaludos,]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>