<author id="00f8424edbcf475f82a9cb407ac7c5c9" url="interfecto.blogspot.com" feed="http://interfecto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="31ec067fa7932b8f03903deac9cb96e4" url="http://interfecto.blogspot.com/2006/11/brisita-de-verano.html">			<content><![CDATA[Un perfecto día de verano en pleno invierno. Buena vibra (yeah mon) y mucho que hacer. Que más se le puede pedir a la vida.Foto Daniel: Iguana tomando sol =DLes sugiero : Scar Tissue - Red Hot Chillipeppers (mi favorita)]]></content>
		</document>
		<document id="8690291927660e3a3df2f1d78114534f" url="http://interfecto.blogspot.com/2006/12/contra-el-dogma.html">			<content><![CDATA[El río va en una misma dirección, recorre la tierra y cuando llega a la desembocadura chocá contra la marea del mar. La vertiente se rompe en mil direcciones.Si los cauces tuvieran un fin en común y el agua del mar golpeara hasta que el curso del agua fuera irreconocible, sería todo hasta ahora una campaña sin sentido?.Hasta ahora he podido ver el río solo en pedazos, cuando el viento me permite pasar y en ocasiones parece que me acompaña, vi el nacimiento y todo en el medio en piezas separadas, quisiera saber a donde va. De las cosas a mi alrrededor lo único que quice decifrar.En mi vida el viento siempre ha sido mi guía, he recorrido el mundo y el camino siempre ha sido bueno y, sin embargo, cuando veo el río quisiera seguirlo, que el viento copiara su destino y terminar con él en el mar hasta el fin de los tiempos.Foto Danthe: En el Chorro de las Mozas, El Valle de AntónLes sugiero: Playa Azul Vol-1]]></content>
		</document>
		<document id="ae9260d5ee61a36e55888f9274225798" url="http://interfecto.blogspot.com/2006/12/diciembre.html">			<content><![CDATA[Ya es diciembre, y se acaba el año. Empezó la locura de las compras, día de las madres, navidad y cualquier otra locura que decidan inventar en el camino, así que mucha gente en la calle y locos manejando. Desde mi casita todo parece tranquilo (jaja)... pero no lo está.Hay que prepararse para las vacaciones que vienen pronto, en un par de semanas tendre mis ultimas vacaciones como estudiante (oh oh) y despues, a formar parte de las masas trabajadoras (jaja).Así que aviven ese espíritu de felicidad y tripeen jajajajaja, hagan locuras, salgan de la rutina, que el tiempo pasa rápido =D .Foto José: (frente de izq. a der.) Govy, Luzmi, Aila y Dania (al fondo)les sugiero: Dandy Warhols - Shakin´]]></content>
		</document>
		<document id="69f17eefeee206fb159cc4bc264d889b" url="http://interfecto.blogspot.com/2006/12/suter-rojo-con-mangas-blancas.html">			<content><![CDATA[--------EN DEFENSA PERSONALCada día la percepción de los panameños es que la inseguridad en la ciudad es mayor. Algunas estadísticas lo muestran. Las ventas de armas legales alcanzan los 500 mil dólares anuales.En los primeros cinco meses de 2005, se han cometido más de 735 robos a mano armada en el país. La tendencia del delito de robo– a través del tiempo– indica que cada año concluye con más de 3 mil robos a mano armada, en el transcurso de los cuales las víctimas resultan heridas o asesinadas.El sombrío panorama de violencia está llevando a personas y empresarios a invertir en mayores medidas de protección personal y para la seguridad de sus negocios.Las ventas legales de armas de fuego ascienden a unos 500 mil dólares anuales en Panamá, según cálculos extraoficiales. Existen siete empresas que se dedican a la actividad, entre ellas, Panamá Shooters & Arms Supplies, S.A.; Parabellum Sport Systems, S.A.; American Gun Shop; El Cazador; Armas, Municiones y Explosivos; Armel Services, S.A.; y Firearms International, Inc.Aunque no se dispone de cifras oficiales de ventas de armas para medir su tendencia en los últimos años, los permisos para portar armas sí van en aumento.Según los registros de la Policía Técnica Judicial (PTJ), en el 2002 se otorgaron mil 124; y en el 2003, mil 261. El año pasado el ritmo de crecimiento bajó, con la expedición de 737 permisos. Sin embargo, durante los primeros cuatro meses de este año, la PTJ ya ha otorgado mil 343 permisos nuevos.Pero los críticos, incluyendo el grupo de derechos humanos Amnistía Internacional, han advertido que más de 103 muertes han sido documentadas a causa de las armas.Extracto del árticulo: En Defensa Propia, autor: Víctor D. Torres (2005). La Prensa Panamá.Foto: Nunsenseles sugiero: Counting bodies like sheeps - A Perfect Circle]]></content>
		</document>
		<document id="786dfcd8801f6b2d07ca44e2a2955dcd" url="http://interfecto.blogspot.com/2007/02/adios-adios.html">			<content><![CDATA[adios adios... este es mí último regalo y nisiquiera lo sabía, lo correcto es lo correcto y ni una palabra más.Foto: Espíritu de los arboles de Princess MononokeLes sugiero: The kooks - Seaside]]></content>
		</document>
		<document id="3df3018421182f2347375b8fc705fe66" url="http://interfecto.blogspot.com/2007/04/bis.html">			<content><![CDATA[quieres quien te guarde tus secretos, el mundo parece vacío sin un confidente.tienes quien guarde tus secretos, te sientes indestructible por ello.como los mensajes se cruzan y tú sabes que sucede.si he visto o no como lo logras, eso lo dejo abierto al pensamiento. el tuyo, el de cualquiera.no cambio mi idea, lo que tu llamas confianza para mi no significa nada.por eso mientras tu desesperas yo me mantengo en calma.Foto: Le Confidenceles sugiero: Apres moi - Regina Spektor]]></content>
		</document>
		<document id="f3a4f59dad2e8d05b03b8f4fa2cdd95d" url="http://interfecto.blogspot.com/2007/04/yo-se-lo-que-ocultan-tus-sueos-y-se-por.html">			<content><![CDATA[Yo sé lo que ocultan tus sueños y sé por que te ries en silencio.Una vez te vi mirar a lo lejos cuando en realidad espiabas.Sé que no puedes evitar ser de esta manera, piensas que nadie lo sabe y te equivocas.El cinismo es tu religión desde hace tanto que la cautela sólo protege al que te mira.La razón es primero y lo demás viene con el tiempo, cuantas cosas has recibido del tiempo.Y ahora en cuenta regresiva decide, nunca te has hecho esperar y aunque eso solía divertirte, yo se que ahora te hace temblar.Entra en el cuarto tú y tu actitud temeraria, veremos que queda al final.Foto: Niño hala poste.Les suguiero: Sexy Ladies - Justin Timberlake]]></content>
		</document>
		<document id="a1e0e7affaa8b7667447f3dad9b9e06" url="http://interfecto.blogspot.com/2007/05/123.html">			<content><![CDATA[Me dirás ahora que no estoy en lo correcto. Puede que sea cierto, sin embargo, que tanto sabes en realidad. El tiempo es quien me enseña realmente lo que podré hacer, no tengo jefes, ni órdenes que cumplir, nada que digas lo cambiará. Quedate pensando y diciendo todo eso que nunca sabrás, quedate quieto y quizá, el mundo tenga la gentileza de enseñarte la verdad.]]></content>
		</document>
		<document id="b49dc2b160d8d50e1835d56dc0ed5f3f" url="http://interfecto.blogspot.com/2007/05/jimshake.html">			<content><![CDATA[Calcula, teoriza, complicate la vida. Finje ser más interesante, para no parecer plano, fuerza el objeto a tres dimensiones. Piensa rápido, di lo siguiente, pasa el objeto, sigue pensando.No vaya a ser que un día te encuentren sin palabras y te vean en blanco.Foto Dania: Silueta de una ciudadles sugiero: Nelly Furtado - Say it right]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>