<author id="012cb5854f6e38525c8013de3567f6dc" url="loren089.blogspot.com" feed="http://loren089.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="3">
		<document id="4a630f3c7ae5cf4e24d004fa4ef6f4db" url="http://loren089.blogspot.com/2012/02/carnavales.html">			<content><![CDATA[Termina otro año más de carnavales, Panamá donde suene una paila en buen término panameño para ese lugar va la gente, pero como siempre llegan los carnavales y el panameño deja todo a un lado trabajo, responsabilidades, y con ello empeñan hasta el perro. Si señores así es la gran mayoría de las personas, no les importa nada simplemente disfrutar los 5 días de carnaval hasta perder muchos el conocimiento o mejor dicho todo lo que traen con ello. Pero hasta que punto las mujeres han llegado algunas no todas de subirse a una tarima encuerarse enseñar hasta los intestinos por una botella, por un tshirt tipo coladera si de eso mismos que parecen un trapito, donde esta la dignidad. No me digan que son los tragos o que quizás le dieron alguna droga, no señores la educación que recibió en el hogar donde esta? Para que se comporte así debe ser que sus padres son iguales o peores. Entonces la gente le ríe esas cosas? Señores esa es la sociedad que todos queremos? Esa juventud que no sabe que quiere en la vida?.Cualquiera se puede divertir con límites y conductas, nadie es santo ni amargado, la mayoría somos jóvenes. Pero esto que se vio en estos carnavales cada día está peor. Viejas ridículas con todo el mondongo afuera y el que no sabe que es mondongo pues que busque en Googles. Muy bonito eso (sarcasmo)!! Cuantos de esos que fueron a carnavalear habrá pensado que si tienen chiquillos que viene la escuela, o si hay algo de comer en sus casa, la mayoría ninguno.Donde dejamos al JUMBOMAN, si el man ese rarifico que Ricky Ricky metió disque el de las jumbo ferias, o jumbo barateras. Subir a una tarima a hacerse el cool, disque sometiendo a las tipas, quien es mas estúpida la man o el tipo que hace el show de machón! Tremenda ridiculez y los chakalitos que se ríen de la idiotez. Aun no entiendo que carajos piensa la juventud, los viejos, o es que todos esos que estaban frente a esas tarimas eran chakalitos? Que a esos les vale madre todo?  Mas de una dentro de un mes dirá estoy embarazada y le preguntaran de quien? Y dirá Shhuuuu! Ni ella misma sabe. Mujeres estas fiestas son para que tengan las piernas cerradas si no andan con el man. Y se van a pegar una juma de choloo! Luego no saben porque las llaman Putaa zorra etc… Hombre es hombre y a esos aunque le digamos que son perros a ellos les valee! Todo tiene un limite en fiestas rumba gozadera como le quieran llamar.. A mi déjenme con mi playa, mis amistades y en otra onda muy relax. Porque para encontrar borrachos en la carretera o se forme una pelea y pase algo mejor busco mis lugares relax.  O simplemente veo los toros desde la barrera..]]></content>
		</document>
		<document id="e5a16d533d1ab2e9f4f41fc206865adb" url="http://loren089.blogspot.com/2012/04/la-politica-en-panama.html">			<content><![CDATA[La política en Panamá nunca la vamos a terminar de entender, pero nos encanta. Es como el mar  nos gusta pero nunca sabremos que sucede realmente en su interior.  El pueblo se pelea defendiendo a sus partidos, ok es lo mas lógico consideran que es el partido que llena sus ideales o simplemente se encuentran en ellos por seguir a una figura política o social de Panamá. Pero de que sirve que se den peleas entre el pueblo si los ricos, o estas figuras siempre seguirán  teniendo amistades o enlaces de negocios con sus adversarios políticos. Es lo mas tonto que pueda existir. Pero es la realidad nunca se debe dejar de hacer un negocio del cual dependes porque la otra persona en la política es adversario. Se debe tener un punto medio en todo, y ese es la vida personal y de trabajo. Los hobbys como política, deporte se deben dejar a un lado. Cada día vemos como los políticos se convierten en canguros, si ya sabemos  pero para que tanta pelea y habladera para que si es puro show. Aquí lo unico que les importa a todos es el DINERO. No me vengan a decir que para ustedes el DINERO no es importante, claro que lo es. Así que lo único que nos debe importar es si trabajan esos políticos o no y si esos no lo hacen pues ya saben el error que cometieron de elegir por elegir. Si quieres sacar algo bueno de la política piensa antes a quien le darás tu voto  luego no te quejes de la realidad. Llegan las primarias de los partidos políticos de Panamá así que ya sabes si perteneces a alguno piensa antes de votar, no te dejes llevar por una cara, o por palabras baratas, tu  voto cuenta  y pude hacer la diferencia entre un candidato bueno o malo. Ya es tiempo que se le de un cambio a la imagen política d Panamá no mas dinosaurios y gente que tiene un pasado político mas negro que el petroleo. ]]></content>
		</document>
		<document id="26bc0affb61d2dc17c5d8c094786a850" url="http://loren089.blogspot.com/2012/06/ampliacion-canal-de-panama.html">			<content><![CDATA[En días pasados tuvimos la oportunidad de visitar la ampliación del Canal de Panamá, no todos tienen el placer de hacer este tour, gracias a la invitación de la ACP.Ver en vivo y en directo el esfuerzo que realizan cientos de Panameños diariamente para brindar lo mejor de cada uno para que este proyecto que es de todos los panameños, se termine en la fecha estipulada. Saber que esta haciendo el Canal de Panamá, para conservar y ayudar al medio ambiente no solo es trabajo de ellos, es de todos cuidar nuestro ambiente cuidar nuestro país. Ver a tantos panameños trabajando unidos por un mismo fin es sentirse de orgullo. Saber que se realizan trabajos de Impacto ambiental, reforestacion de áreas cercanas a la cuenca del canal, todo por mantener el ambiente natural.Todo el material que es utilizado para crear el concreto es decir los agregados son sacados de los materiales que son excavados en el área, el basalto es convertido en arena y con ello no se utiliza arena de rió o mar por lo tanto se protege el ambiente. Actualmente los buques Panamax pagan 245mil aproximadamente por pasar por el canal, los PostPanamax pagaran entre 800mil dolares y 1 millon cuando la obra este terminada. Esta en estudio crear un mirador en el Área de Cocoli, para todo los turistas y visitantes del canal. Debemos sentirnos orgullosos de ser Panameños.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>