<author id="026e36df582a7cdd4f7778e3edcb8149" url="medicblogreloaded.wordpress.com" feed="http://medicblogreloaded.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="734e606853b1a02ad1e723e4d422f686" url="http://medicblogreloaded.wordpress.com/2012/02/25/raspberry-pi/">			<content><![CDATA[He estado siguiendo en los últimos días los avances del proyecto Raspberry Pi, un proyecto bastante interesante por el hecho de que se trata de un motherboard completo a un costo de 25 a 35 USD dependiendo del hardware utilizado. Se planean distribuir dos modelos (específicaciones completas en la wikipedia), el modelo A: Broadcom BCM2835 […]]]></content>
		</document>
		<document id="5b392dc4d64ff6bfbe7639441a772292" url="http://medicblogreloaded.wordpress.com/2012/04/21/square-pixels-panama/">			<content><![CDATA[Luego de algún tiempo enquistado en mis pensamientos y divagaciones, aprendiendo un poco de todo y aumentando experiencia en otras áreas, libero el proyecto Square Pixels Panamá que es un desarrollo emprendedor de mi persona como freelance. Como ya varios me conocen, en este momento soy estudiante de medicina y en unos meses, si Dios […]]]></content>
		</document>
		<document id="4070966381bfaf020317dff5dad5042f" url="http://medicblogreloaded.wordpress.com/2012/08/29/rootear-el-samsung-galaxy-ace-gt-s5830m/">			<content><![CDATA[Hace algún tiempo adquirí un Samsung Galaxy ACE, y hasta hace unas horas decidí rootear la versión de gingerbread que trae instalada (2.3.6). Investigando un poco, encontré que hay cerca de 7 modelos distintos de ACE (ver también samfirmware): GT-S5830 GT-S5830B GT-S5830C GT-S5830I GT-S5830L GT-S5830M GT-S5830T GT-S5838 Las diferencias de uno a otro probablemente están […]]]></content>
		</document>
		<document id="4cb7ef546490207e9afda803cc9cfb58" url="http://medicblogreloaded.wordpress.com/2012/09/01/felicidades-md-36/">			<content><![CDATA[El día de hoy, termina una etapa en mi vida y en la de mis compañeros, hoy se gradúa la promoción MD-36 (2006 – 2012) de la Facultad de Medicina de la Universidad de Panamá. Hoy, tengo sentimientos encontrados, una maraña de sensaciones que no sé como describir. Casi puedo asegurar que eso es lo […]]]></content>
		</document>
		<document id="1bb80171cea3e6100075c310b43cb05a" url="http://medicblogreloaded.wordpress.com/2012/09/07/controlar-a-banshee-desde-android/">			<content><![CDATA[Hace un momento estaba peleando con Banshee y otros reproductores en Arch Linux porque deseaba controlar a uno remotamente desde mi Galaxy Ace. La solución vino con Google, solo fue cuestión de leer un poco. Me tope con una página escrita por Nikitas Stamatopoulos, una persona que desarrolló un app para Android y una extensión […]]]></content>
		</document>
		<document id="b3a7f53c04c6361dcb0b8866072b7ccc" url="http://medicblogreloaded.wordpress.com/2012/10/10/guias-de-manejo-de-las-complicaciones-del-embarazo/">			<content><![CDATA[Las siguientes normas fueron creadas y revisadas por un comité conjunto con miembros de la Caja del Seguro Social, el Ministerio de Salud y la Organización Panamericana de la Salud. Fueron publicadas en 2009 y son más que útiles para las rotaciones como médico interno por el servicio de Gineco-Obstetricia o bien en la consulta […]]]></content>
		</document>
		<document id="e0439bb9c879cb79043f4e2e2d160b3c" url="http://medicblogreloaded.wordpress.com/2012/10/14/antipad-2-1-3-en-el-cruz-reader/">			<content><![CDATA[Hace unas semanas atrás que sigo la evolución de una ROM para el Cruz Reader que publicó Delta-9 en los foros de SlateDroid.com. Probé hace poco la versión 2.1.2 y me pareció prometedora pero aún más los cambios propuestos para la versión 2.1.3, por lo que decidí crear esta guía, que no es más que […]]]></content>
		</document>
		<document id="2e2e8468e236c6ed7377316a4d9dc67d" url="http://medicblogreloaded.wordpress.com/2012/10/14/formulario-oficial-de-medicamentos/">			<content><![CDATA[Ya había publicado este documento, pero si habían descargado el anterior se habrán dado cuenta que el mismo tenía unos márgenes enormes que hacían encajar el mismo en una página tamaño letter (8.5″x11″). Esta vez con la ayuda de ghostscript reduje el tamaño de ese documento a 113x170mm el cual es un poco más aceptable. […]]]></content>
		</document>
		<document id="89b63722a5f11a6598a9e6cdf51632b" url="http://medicblogreloaded.wordpress.com/2013/07/30/introduccion-a-digitalocean/">			<content><![CDATA[En los últimos días he estado probando un servicio relativamente nuevo en el mundo de los VPS (servidores privados virtuales). DigitalOcean, me atrajo inicialmente por su precio y al día de hoy no me arrepiento de haber empezado a usarlo. Crear un VPS aquí, es realmente fácil y toma muy poco tiempo. Y no es […]]]></content>
		</document>
		<document id="33d2b98b3218dba6044c6fedaea84341" url="http://medicblogreloaded.wordpress.com/2013/08/06/configuracion-inicial-de-vps-arch-linux/">			<content><![CDATA[En la entrada anterior, vimos como configurar un VPS en un SSD Cloud Server de una manera sencilla a través de DigitalOcean. Seleccionamos Arch Linux como distro para el VPS dada su facilidad de uso. Como medida inicial, debemos cambiar la contraseña por defecto que nos envía DigitalOcean por correo electrónico, iniciamos sesión por nuestro […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>