<author id="0291d64826dd43700b2a7d3ab8dfe91b" url="helteksuppliesinc.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/5544863497575454647/posts/default" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="cbd2a5380775f819c9dc6d60f68fecad" url="http://helteksuppliesinc.blogspot.com/2008/09/acerca-de-algunos-antivirus.html">			<content><![CDATA[AVG Anti-virus Free Tiene una versión totalmente gratuita y una de pago.Sin dudar es el mejor antivirus gratuito que se puede encontrar. En su versión gratuita ofrece la misma seguridad que la paga, pero con menos posibilidades de configuración. Es excelente para uso personal y especialmente para computadoras que no son potentes. Su monitor para el escaneo de virus en tiempo real utiliza muy pocos recursos.Por ser la versión gratuita, hay muchas características que desearían tener los expertos que no están, desde consultas online las 24 horas y otras herramientas que mejoran la detección. Igualmente para uso personal es altamente recomendado.Se puede descargar http://free.avg.com/ww.download-avg-anti-virus-free-editionEs necesario rellenar un simple formulario y se enviará gratuitamente el serial a su email.Kaspersky Anti-virusDe pago, con posibilidad de evaluarlo 30 días.Es de los mejores antivirus existentes en el mercado. Gran cantidad de opciones. Es el más completo en cuanto a software maligno ya que no sólo se encarga de virus, gusanos y troyanos, sino que detecta dialers, espías, keyloggers, entre otros malwares. También es de los más actualizados que existen.El punto en contra es su lentitud para analizar en computadoras que no son potentes. Igualmente Kaspersky cuenta con una base de datos interna que "memoriza" los archivos escaneados para que el segundo escaneado sea más rápido.Posee gran capacidad de detección de virus desconocidos también.Página oficial desde donde se puede descargar una versión de prueba: http://www.kaspersky.com/trialsDetalles varios de otros antivirus:McAfee: fue de los más usados en su tiempo, rápido, potente, muy actualizado, alta detección de virus, versión de prueba por 90 días.Norton: uno de los más conocidos, muy actualizado, muy pesado y lento, buena capacidad de detección, grandes herramientas. Algunos usuarios se quejan de problemas de imcompatibilidad por ser sumamente invasivo.Panda: empresa española dedicada de lleno a la seguridad informática. El antivirus posee muchísimas herramientas potentes, es pesado para máquinas no poderosas, muy actualizado. El mejor antivirus salido de España. Algunos usuarios se quejan de su lentitud. Versión de prueba por 30 días.NOD32 Anti-Virus: muy rápido, eficiente, excelente heurística y excelente en cuanto a servicio técnico online. Versión prueba de 25 días.BitDefender: liviano y efectivo, bien actualizado, buena capacidad de detección.Avast Home: liviano y gratuito. Hemos detectado buenas críticas de este, pero no las suficientes.]]></content>
		</document>
		<document id="55887bdd43478ef9baf0dd470d2fcd30" url="http://helteksuppliesinc.blogspot.com/2008/09/foros-de-informtica.html">			<content><![CDATA[Para ayudarte a solucionar tus problemas con tu computadora, sistema operativo, etc.; he creado este enlace para que puedas buscar o preguntar sobre cómo reparar esos tediosos contratiempos que tiene tu computadora. Puedes buscar ayuda en los siguientes foros:www.lukor.com/foros/2_0.htmlwww.configurarequipos.comwww.forosdelweb.comSerán de mucha utilidad a la hora de saber cuales son los tipos de problemas que se presentan y como puedes resolverlos, para que tu computadora este en óptimas condiciones y así sacarle el mayor provecho posible. Si tienes alguna duda, también me puedes escribir a mi e-mail para cualquier dudad que tengas. Bye.]]></content>
		</document>
		<document id="c45734fef3f9d6df756f41c8a9ba76a7" url="http://helteksuppliesinc.blogspot.com/2008/09/se-presenta-dream-primer-mvil-con.html">			<content><![CDATA[Dream, el primer móvil con software de Google, fue presentado ayer en público. Fabricado por HTC y operado en Estados Unidos por T-Mobile, este nuevo teléfono promete ser un serio competidor para el iPhone de Apple.Las expertos que lo han probado señalan que se trata de un móvil quizás algo aparatoso, pero con la particularidad de funcionar con Android, una plataforma de software para móviles liderada por Google. Android hará que la navegación por Internet desde el móvil sea más sencilla, permitirá tener abiertas varias aplicaciones al mismo tiempo -algo que no es posible con el iPhone- y facilitará el intercambio de datos y contactos entre usuarios, según sus desarrolladores.Aunque Dream se ofrecerá de momento en exclusiva con T-Mobile, Google ha invitado a todos los operadores a fabricar teléfonos que funcionen con Android, cuyo código es abierto y permite a las compañías telefónicas ahorrar en licencias de software. Para Google, Dream es un paso más hacia su sueño de una sociedad permanentemente conectada a la Red y a los servicios del buscador más popular.A la venta en octubre Dream costará previsiblemente unos 200 dólares en Estados Unidos -el mismo precio que el iPhone y algunos modelos de BlackBerry- y podría empezar a venderse en octubre. Los expertos coinciden en que presenta algunas ventajas para el usuario. Así, incorpora un teclado bajo la pantalla, que posiblemente también será táctil. Además, Android es un software que permite a terceras partes desarrollar aplicaciones que luego serán colgadas en el Android Market, una tienda virtual similar al AppStore del iPhone.Asimismo, Dream permite mantener abiertas varias aplicaciones al mismo tiempo, navegar por páginas HTML, realizar búsquedas contextuales, hacer zoom pinchando con el dedo en la pantalla, cortar y pegar texto, leer documentos de Word y PDF, entre otros, y descargar música en MP3 directamente desde Amazon.El nuevo teléfono incluye además populares aplicaciones del buscador como Google Maps, Gmail o YouTube, y presenta un servicio de mensajería instantánea compatible con los programas más habituales, como el Messenger de Yahoo!, y una cámara de tres megapíxeles, frente a los dos del iPhone, así como conexiones Wi-Fi y Bluetooth, tecnología móvil 3G y una tarjeta de memoria SD de un 1 giga, aunque se puede ampliar hasta 8 gigas.]]></content>
		</document>
		<document id="6b06cb74d6bd52434ad62d1de0601764" url="http://helteksuppliesinc.blogspot.com/2008/09/toshiba-lanzar-su-netbook-antes-de-que_25.html">			<content><![CDATA[Cierto es que Toshiba es pionera en la producción de ordenadores ultra portátiles, quien no recuerda sus míticos Librettos o algunos modelos de la gama Portege, pero también es cierto que este mercado en el que ahora se inician tiene una competencia brutal donde encontramos a varios de los principales oems del mundo.Estas son sus prestaciones generales en palabras del fabricante: “En cuanto a sus características básicas, los nuevos NB100 pesarán solo un kilogramo de peso y dispondrán de una pantalla LCD WSVGA de 8,9” (1024 x 600 pixels) con tecnología LED, que asegura una alta calidad de imagen en dispositivos de este formato e integrarán los últimos procesadores Intel Atom, para un menor consumo y mayor duración de la batería, superando las tres horas de autonomía. Además dispone de WebCam, con micrófono integrado, para videollamadas y una gran capacidad de almacenamiento, de hasta 160 GB, una de las mayores en este segmento. La conectividad será otra de las bazas diferenciales de este dispositivo, ya que dispone de 3 puertos USB Sleep ‘n’ Charge, para cargar dispositivos sin necesidad de encender el equipo, y conectividad LAN (Ethernet 10/100) y WiFi (802.11b/g), así como entrada de auriculares, micrófono, RJ45 y VGA.”Como veis no dista nada de las prestaciones que ya encontramos en casi todos los netbooks del mercado, salvo quizás la disponibilidad de unos puertos USB que carguen nuestros dispositivos mientras tenemos el ordenador apagado, pero sin prestaciones espectaculares y novedosas como serian la inclusión de una pantalla táctil o de un modem 3G integrado. Se comercializara en varios colores antes de que acabe el año pero se desconoce su precio de salida. ]]></content>
		</document>
		<document id="e9f3cdc106032b3ac760a01c6d058af6" url="http://helteksuppliesinc.blogspot.com/2008/10/10-consejos-para-protegerse-de-los.html">			<content><![CDATA[Si todavía no se infectó, aquí van los 10 consejos más importantes para tener muy en cuenta:1· Cuidado con los archivos VBSNo abrir archivos cuya extensión sea VBS (Visual Basic Script es un lenguaje que permite ejecutar rutinas dentro de la PC) a menos que se esté absolutamente seguro que el mail viene de una persona confiable y que haya indicado previamente sobre el envío.2· No esconder extensiones de archivos tipos de programa conocidosTodos los sistemas operativos Windows, por predeterminación, esconden la extensión de archivos conocidos en el Explorador de Windows. Ésta característica puede ser usada por los diseñadores de virus y hackers para disfrazar programas maliciosos como si fueran otra extensión de archivo. Por eso los usuarios, son engañados, y cliquean el archivo de “texto” y sin darse cuenta ejecutan el archivo malicioso.3· Configurar la seguridad de Internet Explorer como mínimo a "Media"Para activar esta función hay que abrir el navegador, ir a Herramientas, Opciones de Internet, Seguridad. Después elegir la zona correspondiente (en este caso Internet) y un clic en el botón Nivel Personalizado: allí hay que seleccionar Configuración Media o Alta, según el riesgo que sienta el usuario en ese momento. Aceptar y listo.4· Instalar un buen firewallOtra opción muy recomendable para aumentar la seguridad. Puede bajarse alguno gratuito o configurar el del sistema operativo (especialmente si se cuenta con Windows XP).5· Hacer copias de seguridadUn camino es subir periódicamente los archivos más vitales a Internet. En la Web existen “bauleras” muy fáciles de usar para guardar lejos de la PC la información más importante y que puede devorada por algún virus. El otro camino es realizar copias de seguridad de esos archivos o carpetas en zips, discos, disquetes o cualquier otra plataforma para copiar.6· Actualizar el sistema operativoFundamental para aumentar al máximo la seguridad ante eventuales ataques víricos ya que muchos de los gusanos que recorren el mundo buscan, especialmente, los agujeros de seguridad de muchos de los productos de Microsoft. Para ello esta empresa ofrece periódicamente actualizaciones “críticas” para descargar y si el usuario el algo vago para buscarlas, se puede configurar Windows para que las descargue en forma automática.7· Cuidado con los archivos que llegan por emailAl recibir un nuevo mensaje de correo electrónico, analizarlo con el antivirus antes de abrirlo, aunque conozca al remitente. En los últimos meses, muchos virus se activaron porque los usuarios abrían los archivos adjuntos de los emails. Es preferible guardar los archivos en el disco local y luego rastrearlo con un antivirus actualizado (En vez de hacer doble click sobre el archivo adjunto del email entrante).8· El chat, otra puerta de entradaEn las salas de chat es muy común enviar archivos de todo tipo a través del sistema DDC. Si se recibe uno que no se solicitó o de origen desconocido jamás aceptarlo por más interesante que parezca.9· Otros consejosPrestar mucha atención si los archivos aumentan de tamaño inesperadamente o aparecen avisos extraños de Windows. También evitar descargar programas desde sitios de Internet que despierten sospechas o desconocidos.10· Y por supuesto, actualizar el antivirusHoy en día existen buenos antivirus pagos y gratuitos. En ambos casos se actualizan automáticamente, por lo que la gran mayoría ya dispone del parche para el peligroso MyDoom en todas sus variantes. En la próxima página, una selección con los mejores antivirus en Terra Downloads.]]></content>
		</document>
		<document id="45ee01ae4cd4652d8c3567b69b646fb6" url="http://helteksuppliesinc.blogspot.com/2008/10/haz-una-copia-exacta-de-tu-disco-duro.html">			<content><![CDATA[Hacer un cambio de disco duro es ciertamente una tarea pesada, ya que necesitas reinstalar de nuevo tu sistema operativo y todo los programas que sueles utilizar.Por suerte, con esta utilidad no tendrás que volver a pasar por ese trance, puesto que te permite copiar todos tus datos de una unidad a otras, incluyendo toda la configuración de sistema, programas instalados, datos y documentos, etc.Es decir, podrás crear una copia exacta de toda la unidad, muy práctica a la hora de cambiar de disco duro, hacer una copia de seguridad, etc.El programa se ejecuta desde un disquete e incluye un asistente. Para que funcione correctamente, el nuevo disco duro ya debe estar instalado en el PC y configurado como “master” secundario.Nota sobre EaseUs Disk Copy:No soporta discos duros externos USB o FirewirePara utilizar EaseUs Disk Copy necesitas:Sistema operativo: Win2000/XP/2003/VistaDescargar EaseUs Disk Copy 2.0]]></content>
		</document>
		<document id="6a57be05fe754ebae9444c7d8a35df09" url="http://helteksuppliesinc.blogspot.com/2008/10/nuevas-imgenes-de-007-quantum-of-solace.html">			<content><![CDATA[Activision Blizzard ha distribuido nuevas imágenes de 007: Quantum of Solace en su versión para PC, PlayStation 3 y Xbox 360, el nuevo juego protagonizado por James Bond que llegará al mercado en noviembre.Como ya os comentamos, este título narrará los sucesos que se verán en la última película de la serie, Quantum of Solace, más a parte algunas de las situaciones más importantes vividas en el anterior film, Casino Royale.Las próximas aventuras de nuestro amigo Bond vendrán empaquetadas en una película llamada ‘Quantun of Solace’, un título que desde el primer momento, porque somos así de chisposos en España, ha generado la misma gracieta veraniega una y otra vez. De diversas formas, pero siempre con el mismo resultado (“cuánto sol hace”. Tenía que ponerlo, por si acaso).Daniel Craig, a quien el papel de Agente 007 le va bastante bien a juzgar por su primera incursión en ‘Casino Royale’, vuelve a ser el absoluto protagonista. Y no sólo de la película, sino del videojuego oficial, como ya hemos podido ver en otras ocasiones. Su expresivo o inexpresivo rostro, según se mire, ha sido cedido por él mismo (faltaría más), que se confiesa aficionado a los videojuegos, para su propio avatar.Tras el juego nos encontramos a Treyarch y al motor gráfico que Infinity Ward usó en su ‘Call of Duty 4: Modern Warfare’ y si queréis probar la versión para PC, que saldrá a la venta el próximo 31 de octubre junto a las de PS3, XBox 360, PS2, DS y Wii, no tenéis más que seguir el enlace de aquí debajo para descargaros la demo. Ya nos contáis qué tal.Descargar demo ‘Quantum of Solace’ (Filefront – 700MB)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>