<author id="02a8d65a28b918dabaecb7cda1435fa8" url="superlenin.blogspot.com" feed="http://superlenin.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="18">
		<document id="efa8df3441cad2993dbc9cc9f9d2d30d" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/03/chavez.html">			<content><![CDATA[El dueño d un rancho decide tomarse 2 semanas de vacaciones en la playa dejando a cargo d todo a su empleado d mayor confianza:-Te encargo especialmente a mi gato que bien sabes q es el animal q mas quiero d todo el rancho, cualquier cosa me mandas un email.-Vaya sin pendiente, patrón, que yo lo cuidaré muy bienPasa la primera semana y el patrón decide enviar un email preguntando como va todo. De inmediato recibe respuesta:-Todo bien, patrón, lo único es que su gato se cayó del techo y se mató.El patrón responde muy molesto:-OYEME INFELIZ!! Te recomendé especialmente a mi gato!! Además, ¿cómo se te ocurre darme tan mala noticia asi nomás tan de golpe??!! Me hubieras mandado primero un mensaje: "su gato se subió al techo", después: "su gato se cayó y está muy mal" y ya por último: "desafortunadamente su gato falleció". Asi me voy preparando!! CONSIDERACION, HOMBRE, CONSIDERACION!! Bueno, ya pasó, regreso la próxima semana. A los 3 dias el patrón recibe un email del ahora "muy considerado" empleado q dice: -Saludos patrón, con la novedad d q su Mamá se subió al techo...Yo creo que Chávez se subió al techo. Chávez tiene infección respiratoria “más severa”]]></content>
		</document>
		<document id="20d5df29ee27b1a3115e2a301140bdad" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/03/colon.html">			<content><![CDATA[Este es un retrato de Colón, desde el punto de vista del NYT:A Once-Vibrant City Struggles as Panama Races Ahead on a Wave of ProsperityIntro:Colón está abandonado y este artículo puede ayudar a que  el gobierno haga algo. Pero hay cosas  que no me gustaron de este escrito .Colón desde el punto de vista del NYT Me parece sumamamente importante hacer algunas aclaraciones al respecto de este artículo. Aunque no soy de Colón y no veo esa realidad todos los días, si vivo en la ciudad de Panamá:"Colón is predominantly black, whereas Panama City’s population is more of European descent, and many residents and analysts say they believe that racial discrimination has contributed to Colón’s stagnation. "Este comentario es totalmente falso y muestra un desconocimiento fundamental de la combinación racial que se encuentra en la ciudad de Panamá. Lo más cercano a mi ciudad es el Mos-Eisely Cantina. Aqui hay de todo. Realmente vas a encontrar cualquier cosa aqui. Por lo cual puedo decir con toda la autoridad de residente en la ciudad de Panamá que ese man no sabe de qué  está hablando.Acerca de porqué un colonense no viene a buscar trabajo en Panamá"When asked why he does not move to Panama City, he touched the dark skin on his arm. “They see this, and you say you are from Colón, and they say, no way,” he said. “They think we are all thieves there.”A el tipo que entrevistaron  para esta nota le debería dar vergüenza dar esta clase de declaraciones. Esto también es totalmente falso. Si tenemos mucho que arreglar en cuanto al racismo en Panamá, pero hay miles de colonenses que no se acomplejaron y hoy son exitosos en Panamá. Este artículo no habla de los movimientos de "desempleados" en Colón. Ni de la responsabilidad que tienen los mismos habitantes sobre su entorno.Me parece que este artículo está hecho para que los gringos se sientan que están viendo una  película donde aparece un país de América Latina cualquiera con animales en soltura y sietemesinos corriendo de un lado al otro.La ciudad de Colón está muy mal. Lo que me molesta de  este artículo es que me parece estereotipado. Y trata de ver la realidad desde un punto  de  vista muy muy simple. Existe racismo? Sip.Es posible ser exitoso en la ciudad de Panamá si eres negro? Sip.Te puedes joder trabajando y estudiando si eres negro y de colón en la ciudad de Panamá? Sip.Te va a costar más trabajo que a los demás ? Si. Colón es un problema. Colón necesita que todos ayudemos a reconstruir.Colón no necesita lástima.]]></content>
		</document>
		<document id="6c562cd6731efeff587ce596c3190271" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/03/francisco-es-jesuita.html">			<content><![CDATA[Es jesuíta. Otros jesuítas:Oscar Arnulfo RomeroHéctor GallegoSuenan las campanas...El padre Antonio y su monaguillo Andrés. Buscando América, 1984.]]></content>
		</document>
		<document id="deeeaa6016c0b2d9047cce0a4a7c0af5" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/03/independencia.html">			<content><![CDATA[Esta entrevista me recordo muuuucho a Panama. De hecho tenemos un gobierno que es Ricardo Martinelli. Realmente para muchas cosas es una sola persona. Que va a pasar cuando el carismático lider que escribe mal en Twitter abandone el barco? Miren si este análisis de la gringa les suena familiar:Hugo Chavez has been in power over 14 years and during that time he's concentrated power in executive branch, legislative, judicial system and also in the oil Industry, under his personal control.Do the institutions of Venezuela survive the dissaperance of "The man"?Well, he has systematically undermined many of these  institutions,so the real question is : when who comes in  next, would they try to rebuild these institutions? Made them strong and autonomous again, or will they try to continue a much more personal style or personalistic type of rule as he's done over so many years?Shannon K. O'NeilSenior Fellow, Council on Foreign Relations ------Será posible que nuestro próximo candidato presidencial logre volver a reestablecer las instituciones para que sean independientes? Si Martinelli logra el apoyo de los cientos de  miles de pobres de Panamá: (Beca Universal / Cien para los 70's) podria reelegirse, como Chávez.Que la constitución no lo deja? Un plumazo de parte de la corte suprema de justicia y una ayudita de parte del Tribunal Electoral (que ya tiene un magistrado que opinó en algún momento que si se podía reelegir) no es una historia fantástica.Los más pobres entre los pobres por lo general no responden a encuestas de IPSOS o de Ditcher & Neira. El escenario que deja Chávez no es muy diferente al escenario que tenemos  en Panamá, hoy con Martinelli.Chávez regalaba apartamentos, traía médicos de Cuba a cada esquina y tenía mucho dinero del petróleo para asegurar que todo un pueblo siempre volviera a votar por él. Se apoyó de entre los más pobres entre los pobres y les cambió la vida. (Y de paso terminó con los contrapesos que deben tener los gobiernos en democracia)Martinelli quiere hacer esto? Ya hizo esto? Ya le cambió la vida a la gente? El metro , 100 a los 70 y las mochilas y los libros gratis son suficientes?Creo que estamos más cerca de vivir en un país como Venezuela de lo que pensamos. Creo que es posible que, aunque a muchos no nos guste, nos toque ver más Martinelli por un buen par de años más.Lo extraño sería que no se reeligiera. Oja?á y no se enferme.pd.: Si los Venezolanos agarraron para Panamá, para donde nos vamos nosotros?]]></content>
		</document>
		<document id="c0a0df38776b3ec4614a7ef3f3807c07" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/04/ana.html">			<content><![CDATA[Carta abierta a Ana Marta Arraiza, en la víspera de dos conversaciones por twitter, Charlie García y el Rock en español.Querida Ana: Para muchos de los que crecieron conmigo, el  Rock en español es algo que ha sido parte de nuestras vidas. Es muy importante para los de mi generación. Nos ha marcado en la piel y en el corazón. Por eso me parece una gran responsabilidad atreverme a recomendarte algunas canciones. Me has dicho que si se escucha en PR.. pero no se si se venera.. como pasa por acá.. Me parece que en Puerto Rico ha sido diferente con el rock en español... Estando de visita en tu isla, le pregunté a alguien que trabajaba conmigo acerca de Los Enanitos verdes y se me quedó  viendo con cara de holandés.. no lo podía creer. Hay tanto que escuchar, y tanto que escuchar en español. El rock en español te pega en lugares que no te golpea el rock en inglés, probablemente porque el golpe aterriza en algún lugar del cerebro que tenemos sólo los latinoamericanos.Yo te invito a que uses todo el poder de internet para entrar a este  mundo que es el Rock en español, pregunta más a tus amigos de tierra firme.. y que te digan que canción les cambió la vida. De seguro te van a hablar de muchas canciones y de muchos momentos.Y si tu fueras una marciana, y mi labor fuera darte un par de canciones para que se las llevaras a la gente de tu planeta, te daría estas:  Aperitivos:Yo te vi en un tren. El extraño del Pelo largoPlato fuerte 1: De música Ligera. La chispa adecuadaLa especialidad de la casa.. a amarrarse los cinturones.. (De verdad, esta canción es como si te fueras sin frenos a 100km por hora, cuesta abajo...)  Aviéntame   Y hay muchísimo mas Ana. Y de seguro te van a decir que a esta lista le faltan otras canciones super importantes.Bienvenida a este viaje! Busca a Cafe Tacvba, busca a Soda,  pregunta por Los Prisioneros, Robi Draco, que es vecino tuyo!,  Caifanes es diferente a todo, y de seguro me estoy brincando a gente super importantes.. (Siu Generis, un grupo viejísimo y muy bueno,de allí salió Charlie García, que no lo conozco mucho, pero de él solo basta una canción...)Un abrazo hasta Puerto Rico, desde la muy noble y leal Ciudad de Panamá.Lenin     ]]></content>
		</document>
		<document id="e366f929c4e5f1bd880245af1f13ae72" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/05/mafia.html">			<content><![CDATA[Este es un gran país.Es el país de Urraca.Es el país de los mártires del 9 de enero enfrentando fusiles con piedras.Es el país del General Torrijos, tirándose al agua en Fortuna.Es el país de La Cruzada Civilista, enfrentando a los dobermans con pañuelos blancos.Es el país de Billy Ford. Con su camisilla ensangrentada.Es el país del 20 de diciembre. Cuando ardió el Chorrillo.Es el país de Roberto Durán.Es el país de Rubén Blades.Es el país de Irving Saladino.Es el país de Ricardo Arias Calderón.Es tu país.Es el país que crece, después de la desgracia.No podemos permitir que nos definan los maleantes candidatos a Alcalde. Este no es el país de ellos.]]></content>
		</document>
		<document id="8da14445b1ec64847889234632b8f713" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/06/gatsby.html">			<content><![CDATA[No leí el libro. Tu si lo puedes leer. Está en internet.Grande. Exagerado. Moderno. El problema con una pelicula que se ambienta en los años 30's es que la música puede resultar aburrida, asi que los productores , o el director, decidieron poner música de nuestra época en las fiestas y les quedó bien.La adaptación del libro a la pantalla tiene que haber sido genial, porque aunque no hubiera sido un gran clásico, sigue siendo una historia muy interesante y que compite con cualquier película de nuestros tiempos con guión original.Gracias a Dios se esforzaron en la musicalización de la película y aparte del Charleston-Hip Hop, la música que dramatiza las escenas te dice HOLLYWOOD por todos lados. Ha sido dinero bien invertido.Pero toda la grandeza no cansa. Y los efectos especiales tienden a ser un poco exagerados en algún momento de la película , pero no le quitan el protagonismo a la historia de Gatsby.Leonardo di Caprio es Gatsby.No la dejen de ver. The Great GatsbyDirected by Baz Luhrmann; written by Mr. Luhrmann and Craig Pearce, based on the novel by F. Scott Fitzgerald; director of photography, Simon Duggan; edited by Matt Villa, Jason Ballantine and Jonathan Redmond; music by Craig Armstrong; production design and costumes by Catherine Martin; produced by Mr. Luhrmann, Ms. Martin, Douglas Wick, Lucy Fisher and Catherine Knapman; released by Warner Brothers Pictures. Running time: 2 hours 23 minutes. WITH: Leonardo DiCaprio (Jay Gatsby), Tobey Maguire (Nick Carraway), Joel Edgerton (Tom Buchanan), Carey Mulligan (Daisy Buchanan), Isla Fisher (Myrtle Wilson), Jason Clarke (George Wilson), Elizabeth Debicki (Jordan Baker) and Amitabh Bachchan (Meyer Wolfsheim).***** SPOILER SECTION / RESERVADA PARA LOS QUE YA VIERON LA PELICULA ****La secuencia del té en la casa del vecino pobre, que cuenta la película. Esta parte fué la que más me gustó de la película. La preparación metódica, los nervios. Creo que solo buscando esa descripción me animaría a leer el libro.Moraleja:La plata/poder/sociedad jode a cualquiera. Incluso al amor de tu vida.]]></content>
		</document>
		<document id="1b35d2baebecb9cdd7cbc3b7337578a2" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/07/corea2.html">			<content><![CDATA[Los eventos que se han dado con el barco de Corea del Norte se pudieron haber manejado de una manera muy diferente.En mi lógica de ver las cosas los eventos se debieron dar de la siguiente maneraDia I-  Hay un tip de que el barco de Corea del Norte trae drogas.-  La fiscalía de drogas  hace la inspección / El consejo de seguridad y cancillería recomiendan que se haga esta inspección sin la presencia de los medios de comunicación.-  Se realiza la inspección, se contiene a la tripulación de la manera más profesional posible, se restringe al Capitán del Barco. / Se encuentran dispositivos en la nave.-  Se buscan vías de comunicación con el punto de salida de la nave, Cuba. Se hace contacto con la cúpula del PRD  y se busca un emisario informal para que de inmediato tome un vuelo oficial hacia La Habana, para  buscar explicaciones de la forma mas informal posible. Por este medio Cuba acepta que envió equipos desfasados en el barco de Corea del Norte.- Panamá se comunica con el departamento de Estado   de EEUU para informar de la situación. Mantiene los canales de comunicación abiertos con los EEUU sin hacer pública la noticia, haciendo compromisos de que la información no será publicada en las próximas 48 horas.  Estados Unidos acepta,  debido a que se  encuentra en la mitad de una negociación migratoria en el Senado y la el tema de las relaciones con Cuba es álgido en la comunidad Cubano - Americana.- Raúl Castro hace una llamada a el presidente Martinelli para hablar de la situación. Reconoce que ha sido un error de mandos medios y aprueban las negociaciones hechas hasta el momento. Raúl agradece los regalos enviados por el Presidente Martinelli. Hablan de fútbol.- John Kerry hace una llamada a el presidente Martinelli agradeciendo la cooperación ofrecida para la inspección del barco. Se comprueba que no existe material bélico sensible y se toman exactamente las medidas que ha tomado anteriormente el gobierno de los Estados Unidos de desviar embarcaciones de Corea del Norte hacia su puerto de salida. Hablan en inglés. Bromean de fútbol americano. Kerry invita a Martinelli a visitarlo en su proxima visita a  Estados Unidos en su casa. Martinelli le pregunta a Kerry por su esposa.DIA II-III-  Panamá  negocia con Cuba. De enviar las armas , Panamá estaría violando un acuerdo de Naciones Unidas, por lo que las armas obsoletas deben quedarse en el puerto de Panamá. Dentro de las negociaciones, Panamá ofrece sus buenos oficios para que el azúcar llegue lo más pronto posible a Corea del Norte. Se negocia con Venezuela para que se  mueva el azúcar a una nave Venezolana que se encargue de que el azúcar llegue a su puerto final. Venezuela y Panamá cooperan para apoyar al Pueblo de Corea del Norte en estos momentos de necesidad. Maduro gana puntos con sus aliados Cubanos y Norcoreanos, mientras Panama gana puntos con Venezuela, que  le debe a Panamá mas de $800M en pagos pendientes a la Zona Libre de Colón.- Martinelli llama a el presidente Maduro y le da las gracias por el apoyo con el tema del azúcar. Maduro le agradece de vuelta. Hablan de fútbol. Planean una visita de Maduro a Panamá. Maduro promete acelerar los pagos pendientes.-Panamá autoriza, sin pestañear, las visas de los diplomáticos Norcoreanos, los cuales son traídos en un vuelo especial de COPA, y acompañados por el vice canciller. Los diplomáticos regresarán con el armamento obsoleto a la Habana para hacer un retorno triunfal, en donde se estrecharán los lazos bilaterales entre Cuba y Corea del Norte. Los miembros del servicio aeronaval no  saldrán en las fotos ni llevarán ni insignias, ni banderas panameñas.- La nave zarpa de vuelta a Cuba, con los marinos y los diplomáticos de Corea del Norte.- Antes de 48 horas la noticia se filtra por CNN, mientras ocurre el periodo de "Breaking News" la nave se encuentra en aguas internacionales, de regreso a Cuba.-Panamá Negocia con los Estados Unidos: Confirma que la nave será enviada de vuelta a Cuba, con personal de el Servicio Aeronaval de la República de Panamá , confirmando que la nave  regresó a la Habana, Sin azúcar y con los equipos que le pertenecen al gobierno Cubano en las mismas condiciones que se entregaron . Mientras la nave estaba en Panamá, se autorizó a especialistas de los Estados Unidos a revisar la nave. Todos dan el Go, la Nave sólo tiene armamento antigüo.8 miembros del servicio aero-naval eran realmente marines del ejercito de los Estados Unidos.DIA VEl Chong Chon Gang llega a la Habana. Los 35 marinos son recibidos con una gran fiesta. Todos llevan sombreros a la pedrá y camisetas de la selección de Fútbol de Panamá. Salen fotos en Granma.cu--------------No ocurrió asi. El presidente tomó una foto, la mando a twitter, los marinos están presos y la visa que le dieron en la mañana a los diplomáticos de Corea del Norte, se las quitaron en la tarde. La realidad a veces es más interesante que la ficción.]]></content>
		</document>
		<document id="8753153c09686eb14fc52bccdab5b535" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/07/detroit.html">			<content><![CDATA[Detroit es la casa de Motown.Detroit no puede pagar sus deudas.Detroit se ha ido a la bancarrota.Así no le va a tener que pagar a los jubilados.Porque pidió más de lo que podía pagar.Porque la corrupción cabalgaba libremente.Están pensando en vender el aeropuerto.En vender los museos de arte.La gente se fué de Detroit.Detroit era inbatible.Detroit iba bien.The EconomistDetroit’s bankruptcyCan Motown be mended?]]></content>
		</document>
		<document id="ec6e2a6fa509de716bb88d70e4dd1ddd" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/09/https.html">			<content><![CDATA[Estados Unidos y Reino Unido transforman la privacidad en internet en una gran ilusión    Una nota para los  no iniciados: Imagínense que los gringos de un dia para otro tienen una llave que abre la puerta de tu casa, la puerta de tu carro. Imagínate que las llaves dejaron de funcionar. Imagínate que el viejito con cara de degenerado que vive en el piso de arriba tiene una llave que abre cualquier puerta del edificio donde vives. Esto es lo que está pasando hoy, ya... en internet.Esta es una de esa clase de cosas, que tienen tanto de increíble, que no sabes ni por dónde empezar.En internet, las comunicaciones se cifran para que exista confianza a la hora de transmitir tu información (como el del número de tu  tu tarjeta de crédito) o que los diagnósticos que tu médico te envio por correo electrónico no sean vistos por nadie mas.Por documentos revelados por Snowden esto es todo una ilusión. Al menos los gringos y los ingleses pueden ver todo. Cómo lo hicieron? Aqui es donde la realidad es más increíble que la ficciónIncreibleThe shit hit the fan.Todo el comercio por internet, y el uso de las tarjetas de crédito, descansan en la idea de que nadie puede ver el numero de tu tarjeta entre tu PC y el banco. Que esa comunicación era indescifrable. En esa confianza se empezaron a hacer transacciones por tarjeta de crédito y el resto es historia.Los gobiernos de los EEUU y UK, están descifrando esta información.La NSA hizo acuerdos con las compañias que fabrican equipos de cifrado a nivel de red para dejar puertas traseras en los equipos de seguridad, para que éstos pudieran ser accedidos por el gobierno de los Estados Unidos, y lograr descifrar la información que estos equipos tenían que proteger. A esta altura no se muestra que compañías fabricantes de software se prestaron para  entregar equipos con puertas traseras."Through these covert partnerships, the agencies have inserted secret vulnerabilities – known as backdoors or trapdoors – into commercial encryption software."http://www.theguardian.com/world/2013/sep/05/nsa-gchq-encryption-codes-securityLa NSA negoció con carriers en los estados unidos para que entregaran sus llaves de descifrado. Hay un presupuesto de $0.3M en 'pagos a civiles' para poder obtener información de inteligencia. Esto que es? Se están panameñizando los gringos?? A quien le pagaron para que no hiciera su trabajo, o para que entregara información clasificada?La NSA tiene un presupuesto para influir en la creación de protocolos de cifrado más débiles y más accesibles a sus sistemas. Parte del plan es que estos protocolos más débiles fueran el estándard internacional.The documents show that the agency has already achieved another of the goals laid out in the budget request: to influence the international standards upon which encryption systems rely.Independent security experts have long suspected that the NSA has been introducing weaknesses into security standards, a fact confirmed for the first time by another secret document. It shows the agency worked covertly to get its own version of a draft security standard issued by the US National Institute of Standards and Technology approved for worldwide use in 2006. "Eventually, NSA became the sole editor," the document states.Microsoft apoyó a la NSA para que se pudiera descifrar la información del servicio de Outlook (el viejo Hotmail), los chat de Skype y los servicios de almacenamiento en la nube denominados Skydrive.Quienes prometieron proteger tu información, le dieron acceso a los gringos para que se metieran cuando quisieran. Incluso, hay un caso documentado de un fabricante que instaló backdoors en un embarque de equipos que se iban a entregar a un "foreign intelligence target".In one case, after the government learned that a foreign intelligence target had ordered new computer hardware, the American manufacturer agreed to insert a back door into the product before it was shipped, someone familiar with the request told The Times. http://www.nytimes.com/2013/09/06/us/nsa-foils-much-internet-encryption.html?pagewanted=3&_r=0&hp Si  las puertas traseras no funcionan.. entonces los gringos tienen, algun tipo de equipos mucho mas poderosos que los normales  para llevar acabo ataques de fuerza bruta. Una ataque de fuerza bruta es una computadora adivinando tu password. En algun momento lo va a lograr . A la PC de mi casa le tomaría 500 años, pero alguna tecnologia tienen en la NSA que estan logrando que estos tiempos se acorten tanto que estan descifrando información con esta tecnología.Cuáles son las consecuencias de esto? Muchas de las transacciones bancarias que se hacen a nivel electrónico se protegen con éstos protocolos. Si los gringos tienen acceso al protocolo de https, es lo mismo que decir que el secreto bancario ya no existe.Las transferencias que se hacen electronicamente entre bancos tienen como una via de protección estos protocolos que los gringos han logrado descifrar. A partir de mañana, las oficinas de cómputo de todos los bancos que operan en países que no son paraísos fiscales y que no tienen porque estar en listas de ningún color, van a tener largas y complicadas reuniones con sus oficiales de seguridad y con sus jefes de cómputo. Qué carajo vamos a hacer?Si esto es cierto, los gringos estan viendo como se mueve la plata desde hace tiempo.Otra víctima de esta información puede ser toda la industria de cifrado. Hay muchas compañías  a las que les acaban de matar el negocio. Si tu negocio es cifrar la información para que los demás no la vean, si tu vendes un producto IN-DESCI-FRA-BLE (oh my Gad...) te informo que te te acaban de apagar la música. El producto que vendías ayer ya no lo van a comprar igual.O al menos no se puede vender igual. Todavía es posible argumentar que para que se pueda quebrar el protocolo de ssh, o de ssl tienes que tener la tecnología y la capacidad de cómputo que tiene la NSA, asi que no te preocupes, todo queda entre los socios mayoritarios y los gringos.El futuroLa necesidad de cifrar la información se mantiene. La necesidad de mantener la privacidad de la información, se mantiene. Me parece que toda la comunidad informática va a voltear la mirada hacia las comunidades de código abierto y un nuevo protocolo seguro resurgirá. Luego alguna compañía comercial nos dará garantías de que no tiene backdoors.. y luego la NSA volverá a presionar, rinse and wash again...Esta nota dramática sale al final de el artículo en The Guardian Intelligence officials asked the Guardian, New York Times and ProPublica not to publish this article, saying that it might prompt foreign targets to switch to new forms of encryption or communications that would be harder to collect or read.The three organisations removed some specific facts but decided to publish the story because of the value of a public debate about government actions that weaken the most powerful tools for protecting the privacy of internet users in the US and worldwide.]]></content>
		</document>
		<document id="cd62c93a24b0ae74848c35579bb248c4" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/11/elysium.html">			<content><![CDATA[Director:Neill BlomkampWriter:Neill BlomkampEsta pelicula la dirge el director de District 9. District 9 es una pelicula que es mucho menos comercial que Elysium y mas sofisticada desde cualquier punto de vista. Elysium no es mala, tampoco es una pelicula buena, pero tiene varios puntos a su favor:Los efectos especiales son muy buenos porque son muy posibles. Dentro de cien años es posible que los drones hayan evolucionado al nivel que se muestra en Elysium. Y siendo panameño  y viendo la diferencia entre Costa del Este y el resto de la ciudad de Panamá, no me parece imposible que la brecha entre ricos y pobres sea mucho mas espectacular, en cien años.  En Elysium hablan inglés  y francés  (el idioma de los ricos) en tierra hablan inglés y español (el idioma de los pobres) como un símbolo inequívoco de que la probreza ha llegado para quedarse en los Estados Unidos, el hospital tiene un letrero que dice "Condado de Los Ángeles. Si, la pobreza ha llegado de la mano de los mexicanos y del español . Pero le pierdes respeto a la historia cuando el final de la película se vuelve un product placement del Obama Care. Estoy seguro de que esta película ha sido escrita y promocionada con fines políticos, de la administración Obama y del Partido Demócrata, lo que deja un muy mal sabor al final de la película.Yo no se si la propaganda es arte, probablemente si, pero no me parece bien  terminar de ver una película pensar que acabo de ver un comercial de dos horas del PRD / CD / Partido Arnulfista / Partido Demócrata, o lo que sea. Esta buena, pero no esta buena. pd.: Revisando mis ideas, hay buenas películas, películas que son una expresión artística,  que fueron propaganda vil y vulgar, como por ejemplo Battleship Potemkin. Elysium no es Battleship Potemkin. ]]></content>
		</document>
		<document id="64530eb3dd9e1f6f6ee0ed410d54ef09" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/11/gravity.html">			<content><![CDATA[Directed byAlfonso CuarónProduced byAlfonso CuarónDavid HeymanWritten byAlfonso CuarónJonás CuarónStarringSandra BullockGeorge ClooneyMusic bySteven PriceCinematographyEmmanuel LubezkiEditing byAlfonso CuarónMark SangerEs la historia de Ryan (Sandra Bullock)  y de sus ojos cafés. Y todo ocurre en el espacio, pero no muy lejos, nunca perdemos de vista la superficie de la tierra, pero todo es una excusa de Alfonso Cuarón para hablarnos de la soledad. Que mejor lugar que el espacio donde no hay ruido, no hay gente no hay arriba abajo. No hay nada.** SPOILER WARNING **Hay una escena en particular, en donde  Ryan está flotando dentro de ISS, allí queda en posición fetal y un cable parece un cordón umbilical. No se cuál es el mensaje del director en ese momento pero es una imagen perfecta. Probablemente Ryan está en un proceso de volver a nacer. Y de volver a empezar todo. De cortar con el pasado, de hecho tuvo que  dejar ir a su capitán y enfrentarse sola al problema que tenía enfrente.Ryan no tiene nada en la tierra y realmente  no tiene motivos para regresar. Pero por allá arriba recapacita y se dá cuenta de que quiere dar la pelea con todo lo jodido que es aquí abajo y con el peso que supone la gravedad sobre sus piernas.Por lo  demás el viaje para regresar a la tierra después de que un misil  destruye un satélite ruso y los restos empiezan a dar vueltas como proyectiles alrededor de la órbita es lo más entretenido que he visto en mucho tiempo, la nostalgia por la gloria de los astronautas y de la exploración espacial, solo se iguala a Apolo XIII. Aunque no vas a oir mucho de Houston en esta película.Veánla una, dos y tres veces.PD.: Otras  películas que ha dirigido Cuarón son (no tienen nada que ver con el espacio) :  Y Tu Mamá También , Great Expectations. Hasta dirigió una de Harry Potter el muy guey : Harry Potter and the Prisoner of Azkaban. Y esta es para morirse de la risa: Rudo y Cursi]]></content>
		</document>
		<document id="95b41cf604c0460c488f2422c4cc3527" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/11/japan-1967-121-minutes-black-and-white-2.html">			<content><![CDATA[Japan 1967121 minutes Black and White 2.35:1Japanese ?Llama la atención en esta película, que al mítico Toshiro Mifune, ya le cayeron un par de años encima y no está dirigido por Akira Kurosawa. Ahora está bajo las instrucciones del director de Hara-Kiri, Masaki Kobayashi. Es la historia de un Samurai retirado, que ya tiene edad para ser abuelo, que vive en tiempos de paz. El líder del clan más cercano le pide el favor de que atienda a su nuera en desgracia para que la case con su hijo. A fuerzas aceptan, se encariñan con la mujer y posteriormente el señor feudal la pide de vuelta.A esta altura ya la mujer habia tenido una hija con el hijo de Mr. Sasahara, y los tipos estaban como un mafá. El tema es que Mr. Sasahara nunca había visto algo así, incluso confiesa que nunca habia querido tanto a su esposa (de hecho la despreciaba), asi como su hijo quería a la nueva nuera. Por lo que el Samurai decide que lo van a tener que  matar si se la quieren llevar. Es una perspectiva extraña... es el abuelo luchando por los nietos, los hijos y la nuera. La esposa del samurai es una MOFO durante toda la pelicula.Y se forma el desmadre.A comparación de la violencia que se encuentra ya al final de la película, la historia es muy ordenada, y con muchos mensajes del director. Por ejemplo: en un jardin japonés, donde tienen diseños en la arena, en el momento en que el abuelo Isaburo Sasahara decide enfrentar a los señores feudales, camina por encima de los patrones de arena, rompiéndolos. Al final de la pelicula el director hará largas tomas sobre los patrones destruidos por la batalla, llenos de sangre y de cadáveres.El mensaje de la historia es que la autoridad será respetada siempre y cuando sus peticiones sean éticas. Más allá de eso toca enfrentar a la autoridad.Otro mensaje: el hecho de que tengas razón , no indica que vas a ganar la batalla, tampoco indica que vas a ser el único que va a quedar vivo al final. Eso sólo le pasa a los gringos."Do or do not. There is no try"Yoda.http://www.criterion.com/films/753-samurai-rebellion]]></content>
		</document>
		<document id="1255978d1964f557ea10bc2a56faf461" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/11/regarding-henry.html">			<content><![CDATA[Director: Mike NicholsWriter: J.J AbrahamsStars: Harrison Ford, Annette BenningViolenta la combinación del equipo que trabajó en esta película. Escribe el director de los star-treks y de otro poco de películas que ya ustedes sabrán y el director es el de "The Graduate" y "Closer".Pero esta película no muestra ls saña de Closer, ni el wit de The Graduate. Es una película que se esfuerza en contar una historia muy simple y que se apoya mucho en el trabajo de Harrison Ford.La historia es la de un abogado infeliz (disculpen la redundancia) que le dan un tiro en la frente y cambia su vida. Esta película es una parábola. Y no se esuferzan mucho en los esfuerzos de rehabilitación física, eso no es lo importante en esta película. Lo importante en esta película es que la bala en la cabeza fue una oportunidad de empezar de nuevo. Estas historias les encantan a los gringos y al resto del mundo. Al final de la historia te enteras de que los años que pasaron son importantes, no son tan importantes y que puedes sacar la pata y empezar de nuevo. Pero toca morirte para volver a nacer.Esta máxima tiene mas de dos mil años. Puedes verla en Netflix.http://www.imdb.com/title/tt0102768/]]></content>
		</document>
		<document id="ef56b7554c94dfb2704976ac22a8cf0c" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/12/2013.html">			<content><![CDATA[Se acaba en 10 minutos.  Proablemente es el ultimo año del loco  en el poder (?)Lo que recuerdo de este año es : El año que le gritaron al loco fuera del TE,  la marea roja, que casi. Y bueno, no se me viene más nada a la mente. Viene un año electoral, todo puede cambiar, o todo se puede quedar igual, o las cosas  pueden empeorar. Tambien nos podemos volver a equivocar, o en el último minuto podemos volver a creer que podemos tener un mejor pais. Un mundo mejor es posible, decía el otro, que hablaba mejor de lo que  ha vivido.Pero un mundo mejor es posible.Feliz 2014.]]></content>
		</document>
		<document id="a5aec6be7eb3012228cf7c41b1b65bad" url="http://superlenin.blogspot.com/2013/12/chagall.html">			<content><![CDATA[ Una mujer con sombrero,como un cuadro del viejo Chagall,corrompiéndose al centro del miedoy yo, que no soy bueno, me puse a llorar.Pero entonces lloraba por mí,y ahora lloro por verla morir.He leído toda clase de interpretaciones del significado de esta canción, Hay cosas que son perfectas porque son simples.  No pudo detener el tiempo, por más que quizo correr (.,. y yo rápido seco mis botas, blasfemo una nota y apago el reloj..) . Quizás nos quiere decir que vaciló antes de actuar. Esto no es para cobardes.Al tipo se le fué la muchacha. De eso se trata. De paso, Silvio nos invita a conocer a Chagall. Gracias al maravilloso Google, podemos ver, y hacer nuestras propias conclusiones.Óleo de una mujer con sombrero, Silvio RodríguezMarc Chagall]]></content>
		</document>
		<document id="1a1378bb785ef4eadbcb7db1023d8c14" url="http://superlenin.blogspot.com/2014/01/blacksnl.html">			<content><![CDATA[Sasheer Zamata es el nuevo miembro del Cast de Saturday Night Live.Lleva rato el comentario de que no hay suficientes mujeres negras en el cast de SNL, que esto no es así desde hace un millón de años y hasta he leido artículos super-pendejos como este en The Guardian en donde hablan de la igualdad racial y de el compromiso que tiene el show de presentar  un cast que de las oportunidades a la gente de color y a las mujeres y ... shut the fuck up please.Parece que todo el mundo se ha olvidado que SNL es un programa de televisión de jodedera. Punto. Un programa irreverente diseñado para cagarse en la vida de quien se pueda y donde el único requisito que tienes que tener para ser parte del cast es que seas muy divertido. No que le gustes a todo el mundo. Ni Jim Belushi ni Eddie Murphy le gustaban a todo el mundo.No podemos pensar que los grandes de SNL  fueron producto de un consenso para que todo el mundo estuviera contento, fueron una combinación de suerte y mucho talento.Busquen en Youtube un par de videos de Sasheer Zamata, la tipa es divertida. Ahora va a tener la oportunida de ser un miembro de SNL (weee). Ya verán como la misma cultura del show corrige todo y con alguna broma ácida nos recordarán porqué llevan tanto tiempo al aire.]]></content>
		</document>
		<document id="f899fa1f153525bd91b3102bbb94e6e" url="http://superlenin.blogspot.com/2014/01/pressrelease.html">			<content><![CDATA[CONCIUDADANOS:Históricamente obras de la  envergadura de la Ampliación del Canal de Panamá se han visto plagadas de problemas administrativos, sólo basta con revisar nuestros libros de historia para enterarnos de lo difícil que es realizar una obra titánica como es la de abrir un estrecho a través del continente americano para unir al mundo. Hoy nos encontramos una vez mas, escribiendo otro capítulo de la historia.Durante el primer dia del año 2014, se dio la noticia de que Grupo Unidos por El Canal abandonaba la obra de ampliación del Canal.  Durante los ultimos meses hemos recibido información de los avances de la obra del canal , y de las situaciones que se estaban dando con los contratistas, y hemos seguido muy de cerca estos acontecimientos.Quisiera dirigirme hoy a ustedes para expresar el apoyo nuestro gobierno y del Estado Panameño a la Autoridad del Canal de Panamá.También quisiera expresarles a todos y a cada uno de los habitantes de este pais, y del mundo entero , que confiamos en   que se activarán los procedimientos establecidos en los contratos de ampliación del Canal para la resolución  un incidente como éste.La ACP es una de las empresas más eficientes del mundo. El administrador Jorge Quijano  se ha comunicado con nosotros para expresarnos que la Junta Directiva  de la ACP se encuentra reunida en estos momentos y que pronto estaremos todos informados de la forma en que se continuarán las obras.Vamos a terminar la amplicación del Canal , porque es nuestro compromiso con el mundo entero. Y el mundo entero cuenta con el apoyo de 4 millones de panameños para terminar esta obra.Feliz año nuevo y que Dios los bendiga.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>