<author id="02e9c271ef8ffd9dec5c097d9f4bd81c" url="jcmartinezv.blogspot.com" feed="http://jcmartinezv.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="b8c5003762580b97fdc19e3fc00023b8" url="http://jcmartinezv.blogspot.com/2007/09/comienza-campaa-de-la-cinta-negra.html">			<content><![CDATA[Esta noticia fue tomada de la versión web del Diario La PrensaDesde hoy se inició la campaña de la "cinta negra" con la que se quiere exigir una solución integral del transporte público. David Ramírez, del Comité 23 de Octubre, manifestó que la sede de la Asociación Panameña de Ejecutivos de Empresas (Apede) será forrada con una tela negra para recordar a las 18 víctimas del accidente en La Cresta. Asimismo, dijo que en la Apede se entregarán cintas a todos los conductores que transiten por a Avenida Balboa. Los panameños merecemos un transporte digno y respetuoso", aseguró Ramírez. La semana pasada organizaciones gremiales y civiles se reunieron para crear un frente común con miras a provocar mejoras al proyecto de ley que se discute en la Asamblea Nacional.]]></content>
		</document>
		<document id="ae0d87a4e28a9acf61ebb8a95a312de2" url="http://jcmartinezv.blogspot.com/2007/09/el-proyecto-de-cinta-costera-como.html">			<content><![CDATA[Mucho se ha hablado y escrito, con argumentos bastante sólidos, que, aún cuando la Ciudad de Panamá está mostrando ciertamente un crecimiento económico que se refleja en la cantidad de metros cuadrados de construcción, también es cierto que el este ímpetu está afectando nuestra calidad de vida como ciudadanos al crear más presión sobre la infraestructura de servicios actual y al degradar los pocos espacios públicos y verdes que quedan.Ante ello, ha sido acertado que el Gobierno Nacional haya promovido el proyecto de Cinta Costera, que no es más que un relleno a lo largo de la costa de la Bahía de Panamá entre el Mercado del Marisco (entrada al Casco Antiguo) y Punta Paitilla (punto donde se concentra buena parte del auge constructivo de la Ciudad). La intención de proyecto tiene vieja data, desde inicios de los años 70, el anterior IVU (Instituto de Vivienda y Urbanismo) ya estaba manejando este concepto de Cinta Costera el cual era aún mucho más extenso ya que iniciaba en la Avenida de los Poetas, en el conocido barrio de El Chorrillo. Posteriores administraciones dejaban en el olvido este proyecto hasta nuestros días en los que, la Sociedad Civil, hizo su aporte efectivo por lo que podemos considerar que la Cinta Costera es un proyecto que ha considerado las opiniones de este sector dando muestras que es posible que ambos actores, sociedad y promotores, lleguen a acuerdos satisfactorios para el desarrollo de grandes obras.El Ministerio de Obras Públicas, en representación del Gobierno Nacional, llevó a cabo el acto de licitación en el que las empresas ICA (México) y un consorcio formado por las empresas Constructora Norberto Odebrecht (Brasil) y Constructora Urbana (Panamá) presentaron finalmente sus propuestas. El acto fue decidido mediante la figura de Licitación por Mejor Valor, siendo la que mayor puntaje obtuvo el consorcio Odebrecht-CUSA (96/100) y una propuesta económica por el orden de los $186 millones de dólares. El consorcio deberá presentar el diseño de la obra y ejecutar su construcción. Las obras deberán comenzar a partir de Octubre de 2007 y finalizar antes del 2009.Esta ha sido una reseña básica del proyecto. Esperamos que, a medida que se vaya desenvolviendo dicho proyecto, podamos mostrar y discutir aquellos aspectos técnicos de la obra dado que sólo existe en su etapa conceptual. Fundamentalmente, se trata de aproximadamente 25 kms de costa por aproximadamente 100 m hacia el mar por rellenar. Junto con esta reseña encontrarán un video ilustrativo de lo que se espera sea este proyecto el cual me hizo recordar mucho, en un viaje a Río de Janeiro en el mes de mayo, un sitio denominado Aterro de Flamengo ó Parque Brigadeiro Eduardo Gomes (http://www.rio.rj.gov.br/riotur/pt/atracao/?CodAtr=1880), el cual tiene los mismos elementos de relleno hacia el mar para la recuperación de espacios verdes así como una nueva vialidad e incorporación de la misma a la Ciudad existente.]]></content>
		</document>
		<document id="31f5f666206b931f1b29346429a1d3ec" url="http://jcmartinezv.blogspot.com/2007/09/la-inversin-pblica-y-la-satisfaccin-de.html">			<content><![CDATA[No hay que ser muy observador para percatarse de la cantidad de edificaciones que se están construyendo en la Ciudad de Panamá, por no decir, en el país entero. Grandes estructuras de cemento y acero se están levantando para albergar megaproyectos residenciales y turísticos cuyo objetivo final es el alojamiento del capital extranjero que ha venido a nuestro país a invertir. Sin embargo, a pesar del orgullo que podamos sentir por el despliegue de ingeniería y arquitectura que emanan de estas enormes moles, se observa que los grandes males que aquejan las metrópolis congestionadas de otras latitudes, ya se están observando aquí. Sólo mencionemos el tráfico pesado y el deficiente transporte colectivo y selectivo que deprime el rendimiento de quienes los usan cuando llegan a sus trabajos y a la posterior vuelta a los hogares, la falta de presión de agua y de agua mismo en algunos sectores de la ciudad, los altos precios de la electricidad y del combustible, para mencionar algunos de ellos.Es apreciable el crecimiento económico que ha registrado el país durante los últimos años, y más, en el tramo transcurrido en los últimos dos años. Recientemente la Contraloría General de la República presentó un documento titulado CIFRAS ESTIMADAS A DEL PRODUCTO INTERNO BRUTO TRIMESTRAL DE LA REPUBLICA: SEGUNDO TRIMESTRE DE 2007 en el que se hace un balance de la economía panameña durante el período mencionado y su comparación con el mismo período el año anterior. Se destaca que el crecimiento del PIBT (Producto Interno Bruto Trimestral) fue de un 9.6%. Compárese esta cifra con, por ejemplo, las economías centroamericanas con un PIB estimado para el 2007: Costa Rica, 6.0%, El Salvador, 4.5%, Guatemala, 5.0%, Honduras, 5.5% y Nicaragua, 4.3%.Antes de entrar a tratar el tema que traigo en este escrito, paso revista a algunas cifras interesantes. La actividad de hoteles y restaurantes se incrementó en un 17%, las pernoctaciones en un 27.4% y se registra un aumento en un 25% en la entrada de pasajeros residentes en el extranjero y sus gastos efectuados. La demanda de crédito interno del sistema bancario creció 14.2%, el valor agregado de la intervención financiera creció en 23.3% así como un incremento en las actividades de los seguros que presentaron un crecimiento importante del 80%. Las actividades inmobiliarias, empresariales y de alquiler se incrementaron en un 6.6%. Y otra cifra interesante también: Las actividades relacionadas con los juegos de azar, bingos, lotería, casino y similares creció en un 12.4%. Interesante entonces es reconocer que el consumo ha aumentado, que parte del ingreso de los panameños se está destinando a otras actividades distintas del gasto clásico familiar y pago de compromisos y que, en general, el sistema económico panameño está viviendo actualmente tiempos de bonanza que, esperamos, sea sostenido.Es interesante observar que, dentro del incremento del PIB mencionado para el período en estudio, un motor importante de crecimiento lo fue la construcción y las inversiones que en este rubro se han hecho. El informe del INDICE MENSUAL DE ACTIVIDAD ECONOMICA para el período de Enero a Julio del 2007 señala que el sector construcción y las actividades inmobiliarias continuaron en expansión siendo esto consistente con el aumento en la inversión en proyectos de infraestructura, los permisos de construcción y el consumo de los insumos de la industria.Ciertamente, el crecimiento del rubro construcción fue de 18.5% para el período en estudio. Sin embargo cabe preguntarse, ¿cuál fue el ritmo en la inversión de proyectos de infraestructura que se menciona en el informe del IMAE? Los proyectos de infraestructura no son los mismos que proyectos de edificaciones, que son realmente, los que han movido el escenario del renglón construcción.Según el Informe Económico Anual del 2006 emitido por el Ministerio de Economía y Finanzas, dejando por fuera la expansión del Canal de Panamá por ser un proyecto a mediano plazo (2007-2014), se observa que el valor de las inversiones en los grandes edificios que se tienen proyectados entre los años 2007 a 2009 asciende a la suma de $3,200 millones de dólares en tanto que la infraestructura proyectada a diseñar, construir y licitar en el mismo período asciende a, aproximadamente, $3,826 millones de dólares. Estas inversiones en infraestructura van destinadas a los rubros de infraestructura urbana con el proyecto de la Cinta Costera, el Saneamiento de la Ciudad y la Bahía de Panamá, la Carretera Panamá-Colón, el nuevo sistema de transporte colectivo, puertos, aeropuertos y plantas eléctricas. Se observa entonces que la inversión en infraestructura es ligeramente superior a las inversiones para los grandes megaedificios de Panamá.En conclusión, se observa que, ciertamente, en los últimos años, la inversión proyectada en infraestructura, podrá satisfacer la demanda por dichos servicios con el incremento de las construcciones, la atracción de nuevos inversionistas y la creación de más viviendas en nuestro medio. Es importante que el Gobierno Central mantenga un programa de renovación constante de la infraestructura de servicios en nuestro país y tratar siempre de que la misma no sólo sea superior en términos absolutos, sino en el ritmo de crecimiento anual.]]></content>
		</document>
		<document id="ff23aacc376a842c4f16505f7204baa5" url="http://jcmartinezv.blogspot.com/2007/09/planificacin-proyectos-e-ingeniera.html">			<content><![CDATA[Como profesional de la Ingeniería y preocupado por la manera en que se está desarrollando actualmente Panamá, he decidido crear este blog que pretende aportar a la comunidad profesional en general conocimientos y experiencias personales así como otras recabadas de diversas fuentes y de esta manera contribuir con el enriquecimiento de nuestra profesión.Intentaré desarrollar temas, como lo menciona el título de mi blog, de Planificación, Proyectos e Ingeniería. En el ramo de la Planificación, intentaré presentar aspectos relacionados con la concepción, manejo, control y retroalimentación de las actividades que dan como resultado, el mapa que nos guiaría en el desarrollo de una idea, concretizarla, hacerla rentable y humanamente habitable, operativa y ambiental y socialmente amigable.Panamá actualmente está recibiendo un flujo de inversión, entre local y extranjera, para el desarrollo de diversos proyectos que van desde lo turístico hasta lo habitacional sin dejar aquellos de carácter industrial, de negocios, de servicios así como de infraestructura. Tal es el caso de la Ampliación del Canal de Panamá, la cual prevé una inversión de un poco más de $5 mil millones de US Dólares.Siendo la Ingeniería Civil mi rama de servicios, pretendo aquí compartir experiencias propias y ajenas en este ámbito presentando nuevas técnicas, productos, procesos, procedimientos y otros aspectos que puedan ser útiles para colegas, estudiantes y público en general.Este es un blog abierto, es decir, se aceptan todo tipo de contribuciones ya sea, escribiendo en los comentarios o mediante mensajes por correo electrónico o, inclusive, compartir trabajos propios o de otras fuentes, siempre que estas sean citadas para el crédito debido.JCM]]></content>
		</document>
		<document id="83ee46d5d3bd36b41dea01d368e03af9" url="http://jcmartinezv.blogspot.com/2007/10/el-desarrollo-econmico-y-el-problema.html">			<content><![CDATA[Actualmente, en la Asamblea de Diputados, se está debatiendo nuevamente el polémico Proyecto de Ley No. 269 “Que modifica y adiciona artículos a la Ley 14 de 1993, modifica la Ley 34 de 1999, modifica el Artículo 133 y adiciona el 238-A al Código Penal”, mejor conocido como la nueva Ley del Transporte. Dicho proyecto de Ley fue cuestionado por el Presidente Martín Torrijos mas no en el tenor en que, quienes estamos preocupados por el desarrollo con calidad de vida y bienestar económico, esperábamos. Tan sólo fueron dos aspectos, de los múltiples aspectos que fueron cuestionados, que el Presidente indicó que fuesen reevaluados nuevamente en la Asamblea. Uno, equidad en la representatividad entre usuarios y transportistas y al hecho de que los transportes no cumplan con estándares básicos de seguridad.Al mismo tiempo, observamos que nuestro país está experimentando un crecimiento económico sostenido con incrementos en casi todos los rubros de la actividad económica. Grandes inversiones en el sector construcción se están realizando beneficiando la industria y todas las actividades que de ella se benefician. El consumo ha aumentado considerablemente lo cual se observa en el incremento en el crédito para el consumo. Y, aún cuando el PIB ha aumentado a más de un 8% y, a su vez, hayan aumentado los precios en los artículos básicos según lo indica el Índice Mensual de Actividad Económica, el crecimiento es claro y apreciable.Aun siendo un país que no cuenta con la infraestructura adecuada, estamos siendo vistos por actores económicos internacionales para poder invertir y hacer negocios en Panamá, lo cual, si bien no nos pone al mismo nivel, nos acerca a lo que se llama una “economía emergente”. Sin embargo, todo ese progreso y desarrollo económico, está dado por el empleo eficiente de los factores de producción. Dos de ellos, el recurso humano y el capital, están muy relacionados con el problema del transporte.El recurso capital se destina para la adquisición de bienes que son utilizados para producir dentro de nuestra economía. En este caso, observemos que, los vehículos utilizados para el trasiego de bienes y servicios, sufre de un enorme deterioro dentro de nuestras estrechas calles al producirse los incómodos e inconvenientes tranques vehiculares que son producidos, en su gran mayoría, por el desorden a que es sometido el tráfico local debido a que, el sistema de cuotas es salvaje y pone en riesgo la integridad de las personas y de terceros. El tiempo que se puede emplear para recorrer una distancia dada podría reducirse enormemente si el sistema de transporte actual fuese reordenado y regulado de tal manera que este servicio fuese prestado de una manera eficiente y eficaz. Incluso, un sistema de transporte cómodo y confiable (no hablemos de barato porque los costos de prestar el servicio, es decir, gasolina, están en franca subida y ya se ha demostrado en numerosas encuestas que los usuarios estarían dispuestos a pagar más por un mejor servicio) podría incidir en que las personas dejen de utilizar sus vehículos (por el alto precio del combustible) y usen este transporte tal como se hace en otros países.Son las personas las que hacen producir las empresas ya que manejan los recursos y toman las decisiones que han permitido que nuestro país alcance los niveles de desarrollo económico que actualmente observamos. Sin embargo, la productividad de estas personas se incrementaría mucho más si tuviesen la oportunidad de acceder a un sistema de transporte seguro y confiable que les permita llegar a sus trabajos en el menor tiempo posible y así como el regreso a sus hogares de manera expedita. Experimentarían menos cansancio y menos niveles de estress así como que podrían gozar de más tiempo libre ya sea con sus familias o para ellos mismos lo cual cultiva la personalidad y ayuda en el reestablecimiento de las condiciones que permitan a las personas rendir nuevamente con mayor eficiencia en sus labores, redundando esto, en beneficios económicos para las empresas y la economía en general.Como conclusión podemos inferir entonces que, definitivamente, un sistema de transporte colectivo eficiente y confiable, podría devenir en un mayor progreso económico para el país puesto que los recursos económicos podrían ser utilizados de una mejor manera y el rendimiento de los factores económicos sería mucho mejor. Lo más recomendable en este caso es vetar totalmente la Ley y crear una nueva que acoja las solicitudes que tanto los usuarios, como la sociedad civil en general, han elevado ante las autoridades respectivas para que sean consideradas. El país y sus habitantes merecemos un servicio más confiable y humanizado.]]></content>
		</document>
		<document id="e3ec805f2147200364b84d004428d20" url="http://jcmartinezv.blogspot.com/2007/10/la-reingeniera-del-transporte-colectivo.html">			<content><![CDATA[Como ya he comentado en mis anteriores escritos, es muy positivo el hecho de observar los indicadores económicos (a excepción de la inflación) que van registrando incrementos favorables para la salud económico fiscal de nuestro País. El incremento en los valores registrados para los IMAEs y el PIB trimestral, así como el de cada uno de estos indicadores en cada sector económico, es muy importante para orientar nuestro país hacia derroteros de desarrollo y bienestar.Sin embargo, nosotros como ciudadanos añoramos y deseamos que nuestra ciudad se convierta en una ciudad de primer mundo, con acceso a tecnología, un centro bancario dinámico, construcciones y obras por doquier y facilidades para los ciudadanos y, sin embargo, no contamos con una infraestructura de servicios apropiada y con un sistema de transporte colectivo (en esta ocasión solo menciono éste y no el selectivo) paupérrimo.He colocado en este blog, un video muy interesante que obtuve de YouTube.com que muestra la situación actual del transporte colectivo en Panamá. Por las razones que sean o hayan sido, el sistema actual ha caido en un caos que no tiene retorno. La manifestación más grave del estado de desgracia en que se encuentra este servicio, lo representó la muerte de 18 pasajeros, incluyendo niños, acaecida cuando este bus fue presa de las llamas producto de una explosión en el motor de dicho bus. El hecho, ocurrido el 23 de octubre de 2006, aún se encuentra en investigación. Mientras, muchos buses en condiciones similares, o peores, se encuentran brindando el servicio a costa de la inseguridad e incomodidad de los usuarios.Numerosos estudios se han hecho para lograr optimizar y humanizar el servicio de transporte colectivo. Pero dichos estudios, todos muy bien elaborados y con un sustento técnico adecuado, chocan cuando las autoridades tienen que hacer valer su posición para poner a funcionar tales estudios. Intereses creados entre transportistas y autoridades gubernamentales (quienes algunos son transportistas también) dan al traste con los esfuerzos que le cuestan al erario público, recursos y dinero.Vemos con pesar que la Ley de Transporte se encuentra en tercer debate en la Asamblea Legislativa, quedando pendiente su aprobación y posterior sanción por parte del Presidente de la República. Dicha Ley, no cuenta con el apoyo popular y responde, mas bien, a los intereses de los transportistas. Está surgiendo un movimiento empresarial, apoyado por la APEDE, para crear conciencia en los Diputados, autoridades y hasta en el Presidente de la República, para que esta Ley no se apruebe como está, dado que inhibe la competencia, fomenta el status quo actual y no considera la seguridad con los usuarios.Esperamos que el Presidente de la República vete esta Ley que va en detrimento de la sociedad panameña y se lleven a cabo las acciones pertinentes para que el sistema de cupos sea eliminado, se liciten nuevas concesiones, se reorienten las rutas del transporte colectivo, se hagan las inversiones en infraestructura vial requeridas para que el sistema funcione adecuadamente, se nombren más inspectores y policías relacionados con el asunto, se les concientice, humanize y capacite y que la flota actual sea reemplazada por una mucho más nueva con dimensiones adecuadas para que los ciudadanos y, porqué no, turistas y visitantes extranjeros, se sientan cómodos y confiables utilizando el nuevo sistema.Un sistema de transporte eficiente incrementa la productividad de la fuerza laboral, nos hace más competitivos, reduce la congestión vial y, si las unidades de transporte están bien mantenidas, hasta serían amigables al ambiente.]]></content>
		</document>
		<document id="dcbc7deb86a722b3c4ad54e67a14ee91" url="http://jcmartinezv.blogspot.com/2008/03/el-recalentamiento-de-la-economa-y-el.html">			<content><![CDATA[El crecimiento en PanamáDe acuerdo con el último Índice Mensual de Actividad Económica (IMAE) disponible en la red para Enero de 2008, se refleja “un incremento de 10.21 por ciento, superior al 8.84 por ciento registrado en su similar período de 2007”. De acuerdo al informe, los sectores que mayor crecimiento presentaron fueron: transporte, almacenamiento y comunicaciones, comercio, construcción, intermediación financiera, hoteles y restaurantes, actividades comunitarias y explotación de minas y canteras”.Los avances en los proyectos de inversión pública y privada, las obras de ingeniería civil relacionados con la autopista Panamá-Colón y la extensión del Corredor Norte, las obras de construcción relacionadas con proyectos de edificación residenciales y no residenciales concentradas en el área metropolitana (aunque también hay en el resto del país) y el consecuente aumento por la producción de insumos para la construcción han hecho que el sector construcción e inmobiliario tengan un óptimo movimiento en el período.La entrada de turistas y sus gastos en el país han movido el sector de hotelería y sus actividades relacionadas. Los juegos de azar, diversión y esparcimiento tuvieron muy buen movimiento en el período según señala el informe del IMAE de Enero del 2008. Movimiento positivo tuvieron también el transporte, almacenamiento y las comunicaciones, el movimiento comercial de la Zona Libre de Colón, la intermediación financiera y la industria manufacturera.Hay que destacar que, de entre todos estos signos positivos, el sector agropecuario estuvo afectado por la disminución en la producción de algunos cultivos debido a los problemas climáticos y a la reducción en la superficie sembrada de estos productos.El concepto de recalentamientoDe acuerdo con el sitio web “Wikipedia” (fuente de conocimientos on line bastante acertada a mi criterio), el Recalentamiento en economía ocurre “cuando la capacidad productiva no puede seguir al ritmo de una creciente demanda agregada. Se caracteriza por un crecimiento por encima de la tendencia normal del crecimiento de la economía, a una tasa no sostenible. Períodos de crecimiento económico acelerado generalmente van seguidos de períodos de recalentamiento de la economía”, termina señalando Wikipedia. A seguir, hacemos un análisis de esta definición.Según la definición, la capacidad productiva no puede seguir al ritmo de una creciente demanda agregada. Esto significa que, para que se dé el efecto de recalentamiento, la demanda deberá crecer a un ritmo que la capacidad productiva de la economía no pueda absorber. Señala la definición que el recalentamiento se caracteriza por un crecimiento por encima de la tendencia normal del crecimiento de la economía. Observemos que el PIB (parámetro que podríamos utilizar para medir este crecimiento) ha crecido de 2002-2003, 4.2%, del 2003-2004, 7.5%, del 2004-2005, 7.2%, del 2005-2006, 8.7% y del 2006-2007, 11.2%. Es decir, la tendencia ha sido de crecimiento e, históricamente, nuestro crecimiento, había sido cerca del 5% y ahora, observamos crecimientos por encima del 7% y hasta del 11%. El efecto del recalentamiento se produce al tener un crecimiento no sostenible al no poder, la capacidad productiva de la economía en estudio, abastecer la demanda que hace que el crecimiento sea de esta magnitud. Se destaca en todos los medios de comunicación y es una opinión generalizada del gran auge económico que vive nuestro Panamá en los últimos años, ¿podríamos considerar este crecimiento como un crecimiento “acelerado”?Efectos sobre PanamáRecientemente, la agencia calificadora Fitch Ratings emitió su Análisis de Riesgo país para Panamá (febrero de 2008) otorgándole una BB+ así como la calificación de “Positiva” a la deuda soberana de largo plazo tanto en moneda extranjera como en moneda local. Entre otros aspectos, se presentan los fundamentos de la calificación, que, como es obvio, es principalmente sobre el desempeño positivo de nuestra economía sostenido en los últimos años así como de su disciplina fiscal. Sin embargo, el informe destaca que “el principal riesgo de la economía de Panamá es el potencial de recalentamiento. La fuerte demanda doméstica…un sólido consumo y crecimiento del crédito, mayores precios internacionales…la depreciación del dólar contribuyen a presiones inflacionarias. El índice de inflación de precios del consumidor alcanzó un estimado 6.4% al final del 2007, el mayor nivel reportado desde que Fitch empezó a calificar a Panamá en 1998”.Observando nuevamente el Informe del IMAE de Enero de 2008, podemos enfatizar algunos puntos.Se destaca que el sector construcción ha crecido producto de las grandes obras civiles en ejecución, se prevé que siga creciendo puesto que hay muchos proyectos esperando iniciar y ha habido una creciente demanda en la elaboración de insumos básicos para la construcción. Sin embargo, aún cuando se ha anunciado la ampliación de la capacidad productiva de las plantas de cemento y concreto en nuestro país, hay fuertes dudas acerca de la capacidad de los factores productivos que generan los insumos para la construcción de poder satisfacer la creciente demanda, aún más, al estar pronta la fase más importante de la ampliación del Canal, o sea, la construcción de las nuevas esclusas y tinas de reciclaje de agua.Otro sector que puede entrar en peligro es el de electricidad y agua, sobretodo el primero. En los últimos días se registró, a merced de una fuerte ola de calor, una demanda energética bastante cerca de la capacidad generadora del parque eléctrico nacional (1,025 MW vs 1,050 MW). En el corto plazo no se tendrán inversiones nuevas que puedan aliviar un poco esta situación y en el mediano plazo, se tendrán listos algunos proyectos pero se necesita mucha inversión para poder seguir produciendo con holgura suficiente para poder atender la demanda y poder, incluso, vender energía al resto de los países Centroamericanos (SIEPAC).La actividad de hoteles y restaurantes continúa creciendo ciertamente, pero se necesita de mucha inversión en más habitaciones para que los precios de las habitaciones sean más atractivos. Los costos de una noche en un hotel cinco estrellas ha ido subiendo vertiginosamente en virtud de la oferta hotelera que no ha ido creciendo al mismo ritmo que se ofrece al país como un destino turístico y de negocios.]]></content>
		</document>
		<document id="81e6b9a958e34f2f141f882fe7636753" url="http://jcmartinezv.blogspot.com/2008/03/el-reciclaje-del-concreto-como-agregado.html">			<content><![CDATA[IntroducciónEs apreciable la gran cantidad de obras que se encuentran en ejecución, al menos, en el área metropolitana de Panamá, es decir, la Capital, la ciudad de Colón y el sector oeste de la Capital (Arraiján y La Chorrera), destacándose, entre otras, obras para edificaciones de vivienda y obras civiles entre otras. Al mismo ritmo de las construcciones nuevas, observamos también que algunas otras estructuras de concreto reforzado han ido demoliéndose para dar paso a las nuevas edificaciones que hoy van delineando el “sky line” de la ciudad de Panamá.En todas ellas, la construcción de la infraestructura de servicios es vital para el funcionamiento y operación de dichas obras. Entre ellas, la construcción de pavimientos (y de concreto sobretodo), representa un aspecto muy importante.Sin embargo, las demoliciones, las construcciones nuevas y la transformación de materias primas en insumos para la construcción, a pesar de ser necesarias para que el progreso y desarrollo de nuestra economía se dé de manera sostenible, afectan ciertamente, directa o indirectamente, nuestro entorno medioambiental.La utilización de agregadosComo es de conocimiento general, el concreto es un material que se obtiene mediante la mezcla, en proporciones determinadas según la resistencia final deseada del concreto, de cemento Portland, arena, agua y agregados (gruesos y finos). Considerando sólo aquello correspondiente a los agregados, es importante resaltar que ellos son obtenidos mediante la trituración de piedra de canteras y, en muchos casos, de los ríos. La extracción de piedra de los ríos, como por ejemplo el caso del río Pacora en Panamá, está socavando los cimientos del puente sobre dicho río, importante punto de paso entre la comunidad de Chepo y la ciudad de Panamá. A su vez, permite el aumento de la erosión, la sedimientación, la reducción del cauce del río y, por consecuencia, el riesgo de inundaciones en las comunidades ubicadas al margen de dicho río es inminente.El reciclaje del concretoAnte tales circunstancias, es importante considerar alternativas para la fabricación del concreto. Algunas podrían ser el diseño de mezclas que cumplan el mismo propósito o carga de servicio utilizando aditivos que permitan el uso reducido de agregados (por ejemplo) ó alternativas de agregados. Al respecto de esto último, he encontrado un artículo en la revista Construction Equipment (Recycled Concrete: First Rate in Second Life) relacionado con el reciclaje del concreto, o sea, utilizar los residuos de antiguos pavimentos o estructuras de concreto, triturarlas en tamaños específicos y luego utilizarlos en la construcción de pavimentos nuevos.Metodologías y procedimientosEl concreto demolido, se tritura y se obtienen partículas trituradas en tamaños específicos según el diseño de mezcla. Estos se mezclan con cemento y arena además de otros aditivos y químicos específicos para reducir los efectos que pudieran producir, por ejemplo, el efecto reactivo silica-alcali (ASR por sus siglas en inglés). Luego, el concreto preparado con este agregado se vierte sobre las formaletas preparadas y, encima, se coloca un topping, también de concreto, pero con un agregado mucho más fino. Además del cuidado que hay que tener para triturar el concreto antiguo en los tamaños requeridos para servir como agregados y de los efectos químicos que pudieran tener estos agregados en virtud de la mezcla original para la cual fue preparada, no hay que tener mayor cuidado del que se tiene normalmente al momento de preparar una mezcla normal, vaciarla y curarla.ConclusionesEl uso del concreto demolido como agregado para concreto nuevo podría ser interesante considerando que, el uso de dicho agregado, es ambientalmente amigable por muchos factores: reduce la extracción de piedra de los ríos, reduce las emisiones de gas de los camiones al tener que llevar el material extraído de los ríos a las canteras y de ahí a las obras, podrían ser ejemplos a mencionar. Con el incremento de las obras de construcción en Panamá, podría escasear el suministro y la cantidad de agregados para las diversas obras que se encuentran en ejecución y en planificación por lo que el concreto demolido podría ser una excelente alternativa para paliar esta situación. En Julio de 2007 fue publicado por la Federal Highway Association el documento “Use of Recycled Pavent as Aggregate in Hydraulic-Cement Concrete Pavement” (FHWA Technical Advisory T-5040.7)” en el cual se presentan algunas directrices básicas para el empleo de esta técnica.]]></content>
		</document>
		<document id="517fa705078d888c1d8321824452b859" url="http://jcmartinezv.blogspot.com/2008/04/foro-ciudadano-alianza-pro-ciudad-2-de.html">			<content><![CDATA[En el día de ayer, asistí al Foro ciudadano convocado por la Alianza Pro Ciudad, en la cual se abordarían diversos temas de interés relacionados con el desarrollo, crecimiento y deterioro de nuestra ciudad. Considero que todos los temas fueron muy interesantes y sus expositores, todos con experiencia reconocida dentro del ramo que presentaron en sus disertaciones, capturaron la atención de los concurrentes, enviaron el mensaje respectivo y crearon mayor conciencia entre los asistentes.La disertación relacionada con la Cinta Costera no llenó mis expectativas puesto que quienes tuvieron a cargo la presentación correspondiente prefirieron, como parte del equipo diseñador del contratista ganador de la obra (Constructora Norberto Odebretch), dejar que sea el Ministerio de Obras Públicas y la empresa contratista, develaran el diseño propuesto en una conferencia de prensa el día 4 de abril. Creo que eso decepcionó a todos los asistentes a la presentación porque se esperaba mucho más.La presentación acerca de la gradual pérdida del barrio de Bella Vista hecha por el Arq. Eduardo Tejeira y la Lic. Giulia de Sanctis dejan pensar que "la esperanza es lo último que se pierde"...pero también se pierde. El análisis técnico hecho por el Arq. Tejeira, experto internacional de trayectoria reconocida, se convirtió en una labor perdida al permitir, las autoridades pertinentes, las demoliciones graduales de hermosas e históricas construcciones del barrio, promovidas por el apetito inmobiliario que no parece saciarse. La historia presentada por la Lic. de Sanctis todavía fue más triste puesto que se muestra el cómo el proceso fue ganando una "simpatía" del rector máximo de nuestra ciudad, el Alcalde, y de cómo éste cede ante los deseos de las inmobiliarias. Me hace gracia que muchas de nuestras autoridades disfrutarían de sectores citadinos como el Art Deco District en Miami, Florida, mientras que en Ciudad de Panamá, permiten las demoliciones de edificaciones con el mismo o mayor valor histórico como aquellas.El Arq. Álvaro Uribe presentó su disertación titulada: Megaconstrucciones y Altas Densidades: Crecimiento vs. Desarrollo. La presentación fue excelente y muy bien documentada. El Arq. Uribe presentó brevemente la manera como la ciudad nace y va creciendo a merced de los límites físicos que se le impuso a la ciudad y su expansión como si fuese una "mano". Las grandes arterias vehiculares no surgieron como parte de un plan urbano. Crecen los asentamientos espontáneos y los actuales no responden a los requerimientos de una ciudad que pueda crecer ordenadamente ni en armonía consigo misma. Sin embargo, sólo se plantearon problemas y ninguna solución.La Arq. Raisa Banfield también hizo su presentación en la cual creaba conciencia entre los asistentes en relación con el crecimiento de la ciudad y el entorno medioambiental que nos rodea.La iniciativa preparada por la Alianza Pro Ciudad es de alabar. Estos foros sirven para crear conciencia entre los asistentes y que, estos a su vez, propaguen esta preocupación ante el resto de los ciudadanos. No se presentaron soluciones mas si se mostraron una innumerable cantidad de problemas. Creo que se debió exigir a los presentadores que mostrasen, como aporte, soluciones o al menos vías de acción a cada uno de los problemas presentados. Aún así, es loable la iniciativa de la Alianza y esperamos que hayan más foros y actividades como ésta.]]></content>
		</document>
		<document id="795b05f6d5c104247e40c8273b400799" url="http://jcmartinezv.blogspot.com/2008/04/recalentamiento-y-polticas-econmicas.html">			<content><![CDATA[En el sitio web de América Economía (17/04/2008) se presenta un artículo muy interesante y que guarda relación con un escrito que previamente he presentado en mi sitio blog (El Recalentamiento de la Economía y el Crecimiento en Panamá, 31/03/2008) en el sentido de un país que vive un momento similar al nuestro, crecimiento (no al mismo ritmo), aumento de la demanda interna e inflación, y de las políticas que adopta su Banca Central para corregir esta distorsión macroeconómica.A continuación el artículo en cuestión:Por primera vez desde 2005, Brasil sorprende con alza de tasa Selic a 11,75%El Banco Central elevó en 0,5 punto porcentual la tasa de interés de referencia, encima de lo esperado para la mayoría de los analistas.por Dow Jones NewswiresEl banco central de Brasil subió el miércoles la tasa de interés de referencia en medio punto porcentual y superó las expectativas del mercado al tiempo que dio señales de un aumento en la preocupación por el recalentamiento de la demanda interna y el incremento de la inflación.El comité de política monetaria del banco central (Copom) subió la tasa de referencia Selic del 11,25% al 11,75% anual. En un comunicado, el organismo dijo que "al evaluar el escenario macroeconómico y el panorama de la inflación, el Copom decidió, por unanimidad, elevar la tasa Selic al 11,75% anual, sin sesgo"."El Copom entiende que la decisión de emprender, en forma inmediata, una parte significativa de la alteración de la tasa de interés base contribuirá a una rápida disminución del riesgo en relación al panorama de inflación y, como consecuencia, reducir la magnitud del ajuste total que será implementado". Como es habitual, el comité no estableció un sesgo para la tasa.Con esta alza, la primera en 35 meses, el banco interrumpió la pausa que comenzó en septiembre en el ciclo de cambios a la tasa de interés.Para Alfredo Coutino, de Moody's Economy.com, "no hay razón alguna para que el banco central apriete las condiciones monetarias, pues la inflación no parece representar un problema en Brasil". En un reporte para AméricaEconomía.com, el economista consideró que "la inflación no está siendo generada por la demanda interna y se desplaza alrededor del nivel objetivo".Según Coutino, pese a las presiones de los mercados, la decisión del Central ha sido "errónea", ya que no se advierte que "la incipiente inflación no es un fenómeno causado por presiones de demanda" sino por un "exceso de oferta, ya que la producción nacional ha estado creciendo a velocidades mayores que la absorción interna".En esa línea, el economista sostuvo que si las autoridades brasileñas desean que la economía funcione sin el freno monetario y pueda defenderse de la desaceleración de la economía global, "el banco central debería comenzar a reducir la tasa de interés este mismo año, en lugar de aumentarla".Más de los esperado. Si bien un alza era ampliamente esperada por el mercado, el incremento de medio punto sorprendió a muchos expertos que dijeron que la naturaleza temporal de los recientes avances en la inflación mantendría al banco apegado a un aumento de un cuarto de punto.Entre los analistas de 21 instituciones financieras encuestados por Dow Jones Newswires, 19 predijeron que el banco subiría la tasa Selic en un cuarto de punto porcentual, mientras que uno proyectó que la autoridad monetaria la mantendría sin variación y otro señaló que la subiría en medio punto porcentual.Aumento de la inflación. La inflación, medida por el índice oficial de precios al consumidor de Brasil IPCA, se ubicó en un 0,48% en marzo, según el Instituto Brasileño de Geografía y Estadística, o IBGE. La entidad atribuyó el aumento a una aceleración en las alzas de los precios de los alimentos en medio de un aumento a nivel mundial de la demanda de bienes básicos agrícolas.Aunque la cifra fue inferior al 0,49% de febrero, superó con creces las proyecciones de analistas de mercado de un incremento cercano al 0,32%. Economistas, en tanto, esperan que la decisión del miércoles dé inicio a un ciclo de alzas a las tasas que se podría prolongar durante varios meses.Según los últimos sondeos de mercado realizados por el banco central, la entidad podría elevar la tasa Selic hasta un 12,75% para fin de año. El próximo anuncio de política monetaria del banco central está programado para el 4 de junio.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>