<author id="03871918ab49aba0578cd4c6e68247f3" url="alairelibre.ws" feed="http://alairelibre.ws/feed" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="44ce621090e4a4da3189ef70bbea0d24" url="http://alairelibre.ws/2013/04/15/portobelo-2013">			<content><![CDATA[No llevo la cuenta, pero he hecho muchos Triatlones de Portobelo, y espero poder seguir participando por mucho tiempo más. Este año, como tantas veces anteriores, participé sin entrenar. Como tantas veces anteriores, me propongo que entrenaré para el próximo año. Siempre quedó animado con el triatlón después de cada Portobelo. La lástima es que […]]]></content>
		</document>
		<document id="95895024107a1916a50760179c8352bf" url="http://alairelibre.ws/2013/05/10/siete-por-ciento-sesenta">			<content><![CDATA[¡Hoy ha sido un día inusual! Para comenzar, nos reunimos los cinco corredores de Miwok 2013 a tomar cerveza. Nada anormal en eso. Luego se reunieron un par de amigos más, los genios que aparecen cuando se destapan las botellas. Del grupo de ultracorredores ya habíamos cuatro inscritos en Rocky Raccoon 2014, una carrera de […]]]></content>
		</document>
		<document id="188db712cb5a4c1e41b10ba4c74bd72b" url="http://alairelibre.ws/2013/05/22/caminando-panama">			<content><![CDATA[Caminando Panamá es una nueva página que acaban de lanzar Adrian Benedetti y Cristina Maduro. El sitio web es una guía sobre nuestros senderos locales y ahora mismo cuenta con 23 senderos que cubren el territorio nacional. Pronto se irán agregando más senderos a medida que se vayan recorriendo y documentando. La Fundación Caminando Panamá, […]]]></content>
		</document>
		<document id="3bc99e567d955d4e6f250376ca5dd6a1" url="http://alairelibre.ws/2013/05/27/wordpress">			<content><![CDATA[Hoy se celebra el décimo aniversario del lanzamiento de WordPress. Tendremos una pequeña reunión en La Rana Dorada de El Cangrejo para celebrar este evento entre algunos de los usuarios de WordPress en Panamá. Esta bitácora cumple 9 años en unos meses y desde su concepción lleva hoy unas 345 entradas publicadas. Esta plataforma me […]]]></content>
		</document>
		<document id="920992657492215d17e87cd2bc264899" url="http://alairelibre.ws/2013/05/29/mis-zonas-de-ejercicio">			<content><![CDATA[En los 21km de Gamboa pasados fui a correr con la intención de medir cuanto puedo correr cerca del máximo de mi frecuencia cardíaca. En teoría, usando este cuadro, mi máximo está entre 170 y 175. En Gamboa llegué hasta 173 en un momento dado, y mi promedio fue de 156 latidos por minuto. Eso […]]]></content>
		</document>
		<document id="a3b822df545ba052c234c8664705f51f" url="http://alairelibre.ws/2013/06/03/suunto-ambit">			<content><![CDATA[Estoy cada vez más contento con mi Suunto Ambit. Todavía tengo un Garmin ForeRunner 301 que me ha servido muy bien por muchos años, pero la conveniencia del Ambit me ha llevado a usarlo de manera más constante. Además, el sitio Moves Count que va conectado con el Suunto me resulta más informativo que el […]]]></content>
		</document>
		<document id="cea408e39a0b081f0a3c9d958e15bd6e" url="http://alairelibre.ws/2013/06/26/parque-metropolitano">			<content><![CDATA[Hoy hubo tráfico en el Parque Metropolitano. Habíamos 7 personas en tres grupos corriendo. Tao y yo partimos desde El Cangrejo a correr el PMT. Allá estaba Luis Carlos corriendo la loma desde las 5:00am. Cuando llegamos ya llevaba 5 ataques y bajamos juntos en su último tramo. Nosotros habíamos partido a las 5:45am para […]]]></content>
		</document>
		<document id="19ffa272a10b84ab5c0fa3e69f8ac542" url="http://alairelibre.ws/2013/09/20/el-valle-100-o-los-100-del-indio">			<content><![CDATA[Parece una pregunta sencilla, pero no lo es. El Valle solamente es el punto de partida, y la meta final, de un recorrido de 100 kilómetros por el Río Indio. ¿El Indio 100km? Hace tiempo ando pensando en el Ultra Reto del Indio cruzando de océano a océano por Las Guías y terminando en Boca […]]]></content>
		</document>
		<document id="73be9b55d702b65fff33e45d3866fa0" url="http://alairelibre.ws/2013/12/18/habilidades-perecederas">			<content><![CDATA[Hace poco más de un mes me lastime el pie derecho mientras estaba en la moto cuando un camión se paso su luz roja. Por suerte no hubo fractura y solamente los tejidos blandos se lastimaron. El doctor me dijo que en seis semanas quedaría al 100%. Ya logré correr por primera vez aunque algo […]]]></content>
		</document>
		<document id="db5c2d34241c6d0a4b9046b3881ae284" url="http://alairelibre.ws/2014/01/09/464280-horas-de-vuelo">			<content><![CDATA[Acabo de pasar la marca de 53 vueltas al sol y es hora de planear que voy a hacer con las próximas 8,760 horas de esta próxima vuelta. Ya me salté el resumen del 2013 y no voy a mirar hacia atrás.  Voy a proponerme unas cuantas metas razonables y un par más difícil. En […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>