<author id="03a464ccd2161c9e1137d4ea27c37115" url="tecnoque.wordpress.com" feed="http://tecnoque.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="f4bfecd2750ab60813a615f1f0506099" url="http://tecnoque.wordpress.com/2008/01/21/bienvenidos-a-tecnoque/">			<content><![CDATA[Siempre hay una primera vez para todo en esta vida, el tiempo avanza y uno no es capaz de detenerlo así que hay que seguir su ritmo… hay que tirarse al ruedo. Ese es mi objetivo con este Weblog, ser un autodidacta como siempre lo he sido y tomar experiencia. Predominarán dos temas en particular, […]]]></content>
		</document>
		<document id="5f60ce3ca003dc5783e41d9fb19efdf2" url="http://tecnoque.wordpress.com/2008/01/22/casa-de-herrero/">			<content><![CDATA[Casa de herrero cuchillo de palo, me ha dado mucha risa porque he tenido que modificar todos mis planes de publicación debido a que mi Windows XP ha decidido no cooperar conmigo, la verdad nada fuera de lo normal, lo que siempre es efectivo en el es que lo hace en los momentos menos indicados. […]]]></content>
		</document>
		<document id="8418228b4956e7d4cc7674433e835c49" url="http://tecnoque.wordpress.com/2008/01/22/tecnologia-japonesa/">			<content><![CDATA[Los Japoneses se caracterizan por ser grandes innovadores en la tecnología, cosa que no fue al principio, ya que primero copiaron, replicaron y mejoraron antes de llegar a la etapa en que se encuentran hoy en día. Por cierto, no demoraron mucho para llegar a ese punto. Mucha de sus invenciones tienen que ver con […]]]></content>
		</document>
		<document id="7360cb9126446ee90fc62d7531d4c798" url="http://tecnoque.wordpress.com/2008/01/24/seguridad-en-sistemas-ii/">			<content><![CDATA[Continuando con el Post anterior, aquí les dejo la segunda lista de cosas importantes a considerar. Los siete pecados capitales Computer Associates (CA) desarrolló un trabajo donde establece lo que ha denominado los 7 pecados capitales en seguridad. En ellos se mencionan las actitudes (tanto personales como foráneas) que más comúnmente llevan a serios compromisos […]]]></content>
		</document>
		<document id="9191d8b7710c9c76eaecc0a55d95f678" url="http://tecnoque.wordpress.com/2008/01/24/seguridad-en-sistemas/">			<content><![CDATA[Hace años leí varios artículos en páginas Web especializadas en este tema, los cuales guarde en mi PC. Estuve buscando, sin embargo no pude encontrarlas, se que en algún lugar han de estar, pero no puedo alargar el tiempo así que me puse a buscar nuevamente en los sitios Web de estas empresas, la sorpresa […]]]></content>
		</document>
		<document id="41eda4020c03e5747949eeba800b91a8" url="http://tecnoque.wordpress.com/2008/01/28/help-me-como-le-hago-conversion-de-formatos/">			<content><![CDATA[La semana pasada un familiar me pidió ayuda, había recibido del trabajo un documento en XLSX, el dedujo (de buena manera) que era una hoja de calculo en Microsoft excel, pero no sabía como poder ver el documento ya que su Office 2003 no soporta ese nuevo formato, el explicar la razón de esto es […]]]></content>
		</document>
		<document id="a44d906a0b13855e9e686b1bf5e28b1c" url="http://tecnoque.wordpress.com/2008/01/30/no-me-he-podido-aguantar/">			<content><![CDATA[Pues eso, no era mi intención publicar frases o citas en el blog, pero además de ser algo que me gusta, me he encontrado con una muy buena y con referencia a la tecnología, no he podido aguantarme… hay les va. “Internet, ahora mismo, es la religión pagana más importante que hay”. - Txus di […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>