<author id="041e3f2b5d6b674be12369af46bcbe38" url="modahombrepma.blogspot.com" feed="http://modahombrepma.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="11">
		<document id="15f6e01f37f9c0e39d119e64d3fb1782" url="http://modahombrepma.blogspot.com/2013/10/de-donde-vienen-las-alpargatas.html">			<content><![CDATA[Since* nos cuenta su historia:La alpargata, introducida en España en el 1300, es un tipo de calzado de lona con suela de Yute o caucho. Su nombre proviene de la palabra “esparto”, una clase de yute utilizado originalmente para fabricar las suelas.Tradicionalmente, la alpargata era de color negro o crudo; el color claro para el domingo y el más oscuro para los días de semana. Existen una gran variedad de tipos de alpargatas, aunque, fundamentalmente se dividen en dos clases, las que se ajustan con cintas y las que no. En la actualidad es frecuente que la suela de esparto esté recubierta total o parcialmente de una fina capa de caucho para protegerlas de la humedad y el desgaste.Al ser un calzado ligero y fresco, deja de respirar el pie y se adapta a su forma. A diferencia de otras vestimentas, la humilde alpargata ha logrado convertirse en una prenda imprescindible tanto para hombres como para mujeres sin diferencia de edad. En la actualidad se usa como prenda informal en los meses más calurosos.En el 1950, los fabricantes de alpargatas se plantearon darle un nuevo giro con un diseño más sofisticado, adaptándose  a la moda del momento. En 1960 Yves St-Laurent se convirtió en uno de los modistas más célebres de la época; presentó un modelo particular para las fiestas de Paris con tacón y lazos que se ataban al tobillo. Revolucionó el genero y lanzó una nueva moda.______________________________ www.modahombrepma.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="eab224d1a7cb9e76cae1c5627834995" url="http://modahombrepma.blogspot.com/2013/11/adelantos-de-primavera-2014.html">			<content><![CDATA[Gucci muestra esta interesante combinación como parte de su colección Cruise 2014.Verde oliva oscuro + lila.Interesante.______________________________ www.modahombrepma.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="9ed866734333bf0aaa548d10c03b7d45" url="http://modahombrepma.blogspot.com/2013/12/colores-verano-2014.html">			<content><![CDATA[En Panamá estamos a punto de entrar en la estación seca (verano).Es el momento ideal para empezar a rebuscar en nuestro armario por las piezas ideales para este clima (aunque básicamente aquí es "verano" todo el año, esta época el calor es mayor y tenemos muchísimo sol).La gente de Pantone propone los siguientes colores como los predominantes durante el próximo verano boreal... así que podemos ir viendo lo que nos traerá!Los tonos continuan fuertes, y se empiezan a neutralizar (Paloma, Sand) , tornándose más pasteles (Purple Haze, Placid Blue) y otros, más profundos (como el Magenta Purple).Escojan el que más les agrade y disfruten del verano que pronto inicia.______________________________ www.modahombrepma.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="a56bfbd6fe552edb131d1b2ea6945d8c" url="http://modahombrepma.blogspot.com/2013/12/estilismo-veraniego-para-pantalones.html">			<content><![CDATA[Varias maneras de "actualizar" un par de pantalones clásicos, como estos en tono beige y azul marino,  es el uso de accesorios.En estos casos, un par de chancletas y pulseras, o alpargatas con pulseras y un cinturón de tela.______________________________ www.modahombrepma.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="21429ed2b9aff411e29ac9f674c9d2ff" url="http://modahombrepma.blogspot.com/2013/12/tendencias-veraniegas-continuan-los.html">			<content><![CDATA[Varias opciones coloridas de Ralph Lauren, en Vacation Blue (turquesa), blanco y rojo intenso.El turquesa ingresa esta temporada como nuevo integrante de los pantalones coloridos.______________________________ www.modahombrepma.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="c2ae3048a4189ed8fa6d7f1b87fe7126" url="http://modahombrepma.blogspot.com/2013/12/tommy-hilfiger-sale-50.html">			<content><![CDATA[Aún hay descuentos del 50% en Tommy Hilfiger.Muchas camisas y pantalones cortos. Fotos de boutique TH Multiplaza.Nota (Dic 14, 2013): Ya removieron toda la mercancía.______________________________ www.modahombrepma.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="b512d349db355491d90158ea6721dd4c" url="http://modahombrepma.blogspot.com/2014/01/color-del-verano-2014-venetian-red.html">			<content><![CDATA[Según el Fashion Week del 2013 de New York, el color más usado por los diseñadores fue Venetian Red. Ya saben: a preparase para un intenso verano!______________________________ www.modahombrepma.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="b00d8a0b4359e2d85c4e89a422168a05" url="http://modahombrepma.blogspot.com/2014/01/estampados-modernos.html">			<content><![CDATA[Camisa con diseños "paisley" y colores otoñales de Tommy Hilfiger.  ______________________________ www.modahombrepma.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="f56327dc1e9dd6ccc08ae53f6e1ed40" url="http://modahombrepma.blogspot.com/2014/02/givenchy-2014.html">			<content><![CDATA[Givenchy se ha convertido recientemente en una fuerza impulsora de las tendencias en modas masculinas contemporáneas.Mezcla de lo callejero, grandes gráficos de temas deportivos (como los que aparecen en camisetas de béisbol) aunado a fotoimpresiones tropicales profusas sobre textiles han marcado y sacado a flote esta marca francesa. Muchas otras casas de moda o marcas ya han notado esto y han empezado a “clonarlo”.Esta temporada inicia con estampados florales en rosa, y amplios fondos negros… mucho negro. Definitivamente, por esto y por lo que publicarán más adelante en la temporada, es una marca referente si desean saber qué rumbo tomará la moda urbana contemporánea casual. ______________________________ www.modahombrepma.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="a06374c721c575ad376a77cb33275c79" url="http://modahombrepma.blogspot.com/2014/02/tendencias-estampados-florales-oscuros.html">			<content><![CDATA[Una de las tendencias más fuertes de la temporada. Estampados florales, pero en tonos oscuros. Prada, nuevamente a la vanguardia, es quien ofreció mayormente esta tendencia en su colección.Las verán aplicadas en casi todo: jackets, blazers, pantalones, sudaderas, camisetas... Vestidos de baño...______________________________ www.modahombrepma.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="4cd9ea484c3f3e39ae8b4020d1e13b87" url="http://modahombrepma.blogspot.com/2014/03/tendencias-2014-verano-mallas.html">			<content><![CDATA[Emporio Armani ofrece un excelente ejemplo de una tendencia digna de imitar y aplicar en nuestro clima: las mallas o redecillas.Pero la alternativa que sugieren es su uso en "capas", quizás para reducir la transparencia que ofrece el material.______________________________ www.modahombrepma.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>