<author id="078ddf5a4ee85b7280560d507b1507e9" url="inmobiliapanama.blogspot.com" feed="http://inmobiliapanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="73aa46d6e799fa5f25b62dee7c2e5e44" url="http://inmobiliapanama.blogspot.com/2012/10/apartamento-en-avenida-balboa.html">			<content><![CDATA[  DetallesEspectacular apartamento en la Ave. Balboa, tiene 200m2 y está en un piso alto, además cuenta con 2 amplias recámaras, la recámara principal con walk in closet y baño con ducha turca, Aire Acondicionado en todas las áreas, cortinas en todas las áreas, línea blanca, desayunador, puertas de caoba de lujo, balcón. Espectacular vista a la bahía y cinta costera, 2 estacionamientos, 1 depósito.El edificio cuenta con seguridad 24 horas, área social con piscina, salón de fiestas, salón de juego de niños, sauna, gimnasio, Parking de visita.]]></content>
		</document>
		<document id="4ff285295f4f41fac144473d5d4f63d" url="http://inmobiliapanama.blogspot.com/2012/10/apartamento-en-costa-del-este.html">			<content><![CDATA[  Detalles:El apartamento tiene 125m2, cuenta con 3 recamaras y 2 baños , sala/comedor, balcón, Cuarto y baño de empleada, 2 estacionamientos. Ademas incluye lámparas y abanicos, aire acondicionado en la recamara principal y la sala, y línea blanca completa (nevera, estufa, lavadora, secadora, calentador de gas).El edificio cuenta con completa área social.Amenidades2 EstacionamientosAire AcondicionadoGimnasioLinea BlancaPiscinaSeguridad 24 horas]]></content>
		</document>
		<document id="6b0756b3db8bb7746ad5436b6903fd7b" url="http://inmobiliapanama.blogspot.com/2012/10/apartamento-en-paitilla_25.html">			<content><![CDATA[  DetallesApartamento de 114m2 con dos habitaciones, dos baños, cuarto y baño de empleada, línea blanca nevera, estufa, lamparas, aire acondicionado y un estacionamientos.Ubicado en unas de las áreas mas exclusiva de la ciudad de Panamá, Punta Paitilla, se pueden encontrar diferentes hospitales, clínicas, áreas de compras, supermercados, restaurantes, tiendas para mejoras de la casa así como también áreas generales de compras.El área social, piscinas, gimnasio, Sauna, Jacuzzi, Guardia de seguridad 24 horas.Amenidades1 EstacionamientoAire AcondicionadoLinea BlancaSeguridad 24 horas]]></content>
		</document>
		<document id="c611782029ecaf676606f276a6d63e0e" url="http://inmobiliapanama.blogspot.com/2012/10/casa-en-san-francisco.html">			<content><![CDATA[ DetallesDuplex en san francisco, conjunto de pocas casas, con garita de seguridad a la entrada y portón eléctrico.La casa en planta baja cuenta con: sala, comedor, amplio den, amplia terraza, medio baño social, cocina, lavandería, cuarto y baño de empleada. garaje para dos autos.Segunda planta : family room, cuarto principal con baño y walking closet, 2 recamaras secundarias ambas con baño, una de ellas con walking closet pequeño y la otra con closet de pared.Tercera planta: amplio cuarto sin baño.AmenidadesAire AcondicionadoLinea BlancaSeguridad 24 horas ]]></content>
		</document>
		<document id="a538bef22ae484b812701638af46ef87" url="http://inmobiliapanama.blogspot.com/2012/10/como-elegir-un-buen-apartamento-para.html">			<content><![CDATA[Aunque los diarios clasificados, las webs de avisos y las agencias inmobiliarias estén repletas de ofertas de apartamentos para nosotros, no todos ellos llegan a cubrir nuestras expectativas por lo que la búsqueda se hace más compleja de lo que pensábamos.Si bien podemos quedarnos con la primer oferta de apartamentos que encontremos, la satisfacción de poder vivir en el apartamento ideal para nosotros es el resultado del esfuerzo y la dedicación invertida en la búsqueda. Pero ¿Como encontrar lo que buscas si no sabes que es lo que es buscas? Parece algo confuso pero es lo que le sucede a muchas personas, si usted mismo no sabe que es lo que esta buscando de un apartamento mucho menos podrá encontrarlo. Lo primero que debe saber para elegir un buen apartamento para vivir es poder identificar cuales son las cosas que espera de ese nuevo piso, pero tiene que diferenciar las cuestiones que verdaderamente necesitas y cuales son las otras cosas que prefieres y pueden ser excluyentes.Obviamente la zona en donde se encuentra ubicado el piso también es un facto determinante para elegir un buen apartamento para vivir. Ten en cuenta que se trata de un apartamento donde pasaras mucho tiempo por lo que debe tratarse de una zona de fácil acceso, lo ideal seria que este apartamento se encuentre cerca de tu trabajo y del centro de estudios de tus hijos. Además, debes pensar que no es nada agradable vivir en la ciudad para quien no le gusta el ruido y así tampoco vivir alejado de ellas para los que no le agrada la soledad, es por eso que tienes que estudiar muy bien la zona de la ubicación para elegir el mejor apartamento para ti.Por ultimo, no puedes dejar de evaluar la calidad del apartamento ya que tienes que encontrar las mejores ofertas en relación calidad – precio.]]></content>
		</document>
		<document id="58eb42e420e44bb2f994032b1aec95af" url="http://inmobiliapanama.blogspot.com/2012/10/oficina-en-costa-del-este.html">			<content><![CDATA[  DetallesAmplia oficina de 214mts, en gris, cuenta con 5 espacios de estacionamientos.La torre cuenta con seguridad 24 horas, 26 pisos y 6 niveles de estacionamiento, además de 5 elevadores de alta velocidad,planta eléctrica.Además cuenta con amplias terrazas con paisaje natural, tambien tiene 3.75m de altura entre losas, moderno sistema de alarma y rociadores, seguridad CCTV.Amenidades5 ó Mas  EstacionamientosSeguridad 24 horas]]></content>
		</document>
		<document id="7390b09394f5a12eb662b758d30ea3ab" url="http://inmobiliapanama.blogspot.com/2012/10/para-tu-casa-cual-es-la-mejor.html">			<content><![CDATA[    La temperatura más confortable para el ser humano en estado de reposo es de entre 18º y 20ºC. Si está trabajando la cifra desciende al intervalo comprendido entre 15º y 18ºC, según el tipo de movimiento y la intensidad con la que se realiza.Para hacernos una idea, podemos comparar al hombre con una estufa cuyo combustible son los alimentos. Concretamente un hombre de 70kg equivale a una estufa que genera 105 Kilocalorías cada hora, cantidad que basta para hervir 25 litros de agua. Esta es la razón por la que cuando estamos muchos en una sala sube la temperatura. Cada persona que entra es como poner una estufa más.  - La mejor manera de calentar una sala, es instalar focos de calor moderado en las zonas mas frías.- La humedad del aire debe estar entre el 50-60%.- Cada persona contribuye con su respiración a aumentar la humedad, por lo que es importante ventilar cada día.- Las plantas pueden ser  una  forma de equilibrar la humedad del ambiente en entornos húmedos.Hoy en día hay sistemas capaces de controlar la temperatura, e incluso a veces la humedad del ambiente, optimizando a la vez la energía que se consume. Algunos de los ejemplos más demandados son el suelo radiante o el calor azul.Para mantener una temperatura estable y correcta no sólo debemos elegir de manera adecuada los focos de calor, sino también asegurarnos de que ese calor se mantiene dentro de casa. Los cambios de temperatura de unas habitaciones a otras que se suelen producir en entornos con aislamientos deficientes son una de las principales causas de enfriamiento y exponen al cuerpo a alteraciones que nos impiden mantenernos en una temperatura confortable.Para evitar estas pérdidas de calor es imprescindible que tanto muros como cerramientos exteriores como puertas y ventanas estén bien instalados. Unas ventanas mal instaladas o de mala calidad pueden provocar grandes pérdidas de calor lo que supone un incremento  importante en el gasto necesario para calentar la casa.  Por ello, siempre es mejor elegir ventanas que no sean correderas, a ser posible de PVC y con doble acristalamiento, de esta manera te aseguras un aislamiento correcto que notarás en la factura de la calefacción al final de mes.]]></content>
		</document>
		<document id="bdc944f2ecf188cec906229be6666e76" url="http://inmobiliapanama.blogspot.com/2012/10/penthouse-en-cresta-palace.html">			<content><![CDATA[  DetallesDivino Apartamento con una Vista Super Expectacular desde cualquier parte del Apartamento.Cerca a Todo. Consta de 370m2 con Tres Habitaciones, Tres Baños, Baño de Visita, Cuarto y Baño de Empleada, Linea Blanca, Lamparas, Aire Acondicionado, Balcon, Dos Estacionamiento,Cocina con Desayunador.Amenidades2 EstacionamientosAire AcondicionadoBalcónLinea BlancaPiscina ]]></content>
		</document>
		<document id="2b14b734f0cdf6390b3f97a009da457b" url="http://inmobiliapanama.blogspot.com/2012/10/penthouse-en-dos-mares.html">			<content><![CDATA[  DetallesLujoso Penthouse en Dos Mares de 595m2 con Cinco Habitaciones, Cinco Baños, Baño de Visita, Cuarto y Baño de Servicio, Linea Blanca, Aire Acondicionado, Lamparas, Balcon, Dos Estacionamiento, Estacionamiento de Visita.Area Socia,Tres Piscinas, Jacuzzi, Salones de Fiesta, Gimnasio Cancha de Tennis, Jogging Track, Area de Barbacoa y Area de Juegos para Niños.Elegante Lobby Con dos accesos controlados por garitas de seguridad 24 horas.Amenidades2 EstacionamientosAire AcondicionadoBalcónLinea BlancaSeguridad 24 horas ]]></content>
		</document>
		<document id="847bc44e8d84db3f2237f72d68ee879" url="http://inmobiliapanama.blogspot.com/2012/10/terreno-de-playa.html">			<content><![CDATA[  DetallesTerrenos de PlayaDescubre Isla Viveros, una urbanización privada residencial verde y sostenible ubicado en el Archipiélago de las Perlas, que ofrece una exclusiva playa y comunidad de origen segunda en Panamá. "Isla Viveros" tiene 600 hectáreas con 22 kilómetros de costa y 11 millas de frente de playa - y contará con una marina de servicio completo, hotel, pista de aterrizaje para vuelos nacionales e internacionales, un centro de la ciudad y uno de 18 hoyos Jack Niklaus campo de golf, villas y los sitios de origen.Los terrenos en Viveros Resort and Club contará con un enclave único de todos los terrenos frente al mar con vistas espectaculares de las islas y el mar circundante. Planes personalizados de casas están disponibles para elegir.Lotes varían en tamaño y precio - y comenzar a 589.900 dólares. Llame para las localidades de lote y de fijación de precios detallada!Planificar un viaje con nosotros para encontrar un nuevo hogar para usted y su yate en Isla Viveros!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>