<author id="083face25c8c9bdf55cb4aa620cb1f97" url="osvale.blogspot.com" feed="http://osvale.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="51d7b6bd6d9f38bd5150fa5db49dddc0" url="http://osvale.blogspot.com/2006/09/corea-del-norte-dispuesta-realizar.html">			<content><![CDATA[Tres meses luego de que Corea del Norte lanzara varios misiles de mediano y corto alcance sobre las costas de Japón y Corea del Sur, el martes 3 de octubre Corea del Norte anuncia que posee armas nucleares y que se está preparando para realizar pruebas de detonacíon subterránea con las mismas.En Asia los vecinos de Corea del Norte trabajan para forjar un frente común para enfrentar la amenaza planteada por Pyongyang. Japón, China y Corea del Sur anunciaron una serie de cumbres para mejorar sus relaciones y de esta forma poder enfrentar la situación. China, quien es el principal aliado de Corea del Norte y el principal suplidor de alimentos y energía de su vecino del norte, cambió su postura clásica referente a las acciones Norcoreanas y dijo que "nadie va a proteger al régimen, de realizarse las pruebas nucleares".Christopher Hill, jefe estadounidense en las negociaciones con Corea del Norte dijo, "Corea del Norte puede pensar en su futuro o en tener armas nucleares, pero no en ambas cosas" también dijo que no estaba preparado para decir que pasos iban a seguir los Estados Unidos pero que si estaba preparado para decir que los Estados Unidos no iban a tolerar a una Corea del Norte que tuviera armas nucleares.Diferentes agencias de inteligencia están tratando de predecir una fecha para las dichas pruebas, hasta ahora la única fecha que podría tener un impacto politico de ser realizadas las pruebas en ese día es el 8 de octubre que marca la subida a jefe del partido de los trabajadores de Corea de Kim Jong Il, y además coincidiria con la probable aprobacíon del canciller Surcoreano Ban-Ki-moon como Secretario General de las Naciones Unidas.]]></content>
		</document>
		<document id="9e1e40b864995f07b5dbafa59a1cf2e9" url="http://osvale.blogspot.com/2006/09/gobierno-palestino-en-crisis.html">			<content><![CDATA[Luego de que el Presidente de la Autoridad Palestina, Mahmoud Abbas tomara la decisión de suspender las negociaciones con Hamas con respecto a la creación de un gobierno de unidad, para hacer frente a la crisis en la que esta inmerso el gobierno, el partido Fatah, del cual Abbas es miembro hizo un llamado a efectuar las elecciones parlamentarias mas temprano de lo previsto, y de esta manera resolver la crisis dentro Autoridad Palestina.Palestina lleva alrededor de 8 meses en bloqueo luego de que en las elecciones parlamentarias de enero la organización Hamas ganara y se mantuviera firme en su postura de continuar con la violencia y negarse a reconocer a Israel como nación. A consecuencia de este aislamiento la Autoridad Palestina se ha visto incapaz de pagarle a sus empleados debido a que la mayoría del dinero de la Autoridad proviene del extranjero mayormente de organizaciones de ayuda localizadas en la Unión Europea, que forma parte fundamental en la iniciativa de bloqueo.Azzam al-Ahmed, quien es legislador por Fatah y además muy cercano del Presidente Abbas dijo:"Ha llegado el momento para que nuestra gente diga lo que piensa de la acciones de Hamas... Es preciso efectuar elecciones para el parlamento y la presidencia y de esta forma solucionar la crisis en la que se ha vuelto inmerso nuestro pueblo por ocho meses"Hamas por su parte espera seguir con el diálogo cuando Abbas regrese de Estados Unidos donde va a asistir a la Asamblea General de las Naciones Unidas que empieza hoy y así llegar a un concenso sobre la mejor forma se solucionar la problemática actual.]]></content>
		</document>
		<document id="9029217e6b1dac0fe1a9fcb8e65de4bc" url="http://osvale.blogspot.com/2006/09/golpe-de-estado-en-tailandia.html">			<content><![CDATA[En la mitad de la noche y sin disparar ni un solo disparo el general Tailandés Sondhi Boonyaratkalin lideró un golpe de estado en el cual derrocó al Primer Ministro Thaksin Shinawatra quién se encontraba de momento en la ciudad de Nueva York atendiendo a la Asamblea General de las Naciones Unidas.Los militares rebeldes cercaron las oficinas de gobierno con tanques, tomaron control de las estaciones de televisión y declararon la ley marcial en todo el país. Mucha gente parecía sorprendida ante la situación reinante pero pocos parecián decepcionados o en desacuerdo. El Golpe de Estado se materializa luego de meses de que la oposición exigiera la renuncia de Thaksin a quién se le acusaba de corrupción, fraude electoral, y de empeorar la insurgencia musulmana en la nación de mayoria budista.]]></content>
		</document>
		<document id="36a772a68afcb136d973fea85366d759" url="http://osvale.blogspot.com/2006/09/sucesor-de-annan-en-la-onu.html">			<content><![CDATA[Hoy concluyó satisfactoriamente el segundo simulacro de votación en el Consejo Seguridad para la elección del sucesor del actual Secretario General de Las Naciones Unidas, Kofi Annan.Como ya habían predicho algunos analistas el principal candidato es el ministro de asuntos exteriores Coreano, Ban Ki-Moon, quien recibió 13 votos a favor, 1 en contra y 1 abstensión; esto demostró también un leve declive en comparación con una votación anterior en la cual recibió 14 votos a favor y 1 en contra.El segundo lugar se lo llevó el diplomatíco Hindu, Shashi Tharoor con 8 a favor, 3 en contra y 4 abstenciones. Lo que sorprendió a muchos fue el hecho de que La Presidenta de Latvia, Vaira Vike-Freiberga, quien es la única mujer en la contienda y recibió 7 a favor, 6 en contra y 2 abstenciones colocándose en el tercer lugar de la contienda.La votación está cernida en un velo se secretismo por tanto no se sabe que miembro del consejo voto por quién, el hecho es que para poder acceder al puesto los candidatos deben ser aprovados por los miembros con poder de veto ( Estados Unidos, China, Rusia , Reino Unido y Francia), de otra manera quedarían descalificados para el puesto.De izquierda a derecha: Shashi Tharoor, Vaira Vike-Freiberga, Ban Ki-Moon]]></content>
		</document>
		<document id="c274dc45f11b277e19bf0fb3e5646afd" url="http://osvale.blogspot.com/2006/10/asesinan-periodista-en-oaxaca-vdeo-del.html">			<content><![CDATA[William Bradley Roland, un periodista y camarógrafo independiente de nacionalidad estadounidense fue asesinado el 27 de octubre luego de recibir disparos de bala por parte de paramilitares afiliados al PRI, partido al que pertenece Ulises Ruiz Ortiz, gobernador del estado de Oaxaca de quién se demanda su despido. Luego de investigar un poco más sobre esta noticia encontre el vídeo (link) que filmaba Bradley al momento que le disparan, en él se muestran entrevistas a algunos protestantes que forman parte de la Asamblea Popular de los Pueblos de Oaxaca (APPO) además de escenas de las balaceras y de la represión por parte de los partidarios de Ortiz. Cabe mencionar que el vídeo es de naturaleza bastante dramática ya que se muestra como le disparan a Bradley.Por medio del vídeo se ha logrado identificar al asesino de Bradley, que era un paramilitar con el nombre de Pedro Carmona, quién era el presidente de la colonía oaxaqueña de Felipe Carrillo Puerto de Santa Lucia del Camino. Bradley de 36 años recibío un disparo a la altura del pecho y murió en camino a la Cruz Roja. En un último reporte se dice que Bradley forma parte de los cinco muertos del último día, mientras que la policía federal entra a la ciudad para retomarla de los protestantes.Oaxaca se ha visto envuelta en esta situación desde hace un par de meses ya, y considero inaudito que el gobierno central de México no alla destituido a Ulises Ruiz Ortiz aún. De no terminar esta situación pronto no me es difícil pensar en la probabilidad de una guerra civil. Sin más, solo digo "Descansa en paz, compañero... El pueblo unido jamás será vencido"]]></content>
		</document>
		<document id="b45cb842be63eec1a361e3b67fc76dd0" url="http://osvale.blogspot.com/2006/10/bush-planea-hacer-del-espacio.html">			<content><![CDATA[Según informó el Washington Post, el presidente norteamericano publicó el mes pasado un decreto en el que cambia el enfoque de la política espacial de su país. Bush fijó a la defensa de sus intéreses en el espacio como primera prioridad del programa espacial. Mediante este decreto los Estados Unidos tienen el derecho, según ellos de reservarse el derecho de negarle entrada al espacio a gobiernos que considere adversarios.El hecho es que Estados Unidos se ha vuelto completamente dependiente de sus satélites para cientos de aspectos de la vida diaria norteamericana. Un satélite que salga de funcionamiento causaría pérdidas millonarias, imagínense ahora que de repente un gobierno hostil a los Estados Unidos, digamos Irán, decidiera derribar los satélites norteamericanos, ¿qué pasaría?, ¿se paralizaría el país?, bueno, estas son algunas de las escusas que Bush a dado para justificar su plan.La realidad es que en 1996 basura espacial averió a un satélite que controlaba los bippers de Estados Unidos, y esto causó que cerca del 90% de los 45 millones de bippers que funcionaban en ese entonces en Estados Unidos simplemente dejaran de hacerlo por todo un día.De cualquier manera, existen actualmente cerca de 40 naciones que tienen intereses en el espacio, siendo China y Rusia las más importantes. Lo que no cabe en mi cabeza es que los otros gobiernos del mundo no hagan nada al respecto, es como sí el espacio fuera el estado número 51 de los Estados Unidos. Es inaudito que un país, no importe quién sea, se sienta con el derecho de propiedad sobre el espacio de nuestro planeta.Hay incluso quienes piensan que con este decreto los Estados Unidos planean poner armas en el espacio. A mi parecer no sería muy descabellado pensar esto ya que recientemente Estados Unidos fue el único país del mundo que se opuso a una propuesta que prohibiría el emplazamiento de armas en el espacio, además ¿porque otra razón te negarías a una propuesta así, a menos que pienses en quebrarla en el futuro?]]></content>
		</document>
		<document id="c99e51fcfc5c4d6eb5649e912ba1e8e" url="http://osvale.blogspot.com/2006/10/climas-de-guerra.html">			<content><![CDATA[Hace un par de días leí este artículo y me pareció muy interesante, lo traduje para ustedes:Jeffrey Sachs23 de Octubre, 2006Jeffrey Sachs es profesor de economía y es director de Instituto de la Tierra en la Universidad de Columbia.Nuestros sistemas políticos y nuestras políticas globales están grandemente inequipadas para los verdaderos retos del mundo de hoy. El crecimiento económico global y el aumento en las poblaciones están poniendo presiones sin precedentes en nuestro ambiente físico, y estas presiones están por su parte causando retos sin precedentes para nuestras sociedades. Y aunque parezca extraño los políticos ignoran la existencia de estos patrones. Los gobiernos no están lo suficientemente organizados para enfrentarlos. Y las crisis que son fundamentalmente de naturaleza ecológica son manejadas con el uso de estrategias de guerra y diplomacia, obsoletas.Consideren, por ejemplo, la situación en Darfur, Sudán. Este horrible conflicto esta siendo dirigido por medio de amenazas de uso de fuerza militar, sanciones y generalmente el lenguaje de la guerra y del mantenimiento de la paz. Pero sin duda alguna el origen del conflicto es la extrema pobreza de la región, que empeoró desastrosamente en los ochentas por una sequía que aún azota la región. Aparentemente un cambio climático a largo plazo esta reduciendo las lluvias no solamente en Sudán sino que en la mayoría del África al sur del Sahara -- un area en la que la vida depende de las lluvias, y en la cual, sequía significa muerte.Darfur fue atrapada por una trampa mortal inducida por la sequía, pero nadie ha creído apropiado resolver la crisis de Darfur usando una perspectiva de desarrollo a largo plazo en ves de una perspectiva de guerra. Darfur necesita una estrategia con respecto a la mejor distribución del agua existente y no una estrategia de guerra. Sus siete millones de habitantes no podrán sobrevivir sin una mejor solución que les permita cultivar en sus granjas y darle de beber a su ganado. Tristemente todo lo que se habla en las Naciones Unidas con respecto a Darfur suena a sanciones, ejercitos, y la paz no se espera en futuro cercano.El uso excesivo del agua se ha convertido en uno de los mayores obstáculos para el desarrollo económico en muchas partes del mundo. La escasez de agua en la franja de Gaza es una de las mayores causas de enfermedades y sufrimiento entre los Palestinos, y es también una de las más frecuentes causas de conflicto entre Israelíes y Palestinos. Igualmente de nuevo, billones de dólares son gastados en bombardeos y destrucción, mientras que nada es hecho para resolver la crisis del agua.China e India también enfrentarán problemas con la distribución del agua en los años futuros, con consecuencias potencialmente horrendas. El despegue económico de estos dos gigantes empezó hace cuarenta años con la introducción de una mayor producción agrícola que dio fin a la hambruna. El aumento en la producción agrícola se dio gracias a la excavación de millones de pozos que extraían el agua subterránea. Ahora la disponibilidad del agua se encuentra en un nivel critico debido a que las aguas subeterráneas son extraídas más rápido de lo que son repuestas por la lluvia.Por otra parte, además de los patrones de lluvia, el cambio climático esta trastornando las corrientes de los ríos, y glaciares, que proporcionan un alto porcentaje del agua utilizada para la agrícultura y el uso común, se están retirando debido al calentamiento global. Las capas de nieve en las montañas se está derritiendoantes que en años anteriores, de manera que el agua de los ríos es más dificil de conseguir durante la temporada de siembra en el verano. Por todas estas razones, India y China están pasando por una seria crisis de disponibilidad del vital líquido que probablemente se intensificará en los años venideros.Estados Unidos no es inmune a esto. Los estados suroeste y mediooeste han estado sometidos a una sequía por largo tiempo, que bien podría ser el resultado del calentamiento a largo plazo, y los estados agrícolas dependen mucho de un depósito subterráneo de agua que escasea por el sobre bombeo.Igual que la escacez de petróleo y gas natural han subido los precios de la energía, el exceso de estrés ambiental podría ahora subir los precios de la comida y del agua en muchas partes del mundo. Debido a las olas de calor, sequías, y otros cambios climáticos en Estados Unidos, Europa, Australia y el resto del mundo este año, el precio del trigo ha alcanzado su precio más alto en décadas. Así, las presiones ambientales están tocando fondo -- afectando los ingresos y vidas alrededor del mundo.Con el aumento de la población mundial, el crecimiento económico y el cambio climático, nos enfrentaremos a una intensificación en las sequías, en los huracanes y en los tifones, en el poderoso fenómeno del Niño, en la escasez de agua, en las olas de calos, y en la extinción de especies. Los problemas "sin importancia" del ambiente y el clima se van a transformar en los problemas criticos de este siglo. Y por extraño que parezca aún no hay casi ningún reconocimiento de esta verdad básica por parte de nuestros gobiernos o nuestras políticas globales. La gente que habla del hambre y de la crisis ambiental son vistos como "moralistas" a diferencia de los "reslistas" que lidian con la guerra y la paz. Esto no tiene sentido alguno. Los llamado realistas simplemente no entienden la verdadera fuente de las tensiones que dan lugar al creciente número de crisis alrededor del mundo.Nuestros gobiernos deberían crear ministerios de desarrollo sostenible que se dediquen tiempo completo a la supervisíon de el equilibrio entre el cambio ambiental y las necesidades humanas. Los ministros de agricultura por sí mismos no van a ser capaces de hacer frente al incremento en las enfermedades infecciosas creadas por el alentamiento global. Los ministros del medio ambiente no van a ser capaces de hacer frente al estrés en los bosques y océanos, o a las consecuencias del incremento de eventos climáticos extremos como el huracán Katrina de hace unos años. Un nuevo y poderoso departamento debe ser creado para encargarse de coordinar las respuestas al cambio climático, a la escasez de agua, y a otras crisis ecológicas.A nivel global, los gobiernos del mundo deben finalmente entender que los tratados que han sido firmados en años recientes y que lidian con el clima, el ambiente, y la biodiversidad son al menos tan importantes para la seguridad global como todas las zonas de guerra y conflicto que pueblan los titulares y presupuestos. Enfocándonse en los retos no evidentes del desarrollo sotenido, nuestros gobiernos podrían terminar más facílmente las crisis de la actualidad (como en Darfur) y enfrentar de mejor manera las crisis del futuro.]]></content>
		</document>
		<document id="8abe4801f6f38272b72a5808399b2c77" url="http://osvale.blogspot.com/2006/10/corea-del-norte-realiza-prueba-nuclear.html">			<content><![CDATA[Como era de esperarse Corea del Norte cumplió su promesa de realizar una prueba nuclear, hoy Lunes 9 de octubre. A pesar de las muestras de repudió comunicadas por la mayoría de los líderes mundiales, el dispositivo utilizado por Corea del Norte era bastante pequeño y fue detonado en el sur del país en la región de Hwadae lo que mostró que los informes estadounidenses que señalaban una mina de carbón en el noreste eran errados.Tenía una capacidad explosiva de entre 0.5 y 1 kilotón (1kiloton=fuerza explosiva equivalente a 1000 toneladas de TNT). Creo que es preciso decir que la bomba de Hiroshima tenia una capacidad de 15 kilotones, y que en comparación esta bomba fue bastante leve. Pero de cualquier manera la explosión subterránea causó un movimiento sísmico de 4.2 en la escala de Richter.La proclamación el día de hoy causó la expectativa por una segunda prueba de igual magnitud, debido al precedente creado por los Norcoreanos el 4 de julio cuando probaron en secuencia misiles Taepodong-2 y luego en secreto lanzaron otra serie de misiles.Pero la esperada segunda prueba no se ha dado, y yo creo que no se va a dar debido a la cognataciones políticas que esto traería.Las reacciones por parte de las capitales del mundo no se hicieron esperar. Los Estados Unidos reaccionaron de manera bastante predecible al demandar a las Naciones Unidas que aplicara sanciones económicas a Corea del Norte. Por su parte Japón trata de cerrar filas con Corea del Sur y China y de esta forma crear un frente de lucha común. Pero si Japón decidiera desarrollar sus propias armas nucleares como muchos analistas esperan que lo haga, sería el fin real al tratado de No-proliferación de Armas Nucleares.Para muchos como yo, la única opinión que cuenta en este momento, es la de los chinos quiénes aunque se proclamaron en contra de las pruebas y demandaron el desarme, no han abogado aún por sanciones o acción militar, lo que nos deja con la incógnita. Digo esto ya que son los chinos el aliado más grande de los norcoreanos y son estos los que siempre han defendido a los norcoreanos-Como fin a esta entrada quiero decir que es deplorable que se haya permitido que esto sucediera, que es momento de que el mundo se de cuenta de que naciones como Corea del Norte que andan por el mundo con un afán armamentista y que creen que aún estamos en la guerra fría, son las verdaderas amenazas a la paz mundial y que no es aceptable que las naciones del mundo impongan sus deseos a punta de espada, y me refiero a "todas" sin excepción. El desarme debe ser por todos, no solo las pequeñas naciones se deben desarmar,también las grandes potencias deben hacerlo para asegurar una paz duradera.]]></content>
		</document>
		<document id="211c8649bf0b5aefb4c084ce4f0ca052" url="http://osvale.blogspot.com/2006/10/corea-del-norte-se-mantiene-desafiante.html">			<content><![CDATA[Hoy hacen cuatro días de que Corea del Norte anunciara que supuestamente habia realizado una prueba nuclear, aunque aún hace falta confirmar a ciencia cierta si dichas pruebas sí se dieron, sería iluso pensar que un gobierno que hace semejantes declaraciones tiene siquiera la voluntad por negociar, es obvio que están dispuestos a todo y que no les importaría verse envueltos en un conflicto a gran escala con quién se les oponga.En este momento Corea del Norte trata de contraatacar y censurar las declaraciones hechas en la ONU en las que se condena las acciones realizadas por el gobierno Norcoreano, y que quizás imponga sanciones económicas al aislado país del noreste asiático. Además en palabras del canciller norcoreano Corea del norte está "lista tanto para diálogo como para una confrontación."Por su parte los Estados Unidos presentaron un borrador de resolución bastante severo con Corea del Norte basado en el capítulo siete de la carta magna de la ONU, y según su embajador en la organización internacional, John Bolton,"Los Estados Unidos esperan una votación para el viernes de esta semana." Esta resolución incluiría sanciones económicas además de reestricciones de viaje para funcionarios de alto nivel en el gobierno norcoreano. China por su parte abogó por mantener más discusiones en el seno del Consejo de Seguridad para de esa forma llegar a un acuerdo, ya que tanto ellos como los rusos se muestran apáticos a esta resolución. Japón por otro lado demanda por sanciones más severas, y ya sancionó de manera unilateral a Corea del Norte, limitando las importaciones de ese país y prohibiendo el tránsito de naves norcoreanas en aguas Japonesas.]]></content>
		</document>
		<document id="45f9dd498e2bd004256c01c0f267ecaa" url="http://osvale.blogspot.com/2006/10/el-futuro-de-las-clulas-madre.html">			<content><![CDATA[El próximo 7 de noviembre tendrán lugar en los Estados Unidos las eleciones al senado, en las se vota no solo por los senadores de algunos de los Estados del país sino que también se vota por inercia por las propuestas de estos senadores. Hace unos días obsevaba un comercial político en el que participaba el actor Michael J. Fox, y hablaba sobre la investigación y el desarrollo de tratamientos utilizando las células madres y de como los Republicanos se han empeñado en detenerlos utilizando como base creencias retrogradas e ignorantes. Si ganaran los republicanos en los estados en los que se debate el tema del uso de las células madre, se perdería la oportunidad de tal ves en un futuro cercano, salvar miles de vidas, curando enfermedades como, Parkinson, Alsheimer, y la Diabetes entre otras. En el vídeo se observa a un Michael J. Fox claramente afligido por la enfermedad de Parkinson.La terapia más prometedora y más controversial consistiría en utilizar las células madre de los embriones en su fase temprana, en la etapa en que aún son unas bolas formadas por decenas de células, carentes de cualquier sensibilidad o rudimentos de un sistema nervioso, por tanto no son fetos aún. Estas células son capaces de convertirse en cualquier otra célula humana, y serían utilizadas para regenerar tejido dañado en cualquier tipo de célula. El debate consiste en que los ultra conservadores dentro los Estados Unidos consideran que utilizar estas células sería asesinar al humano en potencia que representan ese pequeño conjunto de células. La realidad es que esas células, bien, están vivas, no están ni cerca de ser un feto y menos aún de ser un humano completamente desarrollado. Además de no ser utilizadas para esta investigación serían destruidas por los laboratorios como desecho. Entonces ¿por qué la doble moral? si no les molesta que se boten a la basura los embriones sin desarrollo, ¿por qué les molesta que se utilize para salvar vidas?.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>