<author id="084ae398eea4d3e7753c6732f37f6460" url="viajes-panama.blogspot.com" feed="http://viajes-panama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="7b39c1b07220804adcad8d7cdcaf9b8f" url="http://viajes-panama.blogspot.com/2009/06/albrook-mall.html">			<content><![CDATA[Albrook MallVer Sin título en un mapa más grandeCon sus 100.000 m2, el Albrook Mall es el centro comercial más grande de Panamá. Su característica más conocida, es que en cada puerta de acceso hay una estatua de un animal distinto. En Albrook Mall vas a encontrar una gran variedad de tiendas, cines y hasta una pista de patinaje sobre hielo.Dirección del Albrook Mall:Avenida marginal, entrando por la Universidad Nacional de Curundu, corregimiento de Ancón, Distrito de PanamáHorario del Albrook Mall:Lunes a Sábado: 10:00am - 9:00pmDomingos: 11:00am - 8:00pmFeriados y Días Nacionales: 11:00am - 7:00pmhttp://www.albrookmall.com/Tags: albrook mall, panamá, albrook]]></content>
		</document>
		<document id="1b30f8cc64292f883131365342f87a81" url="http://viajes-panama.blogspot.com/2009/06/centro-comercial-los-pueblos.html">			<content><![CDATA[Centro Comercial Los PueblosVer mapa más grandeEl centro comercial Los Pueblos cuenta con una superficie de 22 hectareas de terreno, situado a tan solo 10 minutos del Aeropuerto Internacional de Tucumen. Cuenta con una gran variedad de tiendas, donde se puede comprar a buen precio.Dirección Centro Comercial Los Pueblos:Vía Domingo DíazHorario Centro Comercial Los Pueblos:Lunes a Domingo: 10:00am - 10:00pmTags: panamá, centro comercial los pueblos]]></content>
		</document>
		<document id="dad0a8d19f108c3a7cc65445fbe78652" url="http://viajes-panama.blogspot.com/2009/07/calzada-de-amador.html">			<content><![CDATA[La calzada de Amador, tambien llamada Causeway Amador, es una estrecha franja de tierra que une a las islas de Naos, Perico y Flamenco, con el resto de ciudad de Panamá.Construida con material excavado del canal de Panamá, la calzada de Amador fue antiguamente parte de una base militar norteamericana. Sin embargo la amplia variedad de bares y restaurantes así como la diversidad de tiendas, que se pueden encontrar en la calzada de Amador, la han convertido en uno de los puntos de reunión de la ciudad.La calzada de Amador también es un excelente sitio para personas que quieren disfrutar de una tranquila caminata, montar bicicleta, patinar o simplemente disfrutar del paisaje que ofrece el océano Pacifico. En la calzada de Amador también se encuentra el Flamenco Yatch Club, una moderna marina dentro del Fuerte Amador Resort & Marina, que tiene capacidad para mas de 250 embarcaciones, así como también en la calzada de Amador esta programado para abrir en el año 2010, el museo de la biodiversidad. El edificio del museo diseñado por Frank Gehry, uno de los arquitectos más famosos en el mundo y diseñador del museo Guggenheim de Bilbao, se espera que este museo se convierta en todo un símbolo internacional de Panamá.www.fuerteamador.comwww.biomuseopanama.org]]></content>
		</document>
		<document id="f15c75a71e94168d670d7d08f607241" url="http://viajes-panama.blogspot.com/2009/07/cayo-zapatilla.html">			<content><![CDATA[Cayo Zapatilla, verdadero paraíso en la tierra.Uno de los destinos turísticos más visitados en Bocas de Toro es sin duda Cayo Zapatilla. Y es que no es para menos, con sus aguas transparentes color turquesa, blancas arenas y bosques de palmas, en Cayo Zapatilla podrás encontrar playas vírgenes y un verdadero destino paradisiaco. Cayo Zapatilla esta compuesto en realidad por 2 islas, la mayor, isla Cayo Zapatilla sur y su hermana menor, la isla Cayo Zapatilla norte, dentro del parque nacional marino isla Bastimentos, a aproximadamente una hora de Bocas. Ambas islas están rodeadas por arrecifes de coral, pero aunque es posible practicar snorkel en Cayo Zapatilla, lo cierto es que dentro del parque, existen muchos otros mejores lugares para observar los arrecifes. En Cayo Zapatilla Sur, también puedes explorar la isla y encontrar pintorescos senderos que se internan al interior de la isla, para mostrar la flora y vegetación típica, así como un pequeño humedal. Si tienes suerte, también puedes observar las varías especies de tortuga van a anidar durante la estación lluviosa.En las islas no existen hoteles, ni otras instalaciones, sola la estación de los guardaparques. Sin embargo en Zapatilla Sur existe un refugio y un área de acampada. . ]]></content>
		</document>
		<document id="c7bc2613f9f81933d543f0077e43698b" url="http://viajes-panama.blogspot.com/2009/07/esclusas-de-miraflores.html">			<content><![CDATA[Esclusas de Miraflores Sin duda alguna visitar el canal, es casi una obligación si estas en Panamá. Con una extensión de 80 km, el canal de Panamá es una de las más importantes obras de ingeniería a nivel mundial. Las esclusas del canal (Miraflores, Pedro Miguel y Gatún) son unas impresionantes compuertas de 25 metros de altura, que sirven como ascensores permitiendo a los buques elevarse, debido a la diferencia de altura entre los océanos Pacífico y Atlántico.Las esclusas de Miraflores son las más visitadas por su cercanía a la ciudad de Panamá. Los visitantes de las esclusas de Miraflores pueden conocer del funcionamiento y la historia del canal, gracias a las exposiciones que se presentan en el centro de visitantes. La visita cuesta 5$ a los no panameños y permite visitar un mirador que hay en lo alto del edificio de las esclusas.Pero sin duda lo más interesante al visitar las esclusas de Miraflores es ver el paso de un buque a través del canal, al tiempo que puedes presenciar el funcionamiento de las esclusas mientras abren y cierran, para permitir su paso. Puedes finalizar tu visita a las esclusas de Miraflores subiendo al cerro Ancón, desde donde podrás tener una vista del canal, así como de la ciudad de Panamá.Página de la Autoridad del Canal de Panamá]]></content>
		</document>
		<document id="6e8f49a937749f79056a00c9efe7faac" url="http://viajes-panama.blogspot.com/2009/07/ferrocarril-del-canal-de-panama.html">			<content><![CDATA[Ferrocarril del Canal de PanamáHacer el recorrido del ferrocarril del Canal de Panamá, mientras admiras las fantásticas vistas del bosque tropical, es uno de las aventuras menos conocidas por los turistas que visitan Panamá. El ferrocarril de Canal de Panamá se utilizó en un principio para apoyar en la construcción del canal, y posteriormente para el transporte de colonos norteamericanos que poblaron el medio oeste. En la actualidad, el ferrocarril transporta principalmente carga entre los puertos del Pacífico y el Atlántico, sin embargo los trenes de pasajeros brindan un servicio regular, los vagones son modernos con aire acondicionado, además de contar con plataformas al aire libre desde donde se pueden tomar bellas fotografías del bosque tropical panameño y del lago Gatun.El recorrido desde Ciudad de Panamá hasta Colón dura aproximadamente 45 minutos, y el costo del billete es de 35 USD por persona por el trayecto de ida y vuelta. ]]></content>
		</document>
		<document id="362d60842eece0a1be4cbb0548eae05e" url="http://viajes-panama.blogspot.com/2009/07/isla-taboga.html">			<content><![CDATA[Isla Taboga, la isla de las floresIsla Taboga, ubicada a 45 minutos de Ciudad de Panamá, es un precioso destino, que deslumbra por su clima tropical y el relax que se disfruta en toda la isla.La corta distancia a la que se encuentra de Ciudad de Panamá, ha convertido a isla Taboga en punto turístico para locales y turistas. Sin embargo ten en cuenta que durante temporadas como Carnavales o Semana Santa, isla Taboga se llena de turistas, especialmente provenientes de Ciudad de Panamá.Dicho todo esto hay que aclarar que Taboga no es para todo el mundo. Comparada a otras playas cercanas a Ciudad de Panamá, las playas de Taboga no son para nada especiales. Taboga es una excelente opción para personas buscando tranquilidad por unos días. Paseos por los senderos de la isla, pesca, o subir a la cima del cerro Santa Cruz para ver los bunkers de la segunda guerra mundial, que el ejercito americano construyo en Taboga para hacer sus practicas de tiro. Pero si lo que buscas es solamente disfrutar de la playa, mi consejo sería que visitaras Santa Clara o Contadora, en vez de Taboga.Como llegar a isla TabogaPara llegar a isla Taboga puedes tomar las embarcaciones que salen desde el muelle detras del Centro de Exhibiciones Marinas en la calzada de Amador. El barco Calypso cobra 10 USD por el viaje de ida y vuelta. El barco tiene salidas desde Ciudad de Panama a las 8:30am y 3:00pm los lunes, miercoles y viernes, a las 8:30am los martes y jueves, y a las 8:30am, 10:30am y 4:00pm los sabados y domingos. Las salidas desde Isla Taboga son a las 9:30am y 4:00pm los lunes, miercoles y viernes, a las 4:30pm los martes y jueves, y a las 9:00am, 3:00pm y 5:00pm los sabados y domingo.Iglesia de San Pedro de TabogaVista de la bahía de Taboga]]></content>
		</document>
		<document id="76d1ae54a9d848313d3ffc415f609b5c" url="http://viajes-panama.blogspot.com/2009/07/multicentro.html">			<content><![CDATA[MulticentroMulticentro cuenta con un gran casino, cines, feria de comidas, una gran variedad de tiendas, además de un Hard Rock Café. Algunas tiendas que podrás encontrar en Multicentro: Mac Store, Conway, La Onda, Studio F, Jacob's, CD Place, Planetarium, Calvin Klein, D&G.Dirección Multicentro Panamá:Playa Paitilla, Avenida BalboaHorario Multicentro Panamá:Lunes a Sábado: 10:00am - 9:00pmDomingos: 11:00am - 8:00pmDías Feriados: 11:00am - 7:00pmwww.multicentropanama.com.paTags: multicentro mall, panamá]]></content>
		</document>
		<document id="23ba4459ded4567d4e9d60db4547e5f6" url="http://viajes-panama.blogspot.com/2009/07/multiplaza-pacific.html">			<content><![CDATA[Multiplaza PacificAlgunas de las tiendas que podras encontrar en Multiplaza Pacific: Quiksilver, Super Deportes, Paul Frank , Mac Store, Salvatore Ferragamo, Louis Vuitton, Tommy Hilfiger, Cacharel, Zara, Liz Claiborne, Hugo Boss, Oscar de la Renta, Steven´s, Giovanni Scutaro,Champs Sport, Bellini, Bellagio, Worl Time, Miami Club, Oscar de la Renta, New Balance, Speedo, GameMaster, Reebok, Nike, Adidas, Guess, Armani, Converse, CD Place, Puma, LG Digital, Swarovski.Dirección Multiplaza Pacific Panamá:Punta PacíficaHorario Multiplaza Pacific, Panamá:Lunes a Sábado de 9:00 a.m. a 10:00 p.m.Domingo de 9:00 a.m. a 9:00 p.m.http://www.mallmultiplazapacific.com/Tags: mall multiplaza pacific, panamá, multiplaza pacific.]]></content>
		</document>
		<document id="29b045cccaf5188f8d3713ed4c405c4e" url="http://viajes-panama.blogspot.com/2009/07/panama-la-vieja.html">			<content><![CDATA[Panamá La Vieja, la primera ciudad.Un sitio del que están especialmente orgullosos los panameños es de Panamá La Vieja, el conjunto de ruinas que permanecen como testigos de lo que fue la primera ciudad de Panamá.En 1519 Pedro Arias de Ávila funda la primera ciudad de Panamá. Desde aquí partieron las expediciones de conquista del Imperio Inca en Perú, además de convertirse en el punto terminal de una de las rutas comerciales más importantes del imperio español, por donde pasó gran parte del oro y la plata americano. Esta primera ciudad fue destruida en 1671, tras la invasión de 1200 hombres liderados por el pirata Henry Morgan. Posteriormente en 1673, se inicio la construcción de la nueva ciudad de Panamá en lo que es hoy en día el Casco Antiguo de Panamá.Panamá La Vieja es uno de los lugares mas visitados por los turistas, quienes pueden recorrer estos antiguos monumentos, caminando por sus calles para conocer su rico legado histórico.El mantenimiento de Panamá La Vieja es llevado a cabo por un Patronato, en el que participa el gobierno, un club cívico y la empresa privada. Además se llevan a cabo excavaciones arqueológicas para conocer más acerca de esta etapa de la historia panameña.Más información: Sitio del Patronato de Panamá Viejo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>