<author id="0a899cd6d3bf9e375a14367f5322b319" url="el-otro-espacio.blogspot.com" feed="http://el-otro-espacio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="6d24556fcc8d95e699d43d72e976341a" url="http://el-otro-espacio.blogspot.com/2007/04/antonio-gramsci-22-de-enero-1891-27de.html">			<content><![CDATA[La indiferencia es el peso muerto de la historia. La indiferencia opera potentemente en la historia. Opera pasivamente, pero opera. Es la fatalidad; aquello con que no se puede contar. Tuerce programas, y arruina los planes mejor concebidos. Es la materia bruta desbaratadora de la inteligencia. Lo que sucede, el mal que se abate sobre todos, acontece porque la masa de los hombres abdica de su voluntad, permite la promulgación de leyes, que sólo la revuelta podrá derogar; consiente el acceso al poder de hombres, que sólo un amotinamiento conseguirá luego derrocar. La masa ignora por despreocupación; y entonces parece cosa de la fatalidad que todo y a todos atropella: al que consiente, lo mismo que al que disiente, al que sabía, lo mismo que al que no sabía, al activo, lo mismo que al indiferente. Algunos lloriquean piadosamente, otros blasfeman obscenamente, pero nadie o muy pocos se preguntan: ¿si hubiera tratado de hacer valer mi voluntad, habría pasado lo que ha pasado?]]></content>
		</document>
		<document id="aa032902ca0f4d1c6d94d6575257a81b" url="http://el-otro-espacio.blogspot.com/2007/04/cmo-se-controla-la-violencia-y-la.html">			<content><![CDATA[Obtener un título no garantiza un buen funcionamiento del coco, al menos completa y permanentemente (comparen el siguiente artículo con el aparecido en La Prensa). He aquí la muestra. Ex-candidato a Defensor del Pueblo...(lo que sea) nos libre de semejantes defensas.Publicado en El Panamá América, Usted Decide, lunes 2 de abril 2007Nadie tiene la fórmula mágica para controlar la violencia y la delincuencia. Si un policía captura y golpea a un tipo que actuó como maleante, que camina como maleante, habla como maleante, viste como maleante y se comporta como maleante ante los representantes de la ley, salen los defensores del maleante, que no de las víctimas, a quejarse manifestando múltiples argumentos en favor del agresor, olvidándose a la víctima y atacando a la Policía como violadora de los derechos humanos; y, generalmente, logran liberarlo.Esa acción desmoraliza al policía, quien ni corto ni perezoso prefiere no exponerse a perseguir un delincuente, ya que además de poner en riesgo su vida, está arriesgando su estabilidad laboral. Y creo que nadie puede culparlo por esta actitud. Quien sale perjudicada es la comunidad entera.Quien no quiera que lo confundan con un maleante, que no aparente serlo o... ¡aténgase a las consecuencias! Y así debe consignarse en la ley. Si arrestan al maleante con "paños tibios", y a los pocos días lo sueltan, es igual el resultado: pierde la comunidad. Y los críticos pululan alegando debilidad. Y si lo arrestan y se mantiene preso por años a la espera de un juicio; luego, cuando lo enjuician, se ha curtido en el crimen y a lo mejor la pena es menor del tiempo que estuvo preso y sale peor, ¡también pierde la comunidad!Hay que aportar ideas para contener la violencia, no sólo críticas, ya sea para endurecer las penas o seleccionar los presos por categorías delictivas, o enjuiciar como adultos a menores, o que las cárceles dejen de ser refugios de ocio y escuelas del crimen, pues todos deben mantenerse ocupados allí dentro, limpiando los pisos, pintando paredes y rejas, hasta tener esos recintos impecables. Todos los detenidos deben tener la cabeza rapada para mantener la higiene, deben usar uniformes y lavarlos ellos mismos, eliminando esas "tenderetas" en los cubiles.Hay que legislar para permitir a las autoridades conducir a los reos a hacer algo útil en beneficio de la comunidad que agredieron. Se les puede llevar a operaciones de limpieza en barrios populares de donde provienen, como Curundú, El Chorrillo, San Miguelito, Pacora y Alcalde Díaz, con todas las medidas de seguridad requeridas; la cuestión es dejar claro que la cárcel no debe ser un lugar donde dormir, comer y planear actos criminales. Y se les puede disminuir la penas o haciéndose merecedor de otra medida cautelar más benigna por su contribución a obras cívicas, descongestionando así los centros penitenciarios.Los que permanecen en libertad, se les corta las alas, colocando muros altos y confinando separadamente las áreas donde viven, con una sola entrada y salida controlada, donde se puedan hacer revisiones de cada persona que salga o entre. Esto ahuyentaría a los malhechores porque daría al traste con sus "negocios" y brindaría seguridad a los vecinos que no están en la delincuencia. Esta medida es más barata y segura que las repetidas rondas de policías armados, que pueden ser blanco de agresiones.La violencia ligada a extranjeros se controla limitando el acceso al país mediante visas, las que no se le negarán a ninguna persona de bien que tenga un propósito lícito para estar en el país; pero aquellos ciudadanos con antecedente peligrosos, debemos rechazarlos. Estamos en nuestro derecho.Los indocumentados deben ser expulsados, no sin antes hacerlos trabajar en obras comunitarias hasta pagar el costo del pasaje de vuelta a su tierra. Esta es una medida que no sólo beneficiaría a los panameños, sino a la noble gente trabajadora y honesta que viene a nuestras tierras huyendo de la violencia incontrolada, y buscando un sitio seguro donde criar a sus hijos.]]></content>
		</document>
		<document id="e9af4d8a5d4998be02d124343f88e2b5" url="http://el-otro-espacio.blogspot.com/2007/04/mccain-los-medios-no-hablan-de-progreso.html">			<content><![CDATA[¿Algo de humor gringo?...que siempre ha sido...digamos difícil. La verdad no tiene nada de gracioso el asunto, pero el cinismo de esta gente es algo impresionante...juzguen ustedes mismos...Tomado del Boletín Democracy Now! 02/04/2007Las muertes provocadas por la violencia aumentan mientras el senador republicano y candidato presidencial John McCain se encuentra en Irak, donde criticó a los medios por no mencionar lo que denominó el “progreso” en ese país. McCain habló luego de dar un breve paseo a pie por una zona de Bagdad. El senador John McCain dijo: “Todos los días leemos noticias sobre atentados suicida con bomba, secuestros, ataques con cohetes y otros actos terribles. Y no estoy diciendo que la misión está cumplida, ni que es el último aliento, ni que es un callejón sin salida. Pero lo que no leemos todos los días, y que es nuevo desde que comenzó el aumento de soldados, es un montón de buenas noticias”. McCain continuó diciendo que su visita a Bagdad es una prueba de que Irak se está volviendo un lugar más seguro, al afirmar: “Nunca antes había podido recorrer la ciudad como lo hice hoy”. El senador republicano estaba acompañado por cien soldados estadounidenses, tres helicópteros Blackhawk y dos helicópteros de combate. Además vestía un chaleco antibalas. ...con semejantes "progresos" y tanta facilidad para andar tranquilamente por la calle, hasta yo me anoto...mmmmmm...¿alguien tiene un casco que me preste?]]></content>
		</document>
		<document id="5d8a6d7208ceb0bfebce062875de3f22" url="http://el-otro-espacio.blogspot.com/2007/04/oda-al-libro.html">			<content><![CDATA[LIBROhermoso,libro,mínimo bosque,hojatras hoja,hueletu papela elemento,eresmatutino y nocturno,cereal,oceánico,en tus antiguas páginascazadores de osos,fogatascerca del Mississippi,canoasen las islas,más tardecaminosy caminos,revelaciones,pueblosinsurgentes,Rimbaud como un heridopez sangrientopalpitando en el lodo,y la hermosurade la fraternidad,piedra por piedrasube el castillo humano,dolores que entretejenla firmeza,acciones solidarias,libroocultode bolsilloen bolsillo,lámparaclandestina,estrella roja.Nosotroslos poetascaminantesexploramosel mundo,en cada puertanos recibió la vida,participamosen la lucha terrestre.Cuál fue nuestra victoria?Un libro,un libro llenode contactos humanos,de camisas,un librosin soledad, con hombresy herramientas,un libroes la victoria.Vive y caecomo todos los frutos,no sólo tiene luz,no sólo tienesombra,se apaga,se deshoja,se pierdeentre las calles,se desploma en la tierra.Libro de poesíade mañana,otra vezvuelvea tener nieve o musgoen tus páginaspara que las pisadaso los ojosvayan grabandohuellas:de nuevodescríbenos el mundolos manantialesentre la espesura,las altas arboledas,los planetaspolares,y el hombreen los caminos,en los nuevos caminos,avanzandoen la selva,en el agua,en el cielo,en la desnuda soledad marina,el hombredescubriendolos últimos secretos,el hombreregresandocon un libro,el cazador de vueltacon un libro,el campesino arandocon un libro.Pablo Neruda]]></content>
		</document>
		<document id="63c6ee744435e492b2489c17cf838091" url="http://el-otro-espacio.blogspot.com/2007/04/son-cosas-muymuydiferentes.html">			<content><![CDATA[la niña no murío por falta de comida. lo que pasa es que tenía las defensas demasiado bajas para enfermarse. eso ha pasado siempre y muchos lo han dicho. y todos lo saben. lo sabemos. pero ahora lo dijo la UNICEF. entonces sí es verdad y hay que armar un alboroto mediático, de la respuesta inmediata, de la defensa de lo indefendible, la injustificación de lo injustificable.primero de la víctima y lo que le rodeaba para gozo de MEDCOM y TVN, luego el lavado de manos de la gente de la APEDE, el club, la Cámara de Comercio, la Iglesia, en fin todos los que hartan como puercos, viven como reyes y se masturban con las políticas públicas en nombre de la democracia -electorera- la libertad -de comercio- y la fe -en un futuro que peca de permanente y jamás acercarse ni un poquito al presente- rasgándose las vestiduras coyunturalmente mientras sea necesario y suficiente.no es lo mismo ser un desnutrido que morir de desnutrición. no es lo mismo ingerir medicamentos envenenados que morir por ellos. no es lo mismo un sistema de transporte inseguro que morir hecho carbón en plena calle. no es lo mismo ser ministro y cobrar más de un par de miles de dólares que asumir responsabilidades. no es lo mismo rascarse las pelotas antes de abrir la boca que usar el cerebro.luego viene el excelentísimo señor rebuznando de sus transferencias de 35 dolares para que los pobrecitos pobres puedan ir a la escuela, al centro de salud, comprar medicinas, viajar a Disney, comer, ver a Ronaldinho en el Camp Nou, comprarse una computadora gracias al gran corazón del hijo del general (cualquier semejanza con la viuda del caudillo es nuestra propia culpa) y la capacidad administrativa de las mujeres en sus familias de 7 barrigones sucios lombricientos.si hay tanta capacidad mejor que se olviden de Kuzniecky, Catín, Vallarino, de Cañizales que no pega una entre sus "de que", "pero sin embargo" y la cepilladera al "señor presidente", Alleyne que da verguenza tanta desverguenza. entonces uno se queja y se convierte en monstruo, y quiere quitar lo poco a quienes no tienen nada. no es así conjunto de honorables ignorantes por conveniencia y convicción. lo que decimos es que la demagogia y el clientelismo no es suficiente. sabemos que lo saben.no es lo mismo ser un desnutrido que morir de desnutrición. hay muchas cosas que no son lo mismo a otras aunque así parezca. es que no todos somos iguales a la hora de la igualdad necesaria.]]></content>
		</document>
		<document id="a7a0cc9f287c2860b5e4982e4a273fdb" url="http://el-otro-espacio.blogspot.com/2007/05/feliz-cumpleaos-compaero.html">			<content><![CDATA[189 años (5 de mayo de 1818- 5 de mayo de 2007)]]></content>
		</document>
		<document id="5df47dc9e7095ffc8fb57ff21f3c9155" url="http://el-otro-espacio.blogspot.com/2007/06/poema-de-amor.html">			<content><![CDATA[Los que ampliaron el Canal de Panamá(y fueron clasificados como "silver roll" y no como "gold roll"),los que repararon la flota del Pacificoen las bases de California,los que se pudrieron en las cárceles de Guatemala,México, Honduras, Nicaragua,por ladrones, por contrabandistas, por estafadores,por hambrientos,los siempre sospechosos de todo("me permito remitirle al interfectopor esquinero sospechosoy con el agravante de ser salvadoreño"),las que llenaron los bares y burdelesde todos los puertos y capitales de la zona("La gruta azul", "El Calzoncito", "Happyland"),los sembradores de maíz en plena selva extranjera,los reyes de la pagina roja,los que nunca sabe nadie de donde son,los mejores artesanos del mundo,los que fueron cosidos a balazos al cruzar la frontera,los que murieron de paludismoo de las picadas del escorpión a la barba amarillaen el infierno de las bananeras,los que lloraron borrachos por el himno nacionalbajo el ciclón del Pacifico o la nieve del norte,los arrimados, los mendigos, los marihuaneros,los guanacos hijos de la gran puta,los que apenitas pudieron regresar,los que tuvieron un poco mas de suerte,los eternos indocumentados,los hacelotodo, los vendelotodo, los comelotodo,los primeros en sacar el cuchillo,los tristes mas tristes del mundo,mis compatriotas,mis hermanos. Roque Dalton?xml:namespace prefix = o ns = "urn:schemas-microsoft-com:office:office" />]]></content>
		</document>
		<document id="17c2c29b14796e1f89cc56ffa75af61d" url="http://el-otro-espacio.blogspot.com/2007/06/una-aplicacin-del-odio-como-factor-de.html">			<content><![CDATA[Podríamos decir que un poco burda pero que importa. Declaro que estoy absolutamente aburrido de ser humillado colectivamente por un arrogante y pretencioso payaso de circo barato. No es justo que un individuo con potencialmente graves problemas de índole sexual manifiestas en su actittud ridiculamente disconforme con el resto de la humanidad siga en una frágil nube de licenciado y magister. No me gusta ser exhibido así sea en masa, por un individuo con limitaciones humanas e intelectuales considerables. Un abogadito de esos que creen tener a la idea de dios agarrada por los que le guindan, si es que existe y si es que le guindan...(uno nunca sabe)Compañero Ernesto, como usted dijo, aunque "es absolutamente justo evitar todo sacrificio inútil"...la verdad es que "nos empujan a esa lucha; no hay más remedio que prepararla y decidirse a emprenderla"...por lo que hay que ejercer "el odio como factor de lucha; el odio intransigente al enemigo, que impulsa más allá de las limitaciones naturales del ser humano y lo convierte en una efectiva, violenta, selectiva y fría máquina de matar"Hay un millón de cosas más interesantes, importantes y urgentes que la paja jurídica vista como la máxima expresión de la experiencia humana. El derecho es un medio y no un fin. Pero ni modo, aunque el sol brilla afuera hay que encerrarse en la ésteril oscuridad formalista del nuevo gran sabio autoproclamado, y salir de ésta.¡Venceremos!]]></content>
		</document>
		<document id="304a6298335f876b9613fcd1d34cfeec" url="http://el-otro-espacio.blogspot.com/2007/11/de-la-madre-obra-de-m-gorki-captulo-25.html">			<content><![CDATA[-Somos socialistas. Esto significa que somos enemigos de la propiedad privada que desune a los hombres, los arma unos contra otros, crea una inconciliable rivalidad de intereses, miente pretendiendo ocultar o justificar este antagonismo y pervierte a los hombres con la mentira, la hipocresía y el odio.Nosotros decimos: una sociedad que considera al hombre como un instrumento para enriquecerse, es antihumana, y nos es hostil; no podemos aceptar su moral, hipócrita y embustera. Su cinismo y su crueldad hacia la persona humana nos repugnan; queremos luchar, lucharemos contra todas las formas de servidumbre física y moral del hombre hacia semejante sociedad, contra todos los procedimientos, por medio de los cuales se le aplasta en provecho de la ambición.Nosotros, obreros; nosotros, cuyo trabajo ha creado todo, desde las máquinas gigantescas hasta los juguetes de los niños; nosotros, a quienes se ha privado del derecho de luchar por nuestra dignidad humana, y cada uno se arroga el privilegio de hacer de nosotros instrumentos para alcanzar su objetivo, nosotros queremos ahora tener la libertad suficiente para que, con el tiempo, nos sea posible conquistar el poder. Nuestra consigna es sencilla: ¡abajo la propiedad privada! Todos los medios de producción para el pueblo. Todo el poder para el pueblo. Trabajo obligatorio para todos. Podéis ver que no somos sediciosos.-Se lo ruego, aténgase a los hechos -dijo el Presidente con voz fuerte y clara.Se había vuelto hacia Paul y lo miraba. Pareció a la madre que sus ojos mortecinos brillaban con un fulgor malvado y ávido. Todos los jueces miraban al joven con ojos que parecían pegarse a su rostro, adherirse a su cuerpo para chuparle la sangre y reanimar con ella su caduco organismo. El, erguido en toda su altura, se mantenía firme y seguro, tendía el brazo hacia ellos, y con su voz precisa, sin gritar, decía:-Somos revolucionarios, y lo seremos mientras unos no hagan sino mandar y los otros sino trabajar. Lucharemos contra la sociedad que os ha ordenado defender sus intereses, y de la que somos adversarios irreductibles, como lo somos de vosotros. La reconciliación no será posible mientras no hayamos vencido. ¡Y los obreros, venceremos! Vuestros mandatarios están muy lejos de ser tan fuertes como se figuran. Los bienes que amasan y protegen, sacrificando a los millones de seres que han esclavizado, esta misma fuerza que les da poder sobre nosotros, provocan entre ellos roces y antagonismos, y los arruinan física y moralmente.La propiedad exige una tensión demasiado grande para su defensa, y en realidad, vosotros, nuestros amos, sois más esclavos que nosotros, que sólo lo somos corporalmente, mientras vosotros lo sois en el espíritu. No podéis liberaros del yugo de las convenciones y costumbres que os matan moralmente.En nosotros nada impide la libertad interior, y los venenos con que nos intoxicáis son más débiles que los contravenenos que vosotros mismos, sin proponéroslo, vertéis en nuestra conciencia. Esta conciencia crece, desarrollándose incesantemente, se enciende más cada vez, y arrastra consigo todo lo que hay de mejor y más moralmente sano, incluso en vuestra clase... No tenéis ya a nadie que pueda luchar ideológicamente en nombre de vuestro poder; habéis agotado ya todos los argumentos capaces de protegeros contra el asalto de la justicia histórica; no podéis crear nada nuevo en el dominio de las ideas; sois intelectualmente estériles.Nuestras ideas progresan en claridad, se apoderan de la masa del pueblo y la organizan con vistas a la lucha por la libertad. La conciencia de la gran misión de la clase obrera une a todos los trabajadores del mundo en una sola alma, y no podéis detener el proceso de renovación de la vida, más que con la crueldad y el cinismo. Pero el cinismo es patente y la crueldad engendra la cólera. Y las manos que hoy nos estrangulan, estrecharán muy pronto las nuestras en fraternal saludo. Vuestra energía es la energía mecánica del aumento del oro, y os une en grupos condenados a devorarse mutuamente. Nuestra energía es la fuerza viva de la conciencia, siempre creciente de la solidaridad entre todos los obreros.Todo lo que hacéis es criminal, porque sólo va encaminado a esclavizar a los hombres. Nuestra labor liberará al mundo de los fantasmas y los monstruos engendrados por vuestra mentira, vuestro odio, vuestra avaricia, y destinados a aterrar al pueblo. Habéis arrancado el hombre a la vida y lo habéis aplastado. El socialismo agrupa a todo el universo destruido por vosotros en un solo ser grandioso, y triunfará.Paul se detuvo un instante, y repitió más suavemente, pero con mayor fuerza:-¡Y triunfará!Los jueces murmuraban entre sí con extrañas muecas, sin separar de Paul sus ojos inquietos, y la madre tenía la impresión de que aquellas miradas manchaban el cuerpo flexible y sólido de su hijo, envidiándole la salud, la fuerza, la juventud. Los acusados escuchaban atentamente las palabras de su camarada, pálidos los rostros y brillantes de alegría los ojos. La madre bebía las frases de su hijo. Largos párrafos se grababan en su memoria. Varias veces, el viejecillo detuvo a Paul explicándole algo; incluso una vez sonrió con tristeza. Paul lo escuchaba en silencio, y luego continuaba con voz severa pero tranquila, dominando la atención de los jueces, cuya voluntad sometía a la suya.Por fin, el viejecillo empezó a gritar, extendiendo la mano hacia Paul. Por toda respuesta, éste dijo con tono levemente irónico: -Termino. No quiero ofenderos personalmente, antes al contrario, debiendo asistir por fuerza a esta comedia que llamáis juicio, siento casi compasión por vosotros. A pesar de todo, sois seres humanos, y siempre es penoso ver a nadie, por muy hostil que sea a nuestro objetivo, descender de modo tan vil al servicio de la represión, perder hasta tal punto la conciencia de su dignidad de hombres.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>