<author id="0a92fcc1200ca1c63668ef3a080081e4" url="internatural.blogspot.com" feed="http://internatural.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="23">
		<document id="ff5886f2c6bf45b101962e5baccd645c" url="http://internatural.blogspot.com/2013/10/bases-del-premio-sagitario-ediciones-de.html">			<content><![CDATA[Foro/taller Sagitario Ediciones, con el fin de estimular la creatividad literaria en Panamá, y en particular la escritura de novelas cortas de alta calidad, convoca a los autores nacionales, y a los extranjeros residentes en el país durante los últimos tres años consecutivos, al Premio Sagitario Ediciones de Novela Corta, de acuerdo a las presentes Bases.1. Este certamen se abre a partir de la presente convocatoria, y cierra el viernes 28 de febrero de 2014, a las 5.00 p.m. 2. Se podrá participar con una novela corta, de tema libre, inédita en su totalidad (tanto en papel como en Internet), cuya extensión total sea de no menos de 80 ni más de 100 páginas a doble espacio, en letra Times New Roman de 12 puntos, escritas por una sola cara, en papel bond blanco tamaño 8 1/2” x 11”, con márgenes de al menos 2.5 centímetros de cada lado. La obra llevará un Índice después de la página del título. Las páginas irán numeradas, desde la primera hasta la última.3. El Premio Único consistirá en la suma de B/. 2,000.00, Diploma de Honor al Mérito y la publicación, por parte de Foro/taller Sagitario Ediciones, de una primera edición de 500 ejemplares de la obra galardonada. Al autor corresponderán 20 ejemplares de su libro, y podrá comprar más con el 20% de descuento sobre el precio de venta. La editorial tendrá la primera opción para un máximo de cinco reimpresiones una vez agotada la primera edición. 4. El autor o autora usará un seudónimo en la página del título. En un sobre cerrado (plica) pondrá una hoja con su nombre, breve currículum, dirección, teléfonos, correo electrónico, copia de su cédula o de la página principal del pasaporte o ficha de residencia, así como una foto reciente de buena resolución (300 pixeles). Por la parte de afuera del sobre se consignará el título de la obra, el género literario y el seudónimo.5. A más tardar el viernes 28 de febrero de 2014, se entregará tres copias de la obra, cada una protegida por un fólder con espiral, junto con el sobre cerrado (plica), puesto todo dentro de un solo sobre de manila con la siguiente leyenda: ENRIQUE JARAMILLO LEVIPREMIO SAGITARIO EDICIONES DE NOVELA CORTAAPARTADO 0815-00596PANAMÁ, PANAMÁ6. El Jurado Calificador estará integrado por tres personas idóneas nombradas por la editorial, cuya identidad se conocerá oportunamente, quienes darán su Fallo inapelable y razonado el lunes 7 de abril de 2014 y de inmediato se hará público.7. La participación en este certamen literario implica la aceptación de la totalidad de sus Bases. Panamá, 21 de agosto de 2013]]></content>
		</document>
		<document id="3fcbf0b439721b5e2b6555e112c5e079" url="http://internatural.blogspot.com/2013/10/ganadores-del-concurso-nacional-de.html">			<content><![CDATA[Ayer, 21 de octubre de 2013, en en el Salón Taboga del Hotel Continental, se anunciaron los ganadores del Concurso Nacional de Literatura Ricardo Miró, para este año.Gracias a la corresponsalía de lujo del periodista Egbert Lewis, tuvimos acceso a la información en tiempo real, a saber:Sección Cuento: La obra titulada "No estar loco es la muerte'' del autor Javier Medina Bernal.Sección Poesía: La obra titulada "Música para las fieras" de la autora Giovanna Benedetti.Sección Ensayo: La obra titulada "Panamá, recuento de la nación en diáspora" de la autora Damaris E. Serrano.Sección Novela: La obra "La chica que conocí el día que mataron a Kennedy" del autor Dimitrios Giannareas.Sección Teatro: La obra "Sospecha de sospecha" de la autora Alondra Badano.La ceremonia de premiación será el viernes 25 de octubre a las 7pm en el Teatro Nacional.]]></content>
		</document>
		<document id="9a8534de325a8f4c06bfe6169d7d3f20" url="http://internatural.blogspot.com/2013/10/poesia-de-amina-said-tunez-1953.html">			<content><![CDATA[en el poema siempre oiré el silencioantes que la palabrabeberé de su misma bocaentonces nacen las cosaslas palabras el mundoyo digo: en el poema siempreoiré el silencio antes que las palabrasy tú respondes: si hay un diosahí es donde vivedescubro la exacta vertientede la sombra y de la luzdonde termina donde comienzay el silencio palpita igual que el maren su vientre de salpalpita como el ala de un pájaroque lentamente doma el cielocomo el viento la tierra la viday si hay un dios síahí es donde vive---Traducción de Ros Aragón.::el séptimo día de mi nacimientoyo hablé el lenguajedel mundo de donde veníaatestigué la sombraque era sombrade otra luzque nadie veíael séptimo mes de mi nacimientomi boca tomó la forma del vacíogrité para decir lo verdaderoy aquello que el presente me había enseñadodel pasado del futuropero nadie me entendíael séptimo año de mi nacimientosoñé aquello que había sidosobre la página cuadriculada del mundotracé letra tras letrapara hacerme recordaraquello que me haría falta olvidary aquello que ya moría en mí.---Traducido del francés por Myriam Rozenberg.::cuerpo de mujercual posible jardínesperanza de lugarcon sus frutos plenossus comienzos múltiplessu parte de eternidadla luz secretade su sombra incendiadasobre el columpio de la tierraella vacila yacon todo el peso de la nocheen su faz sombríala noche se implantayo soy la vida dice ellayo invento---Traducción de Rafael Patiño]]></content>
		</document>
		<document id="19bd0a9f6bf8b863f02b5603a0c92bea" url="http://internatural.blogspot.com/2013/10/poesia-de-dira-martinez-mendoza.html">			<content><![CDATA[Butterfly No destruyas el nido de palabras hecho por una mujersu silencio es ensordecedorlávale su carita sucia  con agua de ríoreconstrúyele sus mundosdibuja un círculo donde quepan sólo dosmoja con tu lengua su cuerpo tatuadousa todos los sensores, identifica cada una de la cicatriceshazle un bálsamo con tiernas historiascon tus dulces besos latin jazzno menciones bajo ningún conceptotodos los códigos y reglasla extraña  formula para  un mundo perfectohazle el amor en la casa del árbolasegúrate de buscar tu mismo la leña para el fuegoy suda, suda lo suficiente mientras caminasimpregna todo con olor corporalmientras caminas muestra toda tu virilidadaparta con furia de hombre todos los escombrospero escucha los susurros del secreto ancestral:busca esa mariposa azul que ella vio en sueñoses el punto de partida para la revelación de todos los misteriossi una mujer observa una mariposa en sueñosno sueña la mujeres el sueño de la mariposa..::BestiarioSilabario y sol de media nocheuna noche polar te espera en nuestra cama de amantesy tengo que aclarar:también una luna rotaTienes un bestiario oculto en el pechohoy tengo miedode la calley de ti..:: InfraamorTú  y yo juntosbien podríamos ser un poema de Papasquiaro¿Y ahora?¿Quién nos ordena esta casa?.:: I m p r o n t aRabiosa ternuratus manos callosas cosieron heridas  / tus manos de yodo /de mar/ acuático/ manos barcos/aquí no hay faro / en ti el desconocimiento de los puertos y mapas/en tus ojos oscurísimos cabe toda la noche /enjaulada / yo / la humedecida/ tú lluviame /a mi me parieron los lobos/ la jauría/ la furia/ayer el miedo no existía / caos/ eres orden en el  caos..:: #ModoMapUn hombre niño con sonrisa de héroe busca una mujer niña con sonrisa de hada del bosque/sacude su nariz y su cabeza indie rock/ mira un mapa en los bordes del cielo, le da un giro a las constelaciones / encuentra la casa de la mujer niña/ promete llevar sus botas para cruzar el desierto/ hombre niño con sonrisa de héroe folk cruza los mares brillantes del mundo/ lleva bandera en mano para conquistar otros cielos/otras tierras húmedas de lluvia/ hombre niño lleva su armónica con él y sus lentes de sol/ sabe desde antes de nacer que mirar el sol de frente quema las pupilas y el niño hombre quiere tener ojos limpios/ llegar a ser hombre con mirada de telescopio. .::Benditos los hombres que siembran palabras en el vientre de su mujer/ es de ellos el reino de lo invencible / la cosecha del futuro/ el sonido infinito de los mantras/ un hombre se aferra al pecho de una mujer xilema que lo lleva de regreso a la savia de la tierra/ viaja galopante hasta el frenesí de todas las promesas/ sacudir todos sus huesos/vencer la aridez de sus desiertos/llueven ellos/ poema entero en la ciudad..::  Los ValientesLos valientes enmudecen con la noche, con sus penas y recuerdos van tejiendo nuevos hilos. ellos se miran entre si reconociéndose, ya no hay mirada capaz de helar su sangre, lo han visto todo, lo han vivido todo, fallecieron tiempo atrás. El ocaso les recuerda que el cielo ya se encuentra próximo a teñirse de negro infinito. No hay pesadumbre, hay un negro celestial que lo cubre todo como un manto, los invita a descubrir el misterio del tiempo, lo sagrado del tiempo, lo inexorable del tiempo. Los valientes enmudecen con la noche, los devora la belleza del silencio, ojerosos como todos los insomnes sucumben frente al deseo, se tocan con pies y manos, no existe distancia posible, los valientes lo saben.---Dira Martinez MendozaVenezuela. Lic. Estudios Internacionales (Universidad Central de Venezuela)Especialista en Estudios Avanzados en América Latina (Universidad Complutense de Madrid)Ha participado en diversos encuentros nacionales e internacionales de poesía. Publicaciones: Blogs, Revistas Literarias y no literarias, Prensa Digital e impresa. Libro (N)aves editado por Pirata Cartonera.  Incluida en antologías latinoamericanas "Mi País es un Zombie" Antologia postmortem (México) Casamanita Cartonera , entre otras. Colaboradora para revistas literarias y fanzines. Poesía en lugares no convencionales. Desde el año 2009 incorporó a su propuesta poética intervenciones de cuerpos con poemas, propuesta que busca lugares comunes al margen de las ideologías,reconociendo la poesía como parte de la cotidianidad.]]></content>
		</document>
		<document id="c36dc8a6c8b0acf81541372d85733b74" url="http://internatural.blogspot.com/2013/10/territorio-de-orugas-de-david-robinson.html">			<content><![CDATA[David Robinson Orobio ha ganado el Premio Nacional de Cuento "José María Sánchez" 2013, organizado por la Universidad Tecnológica de Panamá (UTP), con su libro Territorio de orugas.En un fallo dividido, los escritores Rey Barría y José Antonio Córdova, se inclinaron por el libro presentado con el seudónimo Entomólogo, porque "se destaca por una original narrativa con chispas de humor cotidiano en acontecimientos históricos enfocados desde perspectivas diferentes y con una deliberada ironía que pone al descubierto las carencias humanas que se envuelven en el discurso alienante de los que ganan la guerra y escriben la historia. Este libro deambula entre acontecimientos y personajes conocidos, locales e internacionales, rozando por orillas de dolor y denuncia, pero poniendo en la mira a quienes se mueven entre el poder y el engaño".Por otro lado, el escritor Juan Antonio Gómez, favoreció el libro Entre la nostalgia y el misticismo, amparado con el seudónimo Daniel Méndez, pues "los textos son cuentos, no anécdotas, ni relatos, ni novelas cortas; en todos hay un conflicto narrativo, que se resuelve al final del cuento. Este libro se destaca, sobresale entre todos los demás, por el lenguaje preciso, por la equilibrada combinación de los tres elementos básicos: narración, descripción y diálogo, por la acertada utilización de recursos técnicos y expresivos: flash back y yuxtaposición de planos temporales; por la belleza del lenguaje, por el sustrato filosófico que sustenta las propuestas temáticas del autor(a); por los mensajes implícitos y la oportunidad de participación del lector(a), en la interpretación de las historias. Es un libro trabajado, producto final de un escritor que conoce y domina su oficio".En el fallo de mayoría, Barría y Córdova también otorgaron una Mención de Honor y la recomendación de publicar el cuentario A ti, mujer, presentado con el seudónimo Clío, pues en él se "mantienen viajes de desgarrada ternura a mundos de la infancia y vida adulta, escritos con sinceridad y sencillez, características del buen prosista" además de "su intensidad anímica y por su tenacidad al relatar". Al abrirse la plica, se descubrió que el seudónimo era el de la escritora Lissete Lanuza Sáenz.El Premio Nacional de Cuentos "José María Sánchez" es organizado anualmente desde 1996 por la Universidad Tecnológica de Panamá con el propósito de estimular la producción narrativa nacional entre las nuevas generaciones de escritores y honrar la memoria del cuentista bocatoreño José María Sánchez. El premio consiste en B/.1,000.00, cortesía de Sucasa, y un pergamino. La universidad publica la obra y las menciones honoríficas.]]></content>
		</document>
		<document id="fdab59a68ccd72e57c06bf26bbdbab68" url="http://internatural.blogspot.com/2013/11/9-de-enero-mas-que-el-rescate-de-la.html">			<content><![CDATA[Palabras de David Róbinson en la presentación de la novela "9 de enero" de Andrés Villa---Me gustaría contarles como llegué a estar aquí frente a ustedes. Sé de la vocación de Andrés Villa por la novela histórica, por lo tanto no fue sorpresa que escribiese una sobre los acontecimientos del nueve de enero. Supuse que no era sorpresa que me llamara para presentar dicha novela. Como Andrés y mi primo Tito Yanis tienen toda una vida de ser amigos y Tito y yo somos sobrinos de un Mártir del 64... La sorpresa fue comprobar que Andy no conocía este último dato. La segunda sorpresa me la llevé al leer la novela. Comparar dicha lectura con cualquier noticiero nacional actual, es como hablar de dos países distintos. En Panamá han crecido el número y el tamaño de los edificios, pero otras cosas más valiosas han decrecido, cuando no han desaparecido. Y esa es la virtud de esta novela. Nos retrotrae a esa patria que se perderá irremediablemente si no asumimos nuestras responsabilidades ya.“Un hombre del pueblo y ‘de pueblo’ como el escritor Andrés Villa nos regala, en las cercanías del cincuentenario de los funestos hechos del 9 de enero de 1964, una novela homónima, que tiene como propósito sacudir la conciencia de una nación y poner en perspectiva la valoración que hace de su historia.”Estas son palabras del académico Rodolfo de Gracia Reynaldo, pero ¿quién es hombre del pueblo? Quizás todos estemos de acuerdo que para serlo, primero hay que aceptar que se es y vivir como tal. Y esto lo deja bien claro Andrés en el texto que nos convoca. Sus fuentes, su idioma, su enfoque, así lo constatan. Sin rebuscamientos y con la mayor de las diafanidades, Villa nos relata los hechos tal como se lo transmitieron sus informadores. Nos transporta al lugar de los hechos, pero sobre todo, logra que los protagonistas nos compartan sus emociones.“Todos esos factores eran un caldo de cultivo aderezado con la impotencia y la rabia que en ese 9 de enero de 1964 atrajeron a todos a la Avenida 4 de Julio.”Con estas palabras, Andrés añade un ingrediente importante a la definición de pueblo. El pueblo, en este caso, el pueblo panameño lo forman las mayorías excluidas de los beneficios del canal. Y fue, precisamente, dicha marginación la que enfureció a quienes se lanzaron contra la cerca. El pueblo es la patria. Gracias a la furia de los excluidos, Panamá es soberana en el canal. Pero hoy como en el 64, el empobrecimiento persiste. La patria sufre.Nada mejor que leer la novela para conocer los aciagos hechos del 64, así que no voy a comentarlos, voy a compartir con ustedes mis reflexiones sobre tres actitudes registradas en ella.“No griten, es un hospital, hay enfermos—dijo alguien. Los que iban adelante gesticularon para que los de más atrás no gritaran. Las arengas cesaron y en toda la columna reinó un solemne silencio, aunque siguieron subiendo la cuesta con decisión.”Igualito que en las actuales manifestaciones, ¿verdad? ¿Cuál es la queja que hoy día aflora con cada cierre de calle? La afectación a terceros. En el diccionario de uso diario del ciudadano panameño se ha perdido la palabra consideración. Sin embargo, los manifestantes de enero del 64 no sólo eran considerados con sus compañeros y profesores en sus aulas de clases, también en las calles cuando marchaban contra sus opresores.“Chencho ha perdido un zapato y camina con dificultad. Está en retirada, pero sigue custodiando su bandera. Solo la soltará en manos de un compañero cuando entre nuevamente al colegio.”Responsabilidad, otra palabra perdida en el mar de la desidia. Sistema educativo en crisis, familia disfuncional, medios de comunicación mediocres y negligentes. Próximos a cumplir 50 años de la fecha conmemorada, la irresponsabilidad parece cabalgar sobre Bucéfalo y los panameños parece que hemos olvidado que Bucéfalo era un caballo de guerra.“Los estudiantes se reagrupan en la Avenida 4 de Julio. Detienen autos y le cuentan lo sucedido a todo el que los quiere oír.”Después de la ofensa, los aguiluchos acudieron al pueblo y el pueblo los escuchó. Y no sólo el pueblo, también el presidente del gobierno nacional, Roberto Chiari les prestó atención y actúo en consecuencia; ni la Cuba de Fidel Castro después de la Invasión de Bahía de Cochinos rompió relaciones diplomáticas con los Estados Unidos, Panamá sí.A lo largo de esta novela, Andrés nos habla de un Panamá considerado y responsable. De una sociedad aún con la capacidad de dialogar con ella misma. Lo ocurrido el 9 de enero de 1964 fue espontáneo, no fue un plan de los comunistas, fue una población comunicándose rápida y eficientemente. Esa fue la gesta: un pueblo escuchó a sus jóvenes y los defendió. La afrenta de los zonians no sólo fue rasgar la bandera, también fue manchar las camisas blancas de nuestros estudiantes. Por eso aquel enero es glorioso, por eso estos tiempos son desastrosos.¿Qué estoy exagerando? Permítanme hacerles una pregunta. ¿Me pueden decir el nombre de uno de los mártires? ¿Cuántos recordaron a Ascanio Arosemena? ¿Cuántos a Estanislado Orobio? Tranquilos, no se incomoden, pero acabamos de experimentar una consecuencia de pertenecer una sociedad que no sabe dialogar. En una sociedad así, sólo es escuchado quien más grita y quien no lo hace es olvidado. En una sociedad así, abunda la gente escandalosa y más abundan los extremadamente silenciosos. En una sociedad así, hasta entre los muertos queda marcada la diferencia entre ruidosos y callados. Andrés nos recuerda que una vez pudimos escucharnos, ¿será que ya no lo hacemos? En el 64 el pueblo se lanzó contra la cerca de la zona, en el 89 se lanzó a saquear el comercio de las ciudades de Panamá y Colón. Hemos perdido cosas muy valiosas, entre ellas, la memoria. Y sin memoria, ¿puede haber patria?El buen amigo Andrés Villa con ésta y el resto de sus novelas, contribuye a la restauración de la memoria, al diálogo con la historia. Esto es la patria, recibir un legado y transmitirlo. Si en los tiempos de la globalización queremos seguir siendo panameños, es necesario y obligatorio cuidar nuestro legado. Ya Andrés hizo su parte, ahora nos toca a nosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="a0962558df20a037cf42ddb5962b4c7b" url="http://internatural.blogspot.com/2013/11/dos-poemas-de-charles-simic.html">			<content><![CDATA[Fuente : Círculo de Poesía---Club de medianoche¿Eres el dueño único de un club nocturno de mala muerte?¿Eres su único cliente, único cantinero,El único mesero merodeando las mesas vacías?¿Pones shows de chicas a altas horas de la nocheCon estrellas muertas de filmes blanco y negro?¿Está tu oficina sobre las luces de neón,O al fondo en un húmedo sótano de ratas?¿Son barbados pensadores rusos tus socios silenciosos?¿Tienes un portero con el nombre de Dostoievski?¿Viene Fu Manchú esta noche?¿Viene la señorita Emily Dickinson?¿Tienes un alma inmortal?¿La sospecha furtiva de que no tienes ninguna?¿Es por eso que arrojaste un par de dados blancos,En la oscuridad, mucho después de terminada la juerga?.::La vida mística“hilo solitario de la vida”For Charles WrightEs como pescar en la oscuridad,Si me preguntas:Los anzuelos son nuestros pensamientosLa cruda carnada nuestros corazones.Arrojamos el hilo por sobre nuestras cabezas,Más allá de toda fe, más allá de toda creencia,Hacia el cielo sin estrellas de la medianocheHasta que se hace visible.El largo desenrede de la líneaSe eleva en nuestras gargantas como un suspiroDel cansancio de un largo día,De introspección y ensueño.---Traducción de René Higuera]]></content>
		</document>
		<document id="9f03688aae7d7322261a85d09b51db45" url="http://internatural.blogspot.com/2013/11/en-revista-la-balandra-dossier-de_24.html">			<content><![CDATA[Para acceder al Dossier completo consultar con los Editores de la Revista LA BALANDRA, haciendo click en el link anterior.Pueden acceder a una nota que preparé para este Dossier, en < este link > .]]></content>
		</document>
		<document id="88f791f22bba2ece21256191c862dc4a" url="http://internatural.blogspot.com/2013/11/mujeres-o-diosas-lucy-chau-panama-1971.html">			<content><![CDATA[Debiste creerSi dejé que me hablarascon tu aliento asesino de  lo sagrado,sí escuché tus sollozos ahogadosen mis senos heridos,si entre mis piernas abrí el corazóna tus dedos manchados de locura,debiste creer en mi cuerpocomo el templo erigido a tu existencia,debiste ser viajero de maletas livianas,debiste callar ante la incertidumbrede tu propio destino,pero soltaste al animal salvaje,sabiendo que haría pedazos mi sonrisa,pero olvidaste poner llaveal cofre de los secretos,pero seguiste vendiendo mi cuerpo en pedazosa los transeúntes del ayer,así que debí ser yo quien llorase por tus muertos,así que debí ser yoquien se hincara a recoger los restosde cada madrugada,así que debí ser yoquien atase los cabellosa la almohada que murió en tus manosy tú volviste a ser el vientoque gobierna las ciudades,y tú volviste a ser el fundadorde las islas anónimas,y tú...              volviste                           a ser..::Advertencia desde mi nombreMi nombre,que no puedes negar,lo trajo el viento.Fonemas absurdosque se mezclanpara escribir mis ojos,aunque los tuyosse cierren ante mí.Yo soy lo que quieres callar,porque el corazón te gritay te reclama siempremi nombre..::Amor eternoY fui la mujer de su vidapor catorce minutos y medio.---De Mujeres o diosas. Lucy Cristina Chau 1a ed. San José, Costa Rica: Fundación Casa de Poesía, 2013]]></content>
		</document>
		<document id="a09a7090928af9bea3a717e882a7a074" url="http://internatural.blogspot.com/2013/11/una-casa-de-verano-cuento-de-doris.html">			<content><![CDATA[Fuente : LA MULA---Durante mucho tiempo después de la guerra había por todas partes en Londres lugares llamados “sitios bombardeados”, y estos podían ser terrenos baldíos en donde los escombros habían sido despejados y en los que crecían adelfas formando jardines con árboles jóvenes y pájaros, o edificios que parecían estar enteros hasta que uno doblaba la esquina y veía una fachada sin soporte alguno o una casa cuyo techo o ventanas se nos presentaban como si fueran trozos de un encaje hecho añicos. Podía haber una manzana entera donde los restos de edificios parecían fotografías de explosiones de bombas, como si un viento lo hubiese aplastado todo. O de pie, sobre un sótano lleno de agua oscura, se podía observar el esqueleto de una casa con un hueco en la pared que dejaba ver una bañera rajada y tumbada de costado. Todas estas ruinas tenían letreros en los que se leía “Prohibida la entrada” y “Peligro: prohibida la entrada a los niños.”Estas amenazas oficiales eran a menudo ignoradas. Años más tarde, en Berlín, una mujer que había sido niña durante la guerra me contó que entonces los niños solían jugar atraídos por la emoción que ofrece el peligro entre las casas que habían sido bombardeadas y algunas veces en calles enteras en ruinas y fue sólo después, mientras las reconstrucciones volvían a dar forma a la ciudad, que ella y sus compañeros de juego se dieron cuenta de que las ciudades no eran solamente una mezcla de ruinas y calles seguras.Llevó mucho tiempo reconstruir y hacer desaparecer los restos de la guerra.Cerca de Notting Hill, había en una esquina un terreno baldío con fragmentos de una casa por donde a menudo solía pasar caminando y algunas veces cuando estaba apurada lo cruzaba a pesar de los avisos de peligro. Estas ruinas tenían paredes destrozadas que rodeaban de forma desigual a un suelo de cemento en el que a un lado quedaba en pie una estufa a leña con una chimenea intacta aunque la pared trasera llegaba a la mitad de la repisa. Los otros cuartos estaban sólo sugeridos por las líneas de las paredes como manchas sobre la tierra. Sobre el piso de cemento la silueta de otra casa había sido esbozada con piedritas, pedacitos de ladrillos, fragmentos de loza, la mitad de una cucharita de té y el asa amarilla de una taza. Esta era una casa que si hubiese sido construida hubiera sido más grande que la casa de verdad que la albergaba con sólo dos cuartos en la planta baja, pues ésta tenía cuatro cuartos cuadrados con los espacios de las puertas abiertos al mundo. Un basurero de juguete con un manojo de cerdas por cepillo había sido usado para barrer el polvo del piso de cemento, que ahora se encontraba apilado alrededor de la casa como una muralla de defensa en la que habían sido clavadas ramitas, y a cuyos rincones habían volado las hojas de los árboles del pasado otoño.Varias veces pasé por la casa de esta niña antes de verla, una niña menudita con descoloridos mechones de cabello y redondos ojos azules en una cara llena de pecas. Tenía puesto un vestido de verano de un rosado desteñido. Un sol de verano proyectaba sombras sobre las paredes destruidas de la casa. Pretendí no haberla visto y ella aceptó mi pretexto y esperó, y sólo pude echar un rápido vistazo para ver que había traído un collar con cuentas de plástico rosadas que había repartido en los cuatro cuartos para representar una silla, una mesa y supuestamente un sofá, pero quizás era una cama: cuatro cuentas estaban situadas a lo largo de una línea de piedras que representaba una pared.En vez de pasar caminando por la acera, respetuosa de la ley, ahora siempre cruzaba por el sitio bombardeado y a través de las ruinas para ver cómo progresaba la casa de la niña. La podía ver fácilmente con sus ojos, porque qué niño no ha puesto guijarros sobre la tierra o cubos sobre una alfombra y ha visto fantásticas paredes y techos, ventilados pináculos y torres elevándose de los cimientos, todo lo que un adulto ve como basura o un revoltijo que debe ponerse en orden.Ella iba ahí por las mañanas. La mayoría de las tardes podía ver que había estado porque el basurero y el cepillo habían sido movidos de lugar, los montones de polvo habían crecido, había nuevos tesoros en las paredes, una pinza del pelo rota, el cabo de un lápiz. Su casa no tenía la misma forma. En una ocasión, los cuatro cuartos habían sido colocados uno al lado del otro con los espacios de las puertas conectándolos. Otro collar de cuentas, amarillas, delineaban una pared interior mostrando que este cuarto había sido señalado como uno especial porque en él también había un frasquito de pasta de pescado con trocitos de adelfas.Una tarde vine y la vi. Qué niña tan precavida y nerviosa, lista para ponerse en pie de un salto y correr. ¿Pero adónde? ¿Dónde vivía? Tenía puesto el mismo vestido rosa desteñido. Descoloridos y finos mechones se escapaban de una cinta rosada para el pelo. Sus pies estaban descalzos; me hubiese gustado que los míos estuvieran descalzos aquella tarde de calor. Sus ojos azules me miraban desafiantes. Ella esperaba, los nudillos de una mano tocaban el suelo como los de una corredora. Me quedé allí y sonreí, aunque sabía que la sonrisa no era la divisa adecuada. Cualquier tipo de traidor o adulto falso podía sonreír. Ella no debía estar allí, y lo sabía. Yo tampoco debía estar allí, pero esto ella no lo sabía: yo podía ser una representante de la autoridad o una persona entrometida. Seguí mi camino y la vi volverse a trabajar en su casa. Cinco cuartos tenía ahora esta residencia y un constructor podría haber hecho de ella una casa, o varias ya que su forma cambiaba de cuadrada a alargada y viceversa, y algunas veces un cuarto era dividido por una línea de fragmentos más pequeños y se podía ver con facilidad que representaba una medianera.La verdadera estufa a leña contra la pared destruida detrás de su casa era parte de esta fantasía. Un sendero marcado con crayón de color rojo conducía desde su casa a la estufa, y a cada lado del sendero ella había garabateado con manchas de crayón, malvarrosas y flores como aquellas margaritas de cuatro pétalos pintadas en repasadores o bordadas en cubreteteras, con una pizca de polvo de ladrillo rosa en cada centro. El sendero conducía a la pared trasera en ruinas y una línea doble de crayón rojo trepaba por la pared hasta alcanzar el borde fragmentado; ella debía haberse tenido que poner en puntas de pie. ¿Adónde conducía aquel sendero o camino, qué se había imaginado haciéndolo terminar allí en el aire? ¿O quizás en su mente, los cuartos que una vez se habían erguido sobre estas habitaciones de la planta baja, aún estaban allí haciendo juego con las otras casas de la calle? Era una callecita de casas pequeñas, de dos habitaciones abajo y dos arriba. A lo largo de esta calle los niños jugaban, pero eran mayores que esta niñita, una pandilla de ellos, bulliciosos y veloces, correteando entre los coches. Aquella niña estaba más a salvo en su ruina que los mayores entre el tráfico.Una tarde cuando el verano estaba llegando a su fin, tomé el mismo camino de siempre y me detuvo una cerca alta de alambrado. Había una puerta pero estaba cerrada con llave, y en el letrero se leía: “Próximamente, este sitio será reconstruido”. Me quedé parada mirando las paredes destruidas, y al suelo de cemento que había sido pisoteado por las botas de los albañiles, desparramando las piedritas y los pedacitos de ladrillo, las flores muertas y las cuentas de plástico. Miré hacia abajo y la vi parada cerca de mí mirando hacia adentro, sus manos flacuchas aferradas al alambrado. No me tenía miedo, ahora que nada peor podía pasar.Ella tenía puesto un pulóver gordo sobre su viejo vestido rosado.Sobre su cara corrían manchas de lágrimas.—Van a construir aquí una nueva casa –le dije hablándole a su cabeza.—¿Por qué?Al principio no entendí ese grito de vocales porque aún era nueva en Londres y mis oídos no se habían acostumbrado al acento cockney.—¿Por qué, por qué, por qué, por qué, por qué, por qué? –se lamentó.—Así la gente puede vivir en ella –le dije, y podría haber continuado con palabras de consuelo si las hubiese encontrado, pero se había echado a correr alrededor de la cerca al tiempo que gritaba, “Maaaa, maaa, maaa, maaa…” ¿Pero qué decía? Sonaba algo así como: “Man quitao mi casa”.Cruzó la calle corriendo sin mirar si venía algún coche, y estaba golpeando la puerta de una casa justo enfrente de las ruinas. “Maaa, maaa, maaa…”, la puerta se abrió y allí estaba parada una mujer que con un brazo cogió a la niña y con el otro cerró la puerta mientras la niña se lamentaba de que le habían quitado su casa de tierra, le habían quitado su casa. Y desde una de las ventanas de arriba llegó nuevamente su llanto, su casa, su casa de tierra, “ellos” le habían quitado su casa.___  Doris Lessing, Premio Nobel 2007, ha fallecido hoy a los 94 años]]></content>
		</document>
		<document id="e7b80608daf25ee7c823a42c51a8247" url="http://internatural.blogspot.com/2013/11/una-mirada-al-trabajo-de-alice-munro.html">			<content><![CDATA[Publicado en La Prensa el 9 de noviembre de 2013---La escritora canadiense Alice Munro (Ontario, 1931) ha sido merecedora del premio Nobel de Literatura 2013. Con este galardón literario otorgado cada año por la Academia Sueca, el más importante del mundo (con un premio en efectivo de un millón 200 mil dólares y múltiples ediciones, reediciones y traducciones de sus obras), se ha dado un enorme espaldarazo intelectual, artístico y social a la obra de esta relativamente desconocida narradora que escribe en inglés y ha sido poco leída y estudiada fuera del ámbito de su país y de los especialistas en dicha lengua. Es la decimotercera mujer en recibir este galardón literario fundado en 1901.En esta ocasión es preciso destacar la gran relevancia implícita en cuatro aspectos poco usuales en la tradición de este controversial reconocimiento en el que determinados escritores son postulados, no por ellos mismos ni sus editores, sino por estudiosos de la Academia y sus asesores, acuciosos conocedores del acontecer y evolución de las letras mundiales, quienes por supuesto a veces se equivocan. En primer lugar, lo gana una mujer; tiene 82 años de edad; además es canadiense; y de manera significativa, se le otorga por el conjunto de su obra como cuentista, un arte narrativo autosuficiente y digno, tan artístico y humanamente valioso como la novela y la poesía, pero poco apreciado.En efecto, en muchos círculos se trata de un género muy poco valorado por los editores europeos y anglosajones, así como por los auspiciadores históricos del premio Nobel en sí. Si bien América Latina sin duda es continente de estupendos y numerosos cuentistas, desde Rubén Darío (nicaragüense), Horacio Quiroga (uruguayo), Salarrué (salvadoreño) y Borges (argentino), hasta Cortázar (argentino), García Márquez (colombiano), Onetti (uruguayo), Fuentes (mexicano), Benedetti (uruguayo), Rulfo (mexicano) y Sergio Ramírez –también excelentes novelistas algunos de estos–, es sabido que en otros ámbitos no existe una tradición lectora y por tanto de publicación de libros completos de cuentos.En términos generales, solo se da a conocer cuentos sueltos en suplementos culturales de periódicos y en ciertas revistas. Aunque hay, obviamente, excepciones, son pocas; y Alice Munro, ahora reconocida por su singular talento en el cultivo de la ficción breve (aunque sus cuentos tienden a ser extensos), es sin duda una de ellas. Junto con su colega Margaret Atwood, la más destacada autora del Canadá.Gracias a colecciones de cuentos tales como La lunas de Júpiter (1986), El progreso del amor (1986), Amistad de juventud (1990), Secretos a voces (1994), El amor de una mujer generosa (1998), Odio, amistad, noviazgo, amor, matrimonio (2001), Escapada (2004), La vista desde Castle Rock (2006), Demasiada felicidad (2009) y Mi vida querida (2012), Alice Munro ha ganado antes del Nobel el premio literario canadiense Governor General, en tres ocasiones; en 1998 el National Book Critics Circle de Estados Unidos; y en España los premios Reino de Redonda (2005) y Tormenta (2011).En general, sus cuentos se centran en las relaciones humanas analizadas a través del lente de lo cotidiano. En este sentido, Peter Englund, de la Academia sueca, destacó “el arte de la perfección” como la mayor virtud de la escritora canadiense, mientras que el multipremiado novelista español Antonio Muñoz Molina comentó la prodigiosa virtud que tiene de “comprimir el tiempo y la vida en el espacio de un cuento”.Sin duda, con este premio se rescata la vigencia artística del cuento, su innegable trascendencia, y este hecho tendrá consecuencias positivas: no solo reediciones de los libros de Munro, estudios minuciosos de los temas, estilo y propuestas estéticas de sus cuentos; traducciones y publicaciones múltiples a otras lenguas; análisis comparativos entre su quehacer narrativo y el de otras mujeres en diversas partes del planeta; divulgación de su muy particular visión de mundo, sino también –ojalá– una nueva mirada sobre el valor artístico del cuento por parte de lectores y editores antes indiferentes.Es de esperarse que entre el público lector, al que los editores suelen echar la culpa de su permanente actitud de no publicar libros de cuentos por más meritorios que sean, surja ahora un genuino interés por conocer la obra de esta destacada escritora y, de paso, se logre apreciar la relevancia, variedad, profundidad y proyección en materia de auscultación de la experiencia humana, que propicia tan exigente género, en beneficio de los buenos cuentistas del mundo; incluido nuestro país en donde, por cierto, el cuento sí es un género relevante y permanente.Será un logro y una bendición intelectual para quienes, leyendo con sensibilidad y buen gusto, recrean, interpretan y comprenden mejor algunas de las múltiples aristas del complejo entramado interno y exterior que es la vida y la difícil convivencia en sociedad. Visión de mundo que solo un singular talento es capaz de escrutar a fondo y ofrecer luego convertido en ese maravilloso arte imperecedero y verosímil que es la escritura.]]></content>
		</document>
		<document id="6230e9d789b4489d412285728e8be480" url="http://internatural.blogspot.com/2013/12/2-poemas-de-otoniel-guevara-el-salvador.html">			<content><![CDATA[DEFENSA PROPIApara Arquímides Cruz, en el recuerdoUn hombre me amenaza con un armaYo lo amenazo con una piscuchaÉl a lo sumo logrará matarmeYoen cambiopodría hacerlo feliz.::CASA # 6para Rocío Bolaños, finalmenteNadie toca a la puerta de mi casaLas mariposas entran en silenciocon cierta danza de mujer conmovidaLa lluvia penetra hasta las raíces de los árbolesA veceslos niños tocan el timbrey huyenMe gustaría que alguienuna tarde-huyendo del mundo-derribara la puerta de mi casaSería hermoso compartirtan adusta soledad]]></content>
		</document>
		<document id="8636616492bf6ae47d07606c617d1327" url="http://internatural.blogspot.com/2013/12/5000-kilometros-al-sur-elvira-alejandra.html">			<content><![CDATA[VIENTO SOBRE EL RÍO GUAITARAPuente Rumichaca, Frontera entre Colombia y EcuadorCuando fluye el caminoes necesario abandonarse a éldejando atrás lo que no debe ser miradootra vezy otra vez.Sólo el vientopodría soplarme una verdad ahoray el río heladoque tropieza con sus piedrastantas vecesy aun asísigue fluyendo vigoroso..::NAUFRAGIOSLago Titicaca, BoliviaTodos mis amores son naufragiosde barcos que en la plenitud alegre de la luzhundieron sus ansiasy enloquecieronsus brújulas envenenándose deolvido.Todo lo dejé atráspero como la sal de la estatua que hurga en el recuerdoy espera del camino un rellano para su sosiegoy del peregrino una sonrisa de complicidad.Soy la que buscas en el camino erradoen la taberna cerradaen la calle oscura.Soy la que aparece en el vuelo de tu sueñoy no huyey entonces le temes.Pero deseas el terror de mi mirada cuando mecantas tus cancionesy la ternura que anida en la palabray socava la paz de tu escritura..::2. EL SURAquí la palabra se estrangulay tapa el soly su camino deshecho de hojas muertas en elúltimo otoño.Pero canta todavía mi vozy no teme herir las palomas que vuelan dispersasen el aire azul.Mandarinas aroman mis recuerdosy la niebla de paraíso donde me dijiste adiós laúltima tardeaquella en que no miré hacia atráspor miedorogando enterrar al fin los muertos de mi pasado.Porque mis muertos no son sólo recuerdosni mis besos jóvenes en tu cuelloni mi amor de muchachani mi alegría desprevenida con mi pelo al viento.No mis muertos apuñalados en sus bosques de trigoy de café y de frutas de trópico hirviente.No mis muertos contados por decenasen los dedos de las manos de los brazosde los miles de enterrados anónimos en losbosques de mi tierra.Por eso dije adiós, hastiada.Por eso la palabra se estrangulay muerte cansada bajo un sol de otoño al sur del sur..::LAS OTRAS MUERTESPorque murieron otroscuando elevaron su grito al fondo de la callecerrada.Porque murieron otros cuando amaron.Porque murieron otroscuando hallaron el tiempo y la dignidady rasgaron del silencio los espejos.Porque murieron a la sombra traidorade una noche de balas y cuchillos.Porque murieron otros atrás de tide tu casatu patio y tu bandera.Porque murieron otroscuando alzaron la voz y la mirada oteando elcamino.Porque murieron otrosque no eran tú ni tus hermanosni tus padresni tus primos lejanos.Porque murieron otrosy olvidaste llorar por sus mujeresy sus hombresy sus hijos.Porque murieron otros tal vez como harás túolvidado en el fondo de una encerrona cruel eilógicapreguntando a solaspor qué no cesa de llover aquíen la reja que cierra tu ventanay examinando tantos porquésahora que nadie vendrá a responderpor qué murieron otrosy otrosy otros.---Tomado de 5000 kilómetros al Sur, Editorial de la Universidad del Sur, Bahía Blanca, Argentina, 2013 ]]></content>
		</document>
		<document id="fab048fa6de3eff95636012fc7c56a44" url="http://internatural.blogspot.com/2013/12/after-heaven-alexa-legorreta-monterrey.html">			<content><![CDATA[Ábreme el silencio vencido y vetehay quienes no tenemos un muerto a quién llorar,ni un beso a quién rogarle.Ábreme la nostalgiaque sea la llovizna dormida quien te nombresalpica esquirlas de esta mente descorpórea,hay quienes somos caracoles bajo el aguay no sabemos cómo engendrar el pensamiento del exilio.¿Crees que es fácil mirarse frente al espejo con el cuerpo desnudo?¿Crees que es fácil ingresar a este espíritu de témpano?Cualquier vacío es más fácil que este triángulo famélico y nerviosoporque en cualquier momento desenterraremos a nuestros hijoscon sus raíces descompuestasy los ojos alfombrados de espanto.Ahógame el grito- la oscuridad en su pesadumbre -que se pudra el alientolas costras de la carneque los pájaros de metal nos picoteen las flamas lechosas.Ábreme la mandíbula- derrama el tiempo -porque no tenemos un muerto a quién llorarleporque no tenemos un beso que mendigar a la jauría¡Encuéntranos!vencidos de hambre,amándonos la tierra,que nos arda la miel heridaque hiervan los cielos más tristessobre el montículo de manos encharcadas,¡Lárgate!pero cósenos el verbalismo reventado de cicatrices.---]]></content>
		</document>
		<document id="12bdc974c64d19f411a4b86e961bade4" url="http://internatural.blogspot.com/2013/12/cantos-rodados-domingo-miliani.html">			<content><![CDATA[PIEDRA DE GUERRASan Nicolás estacionó el trineofrente a una pirámideinvertidaimpulsado por tres renosy sesenta bombillos de cien vatiosdentro de la pirámidepudo estar una momia de Mertseger,amiga del silenciotú y yo pudimos en un actode suprema irreverenciahaber tomado un té o una cervezaen la fuente de sodaque los gringos montaronen memoria de Tutankamon.San Nicolás incautono imaginaque poetaescribe salmos              un arma mortíferapara matar gigantes o viejos con el almacontaminada por la la luz eléctrica.Fui a mi casa, registré la Bibliatuve un problema con mi amigo poetadecomisé la china en venganza del gigantemalheridoregresé a la autopistale disparé a San Nicolásfue suficiente una sola piedrablanca, de río, o de mar, pequeña.Cayó rendido sobre la pirámide,sobre la piel de mi manorecorté tu silueta,la pegué en el trineovolví a encender las lucesy me fugué contigo a medianocheen un crucero          por la estrella           más próximaa perseguir luciérnagas.18.12.78.::PETROGLIFOTatuaron en piedra los mandatostodos negabannunca te dijeron puedeshasrealizavivir era transgrediralguna letracódigo inviolablepensar me gustaríaestá penadote aherrojaron el almate arrojaronte pusieron el debes hacersin hacer lo que quierasdeshacer lo que puedasestaba permitidodecretaron la muerte de los camposcastraron las vertientes de los ríosno bebasno digas no beberéNO                    piensesNO                    discutasNO                    transitesNO                    te hastíesresígnate                         aturdido sonámbulono sabespor quéconstruyen edificiosdonde habitancohabitanlos hastíos.6-4-80.::RUPESTRE"Cuatro piedraslentascasi mentalesson el límite entre el mar y la tierra"       (Leopoldo Castilla. "Paisaje marino")La manoanónima                 disparó el primer grito                 en el comienzo de la piedra                 altamirandoun abismo escorpión                 empozoñando el sueño                 escuchó la condena"piedra eres                 edad de piedra                 fuiste         y en piedra                        te convertiremos                        lapidando paz.17.3.83---Tomado de Cantos rodados, Domingo Miliani, Ediciones Mucuglifo, CENAL, Mérida, Venezuela, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="a19b09e2dc94c9e934d37c481446d3d2" url="http://internatural.blogspot.com/2013/12/de-un-no-rompido-sueno-1985-jose.html">			<content><![CDATA["Un no rompido sueño".FRAY LUIS DE LEONLA CASA DE LAS ERASPRIMERA LECTURA3Besamos a los hijosy sentimosque tocamos fulgoresde valles y simientes,territorios de piedray de esperanza.Cuando, ancianos, besamosa los hijosbesamos nuestros huesoshumanos y dispersos .-Y el mundo se hace casa,templo, llama, moradaazul, como los reinosy los hondos veranos-Dura el mundo en Dharana .Se va la vida apriesa .4Enterrar de raízlas manos juntasy llameadas,hasta encender los cielosde la tierra,hasta ganar la vida .-Los ciegos atributosde antiguos territoriosy rituales-Mi sangre iba nombrandopor montes y ternuras .Ya la luz existía .Y la sangre existía .Era edad en el hablaque nacía.Heredad de la carney la agonía .5Las hogueras del cielodemorarán la tardeal fondo de los siglosy los valles .El cielo de moririrá quedandosobre los pensamientosy las sienesy las secas memorias,hasta la antiguedady la pureza,como una dulce pielinterminable.-En turberas de lutolas bestias quedarán,del estruendo y del frícDharana entre la luz .Dura la vida,esposa de ternuras.---]]></content>
		</document>
		<document id="73cfbe272ed630fe9c8a7185f971441e" url="http://internatural.blogspot.com/2013/12/dos-poemas-de-jose-zuleta-ortiz-bogota.html">			<content><![CDATA[Sueño del injustoLes he visto abatidosbajo la sábana de alguna vecinaocultos ya los actos del silenciolibres de los designios del cielola huída sin pausa concluida.La veloz furia sosegada.Los tatuajes y las cicatricesmedallerías de la breve carrera,serenos, afín plácidos, cubiertospor el sudario del silenciohe visto a los muchachosen la paz del pavimento..::Motel Santa BárbaraLa porteraindica el lugar a los amantes,espera a que el auto entre,cierra la puerta...cansadaen el fondo de la nochedormita entre gemidos,música de placeres,quejumbres, ahogamientos...sueña: Un muchacho le canta,sueña su alegría y su risa respirándola,sus aguas se incendianun vuelo la recorreel coro de felices lamentosla despierta,no sabe ya, si será de ella el sonido de esa dicha.]]></content>
		</document>
		<document id="ae4c522fda032101be5faa9aeb3bfa26" url="http://internatural.blogspot.com/2013/12/dulcamara-y-otros-poemas-antologia-1984.html">			<content><![CDATA[AGUASMi voz nació hace siglosy duerme en tono secretomientras una balsa llega                  (a Noel González).::UN DÍA DESPUÉSUn árbol adentroy un incendio afuera,sencillez finalen que se conviertelo perdido.La tabla escrita,la pulverizada,cosas de la maderay de la carne.                (a Mariana Ruiz, que lo recitaba de niña).::QUIZÁS LA MUERTE SEA como la neutralidad que siento este lunes. Un punto blanco, blanco de puro negro; negro puro el blanco..::La hiedrao el agua oscurade tu voz que maduraen la pared                (a José Ma. Algaba)---Tomado de Dulcamara y otros poemas. Antología, 1984-2011. David González Lobo. Ediciones MUCUGLIFO, Fundación Editorial El perro y la rana, 2011, Venezuela]]></content>
		</document>
		<document id="970bd3c8a3c70af0b01b02872798b7b3" url="http://internatural.blogspot.com/2013/12/en-el-onceno-aniversario-de-la-muerte.html">			<content><![CDATA[Perdóname el haberte retenido en la tierra.Perdóname el no haber roto las raícesque en mí hundió tu recuerdo.Perdóname el haber conservado tus trenzas,tus negras trenzas que en el fondo del baúl familiarcontinuaron creciendo.Perdóname los sueños en que agoté tu ternura.Perdóname tus gestos, tu voz,que prolongaron mis noches de insomnio.Perdóname las voces con que te he llamado.Perdóname las fiebres que al borde de mi lechote han reclamado.Y por haberte envejecido, perdóname madre.Once años han pasado sobre el rostroque conservo en mi memoria.Cada pena mía le ha abierto una arruga,le ha arrancado una lágrima.Once años te he hecho vivir en mícon dolorosa y cotidiana hondura.Once años arrancados al silencio absoluto,a las aguas definitivamente niveladas.Once años que he retrasado tu amorosaentrega a la muerte,que te he condenado a velar mi sueño.Hoy, que ya regreso de la vida,que una helada quietud me va alejandode todo lo que he sido,vengo a decirte con once años de retraso: descansa en paz,yo también voy a rendirme al silencio que tu invocaste.---Panamá, 23 de diciembre de 1947Del libro: Aproximación poética a la muerte y otros poemas]]></content>
		</document>
		<document id="b1e24456018bb9874fa8c562ed5fecfd" url="http://internatural.blogspot.com/2013/12/escritores-invitados-al-festival-san.html">			<content><![CDATA[En el 5to. Festival San Francisco de la Montaña, tendremos poetas invitados el viernes 31 de enero y presentación de 2 libros escritos por autores de Veraguas y Chiriquí el domingo 2 de febrero.VIERNES 31 DE ENERO DE 2014:7.30pm - Recital poético con Eyra Harbar, Marifeli Domínguez, Benjamín Ramón y Bladimir Víquez.DOMINGO 2 DE FEBRERO DE 2014:11am - Presentación de poemario de Olmedo Osorio Méndez.11.40am - Presentación de poemario de Bladimir Víquez por el profesor Juan A. Gómez.---]]></content>
		</document>
		<document id="294385d2ec0a91faef08ca0464ef8378" url="http://internatural.blogspot.com/2013/12/los-amores-de-leandro-gonzalo-fragui.html">			<content><![CDATA[Todas las nochesel nadadordesafiará las olasno importa si hay lunao si hay tormentaen busca de Hero,la palabra.Todas las nochesel escritorahogará su grito contra las rocasen defensa de los amantes.Todas las nochesHero despertaráal otro lado del Helespontodonde alguna vezel escritor y la palabrafueron la antorchaque iluminó los abismos.---De Dos minutos y medio, Ediciones Mucuglifo, 2004, Mérida, Venezuela]]></content>
		</document>
		<document id="9a34a4d70258517bccd93a41498e99c2" url="http://internatural.blogspot.com/2013/12/programacion-del-ix-recital-de-poesia.html">			<content><![CDATA[IX RECITAL INTERNACIONAL DE POESÍADESDE EL SUR“Sembremos de poesía la tierra”Pasto, Ipiales, Pupiales, y TúquerresDel 30 de noviembre al 6 de diciembre de 2013Países invitados:Ecuador, México, Panamá, Venezuela y ColombiaENTRADA LIBRE Y GRATUITA A TODOS LOS EVENTOSPROGRAMACIÓNSÁBADO 30 DE NOVIEMBREPASTOEncuentro de Artistas, Poetas y Gestores Culturales: El Arte, la Poesía y la Cultura en la Construcción de la paz en Nariño y ColombiaInvitados:                 Colectivos Culturales, Literarios y Artísticos (Nariño, Colombia); Talleres de Escritores (Nariño, Colombia);Poetas y Escritores (Nariño, Colombia); Artistas y Gestores Culturales (Nariño, Colombia).Hora: 3:00 a 6:00 p.m.    Lugar: Pinacoteca Antigua Casa de la Cultura Departamental.LUNES 2 DE DICIEMBREPASTOTercera Escuela Internacional de Poesía Desde el Sur (1ra. sesión)Tallerista:                  Mario Rodríguez Saavedra (Sandoná, Nariño, Colombia).      Hora: 10:00 a 12:00 m.                                    Lugar: Otro Café (Cra. 23 # 16 – 99 centro).Tercera Escuela Internacional de Poesía Desde el Sur (2da Sesión)Tallerista:                  Larry Guillermo Mejía Monsalve (Bogotá, Cundinamarca, Colombia).Hora: 2:00 a 4:00 p.m.                                  Lugar: Otro Café (Cra. 23 # 16 – 99 centro).Tercera Escuela Internacional de Poesía Desde el Sur (3ra sesión)Tallerista:                  María Alejandra Domínguez Legorreta (Monterrey, Nuevo León, México).Hora: 4:00 a 6:00 p.m.                                  Lugar: Otro Café (Cra. 23 # 16 – 99 centro).MARTES 3 DE DICIEMBREPASTOConversatorio: La experiencia de la escritura poéticaPoetas invitados:     Edilberto González Trejos (Santiago de Veraguas, Veraguas, Panamá); Francy Liliana Díaz Rozo (Facatativá, Cundinamarca, Colombia).Hora: 10:30 a 12:00 m.      Lugar: Pinacoteca Antigua Casa de Cultura Departamental.Conversatorio: La experiencia de la escritura poéticaPoetas invitados:     María Alejandra Domínguez Legorreta (Monterrey, Nuevo León, México); Augusto Enrique Lozada Lince (Bogotá, Cundinamarca, Colombia).Hora: 2:30 a 4:30 p.m.        Lugar: Pinacoteca Antigua Casa de Cultura Departamental.Acto central de inauguración IX Recital Internacional de Poesía Desde el Sur.Presentación:          Colectivo Cultural y Poético SOMBRILLA.Poetas invitados:     María Alejandra Domínguez Legorreta (Monterrey, Nuevo León, México); Edilberto González Trejos (Santiago de Veraguas, Veraguas, Panamá); Eleazar Molina Molina “Gonzalo Fragui” (Mucutuy, Mérida, Venezuela); Cristina Narel Pavón Ramón (Pasaje, El Oro, Ecuador);Wellington Santiago Vizcaíno Armijos (Quito, Pichincha, Ecuador); Larry Guillermo Mejía Monsalve(Bogotá, Cundinamarca, Colombia); Olga Viviana Merchán García (Villagarzón, Putumayo, Colombia); JoséElmo Valencia Franco (Cali, Valle del Cauca, Colombia);Javier Villacriz Villarreal (Cumbal, Nariño, Colombia);David Fernando Palacios Córdoba (Pasto, Nariño, Colombia).Hora: 7:00 p.m.        Lugar: Casa Teatro La Guagua (Cra. 35 # 15 – 07 El Bosque de San Ignacio).MIERCOLES 4 DE DICIEMBREIPIALESConversatorio: La experiencia de la escritura poéticaPoetas invitados:     Edilberto González Trejos (Santiago de Veraguas, Veraguas, Panamá); Oswaldo Enrique Jiménez Pérez (Tulcán, Carchi, Ecuador); Olga Viviana Merchán García(Villagarzón; Putumayo, Colombia); José Elmo Valencia Franco (Cali, Valle del Cauca, Colombia).Hora: 3:00 a 4:30 p.m.          Lugar: Auditorio Comfamiliar de Ipiales (Parque la Pola).Lectura PoéticaPoetas invitados:     Edilberto González Trejos (Santiago de Veraguas, Veraguas, Panamá); Oswaldo Enrique Jiménez Pérez (Tulcán, Carchi, Ecuador); Olga Viviana Merchán García(Villagarzón; Putumayo, Colombia); José Elmo Valencia Franco (Cali, Valle del Cauca, Colombia); Alejandro Pantoja (Túquerres, Nariño, Colombia); Jorge Alberto Narváez Ceballos (Pasto, Nariño, Colombia); Vladimir Ascuntar Oviedo (Pasto, Nariño, Colombia); Yesid Niño Arteaga (Ipiales, Nariño, Colombia); William Hernán Villota Villa (Ipiales, Nariño, Colombia).Hora: 7:30 p.m.                     Lugar: Auditorio Comfamiliar de Ipiales (Parque la Pola).PUPIALESConversatorio: La experiencia de la escritura poéticaPoetas invitados:     María Alejandra Domínguez Legorreta (Monterrey, Nuevo León, México); Wellington Santiago Vizcaíno Armijos(Quito, Pichincha, Ecuador); Francy Liliana Díaz Rozo(Facatativá, Cundinamarca, Colombia); Augusto Enrique Lozada Lince (Bogotá, Cundinamarca, Colombia).Hora: 3:00 a 5:00 p.m.                      Lugar: Casa de la Cultura Municipio de Pupiales.Lectura PoéticaPoetas invitados:     María Alejandra Domínguez Legorreta (Monterrey, Nuevo León, México); Wellington Santiago Vizcaíno Armijos(Quito, Pichincha, Ecuador); Francy Liliana Díaz Rozo(Facatativá, Cundinamarca, Colombia); Augusto Enrique Lozada Lince (Bogotá, Cundinamarca, Colombia); Dago Darío Portilla Rodríguez (Puerto Asís, Putumayo, Colombia); Carlos Francisco Palma Urbano (Tumaco, Nariño, Colombia); Hernando Narváez Chamorro(Pupiales, Nariño, Colombia); Felipe Palacios(Pupiales, Nariño, Colombia); Miguel Villareal Vivas(Pupiales, Nariño, Colombia).Hora: 7:00 p.m.                                 Lugar: Salón del Consejo Municipal de Pupiales.TÚQUERRESConversatorio: La experiencia de la escritura poéticaPoetas Invitados:     Eleazar Molina Molina “Gonzalo Fragui” (Mucutuy, Mérida, Venezuela); Cristina Narel Pavón Ramón (Pasaje, El Oro, Ecuador); Larry Guillermo Mejía Monsalve (Bogotá, Cundinamarca, Colombia); Elvira Alejandra Quintero Hincapié (Cali, Valle del Cauca, Colombia).Hora: 3:00 a 5:00 p.m.                   Lugar: Casa de la Cultura Municipio de Túquerres.Lectura Poética     Poetas invitados:     Eleazar Molina Molina “Gonzalo Fragui” (Mucutuy, Mérida, Venezuela); Cristina Narel Pavón Ramón (Pasaje, El Oro, Ecuador); Larry Guillermo Mejía Monsalve (Bogotá, Cundinamarca, Colombia); Elvira Alejandra Quintero Hincapié (Cali, Valle del Cauca, Colombia); David Fernando Palacios Córdoba (Pasto, Nariño, Colombia);Javier Villacriz Villarreal (Cumbal, Nariño, Colombia);Raúl Cerón (Túquerres, Nariño, Colombia); Tatiana Loza Moreno (Túquerres, Nariño, Colombia); Luis Jorge Santiusty Solarte (Túquerres, Nariño, Colombia).Hora: 7:00 p.m.                              Lugar: Casa de la Cultura Municipio de Túquerres.PASTOLectura Poética Performance en Espacio PúblicoPoetas invitados:     María Alejandra Domínguez Legorreta (Monterrey, Nuevo León, México); Edilberto Gonzáles Trejos (Santiago de Veraguas, Veraguas, Panamá); Eleazar Molina Molina “Gonzalo Fragui” (Mucutuy, Mérida, Venezuela); Cristina Narel Pavón Ramón (Pasaje, El Oro, Ecuador);Wellington Santiago Vizcaíno Armijos (Quito, Pichincha, Ecuador); Francy Liliana Díaz Rozo(Facatativá, Cundinamarca, Colombia); Jorge Alberto Narváez Ceballos (Pasto, Nariño, Colombia); Carlos Francisco Palma Urbano (Tumaco, Nariño, Colombia);Dago Darío Portilla Rodríguez (Puerto Asís, Putumayo, Colombia).Hora: 10:00 a.m.                                                                             Lugar:Parque Nariño.Presentación Revista AwaskaPresentación:           Javier Rodríguez Rosales Director Taller de Escritores Awaska Universidad de NariñoPoetas Invitados:     Ramón López; Mariela Barba; Christian Cerón; LandoHora: 5:00 p.m.                         Lugar: Paraninfo Universidad de Nariño (Sede Centro).JUEVES 5 DE DICIEMBREPASTOTaller poético con niños, niñas y jóvenes. La experiencia de la escritura poéticaTallerista:                  Nadia Maritza Villarreal (Pasto, Nariño, Colombia).Hora: 9:00 a 11:00 a.m.     Lugar: Casa Teatro La Guagua (Cra. 35 # 15 – 07 El Bosque de San Ignacio).Conversatorio: La experiencia de la escritura poéticaPoetas invitados:     Eleazar Molina Molina “Gonzalo Fragui” (Mucutuy, Mérida, Venezuela); Olga Viviana Merchán García (Villagarzón, Putumayo, Colombia).Hora: 10:00 a 12:00 m.      Lugar: Pinacoteca Antigua Casa de Cultura   Departamental.Taller poético con niños, niñas y jóvenes.  La experiencia de la escritura poéticaTallerista:                  Adriana Albornoz Solarte (Pasto, Nariño, Colombia).Hora: 2:30 a 4:30 p.m.       Lugar: Casa Teatro La Guagua (Cra. 35 # 15 – 07 El Bosque de San Ignacio).Conversatorio: La experiencia de la escritura poéticaPoetas invitados:     Wellington Santiago Vizcaíno Armijos (Quito, Pichincha, Ecuador); Elvira Alejandra Quintero Hincapié (Cali, Valle del Cauca, Colombia).Hora: 3:00 a 5:00 p.m.         Lugar: Pinacoteca Antigua Casa de Cultura Departamental.Lectura poética Comuna 4Poetas invitados:     Eleazar Molina Molina “Gonzalo Fragui” (Mucutuy, Mérida, Venezuela); José Elmo Valencia Franco (Cali, Valle del Cauca, Colombia); Larry Guillermo Mejía Monsalve(Bogotá, Cundinamarca, Colombia); Carlos Francisco Palma Urbano (Tumaco, Nariño, Colombia); David Fernando Palacios Córdoba (Pasto, Nariño, Colombia).Hora: 5:00 p.m.                                  Lugar: Biblioteca Pública Barrios Surorientales.Lectura poética Comuna 5Poetas invitados:     María Alejandra Domínguez Legorreta (Monterrey, Nuevo León, México); Cristina Narel Pavón Ramón (Pasaje, El Oro, Ecuador); Augusto Enrique Lozada Lince (Bogotá, Cundinamarca, Colombia); Olga Viviana Merchán García(Villagarzón, Putumayo, Colombia); Javier Villacriz Villarreal (Cumbal, Nariño, Colombia); Jorge Alberto Narváez Ceballos (Pasto, Nariño, Colombia).Hora: 7:00 p.m.                                     Lugar: Institución Educativa Municipal Chambú.Lectura poética Comuna 10Poetas invitados:     Edilberto Gonzáles Trejos (Santiago de Veraguas, Veraguas, Panamá); Wellington Santiago Vizcaíno Armijos (Quito, Pichincha, Ecuador); Francy Liliana Díaz Rozo(Facatativá, Cundinamarca, Colombia); Elvira AlejandraQuintero Hincapié (Cali, Valle del Cauca, Colombia);Dago Darío Portilla Rodríguez (Puerto Asís, Putumayo, Colombia); Alejandro Pantoja (Túquerres, Nariño, Colombia).Hora: 7:00 p.m.                                     Lugar: Salón Comunal Avenida Nueva Aranda.VIERNES 6 DE DICIEMBREPASTOConversatorio: La experiencia de la escritura poéticaPresentación:          Colectivo Cultural y Poético SombrillaPoeta invitado:         Cristina Narel Pavón Ramón (Pasaje, El Oro, Ecuador);Larry Guillermo Mejía Monsalve (Bogotá, Cundinamarca, Colombia).Hora: 3:00 a 4:30 p.m.                                  Lugar: Otro Café (Cra. 23 # 16 – 99 centro).Conversatorio: La experiencia de la escritura poéticaPresentación:          Colectivo Cultural y Poético SombrillaPoeta invitado:         José Elmo Valencia Franco (Cali, Valle del Cauca, Colombia).Hora: 4:30 a 6:00 p.m.                                  Lugar: Otro Café (Cra. 23 # 16 – 99 centro).CLAUSURA IX RECITAL INTERNACIONAL DE POESÍA DESDE EL SUR: Fiesta Cantata por la vida y presentación del libro "Sembremos de poesía la tierra" Memorias del IX Recital Internacional de Poesía Desde el Sur.Invitados:                  Todos los Poetas Invitados al IX Recital Internacional de Poesía Desde el Sur que se encuentren en la ciudad de Pasto. Grupos Musicales.Hora: 7:00 p.m.                                            Lugar: Otro Café (Cra. 23 # 16 – 99 centro).ENTRADA LIBRE Y GRATUITA A TODOS LOS EVENTOS*La programación está sujeta a cambiosCon el apoyo:Gobernación de Nariño   Dirección Administrativa de Cultura de Nariño   Secretaria de Gobierno Departamental   Subsecretaria de Desarrollo Comunitario   Alcaldía de Túquerres   ADEL   CEIDEL   PINACOTECA Antigua casa de la cultura departamental   Casa Teatro LA GUAGUA – Pasto   OTRO CAFÉ PASTOLAB   Taller de Escritores AWASKA   Biblioteca Pública Barrios Surorientales – Comuna 4   Institución Educativa Municipal Chambú – Comuna 5   COCSUR Amigos de la Poesía - Comuna 10   LOS CHASQUIS – Ipiales   Fundación GABRIEL GARCÍA MÁRQUEZ – Pupiales   Fundación KÁBALA – TúquerresConvoca y organiza:Colectivo Cultural y Poético SOMBRILLARecital Internacional de Poesía Desde el Sur                                  Pasto, Nariño, Colombia, Sur América.Teléfonos celulares: 3156086813 / 31841834383185163395 / 3006221303 / 3127629830E-mail: colectivosombrilla@gmail.comBlogspot: colectivosombrilla.tk]]></content>
		</document>
		<document id="28fa892878475c2a026040a6d6fedc42" url="http://internatural.blogspot.com/2013/12/sugerencias-con-el-corazon-apretado.html">			<content><![CDATA[1.la idea de balancearse en la punta de un yosuspendidoen las alegrías febriles de julioo salivando frente a lo oscurode un presente lleno deporqués que fluyen en los pensamientos2.entonces dame el gustode trazar palabras imposibles de horadarremonta el curso del tiempoentre los diálogos no vaciles3.repite: la memoriase mantiene firme. La lenguaquiere algode nosotros, de todoacurrucarse en todas partes alimentarsedel silencio4.una idea de absolutollevada en una palabra de golpepor el vientoplantea tu pregunta---Extracto de Cuaderno de rosas y civilizaciónTraducción: Mónica Mansour]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>