<author id="0b4d3bb3cef5f96b306b40eef5a6d6e4" url="cambiodemocratico507.blogspot.co.uk" feed="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="25d8450545ac4a9cd8bda92affecd964" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/biomuseo-sera-un-gran-atractivo.html">			<content><![CDATA[El presidente Ricardo Martinelli realizo este jueves, 30 de enero, un recorrido por el Biomuseo que será inaugurado el próximo mes de mayo, lo que se convertirá en un importante atractivo para todos los turistas que visiten el país y también para los panameños, según mencionó el mandatario.“Este museo está hermoso y es un orgullo para el país y para todos los panameños. Quiero felicitar a todos los trabajadores y todos los donantes que colaboraron con esta construcción que está fuera de serie y que abrirá sus puertas el 22 de mayo”, sostuvo.Martinelli dijo que el Biomuseo será unos de los puntos más significativos e icónicos de la ciudad capital y que, cuando ya se cuente con la interconexión con la Cinta Costera 3, el área de Amador será un punto de llegada de turistas y visitantes nacionales.Por su parte, la presidenta de la Fundación Amador, Pilar Arosemena, mencionó que este es un proyecto de Estado que ha tomado varios años concluirlo, pero que –finalmente- estará abierto al público este año.En tanto, el vicepresidente de la Fundación Amador, Juan Carlos Fábrega, manifestó que esta construcción se ha realizado gracias a las donaciones y que ha tomado más de 10 años concretar la construcción. “Lo importante es que ya estamos listos para abrir al público este año”, agregó.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="169e848531bc8af5a1fb5b90998ce810" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/cd2014-hay-mas-de-tres-figuras-para.html">			<content><![CDATA[José Muñoz, jefe de campaña del partido Cambio Democrático, aclaró que hay más de 3 figuras potables para ocupar la vicepresidencia y acompañar al candidato presidencial, José Domingo Arias.Muñoz indicó que hay muchos  otros copartidarios que mostrado interés de ser el compañero de fórmula de José Domingo Arias, sin embargo, esta tarde se revelará el nombre.El diputado indicó que la persona que acompañe a José Domingo Arias en la carrera presidencial deberán trabajar junto a él y continuar con las obras que ha desarrollado este gobierno para mejorar la calidad de vida de los panameños.Entre los nombres que se mencionan para ocupar el cargo de vicepresidente se destacan: Marta de Martinelli, Carlos Lee y el propio José Muñoz.Esta tarde en el marco de una convención convocada por los partidos Cambio Democrático y Molirena se escogerá la figura que ocupará la vicepresidente(a) que acompañará al candidato presidencial, José Domingo Arias.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="87f6660754987e9ca8ae915294df59db" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/02/cd2014-jose-domingo-arias-promete.html">			<content><![CDATA[El candidato presidencial  de Cambio Democrático José Domingo Arias explicó que que  ajustará con el salario mínimo y comprenderá atención ambulatoria de la salud en todo el país para quienes posean enfermedades severas a partir de los 65 años y serán incorporados al Programa con medicamentos gratis. Arias mantuvo un encuentro con adultos y adultas mayores  ayer en el distrito de Arraiján cabecera, en compañía de la diputada Marilyn Vallarino. José Domingo recordó que “este gobierno benefició a los adultos mayores de 70 años con la pensión 120 a los 70. Y se busca  ampliar ese programa, incorporándole atención medica especializada y ambulatoria en todo el país y un plan de medicamentos para los pacientes mayores de 65 años con enfermedades severas”. de igual manera el monto de la pensión se ajustará con las variaciones del salario mínimo.“Este programa, lejos de ser un regalo, es una iniciativa con enfoque de derechos y dignifica a las personas adultas mayores que antes debían vivir de la caridad porque trabajaron por años pero no cotizaron para recibir una pensión por retiro”, dijo José Domingo.El candidato manifestó que los  adultos mayores, niños, niñas y  los jóvenes, necesitan de la mano solidaria del estado porque conforman los eslabones más débiles de la cadena humana y no pueden resolver los problemas por sí solos.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="c7b3c2037faf0167859ce0699318924d" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/02/jovenes-tienen-que-ser-arquitectos-de.html">			<content><![CDATA[NOTICIAS JDA - José Domingo Arias compartió con el personal de APAC Customer Services, Inc. (APAC), mejor conocido como Star Contact, un call center especializado en la atención al cliente, que establece contacto en varios idiomas, con clientes multinacionales en todos los canales, incluyendo teléfono, correo electrónico, chat en web, redes sociales y mensajes de texto.APAC opera a través de una tecnología de clase mundial y una plataforma de ejecución que abarca América del Norte, América Latina, Europa, África y Asia. Además, es un empleador de igualdad de oportunidades. José Domingo conversó con el representante legal de Star Contact, Joseph Fidanque III; Miro Batista y Rodrigo González, presidente y vicepresidente de la firma, respectivamente. Los empleados también recibieron a José Domingo. Algunos estaban en un aula de especialización del idioma inglés y otros, en su jornada diaria y escucharon palabras del aspirante presidencial de la alianza UNIDOS POR MÁS CAMBIOS, quien los exhortó a seguir esforzándose y a ser los arquitectos de su propio destino.EDUCACIÓN"Estamos proponiendo un Hub de Universidades que nos va a permitir generar un intercambio de profesores, un intercambio en materia de tecnología y conocimiento que va a llegar a todo el país a través de las extensiones y redes universitarias. La Beca Universitaria también es una iniciativa para que accedan a la educación técnica y superior", dijo frente a jóvenes y adultos emocionados con la idea. Así, durante el recorrido, José Domingo fue escuchando inquietudes e intercambiando ideas.CD PANAMA]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>