<author id="0b595c57854decae832b643aab0681a4" url="canaldepanamaub.blogspot.com" feed="http://canaldepanamaub.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="31e31de1cba49eebcdf4aa3668754955" url="http://canaldepanamaub.blogspot.com/2009/06/clima-panama.html">			<content><![CDATA[Panamà és un país que està a la zona intertropical i que està rodejat per mar. A l’oest hi ha l’ Oceà Pacífic i a l’est el mar Carib. Per tant el clima es veurat afectat per aquestes dues masses d’aigua.Els centres d’acció o sistemes sinòptics que tenen influència sobre el país són:Zona de Convergència Intertropical (ZCIT): zona nubosa a on es dona la confluència dels vents alisis de l’ehmisferi nord i sud. Això dona a l’època de moltes pluges abundants.Flux de l’est: per efectes orogràfics, les perturbacions donades al flux de l’est fa que hi hagin pluges a les àrees muntanyoses.Sistemes d’alta pressió: permeten portar la humitat del mar cap al continent i provoquen precipitacions, sobretot a la serra de San Blas.El Niño: provaca una prolongació de l’estació seca en la Pacífic, afectant als sectors econòmics i d’altres del país.Mapa dels climes de Panamà.http://www.ccad.ws/En el litoral del país el clima és monzònic que es caracteritza per ser molt plujós. Té dues estacions, la plujosa d’abril a desembre i la seca de decembre a març. Aquesta última no és molt marcada, sobretot en la costa del Carib.Les temperatures de la costa del Pacífic són una inferiors a les del Carib. Són molt estables i regulars, oscil·lant entre els 26ºC i els 30ºC durant tot l’any. En les muntanyes descendeixen fins els 12ºC i els 15ºC.Existeix una gran disimetria en la pluviometria i el país es divideix en tres regions:Regió pacífica: abundants pluges d’alta intensitat, acompanyades d’activitat elèctrica, que passen a les tardes. L’època de pluja més intensa és de maig a novembre, destacant setembre i octubre.Regió central: hi ha pluges intenses a les tardes, amb electricitat i vents forts. La distribució de la pluja varia bastant.Regió atlàntica: plou quasi tot l’any i els màxims es registren entre decembre i febrer, provocats per les incursions dels sistemes frontals de l’hemisferi nort. En la resta de l’any, les pluges estan associades als sistemes atmosfèrics tropicals que es desplacen sobre la conca del Carib, a la brisa marina i a l’escalfament de la superfície terrestre.www.hidromet.com.pa]]></content>
		</document>
		<document id="833c96fe3624428511c7384fe70dffe2" url="http://canaldepanamaub.blogspot.com/2009/06/conclusions.html">			<content><![CDATA[El Canal de Panamà representa un element històric que ha determinat i determina l'evolució i l'economia de la República de Panamà i d'arreu del món.En la seva època va representar un esforç econòmic i d'enginyeria per contruir una obra faraònica que fins i tot s'ha arrivat a considerar la vuitena maravella del món.I tot això va ser possible per les condicions físiques de l'ísme panameny i la contrucció artificial de rescloses a partir del domesticatge del Llac Gatún.Actualment continua sent una obra de referència per a totes les rutes marítimes per anar del Pacífic a l'Atlàntic o viceversa. És per això, que s'està plantejant l'ampliació del canal per tal que els nous super vaixells puguin navegar-hi sense problemes per les seves aigües.]]></content>
		</document>
		<document id="2d8e50c4c2415c90078c584367fa6065" url="http://canaldepanamaub.blogspot.com/2009/06/descripcio-general.html">			<content><![CDATA[El Canal de Panamà és la infraestructura que uneix l'oceà Pacífic amb l'Atlàntic, atravessant el continent americà. Té una longitud de 79,6 km i una profunditat de 12,5 a 13,7 m. Es comunica a l'Atlàntic per la badia de Limón, entra a terra ferma i durant 12 km continua a nivell de la mar fins a la presa de Gatun, que l'aixeca a 26 m. Travessa el llac artificial de Gatun, format per la represa del riu Chagres, i a través del pas fluvial de Gaillard, de 12 km, arriba a les rescloses de Pedro Miguel, que l'abaixen a 16,5 m. Passa després pel llac i les rescloses de Miraflores, on assoleix novament el nivell de la mar. El recorregut dels vaixells, des del Pacífic, fins a l'Atlàntic, dura aproximadament 8 hores. El tràfic anual és d'uns 14.000 vaixells, amb un tonatge proper als 195 milions de tones (2005).www.pancanal.com]]></content>
		</document>
		<document id="7e63e5da0c990e8cede53de6798764de" url="http://canaldepanamaub.blogspot.com/2009/06/gestio-nord-americana.html">			<content><![CDATA[En el 1889 va haber fallida i la companyia de Lesseps va ser assumida per Phillipe-Jean Bunau Varilla, el qual cedeix als E.E.U.U. els drets d’explotació i construcció del canal i el control de la zona del voltant. En el 1903 es va firmar el Tractat Hay-Bunau-Varilla, que validava aquests fets.En aquell moment l’home que presidia els E.E.U.U. era el president McKinley, però a la mort d’aquest, el va precedir Theodore Roosevelt. Per a ell, el canal era alguna cosa pràctica, vital i indispensable pel destí dels Estats Units, com a potència mundial.Durant el període de construcció del canal els E.E.U.U. no va utilitzar contractistes, excepte en alguns projectes especials. En l’any 1913 es va arribar al màxim nombre d’homes treballant, 44,733.]]></content>
		</document>
		<document id="5414a0b03e7b608217ce48c553719f80" url="http://canaldepanamaub.blogspot.com/2009/06/himne-del-canal.html">			<content><![CDATA[http://www.geocities.com/jesus_picota/Himnoalcanal.mp3Letra y Música, Jesús PicotaSomos faro de luz que iluminaa las naves del mundo pasarcon trabajo alegría y empeñocuidaremos de nuestro canalNo olvidemos la gesta de enerocon valor defendieron lo nuestrocampesino, estudiante y obreroa la patria queremos forjarAmalgama de razas se unieronpara darle su vida al canalabrazando entre mares la tierrade importancia al comercio mundialOrgullosos de ser los obrerosque mantienen con vida este sueñoy entre notas gloriosas cantemoseste himno a la obra inmortalSomos faro de luz que iluminaa las naves del mundo pasarcon trabajo alegría y empeñocuidaremos de nuestro canal]]></content>
		</document>
		<document id="ff6aed3c19d32e0aa9d7daa90c2255e2" url="http://canaldepanamaub.blogspot.com/2009/06/historia-i-ciutat-de-panama.html">			<content><![CDATA[La història del Canal de Panamá ve relacionada amb el desenvolupament de la economia del segle XVI, on Perú, Ecuador i la zona més oriental d´Àsia va crèixer de forma important. La corona espanyola necessitava en aquelles èpoques millorar les comunicacions i el temps total per intercanviar productes amb els ports espanyols de la corona. I per això al 1954, es va succeir des de els tècnics de la corona espanyola retallar un troç de terra de la zona de Panamà per disminuir el temps de viatge i per esquivar els possibles atacs dels vaixells enemics de la zona del Carib.Es va fer un estudi sobre la zona de Panamà i la projecció d´un pla per crear un canal per la zona de Panamà, aquest estudi va ser portat a terme 1529. Però aquest pla va quedar al oblit ja que les guerres a Europa pel control del Mediterrani va fer que la corona deixés el pla en un calaix.Més endavant al 1534, un tècnic de la corona va proposar un pla molt semblant al canal actual, però aquest pla i altres projecctes no van realitzar-se. Amb el temps, la corona d´Espanya va anar oblidants els plans i el fet de crear un Canal Per unir els dos oceans.Després del interés dels espanyols, els portugesos també es van interessar en crear un canal per comunicar els dos oceans. Les intencions portugueses no van anar més enllà de projectes poc desenvolupats.Fins i tot des de la Corona Britànica es va proposar en el regnat de Guillem III un projecte per realitzar un canal en la zona més estreta de l´isme americà. Aquest projecte com molts dels esmentats va desaparèixer i va caure en l´oblit.Es va tornar a reprendre el tema del Canal de Panamà quan el geògraf i naturalista Alexander Von Humboldt va viatjar en aquella zona i va rependre les idees de crear un canal en la zona més estreta del isme centre americà. Al 1819 el govern espanyol autoritza la construcció d´aquest canal i la construcció de la empresa per la construcció d´aquest.La empresa que va dur el projecte i l´estudi de la construcció del cal va ser una empresa francessa.Al 1879 el francès Ferdinand Lesseps va presentar en la Societat de Geografia de París un projecte de canal sense encluses per la zona de Panamà. Es van comprar els drets de la consesió del projecte i es va fundar la companyia que portaria a terme la construcció del canal.Les obres del canal van començar al 1881 i la idea era contruir el canal tal com es va construir pel mateix Lesseps el Canal de Suez. Al final es va optar per crear un canal amb encluses, per d´aquesta manera reduir costos, ja que les dificultats per crear i construir aquest canal eren elevats.La empresa responsable de la construcció del canal va tindre que abandonar el projecte ja que va caure en “bancarota”.El projecte el va agafar el enginyer en cap de la construcció del canal Bunau-Varilla, que va vendre els drets de la construcció del canal i de la explotació als Estats Units.Aquesta concessió dels drets i de la construcció es va fer efectiu amb el Tractat de Hay-Bunau-Varilla que es va firmar el 18 de novembre de 1903 després de la pèrdua de Panamà per part de Colòmbia.La ciutat de Panamà és la capital de la República de Panamà que es troba situada en la costa del oceà Pacífic al est de la desembocadura del Canal de Panamà (estudiat en aquest bloc).La ciutat com a municipi engloba 275 km2 i una població total de 1.800.000 (2000), en canvi si mirem l´àrea metropolitana l´extensió total arriba fins als 2500 km2.La Ciutat de Panamà representa el nucli més important de la República aglutinant els estaments més importants, el centro polític i econòmic, el centre cultural del país.Cal dir que la Ciutat de Panamà, a part de ser la capital de la República, és una ciutat molt vinculada als negocis i a les empreses de transports vinculades al canal.Però no només la ciutat està vinculada al fet comercial, sinó que la Ciutat de Panamà és considerat un dels llocs més preuats per viure-hi. Aquest fet es degut a la morfologia urbana i a la seva situació geogràfica, on la combinació del seu clima tropical, d´estar situada a l´oceà i la seva morfologia i estructura de parcs urbans, fa que sigui una ciutat perfecte per jubilats i pels amants dels llocs per residir-hi en altes condicions i expectatives de vida.]]></content>
		</document>
		<document id="4bf94ed8dd17987c16a0fc028e857c4f" url="http://canaldepanamaub.blogspot.com/2009/06/present-i-futur-del-canal.html">			<content><![CDATA[AMPLIACIÓ DEL CANAL, TERCER JOC DE RESCLOSESA Panamà s'ha obert un debat entorn de com i quan s'ha de construir l'obra més important en la història del país. L'opció sembla ser un tercer joc de rescloses.'Ampliació del Canal de Panamà'El Canal de Panamà ha de modernitzar-se per a acceptar vaixells de major tonatge. Les alternatives són: un tercer joc de rescloses o un canal a nivell.Panamà s'enfronta a una de les seves decisions més importants: la construcció d'una obra de caràcter internacional, el cost de la qual supera la suma del deute externa nacional i oscil·la entre els cinc mil i vuit mil milions de dòlars. Es tracta de l'ampliació del Canal de Panamà, ja sigui a través d'un tercer joc de rescloses o un canal a nivell.El Govern panameny no ha anunciat oficialment per quin d'aquestes dos alternatives es decidirà, no obstant això, tot apunta cap al tercer joc de rescloses, l'opció que va recomanar la Comissió Tripartida, composta per Panamà, Estats Units i Japó, que va analitzar el tema fins a setembre de 1993.Els estudis realitzats per aquesta Comissió van determinar que a tot estirar l'any 2010 s'hauran d'iniciar els treballs i que al 2020 ha d'estar operan el tercer joc de rescloses, però en els últims anys el moviment navilier internacional ha obligat a modificar això i a establir el 2014 com a data límit per a culminar el projecte.No són pocs els coneixedors que afirmen que Panamà està retardada en l'aplicació d'aquesta obra i que és urgent que El Govern prengui la decisió política de triar oficialment una de les dos alternatives i iniciar els preparatius del projecte.S’ha de definir com serà l'obra en l'aspecte tècnic, ja que amb el transcurs dels anys la tecnologia canvia. Quan Panamà prengui una decisió respecte d'això enviarà un missatge clar a la comunitat marítima internacional perquè els armadors es vagin preparant per a l'ampliació de la capacitat del Canal al trànsit de vaixells de 150 mil tones.La construcció del tercer joc de rescloses representaria una inversió de prop de 8 mil milions de dòlars, dividits en 5 mil milions de cost directe per la construcció i 3 mil milions en ingressos indirectes a l'economia nacional.Aquesta obra produiria un "boom" en l'economia nacional que podria durar una dècada. Els treballs requeririen d'uns 10 mil treballadors, entre els quals figurarien empleats de diferents categories, incloent mà d'obra especialitzada que provindria de l'estranger.Les autoritats han de prendre les previsions necessàries per a evitar una explosió social en el país, ja que a la capital vindrien treballadors de l'interior i de l'estranger, que augmentarien les necessitats en matèria habitatge, de salut i de prestacions socials.Tres vegades més aiguaL'any passat El Govern va anunciar l'ampliació de la Conca Hidrogràfica del Canal, preveient que en el futur sigui necessari utilitzar un major volum d'aigua per a moure els vaixells post-Panamax de més de 150 mil tones.La construcció de preses en els rius Trinidad, Siní i Indi, en el sector Oest del país i la part alta del Chagres, resoldria els problemes futurs del Canal i a més dotaria d'aigua potable a les ciutats de Panamà i Regalim.El volum d'aigua necessari per a un tercer joc de rescloses augmentaria en tres vegades més l'utilitzat actualment, però gran part del líquid que es fa servir en cada resclosa pot ser reciclat a través de grans canals per a ser reutilitzat novament en el pas d'un altre vaixell.La quantitat d'aigua que utilitzaria el Canal augmentaria en aquesta magnitud, pel fet que la construcció d'un tercer joc de rescloses permetria la utilització paral·lela de les actuals rescloses i les noves, a través de les quals transitarien els vaixells de més de 150 mil tones.La rutaEl tercer joc de rescloses utilitzaria bàsicament la mateixa ruta de l'actual via interoceànica, amb l'única diferència que vorejaria les rescloses de Pedro Miguel i Gatún. Aquest sistema permet que l'elevació dels vaixells es redueixi a una en el Pacífic i una altra en l'Atlàntic, a diferència de les tres que cal fer en l'actualitat.En la dècada de 1940, l'Exèrcit dels Estats Units va iniciar la construcció d'un tercer joc de rescloses, amb l'excavació d'un canaló de menys d’un quilòmetre en ambdós extrems de la via. Aquests treballs es van realitzar, perquè Estats Units tenia por que enmig de la Segona Guerra Mundial un submarí japonès aconseguis evadir la seguretat del Canal i torpedinara alguna de les rescloses.La construcció del tercer joc de rescloses permetrà a més que el canal continui treballant normalment mentre s'efectuen els nous treballs. En matèria de modernització de la via, l'antiga Comissió del Canal (l'agència federal que administrava la via i que va desaparèixer al culminar els tractats que van transferir l'obra a Panamà) sí que va avançar alguns treballs com l'ampliació del Tall Colobra.FinançamentCrida l'atenció que fins ara cap usuari del Canal (navilieres) o nacions productores estan interessades a costejar un tercer joc de rescloses que seria per al seu benefici. Davant de l'absència d'ofertes per part dels usuaris a finançar aquesta ampliació que els beneficiaria, ens trobem amb una declaració de l'Autoritat del Canal de Panamà (ACP) i el seu Administrador que podria ser Panamà qui pagués la infraestructura.Què suposaria això per a Panamà? La resposta seria que no ingressaria a l'economia nacional els beneficis econòmics per espai de trenta anys. A més a més, aquest sacrifici econòmic del projecte d'ampliació del tercer joc de rescloses contempla els embassaments de la Conca Occidental assenyalada en la Llei 44 del 30 agost de 1999 aprovada en forma sigil·losa. Aquesta llei augmenta a 7% la reducció de la extensió territorial i priva a 30,000 llauradors del seu hàbitat en un país on escasseja terres productives per a la seva subsistència.El finançament és per a molts el "Taló d'Aquil·les" del projecte, i sobre el mateix hi ha vàries tesis. Panamà ha de buscar un mecanisme a través del qual l'Estat panameny no s'endeuti o hagi de fer-ho en poques quantitats.Segons alguns càlculs preliminars el finançament de l'obra podria pagar-se en uns 30 anys. No obstant això, a Panamà no li convé finançar aquesta obra sense l'ajuda d'altres nacions, perquè un préstec de 5 mil milions de dòlars implicaria que el finançament per a obres de caràcter social quedaria automàticament bloquejat, pel fet que el país arribaria al límit del seu endeutament.Els usuaris tenen una gran responsabilitat amb la modernització de la via, en vista que l'ús de la via interoceànica produirà "molta riquesa" als que utilitzen l'obra.EL CANAL EN L'ACTUALITATLa Conca Hidrogràfica.L'estiu de 1998, la prolongada sequera provocada pel fenomen del Niño va causar que el nivell en el llac Gatún baixés uns quants peus. Això va obligar a l'administració del Canal a establir un programa de restricció de calat, per a garantir el pas segur de les naus pel Canal. Aquestes restriccions van començar el 12 de març de 1998. Posterior a aquesta restricció van seguir altres que van fer disminuir progressivament el calat màxim permès fins a un valor crític de 35.5 peus. Posteriorment a aquesta restricció, les inesperades pluges així com també les rigoroses mesures per a la conservació de l'aigua, van permetre pujar al nivell màxim permès abans del que s’estipulava inicialment, fins que finalment el 30 de juny es va eliminar la última restricció.Futures sequeres podrien arribar a provocar restriccions de calat encara majors. Unit a això, cada peu de calat de restricció va representar pèrdues per als clients del Canal.L'Oficina de Projectes de Capacitat del Canal.En el seu afany per donar un servei eficient a la flota marítima mundial molt més enllà de l'any 2000, la Comissió del Canal de Panamà va crear al 1998 l’ “Oficina de Projectes de Capacitat del Canal”. Aquesta Oficina té la important missió de dissenyar un pla mestre per a augmentar la Capacitat del Canal. Els objectius primordials d'aquest pla mestre són:· Permetre l'execució del pla de manera progressiva amb el creixement de la demanda del tràfic de naus.· Considerar opcions innovadores utilitzant tecnologia punta.· Oferir flexibilitat per a facilitar la seva adaptació d'acord amb les necessitats dels usuaris.Immediatament es van crear els diferents equips de treball per a fer estudis de projectes en àrees diferents que ajudaran a augmentar la capacitat del Canal a llarg termini.És així com naixen una sèrie d'estudis com:· Avaluació de noves fonts d'aigua per a ser utilitzades en el resclusatge i la generació d'electricitat.· Investigació de fonts externes a la Conca del Canal per a proveir d’aigua potable a la població.· Analitzar la possibilitat de construir rescloses de diverses grandàries i d'adaptar sistemes d'estalvi d'aigua a les rescloses existents.· Avaluar la possibilitat d'adaptar sistemes d'elevadors de vaixells per a elevar els vaixells d'un nivell a un altre en comptes de rescloses.El Canal constitueix una de les fonts d'ingrés més importants del país, amb un ingrés anual d'aproximadament $ 650 milions. En aquesta empresa hi treballen més de 8000 panamenys i es beneficia indirectament a molts altres per mitjà de contractes. És una empresa que es caracteritza pels seus cursos d'ensenyament tècnic i busca de l'excel·lència.LES REPERCUSSIONS A CURT I LLARG TERMINIDEL TERCER JOC DE RESCLOSESEntre les repercussions a curt i mitjà termini del tercer joc de rescloses podem mencionar:· Una possible disminució en els diners que el Tresor Nacional ha de rebre dels ingressos del Canal per a destinar-los al pagament del deute. Una possible disminució en la capacitat del govern d'obtenir préstecs per a projectes, com nova infrastructura i el manteniment de l'existent. Per això, l'impacte financer ha de ser avaluat en el context de la situació econòmica present i les seves limitacions, i de la capacitat real del país de mantenir la seva flexibilitat financera futura.· Hi ha la possibilitat que la construcció del tercer joc de rescloses causarà danys majors en certes àrees del bosc i la biodiversitat en les proximitats del Canal. Ha de donar-se la justificació i la prova científica que s'ha mesurat la conseqüència i que es poden prendre mesures per a salvaguardar el medi ambient.· L'impacte social que resultaria de la relocalització de persones que resideixen i obtenen els seus mitjans de subsistència dins de l'àrea i la reducció de la quantitat de terra conreable per a dedicar-la als propòsits del Canal.· El problema de desocupació que es produirà quan s’acabi l'obra i el seu impacte general en l'economia.· Els treballs d'excavació impactaran el medi ambient i l'ecosistema. La disposició del material d'excavació al costat Pacífic afectaria l'activitat pesquera pel tèrbol de l'aigua i la pèrdua de l'energia solar.· La possibilitat real de què els costos de construcció excedeixin els càlculs, com és freqüent en projectes d'aquesta magnitud, afectant els càlculs de rendibilitat del projecte.· La possibilitat que les tarifes de peatges que s'estimen necessàries per a recuperar la inversió facin perdre ara o en el futur la capacitat competitiva del Canal i, per tant, alterant la viabilitat financera.· La possibilitat que el trànsit futur no es materialitzi, tenint en compte la demostrada impossibilitat de fer projeccions de llarg termini en un negoci que està subjecte a tants factors incontrolables com: els canvis en els patrons de comerç i de transport; esgotament de jaciments de recursos naturals que passen pel Canal, com és possible que passi amb el fosfat; la pèrdua de capacitat competitiva de productes que passen per la via, l'obertura de noves rutes de navegació com a resultat del canvi climàtic; guerres; mesures restrictives al comerç que segur imposarà EEUU a Xina quan es faci més desequilibrada la balança comercial, com ho han fet amb el Japó.ANÀLISI FINANCERAEl Canal mou economia'Ampliació del Canal de Panamà'Els remolcadors de la via interoceànica no només ajuden al pas dels vaixells. També mouen les xifres d'ocupació i els ingressos.Es parla molt dels beneficis que portarà per al país l'ampliació del Canal de Panamà, però poc s'ha dit de l'estudi d'impacte econòmic del mega projecte.Després de conèixer els resultats d'un estudi elaborat per la firma INTRACORP sobre l'impacte del Canal en l'economia panamenya, es fa més clar entendre per què l'equip econòmic del govern anterior va consolidar els comptes del canal en les finances públiques.L'estudi sol·licitat per l'Autoritat del Canal de Panamà (ACP), va revelar que cada dòlar d'exportacions generat pel Sistema Econòmic del Canal té un efecte multiplicador, de $1.27 en l'activitat econòmica.A més a més es menciona que en l'eventual expansió de la via es podria estar registrant una diferència en el Producte Interior Brut (PIB) prou significativa durant els pròxims anys.Això és a causa del futur establiment de nous ports, ampliació de serveis de logística, comunicacions, serveis bancaris i financers que tindria un efecte catalitzador expansiu en el PIB futur de l'economia.Quant a l'anàlisi quantitativa, es va comparar la contribució del Sistema Econòmic del Canal del 2000 al 2003.Al 2000 la contribució va sumar 1.654,6 milions de dòlars, representant 16,1% del PIB i va registrar 1.994,7 milions de dòlars al 2003, o el 18,4% del PIB, reflectint una taxa mitjana anual de 6,2% en els tres anys.La via va aportar als recursos de l'Estat el 25,4% dels ingressos corrents, mentre que al 2003 la injecció va ser de 630 milions de dòlars (29,7% dels ingressos).L'estudi fa èmfasi en les activitats dins del sistema econòmic del Canal que es poden considerar com a transaccions d'exportacions de béns i serveis.El canal contribueix a l'economia panamenya de forma directa, tenint en compte els salaris dels treballadors, els pagaments al govern nacional, i les compres locals, les quals es classifiquen com a impacte directe.Així mateix es va analitzar l'impacte de les activitats indirectes que estan estretament lligades a la via, com són els serveis de les agències navilieres, la reparació i manteniment de vaixells i altres serveis prestats a les seves tripulacions i passatgers.A més, hi ha un impacte induït generat per les contribucions de les activitats en la Zona de Lliure de Colom (ZLC) i en els ports, que han sorgit indirectament per la presència del Canal.Quant a la generació d'ocupació, l'estudi ressalta la gran incidència que té el Sistema Econòmic del Canal, amb una ocupació directa, indirecta i induïda d'unes 197.744 persones com a mitjana anual, és a dir, aproximadament el 18,9% de la força laboral del país.Encara que no es coneix la suma final de quant costarà l'ampliació de la via, els directius de l'ACP han mencionat moltes vegades que el cost podrà ser assumit gràcies als ingressos de les seves operacions. Això es deu al fet que les divises entrin a l'economia panamenya sense ingressar primer a un Banc Central. Aquests ingressos, al circular, generen demandes per altres productes i serveis. Els dòlars que entren a l'economia són diners d’ "alt poder" que circula diverses vegades, ocasionant un efecte menor en cada volta fins a completar el seu efecte multiplicador.El Canal de Panamà va reportar per primera vegada en la història ingressos totals superiors als 1.000 milions de dòlars, segons l'informe de l'Any Fiscal (AF) 2004.D'acord amb l'últim informe de l'ACP, els trànsits en la via van augmentar en 6,7%. El trànsit de vaixells Panamax va augmentar 12,5%, de 4.737 (2003) a 5.329 (2004).CANAL ÉS OPERATIU FINS AL 2012El projecte d'ampliació ha de ser aprovat per la directiva d'ACP, el Gabinet i un referèndum popular.'Ampliació del Canal de Panamà'Amb els projectes de modernització realitzats i els que estan programats, el Canal de Panamà garanteix la seva capacitat operativa fins al 2012, encara que per a aquest any ja ha d'estar en desenvolupament el projecte d'expansió de la via interoceànica, sempre que sigui aprovat.Encara que els estudis majoritàriament estan acabats, es manté pendent el que fa referència al finançament de l'obra. Fins que no es defineixi el projecte, no es donarà a conèixer quin és el cost del mateix.El Canal de Panamà hi ha invertit fins a la data uns mil 500 milions de dòlars en modernització, i actualment té programats altres projectes com l'adreçament de les corbes en el Tall Colobra, aprofundiment en les entrades i il·luminació de la via, que ajuden a atendre la demanda.Avui el Canal té capacitat per al trànsit de 280 a 290 milions de tones CPSUAB (sistema universal d'arqueig de vaixells del Canal), però amb els treballs de modernització programats per a executar-se en els pròxims quatre anys, la seva capacitat pot aconseguir 330 o 340 milions de tones al 2012.Al 2004 els trànsits van augmentar en 6,7%. Les anàlisis indiquen que el segment de portacontenedores va en augment cada any. Els trànsits de vaixells panamax van augmentar 12,5%, de 4.737 (2003) a 5.329 (2004).CONCLUSIONSL'impacte econòmic en què incorrerà el país per inversions per a l'ampliació del Canal ocasionaran deutes impagables en els pròxims 30 anys, ja que això augmentaria en gran manera el deute actual del país.Els més afectats, amb la construcció del tercer joc de rescloses, són els llauradors de les àrees veïnes on es pretenen construir els embassaments, ja que aquestes àrees seran inundades.De la mateixa manera s'afectarà el medi ambient com les terres i aigües, la qual cosa provocaria un desequilibri ecològic i amb això possibles alteracions climàtiques i fins i tot de la pròpia Conca del Canal.Els vaixells Post Panamax actualment no poden creuar pel Canal degut a la seva grandària, però l'experiència ha demostrat que vaixells tipus Panamax podran transportar la càrrega que sigui necessària transportar per la ruta del Canal de Panamà.És fals que el Canal de Panamà es saturarà de trànsits a curt termini. Cap vaixell tipus Post Panamax està sent contemplat per a la ruta del Canal de Panamà en un futur pròxim, donada la baixa proporció de càrrega que passa per aquesta ruta en relació a la càrrega marítima mundial.El Canal de Panamà proporciona alts ingressos al pressupost nacional per tant la prioritat de l'ús d'aquests recursos ha de ser el millorament d’escoles i hospitals i la construcció de carreteres i no l'ampliació d'un canal que per molts anys pot complir amb el seu objectiu.Si bé és cert l'ampliació del Canal generarà més ocupació, però per a aquest es necessitarà mà d'obra especialitzada. Per un altre costat la construcció de carreteres, hospitals i escoles poden generar més ocupacions amb igualtat d'oportunitats.Estats Units ha mostrat gran interès a finançar la construcció del tercer joc de rescloses, i incloure-ho en el tractat de lliure comerç que negocia amb Panamà.L'amenaça d'una ruta alternativa a través de Canadà més curta i exempta de peatges, produeix prudència en una inversió altament perillosa.RUTES PRINCIPALS DEL CANAL DE PANAMÀRuta (A)Costa Est dels Estats Units Canal de Panamà cap a l'Oest de Centre Amèrica.Per pes de càrrega· Grans vénen dels Estats Units cap a l'oest de Centre Amèrica.· Petroli processat va cap als Estats Units.· Minerals van cap als Estats Units.· Manufacturats de ferro i acer van cap a l'oest de Centre Amèrica· Nitrats van cap als Estats Units.Mouen 8 milions de tones 4,3% de la càrrega. És una ruta irreemplaçable. Continuaran fent servir el Canal de Panamà.Ruta (B)D'Europa cap a costa oest dels Estats Units / Canadà Hawaii.Per pes de càrrega· Contenidors cap als Estats Units.· Carbó i coc cap a Europa.· Productes de fusta cap als Estats Units.· Productes de petroli cap als Estats Units.· Minerals cap a Europa.· Nitrats cap a Europa.Mouen 12,3 milions de tones és a dir, 6,5%. És una ruta irreemplaçable i continuaran fent servir el Canal de Panamà.Ruta (C)Costa oest de Sud Amèrica cap a EuropaPer pes de càrrega· Càrrega refrigerada va cap a Europa.· Minerals i metalls vénen cap a Sud Amèrica.· Contenidors van cap a Europa.· Nitrats vénen cap a Sud Amèrica.· Grans van cap a Europa.Es mouen 12,8 milions de tones és a dir, 6,8%. És una ruta irreemplaçable i continuaran fent servir el Canal de Panamà.Ruta: (D)Costa Est dels Estats Units cap a l'Àsia.Per pes de càrrega.· Grans van cap a l'Àsia· Contenidors van als Estats Units.· Químics van als Estats Units.· Minerals van als Estats Units.· Fertilitzants - fosfats van cap a l'Àsia.· Minerals, ferro i acer van cap als Estats Units.· Petroli va cap als Estats Units.· Carbó i coc van cap als Estats Units.Es mouen 79,6 milions de tones i la competència amb el Canal de Panamà pot existir ja que el sistema multimodal nord-americà li dóna accés a la costa oest dels Estats Units i d'allà, per Panamax, podrien traslladar càrrega a l'Àsia. Per a ocasionar aquest tonatge es necessitarien 5 trànsits pel canal diaris de vaixells Panamax, que carregarien 45.000 tones per vaixell. Serien 1.769 tones per any que entre els 365 dies serien 5 trànsits diaris. Aquesta ruta podria ser considerada com a possible competència per al canal, ja que restarien 5 trànsits diaris de vaixells Panamax.Ruta: (E)Costa oest de Sud Amèrica cap a la costa est dels Estats Units.Per pes de càrrega· Sal cap als Estats Units.· Grans cap a costa oest de Sud Amèrica· Petroli cap a costa oest de Sud Amèrica· Contenidors cap a costa oest de Sud Amèrica.· Refrigerats cap als estats units.Es mouen 15,6 milions de tones de càrrega, és a dir el 8,3% i la considerem una ruta irreemplaçable, han de fer servir el Canal de Panamà.Si tota la càrrega que transita les 5 rutes es transportés en vaixells Panamax resultaria el següent:· Ruta (A) 178 Panamax per any.· Ruta (B) 273 Panamax per any.· Ruta (C) 285 Panamax per any.· Ruta (D) 1.768 Panamax per any o 5 Panamax diaris.· Ruta (E) 347 Panamax per any o aprox. 1 vaixell diari.Per tant no és tant imprescindible fer un les noves rescloses, ja que el canal encara no està obsolet.Links:http://www.tudiscovery.com/extremeengineering/panama_explore/panama_explore.shtmlhttp://www.scielo.cl/pdf/revcipol/v28n1/art15.pdfhttp://www.pancanal.com/http://www.porttechnology.org/_4150.1.panama-canal-container-trades-past-present-future-issued-by-dynamar-bv-]]></content>
		</document>
		<document id="c93e84c68ba05a76253c57836a1fc586" url="http://canaldepanamaub.blogspot.com/2009/06/relleu-de-panama.html">			<content><![CDATA[La República de Panamà és un istme que uneix Amèrica del Nord amb Amèrica del Sud amb una superfície de 75.990 km2, banyat per les aigües de l’oceà Pacífic i el mar Carib. Té 2.490 km de costa i limita amb Colombia i Costa Rica.http://www.guiageo-americas.com/Quasi tot el territori està format per terres baixes, constituides pel material rocós provinent dels volcans aliniats en arc que hi ha al país.http://www.igc.up.ac.pa/Com es pot veure en el mapa, el canal de Panamà està construit en les terres baixes i lluny de l’activitat sísmica.Com que hi plou molt, hi ha bastants rius, tant en la banda caribenya, com la pacífica.Els que desemboquen al mar són curts i permeten generar enerfia elèctrica: Sixaola, Gatun, Veraguas, Belén...I els que acaben a la banda de l’oceà Pacífic són més llargs, fent que molts d’ells siguin navegables: Caldera, Sant Pablo, Pacora, Congo...Principals conques hidrogràfiques:http://www.wikipedia.com/També hi ha alguns llacs, com per exemple el Gatún, un llac artificial que un dia de l’any 1908 va sumergir a dos pobles Gatún i Matachín. Això va passar perquè es va decidir que es necessitava un gran magatzem d’aigua per què alimentés sempre el canal i els vaixells puguèssin navegar.Té una àrea de 425 km², i està situat a 26 m sobre el nivell del mar.]]></content>
		</document>
		<document id="70a6394733502157ca659ba422493d95" url="http://canaldepanamaub.blogspot.com/2009/06/tractat-torrijos-carter-panama-eeuu.html">			<content><![CDATA[Si parlem del Canal de Panamà em de parlar del Tractat Torrijos-Carter.Aquest tractat va ser firmat per Omar Torrijos (President de Panamà) i Jimmy Carter (President dels Estats Units d´Amèrica) a la ciutat de Washigton DC el 7 de setembre del 1977..Aquest tractat es pactava la transferència progresiva per la sobirania del Canal de Panamà dels Estats Units a la República de Panamà. Els Estats Units tenia la sobirania i el poder d´aquest des de el 1903.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>