<author id="0b5c7e3c848f9b1d40c9842ef08098c0" url="pytinpty.com" feed="http://pytinpty.com/?feed=rss2" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="193350ecf55addad2419bf8376cd8dd8" url="http://pytinpty.com/2013/11/what-i-want-11-27-2013/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=what-i-want-11-27-2013">			<content><![CDATA[Desde la esquina superior izquierda, en dirección hacia las manecillas del reloj: brassiere de encaje de Need Supply, jacket tejido de Topshop, shorts tejidos de Topshop, botines Loeffler Randall, cartera Chanel, pulseras Tiffany Atlas, lipstick Chanel Rouge Allure Velvet en color “La Désirée”. – Clockwise from top left corner: lace bra from Need Supply, zigzag […]]]></content>
		</document>
		<document id="c7300a09a6e882c09e4466a8b6738ef" url="http://pytinpty.com/2013/12/just-cruising/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=just-cruising">			<content><![CDATA[Sweater: Pull & Bear Falda: Chanel de la colección Crucero 2013/14 “Singapore” Sandalias: Giuseppe Zanotti Cartera: Chanel 2.55 de la colección Crucero 2013/14 “Singapore” Lentes de Sol: Chanel de la colección Crucero 2013/14 “Singapore” Esmalte de Uñas: Chanel en “Rubis” de su Colección Navidad 2013 Lipstick: Chanel Rouge Allure Velvet en “La Précieuse” de su […]]]></content>
		</document>
		<document id="775176df140abc4b2ccb301a4b01bdb7" url="http://pytinpty.com/2013/12/proyecto-suelo/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=proyecto-suelo">			<content><![CDATA[PROYECTO SUELO from ela spalding on Vimeo. Cuando se tiene un medio, por más pequeña o grande que sea su influencia o su audiencia, se tiene siempre la oportunidad y la responsabilidad de usarlo de la mejor manera posible. Aunque mi blog es de moda, estoy abierta y dispuesta a conversar sobre otros temas y […]]]></content>
		</document>
		<document id="c74560789808dc4af33d86314132d64c" url="http://pytinpty.com/2013/12/urban-fly/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=urban-fly">			<content><![CDATA[Hace unos días inauguró la nueva tienda de zapatos Urban Fly en Albrook Mall; y aunque lastimosamente no pude asistir no quiero dejar de compartir estas imágenes de la fiesta con ustedes –cortesía de Urban Fly– para que se enteren de esta nueva marca panameña. Los zapatos están súper cool y cómodos; pronto les muestro […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>