<author id="0cd3eef80ac78272fb7f589208e30ca2" url="panamaviejo.wordpress.com" feed="http://panamaviejo.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="bbb5a1638c4abfcb53760bf457aab1e8" url="http://panamaviejo.wordpress.com/2013/04/03/donacion-del-club-kiwanis/">			<content><![CDATA[El Patronato Panamá Viejo recibió de manos del presidente del Club Kiwanis de Panamá, Francisco J. Linares Ferrer, la suma de B/. 5 mil balboas correspondientes a la donación que anualmente entrega este club al patronato, apoyando así con las labores de conservación del Conjunto Monumental de Panamá Viejo. Reciben la donación, Sr. Ernesto A. […]]]></content>
		</document>
		<document id="efba42303eb474b4c11e13fa5429fd49" url="http://panamaviejo.wordpress.com/2013/04/17/conferencia-sobre-claustro-de-santo-domingo/">			<content><![CDATA[La conferencia “Planteamientos Teóricos y Primeros Trabajos Arqueológicos en el Claustro del Convento de Santo Domingo” presentada el pasado martes 16 de abril en el auditorio Benjamín Ayechu de la U.S.M.A., estuvo a cargo del arqueólogo Juan Ramón Muñiz; profesional de amplia experiencia en el campo, quien colabora con las investigaciones que adelanta el Patronato […]]]></content>
		</document>
		<document id="1e3a59711dc6352675fd27e2ffeff656" url="http://panamaviejo.wordpress.com/2013/04/17/donacion-de-libros-2/">			<content><![CDATA[El Patronato Panamá Viejo hizo entrega a la Biblioteca Simón Bolívar de la Universidad de Panamá, ejemplares de la Revista Canto Rodado volumen 7, publicación realizada por esta organización con la colaboración de autores nacionales, internacionales y empresas comprometidas con el fortalecimiento de la cultura en nuestro país, contribuyendo así con su labor de educación […]]]></content>
		</document>
		<document id="9df86d97f4db212b021aa2a755c51730" url="http://panamaviejo.wordpress.com/2013/04/17/entrega-de-informes/">			<content><![CDATA[El señor Ernesto A. Boyd Sasso, presidente del Patronato Panamá Viejo hace entrega a la Contraloría General de la República de los estados financieros correspondientes al 2012 debidamente auditados por la firma BDO Bustamante, como parte de su política de transparencia y rendición de cuentas.]]></content>
		</document>
		<document id="33f595cafd354de1e472ce9320abe0a9" url="http://panamaviejo.wordpress.com/2013/04/17/proyecto-plaza-mayor/">			<content><![CDATA[El Patronato Panamá Viejo ( PPV) hace entrega de la orden de proceder para la construcción del Proyecto de Recuperación de Plaza Mayor de Panamá Viejo al Consorcio CYM-SEMI. En la foto Sr. Mario Lewis (PPV); Lic. Julieta de Arango ( PPV); Señor Juan Posada, representante de la empresa contratada, Ernesto A. Boyd Sasso Sr. […]]]></content>
		</document>
		<document id="1be9ae2c985852d2d40b2b109f0eccbc" url="http://panamaviejo.wordpress.com/2013/07/05/exhibicion-de-balboa-y-los-cuevas/">			<content><![CDATA[La Comisión Nacional del Quinto Centenario del Descubrimiento del Océano Pacífico y el Patronato Panamá Viejo presentan la exposición Balboa y los Cueva: Origen de una identidad. La Comisión Nacional para la Conmemoración el Quinto Centenario del Descubrimiento del Océano Pacífico y el Patronato Panamá Viejo invitan a visitar, a partir del próximo 10 de […]]]></content>
		</document>
		<document id="c50121a4782c448952603cb3ac71e4c1" url="http://panamaviejo.wordpress.com/2013/07/05/jornadas-hablemos-de-patrimonio/">			<content><![CDATA[Qué son las Jornadas Hablemos de Patrimonio Entre tantos temas urgentes, corren los días sin darnos espacio para tratar los asuntos trascendentales, esos que van más allá de lo inmediato. Rara vez pensamos en hacer tiempo para hablar del legado de nuestros abuelos y de tantos otros que nos precedieron; para hablar de aquello que […]]]></content>
		</document>
		<document id="ab34101f4c30308095d814bafc6363cc" url="http://panamaviejo.wordpress.com/2013/07/24/hsbc-y-patronato-firman-convenio/">			<content><![CDATA[HSBC y el Patronato Panamá Viejo lanzan el proyecto educativo “Sensibilización Ciudadana en torno al Valor de Panamá Viejo” El pasado 11 de julio se llevó a cabo la firma del convenio entre el Banco HSBC y el Patronato Panamá Viejo, para la ejecución del proyecto educativo: “La sensibilización ciudadana en torno al valor de […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>