<author id="0d3307f7901e40f90d0706673228bd64" url="viajarapanama.blogspot.com" feed="http://viajarapanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="af57aacc211d978bcaf07df807928851" url="http://viajarapanama.blogspot.com/2011/03/centro-bancario-internacional-de-panama.html">			<content><![CDATA[El Centro Bancario Internacional de Panamá (CBI) se creó formalmente en 1970 mediante el Decreto de Gabinete No. 238 que reformó el Régimen Bancario y formó la Comisión Bancaria Nacional como entidad supervisora.  En diciembre 2006, existían en el Centro 87 bancos de los cuales 42, incluyendo los dos bancos oficiales, poseen Licencia General, 38 poseen Licencia Internacional y siete Licencia de Representación. Durante el 2006 se establecieron en el país 4 nuevos bancos con Licencia General, 4 nuevos con Licencia Internacional y un banco con Licencia de Representación.El creciente Centro Bancario Internacional de Panamá ha hecho del país desde 1970 un importante punto de referencia para los negocios de finanzas en todo el mundo. Este mercado se ha beneficiado por el uso del dólar como divisa local y junto a sectores de seguros, reaseguros y de mercado de capitales, ha tenido la capacidad para ofrecer un amplio espectro de servicios a inversionistas interesados en áreas novedosas y de oportunidades de inversión en Panamá, también dando garantía de confidencialidad a los que usan estos servicios.Enlaces relacionados:Hotel Riu Plaza Panama Parque nacional Darien Torre de las Americas ]]></content>
		</document>
		<document id="7cd8f53807713b05464530bdaa3c78a0" url="http://viajarapanama.blogspot.com/2011/03/provincia-de-veraguas.html">			<content><![CDATA[Veraguas es una de las provincias de Panamá. Su capital es la ciudad de Santiago de Veraguas. Cuenta con una superficie de 10.629 km cuadrados y en el 2010 con una población de 226.641 habitantes, al norte limita con el Mar Caribe, al sur con el Océano Pacífico, al este con la provincia de Colón, Coclé, Herrera, Los Santos y al oeste con la provincia de Chiriquí y Comarca Ngobe Buglé. Es la única provincia de Panamá que limita con el oceano atlántico y el oceano pacífico.Veraguas cuenta con la isla más grande de la nación, Coiba. La provincia de Veraguas dispone de ocho áreas protegidas, las cuales son: Parque Nacional Santa Fe, Parque Nacional Coiba, Parque Nacional Cerro Hoya, Humedales de Importancia Mundial Golfo de Montijo, Reserva Forestal La Yeguada, Reserva Forestal de Alto Guarumo, Area Municipal Protegida de Los Pozos Termales de El Potrero y Area Municipal Protegida El Salto de Las Palmas.Su capital Santiago es considerado uno de los centros bancarios más grandes del país, también dispone de numerosos comercios. La agricultura constituye la actividad mas importante que se desarrolla en Veraguas, cuando las tierras son arrendadas, el campesino debe pagar el uso de las tierras con dinero y con una parte de la cosecha. Los cultivos más cosechados son la caña de azúcar, banano, maíz, naranja, plátano verde y arroz, también la cría de ganado vacuno y porcino está muy desarrollada. De igual manera se ha desarrollado con gran facilidad la cría de aves de corral, donde familias enteras están dedicadas a la cría de gallinas, pavos y patos.La provincia de Veraguas ha estado experimentado en los últimos años un gran aumento en la visita de turistas, tanto nacionales como extranjeros. Aunque la mayor parte de la provincia posee pocas capacidades de alojamiento y servicios turísticos, la gran variedad de sus paisajes, así como sus costumbres y tradiciones son algunos de los atractivos que motivan su visita. Entre los lugares turísticos más importantes de la provincia, se destacan:Santa Fe:con un agradable clima fresco de montaña, nos brinda la posibilidad de internarse en sus montañas, donde podemos disfrutar de una rica diversidad ecológica, fundamentalmente de aves y orquídeas. El Parque Nacional Santa Fe está ubicado en este distrito, el cual protege la cuenca alta del rio Santa María y es uno de los ecosistemas más ricos de la región. Existen otros atractivos turísticos de carácter natural, como una gran variedad de rios y cascadas de aguas cristalinas, los cerros Tute, Sapo y Nuca de Toro para ecoturismo y las playas de Calobévora en el Mar Caribe, las cuales se encuentran distantes y con dificiles condiciones de acceso pero a pesar de eso son cada dia más visitadas gracias a su singular belleza.Calobre: en este distrito encontramos una de las áreas volcánicas activas del país, representandas por el Volcán de La Media Luna en Chitra y el cráter de La Yeguada, donde encontramos la laguna homónima. En Calobre está ubicada La Yeguada, donde se encuentra una Reserva Forestal, en la que existen algunas facilidades de alojamiento un poco rústicas.San Francisco: es muy conocido en todo Panamá porque es donde está ubicada la Iglesia Colonial de San Francisco de la Montaña, la cual es considerada una joya del arte barroco indígena, debido a la singularidad de sus esculturas en madera de sus altares y retablos. En San Francisco podemos disfrutar una gran diversidad de rios y balnearios los cuales son utilizados en época de verano por residentes y turistas para disfrutar de sus cristalinas y agradables aguas.Enlaces relacionados:Provincia de los Santos Provincia Bocas del ToroEl Valle de Antón]]></content>
		</document>
		<document id="e12878ac2982b76757dd022c7e08dbea" url="http://viajarapanama.blogspot.com/2011/04/centro-comercial-multiplaza-pacific.html">			<content><![CDATA[El centro comercial Multiplaza Pacific se encuentra ubicado en el Blvd. Punta Pacífica, entre la Zona de Punta Pacífica y San Francisco, se distingue por su ambiente moderno y por una gran variedad de diseñadores y marcas importantes de ropa que tienen sus locales en el centro, Salvatore Ferragamo, Louis Vuitton, Tommy Hilfiger, Cacharel, Zara, Liz Claiborne, Hugo Boss, Oscar de la Renta, son algunas de las firmas que podemos encontrar en el centro, también la fina cristalería de Swarovsky, Joyas, carteras, calzado y sucursales de prestigiosas firmas panameñas como la de Félix Maduro o de tiendas por departamentos como Steven’s, forman parte de este prestigioso y muy visitado centro comercial. En su interior cuenta con más de 200 locales comerciales, hotel 5 estrellas, más de 2000 estacionamientos, cines, gran food court entre otras ofertas. Además cuenta con canchas de fútbol con grama artificial techadas, también todo el mall es bajo techo y cuenta con aire acondicionado central.En el aspecto gastronómico el centro comercial Multiplaza Pacific le ofrece una gran variedad culinaria que va desde restaurantes sofisticados de cocina internacional hasta su plaza de comidas, donde puede encontrar una amplia variedad de comidas rápidas.Dirección:Punta PacíficaHorario:Lunes a Sábado de 9:00 a.m. a 10:00 p.m.Domingo de 9:00 a.m. a 9:00 p.m.Enlaces relacionados:Centro comercial albrook mall Centro bancario internacional de PanamaAeropuerto Internacional de Tocumen]]></content>
		</document>
		<document id="c5b906b572da82e234ee2d46993c7fa0" url="http://viajarapanama.blogspot.com/2011/05/islas-secas.html">			<content><![CDATA[Isla Secas constituyen un grupo de islas privadas situadas frente a las costas de la Provincia de Chiriquí, siendo una boutique Resort, es uno de los más pequeños,  exclusivos y lujosos hoteles en Panamá. El hotel sólo cuenta con 6 mini viviendas llamadas Casitas en la Isla, lo que disminuye el impacto sobre el entorno de las Islas.El complejo se alimenta totalmente por energía solar. Debido a su diseño, ninguna de las casitas cuenta con servicio telefónico, televisión o radio. Usualmente no coinciden más de 12 invitados en la Isla a la vez en las islas, con un número similar de personal prestando servicio a los huéspedes pueden disfrutar de un excelente servicio y una oferta gastronómica de primera calidad.Enlaces relacionados:La provincia de Chiriqui Destinos turísticos en PanamáGuna Yala]]></content>
		</document>
		<document id="7f7428fbb1f5fd94015d318fcb754ef7" url="http://viajarapanama.blogspot.com/2011/07/parque-nacional-darien.html">			<content><![CDATA[El Parque Nacional Darién se encuentra ubicado en la provincia de Darién, Panamá, está situado aproximadamente a unos 325 kilómetros de la ciudad de Panamá, es considerado el más extenso de todos los Parques Nacionales de Panamá, cuenta con 5970 km² de extensión y es uno de los sitios Patrimonio de la Humanidad más importantes de Centroamérica.Su entorno natural incluye serranías de altas montañas de más de 2,500 metros de elevación, extensos ríos navegables como el Tuira o el Chucunaque. Sus bosques albergan especies vegetales únicas en el mundo y animales de gran belleza como el jaguar.En 1981 fue declarado como Patrimonio de la Humanidad y en 1983 como Reserva de Biosfera. Las especies más comunes que lo habitan son el guacamayo, el loro, el tapir y el águila arpía, el Ave Nacional de Panamá. El parque Darién es apreciado por su gran patrimonio genético y la exuberancia de su paisaje. Para llegar al parque los visitantes, deberán volar hasta El Real, la ciudad más cercana al parque.Enlaces relacionados:Casco antiguo de Panamá Parque nacional CoibaCayos Limones]]></content>
		</document>
		<document id="9d6c40ebe33a5d69143b4fd57dda1524" url="http://viajarapanama.blogspot.com/2011/08/parque-nacional-coiba.html">			<content><![CDATA[El parque nacional Coiba fue creado por Decreto Ejecutivo en el año 1991, dicho parque representa por su extensión, por la riqueza de sus islas y de las aguas marinas que lo circundan una de las atracciones naturales de Panamá, en su entorno se protegen ecosistemas marinos, insulares y costeros.   Coiba es la isla de mayor dimensión de origen volcánico dentro del Pacífico Centroamericano, Junto a ella encontramos a las islas Jicarón, Jicarita, Canal de Afuera, Afuerita, Pájaros, Uva, Brincanco, Coibita y muchas más forman las 53, 582 hectáreas de territorios insulares.En su extensión total las islas del parque abarcan más de 240 km de costas, las cuales en su mayoría son conservadas en su estado natural. Increíblemente la conservación de este archipiélago se ha debido a que desde el año 1919 hasta 2004 la isla Coiba fue utilizada como una colonia penal por el gobierno de Panamá. En cuanto a la flora de la isla podemos encontrar varias especies endémicas, más del 80% de la Isla está cubierta por vegetación originaria del lugar, crecen manglares y cativales de considerables dimensiones, en sus playas llegan reproducirse 3 especies de tortugas marinas, la isla posee los arrecifes coralinos más conservados del pacífico panameño y un maravilloso paisaje para el disfrute del turismo.Al Parque Nacional Coiba podemos llegar desde la Ciudad de Panamá, vía aérea hasta la Ciudad de Santiago en aproximadamente 20 minutos o por carretera (245 kilómetros) en 5 horas. Ya estando en Santiago tomamos la carretera (25 kilómetros) que conduce a Puerto Mutis, para trasladarnos por vía marítima hasta la Isla. El traslado por mar dependerá de las condiciones climáticas y del tipo de embarcación que utilicemos, en una lancha rápida y con condiciones climáticas favorables el viaje puede tomarnos casi dos horas, si es en otra embarcación y con mal tiempo, una seis horas. Debemos tener en cuenta que para visitar Isla Coiba, necesitamos obtener previamente permisos de la Dirección de Corrección Penal del Ministerio de Gobierno y Justicia y de la Autoridad Nacional del Ambiente (ANAM). En las zonas cercanas al Parque no existen instalaciones de alojamiento, las más cercanas se encuentran en la Ciudad de Santiago. El Parque Nacional Coiba nos brinda una oportunidad para disfrutar de actividades como, sus playas, el buceo y la pesca.Aguas cristalinas y arenas finas son elementos presentes en todas sus playas, desde cualquier isla dentro del Parque podemos organizar un día para la práctica del buceo o simplemente para salir de pesca, una actividad muy reconocida internacionalmente en el área de Coiba por las especies que allí podemos encontrar, como el merlín.Enlaces relacionados:Archipiélago de las perlas Isla IguanaEl volcán Barú ]]></content>
		</document>
		<document id="632595bef515f5f395264c614c877725" url="http://viajarapanama.blogspot.com/2011/08/provincia-de-los-santos.html">			<content><![CDATA[ Situada al sur de la península de Azuero, la provincia panameña de Los Santos, tiene una superficie de 3 809,4 km² y una población de 89 592 habitantes. Su capital es Las Tablas y está compuesta por los distritos Los Santos, Guararé, Macaracas, Pedasí, Pocrí y Tonosí. Fue fundada el primero de noviembre de 1569, de ahí su nombre por la celebración católica.Su ubicación es en una franja de tierra existente entre el Golfo de Panamá y la Cordillera central, denominado Arco Seco; y en ella están los asentamientos humanos más antiguos del istmo de Panamá, los indígenas de la rama de los Guaymíes –se dedicaban a la pesca, la caza y principalmente al cultivo del maíz.Su clima es tropical de sabana, con temperaturas moderadas y bañado por los vientos del Océano Pacífico. Hay una gran presencia de playas y costas bajas, propicio para gran variedad de fauna salvaje –allí habitan algunas especies en peligro de extinción-: venado cola blanca, venado corzo, colibríes, halcones, loros, saltarín coludo, perdiz de arca y el perico carato –endémico de esa zona- entre otros. Sus principales espacios naturales son: Reserva Forestal La Tronosa, Parque Nacional Cerro Hoya, Área Protegida Zona de Litoral del Corregimiento de El Espinal, Área Protegida Zona Litoral del Corregimiento de La Enea, entre otros.Los Santos es una región principalmente ganadera, agricultora y dedicada a la industria salinera, aunque actualmente se está incrementando la infraestructura turística para aprovechar las bellezas naturales del lugar. Otra industria es la de la fabricación del vestido típico de Panamá: la pollera. Su aporte a la cultura nacional es muy importante y definitivo por la riqueza de su folklore, la orfebrería, sus danzas populares, los carnavales, la particular arquitectura y la filosofía de sus habitantes. Son célebres sus ferias: el Festival de la Mejorana en Guararé, El Festival de la Pollera, La semana del Campesino, la Feria Internacional de Azuero en la Villa de Los Santos o las de tipo religioso como la de Semana Santa.Su gastronomía es popular por la exquisitez de los platos elaborados a partir de productos naturales, aunque productos como el chorizo y otros derivados tienen gran arraigo en la región. Sus platos típicos son el sancocho, los buñuelos, la lechona, el alfajor, los tamales, empanadas de maíz, arroz con pollo, entre otros. Enlaces relacionados:El canal de Panamá Panama Jazz FestivalPrograma mileage plus]]></content>
		</document>
		<document id="334ad4b75a249b1f068c495dff941043" url="http://viajarapanama.blogspot.com/2011/09/guna-yala.html">			<content><![CDATA[Guna Yala es considerada la joya del Caribe panameño, es una estrecha porción de tierra cuya atracción fundamental son las 365 islas que componen el archipiélago en donde habita la etnia originaria Guna. La gran belleza de los parajes de esta comarca indígena ha impresionado y cautivado a los visitantes, los cuales disfrutan de sus playas paradisiacas de aguas cálidas y cristalinas, en las que abundan las estrellas de mar y los peces multicolores que caracterizan la fauna del arrecife coralino del Caribe. Enlaces relacionados:Parque natural metropolitano El golfo de Chiriquí Parque Nacional Coiba]]></content>
		</document>
		<document id="bbaf5c57ab2b90f5cc91d36c696b870a" url="http://viajarapanama.blogspot.com/2011/09/provincia-bocas-del-toro.html">			<content><![CDATA[Diversidad de culturas, colores, idiomas, costumbres, distinguen a la Provincia de Bocas del Toro, ubicada en la República de Panamá. Con una superficie de 4.643,9 km² y una población de 121.952 habitantes, esta región se caracteriza por sus grandes atractivos turísticos.Sus orígenes se remontan, además de los indígenas, a la influencia de inmigrantes de las Indias occidentales, españoles, chinos, alemanes, franceses, ingleses y norteamericanos. De ahí que sus principales bailes folklóricos son de origen afroantillano e indígena tales como calidonia, polcas y cuadrillas antillanas –se bailan con vestidos de salón-, y el Palo de Mayo, calipso, congas y otros.Grandes escritores panameños son oriundos de esta provincia como el cuentista José María Sánchez; el novelista, poeta y cuentista Tristán Solarte; y los poetas Consuelo Tomás y Eyra Harbar. A la lista se suman los notables músicos: el pianista, compositor y director de orquesta Luis Rusell y el compositor, cantante y ejecutante del ukelele Lord Cobra.Su cultura y geografía ha influido notablemente en las relaciones de producción: en Changuinola, Almirante, Guabito y Chiriquí Grande son agrícolas en tierra firme, la población se mayormente indígena y el banano es su principal cultivo, el cual aporta grandes ganancias al país en la exportación a Estados Unidos y Europa principalmente. El turismo de servicios en el archipiélago, en Bastimentos y Bocas Isla –llamada también Isla Colón- se destaca por el turismo y la pesca; su población es mayormente afroantillana.El redescubrimiento de esta hermosa provincia panameña se remonta al cuarto y último viaje que hiciera Cristóbal Colón a América el 6 de octubre de 1502; desde ese entonces fue parte de la Gobernación de Veraguas hasta que en 1821, cuando Panamá se independiza de España y se une a la Gran Colombia pasó a ser Departamento de Panamá hasta 1903 con la separación de Panamá de Colombia. Parte de su territorio fue dado a la Comarca Ngäbe Buglé en 1997.Enlaces de interes:Centro el Tucán Isla IguanaIsla pájaros]]></content>
		</document>
		<document id="6e433f526ac3436b793b4300afcdfd85" url="http://viajarapanama.blogspot.com/2011/11/cayos-limones.html">			<content><![CDATA[Los Cayos Limones están constituidos por más de 20 islas, la mayoría con playas. Es el lugar ideal para bucear, practicar snorkeling, jugar Voleyball, acampar, pescar etc.Entre sus islas famosas podemos mencionar la Isla Perro, Isla Diablo, Isla hierba, Isla Pelicano, entre otras.Es un lugar ideal para los amantes de fotografías y para los amantes de aventuras,  entre los lugares más visitados por los turistas está el barco hundido, localizado en Isla Perro, es un lugar ideal para los nadadores, pues se encuentra muy cerca de la playa, en donde se pueden apreciar peces de arrecifes con una amplia gama de colores, la playa de Isla Perro es muy conocida por sus aguas turquesas.  Otro destino favorito en los cayos Limones es Isla Diablo, por su arrecifes que la rodea y  es un excelente lugar para acampar, también encontramos Las Piscinas Naturales, es una arena que se encuentra en medio del océano, de tamaño considerable, en ellas encontramos estrellas del mar y tiburones nodrizas, y por último las barreras coralinas de los Cayos Limones, es una barrera de más de 5 kilómetros que rodea los Cayos, en ella encontraremos, arrecifes, peces de distintos colores, tiburones, pez León, es muy recomendado para personas con más experiencia por la profundidad de sus aguas, la lista de los lugares a visitar extensa, como: Wichudub, Coco solo, Isla Perro Grande, Manglares, etc.Enlaces relacionados:Centro comercial Multicentro Isla IguanaDatos sobre la ciudad de Colón]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>