<author id="0e1b73fdeae97e5c5375474c2db9ed9c" url="sendaspanama.blogspot.com" feed="http://sendaspanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="b7ac95b3dd218c9188deba0402b73bd2" url="http://sendaspanama.blogspot.com/2009/02/acampar-con-ninos-por-primera-vez.html">			<content><![CDATA[Hoy en día, tenemos muchas cosas por que preocuparnos, que si el trabajo, las cuentas, que si no alcanza el dinero, que si los niños quieren el último vídeo juego, etc., etc. etc., Pero seamos realistas, que es más importante, todo el sacrificio físico y mental que realizamos a diario para conseguir el vulgar dinero que nos mantiene o el bienestar psicológico y emocional de nuestros hijos, esas]]></content>
		</document>
		<document id="6ce303466a7ac4a8c7e22c155d4c668c" url="http://sendaspanama.blogspot.com/2009/02/playa-santa-catalina.html">			<content><![CDATA[Playa Santa Catalina.Cuando me dijeron, hey que vas a hacer? quieres acompañarnos a Santa Catalina? automaticamente conteste Dale! típico uno muchas veces contesta antes de pensar que esta contestando. Luego de mi respuesta me puse a pensar...chuzo Santa Catalina, nunca he ido pero lo que si se es que eso ta lejos, mmmmmm.... bueno la verdad no tengo nada mejor que hacer así que vamos a ir a]]></content>
		</document>
		<document id="10406c86e87dec8cfcc26ca12a7e93e9" url="http://sendaspanama.blogspot.com/2009/03/los-companeros-de-viaje.html">			<content><![CDATA[Para los más aventureros es un trip irse de camping solos, eso no involucra tanto problema, es mas incluso lo ven como una ventaja porque parten a la hora que desean, se detienen donde quieran y sienten que no deben cuidar a nadie, solo tienen que velar por ellos mismos y punto. Pero ese tipo de campistas es bastante reducido, la mayoría prefieren ir acompañados, pero para estos campistas de]]></content>
		</document>
		<document id="ba1690b3830046596b428e06a0a25a78" url="http://sendaspanama.blogspot.com/2009/03/parque-nacional-altos-de-cerro-campana.html">			<content><![CDATA[Parque Nacional Altos de Cerro Campana  Este fue el primer Parque Nacional creado en Panamá, en el año 1966. Tiene una extensión de 4,925 hectáreas aproximadamente y consta de cuatro tipos diferentes de formaciones forestales...... etc, etc, etc, si quieres conocer mas sobre las características geográficas o climáticas pues te recomiendo que te vayas al sitio de la ANAM:  www.anam.gob.pa  o al]]></content>
		</document>
		<document id="a409ba6b21a738cc877819f9c37f9237" url="http://sendaspanama.blogspot.com/2009/04/canon-de-la-angostura-penonome.html">			<content><![CDATA[Las bellezas naturales de Panamá están allí esperando ser descubiertas, pero para poder llegar a ellas se necesita ser curioso ya que la labor realizada por el gobierno de Panamá deja mucho que desear, todos los esfuerzos se centran en temas políticos y peleas de presupuestos y partidas, es tanta la pereza mental de los políticos que tenemos, que a ninguno le ha dado por explotar los recursos]]></content>
		</document>
		<document id="25d82e4c7d4b37e0a426bd436621c615" url="http://sendaspanama.blogspot.com/2009/05/el-chorro-del-macho-el-valle-de-anton.html">			<content><![CDATA[El Chorro de El Macho, esta ubicado en el Valle de Antón, esta es la cascada más alta del área con sus 35 metros de altura, la misma forma parte del Canopy tour y a sus faldas forma una piscina natural de agua fresca. Anteriormente uno podia tomar un baño en esta piscina natural, pero lo prohibieron no hace mucho. Cuenta una leyenda que esta piscina esta encantada, pero todavía no he podido]]></content>
		</document>
		<document id="f19918329a2d45ab4bcf98e4f668030f" url="http://sendaspanama.blogspot.com/2009/06/ayudalos-crecer-pero-dejalos-ser-ellos.html">			<content><![CDATA[Crecer involucra ganar confianza en si mismo, poder tomar las decisiones correctas y enfrentar los retos que la vida nos pone por delante y que mejor forma de aprender a enfrentar estos retos, que con la ayuda de alguien experimentado.Tanto en la vida cotidiana como en la montaña la ayuda de un padre es muy importante para un niño, pero debemos saber cuando intervenir para ayudar; la sobre]]></content>
		</document>
		<document id="a71563af235091cda5637fbd6395d458" url="http://sendaspanama.blogspot.com/2009/08/el-mono-arana.html">			<content><![CDATA[El mono ardilla (Saimiri oerstedii) es una especie que vive en los bosques tropicales de Centro américa y Sudamérica, estos simpáticos primates son diurnos, viven en las copas de los árboles y conforman colonias de 35 hasta 50 individuos los cuales son muy territoriales.Su alimentación se basa en frutas, huevos de aves, insectos, ranas y otros pequeños vertebrados. Su tamaño promedio esta entre]]></content>
		</document>
		<document id="7fbad904484910d5f46b6f9663ce77f" url="http://sendaspanama.blogspot.com/2009/10/parque-zoologico-summit.html">			<content><![CDATA[En esos días que uno no sabe que hacer, una buena opción es salir de la casa y llevar a los niños a dar un paso por el Parque Nacional SUMMIT.Es un trip muy económico, sano y divertido para los niños. Puedes recorrer el área zoológica o bueno hacer un picnic y si no, simplemente los llevas a jugar en el parque para niños o a que corran un rato por las extensas áreas verde del Parque.Dentro de]]></content>
		</document>
		<document id="cd032f63d2de1b439e6556119ec4ac4b" url="http://sendaspanama.blogspot.com/2009/11/boquete-chiriqui.html">			<content><![CDATA[Boquete es un encantador valle ubicado en la provincia de Chiriquí, el mismo esta rodeado de Montañas cubiertas de plantaciones de café y flores.Desde este hermoso lugar se puede llegar al Parque Nacional Volcán Barú que es la montaña más alta de Panamá. El clima de Boquete es muy agradable con temperaturas que oscilan entre 28?C y 15?C aquí podrás practicar muchas actividades tales como:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>