<author id="0e4f3f4d27581b48bc989db3b88b2c94" url="aradia13.blogspot.com" feed="http://aradia13.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="fe5e43951c49897c6ed06b96279209c2" url="http://aradia13.blogspot.com/2013/11/blue-dotticure.html">			<content><![CDATA[Hola hoy tengo un dotticure. Dotticure se les llaman a los manicures con puntitos, viene de la palabra Dot. Que significa punto en inglés. Usé esmalte azul darosa y en mi meñique dos capas de Funkadelic de L.A colors. Para los puntitos usé un puntero y Beyon de Color Club Halo Hues. Super fácil !Hi! today i have a Dotticure. I used Darosa blue nail polish and i painted an accent nail on my pinky finger using Funkadelic by L.A colos. With a dotting tool i painted random dots using Color Club Halo Hues Beyond. Super easy!]]></content>
		</document>
		<document id="560114a7b2579f255eab4ffe429d1fe" url="http://aradia13.blogspot.com/2013/11/mario-mushrooms-nails.html">			<content><![CDATA[Hoy les tengo un diseño que usé para el fin de semana pasado. Hongos de Marios (ya saben el videojuego) Pinté un honguito de color diferente en cada uña. En mi dedo pulgar morado usando Gothic Lolita de China Glaze, en mi dedo índice esmalte verde sin nombre de Darosa, en mi dedo medio rojo, usando Hot blooded de L.A colors, en mi dedo anular, azul usando esmalte azul sin nombre Darosa y en mi dedo meñique, amarillo, usando esmalte amarillo sin nombre Darosa. Se que hay muchos esmaltes anónimos aquí pero son los mejores para hacer nail art! Los detalles negros como los hice con una brocha delgada y esmalte negro Paola. Los detalles blancos con esmalte blanco Paola y un puntero. Que les parece este diseño? Les gustan los videojuegos?   Today i have some nail art. Mario Mushrooms! I painted one color on each nail. On my thumb finger i used purple, Gothic Lolita by China Glaze, on my pointer finger, green using Darosa green nail polish, on my middle finger, red, Hot Blooded by L.A colors, on my ring finger, blue, using Darosa blue nail polish, and on my little finger, yellow, using Darosa yellow nail polish. To paint the black details i used Paola black nail polish and a thin brush. To paint the white details i used Paola white nail polish and a dotting tool. What do you think about this design? Do you like videogames?]]></content>
		</document>
		<document id="5af73b099a5beb02b013432f14b5e8e2" url="http://aradia13.blogspot.com/2013/12/purple-fiesta.html">			<content><![CDATA[Hi! today i have a manicure that is my entry to a nail polish contest. Yes! there's a place where you can go a mix custom nail polish they are having a contest, the most liked picture will win 10 bottles of custom mixed nail polish! i would love to win. If you want to give me a like, click here. I used two coats of Gothic Lolita by China Glaze and Paola black nail polish on my ring finger. Then i dabbed with the brush my custom glitter nail polish on one side of my nails and on the entire black nail and done! Hola! hoy tengo un manicure que es mi participación en un concurso de esmaltes. Si! hay un lugar en mi ciudad en donde uno va y mezcla esmaltes personalizados, están teniendo un concurso en donde la foto con más likes gana. Si quieren darme un like pueden hacer click aquí, la foto con más likes ganará 10 botellas de esmalte personalizado y me encantaría ganar. Usé dos capas de Gothic Lolita de China Glaze y en mi dedo anular una de esmalte negro Paola. Pinté con mi esmalte personalizado escarchado un lado de mis uñas moradas y la negra la pinté entera y listo!]]></content>
		</document>
		<document id="a0a983ca60de2168cadee3bf6d42e2b1" url="http://aradia13.blogspot.com/2013/12/stamping-over-some-colors.html">			<content><![CDATA[Hola! hoy tengo un manicure estampado con efecto degradado. Para el degradado pinté mis uñas con base, una capa de esmalte blanco para resaltar los colores y con una esponja apliqué You are such a budapest de OPI, Esmeralda de Paola, Dream on de Sinful Colors y Pink flamencos de OPI en mis uñas. Luego con esmalte negro Darosa estampé un diseño de la placa de estampado Bundle Monster BM-20. El degradado quedó un poco desastroso y los colores se mezclaron demasiado pero al final me gustó el resultado aunque no era el que buscaba. Hi! today i have a gradient manicure. I painted my nails with basecoat and one coat of Paola white nail polish to make the colors pop. Then i sponged You're such a budapest by OPI, Esmeralda by Paola, Dream on de Sinfun Colors and Pink flamencos  by OPI. Then with Darosa black nail polish i stamped a design from the BM-20 image plate by Bundle Monster. The gradient went a little messy and the colors mixed weird but i kinda like how they came out. ]]></content>
		</document>
		<document id="d350a8c2fbbe9c658c9dd68da0616c32" url="http://aradia13.blogspot.com/2013/12/teaser-tuesday-57.html">			<content><![CDATA[Teaser Tuesday es un meme semanal, creado por MizB del blog Should be reading* Toma el libro que estás leyendo* Ábrelo en una página al azar* Comparte DOS (2) oraciones que se encuentren en esa página.* Ten cuidado de no incluir spoilers (asegúrate de que lo que compartes no desvele mucha información sobre la historia, así no arruinamos el libro para los demás)* Comparte el título y el autor del libro, para que los demás lo vean y puedan añadirlo a su lista si les llama la atención." Aileen sintió que se le humedecían los ojos. Asintió con la cabeza y fue a su habitación a descansar. Comprendió que le podía delegar cualquier cosa a María. Su intuición de berseker se lo decía"                        El libro de Jade (Saga Vanir 1), Lena Valenti,  página309Teaser Tuesday is weekly meme hosted by Mizb at Should be reading - Grab your current read- Open to a random page- Share two (2) “teaser” sentences from somewhere on that page- BE CAREFUL NOT TO INCLUDE SPOILERS!- Share the title & author"Aileen felt like crying, said yes with her head and went to her room to get some rest. She understood she could delegate any task to Maria.  Her berseker instinct said so."                     El libro de Jade (Saga Vanir 1) , Lena Valenti, page309]]></content>
		</document>
		<document id="8aa4e89b099cf187022ddf9248b8ffcd" url="http://aradia13.blogspot.com/2013/12/teaser-tuesday-58.html">			<content><![CDATA[Teaser Tuesday es un meme semanal, creado por MizB del blog Should be reading* Toma el libro que estás leyendo* Ábrelo en una página al azar* Comparte DOS (2) oraciones que se encuentren en esa página.* Ten cuidado de no incluir spoilers (asegúrate de que lo que compartes no desvele mucha información sobre la historia, así no arruinamos el libro para los demás)* Comparte el título y el autor del libro, para que los demás lo vean y puedan añadirlo a su lista si les llama la atención."Sus miradas se encontraron y era como en la fiesta de compromiso otra vez, no se podía negar la poderosa atracción que  sentía hacia Killian. Era casi tan fuerte como su amor por Bran"                                         Witches of East end, Melissa De la Cruz,  página 295 Teaser Tuesday is weekly meme hosted by Mizb at Should be reading - Grab your current read- Open to a random page- Share two (2) “teaser” sentences from somewhere on that page- BE CAREFUL NOT TO INCLUDE SPOILERS!- Share the title & author"Their eyes met and it was just like the engagement party all over again. There was no denying the powerful attraction she felt toward Killian. It felt just as strong as her love for Bran"      Witches of east end, Melissa De la Cruz, page 295  ]]></content>
		</document>
		<document id="a5f0f34e32bb770121508d7bd84a38b9" url="http://aradia13.blogspot.com/2014/01/desafios-de-lectura-2014.html">			<content><![CDATA[Sorry this entry will be only in Spanish! Hola!!! les vengo a comentar los desafíos de lectura en los que voy a participar este año. El año pasado no participé en ninguno porque no llegué a la meta en 2011 y me desanimé. Desafío mascota literaria encontrado en: El librero de Tetsu Hana Consiste en encontrar en las lecturas de todo el  año, mascotas literarias, 12 pueden ser mascotas comunes y los demás mascotas poco convencionales. Me apunto a este porque soy amante de los animales! no me pude resistir. 1.2.3.4.5.6.7.8.9.10.11.12.13.14.15.   Desafío libros musicales, encontrado en: Book Eater. Consiste en leer siete libros que tengan en sus títulos alguna de las siete notas musicales. DoReMiFaSolLaSi Estuve en: Encontrado en el Rincon de Yami  Se trata de hacer una lista de donde se desarrolla cada libro que leemos en el año para así al final ver en cuantos lugares hemos estado. Estos son los  desafíos en que estaré participando. Aunque vi otros muy interesantes me decidí por estos porque quiero ponerme metas realistas :D Si quieren más info pueden visitar los links igualmente si quieren participar. Iré actualizando este post a medida que vaya avanzando! ]]></content>
		</document>
		<document id="8e5071b8b49bc7f51a41eaecbc074332" url="http://aradia13.blogspot.com/2014/01/essie-naughty-nautical.html">			<content><![CDATA[Hola! hoy tengo fotos de Naughty Nautical, un esmalte de la colección con el mismo nombre de Essie para el verano 2013. Es un esmalte verde azulado de acabado cremoso con pequeños brillitos. Usé dos capas en las fotos y brillo para sellar el color. Hermoso y fresco!Hi! today i have Naughty Nautical by Essie swatches. This is from the Naughty nautical summer 2013 collection. Its a blue/teal nail polish with creme finish and little shimmers. I used two coats and topcoat on pictures. Fresh and beautiful color!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>