<author id="0e89d8e31ef0e93bc48aefb781124aa9" url="leilanigonzalez.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/3523043258667381078/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="5d19fc93a327eaaf3623f01569de068f" url="http://leilanigonzalez.blogspot.com/2013/01/nunca-habia-visto-esto.html">			<content><![CDATA[Estar afuera, rodeados de naturaleza, normalmente da un toque agradable al día y más si es verano: brisa, sol, cielo azul, palmeras... ¿gusanos? Descubriendo PanamáSiendo panameña, tengo un dizque orgullito nacionalista ahí y me gusta creer que conozco cosas de Panamá, pero hoy, cuando me preguntaron si una hilera de gusanos en una palma era algo normal en Panamá, pues... no me sentí tan conocedora de todo como me gustaría creer!A los panameños que me leen, no sé si alguna vez habían visto esto, pero yo en toda una vida viviendo en Panamá y recorriendo su naturaleza, había visto algo así. ¡Todos los días se aprende algo nuevo!Y así, se me despertó esa curiosidad que me caracteriza y, bueno... empiezo por aclararles que lo que ven en la foto no son gusanos, son "orugas de las palmas". Eso significa que, más tarde, pasarán a ser mariposas (diurnas) del género Brassolis sophorae (tribu: Brassolini, subfamilia: Morphinae, familia: Nymphalidae). Pupas, larvas... ¿No son todos gusanos asquerosos?Bueno, asquerosos, dependerá del punto de vista del que los veas. Pero feas o no, un dato curioso es que las orugas en esta palma se mantenían una detrás de la otra, siguiendo, por instinto me imagino, el mismo camino que las demás. Me gustaría verlas a todas pasar de crisálidas a mariposas al mismo tiempo. Pero, antes de ser majestuosas, como las conocemos, pasan por un ciclo de transformación donde no son tan bellas:HuevoOruga o larvaCrisálida, pupa o capullo y, finalmente,Adulto o las mariposas bonitas que vemos por ahí.Adios, palmeraLas orugas o larvas en la foto se alimentan de las pencas de las palmas, donde ponen entre 150 a 300 huevecillos, y aquí están en la etapa final de su estado de oruga, buscando un lugar para pasar a crisálidas. Las orugas son gregarias, es decir, van todas juntas de un lado para otro y se alimentan de noche. Durante el día, se juntan todas en una especie de nido que elaboran tejiendo con seda las hojas de las palmas, formando una bolsa que puede albergar hasta 400 orugas aunque, en algunos casos, llegan hasta 2000. Para mala suerte de las palmeras, estas larvas pueden comerse todas sus hojas en sólo cuestión de días... pero, así es el ciclo de la vida, ¿no?Gracias, Samuel No. No me llegó el conocimiento divino de la nada. Si no hubiese sido por mi amigo y biólogo panameño, Samuel Valdés Díaz, probablemente aún estaría "googleando" términos como "gusano, palmera, filita, ¿por qué?". LOL. Gracias a Samuel y a sus libros, alimenté un poco ese orgullo panameño y aprendí algo más de mi país :)Y, si aún no creen que las mariposas y la naturaleza  son importantes, los libros que usamos para investigar son los de Mariposas de Costa Rica (Phillip J. De Vries; The Butterflies of Costa Rica and Their Natural History Vol. I; 1987) y Venezuela, que hace unos 10 años, costaban entre $25 y $35, pero hoy día son objetos de colección valorados en US $400 y $450!Mariposas liberadas y ¿casualidades?Nunca me deja de sorprender como una cosa lleva a la otra. Cómo una hilera de gusanos... perdón, orugas, despertaron mi curiosidad, me llevaron a conversar con Samuel para corroborar mi teoría de que más tarde serían mariposas.A los que conocieron mi negocio de "arte para vestir", LEI Art, probablemente recuerdan mi pasión por la naturaleza, especialmente, las mariposas, su transformación y la similitud con la evolución de nuestras almas: de crisálidas a bellas mariposas. Qué casualidad que Samuel fue cliente mío y que ahora tiene un hermoso negocio, Butterfly Gift, la primera empresa panameña especializada en la cría y liberación de mariposas diurnas. ¡Interesante y bello!Les recomiendo que visiten su página y lo contacten si tienen alguna pregunta o quieren algo diferente para su evento. ¡Ah! y le dicen que lo vieron en mi blog. ;) 6822-8674, info@butterflygiftpanama.com.]]></content>
		</document>
		<document id="2821f087987e73c0a0cc4187b357f57b" url="http://leilanigonzalez.blogspot.com/2013/02/desahogo-para-despertar.html">			<content><![CDATA[Acabo de ver la película Cloud Atlas y no puedo dejar de pensar. En realidad la película fue como una sobredósis de espiritualidad, filosofía y una inyección de coraje para mi vida. Si una sesión de misa me hiciera sentir como esta película, creo que iría a la iglesia... Esto valió como por un año de misas dominicales. Pero bueno, no estoy aquí para discutir religiones si no espiritualidad que, ojo: no es lo mismo.Karma, ciclo, continuidad, infinidad, inmortalidad del alma. Todos estos son términos en los que pienso al recordar Cloud Atlas. Hay tantas frases de motivación a través de la película que querer absorberlas todas es una ilusión. Pero el mensaje fue claro: lo que haces, se queda contigo por siempre y define, tanto tu futuro inmediato como tu destino en la eternidad.Les confieso que lloré profundamente en una de las escenas y recordé a mi papá Q.E.P.D.  Sentí un dolor hondo porque lo extraño, a la vez que un alivio porque espero que esté detrás de esa puerta cuando me toque transicionar.Pero, bueno, vean la película y, no sean tan vanos en concentrarse en efectos y pendejadas; para eso vayan a ver Duro de Matar o alguna otra de explociones y entretenimiento cirquense para las masas. Aca vengan con ganas de pensar y analizar la película e, inclusive, la vida y las acciones propias.Otra cosa, siento que debo expresarlo: NO TEMAN ser quienes nacieron para ser. No teman a expresarse. Atrévanse a ser ustedes mismos, con amor,  sin dañar a otros a ustedes mismos. Y, si no les gusta algo, empiecen el cambio en su mundo, con las cosas que los rodean. Menos quejadera y pendejada y más decisiones firmes y acciones. La quejadera y criticadera es un estado negativo y de estancamiento y mal uso de energía que puede usarse para HACER cosas. Entonces, hagamos más, quejémonos menos.También USEN su vida y el tiempo correctamente. Cada vez que no lo hacemos, cada vez que vivimos como malditos zombies, insultamos y le damos una cachetada a la vida que se nos ha regalado tan bondadosamente. Hagamos valer cada segundo de la vida, SEAMOS vida, sudemos vida. Cada vez que hacemos algo que atenta contra la vida, como vicios o dañar a los demás, es un INSULTO, una bofetada, al regalo de la vida... Piensen en la gente enferma, en los niños que padecen y que no van a tener una vida larga, en las madres que pierden a sus hijos de un día para otro, en la gente que muere de hambre. No honrar tu vida es un insulto a ellos, es darle la espalda a tus bendiciones y es ser un malagradecido.Por último, no hagas algo porque quieres impresionar, haz algo porque quieres llevar un mensaje y generar cambios. Haz algo para dar el ejemplo, no para sentirte superior a los demás. Haz algo para contribuir, para educar, para COMPARTIR. Haz algo por ti mismo y por tu karma, por tu felicidad; la que se siente en el corazón, no en el bolsillo. Estoy cansada de las gentes y su pifiadera de cosas materiales y de tratar de demostrar que son más "cool", más ricos, más mierdas. No vengan con esa mierda donde mi porque eso ni es. Gracias a dios no son todos y siento que vamos en camino a un mundo que está tomando más conciencia espiritual... Estamos cambiando.Gracias, Cloud Atlas. Buenas noches.PD: disculpen una que otra mala palabra pero estoy siendo tan sincera como sé ser. Los comentarios son sin ánimos de ofender, pero para expresarme y compartir ideas. Ojalá que generen uno que otro despertar en alguna conciencia.]]></content>
		</document>
		<document id="b10a806bcd15e16c33a141174715a2be" url="http://leilanigonzalez.blogspot.com/2013/02/hombres-en-falda.html">			<content><![CDATA[La cultura escocesa siempre ha llamado mi atención. El acento, su música, las gaitas, los castillos, ¿ya mencioné el acento? Jejeje y hasta me imagino los grupos en los bares cantando, alzando sus jarras de licor escocés y, más tarde, alguna pelea con música escocesa de fondo. LOL! Eso es culpa de Hollywood.No recuerdo por qué ni cuándo me empezó a gustar, pero creo que se lo debo a William Wallace en la película Corazón Valiente (Brave Heart). A veces, siento que puede ser que mi alma, en algun viaje previo a este, pasó por sus campos (que me imagino verdes, fríos y amplios) y combatió en alguna guerra épica.Lo que sí les puedo decir es que el poquito 'Haggis' que probé (entrañas de cordero con avena, creo, y otras especias) estaba bastante bueno y también que parece que les gusta ponerle avena a muchos de sus platos. Esa noche, también conocí del poeta Burns, a quien rendían homenaje. Me parece que sus poemas fueron convertidos en canciones, de esas que te transportan a la época de Wallace.Sin más preambulo, 'laddies' y 'lassies', les dejo este breve video de una de mis experiencias en una fiesta escocesa en Panamá... El baile fue divertido y la gaita, espiritual.¿Qué opinan del video? ¿Les gusta la gaita o la cultura escocesa? ¿Han visitado?]]></content>
		</document>
		<document id="4b3295e46c6335657e78339c7661836f" url="http://leilanigonzalez.blogspot.com/2013/02/viaje.html">			<content><![CDATA[La vida toda es un viaje. Viajamos constatemente, tanto física como mentalmente. Viajes por tierra, aire, mar. Viajes al mundo de los sueños, astrales. Desplazamientos de un punto a otro. Viajes internos hacia la madurez mental y del alma. Viajes, a través de la muerte física, hacia otras vidas.Creo que algo que siempre debemos tener en cuenta en el viaje de la vida es que siempre viajamos; estamos en constante cambio, nunca somos iguales a lo que éramos el segundo anterior. Y algo a lo que debemos acostumbrar nuestra mente es a reconocer que puede que nunca regresemos al lugar físico de donde partimos. Puede que sea la última vez en esta vida que veas a la gente que ves más a menudo.La única constante en la vida es el cambio.Les comparto el amanecer de esta mañana mientras desayunaba. El mismo que inspiró la ola de pensamientos filosoficos en esta nota.]]></content>
		</document>
		<document id="896d721819d741e8aaeddf94f06035ef" url="http://leilanigonzalez.blogspot.com/2013/03/vives-en-mis-ojos.html">			<content><![CDATA[Vives en mis ojos y en el rojo de mi piel.Tu arte y dedicación habitan en mis manos.Vives en mi creatividad y chistes locos. También en los pancakes.En el gusto por sentarnos solos en la noche a escuchar el viento, las plantas o la lluvia... Puedo llegar a ser más hermitaña de lo que me gusta aceptar.Vives en algunas de mis creencias espirituales y el instinto por ver más alla de lo que nos muestran los ojos.Vives en las conversaciones filosóficas y profundas, pero también en mi pereza de hablar.En mi don de gente, en mi empatía, en mi silecio y discreción... También en mi malhumor fugaz.Vives en la forma en la que duermo, me siento, a veces, y mi forma de soñar.En las películas como "300" y "No country for old men".Sigues vivo en tantas cosas dentro de mi y que me rodean.Vives en mi sangre, en mis células, en mi corazón, por siempre, papá.]]></content>
		</document>
		<document id="76a9e0ff2745074a17bd0697b73fa0af" url="http://leilanigonzalez.blogspot.com/2013/04/camino-zion-desde-panama.html">			<content><![CDATA["El cuerpo es un vehículo transportando el alma, lo que está dentro de la gente es lo que se debe admirar..."Entre piel erizada, lágrimas, risas y saltos, ayer pude ver en vivo a uno de mis artistas del dancehall favoritos de hace años, Damian Marley. "Road to Zion" es uno de mis temas favoritos; me recuerda que la vida es un camino, no un destino. Cuando esta vida acabe, sé que dios estará esperándome con mucho amor, junto a mis seres queridos que me llevan la delantera. Mientras tanto, sigo el caminar, disfrutando cada paso que pueda disfrutar y aprendiendo de los que son más difíciles...Comparto unos 5 minutos de lo que sentí ayer. Dejen sus comentarios si les gusta o si no también :)Para más videos, visiten mi canal en YouTube www.youtube.com/leilanigonzalez.  ]]></content>
		</document>
		<document id="61d48b0dd5188c991279a00bf3bab3bc" url="http://leilanigonzalez.blogspot.com/2013/04/cuando-no-puedes-dormir.html">			<content><![CDATA[Cuando no se puede dormir, se escribe. Torpemente y sin sentido, pero se hace.A lo lejos, una mezcla de día con noche; el cantar de un gallo confundido... ¿O la confundida seré yo?La mente, ociosa, con sus temores de vivir en el futuro o en el pasado. Cuál de los dos peor. Muchas cosas en qué pensar y el miedo a que haya un desbalance que haga que todo pierda sentido.Malditos escudos mentales. No existen. Es más, cuando más piensas en escudarte más vulnerable te vuelves ante la estupidez cíclica sin control. Yo no la quiero. Ya la viví muchas veces. Ahora, que el estúpido sea otro.]]></content>
		</document>
		<document id="4aa1fdcdf2e89ca4552862e411724243" url="http://leilanigonzalez.blogspot.com/2013/04/dos-amaneceres.html">			<content><![CDATA[Dedicatoria inspirada por dos amaneceres en la isla Otoque...Los amaneceres, para mi, son vida, oportunidad, alegría, inicio. Los atardeceres me parecen más románticos y melancólicos.¿Qué te gusta más; el amanecer o el atardecer?]]></content>
		</document>
		<document id="d2174a4129ebdeaa243aa4bf5435a5" url="http://leilanigonzalez.blogspot.com/2013/04/las-que-llaman-mi-atencion-del-iff.html">			<content><![CDATA[El cine muestra formas de ver el mundo desde la perspectiva de diferentes culturas y países.  Ahora que viene el Festival de Cine Internacional, me he propuesto "viajar" a través de la mayor cantidad de películas que mis ocupaciones diarias me permitan.Revisando los 'trailers', hice mi lista personal de las que me gustaría ver.  Me avisan si se animan a acompañarme a alguna :)Para ver más información de cada película, hagan click en el título.  Pueden ver el listado de películas completo en este enlace http://iffpanama.org/es/peliculas o el calendario por día aquí http://iffpanama.org/es/horarios.FinEspañaTeatro Nacional                                          Abril 15 7:00 pmCinépolis Multiplaza Sala 6-MasterCard Abril 16 9:45 pmUna Niña MaravillosaEstados UnidosCinépolis Multiplaza Sala 6 -MasterCard Abril 16 7:30 pmSonidos VecinosBrazil - http://www.osomaoredor.com.br/sinopseCinépolis Multiplaza Sala 3                        Abril 14 9:30 pmCinépolis Multiplaza Sala 3                        Abril 13 9:30 pmDespués de LucíaMéxicoCinépolis Multiplaza Sala 5                      Abril 13 7:45 pmCinépolis Multiplaza Sala 5                      Abril 15 10:15 pmGuerreros del ArcoirisTaiwanCinépolis Multiplaza Sala 5                        Abril 13 10:00 pmCinépolis Multiplaza Sala 5                        Abril 17 10:15 pm7 Cajas ParaguayCinépolis Multiplaza Sala 8                        Abril 15 6:15 pmTeatro Nacional                                           Abril 12 7:00 pmLa Parte de los ÁngelesReino UnidoCinépolis Multiplaza Sala 7                        Abril 12 10:15 pmCinépolis Multiplaza Sala 8                        Abril 14 4:00 pmReinasPanamáTeatro Nacional                                         Abril 14 7:00 pm                                                                  Abril 15 8:00 pm                                                                  Abril 16 10:00 pmPornos VerdesEstados UnidosCinépolis Multiplaza Sala 7                        Abril 14 8:45 pm¿Cuáles películas llaman más su atención o cuáles han visto y recomiendan? Comenten abajo...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>