<author id="0f5f2973a74683751721e06e76a949cd" url="photo-graphica.blogspot.com" feed="http://photo-graphica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="249961cb89e35eb05365c5bdffe6945" url="http://photo-graphica.blogspot.com/2007/08/exposicin-complicidades.html">			<content><![CDATA[Desde el 2 de agosto hasta el 26, en elMuseo del Canal Interoceánico dePanamá, estará abierta al públicola exhibición de fotografías Complicidades.]]></content>
		</document>
		<document id="18cb420667e7dd9eb0a8ee86d1a21f8f" url="http://photo-graphica.blogspot.com/2007/08/exposicin-poblaciones-indgenas.html">			<content><![CDATA[Hay una nueva etapa que estoy empezando para este blog; consciente de que hay que irse renovando cada día y ofrecer cosas distintas, pues, iré anunciando actividades del medio de la fotografía en el país, para aportar a la cultura y apoyar otros artistas.Exposición fotográfica del artista colombiano Sergio Ochoa.La conforman 23 fotografías tamaño póster de nativos de las etnias Ngöbe, Emberá y Wounan.lugar: Casa Góngora.fuente:photitos]]></content>
		</document>
		<document id="525474dd47e0584c47a52250f1e7b92d" url="http://photo-graphica.blogspot.com/2007/08/gabriela-ospina.html">			<content><![CDATA[Hermosa panameña que tiene un futuro prometedor!ME ENCANTA MI TRABAJO! no tienen idea cuánto me divierto, y le agradezco a mi amiga Eveliz y su novio Eduardo que en mi regreso a Panamá me han apoyado en gran manera y creen en lo que hago.Lugar: Casco Viejo, Ciudad de Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="46d3893c95bb6351139f99d42b5c699b" url="http://photo-graphica.blogspot.com/2007/08/gan-el-concurso-word-press-photo.html">			<content><![CDATA[Siiiiiii algún día me escucharán decir esa frase!! Por ahora nos conformamos con ver la actual exposición.Del 23 de agosto al 16 de septiembre, el Museo de Arte Contemporáneo presentará la muestra de World Press Photo, concurso internacional anual que ofrece una panorámica del manejo periodístico de la imagen, con fotos de todas partes del globo para mostrar las tendencias y el desarrollo del reportaje gráfico.Horario: martes a domingo de 9 am - 5pm. jueves de 9am - 9pm. Cerrado los lunes.Museo de Arte ContemporáneoAvenida de los Mártires, Calle San Blas, Ancón.fuente: Vivir Bien - Lifestyle Magazine]]></content>
		</document>
		<document id="52b09d76e7a3d72d7773dc2379a0c2e7" url="http://photo-graphica.blogspot.com/2007/08/gnate-una-nikon-d40.html">			<content><![CDATA[Participar es muy simple:Solo hay que tener un blog (o foro, o lo que sea) y hacer una mención a este concurso, a NeoTeo, y a DigitalToyShop. Colocando un enlace en cada caso.¿Como? Muy fácil Hay que escribir algo como:“Digitaltoyshop.com (la tienda de accesorios para cámaras digitales) y NeoTeo.com (la revista gratis sobre tecnología) realizan un concurso con el cual el ganador se lleva una cámara Nikon D40 con Objetivo 18-55mm, participar es muy fácil, solo hay que comentar este concurso en tu Blog. Si tienes uno ¡participa ahora!”]]></content>
		</document>
		<document id="d0bf8ebad308fc377e1a541677d9d9b6" url="http://photo-graphica.blogspot.com/2007/08/hace-unos-meses-se-cas-mi-prima-y-como.html">			<content><![CDATA[Hace unos meses se casó mi prima y como hace tiempo no subo un slideshow, aquí están algunas fotos de ese día especial... nos divertimos y pasamos un rato en familia genial.]]></content>
		</document>
		<document id="d365eeab68593fd3e7478b8cae56c25f" url="http://photo-graphica.blogspot.com/2007/09/cambios.html">			<content><![CDATA[HELLO PEOPLE!!! bueno, la dinámica de este blog va a cambiar un poco, dado que quiero tenerlo como un lugar dónde postear acerca de las cosas que pasan en el mundo de la fotografía, concursos, datos interesantes, cosas que pasan en mi país, en fin lo que se me ocurra y actualmente estoy usando otro blog para alojar algunos de los trabajos más recientes. Puedes visitarlo aqui...www.anagabrieladelgado.com/blogActualmente hay muchos de los posts que originalmente estaban aqui, asi que tal vez no veas muchas cosas nuevas. Aun así te invito a que te mantengas visitandola frecuentemente.Hay cosas nuevas por venir, muchos proyectos, que van avanzando... mantente al tanto. ciau]]></content>
		</document>
		<document id="1bc4231fd35c215dc56a189238351635" url="http://photo-graphica.blogspot.com/2007/09/dejando-panama-en-alto-essdras-surez.html">			<content><![CDATA[Suárez nació en Panamá y se erradicó en Estados Unidos en 1988. Estudió en la Universidad de Florida, especializándose en fotoperiodismo.Antes de llegar al Boston Globe, hace 3 años, trabajó para el Rocky Mountain News en Colorado. Es ganador de un premio Pulitzer, compartiendo el premio del año 2000 por el reportaje de la cobertura para el mencionado periódico de la masacre de Columbine High School.Recibió el premio internacional Robert F. Kennedy International en 2000 por la historia que narra gráficamente la tragedia de un chico guatemalteco de 14 años que murió en un accidente de tránsito junto a otros 13 inmigrantes en Colorado.ver mas]]></content>
		</document>
		<document id="6e07aefbed01fb6486481ad00e905af0" url="http://photo-graphica.blogspot.com/2007/09/mi-paz-ya-fui-y-est-muy-bien.html">			<content><![CDATA[Bueno, ayer cuando me dirigía a almorzar por ahi cerca de mi trabajo, decidí finalmente, pasar por Casa Góngora para ver la exposición fotográfica que tienen allí este mes. La verdad está muy bien, aunque tengo una queja, y es que uno siempre se entera de las cosas tarde. Un grupo de personas pudieron participar con un tema tan sencillo y hermoso como "Panamá" y se eligieron algunas para ser expuestas en la planta baja, mientras en la planta alta exponen otros artistas profesionales.Cuántos fotógrafos con talento en este país, junto conmigo, habrán perdido la oportunidad de enseñar lo que hacen? Será que necesito leer más periódico, será que el egoísmo nos lleva a no decir nada para tener menos competencia, o será que los medios de comunicación masiva en Panamá no aportan mucho al arte? Siempre pasa lo mismo en todas sus ramas; bastante he vivido esta experiencia anteriormente en las orquestas sinfónicas que toqué, y simplemente no se ve mucho cambio, pero aplaudo la iniciativa de gente como esta (que en realidad no sé quién es el promotor) que están aunque sea luchando por sacar el arte adelante. Casa Góngora también aporta muchísimo... ojalá pronto pueda exponer allí...bueno, aquí está la noticia tomada de www.imagen507.com-- Por celebrarse en septiembre el mes de la fotografía y al ser el 21 de septiembre el "Día Internacional de la Paz, varios profesionales panameños dedicados al arte de la fotografía han unido ambos conceptos para hacer realidad la exposición fotográfica denominada "Mi Paz", a realizarse del 3 al 28 de septiembre en Casa Góngora. El evento consistirá en la exposición de las obras de destacados fotógrafos panameños, realzando, por su puesto, su visión de paz captada a través de sus lentes.La muestra presenta por primera vez en Panamá la obra de Essdras Suárez, fotógrafo panameño ganador en el 2000 del Premio Pulitzer de Fotografía y reconocido a nivel mundial por la marca Nikon como una Leyenda del Lente.Participan:1. Silvia Grunhut2. Alfredo Bocanegra3. José Ángel Murillo4. Alexander Arosemena5. Lorena Endara6. Eric Batista7. Tarina Rodríguez8. Fernando Bocanegra9. Arnulfo Franco10. Tito Herrera11. Alcides Rodriguez12. Jihan Rodriguez13. David Mesa14. Demostenes Angel15. Rodolfo AragundiINVITADO ESPECIAL16. Essdras Suárez]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>