<author id="0fe6e7ca9175baff7335d47fe59b2868" url="anti-linux.blogspot.com" feed="http://anti-linux.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="818e768cbd7fe6648a5ffa6bac848a9a" url="http://anti-linux.blogspot.com/2009/11/twitter-lo-odio-y-apesta-alternativas.html">			<content><![CDATA[No tengo que decirlo y repetirlo: TWITTER ES UNA ESTÚPIDA MODA!!!Los microblogging están bien, pero el privarse de utilizar los recursos multimedia de la web esta mal. lo que puedes hacer en twitter lo puedes hacer 100.000 veces mejor en facebook, pero como "todo el mundo tiene twitter" todo el mundo usa twitter.Las Moscas van donde hay mas moscas, el dos sigue al uno, el débil sigue al fuerte y así consecutivamente.. solo seguimos la corriente!Hoy tratare de que rompamos un poco la corriente y les daré unas alternativas interesantes para usar que son 100.000.000.000 (cien mil millones) de veces mejor que twitter. No me voy a poner a darles descripciones detalladas como que si esto fuera un Miss Twitter o algo asi.. solo descripciones básicas y ustedes averiguan por su cuenta.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="b33b0ec8e555cdddc128577cd2e34744" url="http://anti-linux.blogspot.com/2010/05/virus-cantv-le-regala-la-nueva.html">			<content><![CDATA[Me llegó nuevamente un correo con un "virus" muy infantil de supuestamente la empresa "CANTV" el detalle es que cuando ves quien lo envía te topas con esto: provinet@provincial.com yo me pregunto ¿acaso Cantv no es www.cantv.net? y por lo tanto todos sus correos son @cantv.net y jamas otra terminación como "@provincial.com"El correo malisioso dice lo siguiente:CANTV Les Regala la Herramienta. Internet-SpeedLa herramienta Internet-Speed de AhnLab, es una herramienta que te ofrece CANTV sin costo adicional, que Acelera La Conexi?n de tu computadora mientras estas navegando, Navegue R?pido y Seguro con Internet-Speed. Para Descargar Presione la imagen.Si le dan un click les baja un archivo ejecutable (.EXE) que activa un virus.Así que cuidado y nunca le den click a nada que les llegue a su correo si no lo conocen.]]></content>
		</document>
		<document id="62dc1705cb8e6c3d88ece76ee5df44e9" url="http://anti-linux.blogspot.com/2010/07/fuck-you-bitches-en-facebook-mala.html">			<content><![CDATA[Fuck you bitches. Con esto nos encontramos el día de hoy los usuarios de Facebook de habla-hispana. Al parecer es alguien que se metió con las traducciones del facebook, recuerden que facebook es traducido por los usuarios, no es algo hecho por la empresa. Suponemos que algún gracioso lo modifico y el resultado es este desagradable insulto.Si tienes este problema y estas en Twitter coloca #FuckYouBitches y hazte sentir.En esta pagina al parecer dicen que vieron una frase o palabra en turco...por el momento no la he visto..seria bueno si comentan si han visto anomalías o cosas extrañas en sus facebook, mucha gente dice que lo ha nota un poco extraño...nos e si sea exageración porque ahora saben la noticia, o porque es algo real. De todas formas facebook no se a pronunciado sobre nada, esperemos haber si dan un comunicado o algo.-----------------------------------------------------------Actualización.....Encontré la solución!!!!Todos vayan a TRADUCCIONES que es una aplicación Oficial de Facebook.Click en: Ir a la aplicaciónAl parecer unos Turcos de Mierda han hackeado las traducciones del facebook, en el foro de los traductores, crearon un tema llamado:Tema: We are Turkish Airlines cici?ler(Hacker[heyk?r])---------------------------------------------------------------------------------Actualización.....Ahora si veo la palabra en Turco, es la siguiente: "inci sikiyor" que según el traductor de Google significa: "Las perlas son a menudo" a los que les vaya apareciendo esto, les agradezco que lo publiquen en su Twitter asi:#incisikiyorpara saber a cuantos les a llegado este error.------------------------------------------------------------------------Actualización.....Al parecer los hacker's (o los traductores de facebook) bloquearon la palabra "cumpleaños" y la han bloqueado, pero quedó la palabra aun hackeada aun alli....lo pueden ver aqui:http://www.facebook.com/translations/index.php?vtype=review&app=1&hash=d36500db33fbc20cd2a30b4b4ff40348&voteAqui se puede ver como la Facebook esta en ingles "Birthdays" pero al momento de darle "votar por mejor traducción" vemos que la palabra esta bloqueada. No se si por los hacker o por los traductores.------------------------------------------------------------------------------------------Actualización.....OK, YA ENCONTRÉ LA SOLUCIÓN!!!! AHORA SI!!!ES MUY FACIL, SOLO TENEMOS QUE VOTAR A LA MEJOR TRADUCCIÓN Y LISTOMIREN AQUI LA IMAGENALLI ESTABAN LAS PALABRAS MAL ESCRITAS, CREO QUE NO ERAN DE "HACKER" SINO QUE FUE LA MAS VOTADA Y POR ENDE LA QUE MAS SE PONIA EN EL FACEBOOK.Todos vayan a TRADUCCIONES que es una aplicación Oficial de Facebook.Click en: Ir a la aplicaciónLUEGO A ESTE ENLACE Y VOTAR POR LA MEJOR:PALABRA:Esta en ingles: BirthdaysHay 27 traducciones (entre ellas las mal traducidas como Fuck you bitches e inci sikiyor)Voten por la mejor traducción:http://www.facebook.com/translations/index.php?vtype=review&app=1&hash=d36500db33fbc20cd2a30b4b4ff40348&vote#!/translations/?aloc=es_LA&search=&app=1&q=Birthdays---------------------------------------------------------------Actualización..... 29/07/2010Hasta el momento no he visto porno, o link de vídeos porno. Según los comentarios el link es "www.nobrain.dk/" (ojo!! ni se les ocurra abrirla, solo es referencia) aquí sale la información que es una pagina atacante. este es un comentario de un usuario de facebook:kotarou dijo... A mí me salió lo de ha comentado su wwwnobrain.dk (sic) en mis notificaciones de Facebook pero el enlace que mostraba era el de la actualización de estado a que se refería originalmente la notificación.Pero aunque no lo he verificado que me salga a mi en facebook; si alguien tiene información o una imagen de la pagina porno "como tal" para que lo veamos se les agradece publicarla en los comentarios!Otra cosa lo que se he visto es que en algunas palabra del facebook aparecen en otro idioma derrepente, creo que es un problema de traducción, quizás de unos graciosos que "votan" para que se vea así y ese sea el problema. Pero no creo que sea un Hackeo "propiamente dicho". Pero si ya están metiendo enlaces que llevan a paginas porno o a virus, alli si podemos pensar que estamos baja la presencia de un hackeo del facebook.Por ultimo les recuerdo que existen dos español en Facebook, Español (España) y Español (supongo que el estandar). Usualmente Facebook automáticamente dependiendo donde vivas (y obviamente cuando te registras) te asigna el español correspondiente a tu continente (Americano-Europeo) esto noes "la norma" puesto que ya estan trabajando en: Español (Mexico), Español (Argentina), Español (Venezuela)..etcY les recuerdo todos esos idiomas son "vulnerables" por asi decirlo porque están en versiones "beta" y ademas como cualquier usuario se puede meter (incluyendo los hacker's) entonces puede crear pequeños problemas y los traductores (como seres humanos que son) no tienen la capacidad de detectar este tipo de detalles todo el tiempo.. Los que están registrados como editores en WIKIPEDIA saben a lo que me refiero, SPAM y todo tipo de gente que busca molestar cambiando y modificando cosas...y la única forma de detenerlos es tener gente (o robot's) vigilando por eso, cosa que no sé (ni creo) que tenga facebook.Por Dios son 500 MILLONES de Personas a Nivel Mundial en facebook!!! y dentro de ellas hay miles de mocosos y hacker's que tratan de joder a Facebook, comprendamosle un poco a ellos también.. probrecito facebook :)---------------------------------------------------------------2da Actualización..... 29/07/2010 (8:10 am - Hora Venezuela)Creo que ya arreglaron el problema. Yo tengo el facebook con la traducción "Español", no tengo el español-españa y me sale normal el cumpleaños.---------------------------------------------------------------Ultima Actualización.Para el que me comentó que no le gustaba mi forma de redactar, le digo que me sabe un pito lo que piense, esto no es el New York Times, ni la Casita de Corazones para complacer a la gente, come de la información y lárgate!, porque este es mi blog y escribo como quiero. Te elimine tu comentario para que veas quien manda aquí.y los linuxeros que me insultaron..les digo: "Fuck you bitches"]]></content>
		</document>
		<document id="3213ad2a46cb378645988e8cf0f8cbc3" url="http://anti-linux.blogspot.com/2010/07/spam-y-virus-en-1-1-1blogiacom-y.html">			<content><![CDATA[Recientemente me llegó un inteligente mensaje de "facebook" con una chica muy sexy que me habia llegado como "amigo". Primero me extraña que una chica agregue a una persona sin conocerla, sobre todo cuando mi perfil en facebook tiene el nombre de un personaje "maestro windous" (facebook no me permitio usar: windows) aun así pensé que quizás había leído alguno de mis post o me habia visto por facebook..u otra cosa..pero por alguna extraña razón decidí iniciar sesión sin darle click a la invitación de amigo por el correo.Resulta que cuando inicio el facebbo, veo que nadie me ha solicitado la amistad, cuando voy a ir al correo a ver, me doy cuanta de unos detalles:Primero: La Foto es demasiado grande. Usualmente las invitaciones de facebook se hacer cun la foto "en miniatura de la persona" no a tamaño completo.Segundo, el correo era muy estrecho, usualmente los correos de facebbok son amplios y se ajustan a la ventana de tu correos pero este no se ajustaba.tercero: el tipo de letra no es el usada por facebbok, y el margen y los espacios son muy separados, hicieron un buen intento pero no convincente.cuarto: el remitente decía "Adriana Bustamante - Te agregó como amigo en Facebook" cuando el original de Facebook dice: "Facebook - Fulanito te ha agregado como amigo(a) en Facebook"Por ultimo. todos los enlaces llevan a esta pagina:http://1-1-1.blogia.com/VideoPostal/No le vayan a dar click!!!!! solo es para que vean cual es.ASI QUE EL MENSAJE ES: PILAS! Y CUIDADO A LO QUE LE DAN CLICK!]]></content>
		</document>
		<document id="3147c06c264c85a7be6486331574ee37" url="http://anti-linux.blogspot.com/2010/08/10-aplicaciones-que-los-linuxeros-nos.html">			<content><![CDATA[Este articulo me gustó muchísimo, es del Blog Muy Windows que me quito el sombrero ante ellos por su excelente y magnifico blog defensor de Windows. Pero para ir al grano, diré que hay que reconocerlo, "windows es Windows y punto" Linux seguirá siendo "un beta" forever porque no puede simplemente "simplificar la vida de la gente normal". Cuando lo haga y pueda hacer una "migración limpia y perfecta de windows a linux" me cambiaré... del resto están: OUT.-----------------No es por meter el dedo en el ojo (de verdad), sino para medir una vez más por qué GNU/Linux, que por otro lado es un excelente sistema operativo como demuestran algunas de sus distribuciones, no acaba de triunfar ni consigue arrebatar décimas al porcentaje de usuarios de ordenador.Las distribuciones de GNU/Linux han ido superando distintas dificultades para acercarse tanto al usuario doméstico como al profesional. La facilidad de uso, mediante entornos cada vez más amistosos, y el soporte que proviene de una comunidad de usuarios muy amplia son dos de sus principales activos. Sin embargo el sistema operativo libre muestra algunas lagunas que todavía hacen muy difícil su adopción de forma más amplia sobre todo con respecto a Windows.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="d2cd7a40c2ae9827c053308721ffce3" url="http://anti-linux.blogspot.com/2010/11/el-problema-de-linux-es-que-nos-hace.html">			<content><![CDATA[Hola a todos. Estaba chusmeando en internet sobre linux y encontre un articulo que me parecio interesante... Habla sobre por que linux no es el SO mas usado. El articulo se llama como el titulo y a mi me parece bien. A mi punto de vista Linux tiene 2 problemas fundamentales: 1) La variedad es tan grande que falta algunas homologaciones... dado que los comandos de consola, los instaladores y otros aspectos son diferentes en muchas versiones... entonces si te defentes en una tenes que aprender a usar las otras distros que no usan los comandos de tu SO. La variedad hace que no sea tan masiva la comunidad como seria si fueran 5 o 6 distros.. Ya se que hay millones de usuarios en distros como Suse o Ubuntu, pero si juntaramos a los desarrolladores de las cientos de distros en pocaas distros GNU podriamos mas facilmente pulir los detalles y desarrollar nueva tecnologia.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="4da67b3665e8df8a8eb48aa0ec4a692" url="http://anti-linux.blogspot.com/2010/11/microsoft-linux-se-encuentra-al-final.html">			<content><![CDATA[En declaraciones de Nikolai Pryanishnikov, presidente de Microsoft en Rusia, Linux no es la respuesta a un sistema operativo nacional.A finales de octubre leíamos que Rusia quiere desarrollar su propio sistema operativo basándose en Linux para evitar la dependencia de Microsoft. El titular ya nos los decía todo, y en el resto de la noticia se detallaba dicha información con cifras en inversión y otros datos.La historia ha continuado desarrollándose y en los medio tecnológicos rusos no han parado de debatir la iniciativa. Algunas opiniones apuntaban a la contradicción de querar crear un sistema operativo propio, cuando el 90% del software se desarrolla fuera de sus fronteras. Otras, como la del presidente de Microsft en Rusia, Nikolai Pryanishnikov, iban más allá:Microsoft apoya la neutralidad tecnológica y considera que la elección de un sistema operativo se debería basar en el sistema operativo más extendido, práctico, eficiente económicamente y seguro, antes que en consideraciones ideológicas.Desde nuestro punto de vista, lo más eficaz para el desarrollo de una economía innovadora en el país no es crear un sistema operativo análogo a los ya existentes, que se llevará enormes cantidades de dinero y tiempo, tomando como base los sistemas operativos más populares ya comprobados por los servicios de seguridad rusos para crear aplicaciones personalizadas y soluciones, inversión en estos fondos en los prometedores progresos científicos de Rusia. Hay que tener en cuenta que Linux no es un sistema operativo ruso, por otra parte, se encuentra al final de su ciclo de vida.Lo fundamental se entiende, que es lo que importa, y da pie a varias conlusiones: desde Microsft ven escapar un montón de millones en inversiones y no les gusta la idea como toda empresa que tiene su mercado y clientes.Pobres rusos, ya los van a joder con el software libre.]]></content>
		</document>
		<document id="209144a496ab2a9b4936511681e539fa" url="http://anti-linux.blogspot.com/2010/11/para-firefox-es-mas-importante-windows.html">			<content><![CDATA[La fundación Mozilla prioriza Windows 200, XP y Vista (e incluso OS X) antes que Linux para el desarrollo de Firefox 3. ¿Y donde quedó el apoyo a la comunidad open source?A la fundación Mozilla no parece importarle demasiado Linux y todas sus variantes y preferiere (como toda empresa inteligente) desarrollar su navegador priorizando los sistemas operativos de los gigantes del software (Windows y Apple).La noticia se dio a conocer via Digg, y las opiniones están divididias. Mientras algunos opinan que Mozilla se ha vendido, otros aseguran que la lista de prioridades es así porque las primeras plataformas son las que necesitan más trabajo para funcionar debidamente con Firefox.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="9b4ca283fb6fe9a0108568cceb157522" url="http://anti-linux.blogspot.com/2011/01/mi-critica-steve-jobs.html">			<content><![CDATA[Primero que todo Steve no es un maldito hacker ni descubrió un coño, es un vil ladron igual que Bill. En realidad ninguno de los 2 creo nada, son unos oportunistas de la informática y la computación!!Steve es un aborto del universo, que le encontró sentido a la vida cuando vio el dinero. Era un muchacho hippie, cacainomano, que embarazo a una chica y luego le supo a mierda su embarazo, vaya hombre!!! claro como es un resentido de la vida...y eso porque supo que era niño adaptado y no podía aceptarlo, vaya perdedor!!!Luego conoció a Woz, el típico nerd al que le saco dinero, el sabia hacer PC's y el como no sabia nada mas que hablar muy buenas estupideces, salia a vender esas cajas con circuitos llamadas "computadoras personales" no voy a ondear mucho en la historia porque no es el punto, sino ver el tipo de gente que es steve jobs.Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="2e75c6a572fcde79e1a1b3ed974dfda2" url="http://anti-linux.blogspot.com/2011/02/el-creador-de-openbsd-critica-linux.html">			<content><![CDATA[Theo de RaadtTheo de Raadt pone en cuestión el funcionamiento de la comunidad libre, sus ciclos de desarrollo demasiado rápidos y la mediocridad del kernel. De Raadt no está "cómodo" ha replicado Linus Torvalds.Las relaciones en la comunidad libre entre OpenBSD y Linux corren riesgo de enfriarse. En una entrevista a Forbes, Theo de Raadt, creador de OpenBSD, denuncia la pobre calidad del kernel Linux.OpenBSD proviene de BSD (Berkeley Software Distribution), una variante Unix que ha servido también de motor a Mac OS X y Solaris. Como sus primos NetBSD y FreeBSD, este sistema rivaliza con las distribuciones Linux.Más información »]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>