<author id="103c8158b2062226746bee83adb88843" url="beisbolchiricano.blogspot.com" feed="http://beisbolchiricano.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="b6f539cca338aec16233ae1c9ebab94e" url="http://beisbolchiricano.blogspot.com/2013/02/calendario-del-beisbol-mayor-2013.html">			<content><![CDATA[BEISBOL CHIRICANO G-4 TRAE EL CALENDARIO DEL BEISBOL MAYOR 2013 QUE INICIA ESTE 26 DE FEBRERO EN CHANGUINOLA CON EL PARTIDO CHIRIQUI VS BOCAS DEL TORO.Grupo A: Panamá metro, Coclé, Colón, Los Santos, Darién y Panamá Oeste.Grupo B: Chiriqui, Bocas del Toro, Chiriqui Occidente, Herrera y Veraguas. ]]></content>
		</document>
		<document id="8d668ffbe751fcd70ebceb8f6754cde0" url="http://beisbolchiricano.blogspot.com/2013/02/seleccion-oficial-de-chiriqui.html">			<content><![CDATA[ Selección Mayor de Chiriquí para Campeonato de Béisbol Mayor 2013, Copa Fantastic Casino. ]]></content>
		</document>
		<document id="8ba9d0126f6df77d96971fdce1561b0a" url="http://beisbolchiricano.blogspot.com/2013/03/panama-vence-gutamela-en-san-jose.html">			<content><![CDATA[Panamá venció a Guatemala en el primer partido del beisbol de los juegos centroamericanos que se desarrolla en el estadio Antonio Escarre de San José de Costa Rica. El capitalino Gilberto Méndez abrió el partido y se llevó el triunfo, mientras el Chiricano Judiard Morales relevo en el partido. Al bate Manuel Rodríguez de 3-3 empujando 3 carreras, Juan Caballero de 4-1 con cuadrangular de dos carreras. Panamá este miércoles enfrenta a Honduras, los partidos a través de twitter de @beisbolchirican con algunas incidencias desde San José.]]></content>
		</document>
		<document id="4f5b3f8fa7cd5e63cae386cad1e6585d" url="http://beisbolchiricano.blogspot.com/2013/03/panama-vence-honduras-por-abultamiento.html">			<content><![CDATA[Panamá logro por la vía del abultamiento derrotar a Honduras 11-1 este miércoles en la 2da fecha del beisbol de los Juegos Centroamericanos, el de Divala Chiriquí Juan Torres fue el encargado de abrir el partido lanzado 2.1 de episodios, relevado por José Corrales quien se llevó el triunfo mientras que Euclides Betancourt termino el partido.Panamá inicio ganando desde el mismo primer episodio con cuadrangular con bases llenas para Manuel Rodríguez  e impulso 5 anotaciones en el partido. Panamá esta noche a las 7:00pm enfrenta a la Novena Nicaragüense en la 3ra jornada del beisbol centroamericano.]]></content>
		</document>
		<document id="6d57fbd48af47d3b8a1df007e0f858b9" url="http://beisbolchiricano.blogspot.com/2013/09/arranca-provincial-mayor-de-beisbol-de.html">			<content><![CDATA[Ayer domingo 8 de septiembre dio inicio el Campeonato Provincial Mayor de béisbol de Chiriqui dedicado al periodista Joel Rincón,  los actos protocolares se dieron en el estadio Vitelio Ortega de Divala.1era Jornada.La voz de playball se dio con el choque entre Divala y Bugaba en el Vitelio Ortega,  protagonistas de la final 2012.En el primer partido Bugaba logro derrotar 6-4 a Divala con gran cierre para el veterano Kenneth Batista. En el segundo partido Javier Concepcion guió a Divala para vencer 5-1 a Bugaba.En Los Naranjos, en el primer partido Gregg Espinosa y Heriberto Cabrera dominaron a Boquete y Dolega se impuso 1-0. En el segundo partido Boquete en episodios extras venció 7-3 a Dolega.En San Félix,  el equipo de Oriente volvió al torneo mayor venciendo a los Ngabes  9-0. En el segundo partido Oriente venció 3-2 a los de la comarca.En Volcán en partidos rápidos, los de Gualaca lograron alzarse con dos triunfos sobre Tierras Altas 3-1 y 6-1.En el Kenny Serracin,  David venció 4-2 a Boqueron y en segundo partido con un racimo de 4 carreras en el séptimo episodio David venció 5-1 a Boqueron.]]></content>
		</document>
		<document id="8b75e6e2668e507e8b0679374c489b39" url="http://beisbolchiricano.blogspot.com/2013/09/bugaba-tetracampeon-del-juvenil.html">			<content><![CDATA[El estadio Julio Goff fue el escenario  para que Bugaba se coronara tetracampeon del Campeonato provincial juvenil Chiricano al derrotar a David en la serie 3-1.Partido 1.La novena de David en episodios extras venció 2-1 a Bugaba en el estadio Kenny Serracin de la Ciudad de David, el hit ganador fue de Alvin Arracera y José Armuelles anoto para dejar tendido en el terreno a Bugaba, el triunfo se lo llevo Alberto Arias.Partido 2.Bugaba con su propia gente en el estadio Alejandro Chavez igualo la serie al derrotar a David 6-1 y con una excelente labor del estelar Chiricano Abdiel Saldana quien se apunto el triunfo y la derrota para el abridor Edgar Castillo.Partido 3.En esa doble jornada Bugaba se fue arriba en la serie al vencer 6-4 a David  en episodios extras. Gran trabajo de  relevo para Jefrey Samudio, por David abrió Alberto Arias que se fue sin desicion  Nicolás Miranda conecto triple.Partido 4.Se realizo en territorio neutral en el Julio Goff de Boqueron, y Bugaba se alzo con el titulo al derrotar a David 3-0 con gran trabajo de Jefrey Samudio que se apunto el triunfo y el relevo de Abdiel Saldana, aquí en la ofensiva Luis Castillo con doblete y carrera empujada.]]></content>
		</document>
		<document id="645a290199cacf73559f0aab6224c126" url="http://beisbolchiricano.blogspot.com/2013/09/preseleccion-juvenil-de-chiriqui-2013.html">			<content><![CDATA[ICon miras al campeonato Nacional Juvenil 2014, el equipo Chiricano arranca los entrenamientos en el Kenny Serracin de David. El equipo juvenil de Chiriqui estará al mando del expelotero Erick Gonzalez quien vistio la franela Chiricana, lo acompañan Mario Adames, Gustavo Espinosa,  Rodolfo Aparicio y Omar Jordan. Lista de Preselección Juvenil de Chiriqui.RECEPTORESKelvin Branda--BugabaJose Armuelles--DavidManuel Caballero--DolegaAngelo Vargas--DavidAbdiel de Obaldia--BoqueteKaleb Suira--DivalaJoel Quiel--BoqueronJosé Guerra--Tierras Altas.CUADRO INTERIORLuis Castillo --BugabaJorman Alvarado--BugabaKelvin Correa--BugabaEdgardo Gomez--DolegaAntonio Concepción--DolegaNicolás Miranda--DavidAlberto Vargas--DavidFarjat Maloff -- DavidGonzalo Galastica--DavidJean Carlos Correa--DavidJossy Vega--GualacaSaul Rios--GualacaEnoc Montezuma--OrienteJARDINEROSAriel Serrano--DavidRafael Camarena--DavidIraq Serrano--DavidNelson Gonzalez--BugabaEfigenio Pitty --BugabaJavier Quintero--BoqueronRodrigo Staff--DolegaLarry Castillo--DolegaReynaldo Palacios--DivalaLANZADORESJuan Worley--DavidDavis Jurado--DavidAlberto Arias--DavidSteven Fuentes--DavidAlvaro Hernandez--DavidEdgar Castillo--DavidIsaac Montezuma--OrienteWilmer Concepción--Boqueron Evans Aguilar --BoqueronAbel Villar--DolegaPorfirio Pitty--DolegaKenneth Hernandez--BugabaJustin Morales--BugabaAbdiel Saldana--BugabaLauren Concepcion--BugabaJefrey Samudio--BugabaFranklin Jurado--BugabaJosue Cox --GualacaEdilberto Vargas--Tierras AltasCristian Viquez--Tierras AltasBryan Jaramillo--Sub 15Miguel Brenes--Sub 15Juan Vega--Divala]]></content>
		</document>
		<document id="895bf3c3ced17c5d485ab63634e4996f" url="http://beisbolchiricano.blogspot.com/2013/11/boquete-y-gualaca-avanzan-semifinales.html">			<content><![CDATA[Boquete en la altura de los Naranjos doblego a los Juveniles por marcador de 6-2 y 8-2, y con este resultado Boquete vuelve a las semifinales.En el estadio Alejandro Chávez, partido de líderes y para definir puntero donde Dolega supero en el primer partido 6-5 a Bugaba y en el segundo los Bugabeños lograron triunfo por 9-3 y con este resultado Bugaba quedo líder del campeonato con marca de 15-4.En el Julio Goff, Gualaca consiguió doble triunfo ante Boquerón el primero por inasistencia y el segundo partido lo ganaron 5-0 y con esto Gualaca se mete a semifinales; mientras tanto el campeón actual del torneo Divala venció por partida doble a los Ngabes en el Vitelio Ortega pero no les alcanzo para llegar a semifinales.Por: Bèisbol Chiricano G4.]]></content>
		</document>
		<document id="515e72bf0fe3793a8f204144d84c1bf7" url="http://beisbolchiricano.blogspot.com/2013/11/bugaba-la-final-del-beisbol-chiricano.html">			<content><![CDATA[Bugaba liquido la serie semifinal ante Gualaca en su estadio Alejandro Chávez de la Concepción al derrotar en doble partido y llevarse la serie 2-0 y así ir a una final mas del campeonato Chiricano.En el primer partido en una final no apto para cardiacos en episodios extras la novena de Bugaba remonto y dejo en el terreno a Gualaca al derrotarlos 5-4 tras un error a la defensiva, se destacó el trabajo de Abimael Caballero y Joel Villareal por Gualaca en labor de lanzadores y por Bugaba Remi Bellido se alzó con el triunfo con labor de relevo.En el segundo partido; Bugaba 4-1 Gualaca donde los abridores fueron Javier Concepción por Bugaba y Andrew Hernández por Divala.Bugaba alcanza otra serie final del Campeonato Mayor Provincial de Chiriquí donde espera el rival de la serie Boquete-Dolega.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>