<author id="10fe7a1b0e7eed4242d653f6da01fdea" url="cadenablog.blogspot.com" feed="http://cadenablog.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="b0db507d9051aaf4a0dbbdc295420258" url="http://cadenablog.blogspot.com/2013/09/buen-semana-para-todos.html">			<content><![CDATA[Les deseo a todos una buena semana, que todos logremos hacer cosas constructivas que nos permitan seguir avanzando positivamente en la vida. Gracias a Dios por la vida, la salud, el trabajo y la familia.]]></content>
		</document>
		<document id="8317b7a157a666555cb8bd81e8fee517" url="http://cadenablog.blogspot.com/2013/09/con-la-ayuda-de-dios.html">			<content><![CDATA[Nada puede hacerse bien sin la ayuda de Dios, no nos engañemos. Dios debe ser el centro de nuestras vidas, todos los dias y en todo momento.]]></content>
		</document>
		<document id="b811745aff06fdc3baeecd5b63143750" url="http://cadenablog.blogspot.com/2013/09/dar-gracias-por-el-nuevo-dia.html">			<content><![CDATA[Es muy importante dar gracias a Dios por el nuevo día, por la salud, la familia, el trabajo y todos los milagros que a diario nos suceden. Ser agradecido en todos los aspectos de la vida, es una hermosa virtud.]]></content>
		</document>
		<document id="b99e76df68e0663e73247ac9dfd57ace" url="http://cadenablog.blogspot.com/2013/09/el-valor-del-tiempo.html">			<content><![CDATA[Existe algo que tiene mucho más valor que el dinero, el tiempo. El tiempo que que pasa, nunca más vuelve, nunca más se recupera. Deberiamos administrarlo con mucho más cuidado.]]></content>
		</document>
		<document id="b8fc43eb3acd0e4791e750e915f1c0e7" url="http://cadenablog.blogspot.com/2013/09/estado-de-animo-positivo.html">			<content><![CDATA[Por algún motivo que hoy desconozco, tenemos la tendencia a deprimirnos, a pensar en negativo, a boicotearnos. Dicen los que saben, que esto se debe conbatir repitiendo frases positivas. Personalmente pienso que es un pecado estar triste, la vida realmente es demasiado corta para triste. No debemos perder esta preciosa oportunidad que nos de la vida, para crear cosas positivas, cosas buenas que nos hagan bien a nosotros y a los demás. No perdamos nuestro maravilloso tiempo en cosas que no nos permiten avanzar.]]></content>
		</document>
		<document id="9a9b582acdcc1a222bc45a4351ea223a" url="http://cadenablog.blogspot.com/2013/09/gracias-dios-por-la-vida.html">			<content><![CDATA[Deberíamos ser agradecidos con Dios y darle las gracias por cada instante de vida. Es un hermoso milagro estar vivo, aunque a veces no seamos totalmente concientes de esto.]]></content>
		</document>
		<document id="3b45956dfb820c636895dfe9d92f0da5" url="http://cadenablog.blogspot.com/2013/09/la-perseverancia.html">			<content><![CDATA[La perseverancia es sin duda, la madre de todos los logros, de todos los aciertos. Nunca dejan de luchar por sus sueños. Nunca dejen de trabajar por aquellas cosas que verdaderamente valen la pena. Nunca dejen de construir cosas positivas.]]></content>
		</document>
		<document id="35457e5aa96c290f22288e790be1871e" url="http://cadenablog.blogspot.com/2013/09/les-pido-un-gran-favor.html">			<content><![CDATA[Aprovecho este espacio para pedirles un favor. Trabajen siempre para la paz y la armonía. De este modo siempre tendrán la conciencia tranquila y recibirán muchas bendiciones y gracias de Dios.]]></content>
		</document>
		<document id="6789967f65ea32029ea38b5b4c14e33d" url="http://cadenablog.blogspot.com/2013/09/lo-mejor-esta-por-venir.html">			<content><![CDATA[Es muy importante ser positivo en la vida. Es importante vivir alegre. Les puedo asegurar, que si sembramos cosas buenas, eso mismo será lo que cosecharemos.]]></content>
		</document>
		<document id="ed6ab88be2146280041518ab5b3cf2d5" url="http://cadenablog.blogspot.com/2013/09/nunca-te-rindas.html">			<content><![CDATA[A veces pensamos que no tenemos salida, que nuestros problemas son los más terribles. Allá afuera, hay gente con problemas verdaderamente graves. Por eso, no te rindas, sigue adelante, no te dejes vencer.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>