<author id="11c00e4c8c01d278671467dd8b7e33e5" url="elfuturotecnologicohoy.blogspot.com" feed="http://elfuturotecnologicohoy.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="3">
		<document id="c2939a832cc7a86fce5df7b109ade518" url="http://elfuturotecnologicohoy.blogspot.com/2008/10/iptv-el-salto-quantico-en-la-tv-pagada.html">			<content><![CDATA[IPTV EL SALTO QUANTICO EN LA TV PAGADASe conoce como Salto quántico el fenómeno cuando un electrón que ha sido objeto de excitación por una fuente de energía externa pasa de una orbita a otra con una carga de energía mayor forzando en consecuencia una transformación. Es respecto a esa transformación en el área de los Servicios de Telecomunicaciones a lo que me voy a referir.Érase una vez una red diseñada para brindar servicio de voz e Internet y otra diseñada para brindar televisión pagada, y un día se levantaron cada uno con la intención de incursionar en sus respectivos mercados y así surgió el llamado servicio Triple Play, que consiste en un solo proveedor brindando los tres servicios; voz, Internet y TV. Este concepto de Servicio por cierto novedoso en su momento hoy es historia, por cuanto que uno de sus componentes, la televisión dio un salto quántico al aparecer el IPTV.El IPTV permitirá a cada cliente no solo personalizar su contenido, escogiendo lo que desea ver sino el cuando lo desea ver, liberandolo del volumen indeseado de canales que solo sirven para abultar un plan ofrecido. La interactividad propia de Web estará presente en la televisión permitiéndonos, ver las noticias que deseamos, la publicidad que requerimos, además de ventajas como, comprar desde nuestro TV, realizar video conferencia con familiares y amigos, alquilar nuestra película favorita sin la presión de tener que entregarlo al video club el domingo en la tarde o el lunes temprano y para los pequeños y no tan pequeños puedan jugar en línea solos o con otros clientes sus juegos favoritos, entre una infinidad de cosas mas; todo desde la comodidad del hogar y frente a su televisor. Para esta tecnología el límite es la imaginación y la decisión de los proveedores de servicios de diseñar una red que sea realmente para brindar este tipo de servicio, superando las limitaciones del cobre y las redes hibridas que hoy existen. Entonces cada cliente tendrá un servicio global personalizado, donde la percepción y la realidad coincidan totalmente.]]></content>
		</document>
		<document id="ec70dd764e9026df3ab82b0a495c6c40" url="http://elfuturotecnologicohoy.blogspot.com/2008/10/superior-al-internet2.html">			<content><![CDATA[Cuando pensamos que habiamos culminado el proceso de darle velocidad y nuevas formas de Comunicaciones a la sociedad con el Internet2, el impulso de mejorar nos ha llevado otro nivel con lo que se da por llamar "The Grid" en realidad una propuesta que nos conecta a todos a una gran red de Fibra Optica, que además integra y utiliza todos los procesadores contectado a la red para darle mayor capacidad intinseca de procesamiento al conjunto. En suma estamos hablando de un medio de transporte de por si superior, mas un incalculable nivel de procesamiento de información que crecerá exponencialmente, como hasta ahorra a crecido el Internet.Hoy cuando se impulsa la digitalización de todos los servicios, y que todos buscamos en el Internet mayor velocidad y ancho de banda, que nos permita, subir contenido, bajar musica entre otras cosas, sumado a la creciente tendencia tanto individual como corporativa de correr sus aplicaciones vía Web, hace que la propuesta de construir una red que supere las limitaciones actuales pase de ser una necesidad para convertirse en una realidad, que al igual que el Interner de ayer, se ha convertido en "The Grid" de hoy.Si a todo lo anterior le sumanmos que la industria del entretenimiento televisivo esta contagiado de la euforia por los contenidos de Alta Definición y que la Televisión Interactiva ya es una realidad atráves de las plataformas de IPTV, la novedad dejara de ser Fibra Optica hasta la casa para convertirse en Fibra Optica hasta los equipos de comunicaciones,entiendase hasta nuestras computadoras, equipos de sonidos y televisores. El proceso se inicio con los proveedores de Servicio que ya hoy llegan con Fibra Optica hasta la casa.]]></content>
		</document>
		<document id="cc448a1ba8e975ae0f443e0741f41114" url="http://elfuturotecnologicohoy.blogspot.com/2008/12/el-proximo-salto-de-iptv.html">			<content><![CDATA[Cuando llegamos a casa y nos sentamos frente a nuestros televisores, lo hacemos teniendo en mente aprovechar la oportunidad para relajarnos y entretenernos con algún programa, documental o película de nuestro gusto, el cual depende en muchos casos de preferencias muy especificas determinado por la hora, el día e incluso por el estado de animo con que llegamos. IPTV hoy nos permite en su primer nivel seleccionar y armar nuestros canales de acuerdo con nuestras preferencias, por ser una tecnología flexible al gusto del consumidor, sin embargo la tecnología nos permite ir más allá. Su flexibilidad alcanzara en tiempo muy corto la posibilidad de en vez de tener Canales con contenido establecido por los proveedores de los mismos, que el cliente pueda programar sus propios canales con sus propias preferencias en cuanto a contenido. El momento llegara en que esta tecnología ya disponible, nos permita establecer y programar que queremos ver, a la hora y el día en que deseamos verlo, incluso con el tipo de publicidad en el cual realmente estamos interesados.Por su puesto en el momento que lo anterior ocurra los grandes productores ya habrán entendido que les resulta menos costosos pasar directamente sus contenidos a los servidores de videos de las empresas de televisión pagada y por el otro lado, los operadores de TV pagada habran aprendido a usar la tecnología que tienen a su disposición para brindar Auto Servicio de TV interactivo a sus clientes, todo sobre las plataformas de IPTV que ya hoy es una realidad.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>