<author id="1383c1c9a37dfaf908a66f39802580f3" url="atrevetearesponder.blogspot.com" feed="http://atrevetearesponder.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="a2d8f7e6f9cebd17b48a4b8b2d4d135" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtreveteAResponder/~3/0hGhd-_eNoc/cuando-te-detienes-un-momento-y-dejas.html">			<content><![CDATA[Cuando te detienes un momento y dejas que el mundo siga su rumbo tan agitado puedes ver cosas que antes eran imposible dislumbrar para ti. Es asombroso descubrir la belleza de las simplezas que son el mayor tesoro de la vida, y aún mejor ver la pequeñez de las dificultades. He deducido que a veces nosotros le damos más importancia a las cosas malas que nos sucede, y no hacemos tanto enfásis en las cosas buenas que nos pasa. Conocer la belleza de una sonrisa, de un abrazo, de un logro, tener una familia que nos ama, alguna actividad que nos guste y que otras maravillas más. O al menos saber que aún sigues vivo ya es una promesa de que aún tienes tiempo para que tu vida sea genial, pero solo ocurrira cuando tu lo creas, sin fe nada somos.En la vida siempre hay retos díficiles que llegan hasta retorcernos del dolor pero jámas imposible de superar. Tengo la firme convicción de que todas las cosas buenas o malas que nos ocurren es porque somos capaces de afrontarlas, solo que siempre debemos pedirle ayuda a Dios para superar los malos ratos y disfrutar los buenos momentos. Últimamente me tope con una frase que decía"Los cambios siempre ocurren, de ti depende de que sean buenos o malos", y pensé es cierto pero siguen sorprendiendome la rapidez con que ocurren. No me refiero solo al plano personal sino al mismo entorno: cambios climáticos, cambios culturales, cambios políticos y que se yo cuales más, eso ocurre en un parpadeo de pestañas.El tiempo es algo extraordinario, magnífico y caprichoso se va cuando quieres que se quede y se queda cuando quieres que se vaya. Por eso cada minuto hay que vivirlo como si fuera el último con una sonrisa y haciendo cosas buenas para que en la eternidad la coseches. Sino bueno ya conocen el refrán lo que siembras, cosecharás.]]></content>
		</document>
		<document id="5bb9030be53111261a90f0e971f42a6d" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtreveteAResponder/~3/0Vz5K8vgYsE/diario.html">			<content><![CDATA[Casi todos los días por la Avenida Ernesto T. Lefevre pasa un personaje peculiar que caracteriza la esencia de ser panameñito vida mia dandole un ritmo a la Ciudad de Panamá (PTY). De pronto se escucha una "churuca" sonando al ritmo de la música típica del país. La primera impresión que te da este hombre está fuera de sitio pero luego te das cuenta de que el tranque se transforma en unos de los momentos más divertido del día. El son le da un contraste a la rutina y al reloj que no se detiene separándote de la llegada a tiempo a un descuento por tardanza en el trabajo. Por otro lado está la Sra. Margarita que es la vendedora de periódicos, todo el tiempo camina de un lado a otro parece una fuente inagotable de energía. Atendiendo a todos los que pasamos por ahí a comprar el periódico matutino y a sus clientes habituales los cuales se estacionan en la acera. Todos los días antes de que salga el sol ella esta allí esperando vender su cuota del día. Un personaje inolvidable es el policía morisqueto el cual lo puedes encontrar en puntos diferentes de la Ciudad de Panamá desde la Ave. Ricardo J. Alfaro hasta la Vía Tocumen o cualquier sitio geográfico al cual lo asignen. Él da las instrucciones de tránsito de una manera poco usual y divertida haciendo ademanes graciosos que hacen que te rías un rato siempre y cuando no sean dirigidos a ti :P Bueno este país tiene muchos otros personajes pero hoy ellos se llevan el estelar de este artículo. Para recordarnos que todos los momentos pueden ser alegres, espontáneos y divertidos dependiento del cristal con que se miren.]]></content>
		</document>
		<document id="31666732d1791105f11635a7f196a1e3" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtreveteAResponder/~3/1fcYcQIz1AQ/puntos-de-separacion-y-encuentro.html">			<content><![CDATA[De barreras culturales y prejuicios, de guerras y violencia, de hambre y pobreza, está lleno este mundo en el cual vivimos. Sin embargo hay algunos que tenemos la esperanza de un mañana mejor.Al pasar de los años me he dado cuenta que aunque estes lejos de tu tierra siempre volveras a tus raíces. No importa el sitio o el momento llevarás a tu patria, cultura y esencia guardada en el hogar de tu corazón. Habrán instantes en los cuales te asaltarán los prejuicios de los demás pero siempre estará allí la esencia de quién eres, un ser libre de elegir, soñar y obtener. Tal vez algunos dirán eso no es posible, aquello es el peor error de tu vida, etc, pero al final solo tú decides que rumbo tomar.Una de las cosas que siempre recuerdo con cariño son el tiempo que he compartido con mis amigos, compañeros y conocidos que ya no veo con frecuencia. Son minutos los cuales se van y no vuelven pero al menos tendrás una sonrisa al traerlos a tu memoria. Desde luego el presenta hay que disfrutarlo al máximo pues será el pasado del mañana. En este punto es que te das cuenta que terminas algo y empiezas a encontrar algo mejor. Tal vez el pasado no vuelva, pero el presente lo viviré intenso a cada instante y el mañana lo esperaré pensando en grandeza."Pedid y se os dará...(Mat 7:7)"]]></content>
		</document>
		<document id="44cc04ca051f46ef2f2b0ee48c8c91cd" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtreveteAResponder/~3/1NI9FXp4uxo/despues-de-un-largo-tiempo-vuelvo.html">			<content><![CDATA[Después de un largo tiempo vuelvo a encontrar el momento ideal para escribir es extraño que haya  tomado tanto tiempo para que las letras se junten y tengan algo para expresar. La verdad que cuando empezó este proyecto no creí que iba a llegar a muchas personas quizás 20 o menos pero ahora que ha pasado un tiempo veo que las palabras empiezan a llegar a ti que estas leyendo esto ahora mismo. Descubrir un mundo nuevo no se trata de viajar años luz a través de las galaxias encontrando a nuevas civilizaciones, mas bien significa mirar el momento que estas viviendo como sí fuera siempre una nueva aventura por emprender. Quizás lleva un tiempo conectar tus sentidos a tu entorno de una manera distinta a lo que siempre se hace pero si no lo intentamos aunque sea una vez siempre viviremos vacíos y tristes. Pienso que si tienes algo que siempre has querido hacer solo tienes que creer que lo puedes alcanzar, luego trabajar para lograr esto y por ultimo dejarlo en las manos de Dios. Y mirar hacia adelante para poder avanzar, no podemos quedarnos anclados a tiempos que ya pasaron porque así como existen las estaciones en la naturaleza y el tiempo sigue su rumbo así continua la vida. Es mejor ser protagonista de tu propia historia que solo ser un espectador el cual se arrepentirá  cuando el telón de su propia obra se cierre. Y no es malo atesorar recuerdos cuando su significado te trae dicha pero si no es así mejor es filtrarlos de nuestra memoria para que guardar algo que solo nos destruye, es insano y un poco masoquista, créeme lo se por experiencia. Sabes todo sabemos algo e ignoramos muchas cosas esa es la parte divertida de la vida que siempre aprendemos cosas nuevas todos los días y enseñamos cosas nuevas a los demás es una especie de trueque que nos hace madurar y crecer. Ser feliz se trata de estar bien contigo mismo lo demás llega solo cuando cambiamos de actitud y te das cuenta porque empiezan a ver las puertas de tus sueños abrirse de par en par. Hoy es un día único en el cual a cada uno de nosotros le paso algo super agradable se reunieron con unos amigos recordando viejos tiempo, recordaron algún pasaje alegre de su niñez, compartieron con el amor de su vida o conocieron alguna persona que cambio su vida. Las opciones son múltiples como la cantidad de personas que viven en el planeta Tierra o la cantidad de estrellas en el universo. Seria bueno que al final del día tomemos un respiro profundo y veamos que hemos vivido el mejor de los momentos de nuestras vidas. ]]></content>
		</document>
		<document id="7025d31a30b78fa6a87995886adbd979" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtreveteAResponder/~3/2EgiBzhJpfY/tiempo-para-sonar.html">			<content><![CDATA[Al son de tambores y repiques de cajas se despide Noviembre mes de la patria en el país de la abundancia de peces, mariposas y anhelos: Panamá. En el aire se percibe la fragancia de los pinos navideños, se escucha las notas musicales de los villancicos y las risas de los niños en víperas de Diciembre."Se acerca la navidad y a todos nos va alegrar el jibarito cantando aires de felicidad...", se te viene a la mente canciones de añoranza y una sonrisa se te dibuja en los labios.En espera de está maravillosa época valoro con mucha alegría el don más preciado de todos los que podamos recibir: La Vida. Si bien es cierto no todos los días son soleados y felices, ni todos grises y sombríos. Son un regalo de aprendizaje que va moldeando nuestro carácter en la dirección que elegimos por voluntad propia. Sin embargo hay veces que estamos tan heridos, molestos y tristes que no vemos las maravillas que suceden en un instante, ni sentimos todo el amor que nos rodea. Y solo pensamos en destrucción propagando el dolor y el sufrimiento hacia los demás y aumentando a su vez el nuestro. Cuando tocas fondo y el boomeran que has lanzado te impacta con una arrolladora fuerza es que abrimos los ojos. En cambio si damos amor, alegría y bendiciones se nos regresará e inundará toda nuestra alma. Haciendo nuestra vida feliz dejando atrás las cosas no tan buenas y trayendo sonrisas a nuestros corazones.Una vez un sabio dijo:"Tienes que ser feliz porque si lo eres atraerás más felicidad". Es tiempo para soñar con todas nuestras fuerzas. Recuerden hay sueños que no se vuelven realidad hasta que no nos esforzemos e intervengamos para lograrlos."Y que Dios nos bendiga a todos"(Un cuento de navidad: Charles Dickens)]]></content>
		</document>
		<document id="74324a060632e8f462f59d5a4b7d9699" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtreveteAResponder/~3/5_yDOyo0atU/oportunidades-o-problemas.html">			<content><![CDATA[En algunas ocasiones nuestros problemas suelen agobiarnos más de lo que deberían, ciertamente por la actitud que asumimos. Sin importar que pensemos que no tienen solución siempre hay que sonreirle y seguir adelante. Pues a veces esas dificultades que hacen un gran estruendo no son más que el ruido de una oportunidad que toca en la puerta. La cual está allí desesperada porque le abramos y la invitemos a nuestro hogar donde habita nuestros sueños e ilusiones. Sin embargo nosotros la ignoramos y le cortamos sus alas dándole valor a cosas insignificantes que no valen la pena ni enlistar.Por lo general cuando nos suceden cosas que cambian nuestra rutina o la forma en que nos conducimos por está vereda llamada vida, le echamos la culpa al destino y a la mala suerte. Y estamos tan cegados con esas actitudes que no nos damos cuenta de ver que el resultado de lo que somos y lo que seremos está en nuestras manos. Es decir tenemos una oportunidad de cambiar radicalmente nuestro pequeño mundo por cada problema que se nos presente a lo largo de nuestro camino. Si realmente deseamos algo todas las fuerzas debemos ser obstinados y luchar por ello a pesar de que todos los que nos rodean nos den la espalda. Todas las energías que gastamos en pensar, planear y hacer cosas negativas cambiemosla por energía positiva que nos impulsa para cumplir nuestros ideales. No importa que tan descabellado sea lo que deseamos todo es posible. Ya que "Todo aquello que la Mente Humana puede concebir y creer se puede alcanzar"(Napoleon Hill).Recuerdo haber hablado con una amiga hace algún tiempo la cual me aconsejo algo muy gracioso que ha cambiado todos mis días después de haberlo practicado. Ella me dijo: "Cada vez que abres los ojos en la mañana repite : "Hoy es el día más feliz de mi vida ". Cuando me lo dijo yo estaba algo exceptica pero por no dejar de perderme la oportunidad de experimentar. Empeze al día siguiente con este ejercicio y luego de repetirlo yo hacía una oración a Dios. Posterior seguí con la misma rutina pero ya no era lo mismo ahora todo lo veía diferente. Los problemas ahora se han convertido en puentes para alcanzar mis sueños algunos ya los he cumplido pero me faltan muchos más por alcanzar. Todos tenemos una mente poderosa que puede cambiar nuestro rumbo para siempre el secreto está en decidirnos a cambiar nuestros pensamientos.]]></content>
		</document>
		<document id="fab44236ebe50ca95466261b98dc1e1a" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtreveteAResponder/~3/8S7mOsmqZN8/decisiones-y-riesgos.html">			<content><![CDATA["En el camino de la vida debemos tomar decisiones de diferente naturaleza que implican consecuencias buenas o bien no tan buenas, que son los moldes que le dan la silueta a nuestra propia historia". Sorprendentemente muchos nos quedamos atrapados por el miedo a decidir ya que esto implica asumir el riesgo de la resolución que tomamos y nos quedamos como espectadores esperando a ver que vuelco toma nuestra existencia. Algunas veces decimos que somos libres por eso no nos gustan las responsabilidades escundandónos tras de esa máscara para no asumir la decisión de alguna cosa. Otras ocasiones solo decimos no sabía es que nunca me lo advirtieron y puedo decir miles de excusas más, pero el hecho es que a cada instante se nos presenta situaciones que debemos aceptar, actuar o dejar pasar. Al momento en que hacemos cualquiera de estás opciones estamos tomando una decisión lo bueno es que si acertamos tenemos resultados excelentes pero si fallamos aprendemos. Es una cuestión de "ganar, ganar" siempre somos triunfadores, valientes y sabios porque todo es un aprendizaje lleno de experiencia lo más importante que empieza al momento en que llegamos al mundo y no termina hasta que partimos de el mismo. Si cambiamos nuestra mentalidad venciendo las barreras que nos hemos impuesto a lo largo de lo que hemos vivido podremos ser personas seguras y decididas. Finalmente dejaremos de ser espectadores empezando a descubrir nuestra enorme capacidad para transformar las cosas simples en grandes obras de artes, cosechando el fruto de nuestros éxitos que son la consecuencias de decisiones acertadas. Rompiendo las cadenas que nos atan a la infelicidad y el conformismo que hemos construido con tanto esmero durante largo tiempo. La buena noticia es que nosotros mismos tenemos en nuestro poder la llave a la puerta de la felicidad solo es cuestión de desear en donde queremos estar.]]></content>
		</document>
		<document id="d712893c26a34e049ca88e82c5d49ea6" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtreveteAResponder/~3/amIJVdWfnH4/corto-y-preciso.html">			<content><![CDATA[De vez en cuando pienso que sería mejor saber que exactamente va ha suceder, pero sería aburridísima la vida sin la sorpresa de lo inesperado. Cuando estaba más chica mi padre me decía: “Cuando tienes x edad ves la vida como que todo es de pera, cuando cumples un año más ves que la vida son uvas y peras, así sucesivamente va cambiando tu paradigma..” en ese momento no lo creía pero ahora creo que es cierto. Ya que todos los días tenemos expectativas de cómo va ser el futuro pero cuando vivimos el presente es distinto a lo que imaginamos que sería. El clásico ejemplo son los propósitos de año nuevo muy pocas veces llegamos a cumplirlos, ya que año nuevo trae nuevas vivencias.Algo estático y algo dinámico son los secretos de la fórmula de la felicidad, lo primero es la esencia de cada persona debe conservarse, mientras que lo segundo son los momentos que vivimos son dinámicos y únicos. Es decir, siempre podemos cambiar para mejorar como persona pero conservando nuestra personalidad y siendo felices a pesar de cualquier situación que la vida nos regale. Ya que si es buena sonreímos y disfrutamos pero si es negativa aprendemos.La vida es una sola por eso cada día debemos apreciar y amar los instantes que suceden en el lienzo de nuestro porvenir. Darle más importancia a las cosas que nos hacen felices y no determinar lo que nos hace tristes .Puesto que no sabemos si este sea el último instante que nos queda en este mundo o sea un instante más en nuestra larga y duradera existencia.]]></content>
		</document>
		<document id="ae60ffe6d9e4e3a230b3067230b63a3c" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtreveteAResponder/~3/CGL1awQfuBg/lista-de-deseos.html">			<content><![CDATA[Si cada ser humano al momento de nacer tiene definido el tiempo en que va vivir lo más sensato es llevar una vida feliz y plena. Para que al final cuando veamos toda nuestra existencia pasar delante de nosotros no haya lamentaciones y tristezas. A veces nuestros deseos no se cumplen exactamente de la manera que queremos. Hay ocasiones que debemos esperar un largo tiempo, otra en la que suceden cosas mejores de las que esperamos y otras donde pasa todo lo contrario a lo que anhelamos. El secreto está en la frase "nada pasa por casualidad" y todo está conectado. Todos los días vamos a tener que levantarnos y tomar decisiones e interiormente preguntarnos ¿Hoy voy a creer todo lo malo que dicen de mi los demás? De ninguna menera porque somos importantes, inteligentes y sobretodo hijos de Dios.Este 2012 muchos empezamos con el listado de nuestros preciosos sueños los cuales serán metas y algunos nos dirán es imposible, no lo lograrás, etc. Y nosotros diremos voy a luchar por lo que creo y tendré fe porque al final lo conseguiré. Creo que la razón para que todos los días abramos los ojos y estemos vivos es hacer algo valioso en esta vida.]]></content>
		</document>
		<document id="3d9a7e1045602ff15b0cf08e18d110c3" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtreveteAResponder/~3/Dffi_ARBbeo/imagen-lodvg.html">			<content><![CDATA[La Oreja de Van Gogh, también conocida por sus siglas LOVG o LODVG, es un grupo musical originario de San Sebastián, España. Su trayectoria en el mundo de la música comenzó formalmente en 1996. Nació formada por Pablo Benegas, Álvaro Fuentes, Xabi San Martín y Haritz Garde. Amaia Montero fue vocalista del grupo desde sus inicios y abandonó la banda para comenzar su carrera como solista en 2007. Desde 2008 la vocalista es Leire Martínez.Es una banda de pop rock con matizes de sonidos propios de San Sebastián pero que ha incursionado en distintos géneros como rancheras,dance, electrónica entre otros a lo largo de su carrera artística. Tienen un sonido envolvemente que demuestra autenticidad a la vez que se complementa con sus letras únicas.Está considerado uno de los mejores grupos de música en español y su fama se extiende a Latinoamérica, EE.UU. y otros países de Europa como Francia o Italia. Han logrado alcanzar el número 1 en numerosos países con temas tan conocidos como El 28, Soñaré, Cuéntame al oído, Cuídate, La playa, Puedes contar conmigo, Rosas, Muñeca de trapo, Dulce locura, Perdida, En mi lado del sofá, El último vals, Inmortal, Jueves o el esperado single Europa VII. En 2008, La Oreja de Van Gogh había logrado vender casi 7.000.000 copias a nivel mundial. Además, son ganadores de premios tan importantes como el Grammy Latino, los MTV Europa o la Gaviota de Plata del Festival Internacional de la Canción de Viña del Mar.Ahora en el 2009 está banda ha comenzado una nueva etapa conservando su imagen de siempre desde el sonido hasta el estilo de sus letras solo que ahora la voz proncipal es Leire Martínez. ¿Es hora de un cambio?¿Han tenido un gran éxito en esta nueva etapa?¿Si tuvieran que innovar en que sería?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>