<author id="143f457d45884df1ad1ec63625dfe926" url="panamarte.net" feed="http://panamarte.net/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="72a0d18a046bf4f969672c29d0ae09aa" url="http://panamarte.net/2012/09/convocatorias-cuando-era-nino/">			<content><![CDATA[“Cuando era niño, soñaba con…” Luego de haber definido La Felicidad, los artistas de Panamá se unieron en un viaje a través del tiempo, para ilustrar sus sueños de niñez. En el mes de Agosto, 25 artistas acudieron a la convocatoria de Panamarte para presentar un ...The post [Convocatorias] Cuando era Niño, Soñaba Con… appeared first on Panamarte: un blog de arte en español | Arte Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="6db50186df7a4751efb3cc06f5cd4b85" url="http://panamarte.net/2012/09/entrevista-gabriela-handal/">			<content><![CDATA[En la obra de Gabriela Handal se destaca una impresionante habilidad técnica para representar la figura humana. Su increíble dominio artístico se combina con emoción cruda y pura para ilustrar un mundo donde la fantasía (en todos sus sentidos) es reina. Los dibujos de la ...The post [Entrevista] Gabriela Handal appeared first on Panamarte: un blog de arte en español | Arte Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="901c455b59f5592fbeae5249dc4752fd" url="http://panamarte.net/2012/09/entrevista-rolando-rolo-de-sedas/">			<content><![CDATA[Entre flores, naturaleza y la sensualidad feminina, encontramos la obra del panameño Rolando ‘Rolo’ De Sedas, cuyas mamis, tan coquetas y tipicamente panameñas, han conquistado el corazón nacional. Defensor muy vocal de la cultura en el istmo, las obras e intervenciones de Rolando en temas culturales ...The post [Entrevista] Rolando ‘Rolo’ De Sedas appeared first on Panamarte: un blog de arte en español | Arte Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="f72425e3876edd4ecd6f987c917c808b" url="http://panamarte.net/2012/10/autorretrato-1997-chuck-close/">			<content><![CDATA[A finales de los años 60, el pintor estadounidense Chuck Close (1940- ) y una generación de artistas revolucionaron el mundo del arte con la introducción de una nueva manera de pintar: el fotorealismo. Lejos de remplazar la fotografía, Close y sus colegas aprovechaban las ...The post [Obra del Día] Autorretrato (1997) por Chuck Close appeared first on Panamarte: un blog de arte en español | Arte Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="2a5f0541ac782d272362d8ac162efa46" url="http://panamarte.net/2012/10/entrevista-alexander-wtges/">			<content><![CDATA[Con sus colores fuertes y trazos limpios, el arte del panameño Alexander Wtges, diseñador, director de arte y fotógrafo, es instantáneamente reconocible. Su talento y visión se extienden a una variedad de medios: tatuajes, diseño gráfico, logos, identidades corporativas y arte urbano.  Hoy, para conocerlo ...The post [Entrevista] Alexander Wtges appeared first on Panamarte: un blog de arte en español | Arte Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="cfb32e744c45091ead02af1e4c7b284d" url="http://panamarte.net/2012/12/gatto-ghetto/">			<content><![CDATA[  Cinco talentosos artistas urbanos unieron sus estilos y aerosoles en honor a los gatos del ghetto, o como los conocemos mejor, los gatos callejeros que tanto abundan en Panamá. Se ven muchos de ellos, en especial, en las áreas cercanas al Canal o a los ...The post [El Baúl] Gato Ghetto Graffiti Colab appeared first on Panamarte: un blog de arte en español | Arte Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="507962a2bc02652115a847a7c9e03995" url="http://panamarte.net/2013/11/taberna-de-pais-en-brunnenburg-max-liebermann/">			<content><![CDATA[El sol brilla a través de los arboles; camaradería y carcajadas están presentes. Es una hermosa tarde en la taberna de Brunnenburg y los comensales la disfrutan en comunidad. Un perro explora con alegría los alrededores, buscando con avidez algún trozo de comida desechado. A medida ...The post [Obra del Día] Taberna de país en Brunnenburg por Max Liebermann appeared first on Panamarte: un blog de arte en español | Arte Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="34e14e1efc271cde3ac2c32aedf22938" url="http://panamarte.net/2013/12/conoces-humans-new-york/">			<content><![CDATA[“Son pocos artistas que pueden poner un desconocido en tu feed de Facebook y hacerte parar, sentir y empatizar. [...] Cuando las masas imposibilitan respirar en libertad, cuando sientes que luchas contra 8 millones de ‘ellos’… Pero, si logras descomponer la multitud en pedazos y ...The post [Impacto] ¿Conoces ‘Humans of New York? appeared first on Panamarte: un blog de arte en español | Arte Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="e434d7dbf3f8548c4c7b98e56243bcb9" url="http://panamarte.net/2014/01/eventos-agenda-cultural-del-2014-en-panama/">			<content><![CDATA[Hace una semana atrás, La Prensa publicó un excelente artículo resaltando los principales eventos culturales del año 2014 en Panamá. Para aquellos que no lo vieron, les compartimos a continuación una lista parcial de algunos de los eventos que fueron destacados en el artículo. Añadimos algunos ...The post [Eventos] Agenda Cultural del 2014 en Panamá appeared first on Panamarte: un blog de arte en español | Arte Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="5bc30d9ad4f93af953293368c379959c" url="http://panamarte.net/2014/03/entrevista-martanoemi-noriega/">			<content><![CDATA[Multifacética y dotada de un inmenso talento. Así describiríamos a la artista panameña Martanoemí Noriega, persona destacada en nuestra entrevista de hoy. En sus obras, Martanoemí utiliza un rico lenguaje visual y una estética irreprochable para hacernos vivir un sinfín de emociones al contemplar cada una ...The post [Entrevista] Martanoemí Noriega appeared first on Panamarte: un blog de arte en español | Arte Panamá.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>