<author id="1450a91fc308d97c028680dbe48503f0" url="anajd.blogspot.com" feed="http://anajd.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="50a366ed1262a1bef217eaf654643c6a" url="http://anajd.blogspot.com/2006/02/digimon-next.html">			<content><![CDATA[Vi un tema en SaintSeiyaZone...y leí esto: funte: http://www.digimonhimitsu.com/main.php En el Jump Fest 2006 se revelo el "New Anime Project 2006" o "Nuevo proyecto anime 2006", con esta impactante noticia también se revelo la silueta del Nuevo Protagonista o "Chico de Googles" llamado Tatsuno Tsurugi, siguiendo la tradición de Taichi, Takato y Takuya...Davis es un ...el cual es un ávido jugador de Digimon Mini y de Fútbol. Tsurugi nota que su Greymon posee algo extraño, al regresar al mundo real, es atacado por un Kuwagamon de verdad y en ese momento su Digimon Mini empieza a brillar...Se ha lanzado el primer capitulo del nuevo manga y también se planea el lanzamiento de un nuevo juego y Digimon Mini .2. La verdad que ya estoy harta, Digimon fue bueno en la primera y nada mas, desde la segunda fue una gran shit...Digimon debió terminar con la primera, quizás con la segunda, pero la tercera y cuarta nada que ver...ya van a estar como Pokemon que tiene como mil temporadas, o Power Ranger, solo lo primero fue bueno. ]]></content>
		</document>
		<document id="bc0ec9b84be6faaaac444503a09d76c8" url="http://anajd.blogspot.com/2006/02/mi-viaje-costa-rica-part2.html">			<content><![CDATA[Bueno ya termine lo de arriba, viene lo de abajo(??). Parque de Diversiones: Bueno, a este lugar me gusta ir, en Panamá no hay parques asi permanentes. La nueva montaña rusa amarilla que no se como se llama: Bonita...demasiado cortsa y una sola vuelta...que cochinada...(me monte 2 veces) Pacure: Ya cuando termina el tobogan es una cochinada.(me monte 2 veces porque mis tías querían montarse) Reventazon: Lo mejor, me encanta. Lo malo: la fila.(me monte dos veces porque estaba bueno jaja) Ciclon: Normal...nada extraordinario, Conchas Locas: jasjajaja :P Pulpo: Me monte dos veces seguidas...quede mariada y arruino mi diversión Y ya...:P El parque cerraba a las 5:00 por eso no me pude meter a ciertas cosas, me meti al pulo como a las 4:00 y como quede mariada... Y ya más nada interesante jajaja. Estuvo mejor mi primer viaje, fui al Volcan Poas, muy lindo por cierto y fuimos al Irazhu, pero no pudimos entrar. snif :'( Review general: Clima: Excelente. Aseo: Muy bueno, al parecer los ticos son limpios, a comparación de los panameños. Entretenimiento: Bueno Seguridad: (??????) Calles: Un poco malas. Frontera: Debo decirlo, cuando pasas la frontera de Panamá para llegar a la Costa Rica pasar por una calle que es un total desastre...casi me choca un hijo de perra. Aunque de día no es malo, pero de noche... Nota general. (???????????????) Y ya no hay parte 3. snif...:(]]></content>
		</document>
		<document id="be402091a8370e50bd6272c2dff5d244" url="http://anajd.blogspot.com/2006/02/mi-vieja-costa-rica.html">			<content><![CDATA[Hola, vengo a contar mi viaje a Costa Rica...uh que original(???) Para empezar fui por tierra, so practicamente 16 horas... LLegue a Costa Rica a las 4:00 am...estabamos en el Guetto(parte fea de la ciudad)por ahi vi a putas travestis O.O...en fin. Pase poco días asique solo contare lo interesante. A: El Multiplaza de Costa Rica es más grande que el de Panamá. B: Me compre una cartera Roxy, me costo 20 dólares. Metrobowl: me encanta este lugar, en Panamá no hay bolos decentes...en fin, la cosa es que estuvimos en una promoción que desde las 11:00 hasta las 40:00 jugabas por 3500 colones(sepa cuando chucha es, solo se que es poco) llegamos como a las 1:00 y algo...logramos jugar 3 partidos, en los cuales no gane ni uno, ni suiqera meti chuzas...solo "casi chuzas" que desastre...habíamos empezado un cuarto juego, pero se acabo el tiempo :(. Costa Rica Country Club: según mi tía era el club más caro de Costa Rica equivalente al Club Unión de Panamá...según ella hasta mejor(??). En fin. La cosa es que atendío un mesero con alzhaimer me parece...primero tuvimos que ir a llamarlo(yo le había hecho una seña) cuando llego nos dijo que "Lo siento, pense que esa seña era de que no viniera, yo iba a venir..." IDIOTA! no se, pero hacer algún gesto en el aire significa que vengas imbécil!(al menos así es donde vivo). 3 horas después viene la comida. 3 después nadie trae la cuenta, tuvimos que ir a pagar alla directo... Después quize una soda Ginger Ale en botella... Mesero con Alzhaimer: Lo siento, solo tenemos Ginger Ale en vaso... Yo: Ah ok, entonces deme la Ginger Ale Lite en botella. Mesero con Alzhaimer: No, Ginger Ale solo la tenemos en vaso. Yo: (Imbécil, que quiero la Lite! la estoy viendo ahi mismo! ¿acaso estas ciego?)...No, deme la Ginger Ale Lite que estab botella, mire esa que esta ahi... Mesero con Alzhaimer: Es que ya le servimos la Ginger Ale en vaso. ....YO:(@&%&amp;amp;amp;$%&¨P^ÇP$%&%$/&$) Bueno gracias... Despues de eso decidi pagar directamente allí, porque sino de seguro esperaría tres horas más para que ese mesero imbecil de señales de vida...y adivinen que...el mesero llego...y... Mesero Terco: Yo le llevo la cuenta... Yo: No, yo lo pago aquí gracias. Mesero Terco y con Alzhaimer: No, no, no se preocupe yo se la llevo. Yo: Ok... Y fui a pagar ahi mismo lol. Mesero mega terco y con alzhaimer: Le dije que yo se la llevaba... Yo: Es que no quería complicarme... Mesero terco y con alzhaimer: ok Después fui a la piscina y toda esa boludez..y adivinen quien aparecio?....SI! el mesero con alzhaimer y terco! y adivinen que me traía?...LA CUENTA... Yo: Eh?... Mesero: La cuenta Yo: Ah?... Mesero: Ah cierto que usted ya pago... Meserto 5&%/$/&/(/((%/(&/(/(/ Esperen la segunda parte Mi viaje a Costa Rica... ]]></content>
		</document>
		<document id="b4903225bf4dea8e8f01d18a7d85783d" url="http://anajd.blogspot.com/2006/02/reggaeton.html">			<content><![CDATA[¿Que opinan sobre el?... Yo escribi algo sobre el en mi blog, de todas forma lo pongo aqui... Mucha gente odia genero, lanzan pura shit hacia el...la verdad no es que me guste a mi, pero es la musica es pegajosa, y no puedo evitar tener canciones de Daddy Yankee, Wisin y Yandel en mi playlist...o no puedo evitar cantar canciones hehe, obviamente las letras son estupidisimas, yo solo escucho por que es pegajosa y ya...porque jamas me indetificaria con sus letras...aunque bueno aqui en Panama cantan mucho Reggae(no reggaeton) en español, y eh visto lyrics que para nada dicen cosas "y azotala contra el muro" sino que hablan de la vida misma, o hasta alaban a Dios en ellas, hace dias vi a un cantante que canta musica reggae, pero sus letras son alabando a Dios. Aunque la GRAN diferencia entre los que cantan reggaeton en Puerto Rico y los que cantan reggae en Panamá, es que los de Puerto Rico nadan en dinero, mientras Daddy Yankee vive en Miami, aqui tenemos a un Mr.fox(este si canta puras estupideces...) viviendo en un lugar metido metido aqui en Panamá, el que mas plata tiene vive disque en un lugar normal... Bueno la cosa es...Odian el Reggaeton ?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>