<author id="1473daf98b7533ae7ce37fc8ef1ccf0c" url="quimicalisse.blogspot.com" feed="http://quimicalisse.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="d3d3c3e2d569954d52a4af8aa37e2a84" url="http://quimicalisse.blogspot.com/2011/03/arsenico-reemplaza-el-fosforo-en.html">			<content><![CDATA[A esta conclusión llegaron estos científicos después de rastrear el arsénico dentro de las células de una bacteria:SINC. Norteamérica “Sabemos que algunos microbios pueden respirar arsénico, pero lo que hemos encontrado es uno que hace algo diferente: construir partes de sí mismo usando arsénico”, destaca Felisa Wolfe-Simons, investigadora del Instituto de Astrobiología de la NASA y autora principal del estudio que publica Science Express. La bacteria protagonista es una amante de la sal, miembro de la familia Halomonadaceae (cepa CFAJ-1) de las proteobacterias, que fue recogida en el Lago Mono de California (EE UU). Después, en el laboratorio, los investigadores la cultivaron en placas Petri y fueron reemplazando gradualmente el fósforo (en forma de fosfatos) por el arsénico.Además de revolucionar la astrobiología, los científicos implicados en el estudio consideran que este trabajo puede hacer replantear numerosas investigaciones en curso, relacionadas con temas como la evolución de la vida en la Tierra, la química orgánica o los ciclos biogeoquímicos, además de otros relacionados con la microbiología o el tratamiento de enfermedades.Lee todo el artículo en: http://www.oei.es/divulgacioncientifica/noticias_564.htm#@arivelisse]]></content>
		</document>
		<document id="ef9a21a213996f8727a60ca198a7138b" url="http://quimicalisse.blogspot.com/2011/04/insectos-sociales.html">			<content><![CDATA[Las hormigas constituyen uno entre los múltiples ejemplos de insectos sociales, que son capaces de lograr asombrosas organizaciones sin la necesidad de que exista un control social. Entre otras tareas sus miembros deben acometer muy diferentes tareas tales como la búsqueda de comida, la construcción del nido, el reconocimiento de los miembros de su propio hormiguero, siendo capaces de responder a las variaciones producidas en las circunstancias mediante el ajuste del número de obreras que realizan cada tarea. Olores específicos son usados para lograr algunos de esos objetivos.HORMIGASTERMITASABEJASENLACES SOBRE ESTE TEMA: http://www.omerique.net/polavide/4medio_uni1_animales/enlaces.html@arivelisse]]></content>
		</document>
		<document id="82b77d3686cdad908d17bde0c7831fd3" url="http://quimicalisse.blogspot.com/2011/04/libro-interactivo-de-quimica.html">			<content><![CDATA[Bienvenidos a CentralScience Live, el recurso de aprendizaje interactivo en línea que acompaña a Química, la ciencia central, 7a. edición, de Brown, LeMay y Bursten.Para entrar al sitio, simplemente seleccione un capítulo en seguida y haga clic en "comenzar".Si desea agregar su nombre a nuestra lista de correos, establecer un plan de estudios, fijar sus preferencias, o si necesita ayuda, por favor utilice el botón apropiado de la izquierda.Editores,Ken Kolb de la Bradley University y H. Eugene LeMay, Jr, de la University of NevadaContiene ejercicios prácticos que se evalúan en línea@arivelisse]]></content>
		</document>
		<document id="91b2b3456bb893717e675e9127d200bd" url="http://quimicalisse.blogspot.com/2011/04/modulo-de-quimica-inorganica.html">			<content><![CDATA[                                                         Free website - Powered By Wix.comEste es mi primer módulo virtual, a favor de mis estudiantes y de todo aquel que le interese conocer más de lo maravilloso que es la Química. @arivelisse]]></content>
		</document>
		<document id="7e60b52f3278bfb2c975461a6cb71ef2" url="http://quimicalisse.blogspot.com/2011/04/simulador-de-fenotipos-y-genotipos.html">			<content><![CDATA[Cruza diferentes tipos de guisantes y estudia el fenotipo y el genotipo de los descendientes.Arrastra los guisantes a los círculos que parpadean y pulsa "generar" para efectuar un cruce.Usa los botones para ver el fenotipo y el genotipo, la tabla de cruces, etc..El color y la rugosidad de la piel de los guisantes son debidos a los genes, una fracción de los cromosomas que se encuentran en el núcleo de las células. Los dos cromosomas que llevan codificados el color y la rugosidad son dobles en las células, excepto en las reproductivas que sólo llevan un ejemplar de cada. En la fecundación las células reproductivas ponen en común sus dos cromosomas para formar dos nuevos pares. Si el par lleva dos caracteres diferentes o alelos, es el dominante el que se expresa y el recesivo puede transmitirse a la generación siguiente y formar con otro recesivo un par que se exprese. Así cada progenitor aporta una mitad de los caracteres a cada hijo. Coloca los guisantes que desees en la zona de progenitores para crear una generación.Puedes observar los cromosomas de cada descendiente obtenido. Un par contiene la información del color y el otro la de la rugosidad de la piel. Cada característica está codificada en un gen, elemento de la cadena de ADN (ácido desoxirribonucléico) que constituye el cromosoma.Las dos opciones de cada gen, verde y amarillo por ejemplo, son los alelos. Los cromosomas son dobles en el núcleo de la células con un par de alelos idénticos o diferentes. El alelo dominante impone su característica. El alelo recesivo sólo se expresa si es doble.guisante homocigótico, con dos pares de alelos idénticos.guisante heterocigótico. con dos pares de alelos diferentes, el alelo amarillo es dominante e impone su color y el alelo liso se impone sobre el rugoso. Los dos alelos recesivos no se expresan.Estas características constituyen el genotipo, que se expresa bajo la forma de un fenotipo. Puedes estudiar cada familia desde ambos puntos de vista.Diviértete haciendo cruces de una manera muy interactiva en http://www.educaplus.org/play.php?id=48@arivelisse]]></content>
		</document>
		<document id="aee2ae8c64546f940363159151b1b8a2" url="http://quimicalisse.blogspot.com/2011/04/ventanas-al-universo.html">			<content><![CDATA[Te invito a visitar esta ventana al universo, la cual ha sido creada por maestros de ciencias, tiene tres niveles de información (principiante, intermedio y avanzado), y se encuentra disponible en inglés y español.@arivelisse]]></content>
		</document>
		<document id="42b2a0149a18bf3702a49b7d35890bb9" url="http://quimicalisse.blogspot.com/2011/05/como-se-dividen-las-celulas-mitosis-vs.html">			<content><![CDATA[Cómo se dividen las células: Mitosis vs. Meiosis (NOVA Online) - GNOSS: "How Cells Divide: Mitosis vs. Meiosis. Una didáctica animación en flash que nos permite visualizar de forma simultánea los dos procesos de división celular: mitosis y meiosis (en inglés).Te permite hacer un estudio comparativo de los procesos de división celular (división del núcleo y del citoplasma), la mitosis y la meiosis, reconociendo sus diferencias más significativas y el significado biológico de ambos procesos.Para obtener más recursos educativos y materiales didácticos consulta la base de recursos de la comunidad Didactalia: materiales didácticos. "@arivelisse]]></content>
		</document>
		<document id="81907bde3319922c731f68f35057ea3e" url="http://quimicalisse.blogspot.com/2011/05/la-tabla-periodica-gnoss.html">			<content><![CDATA[La tabla periódica - GNOSS: "'Proyecto de actividades sobre la tabla periódica: Identificación de los elementos. Ordenación de la tabla. Bloques que constituyen la tabla. Definición de las propiedades periódicas (radio iónico, energía ionización, afinidad electrónica y electronegatividad). Configuraciones electrónicas de los elementos representativos, metales de transición y de transición interna. Tipos de orbitales. Cuestiones teóricas sobre el sistema periódico. ' Fuente: clic.xtec.catDidactalia: materiales didácticos."@arivelisse]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>