<author id="14a69af478ac7937c8c4b657d29507ff" url="www.inmobiliaria7.com" feed="http://feeds.socialpublicidad.com/inmobiliaria7" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="dba0640a8340196d7d954c569cbbdc09" url="http://www.inmobiliaria7.com/actualidad/inversores-globales-mirando-mercado-bienes-raices">			<content><![CDATA[Con la recesión aflojando un poco su agarre en todo el mundo, los inversores globales han comenzado a mirar el mercado inmobiliario de Dubai y el ...]]></content>
		</document>
		<document id="33d2a4d0b0e907c775dc840ea9b9d3c1" url="http://www.inmobiliaria7.com/actualidad/san-francisco-lider-mansiones-lujo">			<content><![CDATA[Las estrellas de cine y sus glamorosas mansiones se encuentran en Beverly Hills y Malibu, pero muchas de las residencias más lujosas de Est...]]></content>
		</document>
		<document id="cd7472e7ed19c04e25d828f6f07bccdc" url="http://www.inmobiliaria7.com/consejos/10-cosas-debes-decorar-casa-venderla">			<content><![CDATA[Algunas reformas importantes no valdrán la pena realizarlas, no pierda su dinero gastando en estas reparaciones, más bien guarde su dinero para s...]]></content>
		</document>
		<document id="2503306b5a1e3e0b388474b43d707aa9" url="http://www.inmobiliaria7.com/consejos/consejos-bienes-raices">			<content><![CDATA[En este tema vamos a conocer la importancia de tener cuidado con nuestras tarjetas de crédito y que debemos hacer para mantener una extrict...]]></content>
		</document>
		<document id="a776b70e7f3aa3f64a0d29afd1f584f8" url="http://www.inmobiliaria7.com/crisis-inmobiliario/las-torres-que-siguen-creciendo">			<content><![CDATA[En el mercado inmobiliario panameño existe una lógica incertidumbre ante el impacto que pueda tener la crisis financiera global ...]]></content>
		</document>
		<document id="d91b3a789a83b133b0c720ba5ac48108" url="http://www.inmobiliaria7.com/crisis/la-peor-crisis-inmobiliaria">			<content><![CDATA[En abril de 2009, cientos de miles de hipotecas ARM de opción se iniciará reposición, con lo que una nueva ola de ejecuciones hipoteca...]]></content>
		</document>
		<document id="5855e8d9653e99d051922c1d1d506fb0" url="http://www.inmobiliaria7.com/hipotecas/que-es-una-hipoteca">			<content><![CDATA[Una hipoteca es un préstamo garantizado por una propiedad o casa y pagará en cuotas durante un período determinado de tiempo. La hipot...]]></content>
		</document>
		<document id="e005a8ecb1bc9756d66e70a4e3d4fc1a" url="http://www.inmobiliaria7.com/noticias/simbolo-exceso-mundial-dubai">			<content><![CDATA[El edificio más alto del mundo, Burj Khalifa o Khalifah Torre, se dio a conocer en Dubai este año en medio de una crísis financiera. Duba...]]></content>
		</document>
		<document id="291e1ee62bf0f6e64f3e077c58848672" url="http://www.inmobiliaria7.com/para-invertir/propiedades-en-pacific-sun-panama">			<content><![CDATA[Panamá ha dado a conocer como un excelente lugar para vivir e invertir en bienes raíces, pero ¿sabes dónde es el mejor lugar en Panamá para co...]]></content>
		</document>
		<document id="9b288713b958250a61c1f8e74ce48057" url="http://www.inmobiliaria7.com/playa/nuevo-ibiza-playa-corona-en-panama">			<content><![CDATA[Las empresas Rentability and Investment International y Proyectos Playa, S.A. ofrecieron un coctel para presentar la maqueta del Condo Hotel Ibiza ...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>