<author id="14a95155cab32c4c3a0cacf8c3b5c975" url="fridastuart.wordpress.com" feed="http://fridastuart.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="a48972740937a31a0145282697ac98e9" url="http://fridastuart.wordpress.com/2008/05/05/como-dice-la-cancion-todo-cambio/">			<content><![CDATA[A ti que lees: Por mucho tiempo viví llena de amargura y resentimiento contra los hombres, rechazaba a cada uno que se me acercaba, hasta que apareció ÉL… me trajo su música, su poesía, sus besos y caí rendida ante sus ojos color miel. Hoy soy defensora del amor y me considero traidora de mi […]]]></content>
		</document>
		<document id="afab63caf5e00480626d30b2040749eb" url="http://fridastuart.wordpress.com/2008/05/05/hoy-comienzan-mis-cartas/">			<content><![CDATA[Soy Frida, una mujer como cualquiera.  Estoy soltera, pero con el corazón ocupado por un gran amor que me llena la vida de música y luz por todos los rincones de la vida. Mis cartas son dedicadas a ti, que me acompañarás al leerme y que en algún momento no compartirás mis opiniones, por lo […]]]></content>
		</document>
		<document id="20d2a835135f4b054a5b5717b92e1f32" url="http://fridastuart.wordpress.com/2008/05/06/la-luz-amarilla/">			<content><![CDATA[Ir en contra de la corriente, es la crónica de una ahogada anunciada.  Y es que cuando te dicen “no hagas esto”, es por algo.  Ya no soy una niña, sin embargo cuando alguien me da una alerta amarilla (así como en el semáforo), quiere decir que viene la roja por ahí cerquita, a menos […]]]></content>
		</document>
		<document id="f54d26c438791b094a6b9e037ca54a09" url="http://fridastuart.wordpress.com/2008/05/06/ojos-que-no-ven/">			<content><![CDATA[¿Hasta dònde debe llegar la confianza en la pareja?, es cierto que debe haber comunicaciòn y no se deben ocultar secretos, no obstante fizgonearse entre si, para ver què es lo que el otro esconde, es algo enfermizo. No voy a negar que a veces la curiosidad me mata y varias veces he tenido la […]]]></content>
		</document>
		<document id="193241476ac414f8ca95d1b14d0df096" url="http://fridastuart.wordpress.com/2008/05/07/en-busca-de-la-mitad-del-corazon/">			<content><![CDATA[En el comienzo de los tiempos, Dios creò al hombre y luego pensò en hacerle un complemento para que no estuviera solo, por lo que tambièn creò a la mujer. A cada uno le diò la mitad de un corazòn, que al unirse, se convertirìan en uno solo… Inevitablemente un dìa tomaron caminos diferentes, salieron […]]]></content>
		</document>
		<document id="c2b72210fab72d7977feb2b1b2cb266c" url="http://fridastuart.wordpress.com/2008/05/08/%c2%bfse-debe-creer-en-todo-lo-que-se-oye-y-en-todo-lo-que-se-ve/">			<content><![CDATA[Las murmuraciones, chismes, comentarios siempre han sido los protagonistas de malos entendidos y graves problemas. ¿Te ha pasado que en algún momento, se te acerca una “amistad” y te cuenta (con vocesita como de quien no quiere contarlo), que vió a tu pareja en un café con otra persona del sexo opuesto?, obviamente le agrega […]]]></content>
		</document>
		<document id="b90ecc2be07a999ed11c400212134b8d" url="http://fridastuart.wordpress.com/2008/05/17/sin-malas-vibras-por-favor/">			<content><![CDATA[Cuando tenemos recuerdos de relaciones pasadas, que son traumáticos, caóticos y con cierto toque de pesadilla, decimos que no queremos volver a pasar por algo así, entonces nos damos un tiempo a solas hasta que encontramos otra pareja, con la cual pensamos que ahora si nos irá bien…. Sin embargo, no medimos el factor miedo… […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>