<author id="14c45ec59e448c29566cf2e707183ca7" url="administracionymercadeoemprendedor.blogspot.com" feed="http://administracionymercadeoemprendedor.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="45c59170b9f38431d0ee1cf7011f163a" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdministracinYMercadeoParaEmprendedores/~3/0FZui8j_t6w/primeros-pasos-para-crear-su-negocio.html">			<content><![CDATA[Después de haber evaluado algunas ventajas y desventajas de tener un negocio propio, si aún está interesado en seguir adelante en su empresa propia, manos a la obra.Primero que nada, veamos algunos puntos que debe tener claro para dar los primeros pasos en la creación de su negocio de la manera más segura posible (recuerde que un negocio siempre trae riesgos consigo).1.  Debe tener idea de qué tipo de negocio le gustaría establecer,  dependiendo de su experiencia y conocimientos: Esto se refiere al tipo de experiencia que tenga en su haber, así como también el conocimiento técnico y/o científico con que cuente.  Al respecto, es preferible que tanto su conocimiento,  como su experiencia en el área de negocios en que desea desarrollarse,  fluyan como algo muy natural, usted debe dominarlo por completo y sentir que lo hace mejor que nadie, esto le dará la seguridad necesaria para ser percibida por sus futuros clientes, los cuales en este caso sentirán que están en buenas manos y confiarán en su producto y servicio.2. Tener acceso al mercado meta de interés: Una vez establecido cual será el negocio que quisiera desarrollar y sabiendo que su experiencia y conocimientos en el área es el adecuado, usted debe evaluar si el mercado al que debe llegar su producto o servicio,  es accesible desde la posición inicial de su negocio.  Recuerde que usted independientemente de su experiencia en el área, será “nuevo” como empresa, iniciará de cero.  Debe entonces evaluar si de acuerdo al trabajo que ejecute y a los fondos que tenga para ello, puede acceder a su público de interés de manera fácil y repetitiva.  En este punto,  además entran a evaluarse  sus contactos y las habilidades o trucos aprendidos.  Por ejemplo, si yo montara una agencia de turismo, evidentemente debo tener acceso a personas en disposición de viajar de un lugar a otro, tanto como de los proveedores de turismo, (hoteles, compañías de transporte, guías turísticos, etc.).  De no tener dichos contactos, mi experiencia en dicha área me debe indicar de qué forma hacerme de estos contactos o de personas que me ayuden a  seguir con mi negocio adelante.3. Conocer las oportunidades actuales de su entorno: Es necesario hacer una evaluación del su entorno (ciudad, provincia o estado, país), para saber si efectivamente, el tipo de negocio de su interés tiene o no oportunidad de llevarse a cabo a corto, mediano o largo plazo.  Es necesario que tome en cuenta el tiempo hasta por lo menos unos cinco años, porque a no ser que fuese una oportunidad muy buena y millonaria, los negocios tardan aproximadamente este tiempo en estabilizarse y generar ingresos de forma sistemática.  Para la evaluación de las oportunidades, básicamente debe tomar en cuenta las tendencias  del mercado actual, los gustos de los compradores o clientes potenciales desde ahora y hasta el largo plazo, la competencia actual y futura, y sobre todo algún tipo de carencia existente y que pueda ser llenada con su producto o servicio de forma continua.Es recomendable que tanto para la evaluación de su idea de negocio como para sondear las oportunidades existentes, se haga algún tipo de investigación de mercado.  Si carece de fondos, puede ponerse en la tarea de hacer algún tipo de cuestionario para ir sondeando a personas conocidas o que tenga la oportunidad de entrevistar aunque fuese de manera informal, para que ellas le den algún tipo de luces sobre si está en el camino adecuado.4.  Establecer el monto de su capital inicial de trabajo: No existe idea de negocio, ni oportunidad que se pueda llevar a cabo, sin un fondo inicial para invertir en inventario, establecimiento del local y gastos legales iniciales para formalizar su negocio.    Defina cuánto dinero necesitará y como hará para obtenerlo y también incluya en este fondo los primeros doce meses de gastos de trabajo, o en su defecto los primeros cuatro, acompañados de planes para obtener el resto.Después de desarrollar estos cuatro puntos, aunque no lo crea llevará bastante adelantada su empresa y estará a punto de echar a andar su empresa.  Como ve,  iniciar un negocio es un trabajo apasionante, sobre todo si lo hacemos para nosotros mismos.  No se puede controlar todo a la vez y cada día aprenderemos más y más con la experiencia, sin embargo trataré de minimizar sus dudas y llevarle de la mano en esta importante tarea.  Espero que este artículo le haya servido de mucho y si es así, le espero en las próximas entregas.]]></content>
		</document>
		<document id="fe02ffa98c564322e3c19bca801a38dc" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdministracinYMercadeoParaEmprendedores/~3/0vSrTj9H4X0/diez-verdades-que-nadie-le-dijo-sobre.html">			<content><![CDATA[La mayoría de nosotros tomamos la decisión de iniciar nuestro propio negocio debido a la experiencia o conocimiento que tenemos en alguna rama determinada.  Sin embargo, aunque conozcamos mucho de nuestra profesión y tengamos alguna idea de cómo se maneja un negocio del tipo que deseamos iniciar; sobre la marcha  descubrimos,   a veces con mucho dolor,  algunas verdades que por sencillas y comunes no tomamos mucho en cuenta y nos pueden costar grandes pérdidas financieras.A  continuación listo algunas de ellas que una vez iniciada tu empresa, tendrás que asumir como nuevo “empresario” que entonces serás: 1.  Al inicio,  la mayoría de los negocios propios son como bebés:   Frágiles, con poca fuerza, dependientes casi al 100% de nosotros en todos sentidos y exigen un tiempo extra, capaz de agotar todas nuestras fuerzas.  Todo esto en el plano económico.   2.  La mayoría de los negocios propios rinden lo siguiente el primer año:   Casi nada, nada o incluso pérdidas. 3. No importa lo que pase, usted es el responsable de la compañía y para efectos de sus colaboradores, gobierno y clientes:   Usted debe cumplir cabalmente con las responsabilidades asumidas por el negocio (entrega de mercancía, suministro de servicios, pago de salarios, impuestos, etc.). 4.  Usted es el último empleado de la fila:  Por tener que cumplir con las responsabilidades del negocio primero, usted será la última persona que verá salario en un momento difícil. 5.  Solo la calidad y el cumplimiento de los compromisos del negocio, garantizarán la continuidad de su negocio. 6.  Todo negocio o empresa  está obligada a pagar  impuestos  al  gobierno.  Existen muy pocas excepciones al respecto. 7.  No importa que tan buena gente  sean sus colaboradores, aún si fuesen familiares, debe estar preparado para exigir buenos resultados,  aún a las mejores personas y a las más afectadas por la “mala suerte”.  Los buenos resultados de su negocio dependen de ello.  8.  No importa el movimiento de su negocio  Debe tener un contador, un abogado y un administrador.  9.  No  importa que tanto dinero tenga, usted no es Dios y necesita de sus colaboradores.  Cultive buenas relaciones con ellos y trátelos como lo que son:   “Las personas que le ayudan a desarrollar su negocio.”10.  No importa que tan bien le vaya ahora, si no previene para las vacas flacas, ellas llegarán y no tendrá recursos con qué  salir adelante.  Ahorre y capitalice.]]></content>
		</document>
		<document id="abf800bd494d467cd03a4453fba2fa2b" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdministracinYMercadeoParaEmprendedores/~3/ggR6x0zWzjE/investigacion-de-mercados-para-mi.html">			<content><![CDATA[src="http://1.bp.blogspot.com/-UTVkt_f2vjo/ThDWDOiWLrI/AAAAAAAAAFE/eEbZluWYobs/s1600/empresa+2.jpg" />         Para establecer en qué momento necesitaríamos una investigación de mercados y cómo tendríamos que hacer al respecto,  daré algunos sencillos pasos para que al presentarse una situación dentro de nuestro negocio o trabajo, podamos saber cómo manejarla:1.        Evaluar si en realidad existe alguna necesidad de información: Recordemos que una investigación del mercado no es más que la recolección fiel y objetiva de algún tipo de información.  Esto lo podemos decidir tomando en cuenta lo que sabemos sobre alguna situación específica que se nos esté presentando y preguntándonos si con la información disponible es posible tomar alguna decisión, de ser negativa esta respuesta, posiblemente sea necesario poner manos a la obra.2.        Objetivos de la investigación: Si en el paso anterior definimos que necesitamos realizar alguna investigación que nos ayude a obtener mayores datos sobre alguna situación,  lo siguiente es determinar exactamente qué tipo de información necesitamos recopilar y cuáles serían los objetivos generales y específicos de una  posible investigación de mercado.  Si por ejemplo, estamos teniendo pocas ventas de algún producto y no sabemos a qué se debe; la información que necesitamos obtener sería acerca del rechazo del producto.  Deberíamos entonces,  basar nuestro “Objetivo General” en descubrir los motivos que llevan  o no al público a consumir el producto.  Y como “Objetivos Específicos”, deberíamos investigar detalladamente sobre las diferentes variables que pueden influir en sus preferencias,  esto ayudaría a completar la información y analizar diferentes circunstancias existentes.3.         Determinar las fuentes de datos y desarrollar las formas de recopilar datos:  En este punto decidimos dónde debemos obtener nuestra información para que sea efectiva y cómo vamos a recopilar la misma.  Es aquí donde decidimos si la información que necesitamos es interna o externa.  Interna: dentro de la organización.  Externa: fuera de la organización. En cualquiera de los dos casos anteriores habrá que establecer como recopilar la información, debemos ahora decidir el  método que vamos a utilizar, observación o entrevistas.  La observación se refiere a analizar comportamientos de un público específico tal y como se desempeña naturalmente, ya sea en vivo o  mediante datos recolectados anteriormente.  La entrevista involucra interacción con terceros para conocer de primera manos sus pensamientos y motivos. Debemos tener claro que el método de entrevistas involucra mucha más complejidad y presupuesto.  Habrá que trabajar en cuestionarios, redacción de preguntas directas, indirectas etc.4.         Diseño de la muestra:  El diseño de la muestra es sumamente importante.  La muestra se refiere a la población a la que se le va hacer la entrevista u observación y la definición de la misma debe ser muy específica para evitar errores.  Se debe definir el nivel socio-económico, sexo, edad, ocupación, nacionalidad, estado civil,  etc.  Los métodos para escoger la muestra pueden ser probabilísticos (toda la población tienen una oportunidad de ser escogida) o no probabilística (aleatoriamente).  Otro aspecto importante que debe ser tomado en cuenta en este punto es el tamaño de la muestra.  Dependiendo de la población total a investigar, en esta misma proporción debe ser el tamaño de la muestra.5.         Recopilación de datos: Esta es la parte donde normalmente todos identificamos que existe una investigación de mercado,  ya que es la parte más visible al público.    Conlleva el mayor peso del presupuesto, ya que involucra selección, preparación previa de los entrevistadores u observadores,  traslados y ejecución de la entrevista u observación; así como control durante todo el proceso.6.         Procesar y Analizar los Datos:  Se refiere a la edición,  codificación,  contabilización y estadísticas de los datos y a la posterior interpretación de los resultados.   Normalmente se cruzan variables, para encontrar relaciones explicativas a situaciones o circunstancias existentes,  aunque también se hacen análisis individuales de las respuestas.7.         Presentar los resultados de la investigación: Normalmente se hace mediante una reunión donde se explican los hallazgos encontrados y se brinda un informe escrito en forma sencilla y clara.]]></content>
		</document>
		<document id="26243e9763f79edede5fe3f30b0678c7" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdministracinYMercadeoParaEmprendedores/~3/HB0cN2D9-RY/diferencias-entre-un-negocio-propio-y_04.html">			<content><![CDATA[     En la primera parte de este artículo, comentaba sobre algunas diferencias entre los negocios propios y los trabajos como asalariados, con el fin de poder decidir por uno u el otro de acuerdo a nuestra propia situación.       A continuación el resto de la lista:Diferencia 4:Los negocios Propios exigen inversión económica, tiempo, calidad y dedicación,  para ser retribuidos con creces a mediano o largo plazo.En los Trabajos como asalariados nos exigen calidad y dedicación para ser retribuidos a corto plazo, pero sin garantía del tamaño de la retribución.  En algunos lugares, nunca dan retribución extra por esto, está incluido en el salario.Diferencia 5: En los negocios propios tu jefe es el cliente. En los Trabajos como asalariado se tienen como jefes a todos los que ocupen un cargo por encima del nuestro, aún cuando estos no tengan mandato directo sobre nosotros.Diferencia 6:En los negocios propios los clientes son los que presionan y lo harán más fuerte mientras más necesiten su producto o servicio.En los trabajos como asalariados, son los jefes los que presionan.  Algunas veces de forma amigable, pero solo hasta cuando la presión del cliente o del trabajo suba, entonces la situación puede tornarse seria y la presión será fuerte y  causante de estrés.  En algunos lugares la presión nunca es de forma amigable. Diferencia 7:   En los negocios propios, podemos llegar a ganar mucho dinero y volvernos ricos. Con los trabajos como asalariados, salvo raras ocasiones,  nunca seremos ricos aunque podemos llegar a gozar de gran estabilidad económica por largos periodos.Diferencia 8:En los negocios propios nos podemos dar cuenta cuando algo no marcha bien y tomar correctivos.En los trabajos como asalariados, mayormente nos damos cuenta cuando algo no marcha bien,  al recibir nuestra carta de despido.  Casi nunca podemos tomar correctivos.     Analice usted y decida.  ¿Cuál será la mejor opción en su caso?       Solo usted lo puede saber...           ]]></content>
		</document>
		<document id="e5b676b1c5855ba8da43e92d55a824b7" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdministracinYMercadeoParaEmprendedores/~3/i5Z4auyPA2w/acciones-al-estilo-8020-para-tener.html">			<content><![CDATA[Existe un estilo de vida que muy pocos practican, pero que debiéramos empezar a utilizar casi, casi como una filosofía de vida, de trabajo y de negocios.  La ley del 80/20 o ley de Pareto.Según este italiano, de nombre Wilfredo Pareto, el 80% de los resultados son consecuencia del 20% de las causas y viceversa.  Esto significa que tan solo el 20% de nuestros esfuerzos o acciones son los que producen el mayor porcentaje, aproximadamente el 80% según esta ley,  de los buenos resultados que obtenemos.  También hay que entender la ley al reverso, que el 80% de nuestro tiempo y esfuerzo generan tan solo un 20% de resultados óptimosEsta ley que  se puede aplicar a todo: a los recursos, nuestra vida, nuestro negocio, nuestro tiempo etc., en realidad es una ley contra-intuitiva, porque va en contra de la lógica esperada, que nos dice que entre más esfuerzo, mayor resultado.  Sin embargo,  está basada en resultados estadísticos que aunque no siempre son tan exactos como 80/20 sí están bastante cercanos a estas proporciones.Pero, ¿cómo hace una persona para aplicar el principio 80/20 en su diario vivir?, ya sea en el trabajo, en su vida familiar, en su tiempo, en sus finanzas,  donde quiera que lo desee.  Pues, más que nada,  para aplicar esta ley nos debemos basar en la concentración de acciones y los resultados que cada una de estas acciones nos da.  Preguntémonos, ¿Entre todo lo que hago para logar X resultado, qu{e es lo que más me acerca a lo esperado?  Una vez obtenida esta respuesta, sabremos cual es la acción a la que deberemos aplicar nuestro 80% del tiempo, para maximizar los resultados y obtener mucho más allá del 100% esperado.  Porque de esto se trata todo esto, de lograr el éxito en todo lo que hagamos,  aumentando nuestros buenos resultados por medio de las acciones que mejores frutos nos den.En nuestra vida familiar por ejemplo, podemos aplicar esta ley desarrollando y cultivando relaciones con quienes más regocijo nos causen.  En los trabajos, podemos dejar de lado, el 80% de tareas o acciones diarias no son tan importantes, para concentrarnos por orden de importancia en las que sí lo son.En los negocios, desarrollemos las oportunidades que mejores resultados financieros nos brinden y más podamos disfrutar.  Y ¿por qué menciono esto de disfrutar si estoy hablando de negocios?Porque está comprobado que mientras más disfrutemos de algo, mejor lo desarrollaremos y con mejores niveles de calidad.  Aunque nos parezca increíble, esto es como apostar a ganador desde todo punto de vista.Concentrarnos en lo que más nos gusta y que mejores resultados nos da, para recibir lo mejor que podemos esperar, una mejora financiera casi garantizada.Posiblemente le parezca mentira todo lo que digo, pero inténtelo.  Se escribe más fácil de lo que es;  lo sé, pero en el camino los obstáculos se tornan interesantes y cuando lo logre,  usted se sentirá increíble.¡Buena suerte en la aplicación de sus mejores acciones al estilo 80/20!]]></content>
		</document>
		<document id="339865d08693e0f29fc0b44ef5caed53" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdministracinYMercadeoParaEmprendedores/~3/IT5MNbXR9cc/actitud-positiva-como-mejorar-el.html">			<content><![CDATA[Hace unos días, ví a una chica muy bien arreglada, “aparentemente" con buen manejo laboral, pero cometiendo el  peor error que un colaborador puede hacer.  Discutir con su jefe, para justificar y explicar la omisión de una instrucción que no siguió y que había traído malas consecuencias a la empresa.  Al final de 10 minutos de de una inútil discusión, la chica tuvo que aceptar su error y salir de allí pidiendo disculpas y no sin antes haber dejado la impresión de ser una persona negativa ante el trabajo.Y muchos quizá me preguntarán:  ¿Pero y qué más podría hacer si debía explicar sus motivos?  Pues sí,  explicarlos tal vez, pero no justificarlos, sino aceptar su error, pedir disculpas de una vez por todas y hacer ver que la próxima oportunidad estaría más al pendiente o lo haría diferente.  Y ya!Lo que a esta chica le faltó,  es la actitud que buscan los jefes en sus subalternos, la cual a su vez es la misma que hace que un colaborador suba, se estanque o se elimine a sí mismo en el mundo laboral.  La muy bien llamada Actitud Positiva.No importa si eres  un colaborador de nivel bajo, medio o alto.  Solo la actitud positiva te ayudará avanzar o descender en el mundo profesional.  Pero, ¿qué es y en qué consiste la Actitud Positiva?  La Actitud, no es más que la manera en que nos conducimos en nuestras labores diarias.  Positiva, le llamamos a la forma  creativa y entusiasta con que ejecutemos cada tarea asignada.La Actitud Positiva, consiste entonces en  que,  ante cada uno de los desafíos a que nos enfrentamos en  nuestra labor diaria,  busquemos  la manera más beneficiosa y entusiasta, desde el punto de vista del negocio, de resolverlo.  Sin incomodarnos por el esfuerzo, ni pensar que esta es nuestra milla extra.  En realidad,  para esto se nos paga.   También incluye un poco de pensar: ¿cómo harías si el negocio fuese tuyo?  Aunque trabajes en una multinacional, es importante que siempre te desarrolles pensando como lo harías si el negocio y el dinero invertido en él, incluyendo el que paga tu salario, fuese tuyo.  Sin saberlo esto te va a dar los parámetros para manejarte de la manera más acertada posible y conjugará eficiencia y eficacia a la vez.  Lo que te convertirá entonces sí, en el colaborador que mejor desempeñe tu misma función dentro de tu mismo rango o nivel laboral.  Y, ¿adivina a quien será el próximo a que le mejorarán el salario o le tomarán en cuenta para un aumento?No importa de qué lado estés:  Si eres un nuevo emprendedor, toma nota de las personas de que te tienes que rodear, para que tu negocio mejore cada día y brinde modelo de calidad.Si por el contrario, eres un profesional de cualquier rama, no importa el nivel laboral en que te encuentres, ten en cuenta que las empresas pagan fortunas a estas personas por el volumen de positivismo y buenos resultados que arrastran a su paso y que normalmente una vez descubiertas, no las dejan escapar.  Trabaja cada día como el ejecutivo que deseas llegar a ser y verás que más pronto de lo que piensas lo serás!]]></content>
		</document>
		<document id="fa4ee5f49bebdaaa9d37d929db57ac28" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdministracinYMercadeoParaEmprendedores/~3/k653Rmva3AM/crear-un-negocio-propio.html">			<content><![CDATA[Cuando hablamos de ganarnos la vida, todas soñamos con hacerlo de una forma placentera y cómoda.  Pero esto lo vemos como  solo “eso”, un sueño.  Al pensar en la realidad, la mayoría se visualiza en un lugar que bien puede ser bueno o malo, con un puesto importante o no, pero sí con muchas responsabilidades que cumplir y con una presión de trabajo demasiado grande para ser placentera.Es entonces cuando empezamos a traer a la realidad “eso” que era un sueño:  Ganarnos la vida de una forma placentera y cómoda.  Y ¿cómo mejor que con un negocio propio?  Donde nadie nos dirija, podamos aplicar  toda nuestra experiencia y conocimientos y donde todo el esfuerzo extra sea para nuestro propio beneficio.Para la mayoría de las personas que alguna vez hemos manejado o tenemos un negocio propio, no hay nada mejor; sin embargo, después de conocer también los sinsabores que esto tiene, quisiera dejar claro que aunque por la suma de las cosas, sigo abogando por los negocios propios; para algunas personas  quizá esto no sea lo más conveniente.Si usted es una persona que gusta de la estabilidad económica, la vida sin muchos sobresaltos financieros, mantiene un salario seguro y se siente cómodo en su trabajo, entonces quizá esto de un negocio propio,  no sea para usted.  Posiblemente ya tenga lo que necesita para lograr sus metas y esté en camino de lograrlas pronto, si es que no lo ha hecho ya;  además,  lo más seguro es que su equilibrio económico y su tranquilidad financiera sean un hecho dado.Pero si por el contrario, es usted una persona que no se siente cómoda en donde labora, siente que no se le aprecia como debiera, se visualiza siempre dirigiendo su propia vida e ingresos y no le asusta la inestabilidad temporal, siempre y cuando traiga consigo grandes recompensas económicas y emocionales a mediano o largo plazo, entonces sepa que el reto de crear su propio negocio sería algo muy emocionante y reconfortante para usted.  Los tiempos han cambiado y para los que todavía no encontramos un lugar laboral donde sentirnos como “pez en el agua” y direccionar todos nuestros conocimientos y experiencia, los negocios propios se están convirtiendo en el camino más gratificante en muchos sentidos.  Pero sepa que tampoco será todo color de rosa.  Habrá mucho que aprender y también debo mencionar que habrá algunas pérdidas en el camino, puesto que estamos en una prueba de ensayo y error.  No obstante,  si medimos bien nuestros pasos, de seguro podremos lograrlo.Mi consejo para usted es que inicie hoy mismo, pero con cautela y cuidado.  Edúquese al respecto, investigue sobre su idea de negocio y sobre los medios más seguros de ponerla en marcha.  Existen muchos libros y sitios de internet donde estamos deseosos de ayudarle.Ahora sí…  ¡Bienvenido a nuestro grupo…!]]></content>
		</document>
		<document id="540c0d83746f9b50fca0a8c40a8c8eb7" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdministracinYMercadeoParaEmprendedores/~3/nulHu8OyoaA/investigacion-de-mercados-y-estudios-de.html">			<content><![CDATA[Si ya posee algunas ideas de negocios en firme y desea planificar y evaluar mejor unas contra otras, le recomiendo que se valga de alguna  Investigación de Mercados o de un Estudio de Factibilidad.  Efectuar ambos análisis,  o por lo menos  uno de los dos, le dará una respuesta segura sobre qué idea de negocios es buena de ejecutar, con el menor riesgo posible y de la mejor forma.    A continuación una sencilla explicación de cada herramienta:Investigación de MercadosLa investigación de mercadso es el procedimiento de apoyo que utilizan los gerentes, dueños de negocios y personal de mercadeo, entre otros;  para conocer los gustos, preferencias,  sentimientos y emociones de compradores reales y potenciales,  antes  de tomar una decisión de cualquier tipo y poder en todo caso, adaptar para el mercado meta,  sus productos y servicios o la forma de ejecutar alguna acción.Para realizar un estudio de mercado,  los investigadores se valen de diversas técnicas como son encuestas personales y telefónicas, observación de los compradores, experimentación con clientes, grupos de  discusión, entrevistas a profundidad, etc.  Todo depende del tipo de problema o situación que se desee investigar.En el caso de una persona que desea evaluar una idea de negocio deberá investigar entre las cosas más importantes si el producto o servicio y la forma en se vaya a manejar el negocio,  serían aceptados de buen gusto o no por los consumidores, a qué precio y con quienes se abastecen actualmente de algo parecido o igual.  Del resultado del estudio se sabrá que esperar de su idea de negocio, si el producto o servicio y todos sus componentes tendrá demanda tal cual se ideó, si se debe adaptar al mercado, si debe ser lanzado de inmediato o se debe esperar un poco;  o si por el contrario a todo esto, será rechazado por los consumidores.Estudio de Factibilidad:El estudio de factibilidad por su parte, busca comparar los costos contra los beneficios que un proyecto o idea generen, para poder determinar su viabilidad. Para esto se hace un análisis sobre los riesgos y recursos económicos, financieros, sociales, técnicos y operativos que el mismo posea.  De él se desprenderá  información pertinente (positiva o negativa) a cada área; así como también el estado de “salud” en que se pueda encontrar un proyecto que ya esté en ejecución.Para evaluar una idea de negocios, se tomará en cuenta el mercado, el cual algunas veces ha sido previamente evaluado por la investigación,  el marco legal y los recursos y medios técnicos, operativos, humanos y cognoscitivos, a corto y largo plazo; observando para su evaluación positiva,  que para cada uno de los pasos y variables analizadas (mercado,  marco legal,  recursos y medios), no falte capital y se garantice una adecuada tasa de retorno de las utilidades; así como también buenos beneficios sociales.  Si desea profundizar en alguna de estas dos herramientas para evaluar su idea de negocios, no dude en enviarnos sus dudas y comentarios o contactarnos via e-mail a nprconsultores@gmail.com, con mucho gusto le ayudaremos.  Espere más información al respecto,  en nuestras próximos artículos.]]></content>
		</document>
		<document id="ad6924ad2f1caa3f042d413fe522e275" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdministracinYMercadeoParaEmprendedores/~3/R-9HIplN3E0/rompamos-paradigmas-para-seguir.html">			<content><![CDATA[                             .          .          .                             .          .          .                             .          .          .        “Nueve puntos formando un cuadrado y cuatro líneas que los marquen a todos sin dejar ninguno fuera, ni sobreponerse una línea sobre otra.  ¿Cómo se hace?”Así  empezaba un seminario que tomé recientemente sobre emprendimiento.  De treinta personas, solo una pudo encontrar la respuesta.  Yo todavía hoy tengo que dibujar los puntos y marcar las líneas para recordar como se pudo…La única respuesta correcta en cualquier dirección es: Saliéndose de la forma visual del cuadrado, es decir: “Olvidándose de lo que está establecido de una u otra forma.”  Recordemos que  nada está escrito, ni dicho en piedra.  Mucho de lo establecido, no  son más que paradigmas (ideas o hechos aceptados como  verdaderos o falsos sin ponerlos a prueba) y estamos llenos de ellos.   Sin embargo, hay que romper con ellos a veces para encontrarle rumbo a nuestra vida.  Debemos ir en dirección diferente a lo establecido,  y buscar nuevas alternativas, si nos  damos cuenta de que algo  nos está funcionando o ante cualquier dificultad y en cualquier situación.No siempre lo usual o común es lo “conveniente” para nosotros.  Cada persona es un ser tan diferente de otro, con situaciones y circunstancias que quizá puedan parecer iguales, pero en las que el solo hecho de incluirnos hace una gran diferencia, y es que también los seres humanos somos únicos.  Entonces entendamos que no siempre lo que es ideal para otros,  necesariamente es bueno o apto para nosotros.Aprendamos a ser diferentes, con circunstancias y formas diferentes,  “convenientes”  para nosotros.  Transformemos nuestro mundo para mejor, partiendo de nuestro individualismo y de nuestra felicidad.  Si  logramos romper con los paradigmas que nos retienen y desarrollamos ideas que nos hagan bien, de seguro seremos felices y contribuiremos con ello a un mundo mejor.Soñemos y creemos los negocios y/o trabajos que siempre hemos querido desarrollar, no nos dejemos llevar de opiniones sin fundamentos que solo buscan desalentarnos y que normalmelnte vienen de personas con pocas expectativas ante la vida, o por lo menos, no con nuestras ganas y deseos de triunfar por nosotros mismos.Recordemos, no todo lo establecido es lo ideal para nosotros.  Tenemos la libertad de salirnos del cuadrado.  Después de todo… Es nuestra vida!Artículo escrito originalmelnte para el blog Facetas de mujer, www.facetasdemujer.blogspot.com, adaptado para este blog por su autora Nereida Patiño]]></content>
		</document>
		<document id="fd0ea6c48f768aa6c0814ec6e9a1045" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdministracinYMercadeoParaEmprendedores/~3/r4aIy5xjXCE/diferencias-entre-un-negocio-propio-y.html">			<content><![CDATA[                                                                 Si estás dudando de iniciar un negocio propio, porque aún cuando sientes que esto sería tu independencia económica, en el mundo laboral  las cosas no te han marchado nada mal, te invito a que repases algunas diferencias que quizá te den una luz sobre de cual lado te podría ir mejor.           Hago constar que estas anotaciones comparativas no son para convencer a nadie de tomar una alternativa u otra, simplemente son puntos que debemos tener claros al momento de decidir quedarnos en un lado u el otro.Diferencia 1:     Los negocios propios no garantizan ingresos, normalmente no es hasta después del primer o segundo  año,  que empiezan a dar ganancias.   En cuanto al salario,  siempre seremos los últimos empleados en cobrarlo; este  solo podremos obtenerlo si no tenemos pendiente algún compromiso con los demás colaboradores, con algún cliente o con el gobierno.Los trabajos como asalariados, nos aseguran un ingreso mensual, con el cual podemos planear y hacer presupuestos.  En una situación difícil del negocio, siempre seremos los primeros en cobrar nuestros salarios.  A menos que de la noche a la mañana la compañía se declare en bancarrota y el gobierno la respalde, estaremos más que seguros de nuestros ingresos.Diferencia 2:      En los Negocios Propios nosotros decidimos la forma de trabajar.En los Trabajos como Asalariados, recibimos instrucciones de todo tipo y siempre tendremos “algún jefe”,  por encima de nosotros.Diferencia 3:Los Negocios Propios exigen tiempo extra sin beneficios claros a corto plazo.Los trabajos como asalariados remuneran a corto plazo los tiempos extra,  ya sea en tiempo, dinero o posición. (Si no fuera así, sopese la idea de cambiar para algún lugar mejor  o poner un negocio propio.)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>