<author id="15abd091ce513873e2231ca15fe76228" url="minitextos.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/7556393089858658250/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="e807cfb37c6d95e0d6ab7fb3e165257c" url="http://www.minitextos.org/2008/04/al-quijote-albalyra-franco-de-linares.html">			<content><![CDATA[Canto a la gloria perdurable de tu palabra,a la oración de tu saberguardada en la corteza de las aulas,en los azules caminos del anhelo,en sabios instantes de eternidad.¡Tu sueño Quijotesco!Cada suceso de tu andar.El viaje memorable de los ansiados logros,la semilla de tus días renovados,los gigantes arrolladores.¡Al fin he llegado a tí, soñador!Al recorrido de la épica jornada,al encuentro del]]></content>
		</document>
		<document id="627a8880ff23888bf29fccf041accc7" url="http://www.minitextos.org/2008/04/apariencia-javier-mosquera-saravia.html">			<content><![CDATA[Soy el cadáver de una libélulaclavado con un alfileren tu colección de insectosSoy las tres de la tardede un miércoles de cenizalleno de polvo en tu escritorioSoy lo que nunca quiseconformista y rutinariocon los días perdidos en el inútil intentoSoy ciego manco y deformelleno de respuestas huérfanasestrellado en la pared de tu ausenciaSoy lo que parezco_____________sin atenuantesmuy lejos de la]]></content>
		</document>
		<document id="4c37a23b5d59ae01f47a2553aa22fbf0" url="http://www.minitextos.org/2008/04/el-billete-ganador-eduardo-soto.html">			<content><![CDATA[Conducía por Calidonia el auto que le debo al banco, y la he visto. Se bajaba por el lado del conductor de un carro doble tracción color champaña, con rines de lujo y tres hileras de asientos forrados con piel. Iba dentro de una blusita rosa y un diablo fuerte ceñido que, obsequioso, exponía al escrutinio público una carnalidad preciosa, firme y líquida a la vez, con unas joyas imperiales que]]></content>
		</document>
		<document id="6f8ac909316ffc0f07a6a9422c09ac7d" url="http://www.minitextos.org/2008/04/el-tatuaje-jos-crdova.html">			<content><![CDATA[La mulata francesa Claris se hace tatuar una pistola en cada nalga bien nutrida. Siguiendo el ritual de la bruja grande de Bocas del Toro, ya que así estaría protegida del violador en serie, y en serio, que estaba acabando con blancas, indias, mulatas y mestizas.Al ser atacada en playa solitaria, a la luz de la luna cómplice, se defendió quitándose rápidamente el bikini. La policía se asombró de]]></content>
		</document>
		<document id="df561f4189dbf394b2ae052f0ff24cad" url="http://www.minitextos.org/2008/04/fantasmas-en-apuro-francisco-restom.html">			<content><![CDATA[Desesperada, Paloma del Carmen Zarzamorano y sus dos pequeñas hijas lloraban al borde del puente, mirando hacía el caudaloso río, mientras los rescatistas buscaban con afán el cuerpo de Aureliano de la Cruz Trespalacios, amante esposo y padre que había sufrido un accidente mortal.Ochenta y tres horas después de vana búsqueda, el cuerpo de bomberos solo había podido rescatar la vieja]]></content>
		</document>
		<document id="ef8495c79abf7cee54be08125a2e5a7c" url="http://www.minitextos.org/2008/04/gracias-por-seguir-visitndonos_18.html">			<content><![CDATA[Gracias, y no deje de visitarnos. Cada viernes. Cinco autores. Cinco minitextos.Y a todas las escritoras y escritores de lengua española les invitamos a participar en este proyecto: envíe un texto breve, en cualquier género literario, con nombre, dirección y una breve ficha biográfica. Si el texto ya fue publicado, envíe también la información bibliográfica. Recuerde que al participar, también lo]]></content>
		</document>
		<document id="2929354e752174e1613024d73396fa83" url="http://www.minitextos.org/2008/04/gracias-por-seguir-visitndonos_24.html">			<content><![CDATA[Gracias, y no deje de visitarnos. Cada viernes. Cinco autores. Cinco minitextos.Y a todas las escritoras y escritores de lengua española les invitamos a participar en este proyecto: envíe un texto breve, en cualquier género literario, con nombre, dirección y una breve ficha biográfica. Si el texto ya fue publicado, envíe también la información bibliográfica. Recuerde que al participar, también lo]]></content>
		</document>
		<document id="7a4b98d8a609d8e1e7a5fc3012d8caff" url="http://www.minitextos.org/2008/04/gracias-por-seguir-visitndonos_25.html">			<content><![CDATA[Gracias, y no deje de visitarnos. Cada viernes. Cinco autores. Cinco minitextos.Y a todas las escritoras y escritores de lengua española les invitamos a participar en este proyecto: envíe un texto breve, en cualquier género literario, con nombre, dirección y una breve ficha biográfica. Si el texto ya fue publicado, envíe también la información bibliográfica. Recuerde que al participar, también lo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>