<author id="15cc94a493e71a2200c6f75221f3d031" url="juegosjugados.blogspot.com" feed="http://juegosjugados.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="8076a02455fa71571bf66b864bcd5906" url="http://juegosjugados.blogspot.com/2006/03/genji-verdadero-arte-interactivo_15.html">			<content><![CDATA[Genji es uno de los juegos mejor hechos en los últimos tiempos en lo que se refiere a la calidad del arte.Realmente es increíble la fluidez de los movimientos de los 2 personajes disponibles. Prácticamente lo único que necesitas es apuntar a tu oponente y tocar cuadrado o triángulo. El ataque resultante casi siempre es efectivo. Ya sé, puede sonar demasiado fácil. La verdad es que para terminar el juego debes aprender a usar el Amahagane oportunamente, o anticipar con precisión los ataques de los "bosses" más fuertes.Más de este juego aquí:Amazon.comGenji]]></content>
		</document>
		<document id="3d59aecfcea2da5a0764014b06da6857" url="http://juegosjugados.blogspot.com/2006/03/soul-calibur-3-no-puedo-parar-de-jugar.html">			<content><![CDATA[Este fue uno de los juegos más esperados del año pasado y en serio que no he desperdiciado ningún centavo con su compra.Entre las opciones más llamativas del juego están la de poder crear tu propio personaje y la crónicas (Chronicles of the Sword). Puedes crear un personaje escojiendo diferentes trabajos (JOBs), que van a definir el tipo de arma y estilo de pelea de tu personaje. Los personajes de un mismo trabajo pueden descubrir nuevas disciplinas. Al cambiar la disciplina del peleador, cambia el arma que usa. Por supuesto, que como es tradición de Namco, en Soul Calibur 3 puedes escojer de una variedad de armas para cada disciplina y peleador. En Chronicles of the Sword tienes toda una historia además de un juego de estrategia en tiempo real para que uses personajes creados por tí mismo.Por supuesto, todos los personajes secretos que habíamos esperado (y algunos que nadie se esperaba) están en este juego... pero mejor juégalo para que veas tú mismo quienes son.Otros enlaces:Soul Calibur 3 - A Fondo]]></content>
		</document>
		<document id="25bb39c4ae2f8e75bd4786079fed9eab" url="http://juegosjugados.blogspot.com/2006/04/alguien-ms-se-ha-fijado.html">			<content><![CDATA[Simplemente para ver si alguien me dice que ha pasado con la revista Gamepro, que por lo visto no se vende más acá en Panamá... o será que nunca llego antes de que se acaben?]]></content>
		</document>
		<document id="d94e0ac1199f82a6053d81aa94ba30d6" url="http://juegosjugados.blogspot.com/2006/04/nuevo-nombre-para-la-consola-de.html">			<content><![CDATA[Bueno, al igual que mucha otra gente, según leí en Gamepro, el nombre nuevo (Wii) no me gusta.Opino que Revolution estaba bien. Además, con ese control, tan distinto a los otros, en verdad le caía el nombre.Claro que al final el nombre de la consola no importa tanto. En mi casa (y muchos de amigos) le decimos Nintendo al Famicon, Sega al Genesis, y casi nadie que conozca sabe qué es un Nintendo DS. Lo que siempre hay que tener en cuenta es lo que va por dentro, que en una consola son los juegos. Si tus juegos no son buenos, no importa cuántos millones gastes en publicidad. Tal vez consigas buenas ventas al principio, pero no vas a poder mantenerte en el negocio.Con que las personas puedan pronunciar el nombre para comprar una, conseguir los mejores juegos, y divertirse en su casa, tienes A en tu tarea.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>