<author id="15ec3a277cd7676125ba52a83df7fc95" url="ki-ga-tsuita.blogspot.com" feed="http://ki-ga-tsuita.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="4b0d438b3bdce208201c44474acd26e1" url="http://ki-ga-tsuita.blogspot.com/2010/08/historia-corta.html">			<content><![CDATA[estos dias...Estos dias son el tipo de dias en los que te das cuenta en que en general escribes para ti mismo...y te sientes como un oso de gomita...fragil y en clima hùmedo.Oficialmente he estado teniendo siestas de 12:00 horas aproximadamente, lo cual es halagadoramente raro.Lo suficiente para escribir una historia..:Nunca mi mundo me habria parecido raro, un dìa desperte y de pronto todo era absolutamente extraño, fuera de lo recomendable. Era como si hubiese recibido la conciencia de que esto era un desorden mental materializado.Para empezar mis quejas, vivia en un edificio en medio de casas con vistas a edificios, pero eso no es lo loco, habia un compartimento que tenia un boton grande, es dificil saber el color, solo que se sabia que era apretable, Qué hacia el boton? el boton como otros botones grandes y que inspiran apretarlos, era para lanzar misiles...De todo tipo de ellos, que se guardaban en uno de los "cuartos" depositos en mi apartamento "locura" como ahora me gustaba llamarlo. No habia coordenadas, ni calaveras en señal de alerta. Solo sabia que disparaba, no conocia donde caeria, ni que haria al caer...Luego hice lo que todo el mundo, segun yo, podria querer hacer. Aprete el botón. No tengo idea de nada, pero en segundos, algo se disparo de algun lugar. Mientras yo admiraba lo paciente y despreocupado que estaba siendo. Pensé, "oh, vaya, no paso nada"...En menos de un minuto, mi inofensivo experimento, hacia un edificio desplomarse en caos.Boom! cayó mas cerca de lo que yo remotamente esperaba, Boom! sentí el más desagradable sentimiento de escalofrìos y trastornos intestinales que habia experimentado alguna vez...Ví como mi conciencia se degeneraba al pensar que mi hermana vivìa en esa zona, luego consecuentemente empecé a pensar en todas las personas que ahí estaban o estuvieron....No soportaba explorar mas la idea de lo que habia ocurrido en ese momento gracias a ahora mi miserable ser.Un gran frìo se apodero de mi, y con manos sudorosas, solo podia pensar: Que he hecho? Está muerta? Rastrearan el lugar de donde vino el misil? Pronto vendrá la policia?En medio de mi estado de pànico, logré articular un pensamiento más: Qué haré?Segui, pensé en toda mi vida hasta ese instante, entonces mi esperanza, el tiempo, retrocediendo el tiempo era la unica manera para detener el cauce de sucesos desafortunados en los que ahora me encontraba. Sabía tambien el hombre perfecto para el trabajo, sin ninguna explicacion...Parti en busqueda del tipo, el señor del tiempo...que se hacia pasar por Gustavo una persona normal, con sordera (peculiarmente). Traté de localizar su nùmero de celular, llame a su tía, una señora interminablemente sabia y con poderes "extracurriculares"...Cuando obtuve el número, llamé, y sentì como la ansiedad me carcomia, mientras sonaban los lentos sonidos rituales en las llamadas telefonicas, Gustavo nunca contestó. Asi que no tuve más remedio que depositar toda mi vida y mi fè en un simple mensaje de ayuda.Esperé, y esperé, los interminables minutos, por una respuesta...De repente...de alguna forma...El aire fresco, el sonido redundante de las maquinas y taladros...Estaba en mi cama, una mañana soleada, del 3 de enero, un dia que recuerdo bien...Entonces no pude evitar, bostezar en calma..y de agradecer con cada fibra de mí; así es, era una mañana soleada del 3 de enero...Fuera de mi sueño.]]></content>
		</document>
		<document id="c402b4cc73cbf8c6fc7f95654c40d9c8" url="http://ki-ga-tsuita.blogspot.com/2010/08/un-dia-al-fin.html">			<content><![CDATA[hoy estoi en una de mis 9 horas al dia (probable) sentada en frente de la igualmente comun computadora, aunque en mi vista limitada solo pueda percibir el monitor..Al lado del monitor, esta una làmpara anaranjada por donde el foco de luz fosforecente blanco que porta con un ensamblaje de metal ,que parece plastico, la pantalla esta tomada en cuenta en la descripcion anaranjada y es mas ancha y alta que la base...todo el conjunto es perfectamente rompible, por su base de vidrio (anaranjada)con un hueco redondo que me hace pensar en un crater de bomba en su "punto medio"...jajaja, si lo hice pensar lo sé la (adjetivo) lampara es anaranjada, he logrado mi cometido. Siguiendo con este momento, encima del escritorio del monitorhay suficientes cosas como para jugar un nivel de The Scruffs...No me puedo resistir describirlo...Hay un libro para dummies de guitarra que "tome prestado" alguna vez...HA JA...es notable, su "fabuloso" amarillo llamativo usual en la serie Dummies. En la portada,sale una mano tocando la nota (no la sé) si es vergonzoso, solo ligeramente...a y el libro es ligeramente grueso, pero la palabra "dummies" lo hace menos intimidante,Hay tambien una libreta de alguna que tiro Banesco, con solapas con color del carton, o mas bien descolorido desde el principio, tiene el logo en negro en la parte izquierda inferior (yo estoy en frente asi que para mi parece la parte derecha,pero no lo es) el logo es demaciado comercial como para describirlo sin sentirme en una propaganda...Hay tambien un sobre con un corte de circulo en la mitad que forrado con plàstico aparentemente dèbil y transparente, hace visible su interior, el CD que porta esta impreso para su mejor "presentacion, vino con una guitarra electrica alguna vez...Volviendo a lo impreso, dice PEAVEY y la a con v graciosamente me hacen pensar que de hecho existe una maldita "w"...Es para principiantes y aburre al principio...Del otro lado hay un CD sin grabar, en su respectivo, màs barato sobre de carton (si es que ese material tan angosto se puede llamar asi..)pintado esta vez de verde y con un par de especificaciones, de la marca y el modelo...Hay tambien una espada de madera, pequeña, no es espada en teoria al menos no tradicional...es una espada corta de madera, con aritos de metal a un lado para colgarla, es decir, es un adorno... Mi hermano ignora eso por completo, y mi ultimo perro al igual "jugaba con ella"...Eso ha producido que de hecho ya no funcione para "adornar".Uno de los elementos, de los unicos que de cierto deberian estar aqui, es una especie de cajita de madera que sugestiona ser un pote, y un cactus en un pote dentro de ella...Se escucha mal, se ve bien...Ja. Aqui hay una cosa que yo elegí para el escritorio comunal...Una figurilla de Wallace de Wallace and Gromit, està Wallace vestido de "exterminador" con una linterna sostenida por unas manos proporcionalmente muy grandes, de un lado de el hay una enredadera con una sandìa y unas calabazas "grandes" (es decir no me puedo imaginar nada gigante a esa escala...) al extremo derecho y....pues. Un duende al extremo izquierdo. (bastante yo)Ademas està el telefono increiblemente aburrido con sus numerines y su elegante color...Tengo unas "barras" de corcho para colgar pero aun no encuentro el lugar, remotamente perfecto. Asi que duermen aqui.Encontrè tambien una piedra color terracota, que solia dar simpleza y encanto pero ahora esta sepultada debajo de...nada en realidad, solo hay tantas cosas que no se ve...M...hay un libro de educacion fisica de Leslie Douglas con una dedicatoria mìa, y sin entregar. Y un sinfin de paginas con cierta informacionluego volteo hacia el lado izquierdo (más cerca del monitor) y logro ver un ipod shuffle del modelo, mas viejo que el original viejo (de mi mama)...tengo imagen asi que me salvo de las 1000 palabras!;No tan cerca, en terminos de distancia sobre un escritorio, mi "madre" dejo fatalmente sus audìfonos respectivos, enrollados.Hay un par de manuales de windows en una bolsa plastica con aires de ziploc. Lo que se ve mas fuera de lugar y lo hace bastante caotico es un cable demasiado largo de guitarra que "accidentalmente" está aquí.A, casi lo olvido, y algo que es esencial, que me hace un fraude si no està, por que es obvio...El mouse. es negro, compactor, brilla de color rojo infortunadamente estè o no prendido el cpu...(que gasto)...Otro dia tendre alguna otra descripcion, hay tanto que describir...por ahora, mis planes son...Salir de la casa a las 9:00 am ir caminando hasta llegar al atlapa, con graciosos mapas de Google Earth + experiencia propia.Ver mapa más grandeVoy a un taller de escritura, de un tal museo de panama...Inusualmente,Lyann]]></content>
		</document>
		<document id="1c9c57b51b88cb34c7328a2823e03f35" url="http://ki-ga-tsuita.blogspot.com/2010/08/una-hormiga.html">			<content><![CDATA[A las tres de la mañana no solo los humanos estan medios desajustados, tambien las hormigas...pero que ella les enseñe...ah por cierto mientras escribo esto, ella sigue divirtiendose...]]></content>
		</document>
		<document id="b4f84761ba6e64543455c158cfa9d4d5" url="http://ki-ga-tsuita.blogspot.com/2010/09/avatar.html">			<content><![CDATA[Nuevo avatar, al menos para que con esto compruebe que sigo viva y escribiendoAvatar]]></content>
		</document>
		<document id="16b1833e19b3ca2d783b69453e43eee6" url="http://ki-ga-tsuita.blogspot.com/2010/09/birth-day-and-redish.html">			<content><![CDATA[hoy es el 7 de septiembre, que puedo decir tengo una ligera expresion permanente de alegria, y un pequeño sentimiento sombrìo de que mi tiempo crece a ser mas corto...ah..que mas da...Hoy a las 3 de la mañana, estaba meditando, curioso por que la meditacion en si, se trata de nada, pero otra vez, es relativo...Por un momento, yo no existi, luego, decidi reflexionar acerca de esos instantes antes del nacimiento, de como uno es un ser, que entra en un mundo diferente, que nunca ha conocido...de como es ser no ser, y ser, mientras eres algo imperceptible que crece con los regalos de su propia naturaleza y los comandos de su ADN.... :D...Meditar fué la unica forma de relajarme despues de hacer ejercicios a la 1 am,. y claro, yo en posicion de loto, por media hora fue suficiente para reconocer lo que es un dolor en el tobillo por no estar acostumbrado a una posicion especifica, pero en el momento donde como yo llamo "supernatural" yo no pude percibir que la pierna me estaba molestando...por que era una molestia lejana..a pesar de todo, sorpresivamente la pierna nunca se durmio...mi cuerpo se relajo hasta el punto en el que mi cuello se dejo caer hacia atras...alli bam! me desperté...(centellas)...Y ese es el comenzar...a eso de las 7:00---No le digamos a nadie--- me pinte el cabello! (temporalemente ,sin amoniaco, shampoo de color..., porque..bueno no soporto la errada idea de que mi cabello no regrese a su color..) ahora es rojo, y aun esta decidiendo que tipo de rojo es...quien me lo pinto?...jajaja- Mi mamà- este tipo de cosas inusuales, son de su juridisccion al parecer..solo esos cambios fìsicos random in a randomness...son los que le agradan..AddioLyann]]></content>
		</document>
		<document id="263f35d3b23522cf7ab196ae2c520cce" url="http://ki-ga-tsuita.blogspot.com/2010/09/coleccion-de-manos.html">			<content><![CDATA[Tengo un nuevo proyectoEstoy coleccionando manos..?..Las manos son tan interesantes...jjajajaajde Hecho todo el mundo tiene diferentes manos...de todo tipo, son tan diferentes. Vale la pena tener ese tipo de arte, pero claro, no ando por ahi cortando las manos...Es simple, las escaneo en mi casa o pido una fotocopia, de cualquier manera luego hago arte con ello...Me emociona este proyecto, porque me gusta ver la belleza de todo el mundo, incluyendo la historia que cuentan las manos.Por ejemplo, cayos de guitarra o piel áspera por lavar platos...Todo esto y mas con solo la palma de tu mano...En otras palabras se puede descubrir mucho de una mano!Te gustaria ser parte de lo que estoy creando?Es facil! toma una foto clara de tu mano, y eso es la mayoria...luego me lo envìas. o la otra alternativa es escanearla y enviarla...pero ya que no todo el mundo tiene un scanner...la primera es efectiva.Gracias...en lo que sea que las use, se los avisaré!o en general puedo hacer un arte genial de la mano a cambio de la imagen de la mano...]]></content>
		</document>
		<document id="2a1a525ac2f4b35c7da14bcbb6fe8dd5" url="http://ki-ga-tsuita.blogspot.com/2010/09/iconos.html">			<content><![CDATA[La madrugada de ayer me dedique a buscar los mejores iconos para el escritorio...Por cierto, los archivos PNG no pueden ser iconos, antes necesitan ser transformados y para eso existe http://converticon.com/, de PNG a .ICOPor otra parte, estos son los links para los iconoshttp://rocketdock.com/addons/icons/popular?p=11http://www.softicons.com/free-icons/art-iconshttp://www.pixelgirlpresents.com/icons]]></content>
		</document>
		<document id="39831c9ed9b2db00badb25633c9b8202" url="http://ki-ga-tsuita.blogspot.com/2010/09/la-respuesta.html">			<content><![CDATA[Estoy nuevamente en un circulo vicioso que mata cualquier tipo de virtud en mi...Siento que mi propia putrefaccion se refleja en cada aspecto fisico, mental y emocional...Mi vida otra vez a encontrado la infamia de no tener sentido...Solo soy "un pàlido reflejo de un ser humano" y ni siquiera lo puedo esconder, no tengo ganas de hacer nada, y todo me parece inutil por que nada me importa, las cosas no son inutiles porque ciertamente somos los unicos que pueden dotar de importancia alguna cosa, pero estoy desprovista de ese don, me siento tan debil mental y fisicamente, paso mis dias haciendo menos que los animales sin consciencia...y lo que observo solo es una mescolanza de colores opacos con mis malos pensamientos...Me repito "no puedo" pero ni siquiera se que es lo que no puedo...no tengo rumbo, no tengo vida...Hago, y lo que hago parece ser lo mas patetico que se puede hacer...Quiero gritar ayuda pero se muy bien que seria solo por deporte, la ayuda nunca vendra del modo hermoso en que quieres que aparezca, la ayuda es ordinaria, y eso de que sirve para alguien que en lo profundo busca algo extraordinario que conmueva su existencia?...La ayuda no existe del exterior, pero es eso cierto? el que yace en el fondo de un acantilado, no necesita ayuda exterior?, solo tengo la luz de saber que si sobrevivo esto, serè màs fuerte. Vivo con el temor de que este lastimoso todo haga de mi vida un habito pauperrimo. Y que yo despierte años despues para encontrarme con una historia que no me atreveria a contar a nadie, porque esta desgastada por todos aquellos que no fueron lo suficientemente valientes...Es porque en mi humanidad no quiero no tener una historia, mi existencia tiende a existir despues de todo, pero como soy lo mejor que puedo ser? como me dezhago de la preocupacion y empiezo a realizar? como convencerme de que la preocupacion es absurda y que mis lagrimas no sirven de nada? De que mi realidad es maneable y eso significa que puede ser todo y nada? Pero honestamente estoy atrapada en el solo hecho de entender que es todo y que es nada, para qué? para qué cualquier cosa? me levanto cada tarde en contra de mi voluntad, y no uedo volver a estar en mi inconsciente donde gloriosamente no siento nada, ninguma molestia de ninguna parte del cuerpo, ninguna molestia de mi propia mente, ningun insulto sutil de mi alrededor o propio...Solo...solo...Dormida no tengo que elegir si algo está bien o mal, eso es potencialmente lo mas grandioso que me ha ocurrido...No tengo que juzgar, a nada, lo cual me incluye, no tengo que buscar la felicidad y no tengo que oscilar en la tristeza o el enojo. Pero dormir por siempre no es la respuesta...Mas bien es cansancio puro, y remordimiento en su inaccion, en su fantasìa. Pero si la respuesta es relativa?...porque no puede ser esta mi respuesta?, porque debilita mi cuerpo? porque mi mente demora en ajustarse a estar despierta, afectando mi visiòn y movimiento?, si es mas bien por eso.No se..y eso viene acompañado de una mueca miserable en mi rostro.Lyann(karmaticamente nadie va a leer esto de todos modos, pero vaya grandiosa forma de desahogarse)]]></content>
		</document>
		<document id="195fac26210f6ca1d6ffb0892a86856f" url="http://ki-ga-tsuita.blogspot.com/2010/09/like.html">			<content><![CDATA[Hoy..solamente voy a postear las cosas que genuinamente me gustan...sin arruinarlas con en pensamientos secundarios1) Formateé mi computadora, y ahora todo es frescamente nada...todo lo que hacia el desorden desapareció,...Claro tengo que recuperar lo que mas me gustaba de mi gran interesante desorden...pero eso es divertido también......Si señores todas las imàgenes vintage, las fotos retocadas, los articulos interesantes de por toda la red...todo...gone...Y se siente bien...2) Estos videosLos tres videos que conforman el ultimo capitulo en anime de One Piece hasta este momento el 5 digo 6 de septiembre del 2010.Y eso es casi todo...es decir, si hay algo mas, definitivamente se ha quedado en ese estrecho espacio entre el espacio y tiempo que se llevo el viento una noche como esta...(osea, nunca lo sabremos....)A y definitivamente...Beethoven y Chaplin ( la gata) pero pensandolo bien...el personaje tambien...osea...HURRAH! a Charlie Chaplinfunny, funny, fun to its limits..Lyann]]></content>
		</document>
		<document id="7da0c8202e1b5a673ad176f5d445e3c7" url="http://ki-ga-tsuita.blogspot.com/2010/09/relativo.html">			<content><![CDATA[Nada es realmente increible, solo frustrante y tal vez inesperado. Si asi es hay una manera frustrante de ver todo...O mas bien un modo patentado.De por si la mayoria de nuestras experiencias solo son un resultado del modo de vida al que estamos acostumbrados. Y esto, lo inmediatamente anterior, me aterroriza...Que mi existencia no sea necesaria, sino algo mas cuerdo...innecesaria...Porque en cierta realidad ya ha ocurrido o tal vez curiosamente no?Me rio ante los recuerdos que me inspiran pensar que las personas no son una sola...Siempre, es una ley, la misma persona actua como una completamente diferente en la mas sutil oportunidad.Entonces la expresion, las personas son un oceano no resulta tan descabellada...todos son solamente la suma de las gotas a su alrededor.. gracioso porque las gotas son iguales de cierta forma...asi que lo dejo para meditar...Los dos ultimos dias han transcurrido en las noches unicamente..es decir dormir 8:00 am a 6:pm, bastante extravagante a? bueno son las 9:oo am asi que..zzzLy....]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>