<author id="15fd786fe4a345a36cce34ffee0d7907" url="hoteles-hostales-panama.blogspot.com" feed="http://hoteles-hostales-panama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="1d2c2506fb61b16a08ede1b13853817" url="http://hoteles-hostales-panama.blogspot.com/2008/08/hotel-bambito.html">			<content><![CDATA[En el corazón de las tierras altas de la Provincia de Chiriquí, Rep. de Panamá y en pleno corazón de la naturaleza, se encuentra el Hotel Bambito Resort.Situado en medio de montañas, le ofrece un delicioso clima templado, rodeado de una exótica biodiversidad.El entorno del Hotel Bambito le permite un sin número de actividades:• Descanso• Deportes de Aventura• Excursiones• Integración familiar y grupalEl entorno natural en el cual se encuentra el Hotel, los invita a realizar un sin número de tours ecológicos y de aventura para disfrutar en familia o con amistades como:Escalar el punto más alto del país el Volcán Barú localizado a 3,476 MSNMVisitar el Parque Internacional La Amistad y el sendero Los Quetzales administrados por la ANAM donde abunda la variedad de flora, fauna, recursos hídricos y espectaculares paisajes.Conocer el proceso de cría de caballos pura sangre, y el más espectacular orquideario del país con más de 2,600 especies.Visitar el sitio arqueológico de Barriles donde podrá conocer más de esta cultura de los primeros pobladores de esta región.Realizar un coffee tour mientras monta a caballo y se toma una deliciosa taza de café nacional en una de las fincas productoras del área.Aventuras en Canopy, river rafting y observación de aves.Eventos & ConvencionesUsted podrá realizar todo tipo de eventos: Reuniones, Seminarios, Talleres, Quinceaños, Bodas y demás.- Salón Bambito: con una capacidad hasta para 30 personas, ideal para reuniones privadas.- Salón Los Cisnes: con capacidad de 250 personas, con una gran versatilidad se ajusta a todos los requerimientos que usted necesita.- Area de la Piscina: con capacidad hasta de 400 personas, bajo techo, recomendable para bodas, cenas de bienvenida y despedidas.Adicional contamos con más de 58 hectáreas de exuberante naturaleza, 2 senderos ecológicos y amplios jardines naturales perfectos para talleres y dinámicas de grupos.Direccion. Volcan, Provincia de Chiriquim Republica de PanamaTelefono. (507)771-4373 (507)771-4374]]></content>
		</document>
		<document id="d40b8d7952533fbfa50e3110d1177ec1" url="http://hoteles-hostales-panama.blogspot.com/2008/08/hotel-contadora.html">			<content><![CDATA[Descripcion. Hotel con todo incluido, Habitación, impuestos hoteleros, alimentación, bebidas nacionales hasta las 12 de la noche, uso de deportes acuaticos no motorizados.El Hotel Contadora se encuentra ubicado en playa larga. Con 250 habitaciones, el mismo ofrece todas las comodidades para un estadía placentera. Las habitaciones se encuentran equipadas con aire acondicionado, televisor con sistema de cable, neveras, agua caliente, teléfono. Dependiendo de la ubicación de la habitación, usted podrá contar con vista a la playa, piscina o las áreas de actividades del hotel.Adicional, el Hotel Contadora cuenta con facilidades tales como:- Cancha de Tenis- Restaurantes- Bares- Cajas de seguridad- Centro de actividades- Dos piscinas- Deportes Acuáticos no motorizados ( kayaks, snorkeling, equipo de tennis )- Juegos de mesa- Centro de ActividadesTiene un centro de actividades el cual le proveerá de toallas para la playa, juegos de mesa, equipo acuático no motorizado y de equipo para el uso de las áreas deportivas tales como tenis y golf. Durante el día, el equipo de animación ofrece actividades en la playa y piscina: concursos, competencias, caminatas. Organiza también actividades nocturnas que van desde noches de comedia, actividades con participación activa de huéspedes y otros.Sus instalaciones cuentan con agradables habitaciones con diferentes acomodaciones dependiendo de sus necesidades. Cada una cuenta con aire acondicionado, baño privado, mini bar, balcón, y T.V. con canales internacionales.300 habitaciones para escoger:13 sencillas.25 matrimoniales.290 habitaciones dobles.26 lujosas suites.Telefono. (507) 214-3719 - (507)214-3720 Fax.:(507)264-1178 Correo Electronico. ventas@hotelcontadora.com]]></content>
		</document>
		<document id="67a776737d4e8db7443c4395dc6395aa" url="http://hoteles-hostales-panama.blogspot.com/2008/08/hotel-coronado.html">			<content><![CDATA[A solo 83 kilómetros de la Ciudad de Panama, usted se encuentra en Hotel Coronado, ubicado entre el Océano Pacifico, el Arco Seco, árboles, fauna natural y la única cancha de golf profesional diseñada por Fazio, 18 hoyos, par 72. Recientemente abrimos nuestra Cancha de Golf Ejecutiva, 9 hoyos, todos par 3, dirigida a desarrollar el juego de los principiantes tanto niños, damas o caballeros, quienes desean aprender o tan bien practicar el golf.Esta Cancha de Golf Ejecutiva es tan bien perfecta para Torneos Corporativos, donde los participantes se relajan del todo, después de un día de intensas reuniones en los salones de reuniones del resort.Todas nuestras espaciosas 78 suites proveen a nuestros huéspedes una bella vista de la cancha de golf o de los jacuzzis exteriores.Si desea realizar otras actividades deportivas el Resort le ofrece cuatro canchas de tenis iluminadas, dos piscinas de adultos y dos piscinas de niños. Podemos anunciar que somos el único Spa en Latinoamérica que ofrece la Terapia Cráneo Sacral y estamos certificados por el Instituto Upledger de Estados Unidos. Además de esta terapia única, nuestro Spa cuenta con diferentes tratamientosFaciales y corporales incluyendo la choco terapia. Contamos además con gimnasio, sauna, baño de vapor, jacuzzis internos, acuaerobicos o clases de pilates.Tenemos un Club de Playa que ofrece actividades deportivas acuáticas. Otra actividad única con que contamos en nuestro Resort es el Club Ecuestre de Coronado donde se encuentra nuestro Restaurante La Carreta , abierto de jueves a domingos y aquí podar disfrutar de su selección de carnes favorita y además todos los sábados tenemos música en vivo. También contamos con un Restaurante Gourmet La Huaca y una Cafetería La Terraza, el Restaurante del Club de Playa y Froggy’s Bar Karaoke. Un pequeño centro de convenciones que se puede dividir en 3 salones y puede acomodar hasta 150 personas para seminarios o eventos sociales.Direccion. Ave. Punta Prieta Coronado, Panama, Toll free from the USA: 866-465-3207Telefono. (507) 264-3164Correo Electronico. reservas@coronadoresort.com]]></content>
		</document>
		<document id="5f98423db7f7dd569396a8bb2061290d" url="http://hoteles-hostales-panama.blogspot.com/2008/08/hotel-de-ville.html">			<content><![CDATA[Una dirección exclusiva en el corazón financiero de Panamá, diseñada para huéspedes selectos, acostumbrados a recibir la esmerada y cálida atención personal que se merecen.Alojamiento y ambiente profesionalmente concebidos para reunir los elementos que exige el viajero experimentado en sus visitas a la bella ciudad de Panamá: máximo confort y seguridad, la más avanzada tecnología y una distintiva atención personalizada exigida por nuestra distinguida clientela.El diseño mismo de nuestro hotel-boutique se fundamenta en poder ofrecerle al viajero de negocios o de recreo un alojamiento claramente superior a la habitación hotelera tradicional. Nuestras habitaciones (todas Suites), además de un amplio espacio adicional, complementan todos los atributos de una pequeña residencia. Ofrecemos las siguientes distribuciones para su selección:23 Junior Suites4 Suites de Lujo4 Grand Suites2 Grand Suites de LujoEl Hotel ofrece los siguientes servicios a todos sus distinguidos huéspedes:Todas nuestras habitaciones son Suites, con dos líneas de teléfono y acceso inmediato a internet mediante línea especial de alta velocidad;Un Centro de Negocios provisto de computadoras, fotocopiadoras, fax, servicios de traducción, reproducción, encuadernamiento, o servicios similares;Amplios baños de mármol y artículos de tocador de primera, mas secadora de cabello, espejos de aumento y excelente iluminación;Videograbadoras y películas, a solicitud del huésped;Periódico local repartido a diario en su Suite y disponibilidad de diarios de diversos países;Servicio a la habitación (Room Service) brindado por nuestro afamado restaurante La Cocotte;Mayordomo y Conserje. Guia de compras y de actividades artisticas;Servicio de Lavandería;Disponibilidad de atención médica y de apoyo espiritual;Cable T.V. con 54 canales internacionalesEl Hotel de Ville está ubicado en el mismo centro del área financiera de Panamá, pero discretamente apartado, a pocos pasos de la Calle 50 (arteria vital de la ciudad) y la Avenida Beatriz Cabal. A escasos metros se hallan las principales sedes bancarias, firmas jurídicas, de inversiones y seguros, galerías de arte, restaurantes, tiendas, en fin, todas las facilidades que pueda requerir nuestro distinguido visitanteemail. reservaciones@devillehotel.com.pa]]></content>
		</document>
		<document id="bfebb937ba79779257d264edc171e918" url="http://hoteles-hostales-panama.blogspot.com/2008/08/hotel-guayacanes.html">			<content><![CDATA[Descripcion. El Hotel Guayacanes cuenta con todas las comodidades: agua caliente, Televisores con Cable TV, Secador de cabello, mesa de trabajo, closet, balcón, cafeteras, lavandería, neveras en las habitaciones especiales y servicio a cuartos.El área de habitaciones esta construido sobre cuatro módulos de 16 habitaciones cada uno de la siguiente manera:40 habitaciones dobles16 habitaciones sencillas4 Júnior Suites - 2 cuartos cada una4 Master Suites - 2 cuartos cada unaÁreas de Alimentos y Bebidas:Restaurante al aire libreDos comedores reservados con aire acondicionadoBarDiscotecaBar de PiscinaEventos:Salón Chitré con capacidad para 300 personasSalón Cristal con capacidad para 80 personasÁrea abierta localizada alrededor de la Piscina - hasta 1200 personasÁreas de esparcimiento:Piscinas para adultos y para niñosLago artificialJardines naturalesParque infantilÁrea de frutales enanosEventos:Salón Chitré con capacidad para 300 personasSalón Cristal con capacidad para 80 personasÁrea abierta localizada alrededor de la Piscina - hasta 1200 personasÁreas de esparcimiento:Piscinas para adultos y para niñosLago artificialJardines naturalesParque infantilÁrea de frutales enanosCasino:Fiesta Casino - el más grande y completo casino de la RegiónAbierto las 24 horas del día.Próximas atracciones:Canchas de TenisGimnasioNewsstand - tiendaDireccion. Vía Circunvalación, Chitré, provincia de HerreraTelefono. (507)996-9758 / (507)669-9759Correo Electronico. guayacanes@cwpanama.net]]></content>
		</document>
		<document id="85e4178480dc5ae2ffacb45937cd3d2c" url="http://hoteles-hostales-panama.blogspot.com/2008/08/hotel.html">			<content><![CDATA[La Antigua Escuela de las Américas se ha transformado en un hotel 5 Estrellas, el hotel Meliá Panamá Canal, ofreciendo elegancia y confort en sus instalaciones, y una gran riqueza de flora y fauna a los amantes de la naturaleza. Se encuentra a orillas del Lago Gatún y a sólo 10 minutos de la Zona Libre de Colón. Los alrededores del Meliá Panamá Canal hacen el escenario perfecto para el desarrollo de tours de aventura en lugares históricos y turísticos, ecoturismo, playas del Caribe, pesca deportiva, compras y mucho más. Ven a comprobar con tus propios ojos que el Paraíso Existe!Habitaciones.285 amplias y hermosas habitaciones con maravillosa vista al Lago GatúnBaño completamente equipado con secador de peloAmenidades para uso personalAire acondicionadoTV por cableTeléfono directoAcceso inalámbrico a internet (con cargo)MinibarCaja fuerteServicio de habitaciones habitación 24 horasCheck-in hasta las 3.00pm/check-out hasta la 1.00pmServicio Real: 30 Habitaciones en planta de Servicio Real ofreciendo los siguientes beneficios: check-in/out privado, lounge exclusivo, mayordomo, servicio de conserjería (8:00am a 5:00pm), acceso inalámbrico a internet (con cargo), amenidad de bienvenida, menú de almohadas, bar abierto durante 2 horas, exclusivo para huéspedes de Servicio Real en el lounge y atendido por un mayordomo (6:00pm a 8:00pm), acceso exclusivo al Piso de Servicio Real, sala de juntasServicios e instalaciones.Tienda de artesaníaCentro de negociosAcceso a Internet inalámbrico en las áreas públicas del hotel (con cargo)Servicio de niñera (previa solicitud y con cargo)Servicio de lavanderíaTraslados gratuitos a la Zona Libre de Colón (lunes a viernes), previa reserva y sujetos a los horarios establecidos por el hotelOrganización de excursiones (observación de aves, pesca en el lago Gatún, tours en puntos de interés, etc.)Club vacacionalHelipuertoPuntos de interés.El Canal de PanamáFuerte de San Lorenzo y PortobeloLago GatúnEsclusas de Gatún (Colón)Esclusas de Pedro Miguel y Miraflores en Ciudad de PanamáComunidad indígena EmberáObservatorio de AvesRestaurantes y bares.Restaurante Miraflores especializado en cocina internacional tipo buffet y a la carta para desayuno, almuerzo y cena con noches temáticas. Brunch dominicalRestaurante Darién, especializado en cortes de carnes nacionales e importadas, menú a la carta. Abierto de lunes a sábado para la cenaPiano-bar, abierto de lunes a domingo de 5:00pm a 1:00amBar-piscina, abierto de lunes a domingo de 8:00am hasta 6:00pmDiscoteca Galeón, abierto viernes y sábados de 9:00pm a 3:00amOcio.Piscina exterior de 3 nivelesCancha de tenis y baloncestoCancha de volley-playaPaseo en kayaksPaseo por el Sendero EcológicoServicio de masajes (previa solicitud y con cargo)Centro de entretenimiento para niños (Kid's Club)Actividades diarias para los huéspedes como: clases de aeróbic, clases de baile, etc. impartidas por nuestro equipo de animaciónCanopy: deslizamiento desde las copas de los árboles atravesando el Lago GatúnGran Casino MallorcaSalas de reuniones.Centro de convenciones "Hernando Colón para un máximo de 800 personasSalón Isla Grande con capacidad de 100 a 130 personas dependiendo el montajeSalón Contadora y Salón Barro colorado con capacidades de 10 a 40 personas dependiendo del montajeDireccion. Residencial Espinar, Panamá - Colón, ColónTelefono. (507) 4701100 (507) 4701200Correo Electronico. melia.panama.canal@solmelia.com]]></content>
		</document>
		<document id="10311fe6f08ed83d3b5f181caa2f33ad" url="http://hoteles-hostales-panama.blogspot.com/2008/09/el-casco-viejo.html">			<content><![CDATA[Cuando Rubén Blades compra una casa en Ciudad de Panamá, la gente se entera. Sobre todo si el famoso cantante, actor y ex candidato presidencial elige un barrio considerado poco elegante.La casa de tres pisos que Blades adquirió y comenzó a renovar en 1993 ocupa una destacada esquina del Caso Antiguo, un viejo barrio situado en una pequeña península que entra en el Océano Pacífico en el extremo sudoccidental de la capital. Fundado en 1873, el distrito está lleno de viejas mansiones y edificios públicos como la Residencia Presidencial y el Teatro Nacional. Además de ejemplos de arquitectura colonial española y neoclásica, tiene algunos edificios en estilo colonial francés que datan de cuando Francia intentó construir un canal interoceánico en el siglo XIX.Por siglos el Casco Antiguo fue el área residencial más cotizada de Panamá. Pero hacia mediados de este siglo comenzó a perder su lustre a medida que las familias ricas se mudaban a otras áreas que ofrecían residencias nuevas con comodidades modernas. Las viejas mansiones pronto se deterioraron y muchas fueron ocupadas por personas indigentes.Hace unos años algunos dirigentes locales comenzaron a buscar maneras de bruñir el opacado brillo del Casco Antiguo. En 1977, con apoyo de un préstamo de 24 millones del BID para un proyecto de desarrollo turístico urbano, Panamá fue uno de los primeros países en el hemisferio que invirtió seriamente en preservación histórica. Unos 7 millones de dólares fueron dedicados a restaurar monumentos históricos en el Casco Antiguo y a mejorar su red de distribución de agua corriente.En la actualidad el Casco Antiguo es escenario de una nueva ola de renovación. Pero esta vez gran parte del dinero proviene de fuentes privadas, de personas como Blades y empresas que ven un gran potencial en el renacimiento del antiguo distrito.Una segunda mirada. "El vecindario va a florecer nuevamente", asegura José Carranza, director del Teatro Nacional. "Será conocido como era hace años, como un barrio elegante de casa bellas y será una importante contribución a los atractivos turísticos de Panamá".La evidencia más concreta del cambio, asegura Carranza, es el auge del mercado inmobiliario de Casco Antiguo. "Casas derruidas que hace unos pocos años no se podían vender ahora se compran por 50.000 dólares", explica. "Un departamento remodelado de dos dormitorios cuesta 80.000 dólares. Eso demuestra que la gente pudiente está regresando".Hay otras señales: camiones cargados con material de construcción van y vienen por las calles adoquinadas del distrito. Las propias calles, otrora poceadas, están siendo reparadas empleando adoquines similares a los originales.Viejas fachadas aparecen rejuvenecidas bajo capas de pintura y hasta el imponente Teatro Nacional ha sido remozado. "La división panameña de la empresa de pintura Gliden donó el material y pagó la labor de pintar todo el edificio", informa Carranza.A pocas cuadras de distancia, en Plaza Bolívar, el antiguo Hotel Colombia está invadido por albañiles. La empresa de construcciones Restauro S.A., que se especializa en proyectos de restauración, está convirtiendo el edificio en un complejo de departamentos de lujo, preservando su fachada original.Varios factores han dinamizado la revitalización. Uno fue que en 1997 la UNESCO designó al Casco Antiguo como un Sitio del Patrimonio Mundial, hecho que llevó a muchos panameños a apreciar más la riqueza arquitectónica que alberga el distrito. Otro factor fue la aprobación de una ley ese mismo año que ofreció exenciones impositivas y créditos a bajo interés a quienes adquirieran propiedades en el Casco Antiguo y comenzaran a renovarlas en un plazo de dos años. Los planes de restauración deben ser aprobados por una comisión encargada de verificar que satisfacen pautas históricas, arquitectónicas y estéticas."El gobierno está muy interesado en hacer del Casco Antiguo una importante atracción turística", asegura Francisco Rodríguez, asesor del Instituto Panameño de Turismo. En vista del éxito que han tenido distritos históricos bien restaurados en ciudades como Cartagena de Indias en Colombia y San Juan de Puerto Rico, las autoridades panameñas esperan que el Casco Antiguo induzca a los visitantes extranjeros a alargar su estadía en Ciudad de Panamá."Alrededor de 60 por ciento de los extranjeros que visitan Panamá vienen a hacer compras o negocios", dice Rodríguez. "La estadía promedio de esos visitantes es muy corta, entre 2,5 y 2,8 días. Nuestra meta es aumentar ese promedio a cinco días, pero para hacerlo necesitamos ofrecerles algo único, algo que no puedan encontrar en otra parte". Con ayuda de un préstamo de 2,5 millones de dólares del BID, aprobado en 1998, el Instituto Panameño de Turismo está desarrollando una estrategia para integrar el Casco Antiguo con otras atracciones, como el ecoturismo, las comunidades indígenas del país y algunas playas poco conocidas del Pacífico y el Caribe.Hasta ahora, sólo cinco por ciento de los edificios en el Casco Antiguo han sido restaurados y el distrito carece de los hoteles necesarios para atraer visitantes extranjeros. Los residentes del área saben que queda mucho por hacer, pero su visión se ha vuelto sumamente esperanzada."Tenemos mucho optimismo en cuanto al futuro", asegura Mery Troya, gerente de Las Bóvedas, un restaurante y club de jazz instalado en un antiguo arsenal colonial. "Al comienzo tuvimos problema para atraer a la gente, pero ahora las calles están bien iluminadas, hay presencia policial y cada día tenemos más visitantes. Les gusta la comida, la música y adoran este singular entorno".Si deseas conocer mas de panama entra a www.travelstopanama.com]]></content>
		</document>
		<document id="d5b2d243c622b411fe3cc9bd422aeea5" url="http://hoteles-hostales-panama.blogspot.com/2008/09/hostal-balboa-bay-panama.html">			<content><![CDATA[NUEVO Hostal Balboa Bay Panamá, con su mejor ubicación y con un excelente y acogedor ambiente, para los que quieran venir a conocer a Panamá, descansar o de compras, nuestro Hostal les ofrece todas las alternativas y sobre todo un lugar donde pueden sentirse como en su casa....!!Estan ubicados en el Hermoso Barrio de Bella Vista a unos cuantos metros de la Bahía de Panama, y nuestro Hermoso Casco Antiguo, también tienen muy cerca las dos más grandes torres de edificios y Hoteles 5 Estrellas de toda Centro América, a su alrededor podra encontrar la mejor cadena de supermecados Riba Smith (www.rimith.com) con una variedad de servicios cajero automatico, panaderia, deli, farmacia, lavanderia con servicios adomicilios, tambien encontrará el Parque Urraca, un parque con enormes arboles y una area para ejecitarse donde puede disfrutar del oceano pacifico. A tan solo una cuadra Family Hospital Corporation's (Boston, Massachusetts) afiliado, Hospital Nacional (www.hospitalnacional.com) ; los mejores Restaurantes incluyendo Dominos's Pizza, El Viejo Pipo (Espanola), Rizzo's (Italiana), Taj Mahal (Hindu), Bolero's Restaurante y Bar(cubano), Euracia (Oriental) y Gasthaus Bavarian (Alemana Restaurante y Bar) y nuestra Area Bancaria todo a distacias muy cerca. Estan en el corazón de la ciudad en áreas seguras y céntricas, para brindarles nuestras mejores atenciones personalizadas y nuestra excelente hospitalidad.El Hostal Balboa Bay Panama cuenta con 7 habitaciones y un apartamento completamente equipado para estadías largas, todas las habitaciones cuentan con su Desayuno Continental, Agua Caliente, Internet, Sala familiar, Terraza para barbacoa y mucho más. Ven y disfruta de este paraíso y hospédate en la mejor opción que te puede ofrecer Panamá con su excelente servicio y buenos precios !!!!Servicios complementarios:-Desayuno continental-Area de lectura, con biblioteca, libros y películas en varios idiomas.-Acceso gratis a internet-Sala familiar-Terraza-bar; Area para barbacoa-Cocina autoservicio-Lavandería autoservicio-Agua caliente-Caja de seguridad-24 hrs seguridad-Depósito para equipaje-Información turística / invitaciones a algunos de los mejores bares, servicios de reserva de -boletos aéreos y excursiones a económicos Precios-Area de Estacionamiento-Acceso fácil a transporte (bus, taxi )-Area para ejercitarse (Ave Balboa)-Muy cerca de tiendas, bancos, supermercados, Restaurantes, Universidad, hospitales privados, públicos, bares)-Un excelente servicio por manos profesionales.-Cuartos disponible para discapacitados.-Atención médica 24 hrs.Direccion. Calle 39 Bella VistaTelefono. 507 6674-6424 / 6538-3313Correo Electronico. reservas@balboabaypanama.com]]></content>
		</document>
		<document id="ab7528b7ed8cd39a0f6422c0bb63b11d" url="http://hoteles-hostales-panama.blogspot.com/2008/09/hotel-euro-hotel.html">			<content><![CDATA[Edificio clásico, renovado en 2005. Situado en Vía España, arteria principal de la Ciudad de Panamá, Centro del Comercio, la Banca, Consulados, Agencias de Viajes, Teatros y Ramales de Transporte para todo el País. Dispone de 103 habitaciones equipadas con TV, teléfono, aire acondicionado, caja fuerte y baño completo. Facilidades del hotel: restaurante, bar, sala de conferencias, parkingServicios en el Hotel Euro HotelESTABLECIMIENTOAire acondicionadoAparcamiento cubiertAscensorGimnasioLavanderíaRestauranteRoom service parcialServicio maleteroHABITACIÓNAire acondicionadoCaja fuerteCon. Línea Telf. EstándarConectadasConexión FaxHilo musicalPerrosSecadorTeléfonoTVVoltajeDireccion. Via España, cerca del Colegio JavierTelefono. (507) 263-0802 / 263-0927Correo Electronico. info@eurohotelpanama.comPrecio. desde $ 44.00 hasta $ 72.00]]></content>
		</document>
		<document id="a922bad14971156869d8e3ee9278845e" url="http://hoteles-hostales-panama.blogspot.com/2008/09/playa-y-hotel-gorgona.html">			<content><![CDATA[Gorgona cuenta con varios sitios de hospedaje algunos también le dan la opción de pasar allí el día sin dormir. En el área hay señales que lo dirigen hacia los diferentes lugares.Cabañas Canadian (tel./fax (507)240-6397) no se encuentran a la orilla de la playa; tienen dos habitaciones con una capacidad para 5 personas y un precio de $30.00 a $40.00 diarios por cabaña, según la época del año. Son amplias, sencillas y no disponen de ninguna facilidad adicional. Para llegar a ellas en la intersección que se encuentra a los 2.7 kilómetros (medidos desde la Interamericana) debe doblar a la izquierda y a la primera entrada a la derecha 200 metros, luego a la izquierda 400 metros.Hotel Gorgona Jayes (tel.(507)240-6095, (507)223-7775): ofrece 40 habitaciones con aire acondicionado, piscina, salones para reuniones y convenciones, canchas de juego, bar y discoteca. Tampoco está a la orilla del mar, cuentan con el Gorgona Jayes Beach Resort a la orilla de la playa para uso de sus huéspedes. Las tarifas varían según la época del año. Tienen planes para pasar el día. Si usted avanza derecho, a los 2.2 kilómetros de la Interamericana llega al hotel. Allí encontrará las indicaciones para llega al Beach Club. Frente a éste se encuentra el Club Las Palmas de Gorgona, pero es únicamente para socios. Cabañas de Playa Gorgona -Panamá información y reservaciones (507)269-2433Estas cómodas cabañas se encuentran a la orilla de la playa. Disponen de numerosas facilidades adicionales que hacen de este lugar de veraneo un sitio muy concurrido. Aquí el huésped dispone para su esparcimiento de 2 piscinas para adultos y niños y 1 piscina con fuente para niños pequeños, ranchos alrededor de las piscinas y ranchos mirando a la playa, mesas de ping pong, canchas de futbol y voleibol, estacionamientos vigilados, hamacas, área de juegos para niños, y una barbacoa prendida diaria por cabaña para que usted mismo prepare sus ricos asados.Adicionalmente se cuenta con el Rancho "Sol y Mar" (puede acomodar hasta 60 personas para reuniones), el cual ofrece servicio de cafetería con desayunos y platos de comidas típicos (pescado frito, pollo frito o bistec encebollado con patacones o papas fritas a precios módicos de $3.00 a $5.00), venta de helados, bebidas, hielo, artículos varios de primera necesidad como: bronceadores, alcohol, etc.Si deseas conocer mas da clic AQUI]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>