<author id="174bea340b3fcd88fba910d17bbd14b4" url="panamaretail2009.blogspot.com" feed="http://panamaretail2009.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="f2abf9a1b65eb3f6cd5d5c37a5737499" url="http://panamaretail2009.blogspot.com/2008/08/justificacin.html">			<content><![CDATA[Hoy en día es importante que los proveedores y comerciantes detallistas compartan con los expertos en el sector Retail en Panamá estrategias operativas y financieras, prácticas y análisis para la mejora en procesos a lo largo de la cadena de suministros.Por ello el Centro Retail de Panamá organizará el CONGRESO PANAMÁ RETAIL 2013, en el marco de la Semana deL Retail a realizarse del 5 al 9 de agosto de 2013. Este evento reunirá a los personajes más importantes en la industria de Retail en Panamá para compartir procesos, estrategias y algunos secretos de la industria comercial y así desarrollar al máximo el potencial de sus asistentes.Los actores del comercio están viviendo importantes momentos de cambio fruto de la fuerte competencia. El deseo de maximizar la rentabilidad de cada negocio exige un conocimiento actualizado de la industria del “Retail” que posibilite anticiparse a futuras situaciones y que garantice la continua adaptación a las necesidades del cliente de forma eficaz.Sin embargo, somos conscientes que no solamente es necesario disponer de una óptima gestión del punto de venta para que, dentro del saturado abanico de posibilidades que contempla el espectador-consumidor, éste seleccione dicho punto como la mejor de sus opciones.Para que este último y, no menos importante paso se lleve a cabo con éxito, en este evento se pretende analizar cuáles son los aspectos claves para que el consumidor final entre en una tienda y compre e, incluso, que llegue a experimentar un verdadero momento de ocio. En definitiva, definir y evaluar el acto de compra desde el consumidor hacia la tienda y viceversa.]]></content>
		</document>
		<document id="744f9e6b36a02ec8fe92ec09ae5ca5f1" url="http://panamaretail2009.blogspot.com/2008/08/objetivo-general.html">			<content><![CDATA[OBJETIVO GENERALEl objeto de este evento es tratar de abordar de una forma eminentemente práctica los últimos avances que se están produciendo, a través de ponentes, nacionales y extranjeros, expertos en la materia, procedentes de diversos sectores, garantizando experiencias ricas y plurales.OBJETIVOS ESPECÍFICOSDefinir e identificar esta actividad de negocios, diferenciar los distintos canales del retail y familiarizar a los proveedores con la trascendencia de esta actividad en el país y sus proyecciones futuras.Conocer adecuadamente las motivaciones y los asuntos más importantes que afectan los resultados de los operadores de la industria.Identificar las nuevas tendencias del Retail e interpretar adecuadamente los cambios en la conducta de las personas respecto al consumo, así como respecto a las regulaciones nacionales e internacionales.]]></content>
		</document>
		<document id="e2eb89ddfecc2034d957bda382a59875" url="http://panamaretail2009.blogspot.com/2008/11/perfil-de-los-participantes.html">			<content><![CDATA[La temática de este evento se dirige a todos aquellos profesionales relacionados directa o indirectamente con el Retail y/o el Punto de Venta. Entre otros, va dirigido a: Directores Comerciales y de Marketing; Directores de Compras; Directores de Ventas; Jefes de Venta; Product & Category & Brand Managers; Key Account Managers; Responsables de Trade Marketing; Directores y Responsables de Tienda, Gerentes, Gerentes Comerciales, Gerentes de Venta, Gerentes de Negocios, de Empresas Proveedoras del la Industria del Retail.]]></content>
		</document>
		<document id="d426611373aa9e2741de258b0a857859" url="http://panamaretail2009.blogspot.com/2009/12/acovipa-retail-2010.html">			<content><![CDATA[Este es un completo programa de Conferencias Bimensuales de Centro Retail de Panamá cuyo objetivo es la información, el conocimiento y la promoción del Retail panameño.Hoy en día es importante que los proveedores y comerciantes detallistas compartan con los expertos en el sector Retail en Panamá estrategias prácticas y análisis para la mejora en los procesos a lo largo de la cadena de suministros.Por ello el Centro Retail de Panamá, lleva a cabo una serie de conferencias que reúnirán a los personajes más importantes en la industria de Retail en Panamá para compartir procesos, estrategias de la industria comercial y así desarrollar al máximo el potencial de sus asistentes.JUSTIFICACIÓNLos actores del comercio están viviendo importantes momentos de cambio fruto de la fuerte competencia. El deseo de maximizar la rentabilidad de cada negocio exige un conocimiento actualizado de la industria del “Retail” que posibilite anticiparse a futuras situaciones y que garantice la continua adaptación a las necesidades del cliente de forma eficaz.Para que este importante paso se lleve a cabo con éxito, en estas conferencias se pretende analizar cuáles son los aspectos claves para que el consumidor final entre en una tienda y compre e, incluso, que llegue a experimentar un verdadero momento de ocio. En definitiva, definir y evaluar el acto de compra desde el consumidor hacia la tienda y viceversa.]]></content>
		</document>
		<document id="f8cce9d1b184ee3da9ebf68ec4ef7058" url="http://panamaretail2009.blogspot.com/2009/12/contenido-programas-y-ponentes-de.html">			<content><![CDATA[CONTENIDO DE LAS CONFERENCIASPor medio de diferentes conferencias a lo largo del año, caracterizadas por un dinámico intercambio entre expositores y participantes, expertos en temas de Retail ofrecen a las empresas de este pujante sector la información necesaria que les permita llevar el pulso al mismo y utilizar esta información como herramienta en la toma de decisiones en sus negocios.PROGRAMASLa elaboración de las conferencias se llevan a cabo a través de un análisis detallado del mercado y como resultado se plantean con rigor y profesionalidad los principales temas de debate y discusión de los sectores más activos del sector alimentario panameño. La problemática con la que se encuentran el sector para su desarrollo, son el punto de partida para la selección de los temas a tratar.PONENTESComo corresponde, todos los eventos temáticos de actualización organizados por el Centro Retail de Panamá ponemos especial énfasis en la selección de ponentes ya que ellos son la clave del éxito de nuestras convocatorias. En este sentido, la elección de ponentes se lleva a cabo mediante un cuidadoso proceso de selección, invitando a los profesionales más recomendados que aporten información sobre experiencias prácticas concretas.Procuramos no sólo invitar a los principales directivos de las grandes corporaciones sino conocer también experiencias interesantes de empresas más pequeñas que puedan servir de referencia a los diferentes perfiles de directivos que componen todo el tejido empresarial del sector Retail en Panamá.Para evitar que se produzcan repeticiones en las exposiciones y garantizar el éxito de las ponencias, desarrollamos un trabajo en común con los ponentes, definiendo exactamente los items a los que se deben ajustar.Así, asignamos un aspecto en concreto sobre el que se deben centrar y conseguimos que a pesar del limitado espacio de tiempo del que disponen puedan profundizar en la materia que se le ha solicitado.]]></content>
		</document>
		<document id="da2a4ea98fd4cecd8edc94255889a842" url="http://panamaretail2009.blogspot.com/2009/12/marketing-y-produccion-de-acovipa.html">			<content><![CDATA[MARKETING Y PRODUCCIÓNDisponemos de un equipo especializado en darle la mayor difusión a nuestras conferencias.Organizamos entrevistas, tertulias y debates en las que conseguimos crear opinión y despertar el interés por la conferencia entre nuestros potenciales asistentes.Por otra parte, contamos con el apoyo de las principales cabeceras de prensa especializada para dar a conocer la conferencia y ofrecerle la correspondiente cobertura informativa después de su celebración.DOCUMENTACIÓNPara cada conferencia elaboramos un dossier de documentaciones con las ponencias que se han impartido en la jornada para que ud. pueda disponer de las principales conclusiones.Para ello ponemos a su disposición las ponencias impresas y cuidadosamente encuadernadas, así como un CD para facilitar la consulta a través de un soporte digital.Además, gracias a este dossier tendrá la oportunidad de obtener la máxima información sobre una conferencia a la que usted no pudo asistir.PATROCINIOSOfrecemos la posibilidad de asociar la imagen corporativa de una compañía con un evento en concreto en el que el patrocinador encontrará reunido a un gran número de profesionales enmarcado en su público objetivo.Podrá beneficiarse de todo el plan de comunicación y promoción que de la conferencia se defina y que engloba cuñas publicitarias y entrevistas en Radio y TV y mailing personalizados a profesionales del sector.Si quiere conocer todas las opciones de patrocinio que ofrecemos puede consultarnos.]]></content>
		</document>
		<document id="c0d528a23a250f1ca2410b5d8146c38d" url="http://panamaretail2009.blogspot.com/2009/12/objetivos-del-acovipa-retail-2010.html">			<content><![CDATA[OBJETIVO GENERALEl objetivo de estas conferencias bimensuales es tratar de abordar de una forma eminentemente práctica los últimos avances que se están produciendo, a través de ponentes, nacionales y extranjeros, expertos en la materia, procedentes de diversos sectores, garantizando experiencias ricas y plurales.OBJETIVOS ESPECÍFICOSDefinir e identificar esta actividad de negocios, diferenciar los distintos canales del retail y familiarizar a los proveedores con la trascendencia de esta actividad en el país y sus proyecciones futuras. Conocer adecuadamente las motivaciones y los asuntos más importantes que afectan los resultados de los operadores de la industria.Identificar las nuevas tendencias del Retail e interpretar adecuadamente los cambios en la conducta de las personas respecto al consumo, así como respecto a las regulaciones nacionales e internacionales.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>