<author id="1863fbd558cd14ae9a9f7aa0de5a9342" url="cambiodemocratico507.blogspot.com" feed="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="335f5a5b04794e8959e9c2527443c78f" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/accionistas-del-diario-opositor-la.html">			<content><![CDATA[Ricardo Alberto Arias y Federico Humbert se suman a Roberto Eisennman y así los tres pilares del poder de La Prensa están con Juan Carlos Varela. Todos han manifestado públicamente su respaldo al candidato presidencial del Partido Panameñista.EPASA - Por primera vez, en 33 años de historia, el diario opositor La Prensa define una línea política con miras a un torneo electoral, específicamente para el 4 de mayo de 2014.Al menos, así quedó en evidencia esta semana, luego del apoyo que anunciaron los empresarios Federico Humbert y Ricardo Alberto Arias al candidato presidencial del Partido Panameñista, Juan Carlos Varela.Ricardo Alberto Arias fue presidente de esa corporación entre 2001 y 2002, y Federico Humbert, entre 2002 y 2004, ambos elegidos por una amplia mayoría en la junta de accionistas que se reúne cada año.Tanto Arias como Humbert lideran dos de los grupos que dominan la junta de accionistas del diario opositor La Prensa. Según fuentes cercanas al rotativo, ambos empresarios controlan cerca del 30% de las acciones cada uno.El otro 30% lo domina el empresario Roberto Eisennman, quien es el fundador y fue presidente de esa empresa desde 1980 hasta 1995. Pese a que fue designado como presidente vitalicio y que no cumple funciones administrativas en la empresa, es de conocimiento público la gran influencia que ejerce en la línea editorial del medio escrito.La compañía cuenta con más de 1,500 accionistas y, según las disposiciones internas, ninguno de ellos puede poseer más del 1% de las acciones, pero las correlaciones de fuerzas ponen como líderes de los grupos internos a Eisennman, Humbert y Arias.Los empleados también tienen una participación accionaria en la empresa, ya que pueden comprar acciones. El 50% de las ganancias anuales se distribuye a los empleados y el resto se paga como dividendo a los accionistas.Línea éticaPese a que la línea ética del medio exige independencia política, e incluso los políticos electos o funcionarios del gobierno no pueden servir en el consejo de administración, el respaldo de Eisennman a Varela no es nuevo.El empresario -que tiene pendiente un proceso por evasión fiscal- promovió una gran alianza opositora en la que impulsaba la figura de Varela como candidato presidencial, con el argumento de que su condición de vicepresidente lo inhabilitaba para un segundo periodo en el mismo cargo.Tras redactar y presentar un documento en el que se repartía el poder, poniendo como candidato a presidente a Varela sobre el candidato presidencial del Partido Revolucionario Democrático, Juan Carlos Navarro, la negociación fracasó.Para el diputado José Muñoz, jefe de bancada del oficialista Cambio Democrático, la Junta Directiva del diario opositor La Prensa se contradice porque alega que en el país no hay libertades ni democracia. Sin embargo, a viva voz marcan y demuestran su línea política como medio de comunicación.“Han perdido su credibilidad. Han dejado en evidencia sus intereses y de antemano han demostrado cuál es su candidato para las próximas elecciones”, dijo. Para el dirigente perredista Mitchel Doens, es una sorpresa que Humbert y Arias se vayan con Varela porque en su momento pertenecieron a gobiernos liderados por el Partido Revolucionario Democrático.“Eso me llama poderosamente la atención porque uno fue canciller nuestro y el otro embajador de Panamá en Estados Unidos. Nosotros esperábamos que le dieran el apoyo al candidato de nuestro partido”.A juicio de la diputada Marilyn Vallarino, el diario opositor La Prensa tiene una campaña contra el Gobierno al no dar a conocer las obras realizadas en los últimos 4 años.“Son antigobierno y no quieren hablar de las obras. Lo importante es que el pueblo panameño las está viendo. Ellos, en vez de hundirnos, nos han elevado, que sigan dándonos plomo”, señaló Vallarino.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="f3d3c440bda6feb517d716feabf21d6e" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/campana-sucia-viene-de-los-que-se-estan.html">			<content><![CDATA[El diputado José Muñoz negó que detrás de la campaña sucia esté José Domingo Arias o el Gobierno Nacional.Al ser cuestionado por la campaña sucia que se percibe en las redes sociales aclaró: “nosotros rechazamos todo tipo de campaña sucia contra los candidatos y su familia”.Muñoz, quien jefe de campaña del candidato presidencial por el partido Cambio Democrático, José Domingo Arias, aseguró que esta campaña sucia viene de los que se están peleando el segundo lugaren referencia a los otros dos canidadatos presidenciales.  Añadió que quizás lo hacen entre ellos para bajarse uno a otro. “Ningún tipo de campaña sucia viene de la campaña de Arias, viene de las campañas de los que se pelean el segundo lugar”.Expresó que hay que investigar de donde provienen las campañas sucias, “hay miles de mecanismos para poder investigar y luego divulgar quienes están detrás de esto”, reiteró el diputado.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="a096457165e3c4de32fec7079555f0ee" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/cd2014-jose-domingo-arias-va-ser-el.html">			<content><![CDATA[A pocas horas para que se dé a conocer el nombre del compañero de fórmula de José Domingo Arias, candidato presidencial de Cambio Democrático, la expectativa se mantiene unida a la seguridad del triunfo en las elecciones, sobre todo entre los miembros del Movimiento Liberal Republicano Nacional (MOLIRENA).Durante una cena celebrada la noche del martes, los miembros del Molirena reiteraron su apoyo al candidato oficialista. Es más, Sergio González Ruiz, presidente del colectivo, manifestó que la fuerza Molirena - Cambio Democrático va a repetir.Mucho se ha comentado sobre la posibilidad de que Marta Linares de Martinelli sea la elegida para acompañar a Arias. Es más, en relación al compañero de fórmula de Arias, Luis Eduardo Camacho, secretario de comunicación de Cambio Democrático, aseguró que "hay aspirantes mujeres, hay figuras que se han evaluado... caballeros, pero obviamente que también hay damas como la Primera Dama... muchos tienen simpatía hacia ella".Este miércoles, en un hotel de la localidad, se desarrollará una reunión del Directorio Nacional del partido Cambio Democrático, en la cual se revelará el nombre del candidato o candidata a la vicepresidencia.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="b82ea6c93bd14a84149ff17387c1546e" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/cd2014-jose-domingo-y-marta-la-fuerza.html">			<content><![CDATA[Oficialmente Marta Linares de Martinelli es ratificada por el bloque CD-Molirena, como vicepresidenta de José Domingo Arias, en la alianza UNIDOS POR MÁS CAMBIOS. Ahora inicia la expansión de esta fuerza que busca llevar más cambios a todos los panameños.“Lo que más me convenció fue el plan de gobierno de José Domingo, Panamá Más, el cual cuenta con proyectos que continuarán con el proyecto de cambios para todos los panameños, pero sobretodo el programa Ciudad Mujer, el cual ayudará a todas las panameñas”, así lo indicó Marta Linares de Martinelli, durante su discurso después de ser ratificada como vicepresidenta de la alianza UNIDOS POR MÁS CAMBIOS.José Domingo Arias, candidato presidencial de la alianza oficialista, agradeció a Marta por aceptar la vicepresidencia de su nómina y reiteró su compromiso con todos los panameños. Además resaltó que ahora quedan tres meses para llevar a todos los rincones del país, las propuestas de Panamá Más, el plan que representa La Fuerza de lo Nuevo.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="f4af311ea54ce4110bfdbdee5bcbb6ab" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/cd2014-marta-linares-acompana-jose.html">			<content><![CDATA[La designación de Marta Linares de Martinelli por José Domingo como su acompañante de fórmula, y que fue avalada por la mancuerna CD-Molirena, reafirma que la alianza UNIDOS POR MÁS CAMBIOS está comprometida con la igualdad de género y el empoderamiento de las mujeres.Marta Linares de Martinelli tiene una trayectoria en la que se destaca su fuerte compromiso con temas sociales. Fue la primera Presidenta del Frente Femenino del Partido Cambio Democrático y como Primera Dama de la República ha trabajado desde su despacho como promotora y facilitadora de salud y educación para todos los panameños."La fuerza de lo nuevo reconoce a la fuerza de la mujer que es el pilar, la columna vertebral del país y es sin duda el corazón que mueve la maquinaria social. Marta será nuestra Vicepresidenta. Ella y Aimée serán el corazón social de nuestro gobierno. Hoy, con Marta, asumimos la responsabilidad de continuar este proyecto. Y nos sentimos acompañados por todos ustedes; por centenares de miles de panameñas y panameños que quieren seguir por el camino del cambio.Somos esa inmensa mayoría que no quiere volver atrás", expuso José Domingo.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="881408a4792b0c31ddadac369466f5d3" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/cd2014-marta-martinelli-tiene-una.html">			<content><![CDATA[NOTICIAS JDA - La fórmula de Cambio Democrático-MOLIRENA para ganar las elecciones presidenciales del 4 de mayo está completa. El Directorio Nacional de ambos partidos eligió a Marta Linares como candidata a la Vicepresidencia. La designación de José Domingo y avalada por más de 200 votantes reafirma que está comprometido con la igualdad de género y el empoderamiento de las mujeres.TRABAJO DE FORMA SILENCIOSA Y RESPONSABLECuenta con un equipo de mujeres porque confía en su capacidad creadora y no porque sea un asunto que toma importancia en medio de una campaña electoral. “Es un hombre humilde, capaz, honesto, sincero y con la capacidad de llevar al país hacia un mayor crecimiento económico y con más cambios. Si no encontrara todas esas cualidad en José Domingo, créanme que no hubiese aceptado ese reto”, dijo Marta, quien todos estos años ha trabajo de forma silenciosa y responsable.  Marta se define también como una mujer con un corazón panameñista, pues su padre fue uno de lo fundadores y tres veces diputado de ese colectivo. "Por eso me atrevo a invitar a todos los panameñistas que no estuvieron de acuerdo con la ruptura de la alianza y con la actual dirigencia, que se sienten olvidados a que se sumen a este proyecto", dijo entre vítores. PACTO ÉTICOLa fórmula se comprometió a continuar con una campaña de altura  y  propuso  firmar el pacto ético y exigir a los adversarios que den cumplimiento al mismo.  Marta Linares tiene una trayectoria en la que se destaca su fuerte compromiso con temas sociales.  Fue la primera Presidenta del Frente Femenino del Partido Cambio Democrático y como  Primera Dama de la República ha trabajado desde su despacho como promotora y facilitadora de salud y educación para todos los panameños. Impulsó la apertura del Centro Ann Sullivan de Panamá (CASPAN) que atiende a niños y jóvenes con autismo de forma gratuita y donde se trabaja de manera integral con la familia, buscando insertar a estos jóvenes en la vida laboral, por mencionar algunas.CORAZÓN SOCIAL DE GOBIERNO"La fuerza de lo nuevo reconoce a la fuerza de la mujer que es el pilar, la columna vertebral del país y es sin duda el corazón que mueve la maquinaria social. Marta será nuestra Vicepresidenta. Ella y Aimée serán el corazón social de nuestro gobierno. Hoy, con Marta, asumimos la responsabilidad de continuar este proyecto. Y nos sentimos acompañados por todos ustedes; por centenares de miles de panameñas y panameños que quieren seguir por el camino del cambio.Somos esa inmensa mayoría que no quiere volver atrás", expuso José Domingo.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="d40373d95dabfc424e8d965456070134" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/debemos-asumir-la-realidad-de-que-las.html">			<content><![CDATA[Arias puede ser el MismitoHORA CERO, (RAFAEL CANDANEDO).- Valoro el esfuerzo que llevan a cabo medios de comunicación para divulgar los resultados de encuestas de intención de voto llevadas a cabo por firmas de investigación de mercado.Es una herramienta muy útil, como una fotografía del momento, que vale la pena valorar, y estudiar las metodologías sobre las que se basa cada una de ellas.No pocas personas se rompen el vestido con esos resultados, que traen, además, no solo dolores de cabeza, sino descomposiciones estomacales.Desde hace varios meses encabeza esas encuestas el candidato oficialista, Mimito, y este mes se ha ratificado esa tendencia, en el caso de la firma Ipsos (Telemetro/La Estrella), con una ventaja de seis puntos (31% a 25%) en relación al más cercano rival, Navarro. A tres puntos (22%), dentro del margen de error, se encuentra el aspirante Varela. Han sido sostenidos en el tiempo esos índices.En la firma Quantix (La Prensa), la ventaja es aún mayor por parte del candidato oficialista: 10 puntos (en enero, 35,5% a 26,7% Mimito frente a Navarro). Varela está en tercer lugar, con el 21,6%.Y en una tercera firma, la que posee más experiencia en torneos electorales en Panamá, D&N, el oficialista se ha mantenido por meses adelantado, en un índice próximo al 40% y con un puntaje de 10 a 15 puntos por encima del candidato colocado en la segunda posición, en unas ocasiones Varela y en otras Navarro. Ha habido más movilidad entre estos candidatos para colocarse en un segundo lugar.En enero, se mantuvo esa tendencia, Mimito (38%), con 13 puntos por encima de Varela (25%) y Navarro (21%).Son índices fuertes, que se han mantenido en el tiempo, y que pueden variar, sí, frente a acontecimientos fuertes. Aunque el Metro no beneficiará ni siquiera al 10% de la población viajante de la capital, tendrá un impacto fuerte en la campaña, todo indica que, si así sucede, será en favor del candidato oficialista.Si usted niega de antemano el resultado de la encuesta y alardea de que medios y firmas de investigación son unos vendidos al Gobierno -que se puede discutir, claro-, entonces se ahorra el análisis de ellas, y la vida es más fácil con esa negación.La fotografía es esta, y puede hasta cambiar, no obstante quienes creemos en la democracia, en vez de negaciones o truculencias, debemos asumir la realidad de que las posibilidades mayores de triunfo están en el CD y su candidato.Rafael CandanedoCD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="cfb6a8e385eea6901aae56d49152ff13" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/editorial-vicepresidencia-oficialista.html">			<content><![CDATA[El candidato presidencial de la alianza oficialista, José Domingo Arias debe elegir a su compañero de nómina el próximo 29 de enero, por lo que consideramos debe ser una figura clave para que, luego de lograr el triunfo en las elecciones de mayo, ejecutar su programa de gobierno que se basa en 15 ejes temáticos sobre los que se sustentarán más cambios.Es lógico que en el partido Cambio Democrático existan opiniones diversas sobre la figura que ha de tener esa responsabilidad y entre ellas destaca la de la primera dama de la República, Marta Linares, quien ha hecho una encomiable labor.Otro de los nombres mencionados es el de Arnulfo Arias Olivares, defensor de los miembros del partido Panameñista quien interpreta el sentir de las bases de su colectivo, que es respaldar la alianza oficialista.El candidato José Domingo Arias, ha sido enfático al señalar que “lo más importante es que esa persona comparta conmigo la visión que tenemos sobre el país” y sabemos que quienes han sido mencionados llenan esos requisitos, aunque la dedición final recae sobre él.Lo importante es que quien sea anunciado el 29 de enero como vicepresidente de la nómina oficialista, debe ser apoyado por todos los miembros de la alianza, ya que se trata de respaldar el liderazgo de José Domingo Arias, cuya propuesta ha recibido un creciente apoyo entre la población electoral.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="fbd8452656af7aec59bd1e0c140864f7" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/encuesta-datexco-candidato-de-cd.html">			<content><![CDATA[José Domingo Arias se sitúa en el primer lugar de las preferencias del electorado con 45% de la intención de voto y aumenta dos por ciento. Juan Carlos Navarro, más cercano contrincante de Arias, se mantiene a 11 puntos porcentuales, mientras que Juan C. Varela descendió 8 puntos.La última encuesta de Datexco para Panamá América, NexTV y KW Continente reveló que a 95 días para los comicios generales, el candidato oficialista, José Domingo Arias, aventaja por 11 puntos porcentuales a su más cercano contrincante.La mencionada encuesta fue realizada del 15 al 21 de enero del presente año, a una población de 1,250 personas a nivel nacional, excluyendo la provincia de Darién y las comarcas indígenas. La misma registra un índice de error de 2.8% y tiene un nivel de confianza del 95%.La encuesta revela que el candidato presidencial de Cambio Democrático (CD) cuenta con 45% de las preferencias electorales.En segundo lugar se ubica el candidato presidencial del opositor Partido Revolucionario Democrático (PRD), Juan Carlos Navarro, con 34% de las preferencias.En tercer lugar se ubica el abanderado del Partido Panameñista, Juan Carlos Varela, con 13% de la intención de voto entre los entrevistados.Al comparar estos resultados con los de diciembre pasado, se observa que Arias repuntó dos puntos en relación con el pasado mes de diciembre, cuando obtuvo 43% de la intención.VicepresidenciaLa última entrega de El Pulso de Panamá también abordó el tema de la figura de los vicepresidentes de las distintas campañas políticas.En este sentido, 53% de los encuestados vio como favorable la imagen de la primera dama de la nación y esposa del presidente Ricardo Martinelli, Marta Linares, como compañera de fórmula del candidato oficialista.AnálisisTras la encuesta de Datexco, analistas consultados por este medio dieron su opinión respecto a los resultados mencionados.El politólogo Isaac Rodríguez manifestó que la encuesta demuestra el rápido remonte o recuperación de la campaña de Juan Carlos Navarro, el descenso de Varela y el techo que ha logrado el candidato oficialista, José Domingo Arias.Por su parte, el comentarista radial Edwin Cabrera señala que sigue pensando que todas las encuestas coinciden en el orden de los candidatos, coincidencia que dice compartir.El analista político Mario Rognoni dijo que no hay duda de que Varela se ha desplomado y la competencia real es entre Arias y Navarro.“Es evidente la ventaja actual de Arias en esta encuesta que le da 11 puntos de ventaja, versus 9 en Ipsos y 14 en Neira”.A juicio de Rognoni, a tres meses de la elección, parece ya que esto se polarizara entre los dos líderes de hoy. “Al final se llevará la victoria el que menos errores cometa”, dijo.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="7d4d35359b66a8a621503f98236d0e91" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/encuesta-datexco-martinelli-recibe.html">			<content><![CDATA[De los presidentes que han gobernado la nación después de la dictadura militar, en la conocida era democrática la administración que ha recibido mayor aceptación de la población es la del presidente Ricardo Martinelli.La última encuesta de la empresa Datexco realizada para Panamá América, NEXtv y KW Continente reveló que 46% de las personas entrevistadas tiene una imagen favorable del presidente.Por otra parte, 54% de los entrevistados consideran como positiva la administración de Ricardo Martinelli, contra 37% que le da un enfoque negativo.Fueron entrevistados 1,250 personas a nivel nacional, excluyendo la provincia de Darién y las comarcas indígenas.El trabajo aleatorio registró un margen de error de 2.8%, mientras que tuvo un nivel de confianza del 95%.El analista político Ernesto Cedeño señaló que lo que perciben los encuestados es el progreso que gravita en el país y lo han comparado con el resultado de las gestiones de sus antecesores, en las cuales no se hicieron individualmente las obras que se han hecho.Por su parte, el analista político Mario Rognoni dijo que hay poco que opinar en este caso, pues la gestión de Martinelli marca alto en casi todas las encuestas.Mario Rognoni manifestó que, a pesar de ello, el pueblo aspira a más cambios.Tanto analistas, como políticos que apoyan la gestión del actual gobierno alegan que el alto nivel de aceptación que mantiene Martinelli se debe a las diferentes obras y proyectos sociales que ha impulsado y que ha cambiado la vida de miles de panameños, que antes no habían recibido beneficio alguno de parte de los gobernantes.Una de las obras insigne de esta administración es el metro, el cual se tiene previsto que empiece a prestar el servicio a partir del próximo miércoles de ceniza. Además está el cambio al sistema del transporte, con el conocido metrobús, las etapas II y III de la cinta costera y el proyecto habitacional Curundú, entre otros.En cuanto a los proyectos sociales sobresalen el programa 100 a los 70, que a partir de este año se convierte en 120 a los 70; la beca universal; Mi Ángel Guardián y la ampliación de la Red de Oportunidades.DatosImagenLa aceptación con la que cuenta el presidente Ricardo Martinelli ha incidido en el candidato presidencial de Cambio Democrático, José Domingo Arias. 40% de los entrevistados respondieron que el presidente ejerce una buena influencia sobre el abanderado de su partido.ObrasEntre las obras y programas que ejecuta esta administración el programa 100 a los 70, la beca universal, la dotación de uniformes y útiles escolares y la construcción del metro marcan niveles de aceptación superiores al 60%.MejorLa mayoría de los entrevistados considera que una vez concluya este gobierno se contará con un mejor país. 35% respondieron afirmativamente, contra 31% que contestó que seguirá igual, 26% que piensa que quedará peor y 8% que no sabe o no respondió a la pregunta formulada.Muestreo54% de los consultados ven positiva la gestión del presidente.CD PANAMA]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>