<author id="190dc70bd1b1130281b7b4d56998fdf8" url="directour.blogspot.com" feed="http://directour.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="1599b2c475c773222e5114c9c1fb555c" url="http://directour.blogspot.com/2013/07/brasil-visita-del-papa-costes.html">			<content><![CDATA[Papa Franciso ha completado un "Woodstock Católico" en frente de millones de fieles en éxtasis. O hipnotisados. Nos preguntamos luego : ¿Cuántos se han dado cuenta de este ojo saurio detrás de la escena iluminada por una luz roja como del Averno? Los Fieles no se deben preocupar.El Vaticano tiene una indulgencia para los que siguen la cuenta del Papa Francis en la red social Twitter. Ofrece menos tiempo en el purgatorio antes de ir al cielo.El Vaticano ha decidido ofrecer el perdón a todos los católicos que siguen al Papa en la red social Twitter, dice The  Guardian que cita el diario italiano Corriere Sera. Pasan menos tiempo en el purgatorio, el estado intermedio entre la vida en la Tierra y más allá de que puede purificar y preparar ante el cielo.Después de la radio y la TV, TwitterEl Vaticano, que ha decidido demostrar que él también entró en la cabina de siglo XXI, por lo que encaja con su tiempo y el comportamiento de sus seguidores. En consecuencia, al igual que las indulgencias - remisión total o parcial del pecado - concedidos a las personas después de un evento en la televisión o la radio, se vuelve aún para los seguidores en Twitter de cuenta Pontifex, siempre curso a seguir los tweets de la papa y se arrepientan sinceramente. En la actualidad, la cuenta de Twitter del Papa Francis tiene alrededor de 7 millones de seguidores en muchos idiomas diferentes.La Visita de Francisco ha traido Un Costo ECOLOGICO jLes autoridades brasileñas han descrito la actitud de los líderes de la Iglesia como un criminal después de talar más de 300 árboles centenarios en un parque nacional para que los peregrinos pueden celebrar misa en la visita del Papa a Río de Janeiro. Temas relacionados.Directour: 2007. Papa Ratzinger Nego Holocausto Indigena en Visita a Brasilhttp://directour.blogspot.de/2007/05/el-papa-niega-holocaustoaborigen-debe.html#comment-for                 2009 PANAMA:Para que un Ordinariato militar del Vaticano???? http://directour.blogspot.de/search?q=vaticano               2010 Abusos sexuales y El Vaticanohttp://directour.blogspot.de/search?q=Abusos+sexuales+y+El+Vaticano                2013 Banco Vaticano. Mayor acionista de Fabrica de Armas en Italia y Ahora                          sospechas de Lavado de Dinero! http://directour.blogspot.de/search?q=Banco+Vaticano.+Mayor+acionista+de+Fabrica+ de+Armas+en+Italia+y+Ahora+sospecha+de+Lavado+de+Dinero]]></content>
		</document>
		<document id="6be0d3c7080a86de0d7b7de947d248d6" url="http://directour.blogspot.com/2013/07/dr-christian-felber-economia-del-bien.html">			<content><![CDATA[Christian Felber (09.121972, Salzburgo) .Profesor universitario de economía austríaco; bailarín, escritor y divulgador en materias de economía y sociología. Es especialista en economía sostenible y alternativas para los mercados financieros. Ha desarrollado un nuevo modelo internacional económico denominado Economía del bien común (Gemeinwohl-Ökonomie.[http://www.christian-felber.at/]]></content>
		</document>
		<document id="87d569398986ab7b0b3fad412c43fb52" url="http://directour.blogspot.com/2013/07/europa-piramide-de-austerlitz-cerca.html">			<content><![CDATA[    Directour: Cultural Hoy hablaremos de :Pyramide van Austerlitz.Claro que esto nunca podra competir con  las ORIGINALES Y mucho menos con la de la Antartida.. Pero para turistear. OkayDe vez en cuando han hechos unos rituales en solticios.Si te interesan Estas construcciones. Lea otros de nuestros articulos .fotógrafo René Robert. Piramide ? en estacion antartica Belgahttp://directour.blogspot.de/search?q=rene+robert.  Pyramide van Austerlitz.Construida por los soldados de Napoleón en Holanda para matar el aburrimiento en 1804., A una colina le dieron una forma Piramidal . La construcción duró 27 días. La colina pirámide tenía una altura de 36 metros y encima e un obelisco de madera de 13 Metros . Fue por la Erosion varias veces restaurada.. El conjunto se llama Mont Marmont ( Marmontberg).En el verano de 1805 dejó el Marmont , que era el Nombre Primero de esta Piramide. Bonaparte viajo con su ejército al sur de Alemania y luchó con la Coalición de guerra que culminó en la batalla de Austerlitz (ahora Slavkov.La Piramide cambio de Nombre en 1806 . De Marmot a Austerlitz. Por un campamento cercano de Bois en Ville de Austerlitz..RestauraciónA la vista de los 200 años de aniversario entre 2001 - 2004, la pirámide fue restaurada .En 2008, la pirámide fue finalmente reignaurada, junto con un nuevo centro para turistas.. La pirámide sufre daño por las fuertes lluvias del año pasado . Bonaparte se inspiro en Egypto  .                                        ]]></content>
		</document>
		<document id="a3eb6a31ea4fe35ab86ca92d60b8656b" url="http://directour.blogspot.com/2013/08/banco-mundial-recomendo-agobierno.html">			<content><![CDATA[ REDD: la codicia por los árbolesY como siempre el Banco Mundial , compromete al país en la ejecución de Reducción de Emisiones por Deforestación y Degradación Evitada (conocida como Redd+) sobre las áreas forestales de todo el país. Con ello, consolida el acceso al financiamiento internacional y su participación activa en el mercado de bonos de carbono. Pero detras de esto se esconden oscuros planes. El Gobierno Mexicano servil a las Elites solo obedecen los que se les ordena. La REDD+ esta interesada en los 5 Estados mas Ricos en diversidad Biologica, Botanica y Cultural:Redd+ en cinco estados de la República: Jalisco, Campeche, Quintana Roo, Yucatán y Chiapas.Con la excusa de  o reducir la emisión de gases de efecto invernadero por medio de la conservación de bosques o bien la restauración de las áreas forestales se apoderan de todo. Como en un juego de Monopolio. Y que de los Territorios indígenas ?En México, el 58 por ciento de los bosques son propiedad de los pueblos indígenas y campesinos que los habitan bajo tenencia ejidal o comunal, indican cifras del Centro de Estudios para el Cambio en el Campo de México (Ceccam).Como una conquista de la Revolución Mexicana de 1910, la mayor proporción de los bosques y selvas del país son propiedad de las comunidades forestales y de los pueblos indígenas.Ahora .Dentro de la Estrategia se subraya que el 26.2 por ciento de la superficie de las áreas naturales protegidas federales y estatales del país se encuentran en territorio de pueblos indígenas: más de 2 millones de hectáreas.Sin embargo, tal como lo indica el Ceccam, los pueblos indígenas y las comunidades rurales no cuentan con títulos formales de propiedad de tenencia sobre estos territorios ni están reconocidos sus derechos sobre los bosques.La Organización de las Naciones Unidas ha expresado que para el correcto funcionamiento de Redd+ es necesario establecer una posesión clara de la tierra   Y aqui el link de la web de la tal REDD+http://www.conservation.org ]]></content>
		</document>
		<document id="c1cbfd64ef576719276c7aa1dfcfd206" url="http://directour.blogspot.com/2013/08/edwaed-snowden-recibe-asilo-temporal-de.html">			<content><![CDATA[El abogado de Edward Snowden, Anatoli Kucherena, denunció a RT las acciones contradictorias de EE.UU. acerca de su cliente, subrayando que la posición estadounidense es "sorprendente" para él.              "Las acciones de EE.UU. se encuentran exclusivamente en el marco del espacio político. Escuchamos solamente declaraciones políticas. ¿Por qué hacen solo declaraciones políticas y no abren un proceso jurídico, como estipula la legislación? Pero esto no pasa", denuncia. "Como jurista profesional no puedo entenderlo en absoluto. Ya ha pasado más de un mes [desde que Snowden llegó a Rusia], y todavía no se ha iniciado ninguna acción legal por parte de EE.UU. Rusia no ha recibido ninguna solicitud de extradición del informante", dijo."La carta que escribió el fiscal general de EE.UU. es única. Por supuesto, voy a aprovechar este caso y la leeré a mis estudiantes para que podamos analizar su terminología. Pero esto no es una solicitud. Es solo una carta", subrayó el abogado."En su carta el fiscal general de EE.UU. asegura al Ministerio ruso de Justicia que no se apliquen torturas y ejecución contra Snowden. Pero la cuestión del castigo la decide el tribunal, no el fiscal general. Sin embargo por alguna razón desconocida la menciona el fiscal general de EE.UU.", dice Kucherena.Nuevas revelaciones de Edward Snowden indican que la NSA posee un programa secreto que permite a los analistas monitorear en tiempo real y sin autorización previa datos privados en la Red 'The Guardian'El periódico subraya que, aunque según la Enmienda de la Ley de Vigilancia de la Inteligencia Extranjera de 2008 se requiere una orden para vigilar a las personas de EE.UU., los analistas de la NSA pueden interceptar las comunicaciones sin orden judicial si están en contacto con uno de los objetivos extranjeros de la NSA.Anteriormente, el diario alemán 'Der Spiegel' había revelado que los servicios secretos de Alemania recurrieron al uso de XKeyscore,  que debía servir para que los servicios secretos de ese país "apoyaran" a sus homólogos estadounidenses en la lucha contra el terrorismo.]]></content>
		</document>
		<document id="dd13fc7983dc3de66b64858da1876f37" url="http://directour.blogspot.com/2013/08/eeuu-la-nsa-cumple-su-fin-remplazar.html">			<content><![CDATA[Abran los ojos. Los Humanos estamos siendo atacados por el Sistema  "Ecoconimo Tecnologico " impulsado por EEUU y sus aliados. Han usado a su favor la revelaciones de Sr E Snowden, argumentando  con baratas disculpas para comenzar a reemplazar humanos por ROBOTS.La gente en EE. UU muere de hambre . Pero el Gobierno tienen dinero para invertir en maquinas que remplazaran al hombre.NO PAGEN IMPUESTOS!Lee noticiaLa NSA se protege contra los 'Snowdens': remplazará su trabajo con máquinas: http://actualidad.rt.com/actualidad/view/102508-nsa-snowden-trabajo-maquinas]]></content>
		</document>
		<document id="5a68148ab70b6f54f9a262c444df3477" url="http://directour.blogspot.com/2013/08/peligro-con-los-bancos-de-dna.html">			<content><![CDATA[Miles de estadounidenses están facilitando su ADN a empresas que investigan el origen de las familias sin pensar en las consecuencias potenciales a largo plazo, advierten los científicos.Esta semana los Institutos Nacionales de la Salud de EE.UU. (The National Institutes of Health ) se han hecho eco del acuerdo histórico alcanzado para proteger la privacidad de la familia de Henrietta Lacks, que murió en 1951. Después de su muerte las células cancerosas y el ADN de Lacks se utilizaron como la base para 74.000 artículos científicos mundiales sin informar a su familia, indica el sitio web financiero Market Watch.Su caso representa una advertencia para aquellos que están dispuestos a facilitar su ADN para indagar en su árbol genealógico, dicen los abogados. Atraídos por documentales genealógicos del tipo 'Who Do you Think You Are?', cada vez más populares, miles de estadounidenses envían muestras de su ADN a empresas de genealogía para que averigüen el origen de sus antepasados. "Lo que no se dan cuenta es que están potencialmente entregando secretos médicos de sus abuelos y futuros nietos", advierte  Erin Murphy, profesora de la Facultad de Derecho de la Universidad de Nueva York. "Estas empresas operan en un área de legalidad gris", advierte.Otro estudio publicado en enero en la revista 'Science' demostró que los apellidos se puede recuperar haciendo coincidir el cromosoma Y de un sujeto anónimo con los datos genéticos de un primo tercero con un apellido conocido.Esta tendencia inquieta a los científicos. "No sabemos qué es exactamente lo que puede saber acerca de mí sobre la base de mi genoma y lo que sabrán acerca de mí en el futuro. Esa es la pregunta que me da miedo", confiesa Yaniv Erlich, miembro del Instituto Whitehead en el Instituto de Tecnología de Massachusetts y coautor del estudio. ]]></content>
		</document>
		<document id="3f02eeba9ec809e6baf717a9cd4fe743" url="http://directour.blogspot.com/2013/08/puerto-rico-30-de-la-poblacion.html">			<content><![CDATA[ El oncólogo Víctor Marcial Vega: dijo en un simposio de salubridad en San Juan" El 30% tenemos uranio radiactivo en nuestra sangre y orina, mientras que el 100% de la gente está contaminada con metales pesados, que los estamos respirando ahora mismo", El científico dijo que tal contaminación puede generar cáncer, autismo, lupus, artritis y enfermedades neurológicas.El médico destacó el incremento de casos de autismo entre los niños puertorriqueños, a uno de cada 37, cuando en 1980 era uno de cada 10.000La Marina de Guerra de Estados Unidos ocupó la mayor parte de las islas Vieques y Culebra como campos de tiro durante unos 40 años, hasta 2003. Varios estudios realizados por investigadores locales señalan como responsables a los restos de napalm, uranio y otras sustancias con las que experimentaban los militares estadounidenses.Bajo la presidencia de Barack Obama, Washington ha desestimado más de 7.000 demandas de vecinos de Vieques para ser compensados por problemas de salud con origen en esas prácticas militares : http://actualidad.rt.com/actualidad/view/100911-oncologo-puertorriquenos-contaminados-uranioNoticias Relacionadas.  Miles de niños padecen autismo por culpa de vacunas en EE.UU. . Texto completo en:http://actualidad.rt.com/sociedad/view/100788-eeuu-recompensa-autismo-vacunas  Reino Unido. CPobre y Ricos  presentan   18 sustancias tóxicas en el cuerpo.. http://actualidad.rt.com/ciencias/view/101899-ricos-pobres-diferentes-sustancia-cuerpo]]></content>
		</document>
		<document id="bedf1e0c5c8c3cad71607d375565b7a0" url="http://directour.blogspot.com/2013/08/union-norteamericana-mexicocanada-ee-uu.html">			<content><![CDATA[En la  reunión del Comité Judicial del Senado  se abordó el tema de los programas de vigilancia de masas por parte de la Agencia de Seguridad Nacional (NSA), la senadora demócrata por California Dianne Feinstein cometió un error geográfico al unir a tres países soberanos, EE.UU., México y Canadá, en uno. "La NSA ha proporcionado un mapa que me gustaría mostrar. En él figuran 54 lugares donde se planeaban ataques terroristas. El gráfico también muestra los atentados terroristas frustrados: 13 en Nuestra Patria, 25 en Europa, 5 en África y 11 en Asia", anunció la senadora."Ah ? es eso un error?O acaso es sus Mentes esta el plan  de la Union Norte Americana y la moneda unica : el Amerode este tema escribimos hace un tanto. aqui el linkAmero: Sera la moneda comun de la "Union NorteAmricana" (EE.UU.Mexico y Canada????http://directour.blogspot.de/search?q=Amero:+Sera+la+moneda+comun+de+la+%22Union+NorteAmricana%22+(EE.UU.Mexico+y+Canada]]></content>
		</document>
		<document id="24a8173a45041427cde08b07e9abbc02" url="http://directour.blogspot.com/2013/08/venezulea-recupero-su-oro-pero-la.html">			<content><![CDATA[Las Noticias nunca te recordaran que fue primero Venezulea que pidio su ORO bien por ese Pais. El Oro de Alemania.La ola de desconfianza en el dólar se intensifica después de que el Bundesbank alemán exigiera la repatriación de la enorme cantidad de oro almacenado en la Reserva Federal de EE.UU., que se niega a hacerlo antes de 2020.        Toda la operación podría retrasarse hasta 2020. Los representantes alemanes pidieron permiso para visitar la bóveda del Banco Central de EE.UU, pero no lo obtuvieron.Alemania, que mantiene allí alrededor de la mitad de sus reservas de oro, tiene razones para inquietarse. En general, las instituciones financieras de EE.UU.son conocidas por vender lo que realmente no existe.Por ejemplo, en 2012 el banco Goldman Sachs vendía certificados de oro, asegurando que estaban garantizados por el oro auténtico en sus bóvedas. Sin embargo, como se supo después, allí no había oro, y el banco estaba  trabajando sobre la base de un sistema de reserva fraccionaria presumiendo que pocos depositores exigirán recuperar su oro.Peter Boehringer, fundador y presidente de la Asociación Alemana de Metales Preciosos, opina que es una mala señal. "Hemos presionado mucho al Bundesbank, le hemos enviado un montón de preguntas, así como a otras entidades. Tenemos que saber por qué no está haciendo la auditoría apropiada, por qué no presionan al banco central de su socio, especialmente a la Reserva Federal, para que haga una auditoría adecuada. ¿Por qué no es posible repatriar ese oro? Así que hay un montón de razones y preguntas sin respuesta", dijo a RT Peter Boehringer."EE.UU. y la Reserva Federal están monetizando en la actualidad entre un 60-80% de la deuda federal recién emitida, los bonos del Tesoro. Y su compra libre es una mala noticia para la deuda de EE.UU. Evidencia que algo va mal con la calidad del dólar de EE.UU. como moneda de reserva. China e India probablemente consumirán 2.300 toneladas de oro en conjunto este año, lo que supone casi el 100% de la producción mundial”, explicó.La Reserva Federal de Estados Unidos es una de las organizaciones más secretas del mundo. Desde hace muchos años almacena grandes cantidades de oro de diferentes países. Si antes se consideraba como uno de los lugares más seguros para las reservas de varios países, ahora la situación ha cambiado, ya que el oro almacenado allí se está agotando como resultado de su venta, fianza o uso como garantía financiera. : http://actualidad.rt.com/economia/view/103068-fed-negar-devolver-oro-alemaniaNoticias relacionadas.El Dorado se queda en casa: Venezuela recibe el último lote de oro                                                        : http://actualidad.rt.com/economia/view/38548-El-Dorado-se-queda-en-casa-Venezuela-recibe-%C3%BAltimo-lote-de-oro-repatriado]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>