<author id="19de2101b5a8cb97a58aa5167848802a" url="cascostation.com" feed="http://cascostation.com/feed/" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="cbc7eb5875439980aea1bb3302f9e40c" url="http://cascostation.com/coworking-plan-light/">			<content><![CDATA[Si eres freelancer y estás trabajando desde tu casa; te podemos ofrecer el Plan de Membresía Light; ten tu oficina en el Casco Viejo tres veces a la semana, por sólo $150.00. Ya no tienes que trabajar encerrado en tu cuarto, recibir cientos de interrupciones al día de tu familia o mascota, ni tener que reunirte... Read more »La entrada Coworking: Plan Light aparece primero en CascoStation - Panama's Coworking Space in Casco Viejo.]]></content>
		</document>
		<document id="92c029c45bf931dd27badc6f839b8fb6" url="http://cascostation.com/coworking-plan-semanal/">			<content><![CDATA[Si tienes un empleo, pero trabajas tus proyectos personales o camarones en tu tiempo libre, podemos ofrecerte el Plan Semanal de Coworking: vienes a trabajar al CascoStation, una vez por semana, por $50. Muchas personas tienen un proyecto extra por fuera de su empleo regular, ya sea proyectos que le trabajan a clientes de manera... Read more »La entrada Coworking: Plan Semanal aparece primero en CascoStation - Panama's Coworking Space in Casco Viejo.]]></content>
		</document>
		<document id="151daca4b9ca459471a41112ce2b3d47" url="http://cascostation.com/el-venezolano-disfruto-venir-trabajar-con-gente-que-inspira/">			<content><![CDATA[Andrea Cogollos del diario El Venezolano, nos hizo una entrevista que cuenta desde los inicios, de dónde salió la idea, el desarrollo del proyecto y hasta algunos problemas que nos encontramos sobre la marcha.  Es gratificante poder leer sobre todo lo que hemos pasado de una manera tan concisa. Leer online Descargar en formato PDF... Read more »La entrada El Venezolano: “Disfruto venir a trabajar con gente que me inspira” aparece primero en CascoStation - Panama's Coworking Space in Casco Viejo.]]></content>
		</document>
		<document id="e1d57f6fbacf4ca28d8e5a888324ab6c" url="http://cascostation.com/open-coworking-jueves-27-de-junio/">			<content><![CDATA[Este Jueves 27 de Junio, tendremos un Open Coworking aquí en el CascoStation. ¿En qué consiste el Open Coworking? Tendremos el espacio de Coworking abierto para cualquier persona que quiera venir a trabajar en nuestra oficina ese día. Ven con tu laptop, estaremos abiertos desde las 8:30AM hasta las 6PM. Será totalmente gratuito. ¿Qué es... Read more »La entrada Open Coworking: Jueves 27 de Junio aparece primero en CascoStation - Panama's Coworking Space in Casco Viejo.]]></content>
		</document>
		<document id="33fb348dd2869ef1490286eb6457fae7" url="http://cascostation.com/taller-de-fotografia-con-alvaro-ching-los-resultados/">			<content><![CDATA[El pasado 3 de agosto organizamos un Taller de Fotografía con Alvaro Ching, sobre Street Photography.  Reunimos a unos quince fotógrafos, quienes compartieron con Alvaro por varias horas, detalles teóricos sobre la fotografía, el encuadre y la iluminación; para luego salir a practicar lo aprendido por las calles del Casco. Queríamos agradecer a Alvaro por... Read more »La entrada Taller de Fotografía con Alvaro Ching – Los Resultados aparece primero en CascoStation - Panama's Coworking Space in Casco Viejo.]]></content>
		</document>
		<document id="99f565c499a950f81faedfcbead47c7c" url="http://cascostation.com/taller-de-redes-sociales-octubre-2013/">			<content><![CDATA[El sábado 26 de octubre invitamos a Elsie Muñoz, quien presentó un Taller de Social Media a un grupo de interesados en el tema. Fue excelente poder compartir con todos por unas horas, no sólo las experiencias de Elsie; sino, del todo el grupo, viendo diferentes formas de cómo utilizar las redes sociales para mercadear... Read more »La entrada Taller de Redes Sociales – Octubre 2013 aparece primero en CascoStation - Panama's Coworking Space in Casco Viejo.]]></content>
		</document>
		<document id="afe9699d882877854a51ce0eed7960a4" url="http://cascostation.com/taller-de-tinta-china-ii/">			<content><![CDATA[¿Te gustó el taller de Tinta China que dio Remedios en el pasado Design Day @CascoStation?  Bueno, este sábado tenemos la segunda parte: Taller de Tinta China II con Remedios, Camila Bernal En el taller tinta y te parte I, aprendimos el correcto uso de la pluma antigua, sus cuidados y funciones. También experimentamos con... Read more »La entrada Taller de Tinta China II aparece primero en CascoStation - Panama's Coworking Space in Casco Viejo.]]></content>
		</document>
		<document id="afd85b3c48239ec1a5008aede265194" url="http://cascostation.com/taller-de-tinta-china-los-resultados/">			<content><![CDATA[El sábado 17 de agosto organizamos un Taller de Tinta China y Té con Camila Bernal, de la Tienda de Remedios. Nos acompañaron un grupo de varios artistas y amantes de la pintura, quienes compartieron con Camila por todo un sábado, desde la mañana como hasta las 6pm, diferentes técnicas para pintar, tanto con pincel, como... Read more »La entrada Taller de Tinta China – Los Resultados aparece primero en CascoStation - Panama's Coworking Space in Casco Viejo.]]></content>
		</document>
		<document id="e65862cba9d2d31ad587a0808715a970" url="http://cascostation.com/workshop-street-photography/">			<content><![CDATA[Conocida como Street Photography, la Fotografía Callejera es una de las actividades fotográficas  más practicadas tanto por los aficionados intrépidos como por los profesionales. …Un buen fotógrafo callejero tiene que poseer muchos talentos: un buen ojo por los detalles, luz y composición. Unos tiempos impecables, una visión populista o humanitaria y una habilidad incansable para... Read more »La entrada Workshop: Street Photography aparece primero en CascoStation - Panama's Coworking Space in Casco Viejo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>