<author id="1b31dac759e0867304abcd4df230f3af" url="tuarchipielagodesanblas.blogspot.com" feed="http://tuarchipielagodesanblas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="bf0f2ac2c78725d0faab8dd1f98408e6" url="http://tuarchipielagodesanblas.blogspot.com/2012/06/archipielago-de-san-blas-kuna-yala.html">			<content><![CDATA[El principal motivo turístico para visitar Panamá es el Archipiélago de San Blas, en la costa atlántica del país. Este Archipiélago, que forma parte de la región autónoma  del país que gestionan los indios Kuna, está compuesto por unas 400 islas de playas de arena finísima, llena de cocoteros y bañadas por el siempre agradecido mar Caribe.]]></content>
		</document>
		<document id="49c17b84bddbbc363ebc5e43ad82d7c2" url="http://tuarchipielagodesanblas.blogspot.com/2012/06/como-llegar.html">			<content><![CDATA[Para llegar a San Blas lo más practico es volar desde la Ciudad de Panamá a las varias pistas de aterrizaje que dan servicio a la zona. Esto es así dado que la conexión por carretera con el resto del país es realmente mala y sólo algunos cruceros y barcos de comerciantes Colombianos recorren esas aguas. Hay dos aerolíneas que viajan a la zona, Aeroperlas  y Air Panamá, ambas con el vuelo diario que suele hacer escalas de varios aeropuertos. ]]></content>
		</document>
		<document id="30e12d5b78c32b6a462cb0490e12a726" url="http://tuarchipielagodesanblas.blogspot.com/2012/06/cultura-y-tradicion-de-los-indios-kunas.html">			<content><![CDATA[En San Blas las mujeres se visten con vistosas blusas hechas con “molas”, para eso se aplican trozos de varias telas, uno encima de otro, y se cosen con una puntada especial, consiguiendo intrincados y extraordinarios diseños. Cada uno de los diseños es único y original y refleja la concepción del mundo, la naturaleza y la vida espiritual de los Kunas.Las mujeres también visten una falda larga con motivos característicos, un pañuelo de colores rojo y amarillo, varios llamativos adornos en cuello, brazos y piernas y llevan aros de oro en la nariz.Las familias viven en bohios de paja (pequeñas chozas) y utilizan hamacas para dormir.]]></content>
		</document>
		<document id="f690602b2ae53a698750e95ccd77e60e" url="http://tuarchipielagodesanblas.blogspot.com/2012/06/curiosidades.html">			<content><![CDATA[Las islas de San Blas fueron seleccionadas como uno de los dos "Mejores destinos para cruceros del mundo" por las revistas Cruising World y Le Monde Voyage. El programa de la cadena norteamericana  de televisión CBS "SURVIVOR" (Sobreviviente) Seleccionó una isla del archipiélago se San  Blas conocida por su idílico paisaje Sapbeinega, para una fiesta de recompensa ofrecida a los competidores que habían aparecido en la programación.   A lo largo de los años estas islas han sido el tema de numerosos articulos de National  Geographic.]]></content>
		</document>
		<document id="2a7ce1aad97da43fa3810d226de7e612" url="http://tuarchipielagodesanblas.blogspot.com/2012/06/el-archipielago.html">			<content><![CDATA[Las islas han sido formadas por acumulación de coral, están cubiertas de palmeras que se encuentran en aguas indescriptiblemente hermosas, no hay animales salvajes peligrosos y el clima tropical es perfecto. La impresión al llegar es increíble, la sensación de haber viajado en el tiempo, la sorpresa de ver como los indios Kunas que habitan este archipiélago han mantenido intactas sus tradiciones y forma de vida durante siglos, y la oportunidad de compartir y descubrir sus costumbres, sus tradiciones y su sencilla forma de vida.]]></content>
		</document>
		<document id="112f231525e66f2f3fe6e18c565f8b0d" url="http://tuarchipielagodesanblas.blogspot.com/2012/06/los-kuna.html">			<content><![CDATA[Los Kuna son un pueblo muy celoso por su identidad cultural y de su autonomía, por lo que no permiten a "extranjeros" poseer tierras o construir en su comarca. Esto elimina, de un plomazo uno de los mayores inconvenientes que tiene el Caribe: Los mega resorts de lujo y el turismo de masas.Por otro lado, visitar a los Kuna y conocer su rica cultura ya seria un motivo en si mismo para visitar la región  (Kuna Yala). Su región y costumbres son tremendamente interesantes; especialmente llamativas la vestimenta tradicional  de las mujeres Kunas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>