<author id="1b7126458b4f07becf0e33f190fe66fb" url="gioonline.blogspot.com" feed="http://gioonline.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="16c63d25428e05bcde6465687ff078d8" url="http://gioonline.blogspot.com/2008/04/0900-am-en-taxi-con-aire-acondicionado.html">			<content><![CDATA[09:00 am (en taxi, con aire acondicionado): 28.5º C11:00 a.m. (patio de oficina): 37.0º C.a la sombra eran 34.0ºC.12:30 p.m: 44.0º C (dejando el temómetro en un potecito bajo el sol).03:00 p.m: 35.0º C.08:00 p.m: 28.0º C.]]></content>
		</document>
		<document id="329d93208ba0b2ac333a6fcfd4c94b3f" url="http://gioonline.blogspot.com/2008/04/infiernos-diarios.html">			<content><![CDATA[He estado registrando la temperatura promedio durante los últimos días, pues ha hecho un calor horrible...El sábado pasado (19 de abril) a las 11:00 am estuvo el termómetro en 35.5ºC!!!! Fue horriblemente calcinante.Ayer, martes 22 de abril, al medio día la media según mi termómetro en casa, bajo techo, fue de 35ºC.Y bueno, como es de costumbre, los resfríos no dejan de estar a la orden del día..]]></content>
		</document>
		<document id="9cf8bdcf545834fb5989c7f0ef17e577" url="http://gioonline.blogspot.com/2008/04/temperaturas-del-da.html">			<content><![CDATA[Una muestra de lo cálido de nuestro clima... con sol radiante todo el día...09:00 am (en taxi): 32.5º C11:45 a.m. (patio de oficina): 34.0º C.01:45 p.m: 36.5º C03:00 p.m: 34.0º C.08:00 p.m: 28.5º C.]]></content>
		</document>
		<document id="ab950a68ef1142bede8e24c0d2efa686" url="http://gioonline.blogspot.com/2008/04/temperaturas-domingo.html">			<content><![CDATA[09:00 am: 28.5º C11:00 a.m: 36.0º C.03:00 p.m: 35.0º C.Tuve que meterme en aire acondicionado desde la 1pm, porque la calor era realmente insoportable.]]></content>
		</document>
		<document id="fc328e0610111e829eae25e07619248d" url="http://gioonline.blogspot.com/2008/04/top-10-de-la-semana.html">			<content><![CDATA[1 Gotas de agua dulce - Juanes2 Apologize - Timbaland y One Republic3 Cada qué… - Belanova4 Dónde estará mi primavera - Myriam Hernández5 Hate that I love you - David Bisbal y Rihanna6 Martes de Galeria - El Rookie ft de la Guetto7 Dónde están corazón - Enrique Iglesias8 La frase tonta de la semana - La Quinta Estación9 Gracias a Dios - Mach and]]></content>
		</document>
		<document id="128992adae6b341ec35569ebd8affe1a" url="http://gioonline.blogspot.com/2008/04/top-10-para-el-20-de-abril-2008.html">			<content><![CDATA[1 Gotas de agua dulce Juanes 2 Cada qué… Belanova 3 Dónde estará mi primavera Myriam Hernández 4 Hate that I love you David Bisbal y Rihanna 5 Dónde están corazón]]></content>
		</document>
		<document id="b31f57317a20539c370efa332576e10d" url="http://gioonline.blogspot.com/2008/04/top-10-para-el-27-de-abril-2008.html">			<content><![CDATA[1 Gotas de agua dulce Juanes 2 Cada qué… Belanova 3 Dónde estará mi primavera/ Myriam Hernández 4 La frase tonta de la semana La Quinta Estación 5 Dónde están corazón Enrique Iglesias 6 4 minutes Madonna, Timbaland y Timberlake 7 Todo irá bien Chenoa 8 Touch my body Mariah Carey 9 Apologize Timbaland]]></content>
		</document>
		<document id="ffbe2404ede124e1a42df28d570ebfae" url="http://gioonline.blogspot.com/2008/04/y-la-temperatura-las-12m-en-panam-es.html">			<content><![CDATA[De unos extraordinarios 43ºC!!!!!!!!!!!!!!!!!No lo pude creer tampoco...Dejé mi termómetro bajo el sol y al verlo a esa hora, estaba marcando 43ºC!!!!Rayos, y eso que está nublado y yo lo siento bastante fresco...Pero con razón, cuando uno camina en las calles (que para el colmo carecen de árboles, los cuales refrescan el camino), uno llega a su destino empapado en sudor... Y a la gente le]]></content>
		</document>
		<document id="5a1d69a6ee3752b29c17c2f0b7de42f2" url="http://gioonline.blogspot.com/2008/05/top-10-para-4-de-mayo-2008.html">			<content><![CDATA[1 Dónde están corazón Enrique Iglesias 2 4 minutes Madonna, Timbaland y Timberlake 3 Si no te hubieras ido Maná 4 La frase tonta de la semana La Quinta Estación 5 Dónde estará mi primavera Myriam Hernández 6 Cada qué… Belanova 7 Feedback Janet Jackson 8 Todo irá bien Chenoa 9 Alone Celine Dion]]></content>
		</document>
		<document id="4931ae493305d30c185fbd01dabca434" url="http://gioonline.blogspot.com/2008/05/top-10-para-el-25-de-mayo-2008.html">			<content><![CDATA[1 Si no te hubieras ido Maná 2 4 minutes Madonna y J. Timberlake 3 Gotas de agua dulce Juanes 4 Hate that I love you Rihanna 5 Yo Quiero Camila 6 Al filo de la realidad David Bustamante 7 Luz de esperanza gaitanes 8 See You Again Miley Cyrus 9 Carita Bonita Erre XI 10 La frase tonta de la]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>