<author id="1d4029161e41eacc2adc9ff9a0517127" url="artefacto.wordpress.com" feed="artefacto.wordpress.com/feed" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="54008090da113cf1f50958bc57120bee" url="http://artefacto.wordpress.com/2013/11/21/las-estrellas-latinas-rinden-un-sentido-homenaje-a-miguel-bose/">			<content><![CDATA[El cantante español Miguel Bosé vivió una noche mágica en Las Vegas donde sus compañeros de profesión, desde Juanes a Ricky Martin y Alejandro Sanz, le homenajearon como “Persona del Año” de la Academia Latina de la Grabación interpretando los … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="a895fb5d6d37cef88e90c1f1d3d50e68" url="http://artefacto.wordpress.com/2013/11/24/santana-le-hace-cover-a-jarabe-de-palo-acompanado-de-juanes/">			<content><![CDATA[  El ícono del rock e integrante del Rock and Roll Hall of Fame, Carlos Santana, anunció en Las Vegas el lanzamiento esta semana del primer sencillo de su próximo álbum ‘Corazón’ (que se estrenará en marzo de 2014), Se … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="b1ae0b964a08f1e1485db059e1ec3f41" url="http://artefacto.wordpress.com/2013/11/25/dani-martin-presenta-que-bonita-la-vida/">			<content><![CDATA[Dani Martín es considerado uno de los artistas más importantes de España en los últimos 15 años. Sus canciones marcaron a toda una generación en la primera década del 2000 al frente de El Canto del Loco y sigue marcando … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="8b3d88208b02e5d749e120de26da5449" url="http://artefacto.wordpress.com/2013/11/27/daft-punk-presenta-instant-crush-con-el-vocalista-de-the-strokes/">			<content><![CDATA[Después de la rítmica y pegajosa “Lose Yourself to Dance” y la viral “Get Lucky”, Daft Punk lanza su nuevo sencillo, “Instant Crush”, a dúo con Julian Casablancas, líder de The Strokes. Daft Punk presenta esta semana el sencillo “Isntant … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="fafa7bda193e331943cdcf565bfde6d5" url="http://artefacto.wordpress.com/2013/11/27/lenny-sigue-imparable/">			<content><![CDATA[La separación del dúo puertorriqueño Dyland & Lenny no es una piedra en el camino para Julio Manuel González mejor conocido como “Lenny”, quien sigue imparable en el género urbano. “Más no puedo amarte” es el nombre del sencillo promocional … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="5f89a8798e63284a1fe478c04a05bb05" url="http://artefacto.wordpress.com/2013/11/27/winnie-t-sitton-presenta-su-show-anti-navideno/">			<content><![CDATA[El 19 de diciembre en el Teatro Amador, Winnie T. Sitton dejará salir el Grinch que lleva dentro sin tapujos… así como suelen ser sus obras y stand ups. La invitación a disfrutar de “Ron ponche de la ras” está … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="e2692ad173bb1fea9a3f33b02103d4a3" url="http://artefacto.wordpress.com/2013/11/29/abriran-convocatoria-al-festival-de-cine-pobre-panalandia/">			<content><![CDATA[Abierto a personas, grupos y comunidades que realicen producciones sin presupuesto o con muy bajo presupuesto, la iniciativa de la Fundación Centro de Imagen y Sonido (CIMAS), busca la interacción de sus proponentes, de un nuevo público y fomentar el … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="1b14481766a80ef1c7117120e79bafe4" url="http://artefacto.wordpress.com/2013/12/05/alejandra-guzman-obtiene-disco-de-oro-en-24-horas/">			<content><![CDATA[Recientemente, Sony Music México anunció que el álbum “La Guzmán – En Primera Fila”, es el álbum de música en español más vendido en México, debutando en la posición #1 del chart de ventas de Mixup esta semana y además, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="4e71c0b75af5a7a829e1472661a2266f" url="http://artefacto.wordpress.com/2013/12/09/pnk-la-mujer-del-ano-segun-billboard/">			<content><![CDATA[La cantautora estadounidense P!NK fue nombrada Mujer del año por la revista Billboard, una de las publicaciones de mayor impacto y de las más respetadas en la industria musical. La multripremiada artista recibirá el reconocimiento en la octava versión de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="a861f8830c8ad815b9e1d70439a3dba8" url="http://artefacto.wordpress.com/2013/12/09/tony-dize-regresa-con-el-video-de-prometo-olvidarte/">			<content><![CDATA[Luego de una breve pausa en su carrera musical, ‘La Melodia de la Calle’ Tony Dize regresa al escenario con el estreno por dos días consecutivos en televisión y online de su video musical “Prometo Olvidarte”. El estreno inicia mañana … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>