<author id="1d811b4c49588af179b99b19d1b20c34" url="realestate-panama.blogspot.com" feed="http://realestate-panama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="5">
		<document id="51d8fcedda4988d4cf7330e20dbfb054" url="http://realestate-panama.blogspot.com/2007/06/el-ministro-de-turismo-ruben-blades.html">			<content><![CDATA[www.panamalegalconsultants.comEl ministro panameño de Turismo, Rubén Blades, desmintió que se haya adoptado la medida de reducir el tiempo de estancia en el país de turistas a solamente 30 días y que Panamá esté exigiendo vacunas para permitir la entrada al país. “Esos comentarios son completamente falsos y lo que buscan son desacreditar las acciones del Gobierno nacional. Queremos aclarar que los turistas pueden venir a Panamá hasta por 90 días, con dos prórrogas después de los primeros 30 días, tanto en los casos en los que se exija la visa o la tarjeta de turismo.”Según Blades, los comentarios surgen a raíz de “un manejo irresponsable de información” que está circulando por Internet, en el que se sugiere que se ha disminuido la cantidad de días que los turistas pueden permanecer en Panamá y que se estará exigiendo una tarjeta de vacunación para su entrada al país. “Personas inescrupulosas se están dando a la tarea de circular rumores que lo que persiguen es hacerle daño al país” advirtió Blades.El ministro aclaró que el Instituto Panameño de Turismo (IPAT) no fue inicialmente consultado para la elaboración de un proyecto de ley de salud “que busca mejorar los controles sanitarios, adhiriéndose al reglamento sanitario internacional”, comentó y aclaró que los ejecutivos del IPAT tuvieron conocimiento del mismo el viernes de la semana pasada. “El desarrollo de la actividad turística implica consideraciones que no están dentro de nuestra jurisdicción; queremos aclarar que la ley no ha sido sancionada y que la ministra de Gobierno y Justicia, Olga Gólcher, enviará una nota a todas las aerolíneas y al cuerpo diplomático, a fin de aclarar que el aspecto de la vacunación aún no está aprobado oficialmente”, señaló el ministro de Turismo.Por su parte la entidad rectora del turismo en Panamá, solicitó a la Dirección Nacional de Migración que adoptara las medidas pertinentes a fin de que los turistas interesados en hacer efectiva la extensión de su visa de turismo concedida por treinta días y prorrogables por sesenta días adicionales, puedan hacerlo en cualquiera de las oficinas de la Dirección de Migración a nivel nacional. “Es una medida importante que creemos beneficiará al turismo” afirmó por último Blades.*************************************** more info: info@panamalegalconsultants.comThe Panamanian minister of Tourism, Rubén Blades, denied that the measurement has been adopted to reduce the time of stay in the country of tourists to only 30 days and that Panama is demanding bovine to allow the entrance to the country. “Those commentaries are completely false and what they are to discredit the actions of the national Government. We want to clarify that the tourists can come to Panama until by 90 days, with two prorogations after the first 30 days, as much in the cases in which the visa or the card of tourism is demanded.”According to Blades, the commentaries arise as a result of “an irresponsible handling of information” that is circulating around Internet, in which it is suggested has diminished the amount of days that the tourists can remain in Panama and that will be demanding a card of vaccination for its entrance to the country. “Bad people are circulating rumors who what they persecute are to do damage to him to the country” noticed Blades.The minister clarified that the Panamanian Institute of Turismo (IPAT) initially was not consulted for the elaboration of a project of health law “that it looks for to improve the sanitary controls, adhering to international the sanitary regulation”, commented and clarified that the executives of the IPAT had knowledge of he himself Friday of the last week.www.panamalegalconsultants.com]]></content>
		</document>
		<document id="a3095ac841ddb0c9df78fa230cda7caa" url="http://realestate-panama.blogspot.com/2010/10/como-anunciarse-en-nuestro-sitio.html">			<content><![CDATA[Estimado agente, empresario o propietario. Nosotros le ofrecemos cuatro opciones para anunciarse en nuestro sitio web que tiene mas de 1500 visitantes al mes! Una de ellas es en el Slide Show que aparece en casi todas las paginas. Por solo $150 al mes y por contrato de tres meses usted puede aparecer en este slideshow.La otra opcion es el banner superior fijo cuyo costo es de $200 al mes y que sale tambien en todas las paginas sin excepcion. El banner inferior cuesta $150 y tambien es fijo en todas las paginas. Los banners laterales tienen un costo de $100 cada uno por mes.La publicidad pagada en nuestro sitio a traves de los banners y el slideshow tambien le da derecho a mandar sus articuloso sus propiedades para ser colocados en nuestra pagina de noticias, mientras este pautando con nosotros. Asi que tendrá dos opciones de anunciarse por el precio de una pauta.El pago puede ser en efectivo o en cheque, solo tiene que llamarnos al 6529-2642 o escribirnos a jucasta@gmail.com para mas informacion!Julio Castaneda Ch.Administrador del sitio]]></content>
		</document>
		<document id="6089661e28f61cb5bedf1267eca34997" url="http://realestate-panama.blogspot.com/2010/10/venta-de-casa-en-teremar-excelente.html">			<content><![CDATA[Se vende casa en Barriada Teremar en Juan Diaz a solo 36000 dolares negociables. Cerca de todo como Centros Comerciales y Supermercados, con acceso al corredor Sur y al aeropuerto. Cuenta con dos habitaciones, cuarto de baño, sala comedor, cocina con gabinetes, patio con cesped y arbol, garage sin techar y terraza, pasillo lateral con piso de cemento, dos tinas.House for sale in Teremar, Juan Diaz district, for only $36,000 - Negotiable!Near of South Corridor and Metro Mall, markets, stores and more!Two bedrooms, One Bathroom, very pacefull place...Cel: 6529-2642 / Email: jucasta@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="7cdaaa5402254d4a182f04454d6a992" url="http://realestate-panama.blogspot.com/2010/11/nuevos-proyectos-habitacionales-en.html">			<content><![CDATA[En el 2011, el Gobierno Nacional pretenderá disminuir el déficit habitacional en Panamá al reforzar sus planes en materia de vivienda.Durante la inauguración de Expo Mivi 2010, el viceministro y canciller de la República, Juan Carlos Varela, explicó que una de las estrategias será ampliar el valor de las viviendas que se benefician del Fondo Solidario de Vivienda, así como crear un inventario de residencias nuevas de entrega inmediata.Actualmente, en el caso del Fondo, dijo que a las familias aspirantes se les entrega un bono de $5,000, siempre y cuando el valor de la residencia por comprar no supere los 30 mil dólares, pero lo que buscamos ahora es incluir aquellas casas cuyo precio de venta no sea mayor de 35 mil dólares, con un ingreso familiar de 800 dólares mensuales.Varela recalcó que el margen de precio entre las casas sería de cinco mil dólares, pero puntualizó que el bono se mantendrá en la misma cantidad.Por otra parte, Varela precisó que en enero de 2011 se tiene pensado lanzar la creación de un inventario de residencias nuevas para entrega inmediata y, para ello, entre el Banco Nacional de Panamá y el Ministerio de Vivienda y Ordenamiento Territorial (MIVIOT) se analiza invertir unos 300 millones de dólares en la compra de 10 mil residencias, cuyo precio oscile entre 25 mil y 35 mil dólares.Enfatizó que las casas deben ser nuevas, además de que deben cumplir con los parámetros que exige el Gobierno como el tamaño del terreno, metros de la infraestructura y la calidad de los materiales de construcción.Para el funcionario, la iniciativa surge a raíz de que cuando el pueblo va a comprar una casa nueva, en ocasiones las empresas inmobiliarias demoran hasta dos años para entregarla y con esta estrategia al aspirante se le entregaría su vivienda más rápido.‘Esto es una garante del 40% al 50% de la compra de la residencias que requiere el pueblo panameño’, puntualizó Varela.Las iniciativas gubernamentales fueron calificadas por Giovanni Fletcher, presidente del Instituto Panameño de Derechos del Consumidor y Usuario (Ipadecu), como ‘justas y viables’, ya que ayudan a las personas de mediano y pocos recursos a conseguir una vivienda.No obstante, somos de la opinión —añadió Fletcher— de que el Gobierno debe velar por los estándares de calidad de esas viviendas en cuanto a tamaño de la construcción y la calidad de los materiales.En tanto, Carlos A. Duboy, titular del MIVIOT, señaló que cifras de la institución revelan que, hasta el mes de septiembre de 2010, con el Fondo Solidario de Vivienda ya se habían distribuido aproximadamente 12 millones 500 mil dólares, beneficiando acerca de 2 mil 500 familias.Este programa tiene un presupuesto asignado para el año 2011 por el orden de los 15 millones de dólares, con el cual se pretende beneficiar a unas 2 mil 500 familias a nivel nacional.‘Con los programas que está llevando a cabo el Gobierno, como los de Curundú, Chorrillo y Colón y otras miles de casas más, sabemos que el déficit habitacional en Panamá se reducirá pronto’, concluyó Duboy.]]></content>
		</document>
		<document id="dcea28dfd830fd7ed165c5bde63fb9d3" url="http://realestate-panama.blogspot.com/2011/02/de-segunda-el-nuevo-sitio-de-anuncios.html">			<content><![CDATA[De Segunda, el nuevo sitio de anuncios clasificados de Panama te regala solo por el mes de Febrero, un IPad!Solo tienes que registrarte en www.desegunda.com.pa ya que es totalmente gratis!Si deseas puedes anunciar tu casa, las empresas de bienes raices pueden aprovechar para postear GRATIS los primeros meses, buscar empleo, servicios o publicar sus productos con toda libertad.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>