<author id="1faa2bbc626f6141600f1140dcf74529" url="anny-e-learning.blogspot.com" feed="http://anny-e-learning.blogspot.com.es//feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="516389673f359f7b8c38bd7479366551" url="http://anny-e-learning.blogspot.com/2011/01/aprende-ingles-online.html">			<content><![CDATA[Quisiera compartir con ustedes algunos link en los cuales puedes aprender inglés online :*)http://www.bbc.co.uk/worldservice/learningenglish/: Con la BBC practicarás sobretodo el inglés británico ya que se trata de un servicio del Reino Unido.http://www.voanews.com/learningenglish/home/: Con VOA mejorarás tu comprensión auditiva en general y tu comprensión del acento americano en particular debido a que la mayoría de las personas que editan su material son de Estados Unidos.http://www.vaughanradio.com/: Es una genial radio online especialmente diseñada para estudiantes de inglés. Una de sus características más destacables es que se trata de una radio bilingüe (en inglés y español). De forma que los programas son principalmente en inglés pero se utiliza el español para explicar el vocabulario o gramática de mayor dificultad o dar útiles consejos. Esta radio se puede escuchar tanto online, como por la FM o el TDT. También es posible descargar los episodios anteriores en su sección Podcast.http://www.mansioningles.com/: En esta web encontrarás recursos tales como, vocabularios, ejercicios, listening and grammar.http://www.shertonenglish.com/: Es completamente gratuito y tiene más de 700 lecciones con audio distribuidas en 52 semanas. Lo podrás complementar con el estudio de los recursos de gramática del sitio, donde hallarás miles de ejemplos traducidos al español.http://www.subingles.com/: Aprende inglés a través de la música. Después de escuchar las canciones subtituladas, ponte a prueba realizando los ejercicios.anny 2.0 arivelisse02@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="eca7369d154ff97be74f6f5ad8d0722d" url="http://anny-e-learning.blogspot.com/2011/01/avatar-kinect-la-revolucion-de-los.html">			<content><![CDATA[En estos días se habla mucho acerca de los mundos virtuales  y su enfoque pedagógico, lo cierto es que son un espacio que nos permite interactuar de manera instantánea, lo que facilita las relaciones virtuales.Avatar Kinect ya es una realidad para XBOX LIVE 360 nos comenta engadget en españolEn tecno live nos hablan acerca de Avatar Kinect la cual es la apuesta de Microsoft para convertir la televisión en un medio más social e interactivo.Los usuarios podrán chatear en diferentes entornos virtuales, pero se espera que sus funciones vayan más allá que las de un simple chat en 3D. Podría incluso ser un remplazo o complemento para el control remoto como forma de interactuar con la TV.Para ver el artículo completo visita: http://www.tecnolives.com/avatar-kinect-la-tv-social-con-avatares-3d/?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed:+Tecnolives+(Tecnolives)Para que mires el primer trailer de Avatar Kinect: http://www.gameprotv.com/primer-trailer-de-avatar-kinect-noticias-8791.html¡¡¡¡Ser ubicuos en estos tiempos es más real que nunca!!!!anny 2.0 arivelisse02@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="e9e3acd78dcb1e30e0ea402db97343f9" url="http://anny-e-learning.blogspot.com/2011/01/coleccion-fasciculos-digitales.html">			<content><![CDATA[En esta colección digital encontrarás temas interesantes tales como:Literatura hipertextual: En la cual se habla de la literatura en la web y la narrativa colaborativa.Diseño web: Conociendo la web, como planificar y diseñar un sitio web, claves sobre el diseño web para nuestro sitio, herramientas para la puesta en marcha.Arquitectura web: Los primeros pasos, códigos de programación, Arquitectura de datos y base de datos en la web, accesibilidad, navegabilidad y usabilidad, requerimientos técnicos de los contenidos de la web.Lenguaje de programación: Introducción, los componentes, saberes y tareas del programador, lenguajes del servidor y del usuario, programando libremente.Diseño Multimedia: Programación de contenidos y de medios, editor de imágenes, programas de animación, audio y vídeo, Blogs, lectura en línea.Producción audiovisual: La historia del cine, principios básicos de lenguaje audiovisual, realización, internet como herramienta de difusión, herramientas de vídeo y edición digital.Técnicas de estudio: Estudio estratégico y eficaz, organización del tiempo, lectura comprensiva, herramientas para organizar y planificar el estudio.Colección Fascículos Digitales: Competencias en TICanny 2.0 arivelisse02@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="342e8f83515e27cf578f954a455628b4" url="http://anny-e-learning.blogspot.com/2011/01/como-pensar-como-un-informatico.html">			<content><![CDATA[Este es un libro que trata temas tales como:Capítulo 1 El camino del programaCapítulo 2 Variables, expresiones y sentenciasCapítulo 3 FuncionesCapítulo 4 CondicionalesCapítulo 5 Funciones productivasCapítulo 6 IteraciónCapítulo 7 CadenasApéndice A Configurar Ubuntu para el desarrollo PythonPara conocer más al respecto visita: http://www.openbookproject.net/thinkcs/python/spanish2e/Blog El Viaje del Navegante, interesante blog con gran cantidad de recursos sobre Python (libros, Código y explicaciones claras y dinámicas)BLog de nuevas tecnologías y educación: http://ticsyeducacion.com.ar/2011/01/17/libros-rad-y-codigos-sobre-python/?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed:+EducacionEInformatica+(Nuevas+Tecnolog%C3%ADas+y+Educaci%C3%B3n)anny 2.0 arivelisse02@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="23641698946daa67b710c3cb02a5a4e5" url="http://anny-e-learning.blogspot.com/2011/01/edicion-de-texto-en-google-docs.html">			<content><![CDATA[Google docs es una buena herramienta para la creación de texto en línea, además nos permite trabajar colaborativamente en tiempo real con muchas personas, en un mismo documento.Algunos consejos:Atajos de teclado: Ctrl-C y Ctrl-V (o Cmd-C y Cmd-V en Mac)Para la mayoría de copiar y pegar, puede utilizar los métodos abreviados de teclado familiares, Ctrl-C para copiar y Ctrl-V para pegar (en un Mac, estos accesos directos se Comando-C y Cmd-V ). Esto funciona incluso cuando se pasa de un tipo de documento a otro. Pero hay un par de excepciones en las que métodos abreviados de teclado no funciona tan bien (aún). En estos casos, debe utilizar el menú del portapapeles del servidor:Si va a copiar entre presentaciones y otro tipo de documentoSi desea copiar en un ordenador y pegar en otroSi desea copiar algo que no se va a pegar de inmediatoleer más al respecto en Text editing - Copying and pasting in Google DocsNo dejen de probar esta herramienta, de seguro que será muy útil.anny 2.0 arivelisse02@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="13b95327f00f260e51ccb1eac39f8232" url="http://anny-e-learning.blogspot.com/2011/01/snipsnipit-para-cortar-partes-de-un.html">			<content><![CDATA[Esta es una herramienta que nos permite enseñar una sección de un vídeo, por ejemplo:Aquí se muestra el vídeo original y luego el vídeo acortado en la sección que nos interesa destacar.<span style="font-size: x-small;">cropped with SnipSnipLos pasos a seguir son sencillos:copia la URL del vídeo.selecciona el tiempo que desees versnip itcopia el códigoy comparte tu vídeo.Aquí les dejo la dirección: http://snipsnip.it/anny 2.0 arivelisse02@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="c0f34bc4e48bd430466f60e9a6215ad3" url="http://anny-e-learning.blogspot.com/2011/01/webmatrix-de-microsoft.html">			<content><![CDATA[WebMatrix de MicrosoftWebMatrix provee las herramientas necesarias para correr un sitio web incluyendo servidores, bases de datos y Frameworks, además incrementa la productividad en el desarrollo con el soporte de sintaxis de programación múltiple, como lo son; ASP.NET, Razor, PHP o Web Helpers, qué da una solución de código en una línea para tareas complejas de programación, como insertar Feeds de Twitter o videos, también incluye una optimización en motores de búsqueda , para permitir qué los sitios sean encontrados más fácilmente por los usuarios.anny 2.0 arivelisse02@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="219ccb94544fcbbdb137e633211a7bef" url="http://anny-e-learning.blogspot.com/2011/02/blaving-micropodcasting.html">			<content><![CDATA[http://www.blaving.com/Red social de la voz, diviértete enviando tus mensajes o comentarios con tu voz, y puedes compartirlos en facebook, twitter, orkut, blogger y muchas más.anny 2.0 arivelisse02@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="5fc228dd04d4d91d1e90016bc34db296" url="http://anny-e-learning.blogspot.com/2011/03/creando-historias-de-la-teoria.html">			<content><![CDATA[Quiero compartir este trío de vídeos, que presentan un grupo de nativos digitales, en el cual narran la transcripción y traducción del ADN.Profesores que motivan para que chicos innoven y aprendan significativamente, Felicidades :*)anny 2.0 arivelisse02@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="9617cbcdfd6a08783e3b219fdf8d41ba" url="http://anny-e-learning.blogspot.com/2011/03/guia-para-elegir-tu-carrera-profesional.html">			<content><![CDATA[¡Espero consigas tu mejor opción según tus habilidades y destrezas!anny 2.0 arivelisse02@gmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>