<author id="203dcd2b55f1b2b64bb2abd203950ffe" url="laesquinadelasmusas.blogspot.com" feed="http://laesquinadelasmusas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="99983351c01b5cab71c21c4e475e2ea5" url="http://laesquinadelasmusas.blogspot.com/2011/10/cada-hombre-es-un-oceano-entrevista.html">			<content><![CDATA[Lissete E. Lanuza Sáenz Nos citamos a las 11, pero el llega a las 10:55, por si las moscas. Un poco desprevenida por la puntualidad, sonrió nerviosamente mientras nos retiramos a un lugar apartado de la cafetería, donde no nos molesten tanto los ruidos. Una camisa amarilla, pantalones de vestir y unos lentes un poco grandes, así es Ernesto Endara, sencillo, abierto, y hasta un poco pícaro. Infinitamente interesante.Casi ni tenemos que romper el hielo. Con Ernesto Endara no hay hielo que valga, y no hay entrevista que se sienta como una verdadera entrevista, mas se siente como una conversación cualquiera, pero no de esas que se tiene cualquier día, sino de esas que se quedan. De algún lado, surge la primera pregunta.¿Cuándo se asumió como escritor 100%?Yo he tenido varios amores. Y parece que no tiene nada que ver esto, pero si tiene. Primero fueron las calderas. Mira, como yo trabaje de marino por muchos años, eso era algo que aprendí, algo que sabia. Y regreso a Panamá, y me encuentro con que nadie sabe de eso, solo yo. Y bueno, me puse a trabajar en eso, y a eso me dedique por muchos años. Yo regulaba las calderas, y en esos años, bastantes por cierto, que trabaje en eso, solo hubo un accidente en calderas, y en una que ya estaba clausurada. Y antes había accidentes a cada rato.Pero mira que no me quede en eso. Un día un tío me hablo de que fuera coger un curso de básculas y balanzas, porque alguien tenia que saber como funcionaban esas cosas para poder hacer bien el negocio, y yo me fui, claro. Y te digo que las básculas y balanzas se convirtieron en un segundo amor. Y como antes, no había gente que supiera de eso, así que me fue bien.Cuando ya tengo más de veinte años de estar en este oficio de básculas y balanzas, pero siempre también la literatura, llega el momento decisivo de la jubilación. Entonces, yo ya lo tenía planeado, porque iba acumulando libros y libros, para ese entonces yo tenía más de cuatro mil libros y había leído a lo mucho dos mil, entonces ahora sí tenía tiempo de darme banquete. Pero me he dado cuenta que no sólo voy a leer, sino también a escribir. Entonces comienzo a escribir como un desaforado y ya no puedo parar.Mucho antes de jubilarme, ya había incursionado en el periodismo, pero en ese momento existía un semanario, “El Heraldo”, ¿han oído hablar de él?, y tuve oportunidad de escribir ahí. Primero fui subdirector y luego director y me encantó el periodismo. Es una plataforma buenísima porque en un solo número te van a leer más de todos los lectores que te hayan leído todas las ediciones de tus libros. Y a la gente le encantó, el semanario volaba.¿Tiene guardados algunos ejemplares? Tengo algunos, pero yo regalé una colección entera a la Biblioteca Nacional, ya empastada y todo. Era periodismo literario, que es lo que yo les decía a ustedes, que el escritor debe buscar sus plataformas para expresarse y no abstenerse ni dejarse subjuzgar por la exclusividad. Eso es mi punto de vista, así es como yo lo veo. Eso es una libertad maravillosa, porque yo escribí también para El Siglo, para El Heraldo, para La Prensa. Así fue como me fui haciendo un profesional, ¿Por qué profesional? Porque me pagaban por columna. Cuando la Prensa me da $100 dólares por una columna de 750 palabras, pues ya era un profesional. Y se convierte no sólo en una delicia económica por hacer una cosa que me lleva dos horas, sino me produce un placer saber que la gente considera que eso vale cien dólares. Por eso cuando la gente me dice “Oye Neco, ya salió tu otro libro, cuando me los das? Yo digo, si le interesa que lo compre, porque es mi trabajo.Bueno, por ese entonces, que me contratan para hacer una biografía y me la pagaron. Ocho mil dólares por hacer una biografía que me tomó seis meses, de Felipe Mota. Después me buscan para hacer otra biografía y yo dije, pues debo cobrar más, cobré $20, 000 y me los pagaron sin chistar. Entonces yo veo que esto de ser escritor marcha bien. Veo que esa otra relación amorosa está funcionando y, además es una mina de diamante, no es que para mí sea el non plus ultra, pero marcha bien y, además me gusta. Cuando a ti te pagan por hacer lo que te gusta, no es un trabajo, es una suerte. Porque ya nadie debe escribir por amor al arte, eso ya no se debe usar. A mí me parece una perfecta imbecilidad que un hombre escriba gratis, es una idiotez.Bueno, entonces ya viene la relación, el apasionamiento con las letras, el llamado y ya no nos podemos divorciar.Pero ya mucho antes escribías, tu primera obra es de 1962.No, pero yo estoy hablando de otra cosa, de una relación de la cual ya no puedo vivir sin ella. Yo me levantaba a las cuatro de la mañana y muchas veces no podía dormir porque sentía que tenía muchas cosas que decir. Escribía hasta las siete de la mañana cuando ya me tenía que ir a mi trabajo. Ya ahí hay una cosa seria, regalarle tres horas de mi vida a la literatura...ahí hay amor.¿Y ahora cuánto tiempo le dedicas?, ¿Escribes todos los días? ¿Es una disciplina? No mucho más de eso, pero escribo todos los días, domingos, días festivos, todos. Siento un impulso para escribir. ¿Para qué voy a estar sentado? ¿Haciendo qué? No. Yo me pongo a escribir.Tengo entendido que tu primera obra la escribiste en 1961, “ ¡Ay de los vencidos!” o sea que tienes más de 40 años como escritor. Ese fue mi primer libro, yo mismo lo hice, eran obras que no había publicado el INAC, porque eran segundo premio. Estaba loco por tener un libro, o, así que yo lo edité y me ha servido para regalárselo a la gente que yo quiero.¿Regalado? Bueno, es que siempre sucede con el primero libro. Tú quieres dárselo a toda la gente y yo hice eso. Estaba en el cuerpo de bomberos, tenía unos ejemplares sobre mi escritorio, llegaba la gente y me decía “Hey, no me has dado tu libro” y yo contestaba, sí hombre con mucho gusto, son dos dólares. Porque esto quiero que les sirva a ustedes. Cuando yo regalaba mis libros y se los firmaba y todo, nunca, nadie, regresaba y me hacía algún comentario sobre la obra. Ahí estaba, por ejemplo, La piel del sueño, y La mujer de sal, una obra muy buena, pero nadie se acercó a decirme nada, porque la gente no lee teatro, y dije ¡Carajo! he comprendido al fin, que el panameño, si tú le regalas un libro, no lo lee, no lo valora; si lo compra sí lo lee porque pagó por él, aunque sea un bodrio de obra. Entonces, más nunca los regale, el que lo quiera, cómprelo.¿Qué significa ser escritor en Panamá? ¿Cuál es la proyección que pueda tener su obra?Yo no sé si la obra pueda tener alguna proyección, pero en Panamá somos un poco...arguenderos. De pronto una alta ejecutiva o un ejecutivo del gobierno, te conocen y tu les dices que necesitas algo, “como no, con mucho gusto”, o sea que ser escritor, te abre puertas. Definitivamente abre puertas, y de diferentes formas, un día estaba hablando con una vendedora de Do-it Center, le digo “Oiga, yo quiero comprar eso, pero esta muy caro, ¿no me puede hacer una rebaja?”. No, no, ese precio ya está rebajado, no se puede. Y en eso, un hombre se acerca y le dice a ella “Para el Sr. Endara tiene un quince por ciento menos.” El tipo era el gerente. Y así, les puedo contar muchas cosas, porque este es Panamá. También la televisión es un medio mágico, una vez que salí en televisión, muchísima gente me dijo “Oye, te vi en televisión, qué bien”¿Alguna recomendación para los jóvenes escritores que desean publicar su primer libro?Yo no recomiendo nada. Cada vez que alguien me pido un consejo, contesto lo mismo. Que no hay nada que decir, pues el que va a ser escritor, lo va a ser, no importa nada.  ¿Que tengo que decirle yo a alguien que quiera ser escritor? Pues nada, pues el que de veras quiere ser escritor no necesita consejos. Y nos vamos con un sabor dulzón en la boca, ese que queda después de una mañana pasada a gusto, y que termina con una sonrisa mientras nos damos el ultimo apretón de manos y nos despedimos, por ahora. Entrevista realizada el 9 de octubre de 2004.  ]]></content>
		</document>
		<document id="5814db3e3f5e3afb68a7e7d45cd96f93" url="http://laesquinadelasmusas.blogspot.com/2011/11/8a-muestra-de-compositores-panamenos.html">			<content><![CDATA[Silvia Fernández-RiscoEn la mañana asistí al ensayo general de la 8ª Muestra de compositores panameños”, que interpretará la Orquesta Sinfónica Nacional de Panamá (OSNP), bajo la batuta del Ricardo Risco. Dicho evento será el próximo miércoles 16 de noviembre, a las 8:00 PM en el Teatro Nacional. El repertorio incluye obras de 7 compositores vivos que han realizado sus estudios tanto en este país como en el extranjero, cuyas influencias y búsquedas son de lo más variado, pero que tienen un mensaje musical interesante, novedoso y propositivo por compartir. Compositores que, a pesar de los casi nulos estímulos que hay en el país para la creación musical artística, tienen un mundo íntimo, rico en sonidos y texturas, que va surgiendo en sus mentes y poco a poco toma forma hasta  quedar plasmado en el papel –o en algún medio digital, como la tecnología lo permite ahora. Pero eso es sólo una parte del proceso, la música “vive” mientras es ejecutada y escuchada, de ahí la importancia de un evento como este dedicado 100% a exponer el trabajo que realizan los creadores intelectuales de la música. Un evento que surgió de la iniciativa del maestro Jorge Ledezma Bradley, director de la OSNP, y que nos da la oportunidad de adentrarnos en estas propuestas sonoras.Los estilos son muy distintos, pues en el caso de esta muestra, hay una diferencia de 41 años entre el compositor mayor –nacido en 1927– y el más joven –nacido en 1968–, pero tienen en común, que dentro de la pluralidad que significa “ser panameño”, esta expresión artística también lo es y hay que apoyarla, valorarla y vivenciarla. Pero lo digo no sólo por el “deber ser”, sino porque, como lo dijera en un momento el maestro Risco, “es muy posible que descubramos —quizá para nuestra sorpresa— que alguna de ellas nos está hablando directamente a nosotros. Lo importante es mantener los oídos, la mente y el corazón abiertos”. El programa es el siguiente:1.Trío No. 7 p/ vln, clrt y cb             Elcio De Sá                              Clarinete: Hipólito VillarealViolín: Nestor IbarraContrabajo: Roberto Florez2. Hoquetus David*                  G. de Machaut/David Soley para ensamble de cámara3. Concertino No. 3 **                  Gabriel Tapia    para sax soprano y orquesta    I. Movimiento-Allegreto     Solista: Melanie Ferrabone            4. Sinfonía Épica **                  Jorge Bennett                                       III. Movimiento- Viaje a la cima de la montaña5. Romanza y Danza Panameña                  Eduardo Charpentierpara violín y orquestaSolista: María Cecilia AriasgagoIntermedio1. Remembranzas**                  Erick Parrispara orquesta2. Suite No. 1 “Clásica”                  Ricardo Risco                  para orquestaI. Praeludium**II. Fantasía cuasi una sonata**III Minuetto **IV Rondo- finale*   Estreno en Panamá** Estreno mundial Biografías:ELCIO DE SÁ  (1952)Compositor y director musical nacido en Sau Pablo, Brasil, y radicado en Panamá desde 1992. En este país, cabe resaltar su participación como fundador del Grupo Vocal de Cámara “Vox Liber” dedicado a la música moderna y contemporánea con quien ofreció de 1993 a 2005, un sinnúmero de conciertos.  Es magíster en Música por la Universidad de Panamá y sus obras han sido interpretadas en muchos países de América, Europa y África.DAVID B. SOLEY C. (1962)Inició sus estudios musicales en Colón con el prof. Edwin Cobham. En 1979 los continuó en California, EEUU, obteniendo en 1993, su doctorado en Artes Musicales, en la Universidad de Stanford. En 2006 regresó a Panamá y actualmente es docente en el INAM. Sus becas y premios incluyen, entre otros,  un “Guggenheim Fellowship” (1993-94), y un “ASCAP Foundation Grant” (1991). Su obra para saxofón alto solo, “Laberinto III” (1987-1993; rev. 1995) es publicada por Editions Henry Lemoine (Paris, Francia).GABRIEL TAPIA Guitarrista y compositor. Sus estudios de música los realiza en el Conservatorio Nacional de Panamá y en Barcelona, España, en el Conservatorio Superior Municipal de Música. Recientemente culminó su maestría en música en la Univ. Nal de Panamá. Ejerce la cátedra de guitarra clásica en el INAM, desde 1996 hasta el presente.JORGE A. BENNETT (1968)Pintor, compositor y guitarrista. Bachelor of Music de la North Carolina School of the Arts. Ha compuesto numerosas obras, tanto de cámara como sinfónicas. En 2002, fue el ganador del concurso internacional de composición “Roque Cordero” con su obra para guitarra, “El Comienzo de Una Historia”. En 1998 comenzó a pintar con acrílicos, y ha hecho tres exposiciones individuales desde ese entonces. Actualmente es profesor de música en el St. Mary School of Panama.EDUARDO CHARPENTIER  (1927)Flautista, compositor y director de orquesta, fue director de la OSNP por muchos años, así como de la Orq. de Cámara de la Universidad de Panamá (UP). Director fundador del Departamento de Música de la Facultad de Filosofía y Letras de la UP, y profesor de maestría y posgrado en la Facultad de Bellas Artes de la misma.ERICK PARRIS Ha compuesto al rededor de 40 obras, tanto para orquesta sinfónica, grupo de cámara, y muchas obras corales, incluyendo cantatas.  Su obra para orquesta "Two Pieces for Orchestra" ganó primer lugar en una competencia de compositores en 1994, en Amherst, Massachusetts. Sus obras han sido tocadas en varios centros de musica y en universidades en los EEUU y en Europa.  Actualmente, es coordinador de teoría avanzada y director de actividades  corales de la escuela de Bellas Artes, en el condado de Clayton, Atlanta, Georgia.RICARDO RISCO (1960)Ha desarrollado una exitosa carrera como compositor, director y pedagogo, tanto en México (1980-1999) como en Panamá (2000 a la fecha). Ha sido ganador de importantes premios de composición y sus obras han sido interpretadas en diversos países de América, Europa y Asia. Es director asistente de la OSNP, maestro de materias avanzadas en el INAM y Director de las carreras de Dirección y Composición.]]></content>
		</document>
		<document id="206b959731ede5d608c54f34595e3229" url="http://laesquinadelasmusas.blogspot.com/2011/12/musas-de-todos-los-sabores-y-colores.html">			<content><![CDATA[Lissete E. Lanuza Sáenz Hay todo tipo de musas. No hay que olvidarse que, en el fondo, por más que queramos negarlo, las musas tienen algo de humanas. Se parecen mucho más a nosotras de lo que querríamos. Hay algunas enfermizas, siempre atrapadas en el atchoo. De esas con las que nunca te puedes reunir. Siempre tienen una buena excusa. Hay musas ocupadas. Y ocupadas. Y ocupadas. Que si los niños. Que si esta semana hay bimestrales y sin mamá no estudian. Y cuando no hay bimestrales hay un proyecto. Siempre hay algo. Hay musas olvidadizas. Las que siempre están llegando. Las que ya casi están ahí. Pero nunca, nunca llegan. Hay musas silenciosas. Aquellas que no contestan. Supones que también deben estar ocupadas. Las musas tienen mucho que hacer. También hay musas anti-tecnológicas. Las que viven en la edad de piedra. No conocen el twitter. Ni saben que es un Smartphone. Crees que lo hacen exclusivamente para desquiciar al resto de las musas.Pero también hay musas divertidas. Las que te hacen reír todos los días. Las que te acompañan cuando las necesitas. Cuando no las necesitas. Cuando quieres. Cuando no quieres. Las que hacen teatro. Las que ves en la tele. Las que son puro cuento. Las que son más musicales. Las que son tus amigas. Musas hay, de todo tipo. Y así las quieres. Así te inspiran. Así son. Así siempre han sido. No las cambiarías por nada. Aunque no te molestaría que, de vez en cuando, se demoraran un poco menos en llegar a la computadora. ]]></content>
		</document>
		<document id="b25446e50971312ab602b2d58255248e" url="http://laesquinadelasmusas.blogspot.com/2012/01/no-me-vengan-con-que-somos-iguales.html">			<content><![CDATA[Lissete E. Lanuza Sáenz “Por más rascacielos que tenga la ciudad, mientras la mujer sea juzgada y el hombre no, seguimos siendo una aldea.”, me dijo  Isabel, musa extraordinaria. Me permito citarla porque no encuentro mejor manera de comenzar y además, porque me dejó pensando. Y no es solamente porque esté de acuerdo con ella, y lo estoy. Seguramente lo están la mayor parte de las mujeres. No, me dejó pensando porque, en Panamá, pareciera ser, que las únicas que creen en la mítica igualdad de género somos las mujeres. Y ni siquiera todas. Somos iguales, me dicen por la calle. En la televisión. Me están vendiendo la idea. De vez en cuando sucede algo y aparece un portavoz del gobierno para reafirmarlo. Sacan bonitas campañas en la televisión. Me voy tragando el cuento. Después de todo, en apariencia, hemos avanzado bastante.  Tenemos los mismos derechos políticos. Hay mujeres legisladoras, jueces. Hasta tuvimos una Presidenta. Pero no nos dejemos guiar por aquellas excepciones. No somos iguales. Todavía la sociedad espera que trabajemos ocho horas y vayamos a casa a cocinar. Que seamos madres primero, mujeres después. Que estemos sonrientes, nos vistamos recatadas y nunca levantemos la voz, para no ser tachadas de “hormonales, histéricas o putas”Los hombres ganan más en la misma posición. No son juzgados por el tamaño de su tacón, ni por la cantidad de escote de su blusa. No dependen de la cantidad de maquillaje que se ponen en las mañanas. Y esto es solo en Panamá, donde supuestamente estamos cerca. Donde nos damos golpes de pecho porque somos un país avanzado. Hay otros países que están mucho peor, me dijo hoy alguien, como si esto fuera motivo de orgullo. ¡No somos los más atrasados! Pero no hay orgullo en esto. Orgullosos podríamos estar si en este país no nos permitiéramos juzgar sin saber, formular juicios sin entender, y alzáramos la voz en protesta cuando se toman decisiones arbitrarias, injustas y obviamente discriminatorias. No se engañen, no somos iguales. No estamos ni cerca. Y mientras hombres y mujeres no podamos disfrutar, por igual, de un país sin juicios, sin discriminación, sin represalias, ¿Cómo podemos serlo? ]]></content>
		</document>
		<document id="9a7e3263ea68ea864f4af87d2a76636" url="http://laesquinadelasmusas.blogspot.com/2012/02/ad-infinitum-un-libro-con-estrella.html">			<content><![CDATA[Silvia Fernández-RiscoEllaQuiero compartir con ustedes mis impresiones sobre “Ad infinitum” el más reciente trabajo narrativo de Lissete Lanuza, joven escritora  –joven de edad y musa de este blog– pero con una madurez literaria que denotan ya los años de experiencia, el trabajo arduo, la constancia y, sobre todo, la sensibilidad y el talento artístico que la caracterizan. La conocí en el 2004 mientras cursábamos el Diplomado en Creación Literaria en la Universidad Tecnológica de Panamá (UTP) y de entonces a la fecha no solo he disfrutado sus textos y su estilo, sino que he podido constatar sus destrezas para narrar, sus búsquedas, sus obsesiones y, desde luego, su evolución. Evolución que está dando sus frutos y que es evidente aún para expertos en la materia, es decir que no solo lo digo yo desde el amor y admiración que siento por ella. Por ejemplo, de su primer libro, “Destinos Circulares” publicado en el 2010, el escritor y crítico literario, Enrique Jaramillo Levi, ha dicho “es un libro cuajado, sólido. Por bien concebido y bien ejecutado, abre caminos a la imaginación y trae aire fresco a nuestras letras nacionales.…”. No podría estar más de acuerdo con él pero, de entonces a la fecha, ha habido evolución palpable.  Veamos por qué lo digo.¡Imagínense! Este segundo libro, cuya presentación hoy nos convoca, ya antes de ser publicado, obtuvo dos reconocimientos: Mención honorífica en el Premio Nacional de cuento “José María Sánchez”, y el fallo de minoría del Premio “Diplomado en Creación Literaria” organizados por la UTP, es decir, ya traía su estrella bajo el brazo,  o mejor dicho, su estrella bajo las solapas. ¿Y por qué dos premios un mismo libro? Pues es que este volumen, es una selección de 27 cuentos breves, con títulos también muy breves, organizados en 2 partes: “Ad infinitum” que obtuvo el fallo de minoría en el Premio del Diplomado, y “Adéu” que ganó mención honorífica en el José María Sánchez.¿Ven que no solo es mi amor de amiga la que me hace exaltar sus virtudes? Y Lissete ha ganado otros premios, como el que recientemente obtuvo en el certamen internacional de cuento, Pen tales, pero hablemos del libro:El libroEsta selección de 27 cuentos que, como tales, pueden leerse aisladamente porque son en sí mismos universos complejos, tiene tres líneas que los entrelazan y le dan unidad al libro permitiendo gozarlo de principio a fin como si se tratara casi de un “diario ficcionado” y aquí radica, sin duda alguna, la fuerza y profundidad de estos cuentos, pues nacen de la experiencia real que la autora vivió: conoce perfectamente los lugares, sabe de la nostalgia que el estar lejos de su casa puede producir, es conciente de las reflexiones que un cambio de esa naturaleza conlleva sobre la identidad del yo y del relativo valor de los hábitos y costumbres, ha experimentado el proceso de adaptación a otra cultura, todo eso lo sabe y logra plasmarlo en sus personajes que, curiosamente, no tienen nombre, no les hace falta ni tampoco pierde tiempo en describirlos físicamente, porque la fuerza de ellos esta en su interior, en sus pensamientos, en sus elucubraciones, en sus conflictos y sus encuentros. Tal vez por eso el lector se sienta profundamente identificado con estos personajes, porque, quizá, “ellos” somos un poco nosotros.Las líneas a las que me refiero, y que son la estructura base sobre la que se construyen estas narraciones, son: una temporal porque las historias y personajes se materializan en el periodo de dos años que cubren desde que la protagonista principal tiene la experiencia de dejar su tierra natal para irse a vivir a Barcelona hasta que, al terminar sus estudios, regresa a su país.Una línea espacial o de ambiente, porque todos los cuentos se desarrollan en Barcelona, esa ciudad luz que encanta con su arquitectura, sus obras de arte, sus parques, su gente, su historia, pero que a veces, también, hace de espejo devolviéndole a los personajes una imagen que no reconocen obligándolos a cuestionarse la propia identidad.Y una tercera línea psicológica-emotiva, en que los personajes, ya sea por voluntad propia u obligados por las circunstancias, se ven muchas veces al borde de un abismo existencial que los forza a enfrentarse con esa otra realidad, a tomar nuevos caminos, a buscar y encontrar nuevas formas de ser, con lo complejo que puede resultar ese proceso, pero que Lissete, con su habilidad para narrar, hace que parezca fácil.Sí, a pesar de las complejidades existenciales que viven sus personajes –que los hace tan humanos– cuando uno lee estos cuentos, encuentra sencillez en la narración y una economía de palabras notable que denotan el estilo contemporáneo de la autora pero también, una intensión, porque tal vez, es la mejor forma de contárnoslos. De alguna manera, Ad infinitum, me recuerda a esos cuadros tridimensionales en que más allá de la aparente sencillez con la que están realizados y que permite apreciarlos a simple vista y gustar de ellos, el verdadero encanto es cuando el espectador, después de fijar la vista, lograr “entrar” al cuadro y ser partícipe de esa otra realidad. Con los cuentos de Lissete pasa lo mismo. A veces desde la primera frase ya estamos caminando, lado a lado, con el narrador, dando un paseo por las Ramblas, yendo a comprar algo al Mercadona o simplemente admirando La sagrada familia. Así, a lado de estos personajes, Lissete nos hace sus cómplices, y vamos apreciando la transformación que se va dando en ellos.Ad infinitum es, en verdad,  un muy buen libro que, estoy segura, van a disfrutar. Se los recomiendo ampliamente. Por supuesto que tengo mis cuentos favoritos, como “Yo” con el que inicia la colección, y en el que el personaje se hará muchas preguntas que volverán a aparecer, casi como un leit motiv, a lo largo del libro, “Mangos”, que nos hace agüita no solo la boca sino el corazón, “Verde” en el que nos encariñamos con esta jovencita “buena” que de pronto se ve en la libertad de escoger otro rol, y “Casa”, de una ternura y una nostalgia absolutamente conmovedoras. Podría quedarme horas hablando de cada uno de los textos, curiosa paradoja, porque son muy breves, pero esa es parte de la magia de los cuentos de Lissete, podemos quedarnos en ellos Ad infinitum.Silvia Fernández-RiscoEnero 31, 2012. UTP. Panamá]]></content>
		</document>
		<document id="c685c21cb353e7748a12f77035d9698c" url="http://laesquinadelasmusas.blogspot.com/2012/03/bienvenidos-pequete.html">			<content><![CDATA[Lissete E. Lanuza Sáenz Hay algo mágico en Pequeté, casi como en aquel Macondo de García Márquez, que te envuelve con cada palabra. Es algo así como esa sensación de que no estás leyendo un libro, sino que, con cada página, te estás adentrando en un mundo nuevo. Eres parte de la historia. Caminas por las calles del pueblo, saludas a tus nuevos vecinos. Te tomas una chicha de Nimpazo. Escoges tu casa, eres parte del lugar. Quizás la próxima historia sea la tuya. Ana Lucía Herrera, en su primer libro, nos muestra ese universo que ya, desde hace mucho rato, venía creando. Digo desde hace mucho rato porque un pueblo como Pequeté no nace de un día a otro. No, al contrario. Requiere cariño. Cuidado. Y una escritora dispuesta a dedicarle tiempo. Es curioso, porque Ana Lucía tiene muchas facetas. Seguramente la mayoría de ustedes la conoce por muchas otras razones que no tienen nada que ver con escribir. Pero, en esta, su primera incursión en el mundo de la escritura, Ana Lucía Herrera, nos deja claro que, quizás, su mayor talento, lo tenía escondido hasta ahora. Porque Ana Lucía es, sin lugar a dudas, una escritora. Transmite. Entretiene. Sabe contar una historia. Mas allá de eso, tiene el don especial de dejarte deseando leer el próximo párrafo, la próxima pagina. El próximo cuento. Este libro comienza con un Prólogo, pero no es un prólogo cualquiera. Es el comienzo de esta historia. El comienzo de este pueblo. No hace falta leerlo para entender lo que viene, pero es, de alguna manera, la pista más grande de lo que nos espera.Permiso para morir, el cuento que abre esta colección, es una especie de introducción al pueblo, y al mismo tiempo un cierto juego imaginativo con el lector. Porque nada es lo que parece. Mucho menos el final. Y si no me creen, pregúntenle a Lisaeduvilda, la protagonista de nuestro segundo cuento, la famosa, la de la chicha de Nimpazo, el vestido de flores, y Aníbal. Siempre Lisaeduvilda, que seguirá siendo recordada y mencionada a través del libro. Debo reconocer que, desde la primera vez que leí este cuento, hasta la fecha, la imagen de Lisaeduvilda en su vestido de flores se me ha quedado grabada. Así son los buenos cuentos. Los que no se te olvidan. En Bingo, Clementina, la gallina, es la verdadera protagonista. En Pequeté no hay discriminaciones. Todo el mundo tiene derecho a que se cuente su historia. Además, Clementina, la única gallina del pueblo, tiene algo a su favor: originalidad. No hay historia como la de ella.O quizás es que, en este lugar, todas las historias valen. Es la autora la que no deja nada por fuera. En este pequeño mundo hay todo tipo de personajes. Buenos, malos, chistosos, deprimentes. Así son los pueblos. ¿Por qué habría este de ser diferente? El ADN de las Flores es uno de esos cuentos que parece que ya hemos escuchado antes, pero aun así, al llegar al final, resulta sorprendente. Quizás es porque, cuando llegamos a este cuento ya nos sentimos parte del ambiente. Casi es como si le hubiera pasado a la vecina. A alguien que conocemos. Lo sentimos en carne propia.Pachulí  resulta un cuento fuera de lugar. Tiene algo de Pequeté, algo de la vida real. Algo de magia, algo de crueldad. Algo del día a día. Luego viene Manuel Herrera, uno de mis cuentos favoritos. Es uno de esos que, cuando terminas de leer, dices. “¡Como me gustaría haberlo escrito yo!”, porque deja un buen sabor de boca. Pero aunque no lo escribiste tú, te da gusto haberlo leído de todos modos. Porque cuentos como estos tienen que ser escritos. Picaflor es puro realismo mágico. La historia de Tomás no es solo su historia, es la historia del pueblo. Y, como tantas de estas historias, se entrelaza con el resto, nos va enseñando que, en Pequeté, todas las historias están conectadas. Todo pasa por algo. No se olviden de esta aseveración. Estas historias no son una sola. Son todas parte de una misma historia. Vecinas es uno de esos cuentos maravillosos que lees y dices, wow. Eso no se me hubiera ocurrido antes. Me pasa que, cuando leo estas historias, quiero como encapsularlas. Llevármelas a mi casa y no dejarlas que se escapen. Porque es tan difícil, cuando tanto se ha escrito, crear una verdadera sorpresa. Para mí, aquí hay una. De traje negro es la segunda oportunidad de Pequeté y de todos nosotros. Porque todo el mundo tiene derecho a esa segunda oportunidad. Mientras tanto, Remedio contra la muerte resulta una curiosa manera de combinar algo de todos los días con una cosa fuera de este mundo y  El zapato de Teófilo viene a darnos esa primera muestra de que el mas allá también tiene su lugar en Pequeté, porque Pequeté no es tan diferente de donde vivimos. No realmente. Penitencia es otro de esos cuentos que llegan al alma. Quizás porque hay mucho de verdad en el cuento, tanto que nos hace casi que salirnos del las calles de aquel pueblo ficticio y reconocer a Goyo en muchas otras historias que hemos escuchado. Estas historias no son más que un espejo de la realidad. Vale la pena parar en este momento para decir que la autora no es solo buena con sorpresas. No solo tiene un don para contar historias. También le sale muy bien eso de hacernos sentir. Y, en el fondo, ¿no es eso a lo que aspiramos todos los escritores? El ilusionista es la historia de este libro que más le gusta a mi imaginación. Quizás no a mi sensibilidad, ni a mi lado técnico, pero para mi imaginación no hay ninguna que se le acerque. El  final no importa. Solo importa el desarrollo. Mi imaginación me agradece el paseo.Amarillo y ocre nos trae de vuelta  la historia de Manuel Herrera, y al que yo diría es el romance más maravilloso de este libro. Claro, todo es cuestión de gustos, pero díganme ustedes que son capaces de leer este cuento sin conmoverse un poco. Herencia es de esos cuentos donde, al llegar al final, todo terminó como debería ser. No se vale decir más. Lencho nos devuelve al romance, aquel que la autora parece saber muy bien cómo manejar, ese son una final triste, pero tampoco sin un final completamente feliz. Ese que se parece tanto al de la vida real. Hija de Pequeté y El aparato precoz terminan el libro con la historia de Ondina que, de alguna manera, logra entrelazar todas y cada una de las historias de Pequeté. No darles un final, pues los personajes siguen viviendo. Pequeté no se acaba aquí. No, Pequeté está vivo en cada una de estas historias. Podemos regresar a él. Quizás, algún día, Ana Lucía decida llevarnos ahí de vuelta. Por ahora, aquí acaban las historias. Pero este no es el fin. Es el comienzo.  ]]></content>
		</document>
		<document id="e69771b3f81e5ba8c69e5780ac4f22f8" url="http://laesquinadelasmusas.blogspot.com/2012/03/imaginacion-macro-fest-2012.html">			<content><![CDATA[Imaginación. Ese el lema del MACRO Fest 2012. Moda. Arte. Creatividad. Esa es su propuesta. Desde el 13 al 17 de marzo, en diferentes lugares del Casco Antiguo tendremos la oportunidad de disfrutar de pasarelas, exposiciones de las artes plásticas, cine, música, fotografía y un ambiente diferente. A continuación les presentamos una guía de lo más destacado  del programa del Macro Fest en la parte artística. También hay mucho que escuchar, ver y sentir. No dejen de darse una vuelta. Seguramente habrá algo para todos. Allá nos vemos! Apertura MacrofestA partir de las 6:00 PM, del día de hoy, 13 de marzo, se da inicio a Macrofest 2012. El punto de encuentro será el Arco Chato, ubicado en el Casco Antiguo en la Av. A, con Calle 3. Totalmente gratuito. Muestra Audiovisual Hayah8 PM El Martes y 7PM El Miércoles y Jueves. Se estarán proyectando cortos extranjeros y videos panameños.Dónde: Arco ChatoGanexa Design Fair6 PM a 10 PM Martes, Miércoles y Jueves. Ganexa Design Fair será un despliegue de creatividad de parte de los estudiantes de la Universidad del Arte Ganexa. Exhibiciones, performances, objetos de diseño y arte de la mano de jóvenes creadores.Dónde: Arco ChatoAzrael en ArtSpacesDel martes 13 al domingo 18 de marzo se estará exhibiendo la muestra fotográfica Azrael del fotógrafo panameño Luciano Salazar, en los espacios de la galería ArtSpaces ubicada en el Casco Antiguo en horario de 10:00am a 11:00pm. Just For FunMUESTRA PERMAMENTE. Experimento creativo desarrollado por Fernanda Quirós y Lili Wong, donde objetos cotidianos son transformados en piezas únicas y llenas de personalidad.Dónde: Arco ChatoConversatorio de CineConversatorio/taller con el cineasta costarricense Hernán Jiménez, director del largometraje El Regreso, el cuál se estará proyectando los días miércoles y jueves.Hora: 10:00am.Dónde: Universidad del Arte Ganexa. Special Screening: El RegresoMIERCOLES 14. A partir de las 8:15pm en el Arco Chato se estará realizando la proyección de la película El Regreso del afamado director costarricense Hernán Jiménez. PechaKucha Night 10JUEVES 15. Presentadores de diversas áreas muestran sus ideas más innovadoras en un formato interesante y dinámico. Diseño, arquitectura, fotografía y arte. Sin duda un evento imperdible de Macrofest 2012.Hora: 8:00pm.Dónde: Arco Chato.Arte en Fotografía VIERNES 16 de 6 A 10 PM. Dario Moreno, Ivan Blasser y Raisa Mar, integran la exhibición Arte en Fotografía, una muestra colectiva donde se manifiesta que una imagen vale más que mil palabras.Dónde: Parque Quinto Centenario.El propósito es sencillo: dejarse tocar por el arte y la creatividad.  Hagámoslo, pues. Suena como una tarea maravillosa. Agenda completa aquí  ]]></content>
		</document>
		<document id="3f9cf8a256ef3cf67462237b63f290a2" url="http://laesquinadelasmusas.blogspot.com/2012/03/mani-pedi.html">			<content><![CDATA[            Llego al salón de belleza, como tantas veces.  Hola, ¿habrá alguien para mani y pedi?  Claro, me dicen, y me sientan.  Y mientras la chica se afana en buscar el agua y arreglar sus cosas, pasan muchas preguntas por mi cabeza.  ¿Cómo puedo sacar hora y media para esto con todas las cosas que tengo que hacer? ¿Me pasará como tantas veces que salgo por la puerta del salón y me tengo que dar media vuelta para que me arreglen una uña que me acaban de pintar? ¿Traje algo para leer? ¿Tiene suficiente batería mi celular? ¿Rojo? ¿Violeta? ¿Azul? ¿French? ¿Naranja?            Poco a poco me logro concentrar en un tema que me apasiona:  los nombres de los colores de los pintauñas.  ¿Quién les pondrá esos nombres?  Y más importante aún, ¿podré alguna vez yo conseguir ese trabajo?  Para decidir qué color me voy a poner tengo que saber cómo se llaman.  Y así logro entenderlos.  Porque cada nombre es un pequeño cuento corto, una microficción tan sugerente que me hace imaginar una historia.  Entre los de OPI están “I’m not really a Waitress”, “Red My Fortune Cookie”, “Bubble Bath”, “My Chihuahua Bites”, “Save Me” y mi favorito, el que estoy usando hoy, el que me pongo porque me recuerda el carro de mi abuelo, “Smitten with Mittens”.             Mi historia de amor con este color nació una Navidad, cuando, como todos los años, tenía que pintarme las uñas de rojo.  Porque era Navidad.  Había un color, un rojo, oscuro y tentador, una pequeña botellita de sangre brillante y escarchada.  Tenía pequeñas partículas que lo hacían especialmente festivo y yo, unos dólares extra en la cartera.  Así que compré la botellita mágica.  Al usarlo por primera vez, el hámster que da vueltas en mi cabeza empezó a girar rápido y más rápido.  Algo había en esta pintura, algo que me hacía pensar en tiempos lejanos y mejores.  Poco a poco fui levantando las capas de polvo y memorias y ahí estaba, brillante y enorme, el Buick de mi abuelo.  Era igual, era la misma sensación que producía la pintura, con pequeños destellos de luz que solo se pueden observar si uno mira la carrocería al sol y muy de cerca.  Solo que el Buick era azul y mis uñas rojas.  Pero eran exactamente iguales.  Entonces pasó.  Viajé a mis cinco años y me encontré parada frente a la parte trasera del auto de mi abuelo Claudio, trazando con el dedo las letras plateadas sobre la puerta del maletero.  B – U – I – C – K .  Letra por letra, pero sin poder decir la palabra, porque no sabía cómo pronunciar la combinación ck.  Fue un viaje en el tiempo a través del color y la textura, sin la ayuda de absolutamente ningún psicotrópico.             El día que uno se hace manicure, se lo pasa mirándose las manos.  Porque la sensación te perdura por horas y horas.  El color está brillante, los bordes perfectos, las puntas redondeadas.  Uno quiere firmar en el banco, manejar, saludar dando la mano.  Uno definitivamente no quiere fregar, cambiar una llanta, lavar unas zapatillas.  Uno se un siente un poquito una  reinita.  Es una pequeña alegría que dura 24 horas.  A veces el color es tan alegre que la alegría dura una semana.  A veces cometes un error con el color y no encuentras cuándo cambiarlo. Ah, pero el día que uno se hace pedicure, ese es el día de las sandalias.  Mirarse los pies y ver diez pequeñas gotas de color que miran de vuelta y sonríen.  Ese es un día feliz.            Un día leí de Desmond Morris, que el blush, el lipstick y el color de uñas se usan porque la sangre enrojece nuestras mejillas, labios y uñas durante la excitación sexual.  Así que, básicamente, al fingir el color, fingimos nuestra disposición para el sexo.  ¿Cierto? ¿Falso? No sé.  A mi me parece probable.  Tal vez por eso los azules, amarillos, verdes son lindos, sí, pero nunca son sexy.  No son, digamos, saludables.  Cuando leí eso, muy joven, decidí no pintarme jamás, para no enviar señales confusas al sexo opuesto.  Esta determinación me debe haber durado aproximadamente dos horas, porque no recuerdo haber dejado de maquillarme nunca.  Algo es cierto.  Esa hora y media sacada del horario de locos de mi vida, cada dos semanas y esas pequeñas alegrías que me miran desde la punta de mis sandalias, hacen de mi insignificante vida, una vida más feliz.             ]]></content>
		</document>
		<document id="57743b1bc55b3b3881af6d264018f327" url="http://laesquinadelasmusas.blogspot.com/2012/04/amarillo-y-ocre.html">			<content><![CDATA[El árbol de mango le dio sombra a Manuel Herrera a lo largo de su vida. Cuando Manuel nació, ya él estaba ahí. Fue su compañero y confidente, testigo de júbilos y pesadumbres.La muerte de Esilda llegó de imprevisto una mañana en que todo estaba en blanco y negro. En la cama, don Manuel sintió junto a su cuerpo el de ella. Esilda le habló con la frase insonora que dicen las almas en su última hora. Sin siquiera tocarla, sabía que había muerto. Lo sabía porque todo dejó de tener color. Las  sábanas de estampados florales, las paredes, los libros en el armario y hasta las historias dentro de ellos, eran ahora blanco y  negro. Don Manuel se levantó y  se asomó por la ventana. Notó que también el árbol de mango había perdido el verde de su follaje. La vereda despintada  y las casas oscuras, daban una nostálgica impresión. Las gentes del pueblo, todas sin color en los ojos, cabello y piel, visitaron a don Manuel esa tarde con vestidos desteñidos. Lloraron a Esilda. Ofrecieron sus condolencias. Cuando todos se marcharon, todos con excepción de Lencho, don Manuel Herrera se dispuso a  enterrarla.Próximo al árbol, con la ayuda de su amigo, comenzó a cavar.  Removieron tierra por horas. Lencho se sentía desfallecer, pero don Manuel quería ir más hondo. Mientras bajaban, pudieron apreciar las muchas, gruesas y fuertes, raíces del árbol. En cada una, don Manuel halló recuerdos, recuerdos de su niñez, de su vida como poeta, de su vida junto a Esilda. Cavaron un túnel profundo, tan profundo que en su abismo y a pesar de que estaba oscuro, el viudo nuevamente encontró color. En este punto, la tierra cobraba vida. Allí, entre amarillos y  ocres, colocaron el pálido cuerpo de Esilda. La tierra la acogió con un abrazo que le devolvió la tonalidad a su piel y, a sus labios,  el rojo del último beso. En el estrecho lugar, un penetrante olor a moho y tierra mojada ocupaba el espacio. Lencho estaba angustiado. Sus movimientos los limitaba el sitio. Tenía miedo de asfixiarse, de quedarse allí, encerrado para siempre. Sufrió palpitaciones y mareo, un ataque de ansiedad. Aún así, el buen amigo esperó un par de horas más a que don Manuel Herrera se despidiera de su amada.  Finalmente, después de gritos ahogados, el marido de la difunta dibujó una sonrisa en sus labios y dijo:—Siento el placer infinito de saberla mía: ¡mía solamente! Que la llevo metida aquí dentro, donde nadie la mire, ni escuche su acento, ni nadie la toque;  ni el sol, ni el agua, ni el viento.Mientras don Manuel se alejaba de Esilda e iba subiendo a la superficie, pudo notar cómo la tierra volvía a perder su color. Arriba todo seguía en blanco y negro. Lencho, en cambio, se fue por un camino de arcilla roja, rodeado de verde pasto y azucenas de colores. Vio que las casas de Pequeté y las personas habían recobrado su color natural. Solo el mundo de don Manuel Herrera había perdido su color para siempre. Y junto al palo de mango, con Esilda bajo sus pies, quedó el poeta gris robándole sílabas al viento y acentos a la lluvia...]]></content>
		</document>
		<document id="e67b236c519b7d5e6747d43e32b0a99e" url="http://laesquinadelasmusas.blogspot.com/2012/04/feliz-dia-del-escritor-panameno.html">			<content><![CDATA[Hoy se cumple un año desde que estamos aquí. Parece que ha pasado mucho tiempo, y en verdad no ha pasado nada. Pero aun así, estamos de fiesta. Porque hoy es un día para nosotros los escritores. Y para los lectores…Pero, quedémonos con los escritores un rato. Los que comienzan. Los que llevamos algo de tiempo en este camino. Los que llevan toda una vida. Ayer, de a casualidad, pensando que escribir para el día de hoy me encontré a Onetti y aquel decálogo, que, cuando comencé a escribir, me parecía algo así como los diez mandamientos (aunque son once). Aun hoy, después de haber entendido que, a veces, para escribir, hay que romper las reglas, puedo apreciar estas.Así que, como buena escritora, ahora les comparto lo que él dijo. No hay razón para escribirlo yo cuando otro lo dijo mejor.Decálogo más uno, para escritores principiantesI. No busquen ser originales. El ser distinto es inevitable cuando uno no se preocupa de serlo.II. No intenten deslumbrar al burgués. Ya no resulta. Éste sólo se asusta cuando le amenazan el bolsillo.III. No traten de complicar al lector, ni buscar ni reclamar su ayuda.IV. No escriban jamás pensando en la crítica, en los amigos o parientes, en la dulce novia o esposa. Ni siquiera en el lector hipotético.V. No sacrifiquen la sinceridad literaria a nada. Ni a la política ni al triunfo. Escriban siempre para ese otro, silencioso e implacable, que llevamos dentro y no es posible engañar.VI. No sigan modas, abjuren del maestro sagrado antes del tercer canto del gallo.VII. No se limiten a leer los libros ya consagrados. Proust y Joyce fueron despreciados cuando asomaron la nariz, hoy son genios.VIII. No olviden la frase, justamente famosa: 2 más dos son cuatro; pero ¿y si fueran 5?IX. No desdeñen temas con extraña narrativa, cualquiera sea su origen. Roben si es necesario.X. Mientan siempre.XI. No olviden que Hemingway escribió: "Incluso di lecturas de los trozos ya listos de mi novela, que viene a ser lo más bajo en que un escritor puede caer."Y para terminar, les añado la mía propia. Lean las reglas. Disfrútenlas. Entiéndanlas. Rómpanlas. Para eso estamos. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>