<author id="206ba0d68dd8334ac9d07f2ca512c57b" url="abejitalaboriosa.blogspot.com" feed="http://www.bellasmanualidades.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="e5c7902cbb2254c301d7ff6d4805982a" url="http://www.bellasmanualidades.com/2012/09/sal-hst-primera-tarea-terminada.html">			<content><![CDATA[¡Listo!.. creo  que he comenzado con buen pie el SAL que nos ha propuesto Celes... esta semana me he dispuesto a terminar algunas cosillas que tengo pendiente y unos pedidos que debo entregar antes del viernes...espero que todo marche bien el resto de la semana.A continuación les muestro mis primeros dos bloquecitos con sus respectivos nombres, los estoy realizando con restos de las telitas que me van quedando de los diferentes trabajos que ya he realizado...Me va gustando el resultado y es que entretiene mucho.1. Río Grande2. Barcelona]]></content>
		</document>
		<document id="330d10667f0a9cadcd8e764aa7301295" url="http://www.bellasmanualidades.com/2012/10/con-este-post-mi-blog-es-co2-neutral.html">			<content><![CDATA[Gracias al proyecto Mi blog es Co2 Neutral, que promueve Geniale.es, un nuevo árbol será plantado en mi nombre en una zona con riesgo de desertificación. El movimiento verde se está extendiendo entre los blogueros y blogueras; ya son más de 750 los que han adherido a la iniciativa, pero esto es sólo el principio.Mi blog es Co2 Neutral nace con el propósito de que cada uno pueda aportar su granito de arena, plantando su propio árbol para así contrarrestar las emisiones de anhídrido carbónico que su blog produce. Quizás no lo sepas pero cada blog genera una media de 3,6kg de Co2 al año, teniendo en cuenta el número en constante crecimiento de blogs y webs la cantidad de Co2 que genera su actividad es muy grande.No obstante, cada árbol es capaz de absorber 5kg cada año y transformarlos en oxígeno, con lo que la balanza, para aquellos que adhieran al proyecto, queda del lado verde.Como respuesta a los problemas ecológicos que estamos viviendo, Geniale.es lanza esta iniciativa verde que enlaza directamente con la filosofía ecológica de su actividad principal, la digitalización de los catálogos comerciales de las cadenas como prenatal, aki, oysho, que normalmente llegan a nuestro buzón en formato papel.El nuevo objetivo marcado por el proyecto Co2 Neutral es llegar a los 1000 árboles plantados, un objetivo muy ambicioso para el que necesitaremos toda vuestra ayuda. Cuantos más conozcamos la iniciativa, más árboles serán plantados.Para quien quiera profundizar en la iniciativa le invito a visitar http://www.geniale.es/co2neutral/]]></content>
		</document>
		<document id="8c759d4924a256224f687455036a4831" url="http://www.bellasmanualidades.com/2012/10/esto-es-para-todas.html">			<content><![CDATA[Esta es tu vida. Haz lo que amas, y hazlo con frecuencia. Si algo no te gusta, cámbialo. Si no te gusta tu trabajo, renuncia. Si no tienes tiempo suficiente, deja de ver televisión. Si estás buscando al amor de tu vida, detente  te estará esperando cuando empieces a hacer cosas que amas. Deja de querer analizar todo, la vida es simple. Todas las emociones son hermosas. Cuando comas, aprecia hasta el último bocado. Abre tu mente, brazos y corazón a nuevas cosas y personas, pues estamos unidos en nuestras diferencias. Pregunta a la próxima persona que veas cuál es su pasión, y comparte tu sueño inspirador con ella. Viaja con frecuencia; perderte te ayudará a encontrarte. Algunas oportunidades sólo llegan una vez, aprovéchalas. La vida se trata de las personas a las que conoces, y las cosas que puedas crear con ellas, así que sal y empieza a crear. La vida es corta. Vive tu sueño y comparte tu pasión.El manifiesto Holstee "Vive tu sueño y comparte tu pasión"]]></content>
		</document>
		<document id="44b5e7859fe7c91715558844d3860634" url="http://www.bellasmanualidades.com/2012/10/hst-2-y-3-tarea-terminada.html">			<content><![CDATA[Hola como pasaron el fin de semana?, ya estamos a la mitad de octubre, que rápido van pasando los días, siento que no me alcanzan las horas para tantas cosas que quiero y tengo que hacer. Ya,  en mi país desde septiembre empezaron a anunciar las ofertas navideñas, cada año siento que los anuncios son más tempranos buscando la forma de sacarle hasta el último ahorro a los débiles. Hoy les muestro como van quedando mis bloquecitos del HST- que nos propuso Celes y también me dí a la tarea de visitar cada uno de estos fascinantes lugares que lleva como título y aprender de ellos, cada uno con sus interesantes historias y así de esta manera cada vez que estaba trabajando en un bloque mi imaginación volaba y me llevaba ha esas ciudades hermosas. A ver está semana a que otros rinconcitos nos lleva Celes.3. Tarrassa4. Tenerife 5. Freginals 6. Vigo ]]></content>
		</document>
		<document id="e248c84163cac23a143fea09c3610141" url="http://www.bellasmanualidades.com/2012/10/mi-nuevo-guarda-aguja.html">			<content><![CDATA[Hace unos días nuestra querida amiga Lily Gallardos nos  propuso realizar un hermoso proyecto que consistía en hacer un nuevo guarda aguja, pues más rápido que ligero me anote a su propuesta y este fin de semana lo he realizado, miren que divertido me ha quedado....]]></content>
		</document>
		<document id="987eb0d0dddea97917e7e913009bef39" url="http://www.bellasmanualidades.com/2012/10/un-precioso-proyecto-se-esta-preparando.html">			<content><![CDATA[Lily Gallardo en su blog Entrelazos, nos propone hacer este bello guarda-aguja¿verdad que está precioso?pues apresúrate y apúntate ya ha estehermoso y útil proyecto...Pincha en la foto para que te inscribas y hacerlo juntas....]]></content>
		</document>
		<document id="15ae3ec93f5406d9f0b7cf8e18a56f3" url="http://www.bellasmanualidades.com/2012/10/ya-no-mas-problemas-con-las-medidas-en.html">			<content><![CDATA[A cuantas no nos ha pasado que al hacer nuestros trabajos nos queremos volver loca cuando la medida es por ejemplo 1 5/8? ... pues yo era una de esas  y tenía que recurrir a preguntarle a mi marido, incluso había veces que me daba pena hacer esta pregunta en algún foro y pasar como tonta... pero ya no más desde que tengo entre mis cositas de costura  esta maravilla.Este es un tip de medidas,  lo tenía guardado hace mucho tiempo y hoy limpiando un poco la compu de tantas cosas que vamos guardando me encontré con esto que ha sido de mucha ayuda para mi y para mis alumnas, y que ahora comparto con todas ustedes en especial para las chicas que se van iniciando en el maravilloso mundo del patchwork y la costura. Recuerdo que ese   día absorta en mi desesperación, me puse a buscar en la red y  me encontré con esta maravilla en un blog que me dio mucha gracia y que ahora no encuentro porque eran de esos foros de MSN que ya desaparecieron se llamaba "Sewing for Dummies"Pásenlo chicas no se lo guarden que va y les pasa como a mí que ya lo había olvidado.]]></content>
		</document>
		<document id="b6480dcad81e0e7ce71894ee2b07eac5" url="http://www.bellasmanualidades.com/2013/01/continuando-con-los-bloques-del-hst.html">			<content><![CDATA[Hola chicas, hoy les muestro 6 bloques más del SAL HST, estoy pensando seriamente hacer tres colchas al terminar todos los bloques del SAL, una para mí,otra para mi esposo y otra para mi niño,  ¿que les parece?...mientras continuo avanzando en los otros bloques pendientes y en otras cositas que estoy terminando. Feliz lunes mis queridas.7. Montevideo8. Mahón 9. Buenos Aires10. Valencia 11. Madrid12. Ciudad Real]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>