<author id="22f45fa2120cd89185ddc6371100daae" url="articruzpanama.wordpress.com" feed="http://articruzpanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="40aaaa48b07597f66c64e22c4b137b04" url="http://articruzpanama.wordpress.com/2013/03/04/la-subasta-del-festival-abierto/">			<content><![CDATA[Pásate por la Biblioteca Nacional en el #ParqueOmar para la Subasta de Arte el 23 de Marzo durante #FA2013! Apoyando al #Arte y la #Sostenibilidad!]]></content>
		</document>
		<document id="e709889c90faa130b27fbf953d24e413" url="http://articruzpanama.wordpress.com/2013/03/22/pasos-peatonales-del-parque-omar-%c2%a8color-aditivo-via-porras%c2%a8/">			<content><![CDATA[La calle como soporte de la expresión del arte “El transitar a diario por el espacio urbano cambia nuestra personalidad convirtiéndonos en seres rutinarios y obedientes de códigos que nadie cuestiona. El artista puede crear manifestaciones efímeras que generen acontecimientos … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="61c2fbd7468285b1d29b020b601f347e" url="http://articruzpanama.wordpress.com/2013/04/10/dynamo-lexposition-video-dailymotion/">			<content><![CDATA[L’expo ‘Dynamo’ électrise les galeries du Grand Palais…. ‘Dynamo’ La exposición electrifica las galerías del Grand Palais… Dynamo, l’exposition – Vidéo Dailymotion.]]></content>
		</document>
		<document id="713cef77fd57b198347eb79962d0e7fb" url="http://articruzpanama.wordpress.com/2013/04/22/cruz-diez-en-blanco-y-negro-en-la-fundacion-bbva-provincial/">			<content><![CDATA[Del 2 mayo al 21 julio 2013 La Fundación BBVA Provincial presenta al público la exposición: Cruz-Diez en Blanco y Negro. Se trata de un espectáculo excepcional y sin precedentes con una faceta inédita del artista: su obra fotográfica entre … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="c639155bfb10424019696d2b215316a3" url="http://articruzpanama.wordpress.com/2013/05/21/nanin-nos-visita/">			<content><![CDATA[El artista plástico venezolano José Armando García Estévez (Nanín) es reconocido nacional e internacionalmente por su simbología, expresada por una geometría evolutiva “que entrelazada en diferentes planos y espacios, logra un código que traslada y seduce, traspasando el campo visual … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="bb4398f11e5b98a0188e46549f555406" url="http://articruzpanama.wordpress.com/2013/06/03/la-invencion-concreta/">			<content><![CDATA[La invención concreta. Colección Patricia Phelps de Cisneros Publicado para acompañar la exposición La invención concreta. Colección Patricia Phelps de Cisneros en el Reina Sofía en Madrid, este volumen presenta un conjunto de reflexiones sobre la abstracción geométrica en Latinoamérica. … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>