<author id="23e4588d586178bc8eee47afa914caf3" url="panama24sie7e.wordpress.com" feed="http://panama24sie7e.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="864914bee80b9cff1ce7ee78fa31ccdc" url="https://panama24sie7e.wordpress.com/2012/12/08/autoridades-de-panama-inauguran-un-monumento-al-arzobispo-salvadoreno-oscar-romero/">			<content><![CDATA[1 de noviembre de 2012 Panamá – El obispo salvadoreño Óscar Arnulfo Romero Galdámez, asesinado en 1980, denominado “Mártir Latinoamericano” y también conocido popularmente como San Romero de América, recibió nuevo homenaje póstumo con la desvelación de su monumento en el paseo marítimo en la Cinta Costera de la Ciudad de Panamá. Un busto de […]]]></content>
		</document>
		<document id="593a4993af7870f6aedfa4877e78cd9c" url="https://panama24sie7e.wordpress.com/2012/12/08/china-advierte-a-panama-por-intervencion-en-conflicto-con-japon-sobre-las-islas-diaoyu/">			<content><![CDATA[23 de octubre de 2012 Hong Lei, el portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de la República Popular China, en conferencia de prensa advirtió hoy a Panamá de que “no intervenga bajo ningún concepto” en la disputa que Pekín mantiene con Tokio por el archipiélago de las islas Diaoyu –Senkaku para Japón, Tiaoyú para Taiwán–, […]]]></content>
		</document>
		<document id="27835e4d0acac87810fa06cca7b13e4e" url="https://panama24sie7e.wordpress.com/2012/12/08/congreso-panameno-deroga-polemica-ley-de-zona-franca/">			<content><![CDATA[28 de octubre de 2012 La Asamblea Nacional de Diputados de Panamá da tramite parlamentario aprobando en tercer debate el anteproyecto de Ley 541 que deroga la Ley 72 del 19 de octubre de 2012 que subrogó el decreto Ley 18 del 17 de junio de 1948 que creó la Zona Libre de Colón. La […]]]></content>
		</document>
		<document id="61d27a17ca91b5a6fa2a874f736dfd4b" url="https://panama24sie7e.wordpress.com/2012/12/08/disturbios-en-la-ciudad-de-colon-panama-por-ley-que-pone-en-venta-tierras-de-la-zona-franca/">			<content><![CDATA[20 de octubre de 2012 Ciudad de Colón (Panamá) – La aprobación en tiempo récord y la sanción del anteproyecto de Ley 529 -todo esto en menos de 96 horas- propició una nueva situación de caos en Panamá, esta vez en la Ciudad de Colón de la homónima provincia istmeña. Dicha ley sancionada como Ley […]]]></content>
		</document>
		<document id="c6111e0ee612dfb01c0fe748b3a9f6d" url="https://panama24sie7e.wordpress.com/2012/12/08/entra-en-vigencia-tlc-entre-panama-y-estados-unidos/">			<content><![CDATA[31 de octubre de 2012 Washington D. C. – Con la firma del presidente estadounidense Barack Obama seguido del intercambio de notas oficiales entre la Oficina Ejecutiva de Tratados Comerciales USTR y el Ministerio de Comercio e Industrias del país centroamericano entra formalmente en vigencia el Tratado de Libre Comercio también llamado Tratado de Promoción […]]]></content>
		</document>
		<document id="c5a67fb154b9d0c925587eedbe8b2450" url="https://panama24sie7e.wordpress.com/2012/12/08/italia-investiga-a-empresa-de-aeronautica-finmeccanica-por-supuestos-sobornos-al-gobierno-panameno/">			<content><![CDATA[24 de octubre de 2012 Napoles, Italia – La justicia italiana investiga a varios gobiernos involucrados en el caso de sobornos otorgados por la empresa de aeronáutica, defensa y espacio Finmeccanica para adjudicarse operaciones de enormes sumas. En el caso concreto del gobierno panameño se señala el ofrecimiento de €18 millones (unos $23,4 millones) al […]]]></content>
		</document>
		<document id="e1e29e2cb63796eebc4c08bd3e7bca6" url="https://panama24sie7e.wordpress.com/2012/12/08/martinelli-senala-que-celulas-terroristas-financiaron-protestas-en-colon/">			<content><![CDATA[3 de diciembre de 2012 Panamá – El presidente panameño Ricardo Martinelli en entrevista con el periodista cubano-estadounidense Ismael Cala en el programa homónimo transmitido por la cadena estadounidense de noticias hispanoparlante CNN en Español en la noche del lunes, señaló tener informes de inteligencia que apuntaban al financiamiento de células terroristas en las pasadas […]]]></content>
		</document>
		<document id="e61a15aadf17667eec14d76f7d6b0fba" url="https://panama24sie7e.wordpress.com/2012/12/08/panama-sumida-en-el-caos-mientras-martinelli-anuncia-que-derogara-polemica-ley/">			<content><![CDATA[26 de octubre de 2012 El Presidente de Panamá, Ricardo Martinelli anunció en su cuenta de Twitter que derogará la polémica ley que permite la venta de las tierras de la Zona Libre de Colón. A pesar del anuncio, los enfrentamientos en Panamá se intensificaron. Este medio logró confirmar la fuga de 50 personas de […]]]></content>
		</document>
		<document id="c68c07087448553fc2aafab3589b9e27" url="https://panama24sie7e.wordpress.com/2012/12/08/se-declara-estado-de-emergencia-en-dos-provincias-de-panama-debido-a-la-ola-de-frio-de-finales-de-2012/">			<content><![CDATA[26 de noviembre de 2012 Panamá – Luego de 48 horas de intensas lluvias provocadas por un frente frío estacionado en la cuenca del Canal de Panamá sumado a la ola de frío que azota a Centroamérica, el presidente Ricardo Martinelli declaró estado de emergencia en la Zona Oeste de la Provincia de Panamá y […]]]></content>
		</document>
		<document id="71d4fe5d0e1902749b9349f404140b6" url="https://panama24sie7e.wordpress.com/2012/12/24/gobierno-panameno-ratifica-funcionarios-del-poder-judicial/">			<content><![CDATA[23 de diciembre de 2012 Panamá – En tiempo récord el congreso panameño ratifica las designaciones del Presidente Ricardo Martinelli Berrocal en el poder judicial de la nación centroamericana. Como Magistrado de la Sala Penal de la Corte Suprema de Justicia se ratificó al actual Procurador General de la República José Ayú Prado para el […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>