<author id="241b153c4bb4530c19f1867eb4086d6f" url="www.itzeldiaz.com" feed="http://www.itzeldiaz.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="f175107644877dbd025f47f40185f763" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoloBlue/~3/38YmhTi-Kwo/">			<content><![CDATA[(Fragmento) “Y luego, cuando ante tí se abran muchos caminos y no sepas cuál recorrer, no te metas en uno cualquiera al azar: siéntate y aguarda. Respira con la confiada profundidad con que respiraste el día en que viniste al mundo, sin permitir que nada te distraiga: aguarda y aguarda más aún. Quédate quieta, en […]]]></content>
		</document>
		<document id="5e1bff68b4eb2a96e533a4bbddc0dd53" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoloBlue/~3/B9z3T7uOE_s/">			<content><![CDATA[Sigo en Madrid, sigo escuchando a Silvio, sigo odiando el frio y prefiriendo el calor.  Sigo amando la coca-cola, el té de manzanilla, el chocolate, los skittles y la mantequilla de maní.  Me sigue gustando bailar salsa, merengue  y reggaeton.   Sigo extrañando las lluvias tropicales… Extraño que llueva con rabia y desesperación. Ahora también me […]]]></content>
		</document>
		<document id="64403341ab3f4f8e213ff4b06bbe7b72" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoloBlue/~3/dgM7XoG33UQ/">			<content><![CDATA[En el último post que publicara, ya hace algunos meses, contaba que dejaba mi trabajo y me iba a estudiar a Madrid. Pues aca estoy desde hace ya un par de meses y como es costumbre abandone este blog. Se podría decir que mudarte de tu casa por primera vez, a otro continente a estudiar […]]]></content>
		</document>
		<document id="e6813a18b40f59a2588c1e5e34c36994" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoloBlue/~3/exctUDxdsf8/">			<content><![CDATA[Comunicado al país – Pra leer y divulgar!! Por este medio, los abajo firmantes, profesores y estudiantes de la Facultad de Ciencias Naturales, Exactas y Tecnología de la Universidad de Panamá, expresamos a la luz pública nuestra profunda disconformidad y preocupación por las acciones de desprotección legal a los ecosistemas de humedales de la Bahía […]]]></content>
		</document>
		<document id="5e242ee7363b29aeba7df572f1fefae9" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoloBlue/~3/kOQN5VgudQE/">			<content><![CDATA[He descubierto un nuevo placer: leer en el metro.  Demorar 45 minutos en el metro para llegar al trabajo cada mañana no es precisamente alentador (agreguen 45 minutos más de regreso). Al contrario, la sola idea me motiva a oprimir el botón de snooze de mi despertador, más de una vez.   Sin embargo, un buen […]]]></content>
		</document>
		<document id="fc02ecb1ec1bb4a173f934e4ac9449ac" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoloBlue/~3/OZavDi73nZM/">			<content><![CDATA[En el peor de los momentos se le ocurrió contarme.   En medio de una calma aparente, trató de explicar lo que sentía. Le costaba un mundo y no le alcanzaban ni el valor, ni las palabras.  Dos cosas necesarias para decir para decir las cosas tal cual son.    Lo peor es que no fue necesario que dijera […]]]></content>
		</document>
		<document id="99e4a862fcb59c8e2c07a32272f51370" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoloBlue/~3/p9m58xDpS7c/">			<content><![CDATA[Entre tu verdad y la mía estan las interpelaciones censuradas, la percepción, el tono, los prejuicios, el contexto, los traumas, los complejos, las mentiras, la actitud inconstante y las diferentes combinaciones de las 27 letras del alfabeto. Por eso es un milagro entendernos y que me sorprendas con verdades simples, difíciles de contar. En cambio, […]]]></content>
		</document>
		<document id="5b80b955dafcd3118ca75210ea581f27" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoloBlue/~3/Pj73Hq8sZao/">			<content><![CDATA[Los intermedios de la vida nos producen ansia, angustia o bien resignación. Estos pueden dar paso a cosas totalmente distintas sin que tengamos la seguridad de que habrá un segundo acto. Bien dice Alejo Carpentier que “el hombre ansía siempre una felicidad situada más allá de la porción que le es otorgada. Pero la grandeza […]]]></content>
		</document>
		<document id="3ede43a65bcc0b3276c25496a7a30808" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoloBlue/~3/TzXaPTiOP6E/">			<content><![CDATA[Estoy buscando una escafandra, al pie del mar de los delirios. ¿Quién fuera Jacques Custeau? ¿Quién fuera Nemo el capitán? ¿Quién fuera el batiscafo de tu abismo? ¿Quién fuera explorador? … Estoy buscando melodía para tener como llamarte ¿Quién fuera ruiseñor? ¿Quién fuera Lennon y McCartney, Sindo Garay, Violeta, Chico Buarque? ¿Quién fuera tu trovador? […]]]></content>
		</document>
		<document id="60c36b73aebf5dbab3f51923bfb26d03" url="http://feedproxy.google.com/~r/SoloBlue/~3/UdLMp8XFoVQ/">			<content><![CDATA[La implacable realidad se le colaba como el sol entre las persianas. Destruía poesías, canciones y cuentos.  Al relatarlos, estos últimos resultaban en retratos sobre expuestos a la intrascendencia de los hechos.  Los ritos no resultan, si se cantan a la luna canciones de apatía. Son musa que no inspira; Creyente que recita blasfemías en […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>