<author id="252d5e56d2fcee0563d9564d0de202f0" url="panama-isc.blogspot.com" feed="http://panama-isc.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="e69b3ed26ed46c86f9591b96c8715b5f" url="http://panama-isc.blogspot.com/2010/11/america-medita-2010.html">			<content><![CDATA[Latinoamérica fué testigo de la mayor meditación simultánea por la paz. En las principales ciudades del continente se realizará un  encuentro, gratuito y abierto a todo el público, para fomentar la tranquilidad y la relajación.Organizado por la Fundación ‘El Arte de Vivir’, América medita 2010, el encuentro constará de una clase práctica de yoga,  técnicas de respiración y una meditación guiada para la cual no se requiere experiencia previa.Esta será la segunda entrega del encuentro que  en la primera edición fue un éxito de convocatoria: reunió a más de 20 mil personas en todo el continente.Luego de meditar en simultáneo con todo el continente,Las ciudades que se suman en el continente son Montevideo, La Paz, Santiago de Chile, Río de Janeiro, San Pablo, Lima, Asunción, Quito, Caracas, Bogotá, Paramaribo, Georgetown, Santo Domingo, República Dominicana, San Juan de Puerto Rico, San José de Costa Rica, Panamá, México DF, New York, Washington y Montreal.fecha: 1O de octubre de 2010fuente: http://www.clarin.com/sociedad/America_medita_0_350965196.html]]></content>
		</document>
		<document id="1b8c04677dcb2a6690bee31e190b4937" url="http://panama-isc.blogspot.com/2010/11/el-movimiento-panameno-de-independencia.html">			<content><![CDATA[El movimiento panameño de independencia de la Corona Española se inicia el 10 de noviembre de 1821 con los eventos del Primer Grito de Independencia en la Villa de Los Santos por Rufina Alfaro, el cual contó con el respaldo de otras ciudades como Natá, Penonomé, Ocú y Parita.Simón Bolívar contribuyó decisivamente en la independencia de Panamá. La falta de presupuesto, el poco armamento militar con el que se contaba y la inseguridad de ser reconquistados por España, pone en peligro el seguir con la aventura independentista del istmo, por lo que se proponen la unión con algunas de las nuevas naciones americanas, entre ellas los vecinos de la unión centroamericana y la nación del Perú que había sido el principal socio comercial del Istmo en la época colonial. Sin embargo, los patriotas panameños admirando el liderazgo y la visión del Libertador Simón Bolívar, y por la previa pertenencia colonial del istmo al Virreinato de Nueva Granada, toman la medida de unirse voluntariamente a la República de Colombia.]]></content>
		</document>
		<document id="5f50980d968d0e95b806b465b5e2ef39" url="http://panama-isc.blogspot.com/2010/11/empresas-de-espana-proyectan-aumentar.html">			<content><![CDATA[-Ministro español se reúne con Presidente panameño-El presidente de la República, Ricardo Martinelli, recibió este jueves 11 de noviembre al ministro de Industria, Comercio y Turismo de España, Miguel Sebastián, quien expresó al Mandatario  su orgullo de que empresas españolas participen en el proyecto de Ampliación del Canal a través de Sacyr –Vallehermoso quien será la encargada de construir un nuevo carril con esclusas más amplias.   Durante la reunión, el ministro español  -quien consideró que las inversiones españolas en nuestro país han sido un éxito- expresó que consideran a Panamá como una de las economías más estables en América Latina, razón por la cual están interesados en aumentar la inversión en sectores como energía, turismo e infraestructura. En el encuentro, donde también estuvieron presentes el ministro de Comercio e Industrias, Roberto Henríquez y el ministro de Obras Públicas, Federico José Suárez, también se conversó sobre la posibilidad de aumentar las frecuencias de la aerolínea Iberia a Panamá a través de vuelos directos.Igualmente, se proyectó una futura visita oficial del presidente Martinelli a España para el próximo año con el propósito de reunirse con su homólogo José Luís Rodríguez Zapatero.El ministro de Industria, Comercio y Turismo de España concluye en Panamá una gira que realizó por Latinoamérica con el propósito de conocer los proyectos de inversión de las empresas españolas y futuros proyectos de cooperación.Fecha: Jueves, 11 de noviembre de 2010 a las 4:41 pm .Fuente: http://www.presidencia.gob.pa/noticia-presidente-numero-2012.html]]></content>
		</document>
		<document id="b294ee4461143d025823491468a32c94" url="http://panama-isc.blogspot.com/2010/11/himno-de-panama.html">			<content><![CDATA[HIMNO DE PANAMÁ .Coro:Alcanzamos por fin la victoria     en el campo feliz de la unión;con ardientes fulgores de gloriase ilumina la nueva nación.Es preciso cubrir con un velodel pasado el calvario y la cruz;y que adorne el azul de tu cielode concordia la espléndida luz.El progreso acaricia tus laresal compás de sublime canción;ves rugir a tus pies ambos maresque dan rumbo a tu noble misión.En tu suelo cubierto de flores,a los besos del tibio terral,terminaron guerreros fragores;solo reina el amor fraternal.Adelante la pica y la pala,al trabajo sin mas dilación;y seremos así prez y gala,de este mundo feraz de Colón.Letra: Don Jerónimo de la OssaMusica: Don Santos Jorge]]></content>
		</document>
		<document id="17c8ba05df7601c4bd2d247b69bb6984" url="http://panama-isc.blogspot.com/2010/11/mis-expresiones-no-fueron-las-correctas.html">			<content><![CDATA[El ministro de la Presidencia, Jimmy Papadimitriu, reconoce que sus expresiones no fueron correctas y reitera su invitación para que los medios de comunicación participen del proceso que culminará  con la puesta en marcha del Metro Bus: "Por una publicación de un medio local sobre la selección del administrador financiero del Metro Bus, me referí al trabajo de los medios de comunicación de una forma no acorde con mi compromiso profundo de respetar y alentar la prensa libre en mi país"."Estoy convencido del papel determinante que juegan los medios de comunicación en una democracia. Una prensa libre, y sin presiones, permite que los ciudadanos se informen sobre los acontecimientos de la vida nacional y su valiosa tarea nos ayuda a hacer un gobierno mejor para el pueblo". Con ese ánimo, el Ministerio de la Presidencia tomará todas las críticas, todos los cuestionamientos."Durante todo el proceso que culminará con el Metro Bus –un sistema seguro, cómodo y confiable- siempre hemos mantenido las puertas abiertas a los medios de comunicación, así como también a cualquier ciudadano que requiera o busque información". "Este compromiso seguirá siendo nuestra bandera hasta el final del proceso. En ese sentido, volvemos a invitar - en forma amplia- a todos los medios de comunicación a que presencien y cubran el debate interno de la comisión de selección que escogerá a la empresa que administrará, financieramente, el Metro Bus". "Hacer los debates públicos, algo hasta ahora inusual en la historia de la gestión gubernamental, busca ratificar el compromiso del Ministerio de la Presidencia en la transparencia y el respeto al trabajo de los medios de comunicación".Fecha: Domingo, 14 de noviembre de 2010 a las 4:05 pmFuente: http://www.presidencia.gob.pa/noticia-presidente-numero-2020.html]]></content>
		</document>
		<document id="ff6c95d92183f5c8668bd398ed6f425" url="http://panama-isc.blogspot.com/2010/11/panama.html">			<content><![CDATA[Ubicación: La República de Panamá, es un país ubicado al sureste de América Central, limita al Norte con el Mar Caribe, al sur con el océano Pacífico, al este con la República de Colombia y al oeste con la República de Costa Rica.Clima: En general tiene un clima tropical, muy caluroso durante todo el año en las costas y tierras bajas, modificándose hacia el interior a medida que se gana altitud, siendo las temperaturas agradablemente frescas. Las precipitaciones son por lo general altas, con diferencias entre la vertiente del Caribe.Sistema Político: La República de Panamá es un Estado Independiente y Soberano, asentado en un territorio propio, en donde se observan y respetan los derechos individuales y sociales y donde la voluntad de las mayorías, está representada por el libre sufragio.[27]Capital: La ciudad de Panamá es la capital y mayor ciudad de la República de Panamá. Está localizada a orillas del golfo de Panamá, en el océano Pacífico, al este de la desembocadura del canal de Panamá.Moneda: Balboa (oficial) (PAB); dólar estadounidense (curso legal) ($, USD)Superficie:   Puesto 118º -Total: 78.200 km²Población total: 3.322.576[4Puesto: 129º]]]></content>
		</document>
		<document id="8442ad8133d07dbdc35c6ba9e4b3567" url="http://panama-isc.blogspot.com/2010/11/panamenistas-piden-cambio-en-dirigencia.html">			<content><![CDATA[El partido Panameñista inició la actividad política interna, con la presentación de la candidatura de Alejandro Pérez como secretario general del colectivo.Durante el acto, en el cual participó Mireya Moscosa, ex presidente de la República y presidenta vitalicia del partido, se hicieron fuertes señalamientos contra la dirigencia actual, que según Pérez mantiene a los panameñistas en un estado catatónico.fecha: O1 de noviembre.fuente: http://www.telemetro.com/politica/2010/11/01/nota60849.html]]></content>
		</document>
		<document id="4c2a3b2a33a8e35082bd50a4425a4f40" url="http://panama-isc.blogspot.com/2010/11/simbolos-patrios.html">			<content><![CDATA[BANDERA: La Bandera de la República de Panamá es el más conocido e importante de los símbolos patrios de la República de Panamá. Consiste en un rectángulo dividido en cuatro cuarteles: el superior izquierdo es una estrella azul de cinco puntas sobre fondo blanco; el superior derecho es de color rojo; el inferior izquierdo es de color azul; y el inferior derecho es una estrella roja de cinco puntas sobre fondo blanco.En el marco de la celebración de las fiestas patrias, cada 4 de noviembre se celebra en Panamá el Día de la Bandera, como fiesta nacional. Con motivo de esta gran celebración se realizan actos conmemorativos como desfiles y ceremonias, en los cuales se le rinde tributo a la bandera.ESCUDO: El Escudo de Armas de Panamá es el símbolo de identificación de la República de Panamá; además de ser uno de los símbolos patrios, puesto en el cual comparte con la Bandera de Panamá y el Himno Nacional de Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="eb3bbd61df40ab7827c63d99aa6d5993" url="http://panama-isc.blogspot.com/2010/11/tipica-comida-panamena.html">			<content><![CDATA[ IMAGEN UNO:  (arriba a la derecha)Arroz con Guandú El guandú o frijol de palo es una leguminosa arbustiva de hojas alternas trifolioladas. En Panamá se realiza un plato tradicional con este grano, que dependiendo de su preparación puede ser arroz de dos formas: con guandú caribeño o arroz con guandú y coco; y simplemente arroz con guandú.IMAGEN DOS:  (arriba a la izquierda)Sancocho Común en las provincias centrales, el sancocho, una especie de cocido realizado con diversos tipos de carnes (pollo, gallina, cerdo y vaca) y con variados tubérculos como el ñame, otoe, yuca y maíz. Se trata de un plato que admite de todo y se toma muy caliente, es un plato fuerte y revitalizante en el mediodía después de grandes parrandas.IMAGEN TRES: (abajo en el centro)TamalesLos tamales en panamá son típicos en las mesas en navidad. La masa puede ser de maíz viejo o nuevo, el relleno típico es de gallina o cerdo, la preparación a base de cebollas, ají criollo, tomates y culantro y cocido lentamente, es lo que distingue los tamales panameños. Se envuelven en hojas de plátano, las cuales se lavan y pasan por agua hirviendo y para amarrar los tamales se utilizan hilos de pabilo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>