<author id="2666841ba010698c116b9a651df81bef" url="www.alissweetcupcakes.blogspot.com" feed="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="c60dde5dc5192bda200fd691eac12fb1" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2014/02/museum-outfits.html">			<content><![CDATA[Hola a todos/Hello everyoneToday I decided to do a post about What can you wear while visiting a museum and also I would like to add museums which I recommend to go visit in Panama. Museums in Panama are not majestically huge, they are a bit smaller, so it's not like you have to dress so formal. So, here I leave the ideas that I have collected. I urge you to visit a museum and do a different activity!En el día de hoy decidí hacer un post sobre que utilizar cuando vas a un museo y también me gustaría agregar los museos a los que les recomendaría ir en Panamá.Los museos en Panamá no son majestuosamente inmensos, son un poco mas pequeños, así que tampoco es que hay que vestirse tan formal. Así que, aquí les dejo las ideas que he recolectado.Los exhorto a visitar un museo y que hagan una actividad diferente!Los zapatos/ Shoes I strongly recommend you to wear a comfortable shoes to walk around the museum without complaints, in addition heels make noise and it does not look well to make noise in a museum.De verdad les recomiendo que sean unos zapatos cómodos, para caminar todo el museo sin quejas, además de que los tacones hacen ruido y no se vería bien hacer ruido en un museo.{From Pull and Bear}Pantalon/ PantsSueters o Camisas/ Shirts {From Pull and Bear}                                            {From Zara}Blazer No es necesario pero en verdad pienso que podria verse muy bien.It's not really necessary, but I think it could look great.{From Zara}Bolso/ Purse{From Zara}Accesorios/ Accesories{From Zara}                               {From Bershka}Museos que les recomiendo visitar en la Ciudad de Panamá.Panama Museums which I recommend to visit in Panama City.MUSEO DEL CANAL INTEROCEANICOTemática: Ruta interoceánica desde la época precolombina.Dirección: Ave. Central, entre calle 5ta y 6ta, barrio de San FelipeTeléfono: (507) 211-1649 / 1650Horario: Martes – Domingo. 9:30 – 5:30.CENTRO DE VISITANTES DE PANAMÁ LA VIEJATemática: Conjunto Monumental Histórico de Panamá La Vieja, ColonialDirección: Vía Cincuentenario, Parque LefevreTeléfono: (507) 226-8915Horario: Martes – Domingo. 9:00 – 5:00.]]></content>
		</document>
		<document id="4a956e948bfa25558e1a8794ff0992ed" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2014/02/my-make-up-bag.html">			<content><![CDATA[Hello everyone/Hola a todos!Today post will be about what I carry in my make up bag.El post de hoy tratara acerca de que llevo en mi bolsa de maquillaje.First of all, this is my actual make up Bag:Primero que todo esta es mi actual bolsa de maquillaje:Y lo que llevo ahi dentro es lo siguiente:Polvo/Powder {Covergirl clean oil control pressed powder 555 soft honey}Rubor/Blush {Bourjois 40 Rose Thé}{En Panamá Bourjois no es muy famoso, y es que sobretodo acaba de llegar y solo lo he visto en la Riviera, se que pertenece a la casa de CHANEL, y antes de embarcarme en un nuevo producto investigue un poco sobre el, tiene una historia muy interesante, hasta ahora es el mejor blush que he utilizado, y aunque pertenezca a Chanel, cuesta como la mitad de un chanel y es realmente muy similar segun expertos}Base/ Foundation {Covergirl outlast Fabolous 3 in 1, 860}Rimel/Mascara {Bourjois Mascara intensité maximum Volume clubbing ultra black}Lip Balm {Burts Bees Hibiscus tinted lip balm}Delineador negro/ Eyeliner {Estee Lauder} Here them are:]]></content>
		</document>
		<document id="4f9e8eb3a30ce576c9f126ff63204a2" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2014/02/reading-time.html">			<content><![CDATA[Hola a todos, de nuevo/ Hellos everyone againAprovechando que ando inspirada, he decidido hacer una sección que tratara de un libro interesante que de seguro les recomendaría leer.EL EFECTO MAQUIAVELO por Osvaldo ReyesReading this book has been a really interesting experience, I don't want to spoiled anything. So here I leave the synopsis:Dr. Carlo Mantovani works in the Saint Mark's Maternity Hospital. He is a renowned obstetrician, respected by colleagues and patients alike. Unbeknownst to all, he is also a serial killer who targets pregnant women and disguises their deaths as caused by natural causes. When Dr. Diego Hatcher discovers his identity and tries to inform the public, the chairman of the hospital decides to cover up everything. So stars a cat and mouse game where the life of mothers and their unborn children are at stake, secrets are available at every corner and dark agendas will determine the fate of hundreds.Leer este libro para mi ha sido muy interesante, no quiero spoilear nada. Asi que les escribiré la sinopsis:El Dr. Carlo Mantovani labora en la maternidad del Hospital San Marcos. Es un reconocido gineco-obstetra, respetado por colegas y pacientes. Desconocido para todos es que en su tiempo libre es un asesino de embarazadas, disfrazando sus crímenes como muertes naturales. Cuando el Dr. Diego Hatcher descubre su existencia, los directores del hospital deciden ocultar la verdad. Así empieza un juego de gato y ratón donde la vida de las madres es el premio a cobrar, los secretos están a la orden del día y las agendas ocultas determinarán el destino de muchas personas.{Compre este libro porque me llamo la atención su portada, y ya que soy estudiante de medicina, me parecio interesante leer algo que tuviese palabras medicas, pero en realidad me tope con un libro extremadamente interesante, que me hacia jugadas, ME ENCANTO como el autor unia dos escenas que no parecian ser las mismas o que simplemente parecian ocurrir en tiempos distintos, y de la nada ahi estaban, 2 personajes enfrentandose en la misma escena y en el mismo tiempo, una sola situacion, la verdad disfrute demasiado de sus paginas, y aprendi palabras nuevas, como AZOOSPERMIA, lo recomiendo, para todo publico no solo los que se relacionan con las ciencias de la salud}]]></content>
		</document>
		<document id="4fdab5488129286117c25b560878c8d1" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2014/02/reading-time_21.html">			<content><![CDATA[Hola a todosHoy quiero compartirles un libro muy interesante de un autor panameño:Rex Angelorum por Eduardo VerdumenSinopsisJaime, una persona común, desconoce que es un arcángel . La humanidad ignora su verdadera identidad y próxima metamorfosis.Tanto la iglesia Católica como diversos grupos religiosos y sociedades secretas lo buscan para protegerlo, mientras que los brujos y demonios desean ejecutarlo antes de su conversión.En su entorno se da un combate a muerte sin que él se dé cuenta.El despertar del cuarto arcángel ocurre por el designio de Dios. Los arcángeles se unen cuando aparece el caos. El meteoro de la extinción, el diluvio universal, la destrucción de Sodoma y Gomorra han sido los momentos cuando ellos han actuado.]]></content>
		</document>
		<document id="e3d21e86aa58848a7a47805d593ad3a2" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2014/02/school-supplies-for-collage.html">			<content><![CDATA[Hello everyone!!! This year I'm going to my 2nd year of my medical career, and obviously the school supplies are very important to me. I'm always looking for ideas about which are the best that I can need to go to college and be well prepared, so this year I decided to do a post about this to help you with these stuff. In Panama buy school supplies is a very interesting topic for me, I think it's good to check prices and quality before, when I was in elementary I bought my supplies in the Machetazo, but I feel they have dropped a little their quality, so then I started to do my shopping in Arrocha Pharmacy, that even a very good place, it is a little expensive. So now I shop at Office Depot (recommended!). And this is what I'll buy: * This semester I will have 4 courses: Anatomy, Biochemistry, Embryology and Panama social reality. (I dont use folders because I feel a little uncomfortable)Hola a todos!!!Este año voy a mi 2do año de la carrera de medicina, y obviamente los utiles escolares son muy importantes para mi. Siempre ando buscando ideas de que es lo mejor que puedo necesitar para ir a la universidad y estar bien preparada, asi que este año decidi hacer un post sobre eso para también poderlos ayudar a ustedes.En Panamá comprar utiles escolares es un tema muy interesante, para mi, creo que es bueno revisar precios y calidad, antes cuando estaba en primaria compraba mis utiles en el Machetazo, pero siento que han bajado un poco su calidad, es decir lo que venden, asi que después empece a hacer mis compras en la Farmacias Arrocha, que aunque sea un muy buen lugar, me salen un poco caros. Por lo que ahora hago mis compras en Office Depot(recomendado!). Y esto es lo que comprare:*Este semestre tendre 4 materias: Anatomía, Bioquímica, Embriología y Realidad social de Panamá. (ya no uso cartapacios porque me parece un poco incomodo)1. Plumas negras {yo compro una cajeta} / Black pens2. Plumas de colores {sirven mucho para hacer resumenes} / colored pens3. Lapiz mecánico pentel / mecanic pencil4. Minas pentel 0.75. Borrador pentel / Eraser6. Cuaderno de dibujos {para poder hacer mejores cuadros sinopticos y resumenes} / Drawing notebook7. banderitas {post it} / tabs8. Marcador de tablero / whiteboard marker9. Engrapadora/ stapler10. Tabla {para hacer los examenes prácticos de Anatomía} /table11. Resaltador amarillo fluorescente Sharpie / Highliter12. Pencil-case {Helix}Esta es la maleta que utilizare / This is my bag {Kipling}Y este es el sleeve de mi laptop {una Sony} / This is my laptop sleeve {Incase}And here them are/ Aqui esta todo]]></content>
		</document>
		<document id="5dec7b489ec530c08bf85f098665d25d" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2014/02/which-car.html">			<content><![CDATA[Hello everyone, boys and girlsToday's post is about cars, lately I've been seeing cars in Panama, and the only way to check prices, advantages and disadvantages is to go to the company to see cars and feel the pressure from sellers to buy one, for this reason, I have decided to put it easier and tell you through this post. Choosing a car is an important decision, requires seeing different points of view. I'll talk about the smallest cars, because I guess my audience is youth, I will focus on cars that are as cheap as possible.Hola a todos, chicos y chicasEl post de hoy será acerca de carros, últimamente he estado viendo carros en Panamá, y como la única manera de ver precios, ventajas y desventajas es ir a la compañía a ver carros y sentir la presión de los vendedores porque compres uno ya, he decidido ponérselos fácil y decírselos mediante este post.Escoger un carro es una decisión muy importante, requiere ver diferentes puntos de vista. Yo les hablare de los carros más pequeños, ya que supongo que mi audiencia es más para jóvenes, me enfocare en carros que sean lo más económicos posibles.Suzuki Celerio·         Precio/price: 13 500.00 celerio automatico GLX·         Motor: 1,000cc/3 cilindros·         Doble bolsa de aire(conductor y acompañante)·         Frenos con sistema ABS·         Neumaticos: 155/65R14 Rines de Lujo·         Carroceria reforzada contra impactosSuzuki Swift X2 GLT 2014·         Precio/Price: 15 990.00·         Motor: 1,200cc·         Parabrisas con protección UV·         2 bolsas de aire·         Frenos de sistema ABS y EBD·         Luz de frenado 3ra luz·         Barra contra impacto en todas las puertas·         Inmbolizer de fábrica·         165/80/R14 Copas de lujoMazda 2 Hatchback T/4 2014·         Precio/Price: 16 495.00·         Motor: 1.5 litros·         4 cilindros en línea·         Tecnologia VVT·         Catalizador térmico, gasolina sin plomo·         Doble bolsa de aire pasajero y conductor·         Sistema ABS y EBD en el frenado·         Control de audio en el timon·         Entrada auxiliar de audio y USB·         Rines de lijo 15” de fabricaKIA Picanto Ex Full AT 2014·         Precio/Price: 12 495.00·         Motor: 1,200cc gasolina CVVT·         4 cilindros, 16 valvulas Twin cam·         Transmisión automática·         Llantas 165/60 Rines 14. Copas de lujo·         Lunes de neblina de fabrica·         Doble barras de acero para protección contra impacto lateral·         Tanque de combustible de 10 galonesKIA Rio Ex Full Sedan AT 2014·         Precio/Price: 15 495.00·         Motor: 1,400 cc gasolina sin plomo·         Tecnologia CVVT, 4 cilindros, 16 valvular, DOHC Twin cam·         Llantas: 175/70 Rines 14”. Copas de Lujo·         Luces de Neblina de fabrica·         Protector de batería·         Tercera luz de freno·         Radio CD MP3 AUX USB IPOD READY·         Control de audio en el timon·         Capacidad del tanque de combustible de 11.3 galonesHyundai i10·         Precio/Price: Automatico 11 995.00 Cambio 10 995.00·         Motor: 1,1 ltros, SOHC, 12 valvulas, 4 cilindros·         Barra protectoras de impacto en las uertas·         Herramientas para reparación y cambio de llantas·         Llantas: 155x13 radiales·         Copas de lujo·         Radio am-fm CD MP3 AUX, 2 bocinasHyundai i20 (disponible solo en cambio)·         Precio/Price: automatico 14 475.00 cambio/manual 13 900.00·         Motor: 1,200cc, CVVTi, DOHC, 16 valvulas·         Sistema de frenos anti-lock ABS·         Herramientas para reparación y cambio de llanta de repuesto·         Barras protectoras de impactos en las puertas·         Timon deportivo con acabados de aluminio·         Lamparas halógenas(neblineras)·         Llantas 175x14 radiales con copas de lujo·         Radios am-fm CD MP3 AUX de IPOD ready USBHyundai Accent·         Precio/Price: aut 16 200.00 cambio/manual 15 995.00·         Motor: 1.4 litros, 16 valvulas, 106 H.P·         Catalizador para el control de emisión de gases·         Herramientas para reparación y cambios de llanta de repuesto·         Computadora a bordo·         Tercera luz de freno·         Llantas 175x4 radiales con copas de lujo·         Radio am-fm CD MP3 AUX USB{http://www.petroautos.com/es/}{Mi opinión: Yo estoy mas enfocada en la seguridad que me pueda brindar el carro, me parece muy importante que tengan bolsas de aire, y que las llaves tengan alarma y sean seguras para cuando voy a abrir el carro, yo se que para muchos es importante también la estética del carro, y para mi también lo es, pero mi enfoque es ahora mismo: mejor seguridad, motor y un poco a estética. No les voy a mentir mi favorito es el Suzuki Swift, pero para gustos los colores. Espero que les ayude.}{My point of view: I'm more focused on security which the car can provide me, I seem very important that the car has airbags, and that the keys are safe for alarm and when I go to open the car, I know that for many is also really important to the aesthetics of the car, and it is for me too, but my focus is right now: better security, the engine and aesthetics. I will not lie my favorite is the Suzuki Swift, but to taste the colors. Hope this helps you.}]]></content>
		</document>
		<document id="6537399a3d8088406e5011a1dd25455f" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2014/03/8-tips-for-college.html">			<content><![CDATA[Hola a todosEl post de hoy sera sobre consejitos o tips para la universidad. Hace ya un año que entre a este mundo, y la verdad nose si extraño la secundaria o no, la universidad trae consigo cambiar nuestro estilo de vida, hasta nuestros nuevos compañeros serán diferentes, y además de todo eso, volvemos a ser los pollitos del lugar.Mi primer año en la carrera de medicina fue un año lleno de lecciones, unas muy duras y otras mas amables.Tuve que hacer una convocatoria de química orgánica, y para poder pasar, mis fiestas de fin de año, navidad y año nuevo, pagaron, prácticamente era estudiar o mortificarme de tener que pasar por una situación tan fea. Pero bueno, mi gran lección fue: si no me fue bien en el primer parcial, algo debí haber hecho mal y por consiguiente mi método de estudio DEBE cambiar, cosa que no hice por comodidad. Pero bueno aquí les dejo mis tips, espero que los apliquen y les funcionen. Mucha suerte! Y si vas a tu primer año en la universidad... Disfrútalo, y recuerda que las caídas son para aprender, no para volver a caer de nuevo y menos para quedarse ahí tirado! {Nunca nadie dijo que seria fácil, así que hay que luchar y esforzarse mucho}1. Comprate una agenda, ayudante, usa una agenda en tu ipad, o lo que sea para poder anotar exámenes y asignaturas, lo mejor que a mi me ha funcionado ha sido hacer mi propio calendario, y allí anoto lo que tenga para cada día, así puedo ver cuanto tiempo me queda para el examen, porque la verdad en las agendas como lo marcas en el día y no en un calendario, ves que aun te quedan paginas vacías y crees que hay tiempo de sobra!{Welcome Zü le blog}2. He escuchado tantos métodos de estudio, y para serles honesta este año vengo con uno nuevo de prueba, a ver como me va, unos dicen que les funciona estudiar de madrugada, a otros les sirve estudiar entre clases, y a otros les sirve tener un horario cada día para estudiar por lo menos 4 horas al día, todos los días, y asi no andar estresados. La verdad, cada uno con sus gustos, todo dependerá de su estilo de vida, si vives cerca de la u o tienes que madrugar, entre otras cosas. Pero mi consejo es, ten un horario seguro, uno que te haga sentir cómodo, que de verdad funcione para que estudies, y que sepas que puedes cumplir a cabalidad con tu estilo de vida.3. Tienes, Debes tener un lugar de estudio, uno donde te concentres al maximo, que ni la mosca te desconcentre, porque de verdad que yo en mi casa no puedo estudiar, asi que mi area de estudio es en los salones de estudio en la universidad. De verdad te sugiero que busques un lugar comodo donde toda esa informacion que debes saber para un parcial entre claramente en tu cabecita.{http://www.collegefashion.net/dorm-room/how-to-organize-your-dorm-room-study-space/}4. Al tener tanto material que estudiar en la universidad, hay personas como yo que sufren de ansiedad, es como si no estoy goloseando algo no me concentro, por esto les recomiendo llevar snacks a la universidad que sean saludables y que los ayude a mantenerse sanos, y si tienen tiempo hacer ejercicio también. Actualmente comer sano y hacer ejercicio solo se trata de estar en forma, pero no tienen idea lo tan importante que es para su salud. 5. Ser esclavo de la universidad no es saludable, pero definitivamente tiene que ser nuestra primera prioridad, de igual forma debes tener una vida fuera de la universidad, ya sea salir con tus amigos, o practicar una actividad deportiva, artística, como tener un blog o aprender fotografía u otro idioma, algo que despeje tu mente. Hay momentos en los que nos encontramos tan abrumados de la universidad, que lo mejor es relajarnos, y regresar más tarde a la rutina.{From Crafted town}6. La vida universitaria, es cierto que uno va a la universidad a estudiar, pero no podemos evitar tener una vida social dentro de ella, lo que requiere que aprendas a cuidar tu imagen personal, no creo que quieras que en los pasillos hablen mal de ti o que todo el mundo sepa tu historial amoroso, por esto te recomiendo ser discreto o como dicen estar bajo perfil, tu vida es tuya y no hay necesidad de que todos la conozcan y que se den malinterpretaciones de tus acciones.7. Que no se malinterprete mi consejo anterior, creo que uno también debe intentar participar de una actividad universitaria, ya sea un comité o asociación, y puedas empaparte en mas información y ver el lado interesante de tu carrera.{Aqui les dejo la web de mi facultad Telmeds}8. Nunca nunca nunca NUNCA le preguntes a tu amigo o compañero cuanto saco en un parcial, porque ya sea que salio mejor o peor que tu, puede afectarte de que por qué no saliste a la altura de él, o a pensar que estas sobrado para el siguiente parcial, esta lección la aprendí a las malas! Te recomiendo superarte a ti mismo. ]]></content>
		</document>
		<document id="cd89e6f6ca97dbfde3160f8cb647b933" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2014/03/my-book-collection.html">			<content><![CDATA[ Hola a todos/Hello everyoneToday's post will be about my book collection, you must have noticed that I love to read, and now here's where I put the books I've read:El post de hoy sera sobre mi colección de libros, ya se habrán dado cuenta que adoro leer, y bueno aquí es donde coloco los libros que he leído:These books you see here are my favorite books: El Efecto Maquiavelo, The eyes of my princess 1 and 2, Daughter of Smoke and Bone, Days of blood and starlight.Estos que ven aquí son mis libros favoritos: El Efecto Maquiavelo, Los ojos de mi princesa, Los ojos de mi princesa 2, Hija de humo y hueso, Días de sangre y Resplandor.These books are from the author: Carlos Cauthemoc Sanchez.Estos libros son del autor Carlos Cauthemoc Sanchez, los que he leído son: Volar sobre el pantano, Un grito desesperado, Los ojos de mi princesa, Los ojos de mi princesa 2. This is my mini book collection from Paulo Coehlo: Brida, The Alchemist, The Valkyries, The Witch of Portobello, The Fifth Mountain, The Pilgrim, and In the river Piedra I sat down and cry {You do not see it because my mom lost it.}Esta es mi colección de los libros que he leído de Paulo Coehlo: Brida, El Alquimista, Las Valkirias, La bruja de Portobello, La quinta Montaña, El Peregrino, y En el rió Piedra me senté y llore{no lo tengo porque mi mamá lo perdió} Finally, Here is my mini book collection from Eduardo Verdumen{panamenian author}: Esta es mi mini colección del autor Eduardo Verdumen{panameño}: Los fantasmas de Anni, Rex Angerlorum 1 y 2.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>