<author id="27769e88612e080a539c0972e8f5f131" url="www.cuandodonde.com" feed="http://feeds.feedburner.com/cuandodonde" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="d012a5d6f03b462d0ab56547b6ef3402" url="http://www.cuandodonde.com/events/view/charla-mensual-parque-summit-pasion-por-la-conservacion-nestor-correa-director">			<content><![CDATA[Están cordialmente invitados a nuestra Charla del mes este 5 defebrero a las 6pm en el Auditorio Earl S. TupperPARQUE SUMMIT: Pasión por la conservaciónPresentada por: Néstor Correa, director del Parque Municipal SummitEntrada libreA lo largo de 91 años lo que hoy conocemos como Parque MunicipalSummit ha evolucionado en su misión, pasando de ser, desde unaplantación experimental de especies tropicales hasta un jardínbotánico y zoológico. Hoy en día su historia sigue escribiéndose,gracias un manejo compartido y a un grupo de profesionales panameñosy extranjeros que trazan nuevas rutas para este enigmático lugar. Lapérdida de hábitat, el tráfico ilegal de fauna silvestre y la falta deacciones para la conservación de la fauna panameña convierte al ParqueSummit en un sitio clave para la conservación ex situ de faunasilvestre. En esta charla podremos apreciar como los programas derehabilitación y reubicación de fauna silvestre se complementan conlas actividades de educación ambiental y las historias de más de 260animales residentes en el Parque, que desde el cautiverioinvoluntario, se convierten en embajadores de aquellas especies queaun habitan nuestros bosques y que aún estamos a tiempo de proteger.Para información llamar al 212-8111 o escribir a strinews@si.eduVisítenos en Facebook:https://www.facebook.com/SmithsonianPanama]]></content>
		</document>
		<document id="58c49ad11266377f59ce5ed937b982b9" url="http://www.cuandodonde.com/events/view/curso-art-excel-formacion-integral-para-la-excelencia-en-ninos-1">			<content><![CDATA[Si bien enseñamos a nuestros hijos muchas cosas importantes, por lo general no lesenseñamos a manejar las emociones, la manera de cooperar, trabajar en equipo, o cómoser un líder. Estas habilidades hacen más feliz su infancia y su futuro. De ahí el nombre AllRound Training in Excellence (Entrenamiento Integral para la Excelencia).Esquema del curso:Durante el programa los participantes aprenden "las seis llaves de oro para el éxito" pormedio de juegos interactivos y procesos innovadores, que refuerzan los valores humanos.A través de la diversión y las risas, los niños incorporan valiosas lecciones sobre cómocompartir con los demás, trabajar y jugar en armonía, y desarrollar un sentido depertenencia. Se vuelven más expresivos y se comportan con mayor comodidad ynaturalidad, incluso en grupos diversos de personas.A los estudiantes se les enseña yoga y eficaces técnicas de respiración, que ayudan aeliminar el miedo, la ansiedad, la depresión y otras emociones negativas. La meditación,una herramienta importante para desarrollar el potencial de los niños, también forma parteintegral del programa.Después de pasar por el curso, los niños muestran una mejoría en sus capacidadescreativas y en el desarrollo de la memoria y la concentración. También desarrollancualidades de liderazgo, así como una mejor interacción con sus padres.Información: Telf:226-9541]]></content>
		</document>
		<document id="2200130406448c718b2ef281b57b3ca2" url="http://www.cuandodonde.com/events/view/curso-de-bisuteria-basica">			<content><![CDATA[Tu imaginación no tendrá límites en bisutería y complementos ya quepodrás crear tus propios diseños o realizar los que has visto, usandolas técnicas más actuales con todo tipo de materiales.Contenido:Formas, tamaños y tipos más comunes de abalorios identificación decada uno de ellosUso de los diferentes tipos de fornituras y uso de las herramientas Elaboración de anillas en serieEstudio de la rueda cromática para escoger los colores de nuestrodiseño Como llevar el diseño de la idea lo tangibleComo escoger los elementos de nuestro diseñoTécnica de armado Realizaremos Seis Proyectos]]></content>
		</document>
		<document id="6923883db1ec3fdbc0a3f0711d995128" url="http://www.cuandodonde.com/events/view/curso-de-cocina-basica-saludable">			<content><![CDATA[Si te gustaría aprender a cocinar light y bajo en colesterol, estecurso es para ti. Aprenderemos a cocinar de manera más saludable a finde interiorizar la necesidad de cuidar nuestra salud iniciando con unabuena alimentación. Probaremos que comer sano también puede ser muyricooooo!! Inicio: lunes 03 de febrero al viernes 7 de febrero Horario:9:00 am – 11:00 am Precio: B/. 150.00 Para mayor información:fashionpro@hotmail.es Son cupos limitados!]]></content>
		</document>
		<document id="9ad1a6e644262b7e9291ba6ebd9648dd" url="http://www.cuandodonde.com/events/view/curso-de-cocina-emocional">			<content><![CDATA[Dice una vieja frase que el amor entra por la cocina. Nosotros teayudaremos a mantener la llama del amor encendida y a que puedassorprender a tu pareja con una cena romántica hecha por ti con un cursointensivo de cocina de dos días.Fecha: Lunes 10 y Miércoles 12 de Febrero9:00 am – 11:00 am+ info: fashionpro@hotmail.es]]></content>
		</document>
		<document id="17142e551610141d77f81c3513bd7580" url="http://www.cuandodonde.com/events/view/curso-de-cocina-y-etiqueta-para-ninos">			<content><![CDATA[Curso de Cocina y Etiqueta Para NiñosSe hará una selección de platos junto con los niños y hablaremos sobreetiqueta en la mesa.Fecha de Curso: 03 de febrero – 14 de febreroHorario: Lunes, Miércoles y Viernes11:00 am – 1:00 pmCosto: B/. 100.00Requisitos:Edad: 5 – 12 añosAdemás de enseñarles a cocinar, el curso apunta a que los niñosexpresen su creatividad a través del mundo de la cocina y a queaprendan a comer más sano y variado.]]></content>
		</document>
		<document id="abbc53db7bf5f4b1bf9dbf0ecb7a4459" url="http://www.cuandodonde.com/events/view/curso-de-confeccion-infantil-2">			<content><![CDATA[Curso de Confección InfantilEste curso está dirigido a toda persona que desee aprender losconceptos básicos de corte y confección de prendas infantiles.Contenido:Manejo de máquina de coserAnatomía básicaToma de medidasToma de medidas para confección a medidaConceptos y términos en dibujo, geometría y patronajePatrones base: corpiño, camisa, vestido, pantalón, falda.Aspectos prácticos: confección de patrones base]]></content>
		</document>
		<document id="540400501cb6955393bc4243f3cdc5d2" url="http://www.cuandodonde.com/events/view/curso-de-corte-y-confeccion-para-principiantes-costura-basica">			<content><![CDATA[Dirigido a: Este curso está dirigido a toda persona que desee aprendery dar sus primeros pasos en la costura.Contenido: Conceptos básicos de costura:Material imprescindible.Como tomar las medidas.Manejo de maquina de coser.Patronaje:Modulo ICamisa BásicaFalda BásicaVestido BásicoModulo IIPantalón Básico o RectoChalecoBlazerPara mayor información: fashionpro@hotmail.es]]></content>
		</document>
		<document id="686f367c575e5360e3fbb39ecec34e69" url="http://www.cuandodonde.com/events/view/curso-de-fotografia-basica-2">			<content><![CDATA[Dirigido a: Todo aficionado o amante de la fotografía que deseeintroducirse en las historias y técnicas de la fotografía que lepermitirán desarrollar sus habilidades visuales.Contenido:Introducción ¿Qué es la fotografía?Inicios de la fotografíaSurgimientoQuien la inventoFotografía básicaComo tomar una buena fotografíaQue debemos tener en cuentaManejo de ambientes y exterioresManejo de luz y contra luzConocimientos del programa editor(Photoshop)Que es el PhotoshopPrincipales característicasHerramientas de PhotoshopEdición básica de fotografíaMejoramiento de imagenMejoramiento de entornoFusión de imágenes7 Ediciones avanzadasMejoramiento de imagen facialMejoramiento de fondoMejoramiento entorno]]></content>
		</document>
		<document id="36dc56498444290d20936b9b348e739c" url="http://www.cuandodonde.com/events/view/curso-de-pantalones">			<content><![CDATA[Si deseas aprender a realizar tus propios pantalones, no pierdas laoportunidad de asistir a este curso, aprenderás a realizar patronaje yconfección del pantalón básico y cuatro transformaciones.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>