<author id="27b723572f375f7b4f671c7dcffb925d" url="loricopanama.wordpress.com" feed="http://loricopanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="7073a1132a22334cc821b389d11f7c7b" url="http://loricopanama.wordpress.com/2013/10/05/cinco-claves-para-la-buena-convivencia-vecinal/">			<content><![CDATA[1.- El respeto: Cualquier  persona puede tener pensamientos y opiniones diferentes a los nuestros, no compartirlo no significa no respetarlos. La base del respeto favorece la buena relación con tus vecinos. Tenemos que aceptar las ideas diferentes a las nuestras  sin prejuicios ni discriminaciones. Esto no implica que no podamos discutir o rebatir estas opiniones, pero […]]]></content>
		</document>
		<document id="3ca0ea3d1f5c69b30b6b240dbb7666e8" url="http://loricopanama.wordpress.com/2013/11/01/el-inmenso-impacto-de-la-cantidad-de-alimentos-desperdiciados-en-el-mundo-y-consejos-para-ayudar/">			<content><![CDATA[El mundo cada año desperdicia el equivalente a la extensión de China o Mongolia en alimentos y esto afecta terriblemente al planeta. Te ofrecemos algunos consejos para ayudar a reducir el impacto. El mundo desperdicia un tercio de lo que produce (¡un tercio!), o, lo que es lo mismo, 1.4 billones de toneladas al año. […]]]></content>
		</document>
		<document id="795eeb48b8d805d810af8a0226c8fc0f" url="http://loricopanama.wordpress.com/2013/12/12/compromiso-c0n-los-ciudadanos-de-ancon/">			<content><![CDATA[Licda. Aida Torres Socióloga de profesión Moradora de la comunidad de Balboa Candidata Independiente Promover y Gestionar el Desarrollo Sostenible del Corregimiento con la participación ciudadana. Estableciendo Consultas Rendición de Cuentas Transparencia en toda la gestión Realizar periódicamente cabildos para tales fines. Que nuestra gestión obedezca a los intereses de los habitantes del corregimiento, manteniendo […]]]></content>
		</document>
		<document id="fb4849e517a58b2124a135c72f625d56" url="http://loricopanama.wordpress.com/2013/12/20/a-todas-comunidades-del-area-del-canal/">			<content><![CDATA[CONSULTAS CIUDADANAS!!! Les remitimos calendario de consultas ciudadanas que hace el MIVIOT para cambios de zonificación. Si observamos ya ocurrieron 2 consultas para nuestro corregimiento. En Diablo el 5 de diciembre por un cambio R1d1 a R2d2, y en Albrook el 10 de diciembre. Aparentemente no asistió gente de nuestras comunidades. Los cambios solicitados alteran […]]]></content>
		</document>
		<document id="1617cfe4758bff4ba663bccea9eceaf5" url="http://loricopanama.wordpress.com/2013/12/20/a-todas-las-comunidades-del-area-del-canal/">			<content><![CDATA[MÁS CERCA DE LO QUE SABEMOS ! A veces no sabemos de dónde vienen esas explosiones estruendosas que estremecen nuestros hogares…. Bueno vecinos, no es la expansión del Canal, ES UNA CANTERA EN EL CORREGIMIENTO DE ANCON! Y esta violentando LA LEY, la cual NO INCLUYE ACTIVIDAD MINERA dentro del área urbana. Queremos hacer de […]]]></content>
		</document>
		<document id="de1ecb608f50cd1ddf26876439bbbca5" url="http://loricopanama.wordpress.com/2014/01/03/perrita-perdida-en-corozal/">			<content><![CDATA[Pepper se salió entre la 1 y las 2 a.m.  Nos imaginamos que estaba asustada por los fuegos artificiales y de alguna forma saltó la cerca de nuestra casa en Corozal. Pepper tiene collar con una plaquita, pero el teléfono que está en la placa no sirve por ahora.  La mejor forma para comunicarse con nosotros […]]]></content>
		</document>
		<document id="a92622a8ada716dbe8c8a0c46795b362" url="http://loricopanama.wordpress.com/2014/01/12/por-que-no-le-dan-mantenimiento-al-cementerio-de-corozal/">			<content><![CDATA[  Colaboración:  Residentes del Canal. Mientras el gobierno hace campaña para evitar una epidemia de Dengue, el Municipio, y el INAC faltan al mantenimiento del CEMENTERIO DE COROZAL, PATRIMONIO HISTORICO, poniendo en peligro a todos los residentes del área. Este camposanto era, hasta hace un tiempo, un hermoso y bien mantenido lugar de meditación, un […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>