<author id="2831af3f5201ae078f65007ff3e58d5d" url="www.rodriguezpitti.com" feed="http://rodriguezpitti.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="f1de4be890ad4d6eb97ba1e19f7defcb" url="http://rodriguezpitti.wordpress.com/2012/11/15/jose-luis-rodriguez-pitti-sobre-los-libros-digitales-en-la-prensa/">			<content><![CDATA[“La tecnología siempre ha influido en los artistas. Sean músicos, pintores o escritores. Aún sin estar conscientes de ello”, expresa el escritor panameño José Luis Rodríguez Pittí. (…) “El futuro es de libros digitales. Es irreversible”. Lea el artículo de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="6cb14d8f7e899101e5653f3946a5293e" url="http://rodriguezpitti.wordpress.com/2013/02/16/800/">			<content><![CDATA[José Luis Rodríguez Pittí y Aristides Ureña Ramos participarán junto a 300 artistas de 65 países en la Primera Bienal del Sur de Panamá “Emplazando Mundos” a celebrarse del 15 de abril al 30 de mayo de 2013. Durante estos … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="4a5fd223cdc7ca8f9374132984c0dd86" url="http://rodriguezpitti.wordpress.com/2013/02/22/el-perote-de-las-musas/">			<content><![CDATA[El Perote de las Musas, nacido de la poesía y la música y las estrellas de ese pueblo hermoso que es Santo Domingo se ha convertido en un evento cultural importante, donde la música folklórica y las tradiciones de Azuero … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="c36b39ec8fc07fb502385a48a3093abb" url="http://rodriguezpitti.wordpress.com/2013/02/22/rodriguez-pitti-en-la-revista-maintenant-7/">			<content><![CDATA[El viernes 15 de marzo, en el Cornelia Street Café en West Village, New York, será presentada Maintenant 7: A Journal of Contemporary Dada Writing and Art. En esta sexta edición, aparecerá un ensayo de Francis Naumann sobre la obra … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="541039e780ff3f8bfe6e8d3072c96555" url="http://rodriguezpitti.wordpress.com/2013/04/12/memorial-1903-2013-no-se-presentara-en-la-bienal-del-sur/">			<content><![CDATA[Por una pésimo trabajo de organización de la Bienal del Sur de Panamá que ha resultado, además de un riesgo para las obras, en grandes faltas de respeto para con los artistas y el público, Aristides Ureña Ramos y José … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="b29e1115510c34f01537b80bc6ea573a" url="http://rodriguezpitti.wordpress.com/2013/05/05/jose-luis-rodriguez-pitti-habla-a-estudiantes-de-ingenieria/">			<content><![CDATA[El 3 de mayo de 2013,  José Luis Rodríguez Pittí fue invitado por la Facultad de Ciencia y Tecnología de la Universidad Tecnológica de Panamá a conversar con los estudiantes de español de las diferentes carreras de ingeniería de este instituto … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="5c1d9fd9852dae1454461e9c4ebcbbdb" url="http://rodriguezpitti.wordpress.com/2013/06/04/jurado-en-dos-prestigiosos-concursos-literarios/">			<content><![CDATA[En mayo de 2013 se dio el fallo de dos importantes premios organizados en Panamá: el Concurso de Poesía “Gustavo Batista Cedeño”, que organiza anualmente el Instituto Nacional de Cultura de Panamá, y el Premio Centroamericano de Literatura “Rogelio Sinán” … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="2f43a22f268fa0d884d47584ef2302c3" url="http://rodriguezpitti.wordpress.com/2013/06/19/rodriguez-pitti-expone-en-new-york-invitado-por-inter-art-foundation-aiud/">			<content><![CDATA[En el mes de septiembre de 2013, en la sede de las Naciones Unidas en la ciudad de Nueva York, tendrá lugar una exposición con artistas de 193 naciones que se titulará United Nations: Nations – Water – Cultures. De … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="d5b1a131419df52f28b27d2f14b1359f" url="http://rodriguezpitti.wordpress.com/2013/10/17/rodriguez-pitti-en-presentacion-de-murales-de-aristides-urena-ramos/">			<content><![CDATA[El 18 de octubre de 2013 a las 11:00 de la mañana será presentado en el campus universitario de la Universidad de las Américas (Udelas) en Santiago de Veraguas la última fase del complejo muralistico Homenje al pensamiento del hombre … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="6d3453381a4dbd9b9aae2cca35f6d83f" url="http://rodriguezpitti.wordpress.com/2013/12/20/sobre-el-bombardeo-a-panama-bombas-balas-y-mariposas/">			<content><![CDATA[?Otra vez este doloroso rito de recordar las bombas cayendo sobre mi ciudad apenas cuatro días antes de la Nochebuena, los muertos que muchos pretenden olvidar, los argumentos de la gente simple que cree que la historia es una especie … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>