<author id="291a2060145fa9d95d47607819c68513" url="logisticmultisam.blogspot.com" feed="http://logisticmultisam.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="2">
		<document id="d795b4411f9cecbb9466ebb0cdf53aa7" url="http://logisticmultisam.blogspot.com/2012/06/panama-su-historia.html">			<content><![CDATA[Desde la prehistoria, Panamá ha destacado su vocación de centro de paso. En sus inicios, estos flujos se realizaban en el eje norte - sur, enfocados principalmente en los flujos migratorios.Para el siglo XVI, estos flujos utilizaron una combinación de modos de transporte para movilizar carga de la costa oeste de América del Sur con rumbo a Europa, específicamente España. Con la construcción del primer ferrocarril interoceánico, en 1855, un gran movimiento migratorio se realizó, a través del istmo, proveniente de la costa este de los Estados Unidos a la costa oeste de ese país.A inicios del siglo XX, con la construcción del Canal de Panamá, la importancia del país se pone en evidencia convirtiéndose en un eje principal de comercio internacional por donde anualmente transitan buques mercantes de diversas nacionalidades, perfeccionando el intercambio comercial entre todos aquellos países para los cuales la ruta es relevante y proporcionándoles beneficios en la reducción de tiempo y costo de transporte. Panamá se convierte en un socio estratégico para el comercio exterior de estos países.Luego de iniciado el tránsito por la vía, y durante ese mismo siglo, varias actividades fueron creándose alrededor del sector marítimo panameño y de logística (enfocados primordialmente en almacenaje y en transporte). El primer registro abierto de buques fue establecido en Panamá para el año 1928, seguido de la construcción e inicio de operación de Zona Libre de Colón en 1956. El desarrollo logístico de Panamá fue muy lento y el país no tuvo la oportunidad de explotar adecuadamente las ventajas que ofrece su posición geográfica.Para inicios de los años 70, se iniciaron los primeros pasos para fortalecer la Autoridad Portuaria Nacional. Sin embargo, no es hasta dos años después de la firma de los Tratados Torrijos - Carter que Panamá tiene la oportunidad de administrar y operar puertos marítimos de alto calado, y el ferrocarril interoceánico.Fue en el año 1993 cuando el sector logístico - portuario de carga en contenedores toma un nuevo rumbo y se inicia una etapa de crecimiento sostenible en esta industria. Las administraciones de estos puertos fueron concesionadas a empresas privadas. Hoy, las cuatro terminales de contenedores que operan en el país son administradas por tres de los diez principales operadores globales de terminales de contenedores.Con la reversión del Canal de Panamá se crean las condiciones para que el país despliegue su potencial desarrollo como exportador de servicios logísticos y se convierta en un jugador importante en la cadena de suministros de aquellos aliados estratégicos que aprovechen las ventajas del país.Así lo entendió la Autoridad del Canal de Panamá al reorientar su modelo de negocio, tan pronto pasa a manos panameñas. La administración del Canal orienta su política comercial a la atención al cliente y comprende el papel que juega en la cadena de suministros de aquellos que utilizan la vía acuática para realizar su comercio exterior.El título constitucional que crea la Autoridad del Canal de Panamá reconoce que una vez se transfiere el Canal, el país tiene la oportunidad de ejercer soberanamente la actividad al sector servicio. Es por eso que incluye la necesidad de crear una Estrategia Marítima Nacional.En la medida en que Panamá capitalice las oportunidades para desarrollar actividades de valor agregado, que generen mayor bienestar y beneficio socioeconómico al país, esta vocación y la actividad logística en su conjunto alcanzará el punto en donde su desarrollo se vierta en el resto del país, genere riqueza y sea el motor del crecimiento sostenible.Panamá se ha destacado como un país con bondades y beneficios en la industria del transporte. En materia de infraestructura, se encuentra en el país: el Canal de Panamá, terminales portuarias de ultima generación, terminal aérea internacional con capacidad de expansión, conectividad en comunicaciones, el ferrocarril interoceánico, la Zona Libre de Colón y el Área Económica Especial Panamá - Pacífico, sólo por mencionar algunas.El crecimiento que ha tenido el sector ha sido impresionante, sobre todo a partir del año 2000, cuando se revierte el Canal a manos panameñas. Con tan solo siete años de soberanía total en el territorio, el sector logístico en Panamá presenta un futuro extraordinario. Tanto es así que muchas empresas internacionales han colocado operaciones en el país, especialmente empresas globales de reconocido prestigio en el sector.El flujo de carga a través del Canal de Panamá y de los puertos panameños sigue creciendo de forma sostenible. El volumen de carga de tránsito y trasbordo se convierte ahora en el atractivo para iniciar operaciones logísticas-industriales que generen valor agregado y no sólo utilicen nuestra infraestructura para ver pasar la mismaEn el presente, cerca del 80% de la economía panameña se debe al sector servicios, y de éste, alrededor del 26% del producto interno bruto proviene del sector transporte, almacenaje y telecomunicaciones.Panamá, un centro de negocios multimodal para las AméricasConsiderado como uno de los países que más ha contribuido al desarrollo del comercio internacional, Panamá no sólo se refiere al canal. O sí. Pero al canal de los negocios, de los contactos, del comercio.Beneficiado físicamente por una vía que une los océanos Atlántico y Pacífico, este país de tres millones de habitantes es un verdadero hub de las américas.Junto con Irlanda y Hong Kong, este territorio encabeza la lista de naciones con economías dominadas por el sector de los servicios, que representa el 76 por ciento del PBI; el resto lo aporta la industria y la agricultura.Balboa y Cristóbal, en los extremos Pacífico y Atlántico del canal, respectivamente, no sólo están unidos por la vía interoceánica, sino por modernas autopistas, aeropuertos y el ferrocarril.PARQUES INDUSTRIALESDesde el 31 de diciembre de 1999, con la transferencia oficial del canal y de sus áreas adyacentes a Panamá, por parte de Estados Unidos, el gobierno creó una serie de incentivos para el establecimiento de Zonas Preferenciales Económicas (ZPE), lo que favoreció la instalación de parques industriales donde las empresas que se radican están exentas del pago de impuestos directos o indirectos (renta, importación, exportación o transferencia de bienes), de contribuciones, tasas, derechos y gravámenes nacionales. El beneficio tributario también incluye las acciones, los bonos, títulos y demás valores emitidos por esas compañías.REDISTRIBUCIÓNSi hay algo de lo que se enorgullecen los panameños vinculados con los negocios es la Zona Libre de Colón. Creada en 1948, es la más grande del hemisferio occidental, sirviendo como el mayor centro de redistribución de mercancía para América latina y el Caribe.Sus inicios fueron en un área de 35 hectáreas y hoy la componen más de 400. La creación de un centro logístico multimodal conforma una estrategia para mejorar el proceso o la cadena de abastecimiento de bienes y servicios. Se trata de convertirlo en el centro logístico multimodal más grande de las Américas.Uno de los aspectos, para alcanzarlo, contempla el tren. Panama Canal Railway Company es la empresa norteamericana que obtuvo la concesión del Estado panameño para operar el ferrocarril que comunica el Pacífico con el Caribe. El tramo entre Panamá y Colón es de 75,6 kilómetros; parte de su recorrido de 3,2 kilómetros se realiza por el interior de la zona libre de Colón, cerca de la terminal de carga vehicular, de los puertos marítimos y del aeropuerto Enrique A. Jiménez.Por todo ello es que la XXI Exposición Comercial Internacional Expocomer 2003 fue seleccionada por la Fundación ExportAr como una de las ferias en las que participará la Argentina. El encuentro tendrá lugar en Panamá entre el 12 y el 16 de marzo del próximo año.Sus organizadores, de paso por la Argentina, aseguraron que "se trata de la feria por excelencia de la región; una puerta de entrada a un mercado de 60 millones de consumidores"."Los 33 países que participarán lo hacen en conjunto con las entidades encargadas de promocionar la exportación de cada país", aseguró el presidente de la Comisión Organizadora de Expocomer 2003, August Simons.Y según afirmó Angel Sánchez, director de la misma comisión, "los productos argentinos son muy apreciados en la región de América Central y el Caribe".]]></content>
		</document>
		<document id="95063f40746afc90b5e4c951b107da0" url="http://logisticmultisam.blogspot.com/2012/06/porque-invertir-en-panama.html">			<content><![CDATA[Nuestra posición geográfica, situada en el centro del Continente Americano, con acceso por tierra, mar y aire, con un clima tropical todo el año, libre de desastres naturales, con una economía de servicios abierta, recurso humano capacitado, economía dolarizada, el centro financiero internacional, plataforma logística de clase mundial y la estabilidad económica, política y social, hacen de Panamá el sitio ideal para hacer negocios en la región.Panamá. Hub Regional de NegociosPanamá un país con vocación de servicio, que goza de una privilegiada posición geográfica, que ha permitido que seamos uno de los centros logísticos más importantes del Hemisferio Occidental para el acopio y distribución de la carga mundial, puente para la movilización de pasajeros a todo el Continente Americano y facilitador de eficientes y modernos servicios de comunicación. Promotor de comercio, tanto nacional como internacional, Panamá goza de estabilidad política, social y económica.Panamá ha pasado de ser un puente para convertirse en una moderna plataforma logística por mar, tierra y aire, con el Canal de Panamá como eje principal, transportando más de 300 millones de CPSUAB (Contenedor, Granel, etc.), sirviendo hoy día a más de 14,000 naves a través 144 rutas marítimas y complementado con el sistema de terminales de contenedores en el Pacífico y Caribe, que sirven como centro de trasbordo y redistribución de carga, que registraron un movimiento de carga anual de contenedores por 4.25 millones de TEU´s, sumado al ferrocarril interoceánico que tiene una capacidad de 330,000 contenedores al año de una costa a la otra. Panamá también cuenta con la Zona Libre de Colón, la más importante del Hemisferio Occidental, con un intercambio comercial anual de más de 19 mil millones de dólares a través de las casi 3,000 empresas establecidas en la Zona Libre de Colón. El desarrollo la Área Económica Especial Panamá Pacífico, en la antigua base aérea de Howard, servirá como un espacio destinado a la producción de bienes y servicios de alta tecnología.Brindamos un eficiente servicio aéreo a través del Aeropuerto Internacional de Tocumen, ahora en proceso de remodelación para ofrecer un ambiente confortable y seguro a todos los viajeros que visitan nuestro país y una atención expedita y eficiente a los viajeros en tránsito, quienes no pasan por Migración ni Aduana. Desde el aeropuerto opera el “Hub” de la aerolínea Copa Airlines, que ofrece más de 46 destinos a 25 países de América y excelentes conexiones, algunas de ellas con tres vuelos diarios, a las ciudades más importantes de Latinoamérica. Contamos además con una excelente oferta interna de vuelos directos a las principales ciudades del interior del país.Panamá, se ha convertido en el centro preferido para la instalación de cinco cables submarinos de fibra óptica, coinvirtiéndonos en el lugar ideal para compañías de telecomunicaciones y centros de datos ya que tenemos la ventaja de ofrecer gran conectividad con Norte y Sur América, Europa, Asia y el Caribe, ventajas que han sabido aprovechar empresas como MCI, Cable & Wireless y Movistar que ofrecen servicios de telefonía celular e internet de primera calidad al mercado local e internacional.Nuestro prestigioso Centro Bancario Internacional, con más de 93 bancos de renombre internacional, reflejó al primer Semestre de 2010, activos por el orden de US$ 65,000 millones.Nuestros servicios médicos y de salud son reconocidos a nivel internacional, contamos con los dos mejores hospitales privados de la región Centroamericana, equipados con lo último en tecnología médica, y afiliados a hospitales de fama mundial como el reconocido Baptist Hospital en Miami, Florida y el Johns Hopkins Medical Center en Baltimore, Maryland.Nuestro clima tropical y variada oferta turística nos coloca entre los preferidos para los viajeros que pueden encontrar en nuestro país pintorescos pueblos indígenas y coloniales, playas de arena blanca y arrecifes de corales de una belleza indescriptible, montañas con climas frescos y selvas tropicales con una exuberante vegetación, hogar de innumerables especies de flora y fauna y con nuestra excelente red vial y cortas distancias se puede recorrer el país en solo seis horas.Por estas razones, Panamá ha sido escogida por importantes empresas multinacionales como Samsung Electronics, Inc., DHL, DELL, Hutchinson Port Holding Group, HSBC, BICSA, SCOTIABANK, Assicurazioni Generali, American Life Insurance Company y muchas más, como sede para sus operaciones regionales. También algunos de los más reconocidos Organismos Internacionales como UNICEF, PNUD, OEA, la Agencia Española de Cooperación Internacional (AECI), y el BLADEX entre otros, han seleccionado a Panamá para establecer sus operaciones.Panamá ofrece bienes y servicios a precios razonables frente a sus vecinos más próximos, con Tratados de Libre Comercio (TLC) con Taiwán, El Salvador, Singapur y Chile. Además estamos en las negociaciones finales de un TLC con Estados Unidos y Centro América y preparamos nuestro ingreso al G-3.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>