<author id="2937b5acfc66f095a644bdd00224ce2d" url="corbatasymancuernas.com" feed="http://corbatasymancuernas.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="5656be141f6d8fb691023cb71485ef94" url="http://www.corbatasymancuernas.com/el-arte-de-combinar-el-calzado-color/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=el-arte-de-combinar-el-calzado-color">			<content><![CDATA[Saber combinar y crear atuendos armónicos es, sin duda alguna, uno de los principios básicos del buen vestir y en vista de que el calzado forma parte elemental de este, es imperativo saber combinarlo dentro del resto atuendo. La combinación de colores es un tema un tanto complicado para muchos hombres, generalmente es un tema […]]]></content>
		</document>
		<document id="278b474385e1a80e0f0308c63c0be6bf" url="http://www.corbatasymancuernas.com/el-arte-de-combinar-el-calzado/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=el-arte-de-combinar-el-calzado">			<content><![CDATA[El tema de qué zapatos usar con cada atuendo es un tema que a los hombres muchas veces no nos preocupa en lo absoluto, de hecho muchos prefieren tener un solo par de zapatos y usarlos con lo todo, al fin y al cabo zapatos son zapatos; nada más alejado de la realidad. Existen diferentes estilos […]]]></content>
		</document>
		<document id="e323bd9586d675eaf60832f34ee48346" url="http://www.corbatasymancuernas.com/fashion-week-panama-2013-fuera-de-la-pasarela/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=fashion-week-panama-2013-fuera-de-la-pasarela">			<content><![CDATA[Cada quien tiene su propio estilo y es ese estilo el que le identifica a donde vaya. Durante los 3 días del Fashion Week Panamá me encontré con una gran variedad de estilos, desde los más conservadores hasta los más “locos” por llamarlos de alguna manera. Recorriendo el área de Feria durante el tercer día […]]]></content>
		</document>
		<document id="e8bc992a117292788113271bc67cec00" url="http://www.corbatasymancuernas.com/if-loving-fashion-is-a-crime-we-plead-guilty-%e2%80%90-urbanfly/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=if-loving-fashion-is-a-crime-we-plead-guilty-%25e2%2580%2590-urbanfly">			<content><![CDATA[En un evento que reunió el arte, la buena música y el diseño, abrió sus puertas la semana pasada la tienda UrbanFly, la marca creada por los dueños de Tommy Hilfiger en Panamá, en el pasillo del pingüino de Albrook Mall y Corbatas y Mancuernas estuvo ahí para conocer esta nueva propuesta. Al llegar me […]]]></content>
		</document>
		<document id="1ee5be28265cf633afcfe814bfbb7af" url="http://www.corbatasymancuernas.com/johnston-murphy-en-panama/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=johnston-murphy-en-panama">			<content><![CDATA[Es normal que cuando escuchemos hablar de la marca Johnston & Murphy, seguido oigamos la frase “Los zapatos de los presidentes” o más específico aún, “Los zapatos de los presidentes de los Estados Unidos”, pero ¿de dónde sale esta frase?. Como saben, me gustan esos datos históricos de las marcas y esta no podía ser […]]]></content>
		</document>
		<document id="949eba68eb5f5ea9055a21e192086e21" url="http://www.corbatasymancuernas.com/la-ruta-de-black-friday/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=la-ruta-de-black-friday">			<content><![CDATA[Este viernes 29 de noviembre vuelve el Black Friday a Panamá y este año son más las tiendas que se unen este evento con descuentos que solo se pueden ver para esta fecha. Claramente los Mall estarán abarrotados en gente aprovechando las ofertas de las diferentes tiendas y lo mejor es saber de ante mano qué […]]]></content>
		</document>
		<document id="76d27625c0ca3f10b1172c9a5669061a" url="http://www.corbatasymancuernas.com/lo-nuevo-de-aeropostale/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=lo-nuevo-de-aeropostale">			<content><![CDATA[Una de mis paradas casi obligatoria siempre que voy a Multiplaza es la tienda Aéropostale y el viernes no fue la excepción; mientras daba una vuelta en Mall decidí entrar a la tienda y conocer la más reciente colección de la marca. Luego de tomar algunas fotos por la tienda, llegó el momento de entrar […]]]></content>
		</document>
		<document id="b6155a46abebb656da56f3615661c371" url="http://www.corbatasymancuernas.com/nueva-coleccion-de-johnston-murphy/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=nueva-coleccion-de-johnston-murphy">			<content><![CDATA[Como les había contado, hace poco estuve en el evento de apertura de la primera tienda Johnston & Murphy de Panamá, desde donde compartí fotos en mi cuenta de Instagram para que todos pudieran conocer lo que trae la marca elegida por los Presidentes de Estados Unidos a Panamá. En aquella ocasión les había comentado […]]]></content>
		</document>
		<document id="b8b30bbcd515ed781ebf92db383e13a9" url="http://www.corbatasymancuernas.com/primera-tienda-swissbrand-de-panama/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=primera-tienda-swissbrand-de-panama">			<content><![CDATA[De seguro la mayoría, o probablemente todos, conoce ya la prestigiosa marca suiza de maletas y productos de viaje SWISSBRAND, una marca caracterizada por ofrecer productos de la mejor calidad. Pues el pasado 3 de octubre, SWISSBRAND inauguró su primera tienda en Panamá en el pasillo del Delfín de Albrook Mall, una tienda llena del todo el […]]]></content>
		</document>
		<document id="bb2500f50c091079dd3e369fd3840f80" url="http://www.corbatasymancuernas.com/ya-conoces-estyla/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=ya-conoces-estyla">			<content><![CDATA[Prometí que cuando hiciera mi primera compra en Estyla haría una publicación al respecto, pero por cuestiones de tiempo me fue imposible hacerlo entonces, mas no quería dejar pasar la oportunidad de contarles sobre esta página que estoy seguro de que será una ayuda inmensa para todos en estas fiestas de fin de año. Primero […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>