<author id="29eed8de2adf069a242baa915973c3c8" url="alzadelacanastabasica.blogspot.com" feed="http://alzadelacanastabasica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="2">
		<document id="e72c943989789dc46724ef4300cb2697" url="http://alzadelacanastabasica.blogspot.com/2011/05/alza-de-la-canasta-basica-en-panama.html">			<content><![CDATA[La crisis alimentaria que está afectando al mundo entero no sólo preocupa por la posible escasez de alimentos, sino que trae consigo las constantes alzas en los productos de la canasta básica familiar, aumentos que en el caso específico de Panamá no pueden ignorarse.El ministro de Desarrollo Agropecuario, Guillermo Salazar, manifestó que las alzas en la canasta básica familiar cada vez son más significativas y pone como ejemplo que el año 2003 su costo promedio era de $189.27, mientras que en el 2004 fue de $193.15, lo que representa una variación de 2.0%.El costo de la canasta básica de alimentos continúa en ascenso. Actualmente su precio se ubica en unos 243.29 dólares, aunque en lugares como el distrito de San Miguelito alcanza los 248.22 dólares. (ABRIL)Con este precio la canasta básica de alimentos se ubica a tan solo 51.78 dólares del salario mínimo, que es de unos 300 dólares.El índice de precios al consumidor (IPC) en Panamá se elevó en 8,8 por ciento en marzo pasado en relación con similar mes de 2007, indica hoy un informe de la Contraloría General de la República. El costo de vida aumentó fuertemente por alzas de los alimentos y bebidas, 15 por ciento, el transporte, 13,3, y la vivienda, 7,6, durante el período de comparación.El Índice de Precios al Consumidor subió cerca del nueve por ciento en Panamá durante marzo pasado, al comprarlo con igual mes de 2007, señalan hoy informes oficiales.]]></content>
		</document>
		<document id="95dba4663fbf4c600a9eecad9d194054" url="http://alzadelacanastabasica.blogspot.com/2011/05/impacto-en-el-alza-de-la-canasta-basica.html">			<content><![CDATA[?? ??El costo de vida de los panameños está subiendo imparablemente. Prueba de esto es que, a enero de este año, la canasta básica de alimentos registró un aumento de $13.41 en su costo, en un entorno de alzas que también alcanza los bienes y servicios. La situación de aumentos constantes y los altos precios de los combustibles llevan a los economistas a pronosticar una inflación por encima del 4% para este año.Se estima que la inflación alcanzaría el 4.7% en Panamá este 2011, detallan los informes económicos del BBVA Research, los que coinciden con varios especialistas locales consultados. El alza de los precios de los alimentos que se dio en enero del 2011 provocó que la canasta básica cerrara en $284.41, cuando en igual periodo del año pasado se cotizó en $271. Este es un fenómeno que se espera que se repita en las próximas mediciones.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>