<author id="2bb6bce21224c90da3cdd0dc787c721a" url="backpaquets.wordpress.com" feed="http://backpaquets.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="1706cab754eb973db3b40c3187cafb2b" url="http://backpaquets.wordpress.com/2013/08/27/costa-ricala-lluvia-tica/">			<content><![CDATA[Nuestro vuelo en primera clase regado por champán llegó al aeropuerto de San José de Costa Rica a eso de las diez de la noche. Como además tardaron casi una hora en sacar nuestras maletas del avión y las pintas … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="523c8509cba6653364ce65f67463c28c" url="http://backpaquets.wordpress.com/2013/09/03/panam-i-de-nuevo-el-sol-en-bocas-del-toro/">			<content><![CDATA[Salimos de Pavones a las 6 de la mañana para llegar pronto al paso fronterizo con Panamá, en Paso Canoas. Es increíble las diferencias que hay entre unas y otras fronteras: en algunos países invierten dinero y las tienen inmaculadas … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="e3d1dc80b903ec4ce3ba6b84907a4704" url="http://backpaquets.wordpress.com/2013/09/07/panam-iiciudad-de-panam-y-archipilago-de-san-blas/">			<content><![CDATA[El primer día en la Ciudad de Panamá nos dimos un largo paseo por el puerto marítimo, llegando al casco viejo. La zona antigua es preciosa, llena de casas muy coloridas y de estilo colonial. Resultaba chocante el contraste entre … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="7d1a45c521a34b77d726bf0ad42493e" url="http://backpaquets.wordpress.com/2013/09/17/per-ien-juli-con-los-padres-de-critas-y-la-coordinadora-de-mujeres-aymaras-cma/">			<content><![CDATA[Perú, y en concreto Lima, era la ciudad que más respeto me daba de todo el viaje. Reconozco que soy bastante “cagueta” pero desde que empezamos a planificar el viaje tuve claro que no quería visitar algunos países que, para … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="45cb8a3ad3e5020fc506e64cc932964f" url="http://backpaquets.wordpress.com/2013/09/21/bolivia-i-escapada-de-fin-de-semana-a-la-isla-del-sol-y-copacabana/">			<content><![CDATA[En el obispado, de lunes a viernes nos manteníamos ocupados trabajando en el proyecto de la CMA (www.mujeresaymaras.com) y los fines de semana, como los curas tenían misa en las comunidades y el ingeniero volvía a Arequipa, aprovechábamos para hacer … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="be7e27633e8cc47c91bc365476cf33dd" url="http://backpaquets.wordpress.com/2013/09/28/operacin-mamba-negra/">			<content><![CDATA[Esta operación fue planeada a principios de Junio en un cuchitril de Panamá y llevada a cabo entre Barcelona y Lima. No hubiera sido posible sin la ayuda de 5 personas clave, Ramon Macià (“el negociador”), Gonzalo (“el Argentino”), el … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="176598524ed92fd286929bb2fcfd021a" url="http://backpaquets.wordpress.com/2013/09/30/per-ii-per-en-la-africa-twin-hasta-machu-picchu/">			<content><![CDATA[Después de casi un mes de infernales gestiones por parte de Toni para buscar, comprar y traer su súper regalo de bodas, una Honda Africa Twin hasta el puerto de Callao en Perú, (bueno, fueron Toni, su padre Ramón e … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="f1640dfe02d5f249171b2f4995177dc4" url="http://backpaquets.wordpress.com/2013/10/03/10-000-visitas/">			<content><![CDATA[Señores y señoras, ¡¡GRACIASSSSSS!! Vemos que, aunque estemos lejos y escribamos posts tan largos que nos han hecho ganarnos el apelativo de “Los Pilares de la Tierra”, aún hay gente por ahí que se acuerda de nosotros y nos echa … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="c4ddee8404898b9315293a58a5092a29" url="http://backpaquets.wordpress.com/2013/10/25/peru-iii-hasta-pronto/">			<content><![CDATA[Después del subidón del Machu Picchu nos habíamos quedado con ganas de más. Así que decidimos visitar el Valle Sagrado y Maras Moray que quedaban muy cerca de Cuzco y nos habían dicho que eran espectaculares. Hicimos números y vimos … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="f9c7591f6041986ca45fd8b663f30c11" url="http://backpaquets.wordpress.com/2013/11/14/chile-iel-gran-desierto-de-atacama/">			<content><![CDATA[El día que hicimos la ruta desde Moquegua, aún en Perú, hasta Arica, ya en Chile, atravesamos la carretera más recta de la historia, que pasaba por un desierto plano donde hacía un vendaval que a Toni le dio tortícolis … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>