<author id="2c08d96fc04350ba3f038d07977dd4a4" url="transporteturistico-playablancapanama.blogspot.com" feed="http://transporteturistico-playablancapanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="e315ee0de28ed6bc058c0840283f60f0" url="http://transporteturistico-playablancapanama.blogspot.com/2007/09/bienvenidos-panam.html">			<content><![CDATA[Recibe un apretón de manos y un fuerte abrazo de parte de los miembros del Servicio de Transporte Turístico Playa Blanca. Te damos la vienvenida y te invitamos a conocer un poquito de los lugares a los que te podemos llevar cuando visites Panamá, el Hotel Playa Blanca & Resort o cuando te hospedes en cualquier lugar en la Provincia Coclesana. ¡PSSSSST, te damos un dato! ¡Si estas en ciudad de Panamá y deseas conocer el interior del país...tambien podemos trasladarte! ¿Qué te parece, eh? ¡Genial, así que corre la voz. Ahora sigue ojeando y pon atención a algunas de la cosas que puedes conocer en Panamá. Sabemos que nuestro país te va a encantar.¿Quiénes somos?Somos una empresa dedicada al traslado de personas que desean conocer nuestro país, desde y hacia Playa Blanca (Provincia de Coclé) y a cualquier punto de la geografía nacional ofreciendo un servicio de calidad.¿Nuestros Vehiculos?Contamos con el vans, mini, bus o sedán que tu ncesitas... pero si lo que deseas es un vehículo más grande... también te lo ponemos a disposición. Nuestra flota está debidamente asegurada, así que no te preocupes que no viajas con Henry Morgan, ni Sir Francis Drake.Lo sentimos Morgan pero ahora nuestros clientes viajan por el país así! Si quieres te visitamos en Portobelo.... o en Panamá la Vieja...¿Conductores?¡Los mejores! Tenemos un equipo de conductores a los que les importa tu seguridad. Todos poseen amplia experiencia y conocen las rutas a visitar tan bien que serían la envidia de todo explorador.¿Interesado en dar una vuelta por el país?Te gustaría visitar el Casco Antiguo de la ciudad capital, el Canal de Panamá y un excelente Mall para irte de Shopping en un día? O por el contrario, ¿Te encantaría estar justo en medio del cráter de un antiguo volcán, bañarte en aguas termales y obtener algunas bellas artesanías?¡Tu elige el lugar, nosotros te podemos llevar!]]></content>
		</document>
		<document id="73438abc94f397915ce9eca8251a45f4" url="http://transporteturistico-playablancapanama.blogspot.com/2007/09/ciudad-de-panam.html">			<content><![CDATA[CIUDAD DE PANAMÁLa capital panameña es muy cosmopolita, mucha gente ha escuchado de ella debido al canal de Panamá, pero ademas del canal hay muchas otras cosas que ver... y para todos los gustos.Usualmente las personas que rentan el servicio de taxis Playa Blanca inician su recorrido, en ciudad de Panamá, visitando la Calzada de Amador (entrada al canal del lado del Pacifico) para luego ir al Mirador de la Exclusas de Miraflores, terminando el un Mall para que compres lo que buscas. ¿Restaurantes? Hay una gran variedad de ellos.]]></content>
		</document>
		<document id="7805418ce13b13edc794c541a68b0878" url="http://transporteturistico-playablancapanama.blogspot.com/2007/09/en-construccion.html">			<content><![CDATA[Provincia de HerreraHerrera es la provincia mas pequeñas de Panamá. Localizada en la península de Azuero, es considerada una de las regiones mas apegadas a las costumbres y tradiciones legadas por los españoles en tiempos de la colonia. Es por ello que muchas de sus edificaciones mantienen el estilo colonial y el hablar de su gente aun conserva vocablos e inflexiones de aquellos tiempos.Lugares a visitar:Iglesia de Santiago Apóstol (Provincia de Cocle, camino a la Prov. De Herrera), fundada en 1522y la mas antigua en el pacifico americano y que aun presta servicios.Iglesia de Santo Domingo de Guzmán, data del s. XVII y aun conserva los retablos de fina talla de madera policromada y las obras pictóricas sobre madera de la virgen de la Luz Santa Teresa y de Santa Rita de Casia.Pese, hogar de nuestros rones y del Festival de la Caña, un evento tradicional desde hace más de 50 años, en el cual se busca resaltar la Caña, de la cual se obtiene azúcar, miel y otros derivados. El Festival tiene una duración de 4 días, iniciando con la coronación de la reina entrante y despedida de la reina saliente. Durante los días siguientes se realizan, diversas actividades y presentaciones folklóricas, murgas, cabalgatas de caballos, abanderados, paseo de la reina y su corte todas las noches durante los 4 días, también es tradicional la realización de una dramatización de la alegoría del Barco y el Castillo, donde un Barco Pirata Ataca el Castillo y toman a la Reina ,es una hermosa dramatización que se realiza en dos días, durante el festival. Como punto final al festival se realiza el gran evento de paseo de carretas con diseños elaborados con elementos de la caña (caña, bagazo, birulí, etc.) ]]></content>
		</document>
		<document id="db0fb3aae2d1902359f949cef7980894" url="http://transporteturistico-playablancapanama.blogspot.com/2011/11/panama.html">			<content><![CDATA[Cultura panameña para turistas:Panamá, una antigua colonia española ubicada en América Central, es un puente natural que conecta América del Sur y América Central. Con una población formada por criollos, europeos, africanos e indígenas, la cultura panameña es una mezcla única de todas esas poblaciones. Antes de visitar Panamá, los turistas tienen que conocer más sobre los aspectos más importantes de la cultura panameña ya que ésta se refleja en la comida, la danza, la música y la religión del país.Comida panameña:La mejor manera de experimentar la cultura de cualquier país es a través de su comida. Los turistas pueden consultar con sus hoteles o buscar recomendaciones online sobre ligar donde ir a probar la cocina local. La comida de Panamá comparte muchas características con la comida de América latina. Sin embargo, a diferencia de otras colonias españolas, la agricultura de Panamá nunca dependió del maíz. En Panamá, el maíz se come principalmente en forma de unas tortas llamadas arepas y gacha de maíz. También, los tamales, una delicia local, están hecho de maíz hervido y molido relleno con pollo o puerco; luego se envuelven en una hoja de plátano y los vuelven a hervir.Otros platos panameños muy populares son: la carimañola y la empanada. La carimañola es un roll hecho con yuca molida y hervida, relleno con carne molida y huevos duros; luego se lo frie. La empanada es un tipo de masa relleno con queso, carne o pollo. Un aspecto muy interesante de la cultura panameña que podemos ver en su cocina es que casi todas las ciudades panameñas tienen restaurantes chinos: un legado de los trabajadores chinos que llegaron para construir las vías del tren en 1850.Música y danza panameñas:La música es uno de los aspectos que define a la cultura de Panamá: jazz, salsa, vallenato, calipso y mento son todos ritmos originales de esta región. Además, la música folclórica panameña es conocida en el mundo entero. Pindhi o música típica es un tipo particular de música folclórica de Panamá que comenzó durante la década del 40. Las danzas folclóricas, como el tamborito y el congo, son muy famosas a lo largo de toda la nación. El tamborito, la danza nacional, se baila en parejas vistiendo los trajes típicos y, aunque es muy popular en toda la nación, cada región tiene un estilo diferente al bailarlo.El congo, otra danza importante de Panamá, es particularmente famosa en el noreste de la costa de Costa Arriba y fue introducida por los inmigrantes caribeños que llegaron en los siglos XIX y XX. Cualquier hotel en Panamá podrá indicar a los turistas lugares donde ver y experimentar la música y la danza de la región.Religión panameña:Al viajar, muchos turistas están interesados en las prácticas religiosas del lugar que visitan. Aquellos que viajen a Panamá podrán visitar iglesias y sinagogas en las que participarán de servicios religiosos con los pobladores locales.La mayoría de los panameños son católicos. Además, del catolicismo, el protestantismo es otra religión mayoritaria en Panamá, que crece desde la última parte del siglo XX. La población africana de la provincia de Bocas del Toro, los inmigrantes de las Indias Occidentales y otras tribus indígenas mantienen la práctica tradicional del protestantismo. Aunque menos practicado que el catolicismo y el protestantismo, el judaísmo es otra de las religiones de Panamá y hay tres sinagogas en todo el país.La diversidad de los grupos étnicos que compone a la población de Panamá ha contribuido a su particularidad cultural, Los turistas que busquen experimentar todo lo que este país tiene para ofrecer no tendrán problemas para ver, escuchar y probar todo lo que hace que la cultura de Panamá sea tan única. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>