<author id="2cde32ef070fa8b92699ed7168eabc51" url="generacionroja.blogspot.com" feed="http://generacionroja.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="766880949b8ee7eca5811622b909eff1" url="http://generacionroja.blogspot.com/2005/12/huellas-de-2005.html">			<content><![CDATA[Los finales de año, temporada o cualquier período siempre sirven para repasar lo andado, por eso desde estas ciberlíneas resulta oportuno resumir lo más notable de 2005 que a final de cuentas termina siendo una colección de los antojos de quien escribe. Aquí le van sin embargo a a los pacientes y quienes les interese compartir sus propias arbitrariedades en la melomanía y la bibliofilia:Lo mejor del año fueron los 18 días, seis partidos y siete goles -sin contar los vibrantes penales- que vivimos en julio durante la Copa de Oro cuando Panamá se paralizó por ... ejem... perdón, estaba hablando de música y libros.Como esto ha derivado en un pasatiempo personal y no tenemos que rendirle cuenta a nadie, las reglas no importan, por lo tanto nosotros mismos nos sorprendemos de seleccionar "El Kilo", la tercera producción del grupo cubano Orishas como el mejor disco de 2005. El trío antillano juega con los ritmos de la música urbana provocando una verdadera fusión -porque no se distinguen los hilos de la costura- del hip hop y rap con los ritmos tradicionales de la isla, entre ellos el danzón, el bolero, guaracha y guagancó. ¿Qué parece un enredo? Pues hay que escucharlo para gozarlo. Ya el grupo había dado señales de brillo en su debut "A lo cubano", pero se había perdido en su siguiente lanzamiento "Emigrante". Como es usual, el disco ha pasado desapercibido por las aburridas, repetitivas y predecibles radioemisoras locales, y qué decir de las tiendas que las siguen en ese círculo vicioso. Así que si lo ven por allí no pierdan la oportunidad de disfrutar una sorprendente joya que realmente define la tan cacareada fusión musical.Hay otras joyas destacables del último año como el regreso del español Joaquín Sabina con "Alivio de luto" que retrata su visión luego de coquetear con la muerte. Sus siempre agudas letras siguen igual de incisivas, hay una mayor trabajo en los arreglos musicales y su voz ronca está peor que nunca, pero ese es el gusto adquirido por el madrileño.También consideramos indispensables dos recopilaciones de CD y DVD en concierto que además de ser estupendas obras, resultaron una ganga en estos tiempos de "quemados" y mp3. Echénle un oído a "Draco al natural" del puertorriqueño Robi Draco Rosa y "Un viaje" de los mexicanos de Café Tacuba.El primero es un audio y vídeo de un concierto del ex Menudo en su isla natal donde deja fluir todo su estilo entre oscuro, metalero, ocultamente pop y caribeño. Como dice una de las reseñas del disco: "Draco tiene talento para hacer éxitos, pero prefiere hacer arte, es como Sting pero con cojones". El paquete de los tacubos también es brutal. Son tres discos y un DVD de su concierto por los 15 años de carrera. Más de 40 canciones entre sus éxitos y algunos emblemas del rock en español. Este cuarteto mexicano realmente refleja lo que alguna vez llamaron en América Latina como rock urbano por su amalgama de sonidos que evita encasillarlos. Igual se lanzan con una balada ("Eres"), un bolero ("Esa noche") , un danzón ("El puñal y el corazón") o un metal ácido ("El borrego). En esta producción hay para varias horas de diversión.En lo doméstico fue una grata adición la llegada del popero Alejandro Lagrotta con su debut "Oasis" que casi saturó las ondas radiales, pero al menos resultaba grato escuchar sus temas con un sello personal que muchos artistas internacionales desearían."Bolsillos" es un disco de Pedro Guerra editado a finales de 2004 que se escuchó con más insistencia este año. El español es uno de los cantautores más esenciales desde la última década junto a su compatriota Ismael Serrano (que este año editó "Naves ardiendo más allá de Orión"), y su más reciente producción lo confirma. Un imaginario de temas con voces políticas y sociales entre las poesías que forman sus canciones.La música en inglés sigue quedándonos en deuda y cada vez más repite las mismas fórmulas, todos suenan igual. Pasa en el rock, y que decir del pop o rap, del que ahora todos quieren ser parte. Por eso lo más memorable del 2005 siguieron siendo dos trabajos del 2004:"American Idiot" de Green Day y " Afterglow Live" de la canadiense Sarah McLachlan. Los primeros se las arreglaron para mantener vigente un puñado de canciones contra el "establishment" gringo post 11 de septiembre. Además de su letras críticas, su sonido punk ha alcanzado el perfecto balance de melodía y rebeldía. Para McLachlan todas las pleitesías. Su voz casi angelical es como un susurro al espirítu y en este paquete de CD y DVD en concierto, uno puede acercarse un poco a la experiencia que debe ser verla en directo.Por último queda el DVD "Live 8" que reúne el maratónico concierto benéfico de julio pasado con decenas de presentaciones. Son cuatro discos, pero el reencuentro de Pink Floyd vale por si sólo el precio de admisión.]]></content>
		</document>
		<document id="33c28b9a9d384c08e49de49af2e60e46" url="http://generacionroja.blogspot.com/2005/12/ms-huellas.html">			<content><![CDATA[Como los libros son eternos, las sugerencias literarias no se limitan a publicaciones del 2005, además que lamentablemente uno no tiene el tiempo para leerse lo que editan en un año. Entre lo más reciente citamos "El síndrome de Ulises" del colombiano Santiago Gamboa que hemos referido con anterioridad en este blog y que insistimos en recomendar altamente, sobre todo ahora que está disponible en las tiendas locales. La novela fue lanzada en febrero pasado y desde entonces ha ratificado al bogotano como una de las voces más indispensables en América Latina. Dentro de ese grupo también encaja el argentino Rodrigo Fresán, bastante más oscuro e introspectivo que el colombiano, a pesar de ser casi contemporáneos alrededor de los 40 años de edad. En este 2005 nos llegó a las manos "Jardines de Kensington" (2003), un ácida biografía del escritor británico James Mathew Barrie, creador del épico personaje de PETER PAN. Es una novela desbordante, alucinante al punto que puede llegar a retar la paciencia, pero termina siendo adictiva. Mejor lo describen los expertos en críticas : "Excesivo, altanero, vertiginoso, exuberante, cruel, cínico, obsesivo, arrollador, inextricable, selectivo, torrencial, lapidario"; así describe el Ricard Ruiz Garzón la obra de Fresán, y asimismo es. # Este año también descubrimos el genio del italiano Antonio Tabucchi con la breve y brillante novela "La cabeza perdida de Damasceno Monteiro" (1997). El libro tiene que resultar indispensable para los colegas periodistas por inscribirse en esos relatos policiales y de novela negra que siguen un crimen y nos muestran en todo lo que podemos transformar nuestra faena. Con 184 páginas, la pieza se lee de un tirón, en especial cuando una queda intrigado por la historia que parte de un hecho verdadero, aunque luego el italiano se las ingenia para atraparnos con su relato que le debe tanto al periodismo.]]></content>
		</document>
		<document id="c61bffee09cfef9423f0c8fad5d22d8" url="http://generacionroja.blogspot.com/2006/01/crnicas.html">			<content><![CDATA[La crónica es el género que camina entre el periodismo y la literatura. En "Enviados especiales" (Nuevo Siglo/Aguilar 2004) hay un esfuerzo por compilar una selección de crónicas de periodistas y/o escritores, todos hispanoamericanos. Una iniciativa interesante, aunque el resultado final sea disparejo entre la calidad de los textos. Con temas bastante diversos, el libro ofrece crónicas sobre fútbol, la creciente presencia del internet, el narcotráfico, la vida homosexual, la política latinoamericana y hasta la gastronomía. Entre las piezas de los 21 autores hay relatos que te atrapan de salida y otros realmente aburridos y rebuscados que más se esfuerzan por mostrar la erudición de algunos autores, sobre todo en el lenguaje. De todas maneras vale la pena la lectura del escrito de Roberto Zamarripa, quien realmente hace una crónica -según mi modesta definición- del lío diplomático que se mandaron en 2002 los presidentes Vicente Fox y Fidel Castro. Ese en el plano netamente periodístico, aunque para los más interesados en lo literario pueden degustar el relato de Carlos Monsiváis sobre el Metro mexicano. El propio mexicano define a su estilo la crónica: "Es una reconstrucción literaria de sucesos y figuras, género donde el empeño formal predomina sobre las urgencias informativas". Para el medio panameño, saturado con las urgencias informativas, sería una bocanada de aire que algunos le echen un vistazo a "Enviados especiales".]]></content>
		</document>
		<document id="6e7afa11aeb90d58c5111011c0b81cad" url="http://generacionroja.blogspot.com/2006/01/dos-breves.html">			<content><![CDATA[Son dos novelas que sólo tienen en común su corta extensión y literalmente le hacen honor al "libro de bolsillo": Matadero Cinco (Compactos Anagrama 1991) del estadunidense Kurt Vonnegut y Hot Line (Punto de Lectura 2003) del chileno Luis Sepúlveda. Después de escuchar constantes referencias sobre ésta novela en películas, discos y otros libros, finalmente ubiqué la emblemática obra de Vonnegut. Es una de esas que gusta más por su intención que por su estilo narrativo, al que además le ayuda poco su españolizada traducción que también ha arruinado otras experiencias. Sin llegar a la ciencia ficción, Matadero alude a abducciones extraterrestres en un giro que podría alejar a algunos. Entre relatos que rayan en lo bizarro, el escritor estadunidense (1922) crea el personaje de Billy Pilgrim, a través de quien retrata las sensaciones de una generación de su país en la década del 60 cuando reinaban los llamados al "peace and love". Con humor negro, las mejores páginas de Vonnegut giran sobre las experiencias de Pilgrim como prisionero de guerra de los alemanes durante la II Guerra Mundial y que reafirman la futilidad de los enfrentamientos bélicos. De allí el lugar que se ha ganado la novena dentro la literatura, aunque en los últimos años ha perdido vigencia fuera del contexto estadunidense. Hot Line significa una buena entrada al mundo de Sepúlveda (Ovalle, 1949), un escritor que todos asocian con su éxito "Un viejo que leía historias de amor", sobre todo cuando Hollywood la llevó al cine. En aquella novela de apenas 92 páginas, el sudamericano recopila seis entregas que publicó a manera de folletín en un diario español con base en una experiencia que tuvo al conocer a un detectivo mapuche en la Patagonia. Totalmente actual al incorporar temas como corrupción y las exitosas "líneas telefónicas sexuales", el autor chileno presenta una ágil novela negra al estilo latinoamericano que ofrece máxima diversión en sus pocos minutos al aire.]]></content>
		</document>
		<document id="34eab484edf6c63aad43f0eb1915ddfd" url="http://generacionroja.blogspot.com/2006/01/el-regreso-de-calamaro.html">			<content><![CDATA[Andrés Calamaro era uno de esos artistas que no entendía, no lo captaba. No me explicaba la devoción que causaba entre sus seguidores. Me parecía que tenía una voz fatal, su música enredada, rebuscada y nada especial. Después por allá en 1997 empezaron a escucharse con insistencia los temas "Loco" y "Flaca" que venían en su disco "Alta suciedad" y ya entonces despertó mi curiosidad. Ese álbum resultó ser una verdadera joya con cortes como "Me arde" y "Crímenes perfectos". Luego de un repaso su período con Los Rodríguez comenzó a convencerme. Para 1999 cuando editó "Honestidad Brutal" todo había cambiado: ese disco lo posicionó entre el grupo de indispensables y comencé a entender de lo que se trataba, al fin la había captado. Después vino el ambicioso "El Salmón", un voluminoso trabajo de cinco discos que debido a su extensión presenta altibajos, pero uno tiene que quitarse el sombrero ante la atrevida propuesta del argentino que en un mercado dominado por fórmulas musicales, se atreve a publicar semejante esfuerzo. Ahora Calamaro aparece con "El Regreso", un disco en concierto que registra precisamente su vuelta a los escenarios el año pasado con un recital en Buenos Aires en el que recorre sus canciones más representativas. El repertorio abre con su versión muy particular de "El cantante", la composición de Rubén Blades que inmortalizó Héctor Lavoe a ritmo de salsa, y que el argentino ha asumida como propia por su obvia identificación con las letras. Una versión que hay que escuchar. A lo largo de 21 selecciones, el "Dylan" argentino hace un resume de su prolífica carrera que a simple vista uno podría limitarse a calificar de rockera, aunque su estilo da para mucho más. Calamaro camina a paso seguro hacia ese olimpo musical donde habitan letrados como Joaquín Sabina, con quien son casi obligadas las comparaciones por su voz áspera que al inicio puede ahuyentar, pero que termina siendo una de sus virtudes cuando uno le encuentro el gusto a la vaina. Para los curiosos su discografía está disponible en http://www.volumenbrutal.com]]></content>
		</document>
		<document id="b16ce80313765973c4a5c70da51af3f5" url="http://generacionroja.blogspot.com/2006/01/patria-o-muerte.html">			<content><![CDATA[En su acostumbrado espacio "Piedra de toque", Mario Vargas Llosa pone el dedo en una de las mayores llagas de América Latina: el nacionalismo. Dice el autor de "La ciudad y los perros": "El nacionalismo es la cultura de los incultos". En una región donde comemos y respiramos de nacionalismos que rayan en el chauvinismo, ésta declaración es casi como una mentada de madre. Ya el peruano-español había tocado callos en un artículo previo cuando escribía que muy pocas personas son capaces de suplantar la religión -ese opio de la masas- por las expresiones de la cultura. En nombre de Patria y Religión se han convertido los crímenes más atroces de la humanidad. No se trata de negar tu procedencia ni tu nacionalidad, pero tampoco puede ser -como dice VLL- "el valor supremo y la credencial privilegiada de un individuo". Eso significaría que unas nacionalidades valen más que otras, algo que en la realidad ocurre y de allí la xenofobia y la discriminación feroz que hoy padecen los migrantes. Acá nos aferramos, por ejemplo, a oponernos a la construcción de una carretera por Darién como un nuevo símbolo de nacionalismo, como si eso en realidad fuera a detener la llegada de esos alienígenas que algunos llaman colombianos, a quienes ahora muchos fácilmente le atribuyen la culpa de los problemas del país. En algún lugar leí que las nuevas generaciones tenemos más desarraigado el sentimiento nacionalista. No me malinterpreten: estoy orgulloso de ser panameño (en especial cuando se trata de deportes), pero tampoco creo que sea mi principal virtud o defecto. Mi patria y mi religión son mi familia y mis amigos.]]></content>
		</document>
		<document id="9cf23793fb4dea3a0f9ff8ca3994826c" url="http://generacionroja.blogspot.com/2006/01/psicpata-americano.html">			<content><![CDATA[Es el libro más grotesco, bizarro y repugnante que he leído, pero que atrapantes resultan sus 561 páginas. Lo realmente preocupante es cuando uno termina deleitándose con las andanzas de éste hipócrita ejecutivo de Wall Street y reprimido asesino en serie y caníbal. Su vida refleja toda la banalidad, materialismo y apariencia de la que se jactan en éste y otros círculos profesionales de la sociedad estadunidense, y que en Panamá muchos envidian. Con un estilo narrativo que simboliza toda la hipocresía (la obsesión por las marcas que visten los personajes y la constante confusión de los nombres), el estadunidense Bret Easton Ellis (1964) retrata a una generación de su país que bien se extiende a otras latitudes. Sus descripciones de asesinatos de hombres, mujeres, niños, mendigos y todo aquel que altere su material forma de vida, son asquerosas moralmente, pero geniales en lo narrativo. Por allí hay quienes piensan que la única diferencia entre un asesino y uno, es que aquel lo hizo y los demás sólo lo pensamos. No sé si sea cierto eso de que todos somo asesinos en potencia, pero de todas formas la novela de Easton es más sobre las falsas sociedades que un relato de homicidas múltiples. Así lo reflejan sus otras historias como "Menos que cero" y "Las reglas de la atracción" que sólo he visto en el celuloide. Insisto que su éxito radica en la narración descriptiva porque sus diálogos tienden a ser tediosos, aunque quizás esa sea la intención: mostrar la frivolidad de las conversaciones en estos círculos sociales. Con base en "Psicópata", Easton parece uno de los nuevos autores estadunidenses para tomar en cuenta.]]></content>
		</document>
		<document id="647ec0184ccf0f74faea07c4d0cfeaf8" url="http://generacionroja.blogspot.com/2006/01/y-pajarito-vol.html">			<content><![CDATA[Fue uno de esos episodios que supera cualquier ficción. Nadie tiene tanta imaginación para inventar algo así. Los escritores deben estar que se regodean. El domingo 29 de enero en la Plaza de Toros México nadie le dijo a un toro llamado "Pajarito" que era vacuno y no ave. Sólo hizo salir al ruedo y fue directo a la tribuna con un salto de dos metros que superó la barrera con todo y sus más de mil libras de peso. El animal realmente se creyó su nombre y voló contra todos los pronósticos (e imaginaciones) para ir a terminar en las butacas preferenciales de la plaza donde para rematar estaban un ganadero y su madre, que de a milagro evitó una cornada fatal. ¿Sería algo de justicia divina o bovina? Como si fuera poco, entre el público había algunos (y no los culpo) más preocupados por evitar que se les derramara la pinta con malabares, que por esquivar el vuelo del toro. ¿Quieren más? Entre la multitud de primera fila se destacaba un obispo mexicano metido a empresario que andaba de apoderado del torero que haría las suertes con "Pajarito". No había terminado de aterrizar el ave de cuatro patas cuando desde la popular le gritaron al cura: "Oye Onésimo, ese toro anda endemoniado, por qué no haces un exorcismo?". Con historias como éstas, para qué ficción??]]></content>
		</document>
		<document id="ea35ea50adfeea9db2836b86b9f92c12" url="http://generacionroja.blogspot.com/2006/08/drexler-la-trova-del-siglo-xxi.html">			<content><![CDATA[No saben lo que se pierden quienes no se interesaron en conocer más de la música de Jorge Drexler (Uruguay – 1964) luego de su breve exposición el año pasado a la corriente farandulera gracias a su premio Oscar a Mejor Canción por el tema “Al otro lado del río”. Fue la oportunidad para los no iniciados en conocer el trabajo de quizás la mejor definición de lo que sería un cantautor del siglo XXI. Sus raíces folclóricas y la tradicional guitarra de la trova se combinan con sonidos modernos que no escatiman en sacarle el máximo provecho a los loops, samples y demás efectos electrónicos para crear lo que considero uno de los estilos más innovadores de la música contemporánea en cualquier idioma. Bien lo definen frases como “juglar en el reino del chip”, “el trovador electrónico” o el “trovador del futuro” con la que lo han bautizado en distintas entrevistas. Médico de profesión, Drexler se dejo convencer por Joaquín Sabina para renunciar a la medicina y dedicarse por completo a la música. Sabia decisión porque ahora disfrutamos de su arte honesto y comprometido sólo con sus ideas. Si ya musicalmente resulta una verdadera bocanada de aire, es quizás líricamente donde encontramos la mayor fortaleza de Drexler. Sus letras navegan entre la melancolía y la observación social que retrata el racismo, los nacionalismos absurdos o las guerras. En su último disco “ECO” (2004) creó joyas poéticas al amor, pero también fue elegantemente mordaz en temas sociales. En “Milonga de un moro judío” vemos al mejor Drexler:“La guerra es muy mala escuela, no importa el disfraz que viste, perdonen que no me aliste bajo ninguna bandera, vale más cualquier quimera que un trozo de tela triste…Y a nadie le di permiso para matar en mi nombre, un hombre no es más que un hombre y si hay Dios, así lo quiso”.Sus posturas más sólidas defienden el mestizaje y la tolerancia. Ya desde 1998 en cuarto su disco “Llueve” se notaba su vena social:“En este mundo tan separado no hay que ocultar de donde se es, pero todos somos de todos lados, hay que entenderlo de una buena vez…Tu madre se crió en Estocolmo, la mía al sur de Tacuarembó; tu madre y yo vinimos al mundo, igual que tú, porque así lo quiso el amor, igual que tú, porque así lo quiso el amor”.Tiene siete discos en su catálogo, aunque los primeros son difíciles de conseguir porque sólo fueron editados en Uruguay. Ha sido con los “Sea” (2001) y “ECO” que ha recibido más atención internacional. Ahora prepara el lanzamiento el “12 segundos de oscuridad” para septiembre próximo. Un trabajo que ha considerado más melancólico que los anteriores. Drexler se ha ganado su puesto en el grupo de imprescindibles y viene a reforzar la nueva generación de cantautores como Ismael Serrano del que ya hemos hablado (julio 2005), Pedro Guerra y Quique González (próximos protagonistas de este blog). Si tiene la fortuna de toparse con alguno de sus discos, no dude en tomarlo para entender lo que es la trova del siglo 21.]]></content>
		</document>
		<document id="bf0ae69dd6ce7b478105a40b005b8d28" url="http://generacionroja.blogspot.com/2006/08/mario-mendoza-crnicas-del-lado-b.html">			<content><![CDATA[Hace rato tenía pendiente una líneas sobre Mario Mendoza (Bogotá, 1964). Desde la lectura de su novela Satanás (2002), que le valió el Premio Biblioteca Breve de Seix Barral (el mismo que consagró a Vargas Llosa y su Ciudad y Los Perros), el colombiano entró a mi lista de nuevas voces. Junto a sus compatriotas Santiago Gamboa y Jorge Franco, Mendoza integra una generación de escritores que ha recogido la contemporaneidad de su país: la violencia, el narcotráfico, el sicariato, la guerrilla y toda la crisis social y política que han vivido en los últimos 40 años. A Mendoza le ha correspondido quizás la voz más oscura del grupo, con libros que caminan entre lo lúdico y lo mejor de la novela negra. En Satanás, por ejemplo, tomó el hecho real de un asesino en serie en Bogotá durante la década de los 80 para retratar de manera descarnada como la violencia se ha metido en la piel de Colombia. Ahora esa novela va directo al cine como ha ocurrido con otras obras de sus colegas de su generación. Y esto se entiende por el lenguaje cinematográfico que parece imperar en la mayoría de estas novelas. Aunque cada uno tiene una voz particular, sí tienen en común quizás el estilo narrativo donde el séptimo arte marca una fuerte influencia. Mendoza es el cronista de los submundos urbanos, de esas postales que no aparecen en las guías turísticas de una ciudad; de los burdeles y callejones donde habitan los olvidados. Allí donde terminan por vivir los sobrevivientes de la guerra colombiana como logra describir en Scorpio City (Seix Barral, 1998) y su más reciente Cobro de Sangre (Seix Barral, 2004). A pesar del Premio Biblioteca Breve, Mendoza ha carecido lamentablemente de la proyección internacional de Gamboa o Franco, quizás por su estilo más oscuro y sombrío. Es el lado B de la literatura colombiana actual. Con un poco de suerte se pueden encontrar algunas copias de “Satanás” en las boutiques de libros del país.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>