<author id="2dda829a716fcb265129452ca2c19f0f" url="www.jjmiphoto.com" feed="http://www.jjmiphoto.com/feed/" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="83046c1f692f5a5f27dd457bfafca6ce" url="http://www.jjmiphoto.com/385/">			<content><![CDATA[La Ciudad de Panamá no deja de cambiar.  Los edificios siguen retando a las alturas mientras que el espacio se comprime para meter más cosas y aprovechar el mínimo disponible.  Igualmente los puntos de vista desde donde podemos admirar los cambios siguen aumentando. Panama City keeps changing.  Buildings keep challenging new heights while every little [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d4fddad91598d03b44479085cf410608" url="http://www.jjmiphoto.com/algo-viejo-algo-nuevo/">			<content><![CDATA[A veces corres con suerte al salir a caminar por la ciudad.  De pronto te dejan subir a la azotea de un edificio en construcción y desde allí descubres lo que ya conocías, pero desde otra perspectiva completamente nueva.]]></content>
		</document>
		<document id="4f84ee07339d0c49b19d2839c131afd4" url="http://www.jjmiphoto.com/cambios/">			<content><![CDATA[Todo cambia, unas cosas para bien, otras no tanto. Lo único constante es que el cambio nos saca de nuestra zona de comodidad y nos obliga a mirar lo familiar de nuevas maneras. De todos los años que he caminado por San Felipe está vista no la recuerdo, me parece congelada en el tiempo, estoy [...]]]></content>
		</document>
		<document id="e798634cf6a64bcaea2df064fe2bcae0" url="http://www.jjmiphoto.com/chitre/">			<content><![CDATA[Unos días en Chitré y uno queda sorprendido.  Luego de casi 6 años sin visitar Herrera nos encontramos que el área de Azuero está totalmente cambiada y para mejor.  Hay mucho que visitar, el clima estaba estupendo (mientras que en la ciudad llovía acá era todo sol).  Unas cuantas vistas para que conozcan.]]></content>
		</document>
		<document id="51ee571313ca5a64c8d6df4ff0f93310" url="http://www.jjmiphoto.com/marcas-de-agua-firmas/">			<content><![CDATA[Firmar o no firmar, esa es la pregunta… Desde que comencé a participar en las comunidades fotográficas en la web, siempre ha existido una división entre los fotógrafos en las opiniones sobre si se deben agregar firmas (marcas de agua, watermarks) a las trabajos.  Por un lado está el grupo que defiende la idea de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="7d5f91ce92b233b4b8d979d7fa25f77a" url="http://www.jjmiphoto.com/misteriosa/">			<content><![CDATA[Misteriosas, así podemos describir las estatuas que está semana encontré en el patio interno de Santo Domingo, de un autor que no conozco, pero que tienen un aire digno de cualquier saga de ciencia ficción. Sólo falta que te hablen.]]></content>
		</document>
		<document id="bc224ec98dfd4ec614b130439fe51da3" url="http://www.jjmiphoto.com/museo-de-arte-de-filadelfia/">			<content><![CDATA[Ubicado en el centro de la ciudad, esta vista a la distancia es desde una vereda en el río Shuylkill, usando el puente para enmarcarlo. Virado al blanco y negro con Silver Efex Pro.]]></content>
		</document>
		<document id="bf3af423d21d6922a5b90a76df4385ff" url="http://www.jjmiphoto.com/prueba-desde-la-tablet/">			<content><![CDATA[Una prueba para ver si sibe la foto desde la tablet. Mi querida ciudad…]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>