<author id="2e1192c3889a4edbbf0b04d81f864467" url="lascosasdejennifer.blogspot.com" feed="http://lascosasdejennifer.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="379dd2123040fac0650d43b8c682c6f5" url="http://lascosasdejennifer.blogspot.com/2013/01/agua-para-elefantes-sara-gruen.html">			<content><![CDATA[Sinopsis: Todos hemos querido cambiar de vida, todos hemos querido huir alguna vez.Cuando el joven Jacob pierde todo, su familia y su futuro, y el mundo entero parece al borde del abismo en los difíciles años treinta, se aventura en un circo ambulante para trabajar como veterinario. Transcurren años de penuria y crueldad, pero también de ensueño y plenitud, pues Jacob encuentra en el deslumbrante espectáculo de los hermanos Banzini la amistad, al amor de su vida y a la traviesa elefanta Rosie.Han transcurrido ya muchos años, pero Jacob no se resigna a la postración que el destino le depara. Con renovada valentía nos revelará un secreto impactante y decidirá emprender nuevas andanzas, cueste lo que cueste.Sara Gruen, con un estilo apasionado y vibrante, ha escrito una novela aclamada por millones de libreros y lectores. Romance, lucha, asesinato, tragedia y humor integran el cartel de esta gran función que conmueve y asombra por igual.Una frase que me encantó:  "Tengo noventa años. O noventa y tres. Una de dos. Cuando tienes cinco te sabes tu edad al día. Incluso a los veinte sabes qué edad tienes. Tengo veintitrés, dices, o tal vez veintisiete. Pero luego, a los treinta, te empieza a pasar una cosa rara. Al principio no es más que un simple titubeo, un instante de duda. ¿Qué edad tienes? Ah, tengo..., empiezas a decir seguro de ti, pero te detienes. Ibas a decir treinta y tres, pero no es verdad. Tienes treinta y cinco. Y de repente empiezas a preocuparte, porque te preguntas si no será el principio del fin. Lo es, por supuesto, pero pasarán décadas antes de que lo reconozcas".Mi opinión: Cualquiera que me conozca un poquito sabe de sobra la opinión que tengo sobre los circos con animales, por lo que este libro toca un tema un poco sensitivo para mi. Inicialmente no me llamaba la atención en absoluto, sin embargo, en la pasada feria del libro lo encontré a un precio tan escandalosamente económico que no había forma de no comprarlo y además tenía a su favor un cargamento de buenos comentarios que yo no podía ignorar. Hoy les cuento que me ha gustado más de lo que esperaba. La novela esta contada por Jacob, nuestro protagonista, quien en la actualidad se encuentra en sus últimos años tratando de sobrellevar con dignidad su residencia en un asilo para ancianos y que a través de sueños y recuerdos nos lleva lo largo de la aventura que fue su vida, de como lo perdió todo, incluyendo a su familia, cuando estaba apunto de convertirse en veterinario y de como por esas cosas del destino se unió al circo "El Espectáculo Más deslumbrante del Mundo de los Hermanos Benzini" en donde conoce el amor. Puedo decir que he apreciado mucho al anciano Jacob, la forma en la que llegan sus recuerdos es hermosa, nada mejor que una larga vida pero bien vivida! Para mi es eso lo que el Jacob viejo describe.  Una historia con una ambientación excelente ya que la autora se tomó el trabajo de investigar muy bien sobre los circos de los años 20 y 30, incluyendo en el inicio de cada capítulo fotografías de la época y en donde a lo largo de la trama van pasando sucesos o eventos que luego  nos enteramos que si ocurrieron en la vida real. Pienso que Gruen logró plasmar una bonita historia de amor sin restarle importancia a la crueldad e injusticia que viven los animales de circo.No puedo decir que lo disfruté al 100%, hay partes crueles que confirman lo que todos sabemos que ocurre en TODO circo que incluya animales en su espectáculo, pero amé  la nota final en donde hace mención a Topsy y Old Mom (a pesar de lo horrible que fue el destino de una de ellas) dos elefantas de circo que existieron en la vida real y que la inspiraron para el personaje de la elefanta Rosie. La película hasta el momento no la he visto (a pesar de que la han pasado en la tele un millón de veces) y esto lo atribuyo a dos razones, la primera porque al igual que el libro no me llamaba inicialmente la atención y la segunda por la ya costumbre de preferir leer el libro antes que ver la peli.Al final creo que habérmelo encontrado casi regalado fue pura suerte y resultó una sorpresa bastante grata.   Un libro: Casi perfecto.]]></content>
		</document>
		<document id="a37ccaadbf4a6f59a271bd71e85d2e17" url="http://lascosasdejennifer.blogspot.com/2013/01/si-pudieras-verme-ahora-cecelia-ahern.html">			<content><![CDATA[Es así como termina Enero y yo no he vuelto a escribir desde mediados de mes :S ya tengo varias reseñas pendientes, así que manos a la obra.Sinopsis:Un extraño y encantador personaje llega a las vidas de un niño y una mujer que no quería volver a sufrir... Dos almas perdidas encontrarán el amor de manera inesperada en una historia mágica, sorprendente y por momentos intensamente conmovedora que lleva el sello personal de la autora de Posdata: Te amo.Una frase/extracto que me encantó:—¿Eres asistente social? —preguntó Elizabeth.Ivan lo meditó.—Puedes llamarme asistente social, amigo íntimo profesional, consejero... —Extendió las manos y se encogió de hombros—. Los niños son quienes saben exactamente lo que está ocurriendo en el mundo, ¿sabes? Ven más cosas que los adultos, creen en más cosas, son sinceros y siempre te harán saber a qué debes atenerte, cuál es tu posiciónLos niños aprenden muchísimo más deprisa que los adultos. ¿Adivinas por qué?Elizabeth supuso que existía alguna explicación científica, pero negó con la cabeza.—Porque no tienen prejuicios. Porque desean saber y desean aprender. Los adultos... —negó tristemente con la cabeza— piensan que lo saben todo. Crecen y olvidan fácilmente y en vez de abrir la mente y desarrollarla, eligen qué deben creer y qué no. No es posible elegir esa clase de cosas: o crees o no crees. Por eso su aprendizaje es más lento. Son más cínicos, pierden la fe y sólo desean saber las cosas que los ayudarán a seguir adelante día tras día. No les interesan los extras. Pero, Elizabeth... —agregó en un audible susu­rro, con los ojos muy abiertos y chispeantes, y Elizabeth se estremeció al tiempo que se le ponía la piel de gallina. Tenía la impresión de que estaba contándole el secreto más grande del mundo. Acercó la cabeza a la de Ivan—. Son esos extras los que hacen la vida.Mi opinión:Segundo libro de Cecelia Ahern que leo y creo que me ha gustado más que el anterior, siguiendo la misma línea de novela romántica, éste ha sido mucho más dulce  pero precisamente hecho para esos momentos en que quieres una historia linda, de esas que te invitan a creer en las cosas imposibles.Una mujer con los pies sobre la tierra, que no se permite ni por un momento un rastro de debilidad, obsesionada con la limpieza y el orden, increíblemente puntual, perfeccionista hasta los huesos y tan realista que no cree en los sueños.Elizabeth trata de sobre llevar las ocurrencias de Luke, su sobrino de 6 años, quien inoportunamente tiene ahora un amigo imaginario llamado Ivan. Mientras, se dan extrañas situaciones en las que se siente observada y cree escuchar ruidos en su casa. Misteriosamente todo esto desaparece cuando conoce al padre de uno de los amigos de Luke, quien casualmente, se llama Ivan.Con personajes principales muy bien hechos y personajes secundarios que te llaman la atención y te hacen querer leer más de ellos. La narración es sencilla aunque al principio me costó un poco concentrarme y estoy casi segura que fue porque inicialmente no hay muchos diálogos.La novela tiene partes muy divertidas que te sacan más de una sonrisa, por supuesto también tiene partes muy tiernas y conmovedoras sobre todo cuando nos revelan el pasado de Elizabeth y los detalles del por qué es la mujer que es.Lo que no me gustó:Primeramente el personaje de Saoirse, la hermana de Elizabeth, pensé que la autora le daría la oportunidad a este personaje de reivindicarse pero luego me di cuenta que era un personaje creado para caer mal, creo que no era necesario.Otro detalle que no me ha convencido es que la historia de amor para mi gusto fue muy corta y rápida pero estoy evitando dar detalles para no caer en spoilers.Sobre el final, la verdad es que creo que tiene el final que debe ser aunque, no es el que quisiéramos que fuera.Algo extra para comentar es que la trama del libro me ha recordado tanto a una telenovela que me gustó mucho y que vi hace ya varios años, Un Ángel llamado Azul, trata sobre la historia de amor entre la maestra de un orfanato y el ángel de la guarda de una de sus alumnas.FinalmenteUn libro:Casi perfecto.]]></content>
		</document>
		<document id="c7ae9de14403a9398a9027006ff464b1" url="http://lascosasdejennifer.blogspot.com/2013/01/tr3s-ted-dekker.html">			<content><![CDATA[Imagina que al contestar tu celular, escuchas una voz misteriosa que te da tres minutos para confesar tus pecados. Si no lo haces, va a hacer volar en pedazos el automóvil que estas manejando. Así empieza una pesadilla que se va desarrollando con consecuencias cada vez mas graves. Una novela imponente que trata de lo bueno, lo malo y todo lo que hay entre ambos, Tr3s es una historia de suspenso psicológico que arranca a plena velocidad y tiene al lector desequilibrado con curiosidad hasta la ultima pagina.Por alguna extraña razón una vez más mi opinión difiere con la de la mayoría.  No me atrevo a decir que llegó al punto de la máxima decepción pero realmente esperaba mucho de este libro, todo en el me parecía que prometía más de lo que me dio. Por más que leo  reseñas y comentarios muy buenos, yo no logro ver "eso" que los demás si vieron.Es importante resaltar que hay veces en las que un spoiler no es tan grave pero hay otras en las que por muy mínimo que sea puede arruinarte la lectura, ésta ocasión es una de las ultimas, por lo que mis comentarios serán muy generales.Siento que el libro inicia bien ya que entra en la acción casi de inmediato, sin embargo, luego de algunas páginas la cosa se torna un poco lenta aunque nada de que alarmarse. De lectura amena y con lenguaje sin complicaciones.Más adentrados en las historia nos encontramos con un personaje principal que casi no soporté, Kevin Parson, un hombre joven, guapo y sumamente inteligente pero demasiado blandenque para mi gusto, un poco dependiente y hasta algo cobarde pero todo eso disculpable al momento que te enteras de lo que ha vivido.  Por otro lado tenemos dos personajes femeninos, una es Sam amiga de la infancia de Kevin quien es exactamente lo contrario a él, fuerte, disidida, valiente, prácticamente su soporte en toda esta historia. Y la otra es Jennifer, agente del FBI encargada del caso, quien resulta ser un personaje bastante importante.Un villano del que no se sabe casi nada hasta el final y del que por motivos obvios no voy a comentar.Debido a que el protagonista es seminarista y su único amigo (sin contar a Sam) es un profesor (es decir un cura), hay una buena cantidad de conversaciones y explicaciones sobre el bien, el mal y otros tantos asuntos, dichas conversaciones me parecieron bastante necesarias en algunos momentos para darle contexto a lo que ocurría u ocurriría pero en otras me parece que se repetía lo mismo una y otra vez sólo que en diferentes formas por lo que ya avanzada la lectura se me hacía aburrida tanta palabrería.Al final creo que con este libro cometí el error de prestarle atención a todos y cada uno de los detalles y antes de llegar al momento cumbre en donde descubres el misterio para mi ya no era misterio. Hubo muchos cabos sueltos  y pequeñas cositas que no encajaban y que me hicieron el final bastante predecible.Aun así hay muchos libros de Ted Dekker que me llaman la atención y que pintan muy bien, sé que ésta no será la ultima vez.Un libro que:No se quedará en mi memoria.]]></content>
		</document>
		<document id="fbb5a422ece4dcb96f979b334d32b0b4" url="http://lascosasdejennifer.blogspot.com/2013/02/cincuenta-sombras-mas-oscuras-el-james.html">			<content><![CDATA[¡Hola! Que tal va ese mes del amor y la amistad? El mio va a mil, ya se nos acaba Febrero y yo quisiera tener días más largos, al menos de 36 horas =)Esta reseña la tenia pendiente desde el año pasado pero el libro me gustó tan poco que la verdad me daba flojera escribir de el pero el deber llama.Sinopsis:Intimidada por las peculiares prácticas eróticas y los oscuros secretos del atractivo y atormentado empresario Christian Grey, Anastasia Steele decide romper con él y embarcarse en una nueva carrera profesional en una editorial de SeattlePero el deseo por Christian todavía domina cada uno de sus pensamientos, y cuando finalmente él le propone retomar su aventura, Ana no puede resistirse. Reanudan entonces su tórrida y sensual relación, pero mientras Christian lucha contra sus propios demonios del pasado, Ana debe enfrentarse a la ira y la envidia de las mujeres que la precedieron, y tomar la decisión más importante de su vida"Cincuenta sombras: la exitosa combinación de historia romántica y juego erótico de alto voltaje que ha tocado la fibra de muchas mujeres.Mi opinión:Recalco que el primer libro me gustó, no lo consideré una obra maestra ni mucho menos  pero tenía sus encantos. Entre esos encantos, por supuesto, Christian Grey con sus gustos sexuales no convencionales, su personalidad tan complicada y con una arrogancia casi justificada en la descripción de hombre perfecto que nos dio la autora. Producto de todo esto esta segunda parte me ha dejado varios signos de interrogación y algunos mal sabores, y es que yo entiendo (era completamente predecible) que el hombre cambiaría y sería llevado a la "luz" gracias a Anastasia, pero no esperé que ese cambio fuese tan drástico. Pasamos de un extremo al otro, en donde ahora me describen a Grey tan dependiente que me desilusiona un poco y que al final ya no me es tan deslumbrante e interesante como antes. No me malinterpreten, no es que no me guste el Christian "vainilla" es sólo que todo fue demasiado rápido y no me la creí.Algo que no me ha gustado nada son las razones por las que la historia atribuye las prácticas sexuales de Christian (las cuales obviamente no voy a mencionar puesto que no tengo intenciones de arruinarle lo único intrigante que tiene la trilogía a quienes aun no la han leído) pero aún no encuentro las necesidad de dejar el BDSM tan mal, si bien no es algo que personalmente practicaría no creo que quien si lo haga tenga que estar lleno de traumas o problemas psicológicos y creo que ese es el mensaje que mandó E. L James.Y finalmente, para terminar con la larga lista de quejas que tengo llegamos al punto en donde hablo de Anastasia ¿en serio hay alguien más insoportable?En la primera parte la toleré bastante ya que no debe ser fácil para una chica normal como ella y sobre todo virgen, que de pronto se vea envuelta en semejante complique con un hombre como el que se encontró. Ok, hasta ahí de acuerdo.  ¿Pero hasta cuando? creo que al punto en el que va la historia ya no puedo con sus inseguridades, incluso en una parte del libro se hace referencia a que ella necesita más del psiquiatra que el propio Christian, y vaya que es cierto, su falta de autoestima raya en lo patético. Las veces que se tiene que repetir "este hombre hermoso es mio" son innumerables. Sus comentarios y elogios hacia el se me han vuelto redundantes y tan repetitivos que ya empiezo a dejar de creérmelos.En cuanto al sexo, si hay sexo una y otra vez pero nada que para mi destaque.En fin, por mi parte, veo un poco difícil que termine la trilogía ya que el deseo de descubrir que era lo que escondía el 50 sombras fue lo que me hizo leer éste, pero ahora que ya no hay secreto no sé, aunque no diré que de esta agua no he de beber porque estoy anuente a mi masoquismo necio de terminar las cosas sagas, libros aunque a veces no me gusten.Léelo si no tienes otro a mano.]]></content>
		</document>
		<document id="111e97ab57b90f6e940a94b8bcdeebad" url="http://lascosasdejennifer.blogspot.com/2013/03/a-sangre-y-fuego-heroes-bestias-y.html">			<content><![CDATA[Que un hombre haga la mitad de lo que nosotras hacemos (y en tacones) para que luego nos cuente sobre el sexo débil ^.^Feliz día a todas esas mujeres inteligentes, trabajadoras y hermosas, un beso para cada una de ustedes.Luego de esta introducción algo feminista xD! Les dejo esta pequeña reseña.Sinopsis:Los nueve relatos que componen este libro están considerados por muchos como lo mejor que se ha escrito en España sobre nuestra guerra civil. Redactados entre 1936 y 1937 y publicados en Chile en 1937, retratan distintos sucesos de la guerra que Chaves Nogales conoció directamente: «Cada uno de sus episodios ha sido extraído fielmente de un hecho verídico; cada uno de sus héroes tiene una existencia real y una personalidad auténtica», dirá en el prólogo.«Pequeño burgués liberal, ciudadano de una república democrática y parlamentaria», Chaves fue uno de los más importantes escritores y periodistas españoles de la primera mitad del siglo XX. Como director del periódico Ahora permaneció en Madrid desde el inicio de la guerra hasta finales de 1936, cuando el gobierno de la República se traslada a Valencia y él decide exiliarse  La solidaridad y compasión por quienes sufren en carne propia los horrores de la guerra permiten a Chaves observar los acontecimientos de la contienda con una equidistancia y una lucidez asombrosas. A sangre y fuego es sin duda una de las narraciones más inteligentes y llenas de vida de cuantas se han escrito sobre el tema; un verdadero clásico de la literatura española.Una frase/extracto que me encantó:Era el instante crítico. Los hombres del marqués atacaron simultáneamente y se produjo una confusión espantosa. La batalla tomó en aquel  punto ese ritmo de vértigo que hace imposible al combatiente advertir nada de lo que ocurre a su alrededor.  Las batallas no se ven. Se describen luego gracias a la imaginación y deduciéndolas de su resultado. Se lucha ciegamente, obedeciendo a un impulso biológico que lleva a los hombres a matar y a un delirio de la mente que les arrastra a morir. En plena batalla, no hay cobardes ni valientes. Vencen, una vez esquivado el azar, los que saben sacar mejor provecho de su energía vital, los que han hecho de la guerra un ejercicio cotidiano y un medio de vida. Mi opinión:Bastante diferente a lo que estoy acostumbrada a leer y sobre la guerra civil española, de la que la verdad, conocía muy poco.Un libro rápido (no más de 200 páginas la versión que descargué) dividido en cortos relatos, cada uno tan crudo como el anterior, en donde el autor nos lleva a dar un paseo por una España cargada de degeneración, muerte y miseria. Todo justificado en una guerra ciega en la que matar al adversario sin siquiera estar seguro que es un adversario se vuelve pan de cada día.Definitivamente siento que no es un libro hecho para entretener sino para enseñar, con un valor histórico incalculable y de lectura imprescindible. ]]></content>
		</document>
		<document id="db91bd298deb51a38c59ecec190dc7a3" url="http://lascosasdejennifer.blogspot.com/2013/03/imm-1.html">			<content><![CDATA["In my mailbox" es una sección muy conocida en toda la blogosfera fue idea de Alea (Pop culture Junkie) y fue extendida por The Story Siren. Consiste en publicar los libros que llegan a ti cada semana, ya sea que los compraste, pediste prestados o te los regalaron.Por mi parte no creo que haga una entrada semanal, más bien pienso hacerla cada vez que tenga nuevos libros y siempre que tenga el tiempito de tomar las fotos, puede ser quizás una vez al mes.Por el momento voy a publicar lo que adquirí a finales de Febrero y primeros días de Marzo.Iniciando con la foto familiar, saluden a la pareja de la derecha que observa muy atentamente mis libros.1- El Accidente - Linwood Barclay (Comprado) Después de Sin una Palabra con sólo leer el nombre de autor me lo llevé enseguida.2- Riesgo Calculado - Katherine Neville (Comprado) La verdad es que no he leído ningún libro de la autora pero si muchos comentarios muy buenos, además por el buen precio que tenía no lo dudé mucho.3- Una misma noche - Leopoldo Brizuela  (Comprado) Había leído la Sinopsis y me llamó la atención, lo quería desde el año pasado.4- Delirio - Laura Restrepo (Comprado) Premio Alfaguara de Novela 2004, igual, un libro con muy buenas críticas y con un tema que me llama. 5- La Isla de Las Iguanas y otros relatos - Ramón Fonseca Mora (Comprado) Por ultimo pero no menos importante, autor panameño del que ya he leído dos libros. En digital: 6 - Llámame Bombón - Megan Maxwell                   7- Tuya - Claudia PiñeiroY es todo por el momento, ojalá no me tarde mucho en volver a publicar un IMM. Y ustedes qué cuentan? Conocen alguno de los libros o de los autores mencionados?]]></content>
		</document>
		<document id="815033024e6fa6eeb7c2d71defdbedc8" url="http://lascosasdejennifer.blogspot.com/2013/03/llamame-bombon-megan-maxwell.html">			<content><![CDATA[Hola, espero estén empezando estos días libres con muchas lecturas y mucho descanso. Yo por primera vez en mucho tiempo me quedaré en casa sin hacer absolutamente nada más que blogear, leer, dormir y comer, no saben lo feliz que soy por ello :)La siguiente reseña es más larga que el mismo libro xD!SinopsisHace tiempo que para Gema nada tiene sentido. La joven se debate entre su aprensiva madre y su sobrino, mientras intenta salir adelante con un modesto sueldo de auxiliar administrativa en una oficina. Una tarde de compras navideñas, Gema y su amiga Elena se topan con un hombre disfrazado de Papá Noel que las invita a pedir un deseo. Aunque en un primer momento Gema se muestra reticente, por fin accede y se atreve a soñar con lo que más anhela. Lo que ella no sabe es que en ocasiones los deseos se cumplen y, además, de la manera más extraña...Una frase/extracto:"Era Navidad. Una época adorada por muchos, pero que a Gema no le gustaba. La entristecía demasiado. Siempre había creído en la magia de la Navidad, hasta que el 18 de diciembre de seis años atrás un fatal accidente se había llevado por delante a su hermano y a su cuñada, y el año siguiente, una enfermedad, a su padre. Eso había acabado con la magia y, en especial, con sus creencias."Mi opinión:Es raro empezar comentando que al libro le faltan páginas pero tengo que hacerlo, Llámame Bombón es un relato corto (demasiado corto, no más de 50 páginas) pero muy bien estructurado que cuenta una bonita historia de amor cargada de clichés pero tolerable, ideal para cuando quieres leerte algo rápido y de lectura sencilla. Eso sí, completamente irreal aunque si nos ponemos a escoger libros en donde todo lo que ocurra sea real nuestros libreros estarían al mínimo, así que eso es lo de menos. Me ha gustado mucho la forma de escribir de la autora y la referencia a algunas canciones, por ejemplo esta:Gema, la protagonista me cayó muy bien, cargada de responsabilidades que la vida le ha impuesto y a las que no tiene ninguna obligación de responder pero lo hace ya que ama a su madre a su sobrino.El personaje masculino en esta historia es Nicolay ? no sé a qué se debe pero mi cerebro lo relacionócon Channing Tatum, lo que me hizo más amena la lectura ???...Como bien dice la sinopsis está ambientado en navidad, sería lindo leerlo para esa época de año.En resumen no es que sea una obra maestra pero está bastante recomendable, no te llevará más de 40 minutos leerlo así que ¿por qué no?   Bueno +]]></content>
		</document>
		<document id="851b85b0c4451431221ecd90aa697628" url="http://lascosasdejennifer.blogspot.com/2013/03/orgullo-y-prejuicio-jane-austen.html">			<content><![CDATA[Sinopsis:Satírica, antirromántica, profunda y mordaz a un tiempo, la obra de Jane Austen nace de la observación de la vida doméstica y de un profundo conocimiento de la condición humana. Orgullo y prejuicio ha fascinado a generaciones de lectores por sus inolvidables personajes y su desopilante retrato de una sociedad, la Inglaterra victoriana y rural, tan contradictoria como absurda. Con la llegada del rico y apuesto señor Darcy a su región, las vidas de los Bennet y sus cinco hijas se vuelven del revés. El orgullo y la distancia social, la astucia y la hipocresía, los malentendidos y los juicios apresurados abocan a los personajes al escándalo y al dolor, pero también a la comprensión, el conocimiento y el amor verdadero. Esta edición presenta al lector una nueva traducción al castellano que devuelve todo su esplendor al ingenio y la ?nísima ironía de la prosa de Austen.Sinopsis de Lecturalia.com Una frase: Ojo, en esta ocasión no es la que más me gustó la escogí por la relevancia que tiene a escasas paginas de haber comenzado el libro."El señor Bingley era apuesto, tenía aspecto de caballero, semblante agradable y modales sencillos y poco afectados. Sus hermanas eran mujeres hermosas y de indudable elegancia. Su cuñado, el señor Hurst, casi no tenía aspecto de caballero; pero fue su amigo el señor Darcy el que pronto centró la atención del salón por su distinguida personalidad, era un hombre alto, de bonitas facciones y de porte aristocrático. Pocos minutos después de su entrada ya circulaba el rumor de que su renta era de diez mil libras al año. Los  señores declaraban que era un hombre que tenía mucha clase; las señoras decían que era mucho más guapoque Bingley, siendo admirado durante casi la mitad de la velada, hasta que sus modales causaron tal disgusto que hicieron cambiar el curso de su buena fama; se descubrió que era un hombre orgulloso, que pretendía estar por encima de todos los demás y demostraba su insatisfacción con el ambiente que le rodeaba; ni siquiera sus extensas posesiones en Derbyshire podían salvarle ya de parecer odioso desagradable y de que se considerase que no valía nada comparado con su amigo."Mi opinión: Inglaterra, época Victoria *suspira*La verdad es que no hay mucho que decir de un libro que con 200 años aun sigue vendiendoce y generando opiniones. Ya todo se ha dicho, sólo puedo agregar que la pasé muy bien, es ameno y divertido, eso sí con una orientación completamente femenina.Un clásico de la comedia romántica en donde para salir de la rutina el amor a primera vista no aparece en esta historia, es mucho más interesante que eso.Tengo que resaltar que Elizabeth me ha encantado, tanto que me atrevo a decir que es uno de mis personajes femeninos favoritos, (contando todos los libros que he leído) no sólo por ser inteligente, sensata, madura y sincera sino porque es todo eso en una época en donde una mujer joven sólo vivía para encontrar a un hombre que la hiciera su esposa, y una mujer ya casada pues sólo vivía para atender a su marido.Es fascinante como Jane Austen escribió esto cuando todas esas reglas absurdas de aquella sociedad estaban vigentes y aun así logra el sarcasmo que se lee en sus paginas, es como si se hubiese adelantado un par de cientos de años y lo hubiese escrito en la actualidad. Me encanta.                                   Imprescindible. Por cierto, veré la película este fin de semana :)]]></content>
		</document>
		<document id="7e48e54efd5feb822b7569926083e704" url="http://lascosasdejennifer.blogspot.com/2013/04/contrato-con-dios-juan-gomez-jurado.html">			<content><![CDATA[Sinopsis:Financiada por un misterioso multimillonario norteamericano, y dirigida por un anciano arqueólogo israelí,una expedición secreta penetra en las profundidades del desierto de Jordania. A partir de dos mapas fragmentarios, se ha localizado por fin con mucha precisión el lugar en donde fue escondida el Arca de la Alianza por los judíos que la salvaron de la destrucción del Segundo Templo. Uno de los mapas estaba en los rollos de Qumran, el otro aparece escondido en el interior de una vela que fue guardada durante siglos por una familia judía, y a quien se la arrebató un médico sádico durante la ocupación nazi de Austria.Una frase:En esta ocasión, en el libro hay un poema el cual al final el propio autor solicita compartir por lo que aquí se los dejo:LA CREACIÓN DEL ENEMIGOComienza con el lienzo en blancoEsboza en él siluetas de hombres, mujeres y niñosHunde la brocha en el pozo de tu propia oscuridadDibuja en la cara de tu enemigo la codicia, el odio y la crueldadQue no te atreves a reconocer como propiasEnsombrece todo asomo de simpatía en sus rostrosBorra cualquier resto de la miríada de amores, esperanzas y miedosQue residen en el calidoscopio de su corazón infinitoDeforma su sonrisa en una mueca cruelArranca la carne de sus huesosHasta que sólo quede el abstracto esqueleto de la muerteExagera cada rasgo humano hasta metamorfosearloEn bestia, alimaña, insecto.Rellena el fondo de tu lienzo con los demonios y figuras malignasQue alientan nuestras pesadillas ancestralesCuando tu cuadro esté completo podrás matarlos sin culpa ydespedazarlos sin sentir vergüenzaLo que has destruido, simplemente, es un enemigo de tu Dios.Autor: Sam KeenMi opinión:Con una trama que promete bastante, "Contrato con Dios" es la segunda novela del escritor español Juan Gómez-Jurado y primera que me leo de él. Además de lo famosos que son sus libros me agradaba la idea de leerle puesto que le sigo en Twitter y les cuento que el Sr. me cae muy bien. Lo primero que hay que reconocerle al libro es el trabajo de investigación que por obligación tiene que haberse hecho para que la obra fuese posible, esta lleno de fragmentos muy interesantes detalles de teología, espionaje, fobias y hasta terrorismo, en donde además de entretener también enseñan.La novela se divide en capítulos en donde cada uno inicia con la fecha y lugar en la que ocurren los hechos relatados, lo que en ocasiones en vez de ayudarme me perdía un poco y me tocaba volver a leer, aun así no es nada que no tenga remedio, otro detalle parecido a este es que sentí que hay muchos personajes (unos más relevantes que otros) que no logras grabarte quienes son, ni qué papel desempeñan en la historia, no sé si se debe a que no son profundizados o a que todo pasa muy rápido.La protagonista, Andrea Otero una periodista encargada de cubrir la importante expedición,  les confieso que no me cayó nada bien, no logré tener empatía con ella  en ningún momento. Sin embargo, el padre Fowler (Agente secreto de la CIA y de la Santa Alianza, vaya que es interesante el curita xD!) creo que ha sido mi personaje favorito en este libro. Fuera de eso me quedé con ganas de saber más del joven cura Albert. Me han gustado la forma en que se conecta la primera parte de la novela en 1943 con la actualidad 2006 y el pasado de Raymond Kayn y su familia.Otro detallito que me ha gustado son las ilustraciones, siempre me gustan las ilustraciones y aunque son pocas igual cuentan.En conclusiòn una novela de aventura, con la que puedes pasar un buen rato, entretenido y que cumple con su objetivo.      ]]></content>
		</document>
		<document id="1e9af8ab6bf8f70161f81b637bb78acb" url="http://lascosasdejennifer.blogspot.com/2013/04/feliz-dia-del-libro-y-un-par-de-cosas.html">			<content><![CDATA[El Día del Libro como la mayoría sabrá se conmemora hoy 23 de Abril con motivo de que en dicha fecha pero del año 1616 fallecieron los escritores Miguel de Cervantes, William Shakespeare y Garcilaso de la Vega, aunque más bien es una fecha representativa pues en realidad fallecieron en días diferentes.Me es imposible dejar pasar este día sin tomarme unos minutos para desearles a todos un Feliz Día del Libro, la verdad es que hoy es un día especial para los que amamos leer. Una fecha para valorar aún más los gratos momentos que  se nos permiten vivir a través de algunas páginas, no importa que tan complicada sea nuestra realidad, en los libros tenemos siempre montones de opciones para escapar de ella, viajar, aprender y  hasta soñar. En Panamá este día quizás no tiene tanta celebración como en otros países pero si siento que cada vez más personas se interesan por la lectura, los más negativos aseguran que es por moda, yo prefiero ser positiva y creer que poco a poco nos estamos culturizando a pasos pequeñitos pero ahí vamos.Por todo esto aprovecho esta entrada para comentarles de una iniciativa que está llevando a cabo un centro comercial de Panamá. Ya anteriormente en Twitter lo había mencionado pero no tenía los detalles, consulté y ahora si cuento con la información de primera mano.Resulta que en el Centro Comercial de Plaza Concordia en la Vía España, hay una mesa en la que se pueden dejar los libros que ya no se quieran conservar, de igual manera si alguno de los libros te llama la atención eres libre de tomarlo y llevártelo. La idea es iniciativa de la administración del P.H. Plaza Concordia, la recepcionista muy alegremente me comentó que la mesa esta puesta desde casi mediados del año pasado, se pueden dejar libros en cualquier idioma y que aunque a mí en el momento no me lo pareció, ella asegura que los libros se mueven bastante. La mesa está ubicada en el nivel 200, exactamente frente a la administración, a quienes personalmente felicito por esto, aunque les resto un par de puntitos por lo de "PH Plaza Concordia les obsequia libros" si bien es cierto que están facilitando un medio para la lectura y la adquisición de libros que, dicho sea de paso si se promueve puede tener mucho éxito, ellos no están obsequiando nada, con el simple hecho de animar el intercambio de libros ya para mi tienen mucho crédito, no es necesario más.¿Y a ustedes que les parece la idea? ¿conocen algún otro lugar en Panamá en donde se dé algo parecido? Los que no son de Panamá, ¿en sus ciudades hay iniciativas como esta? Cuéntenme! ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>