<author id="2eaf01976545ca2c1ba6865d3b9b8360" url="noticierodc-panama.blogspot.com" feed="http://noticierodc-panama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="12cd7bca40bfe075abbe530237cc71d1" url="http://noticierodc-panama.blogspot.com/2012/10/panama-carlos-eduardo-rubio-amor-panama.html">			<content><![CDATA[Panamá es un pequeño país, pero es un gran país. Panamá es un país rico, pero lleno de pobres. No somos un país perfecto, pero a final de cuentas, ninguno lo es. Con sus muchas virtudes y algunos defectos, me siento orgulloso de que mis padres, él nacido en Colombia, pero panameño por nacimiento, criado en Chitré, y ella, en Puerto Armuelles, hayan decidido que yo naciera y permaneciera en Panama]]></content>
		</document>
		<document id="9ee704d96c89e86bb3292d3bc8ca5a92" url="http://noticierodc-panama.blogspot.com/2012/10/panama-juventud-del-partido-popular.html">			<content><![CDATA[Los jóvenes Demócrata Cristianos del Partido Popular repudiamos de manera categórica, los actos violentos perpetrados el día viernes 26 de octubre en la ciudad de Panamá en el marco de las manifestaciones que se llevan a cabo y que reclaman la inmediata derogación de la nefasta e inconsuta Ley 72, así como la agresión de algunas unidades policiales a varios civiles que fueron víctimas]]></content>
		</document>
		<document id="4b7d735a7c16f7aa33d7ee33a5d88961" url="http://noticierodc-panama.blogspot.com/2012/10/panama-milton-henriquez-la-victoria.html">			<content><![CDATA[Esta semana inicia con el agridulce sabor de una victoria triste. Sí, el Soberano hizo sentir su Poder Popular y doblegó al poder autoritario haciendo que subrogara su nefasta Ley 72 y que el Presidente se presentara con humildad y ‘lamentara lo sucedido’; pero se logró dicha victoria popular luego de más muertes, heridos, lisiados y una nueva sarta de abusos a los Derechos Humanos por parte de]]></content>
		</document>
		<document id="962fc05b7f1429aa3c404d5c1ce44aa3" url="http://noticierodc-panama.blogspot.com/2012/10/panama-milton-henriquez-presidente-del.html">			<content><![CDATA[En contra de los compromisos adquiridos en la concertación, en contra de lo exigido por el Frente por la Defensa de la Democracia y en contra de la prudencia y el sentido común, el presidente Martinelli interrumpió su gira alrededor del mundo y regresó a Panamá para imponer la impopular ley que promueve la venta de los terrenos de la Zona Libre de Colón; con lo cual vuelve por el nefasto camino]]></content>
		</document>
		<document id="1fd3e2d653a505c4155b53df27797ad1" url="http://noticierodc-panama.blogspot.com/2012/10/panama-partido-popular-no-al-remate-del.html">			<content><![CDATA[El Partido Popular, que siempre ha defendido la Democracia, el Estado de Derecho y la institucionalidad del país, repudia enérgicamente las acciones cobardes e ilegales del gobierno del presidente Ricardo Martinelli contra Colón y el Patrimonio Nacional.Estamos en contra del remate del Patrimonio Nacional, en especial los terrenos de la Zona Libre de Colón, por lo que exigimos la derogación]]></content>
		</document>
		<document id="da4cf5e39d27cfe550edd5f36d2b3e4d" url="http://noticierodc-panama.blogspot.com/2012/10/panama-venezuela-democracia-y-estado-de.html">			<content><![CDATA[Fui testigo presencial de las elecciones venezolanas. Con un margen de 9 puntos, la victoria electoral del presidente Chávez fue aceptada por el candidato Henrique Capriles Radonski a los pocos minutos del anuncio oficial del Consejo Nacional Electoral; eso es democracia. Sin embargo, lo que estaba en juego no era simplemente quién sería el presidente, sino cuál sería el sistema político bajo el]]></content>
		</document>
		<document id="5dee77efd8fd41183db53bedb471b67e" url="http://noticierodc-panama.blogspot.com/2012/11/panama-milton-henriquez-alcanzamos-por.html">			<content><![CDATA[Los panameños hemos logrado nuestros triunfos de formas inesperadas para otros. En 1,821 nos independizamos del Imperio Español sin disparar un tiro. Cuando las demás repúblicas americanas padecieron cruentas guerras para obtener su independencia, los panameños —cansados de esperar la expedición que Bolívar nos prometió varias veces— resolvimos el tema ‘a la panameña’. A continuación sometimos a]]></content>
		</document>
		<document id="4236346dd2e24ec5c421809b104fbba6" url="http://noticierodc-panama.blogspot.com/2013/04/opinion-panama-limpiar-la-politica-por.html">			<content><![CDATA[La política es igual que cualquier instrumento, el cual se puede usar para hacer el bien o para hacer daño. La política está llamada a ser la actividad más noble, pero si es manipulada por los que la usan mal, se puede convertir en una actividad vulgar y sucia. La política no es sucia por naturaleza, pero puede ser ensuciada; así mismo se puede limpiar.Imaginemos que hay un bebé en un fangal;]]></content>
		</document>
		<document id="7df151957c8b57d53ec262b66e43f208" url="http://noticierodc-panama.blogspot.com/2013/04/panama-comienzan-los-seminarios.html">			<content><![CDATA[Este fin  de  semana  se  realizaron dos  Seminario Ideológico del Partido Popular organizado  por  la  Secretaria Nacional de Formación  y la Directiva Provincial de Panamá y  Colon, con el financiamiento de la Fundación Konrad Adenauer Stiftung.El  primero  fue  el  sábado  6  de abril en  la Provincia  de Colón y el  segundo hoy, domingo 7  de  abril en Panamá, sede del  Partido Popular en  el]]></content>
		</document>
		<document id="7a76880ae07c43dd3ca7925073ded3bf" url="http://noticierodc-panama.blogspot.com/2013/04/panama-la-restriccion-milton-henriquez.html">			<content><![CDATA[Cuando nos preguntamos por qué funciona un sistema en una parte y fracasa estrepitosamente en otra, podemos encontrar la respuesta en ‘la restricción’ —donde funciona— y en el abuso, en donde no funciona. Esta actitud de restringirse de hacer todo lo que se puede hacer —sea porque la ley lo permite o sea porque los otros no tienen la capacidad efectiva de oponerse— también puede ser una acepción]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>