<author id="2f206627e56d4a796a429205b2b4afa5" url="de-todo-un-poco-victor.blogspot.com" feed="http://de-todo-un-poco-victor.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="f90db901d7f3e486ac9b04e82ad6a09" url="http://paginasdesaber.blogspot.com/2011/06/convierte-tu-movil-en-una-tarjeta-de.html">			<content><![CDATA[La tecnología NFC es una verdadera caja fuerte, dotada de las mayores medidas de protección de datos, para poder utilizar el teléfono móvil como una tarjeta de crédito sólo con acercarlo a un terminal de venta con esta tecnología, dijo a Efe Pedro Martínez, directivo de NXP, empresa creadora de la NFC.La tecnología NFC nació en 2002 y tiene muchas aplicaciones como por ejemplo como sustituto de los códigos de barras, pero en los últimos meses se ha convertido en un estándar para el pago sin contacto a través de los teléfonos móviles.Pedro Martínez, que es el director europeo responsable de desarrollo de negocio y transacciones móviles de NFC, explicó a Efe la importancia que tiene el anuncio realizado por Google el pasado día 26 de que en el verano ofrecerá el servicio de pago por móvil en sus dispositivos, proyecto en el que NXP aparece como socio.El último móvil de Google, el Nexus S, fabricado por Samsung y que llegó a España en el mes de marzo, ya tiene tecnología NFC a pesar de que todavía no hay aplicaciones en el mercado para ser utilizado.Pedro Martínez señaló a Efe que Google se ha convertido en el principal animador de este nuevo uso de los móviles como terminal de pago y que, además, regalará terminales de puntos de venta y promociones a las tiendas que los instalen.Explicó que la seguridad del NFC está asegurada a través de un circuito integrado que se activa con un pin, que se puede borrar de forma remota en caso de pérdida y se completa con el software de NXP con las aplicaciones.NXP ha trabajado en los últimos seis meses en el proyecto de Google con Android tanto en el producto como en las "API" o herramientas que permitirán a los desarrolladores crear aplicaciones con este sistema de pago.Dijo que todos los fabricantes a excepción de Apple y Microsoft, han anunciado ya que van a incorporar esta tecnología en sus móviles y las previsiones son que a final de año haya 70 millones de teléfonos móviles en el mundo con esta tecnología y que España cuente con unos 12 millones en el plazo de tres años.Los chip de NXP son muy utilizados en España ya que se encuentran en el chip del pasaporte electrónico español.Destacó el acuerdo entre Telefónica, Vodafone y Orange para impulsar la tecnología NFC que no sólo permitirá el pago a través del móvil sino llevar en este dispositivo todo tipo de tarjetas y cupones de descuentos.Así, este chip permitirá acceder a través del móvil a información, validar billetes de transporte o entradas a recintos de ocio.El directivo de NXP señaló que España se está moviendo con esta tecnología e hizo hincapié en el proyecto desarrollado por La Caixa que "ha tomado la delantera"."Ha costado mucho que se generalizara en España la tarjeta bancaria con chip y parece que se va a saltar rápidamente a la tecnología sin contacto". EFE$BlogFeedsVertical$>$BlogItemFeedLinks$>#blogfeeds { http://rpc.blogcatalog.com/ } #postfeeds { [inserta el formato aquí] }]]></content>
		</document>
		<document id="1633547463747917c087caeb4e3ab527" url="http://paginasdesaber.blogspot.com/2011/06/existen-periodistas-mexicanos-con-los.html">			<content><![CDATA[Juan Carlos Gabriel el de corbata amarilla demuestra que sì existen periodistas mexicanos con los pies sobre la tierra. No lo conocemos personalmente, pero es al ´unico que no le hemos visto con la muletilla de que Mèxico es lo màs grande de CONCACAF y que la zona se le queda corta.$BlogFeedsVertical$>$BlogItemFeedLinks$>#blogfeeds { http://rpc.blogcatalog.com/ } #postfeeds { [inserta el formato aquí] }]]></content>
		</document>
		<document id="406dc8216fd633b681729abe4b006b92" url="http://paginasdesaber.blogspot.com/2011/06/oms-los-celulares-producen-cancer.html">			<content><![CDATA[La Organización Mundial de la salud (OMS) ha colocado a los celulares en la categoría de cancerígenos, misma categoría en la que se encuentran sustancias tan peligrosas como el plomo, el humo de los vehículos y el cloroformo. Según la OMS, la radiación producida por los celulares podría llegar a generar cáncer en el cerebro con el uso crónico.Un equipo de 31 científicos de 14 países diferentes decidió retomar los estudios relacionados con los efectos de la radiación de los celulares en el cuerpo humano, mismos que hasta el día de hoy consideraban al celular como un dispositivo seguro para su uso en humanos. Este equipo pudo recopilar suficiente información y pruebas para ubicar a los celulares dentro de la categoría de cancerígenos para los humanos.La OMS considera que el uso crónico y constante del celular aumenta las posibilidades de contraer glioma, neuroma acústico y cáncer cerebral, sin embargo, para otros tipos de cáncer la OMS aún no posee suficiente evidencia para afirmar que el uso del celular pudiera influir o no en la aparición de otros cánceres diferentes a los mencionados anteriormente.El tipo de radiación emitida por un celular es conocida como radiación no ionizada y es similar a la usada por un horno microondas, sólo que con mucho menos poder. Este tipo de radiación sin embargo, es capaz de hacer con las células del cerebro lo que hace un microondas común y corriente: cocinarlas. Además de cáncer, los investigadores suponen que el uso del celular podría estar ligado a la pérdida de la memoria, debido a que los lóbulos temporales del cerebro que se encargan de está función, se encuentran precisamente en el lugar donde colocamos el celular al hablar.Por su parte, la industria celular respondió que esta información en si no puede ser tomada en cuenta ya que los investigadores sólo tomaron datos de estudios ya realizados con anterioridad y no desarrollaron ningún estudio per se. Mientras tanto, la Agencia Ambiental Europea invita a que se realicen más y nuevos estudios ya que los celulares podrían ser un riesgo de salud pública.En Febrero de 2011, un estudio realizado por investigadores de National Institutes of Health en Estados Unidos reveló que luego de una exposición de 50 minutos a la radiación de un celular, ésta aumentaba la actividad de las células cerebrales. Los efectos que pueda producir la estimulación artificial o inducida de la masa cerebral aún son desconocidos, lo que abre la posibilidad de que este tipo de estímulos generen cáncer.Pero esta clasificación no es de extrañarse, incluso muchos fabricantes de celulares aconsejan a los usuarios de sus productos utilizarlos lo más alejado de sus cuerpos posible, algo que pocos leemos o queremos leer al momento de comprar un celular. El manual del iPhone 4 claramente aconseja no exceder el tiempo de exposición a la radiación del celular más del tiempo recomendado por la FCC. También aconseja que al realizar una llamada y al transmitir datos, lo mantenga alejado de su cuerpo al menos 15 milímetros. Mismo caso sucede con el BlackBerry Bold el cual aconseja mantener el dispositivo al menos 25 milímetros alejado del cuerpo cuando el dispositivo está transmitiendo.Sin embargo, el llamado de los médicos no es a entrar en pánico ya que está muy claro que es la exposición constante, prolongada y crónica (durante muchos años) la que puede desencadenar la aparición de cánceres en los seres humanos. Lo aconsejable entonces es comenzar a utilizar los llamados manos libres para hacer y recibir llamadas, de este modo se evita que la radiación no ionizada del celular afecte directamente al cerebro.Fuente: CNN$BlogFeedsVertical$>$BlogItemFeedLinks$>#blogfeeds { http://rpc.blogcatalog.com/ } #postfeeds { [inserta el formato aquí] }]]></content>
		</document>
		<document id="6e6e6cbea03d8047c80e08be50c6cb95" url="http://paginasdesaber.blogspot.com/2011/06/panama-gana-sufriendo-ante-estados.html">			<content><![CDATA[La selección de Panamá venció esta noche 2 a 1 a Estados Unidos en el estadio Raymond James de Tampa, Florida, en la Copa Oro 2011.Es la segunda victoria del equipo panameño, comandado por Julio César Dely Valdés, que el pasado martes derrotó 3 a 2 a Guadalupe en el Grupo C, pero sufrió esa victoria por las constantes amenazas del seleccionado contrario. Panamá se ubica en la primera posición del grupo. Este sábado, en un coliseo, repleto de banderas panameñas y ante el equipo local estadounidense, Panamá se impuso y demostró poderío.El primer gol panameño fue por cortesía de Luis "Matador" Tejada, que en el minuto 18 llegó y anotó esquivando a los estadounidenses.Minutos antes, Blas Pérez había dado la sorpresa con disparos que aceleraron al público nacional.La destreza del arquero panameño Jaime Penedo fue importante debido a que estuvo pendiente y reteniendo los disparos de Estados Unidos, dirigido por el técnico Bob Bradley.Los panameños se mantuvieron apuntando a la vara y es hasta el minuto 35 del juego cuando un jugador de Estados Unidos le comete falta a Blas Pérez y el árbitro mexicano Marco Antonio Rodríguez, conocido como "Chiquidrácula", canta penalty a favor de los panameños.El penal es cobrado por Gabriel "Gavilán" Gómez y logra el segundo gol en el marcador.La alegría panameña bajó cuando al minuto 67 del segundo tiempo, el jugador Clarence Goodson logró el primero del coloso.De allí en adelante como el juego ante Guadalupe Panamá sufrió y sufrió; sin embargo, Penedo detuvo muchos goles.Al acabar el partido, los panameños concentrados en ATLAPA en la "Fiesta Roja" celebraron a lo grande y gritaban "¡Viva Panamá!.$BlogFeedsVertical$>$BlogItemFeedLinks$>#blogfeeds { http://rpc.blogcatalog.com/ } #postfeeds { [inserta el formato aquí] }]]></content>
		</document>
		<document id="c90effe65a1707371f2dac16e17e3eeb" url="http://paginasdesaber.blogspot.com/2011/07/como-obetener-tu-libertad-financiera-en.html">			<content><![CDATA[Te estaras preguntando que es  o quienes son equipo en accionEquipo en acción somos una empresa que crece por invitaciones personales que hacen los miembros a gente que aprecian o que verdaderamente la consideran valiosas.Si estas siendo invitado a visitar este sitio por alguien seguramente encontró en ti características muy especiales y le preocupa que tengas éxito.Formar parte de equipo en acción es ganar un grupo de amigos que te acompañaran en el camino al logro de tus metas.Observa este video que te muestra la historia de los inicios de la compañiaDeja tus datos o escribenos a unete@eeapanama.com no importa del pais en que estes todos pueden pertenecer a Equipo en Acciòn Panamà. nosotros te contactaremos para darte mas informacion.$BlogFeedsVertical$>$BlogItemFeedLinks$>#blogfeeds { http://rpc.blogcatalog.com/ } #postfeeds { [inserta el formato aquí] }]]></content>
		</document>
		<document id="64bc9ade43a09802f8ec0120ae6837d5" url="http://paginasdesaber.blogspot.com/2011/08/como-elegir-tu-red-de-mercadeo-o.html">			<content><![CDATA[Hola que tal amigos, ya sabemos como fueron los inicios de las redes de mercadeo (multiniveles) y además de conocer cual es su definición. Bueno esta vez siguiendo con los articulos paso a paso para que sean unos expertos en lo que a multiniveles o red de mercadeo se refiere, quiero hablarles sobre como elegir la mejor red de mercadeo para ti. Aunque muchos lo ignoren este es uno de los pasos más importantes, saber elegir del montón de empresas de multiniveles cual es la mejor, cual es la que te conviene, porque no vas a invertir horas de tu tiempo libre, para que en unos meses te des cuenta que tu empresa se fue a la quiebra claro que no! Verdad.El Network Marketing (o Redes de Mercadeo) sin duda es el Mejor estilo de Negocio para personas comunes como uno, que desean Libertad Financiera pero que no poseen el entrenamiento ni el capital necesario para iniciarse con una Empresa en el mundo Tradicional.Entre los puntos más importantes que tenemos que tomar en cuenta son los siguientes:1. Investigar la empresa y a sus administradores. Debemos de hacer una investigación para saber si la empresa es una compañía solidad, si tiene varios años en el mercado por lo menos 4 años, si esta en varios países y si tiene planes de seguir expandiéndose, ya que así nos da una idea, que la misma no tiene problemas económicos y no se va ir a la quiebra y puede mantener nuestros pagos. Investigar a sus administradores, fundadores, saber que clase de personas son, si tienen algún problema con la justicia, todo sobre ellos, para ver si son personas serias en la que se puede confiar.2. Otro punto que tenemos que tomar en cuenta es el Producto. Tiene que ser un producto que la gente tenga que compra todos los meses , por ejemplo compara una red que promueve vitaminas que se tiene que tomar regularmente todos los meses a una red que promueve filtros para agua que se tienen que cambiar cada seis meses, cual nos conviene, por supuesto que las vitaminas. Eso te genera la GRAN Ventaja de tener Clientes Permanentes (Clientes satisfechos que te compran el producto por toda la vida), tiene que ser un producto que entregue beneficios a tus clientes, que le de soluciones, que te permita utilizarlo en todas las reuniones que tengas (Familiares, amigos, trabajo, etc) y que además puedas compartirlo con las otras personas, eso genera Confianza y estas dando el ejemplo para que los demás deseen tenerlo (Consumirlo). Otra cosa importante que el producto sea accesible de un precio económico, fácil de llevar y fácil de tomar. El producto ha de ser fácil de compartir. El mercadeo en red se basa en la recomendación boca a boca, y si tienes un producto que para explicar lo que es tardas más de dos minutos lo tienes más difícil.3. Otro punto importante es que el plan de compensación ha de ser rentable y equilibrado, y si promueve el apoyo en equipo mejor. Date tiempo para estudiarlo y escoger el que más te conviene, existen muchos planes de compensación yo los he analizado la mayoría, el que más te recomiendo es el binario. Te da los ingresos de una manera más rápida que otros, además es infinito, y todos los que están inscritos ganan desde el momento en que se afilian, al momento en que no calificas no pierdes los puntos, se te guardan hasta el momento que vuelvas a calificar.4. Otro punto que la empresa tenga programas de capacitación continua, adecuado, moderno y que promueva el desarrollo de líderes. Este es un punto clave. Si no tienes una buena capacitación es muy difícil que tengas éxito.Si estas en una empresa de red de mercadeo que cumple todos estos puntos, felicidades vas por buen camino, si no te recomiendo que cambies a una que los cumpla de lo contrario te lo aseguro no vas a triunfar en esta profesión.Víctor ValenzuelaDesarrollador de Ingreso Residualvictorvalenzuela@eeapanama.com$BlogFeedsVertical$>$BlogItemFeedLinks$>#blogfeeds { http://rpc.blogcatalog.com/ } #postfeeds { [inserta el formato aquí] }]]></content>
		</document>
		<document id="17ffba4fd148340fe31a5a4688ca04c3" url="http://paginasdesaber.blogspot.com/2011/08/como-prospectar-e-invitar.html">			<content><![CDATA[Ahora que que ya elegimos nuestra red de Mercadeo o Multiniveles, ya estamos activos tenemos el producto los estamos consumiendo, ya estamos listo para el siguiente paso. El siguiente paso prospectar e invitar,(Prospectar e Invitar; Prospectar es la manera como abordamos a las personas que encontramos en nuestro día a día, es vivir con el objetivo de crear curiosidad e interés en oir más información acerca de la oportunidad.) Como prospectar? Dejame darte un ejemplo de lo que hacen las personas que no tienen experienza y comienzan el negocio de los multiniveles sin estar preparados asi prospectarian ellos. (cualquier parecido es pura coincidencia...)Escucha la propuesta de negocio que te tengo. Te voy a invitar a vender unos productos buenísimos que no tienen competencia. Somos los únicos que manejamos estos productos, y tenemos una forma de venderlos tan diferente que nadie nos puede competir. Solamente existen alrededor de 7,000 personas que venden el mismo producto. Mi compañia está en más de 15 países, todos lo vendemos al mismo precio y es exactamente el mismo producto. Pero, como te decía no tenemos competencia. Es tan bueno el producto que podrás ganar el dinero de tu vida. ¿Qué piensas?La mayoría de las personas no saben cómo invitar y prospectar a nuevos prospectos a su negocio de network marketing. La mayor fuente de desmotivación viene cuando esas personas no pueden inscribir a sus conocidos a su negocio, peor aún cuándo ni siquiera se aparecen a las reuniones. Las personas se desmotivan cuándo sus invitados no muestran interés en el “gran negocio” que tienen que ofrecer.Pero entonces como debemos prospectar?Lo primero que tenemos que hacer es tu Lista de Nombres con todas las personas que conoces, sin ella no te duplicarás. Debe ser tan grande como sea posible, no descartes a nadie, pues nadie es malo hasta que se demuestra lo contrario.ANOTA EL NOMBRE AUN SI NO TIENES EL TELEFONO O DOMICILIO: LO QUE PASA POR TU MENTE PASA POR TU VIDA, Y EVITA PENSAR: NO, ESTA PERSONA NO!, POR QUE NUNCA SABES QUIEN SERA TU MEJOR LIDER.Para comenzar, trabaja con tu CIRCULO DE INFLUENCIA, Estos son nuestros familiares y amigos cercanos; son aquellas personas que al escuchar nuestro nombre nos pueden reconocer. Este es un negocio de amigos hablando con amigos, y es un proceso de clasificación menor por que los conocemos, y sabemos sus necesidades.CONOCES MAS GENTE DE LA CREES, REVISA LA GENTE QUE TIENES EN TODAS TUS LIBRETAS TELEFONICAS, CORREOS EMAIL, TELEFONO CELULAR, Y VELA AMPLIANDO. COMIENZA A HACER UNA VIDA DE RELACIONES.Vamos a clasificar tu lista de esta manera:CARACTERÍSTICAS DE UN PROSPECTO: FACIL$F.- Que sea FELIZ y tenga ACTITUD POSITIVA .-A.- Que sea ACTIVO y con DESEO ARDIENTE DE TRIUNFO.C.- Que CONOZCA GENTE (familiares, amigos y círculo social) y tenga CREDIBILIDAD E INTEGRIDAD.I.- Que tenga INICIATIVA y sea ENSEÑABLE.L.- Que sea LIDER y tenga CAPACIDAD DE DECISION.$.- Que cuente con RECURSOS ECONOMICOS.Clasifica tu lista Asi:Según las características anteriores:Como #1 a las personas que reúnan las 6 características.Como #2 a las personas que tengan 5 característicasComo #3 a las que tengan 4 ó menos.Invita primero a los # 2 para no ¨quemar¨ a los #1 por falta de experiencia. Vamos a cometer errores al principio, pero no ha habido nunca un triunfador, que no haya sido antes un principiante!REAGRUPA TU LISTA EN SUBCONJUNTOSLa gente que se conoce entre sí de la lista, no la invites a la misma presentación porque si alguno no quiere, desanima a los demás. Invita primero a la gente positiva que tiene mas influencia sobre los demás.Invita primero a las 25 personas más positivas y entusiastas de esa lista, que te conocen bien, que les caes bien, que confían en ti, con quienes más te entusiasmaría tenerlos como parte tu negocio.Siempre trabaja tu lista y la de tu gente.Desarrolla una personalidad magnética por tu postura y actitud: es cuando atraes a las personas por que sabes a donde vas y que quieres lograr.En el siguiente post vamos a explicar Como invitar que es el siguiente paso.$BlogFeedsVertical$>$BlogItemFeedLinks$>#blogfeeds { http://rpc.blogcatalog.com/ } #postfeeds { [inserta el formato aquí] }]]></content>
		</document>
		<document id="ab7cd8494033336237d40501b40ae8e6" url="http://paginasdesaber.blogspot.com/2011/10/presentacion-de-oportunidad-de-negocios.html">			<content><![CDATA[Hola Un cordial saludo a todos, tengo el agrado de  invitarles para este 5 de noviembre de 2011 a las  7 de la noche hora de panama, a la primera conferencia de presentacion de oportunidad de negocios virtual, esta se estara dando por skype, Invitamos a todos los que estan interesados en escuchar la propuesta de negocios que tenemos para ustedes, les vamos a explicar como puede generar un ingreso residual de miles de dolares mes tras mes solo en su tiempo libre.No necesita experiencia alguna, ni tener un alto grado de escolaridad, ni tener que invertir grandes sumas de dinero, para esto lo unico que necesita es el deseo de superacion, de poder realizar sus sueños y una actitud positiva.Solo manden su solicitud para agregarlos por Skype, esa sera su confirmacion para esta grandiosa conferencia, no dejes pasar esta oportunidad, las oportunidades llegan muy pocas veces y hay que saber verlas y no dejarlas escapar. Pongamos al dinero a trabajar por nosotros y no nosotros por el dinero.Estos son los datos para que se conecten el dia 5 de noviembre a las 7 P.M. hora de panama (-5)Skype: equipopanama  Los espero a todos Gracias y Bendiciones. $BlogFeedsVertical$>$BlogItemFeedLinks$>#blogfeeds { http://rpc.blogcatalog.com/ } #postfeeds { [inserta el formato aquí] }]]></content>
		</document>
		<document id="2dbc2c9c70d229293689d47f3e85d0f4" url="http://paginasdesaber.blogspot.com/2011/12/blackberry-protegera-al-iphone.html">			<content><![CDATA[TORONTO (Reuters) — El fabricante del BlackBerry, Research in Motion, quiere aprovecharse de la decisión de las empresas a usar teléfonos rivales con una nueva herramienta que ofrecerá algunas de sus importantes características de seguridad a dispositivos como el iPhone.La compañía dijo este martes que presentará en el primer trimestre su dispositivo de gestión de software, Mobile Fusion, que permite a los administradores de telecomunicaciones establecer y supervisar normas para contraseñas, aplicaciones y software en aparatos como la iPad y el iPhone de Apple, y teléfonos avanzados que usan el sistema operativo Android de Google .Una compañía puede bloquear o borrar de manera remota un dispositivo perdido o robado, una característica clave para empresas preocupadas por la seguridad que podrían haberse alejado de la BlackBerry. "Lo que nuestros clientes de empresa buscan, y es una oportunidad para nosotros, es convertirnos en la plataforma de facto", dijo a Reuters el vicepresidente de gestión de productos de RIM, Alan Panezic, en una entrevista antes del anuncio.La BlackBerry de RIM fue durante años el dispositivo preferido por empresas y organismos gubernamentales, que valoran sus datos cifrados y distribuyeron el dispositivo a millones de trabajadores que necesitan contar con acceso seguro al correo electrónico las 24 horas del día.Pero muchos trabajadores prefieren ahora usar sus propios dispositivos Apple y Android para acceder a los correos electrónicos corporativos, incrementando el riesgo de seguridad en sus empresas, lo que RIM espera abordar con el nuevo software.Mobile Fusion estará junto a los actuales servidores BlackBerry Enterprise Servers (BES).Panezic no quiso dar detalles sobre el precio del servicio Fusion, pero dijo que sería "competitivo" con sus rivales."Ayudará a detener la marea de empresas que habrían considerado eliminar sus BES pero no ayudará a vender más teléfonos", dijo el analista de Gartner, Phillip Redman."Eso es lo que realmente necesitan hacer", añadió.El nuevo software viene tras la adquisición por parte de RIM de la compañía de servicios de gestión Ubitexx, que anunció en mayo. $BlogFeedsVertical$>$BlogItemFeedLinks$>#blogfeeds { http://rpc.blogcatalog.com/ } #postfeeds { [inserta el formato aquí] }]]></content>
		</document>
		<document id="b142d7d8ae07d6dfc918ff1f4529ff84" url="http://paginasdesaber.blogspot.com/2011/12/la-nasa-confirma-la-existencia-de-un.html">			<content><![CDATA[Los descubrimientos científicos están consiguiendo que, paso a paso, la realidad vaya aproximándose a las historias de ciencia ficción con viajes a otros planetas habitables para el ser humano y formas de vida extraterrestre. En ese límite entre la imaginación y la realidad se ubica el descubrimiento que confirmó ayer la NASA. Se trata del planeta Kepler-22b, el cual podría albergar vida, ya que se encuentra en la zona de habitabilidad de una estrella similar al Sol. Ha sido gracias a la misión Kepler, el laboratorio espacial que desde 2009 busca exoplanetas por toda la Vía Láctea, que se ha podido comprobar que este planeta cumple la condición para poder tener agua en estado líquido en su superficie: estar en la «zona habitable» de una estrella.De la lista de 54 exoplanetas que la NASA hizo pública en febrero de 2011, Kepler-22b es el primero en el que se ha completado el estudio para ratificar su clasificación como planeta en una zona habitable. Esta confirmación supone un paso más en el descubrimiento de planetas en los que podrían encontrarse formas de vida extraterrestre. «Este es un gran hito en la búsqueda del planeta gemelo a la Tierra», reconoció Douglas Hudgins, quien forma parte del programa Kepler. Kepler-22b se encuentra a 600 años luz de distancia de la Tierra, su radio es 2,4 veces mayor al de nuestro planeta y el astro alrededor del que orbita es ligeramente más pequeño y más frío que nuestro Sol. Pero hay datos que aún se desconocen, como si su composición es mayoritariamente líquida, gaseosa o rocosa.El sistema que Kepler utiliza para encontrar planetas es relativamente sencillo: analiza los cambios en el brillo de una estrella para comprobar si se deben al cruce de un planeta frente a ella. Para verificar que esa señal es un planeta necesita un mínimo de tres tránsitos o cruces y del análisis posterior desde la tierra realizado desde el telescopio espacial Spitzer.William Borucki, investigador principal de la misión Kepler, reconoce que en el caso del Kepler-22b la suerte los sonrió. «El primer tránsito fue capturado tres días después de que Kepler estuviera operativo». Su equipo tuvo que esperar hasta las navidades de 2010 para que el tercer tránsito ocurriera. Además de Kepler-22b, el equipo encargado de esta misión corroboró el descubrimiento de otros 1.094 candidatos a convertirse en planetas, lo que eleva a 2.326 el total de cuerpos celestes que podrían recibir esta clasificación en los próximos meses. $BlogFeedsVertical$>$BlogItemFeedLinks$>#blogfeeds { http://rpc.blogcatalog.com/ } #postfeeds { [inserta el formato aquí] }]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>