<author id="2f3b2f13a2e2a9601bbeb2078a37dc78" url="cookingdiva.net" feed="http://feeds2.feedburner.com/cookingdiva/" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="1d9741cf8317fc5677f4b0badd8554a6" url="http://cookingdiva.net/blog/comments/cocina_tradicional_de_panama_saus_-_traditional_food_from_panama_pickeld_pi/">			<content><![CDATA[Creciendo en mi lindo país, mis recuerdos y sabores de fiestas, y reuniones familiares casi siempre tuvieron un elemento en común: SAUS!Cuando eramos peques, terminar de disfrutar la "patita" incluia de gratis un pegajoso brillo en nuestras caritas, pero con una amplia sonrisa de llenura y felicidad. Hay algo sobre el gusto a las comidas ácidas que tenemos en esta parte del continente: ya sea con limón o vinagre complementamos mangos y otras frutas, para preparar  ensaladitas, y en la actualidad si queremos darle un toque gourmet, los llamamos "ceviches" y les agregamos otros ingredientes como cebolla picada, ají chombo (chile habanero), entre otros para complementar el gusto personal.A continuación los invitamos a preparar este delicioso plato tradicional en Panamá: Saus!!]]></content>
		</document>
		<document id="bcde47a8a83bb45e897e6ba833f8dff8" url="http://cookingdiva.net/blog/comments/desayunos_tropicales_pancakes_con_miel_de_cafe_pancakes_coffee_honey/">			<content><![CDATA[Los desayunos son el alimento más importante del día! Y los pancakes son tradicionalemente favoritos entre grandes y chicos. La receta que les compartimos hoy es para preparar unos pancakes deliciosos, esponjositos y ligeros, con una miel de café, que los saca de lo común. De ser un desayuno muy sencillo, podemos convertirlo en exotico y tropical, con agregarle café a la miel de abejas.La cantidad de cafe para agregarle a  la miel de abejas puede variar de acuerdo al gusto  personal, y en todo caso, si no te gusta el cafe...no se lo agregues! La miel solita es perfecto complemento para estos panqueques.  ]]></content>
		</document>
		<document id="e711a666349f7d156c208df3324c8cff" url="http://cookingdiva.net/blog/comments/desde_el_corazon_del_tropico_panama_felices_fiestas_2012/">			<content><![CDATA[Compartir con nuestros seres queridos sobrepasa los límites del tiempo y el espacio. Muchas veces estamos lejos, muy lejos, o el tiempo es inalcanzable. Como el maravilloso tiempo de la niñez, allí aun recuerdo a mi abuelita Elsa y a tío Luchito preparando los deliciosos tamales. A mi madrina Aurita y a tío Cholo...preparando el "Pescao Sudao" fresquito del mar, con ese sabor que se me grabó en el tuétano!Los tentadores aromas en mi memoria aun me hacen saborear mientras escribo, y es que de eso se trata la cocina: ...evocar momentos, aromas y sabores!Atrapados titilantes en la memoria me hacen escuchar el llamado: "...vengan niños!" Ah, ya era la hora de probar, nos daban ese privilegio. Será porque la actividad y el relajo de juegos entre primos, el cansancio, nos hacía lucir hambrientos! jaja...Quizá fue eso.Aun lo recuerdo, y para estas …MORE...]]></content>
		</document>
		<document id="ef71c5712d60da96a024f672b3b15891" url="http://cookingdiva.net/blog/comments/felices_fiestas_2012_chef_hector_conte_y_la_receta_de_cheesecake_de_fresa_d/">			<content><![CDATA[Los tentadores aromas en mi memoria aun me hacen saborear mientras escribo, y es que de eso se trata la cocina: ...evocar momentos, aromas y sabores! Felices Fiestas a todos nuestros lectores, recuerden que el ingrediente secreto en cada plato es EL AMOR!La receta que compartimos es del Chef Héctor Conte, quien nos cuenta que la heredó de su abuelita! Esperamos que les guste...Cheesecake de Fresas:Crust:1 paquete de galletas maria molidas½  taza de mantequilla derretidaProcedimiento: Mezclar la mantequilla derretida con las galletas molidas. Luego pasar la mezcla a un molde previamente engrasado. Dejar en el congelador  15 a 20 minutos.Relleno:1 Lata de leche condensada1 libra de queso crema½ taza de azúcar blanca4 huevos1 cucharadita de vainilla½ taza de lecheProcedimiento:…MORE...]]></content>
		</document>
		<document id="9b76f2a5b59ecfc0d6ec36ab8ba684a7" url="http://cookingdiva.net/blog/comments/felices_fiestas_2012_chef_juan_jose_hassan_gattas_y_su_pan_de_jamon_venezol/">			<content><![CDATA[El Chef Juan José Hassan Gattas es un colega muy querido de Venezuela, y el Presidente del  Instituto Iberoamericano de Recreación Turismo y Gastronomia. Hoy nos comparte la receta para preparar el tradicional Pan de Jamón, que no falta en Navidad y Fin de Año en las mesas de los venezolanos! Buen provecho y muchas bendiciones para el 2013!Ingredientes1 cucharada de levadura, ½ taza de agua tibia, 1 cucharadita de azúcar1½ taza de leche a la temperatura ambiente1 kilo de harina5 cucharadas, 75 gramos, de manteca vegetal6 cucharadas, 90 gramos, de mantequilla1 3/4 cucharadita de sal6 cucharadas, 100 gramos, de azúcar3 huevos1 kilo de jamón cocido, molido grueso o picadito3/4 …MORE...]]></content>
		</document>
		<document id="d849a6c9b9d27402795638619f878338" url="http://cookingdiva.net/blog/comments/felices_fiestas_2012_chef_roberto_richa_y_su_cordero_al_malbec_con_romero/">			<content><![CDATA[Con mucho cariño el Chef Roberto Richa, panameño, Chef Ejecutivo de la Embajada de Brasil en Buenos Aires-Argentina, nos comparte esta deliciosa receta  que forma parte de su repertorio de fin de año! Esperamos les guste...Felices Fiestas y bienvenido el 2013, con toda la sazón y alegría que nos abraza!Cordero 7 1/2 horas al Malbec con Romero y LimónIngredientes1 pierna de cordero deshuesada de 5 a 6 lb ,sal gruesa y pimienta recien molida1/3 taza de romero picado, 2 hojas de laurel, 2 tazas de perejil picadoralladura de 2 limones amarillos8 dientes de ajo picado + 1 cabeza cortada al medio2 zanahorias, 2 cebollas, 2 tallos de apio y 2 puerros cortados cada uno en 4 partes1 hinojo …MORE...]]></content>
		</document>
		<document id="130ac6a1ac45d2e5778b892b44d796dd" url="http://cookingdiva.net/blog/comments/felices_fiestas_2012_chef_rolando_gonzalez_y_su_famoso_tamal_de_olla/">			<content><![CDATA[Nuestro querido Chef Rolando nos comparte su receta favorita para preparar el tamal de olla, plato tradicional en Panamá para fiestas de fin de año. Es una práctica forma para preparar tamales, ya que no se envuelven en hojas de tallo o bijao como los otros, lo que lo hace muy atractivo para principiantes y para quienes nos gusta  en ocasiones degustar estas delicias tradicionales sin complicarnos! Buen provecho!IngredientesMasa2 tazas de harina de maíz5 tazas de fondo de ave (caldo de pollo)6 cucharadas de aceite vegetal pintado con achioteSal y pimienta al gusto]]></content>
		</document>
		<document id="b2dc932d23b64b8247d975b92a9ddb93" url="http://cookingdiva.net/blog/comments/felices_fiestas_2012_chef_yaribel_barragan_y_su_mero_en_salsa_de_maracuya/">			<content><![CDATA[Yaribel Barragán es emprendedora incansable y propietaria de Cookie´s House, en donde se dedica al catering dulce y salado en la Ciudad de Panamá y alrededores! Hoy nos comparte esta deliciosa receta como una alternativa deliciosa para nuestras fiestas de fin de año! Buen provecho!Mero al horno en Salsa de Maracuyá y Pepita de MarañónIngredientes para el Mero2 Libras de Mero1 Ramita de cilantro, 4 dientes de ajoSal gruesa, Pimienta al gusto1 puñado Comino, 1 puñado de orégano½ taza de Jugo de maracuyá3 cds. de Aceite de cocoPara la Salsa: 1 tazas de jugo de maracuyá, 3 cucharadas de fécula de maíz disuelta en agua, 1 cebolla pequeña picada en cuadritos, 2 dientes de ajo triturados2 ramas de Cilantro picado, 1 rama de apio picada en cuadritosSal/pimienta …MORE...]]></content>
		</document>
		<document id="2cb38517fb2ad1ab75962dc780057374" url="http://cookingdiva.net/blog/comments/from_the_tropics_ensalada_de_aguacate_tri-color_con_vinagreta_hoisin_y_ajon/">			<content><![CDATA[El aguacate es uno de los frutos tropicales mas cotizados  por su valor nutricional y sabrosura! No es solo su color vibrante, textura y aroma, sino su versatilidad y multiples usos. Es delicioso tanto como en ensaladas, sopas, platos fuertes, postres y hasta mascarillas de belleza caseras.Tenemos en Panama la buenaventura de tener varias clases de aguacate que se producen en la actualidad: el cremosito “aguacate mantequilla”, el criollo que no se si tiene nombre específico, y el Hass que es el mismo tan famoso en México y California.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>