<author id="318f1b3c18d0fb49cc32e740393868eb" url="oye-pty.blogspot.com" feed="http://oye-pty.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="ced8003d85c5f58b5ebbb4bb75e350f" url="http://oye-pty.blogspot.com/2013/05/albrook-mall-implementa-medidas-de.html">			<content><![CDATA[Por Dayra Rodríguez/Web La relacionista pública del centro comercial, Nadyn Duque, dijo que se le solicitó a todos los locales del centro comercial apagar las luces de sus letreros internos y externos. Ante la crisis energética que azota al país y las medidas de ahorro anunciadas por el Gobierno Nacional, el centro comercial Albrook Mall, inició a implementarlas para contribuir con la]]></content>
		</document>
		<document id="9fe04ffe9ae8b4b8dc7977e48b302d45" url="http://oye-pty.blogspot.com/2013/05/arias-sera-el-candidato-de-cd-hasta-el.html">			<content><![CDATA[ROSALÍA SIMMONS PRENSA.COM rosalia.simmons@prensa.com El presidente de la República, Ricardo Martinelli, afirmó este lunes, 13 de abril, que José Domingo Arias, elegido ayer como el abanderado presidencial de Cambio Democrático (CD) para las elecciones generales del 2014, llevará esa designación hasta el final. "El candidato es José Domingo Arias hasta el final, sin duda” dijo]]></content>
		</document>
		<document id="b9bc3495b631e8fbf0e9b6026c9be10d" url="http://oye-pty.blogspot.com/2013/05/crisis-de-energia-pasara-factura-panama.html">			<content><![CDATA[ALMA SOLÍS asolis@laestrella.com.pa Se está pagando $500 por el mercado ocasional, el doble de lo que debería costar, según expertos. Las lluvias no se esperan sino hasta finales de la semana PANAMÁ. El fin de semana el gobierno afirmó que no se utilizaron las hidroeléctricas Bayano, Changuinola ni Fortuna —esta última la más importante del país por su nivel de aporte—, debido a que se]]></content>
		</document>
		<document id="fb793a37045700aa1abc3c81af020a6a" url="http://oye-pty.blogspot.com/2013/05/ford-apagones-traerian-perdidas-de-casi.html">			<content><![CDATA[El presidente de la Cámara de Comercio, José Luis Ford dijo que si se realizan apagones para racionar la energía, se podrían perder casi 4 millones de dólares por día.Explicó que llevan 12 años pidiendo que la problemática sea un tema de Estado. También que se analizan darle incentivos a los agremiados para que cooperen."Pedimos a los empresarios que se sumen al ahorro de energía y a los]]></content>
		</document>
		<document id="c89058995aebb3e495cad50343174a75" url="http://oye-pty.blogspot.com/2013/05/guerra-fria-en-la-television-local.html">			<content><![CDATA[REDACCIÓN NACIONAL nacional@laestrella.com.pa La estación del presidente intenta halar figuras y programas claves de TVN-2. Estos lo niegan. ¿Intento de debilitamiento? PANAMÁ. Tras reconocer que su familia tiene intereses en la Editora Panamá América y haber comprado la televisora NexTV, el presidente Ricardo Martinelli ha determinado quedarse con una cuota de influencia en la agenda del]]></content>
		</document>
		<document id="f9dea4b4b1d01d68abe5c9deb37d30d5" url="http://oye-pty.blogspot.com/2013/05/incongruencias-del-caso-ferrufino.html">			<content><![CDATA[NICANOR ALVARADO DIXON nalvarado@laestrella.com.pa El ministro votó en La Chorrera, pero aspira a ser alcalde de Panamá. Él desestima líos; opositores los ven PANAMÁ. Dobló la papeleta y la depositó en una urna de la escuela El Coco, en La Chorrera, a 35 kilómetros del Instituto Bolívar, en Balboa, donde ahora tiene su residencia. Guillermo Ferrufino salió contento de la mesa 833, se puso el]]></content>
		</document>
		<document id="cc257dd03944a30fa1f7891e1506320b" url="http://oye-pty.blogspot.com/2013/08/atp-pago-1-millon-por-una-pagina-web.html">			<content><![CDATA[  Luis Burón-Barahona lburon@prensa.com   Más de $1 millón le costó a los contribuyentes, en el último año, el diseño y la administración de la página web sobre turismo, visitpanama.com.En 2012, el administrador de la Autoridad de Turismo de Panamá (ATP), Salomón Shamah, otorgó un contrato directo a la empresa Pensanómica S.A.]]></content>
		</document>
		<document id="f44e238ba35982ff03f9f482d0a71b6a" url="http://oye-pty.blogspot.com/2013/08/balboa-re-redescubridor-del-mar-del-sur.html">			<content><![CDATA[PASTOR E. DURÁN ESPINO   Según la historia eurocentrista, Vasco Núñez de Balboa descubrió el Mar del Sur (Pacífico americano), en septiembre de 1513, pero, según el arqueólogo británico-panameño Richard Cooke, hay evidencias de que 9,000 A.C. ya el ser humano estaba presente en la vertiente del Caribe de Costa Rica y Panamá (finales del ultimo período glacial). Entre los años 5,000 y 500]]></content>
		</document>
		<document id="5ad23afe36f222f8d24c6e88b6738e10" url="http://oye-pty.blogspot.com/2013/08/dulce-democracia-sin-opciones-etanol-ya.html">			<content><![CDATA[Luis Alberto González González No sorprende que en un país como Panamá, donde se pregona la democracia tras el derrocamiento de la dictadura militar a finales de los 80, se imponga lo que solo conviene a una persona – y en todo caso a un par de vivos –. Ese es el caso del uso del etanol que nuestra Presidencia democráticamente anunció que impondrá dentro de pocos días, so pretexto de cuidar]]></content>
		</document>
		<document id="ddf4a56acff59ade6007fe430d86ae0c" url="http://oye-pty.blogspot.com/2013/08/el-cangrejo.html">			<content><![CDATA[ALTERNATIVA. Plaza Concordia abrió sus puertas en 1994 para ofrecer otras opciones, además de las que ya había en aquel tiempo en Avenida Central y Calidonia. Thalia S. Morales elbarrio@prensa.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>