<author id="31aa715ab637934fa849873d6c1929c7" url="novela-lanueve.blogspot.com" feed="http://novela-lanueve.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="ee2d184602241636bc91a7643c789557" url="http://novela-lanueve.blogspot.com/2010/10/analizan-obra-de-andres-villa-en-la.html">			<content><![CDATA[   Panamá, 3 de mayo de 2009Un Retrato de las Pandillas Alumnos y profesores le dan un diez a la novela “La nueve”, debido a su alto contenido sociológico.REDACCIONPA-DIGITAL El escritor panameño Andrés Villa puede darse golpes de pecho. Salió airoso en escrutinio que se hizo de su novela “La Nueve”, que muestra la violencia que desatan las pandillas juveniles en las calles de los barrios populares de cualquier ciudad latinoamericana.La publicación fue leída y criticada en la materia Pensamiento Crítico de la ULACIT.Esta iniciativa de los profesores Víctor Álvarez Franco, Doralida Velas, Mayda Martínez y Miguel Ángel Canales, encargados de la asignatura, fue recibida con beneplácito por el alumnado.Lo mejor de todo es que las jornadas literarias arrojaron interesantes reflexiones.Veamos parte de los comentarios.El alumno Francisco Casaya señala en su prueba que cada capítulo de “La Nueve” demuestra la destreza de este autor; al utilizar muy bien sus diferentes recursos, consigue suspenso en cada uno y logra tejer las historias inteligentemente para cosechar un libro que no te permite dejarlo a un lado por largo tiempo, hasta que se haya terminado”.Johana Huffington, también alumna de ULACIT, opina sobre la novela de Andrés Villa: “El autor logra exponer la realidad que se vive en los barrios de nuestro país, capta la atención desde el primer instante haciendo que el lector se imagine el ambiente completo de lo que redacta el autor. ¿Cómo lo hace? Simplemente, describiendo bien el escenario y utilizando palabras claves como los regionalismos y frases propias de Panamá, me pude imaginar a dos muchachos hablando entre ellos con ese léxico tan peculiar entre maleantes”.El profesor de la materia de Pensamiento Crítico: el Dr. Víctor Álvarez Franco, después de leer la novela escribió: “Obra cruda, realista sin tapujos, estremecedora, hilarante, entretenida de principio a fin y de fácil lectura. Quizás no llegue jamás a la categoría de clásico, pero quién dijo que esta obra no cumple su cometido. En lo personal, yo la recomendaría para leer en los colegios de Panamá y someterla a un debate con profesores, psicólogos, sociólogos, trabajadores sociales, ya que está impregnada a su manera de una fuerte crítica social”.Por su parte, el estudiante Joel García opina: “Es increíble la forma en que en cada capítulo se empieza con algo diferente, y poco a poco en el transcurso de la novela cada uno de estos se va convergiendo poco a poco, al punto en que todo tiene que ver con todo, a pesar de que en un principio no se ve así. Se van juntando las historias de tal forma que queda una sola con muchos puntos de vista, para así no tener una opinión cerrada sobre la misma. Da la impresión y hace sentirse como si uno estuviera en la historia. Como si fuera una película”.Yuritzel Campos, también estudiante de la Universidad Latinoamericana de Ciencias y Tecnología, ULACIT, escribió sobre la novela de Villa: “La violencia se hace sentir cada vez más provocando heridas profundas en nuestra sociedad. “La Nueve” es una obra muy directa, no tiene límites para mostrar la cruda realidad de nuestros barrios”.Además afirma: “Villa se presenta como un autor objetivo, detallista, innovador y, sobre todo, con muchas ganas de ser un agente de cambio en nuestra sociedad. El final no llenó mis expectativas, me hubiera gustado conocer más sobre el cambio de Roberto”.El escritor panameño Andrés Villa puede darse golpes de pecho. Salió airoso en escrutinio que se hizo de su novela “La Nueve”, que muestra la violencia que desatan las pandillas juveniles en las calles de los barrios populares de cualquier ciudad latinoamericana.La publicación fue leída y criticada en la materia Pensamiento Crítico de la ULACIT.Esta iniciativa de los profesores Víctor Álvarez Franco, Doralida Velas, Mayda Martínez y Miguel Ángel Canales, encargados de la asignatura, fue recibida con beneplácito por el alumnado.Lo mejor de todo es que las jornadas literarias arrojaron interesantes reflexiones.Veamos parte de los comentarios.El alumno Francisco Casaya señala en su prueba que cada capítulo de “La Nueve” demuestra la destreza de este autor; al utilizar muy bien sus diferentes recursos, consigue suspenso en cada uno y logra tejer las historias inteligentemente para cosechar un libro que no te permite dejarlo a un lado por largo tiempo, hasta que se haya terminado”.Johana Huffington, también alumna de ULACIT, opina sobre la novela de Andrés Villa: “El autor logra exponer la realidad que se vive en los barrios de nuestro país, capta la atención desde el primer instante haciendo que el lector se imagine el ambiente completo de lo que redacta el autor. ¿Cómo lo hace? Simplemente, describiendo bien el escenario y utilizando palabras claves como los regionalismos y frases propias de Panamá, me pude imaginar a dos muchachos hablando entre ellos con ese léxico tan peculiar entre maleantes”.El profesor de la materia de Pensamiento Crítico: el Dr. Víctor Álvarez Franco, después de leer la novela escribió: “Obra cruda, realista sin tapujos, estremecedora, hilarante, entretenida de principio a fin y de fácil lectura. Quizás no llegue jamás a la categoría de clásico, pero quién dijo que esta obra no cumple su cometido. En lo personal, yo la recomendaría para leer en los colegios de Panamá y someterla a un debate con profesores, psicólogos, sociólogos, trabajadores sociales, ya que está impregnada a su manera de una fuerte crítica social”.Por su parte, el estudiante Joel García opina: “Es increíble la forma en que en cada capítulo se empieza con algo diferente, y poco a poco en el transcurso de la novela cada uno de estos se va convergiendo poco a poco, al punto en que todo tiene que ver con todo, a pesar de que en un principio no se ve así. Se van juntando las historias de tal forma que queda una sola con muchos puntos de vista, para así no tener una opinión cerrada sobre la misma. Da la impresión y hace sentirse como si uno estuviera en la historia. Como si fuera una película”.Yuritzel Campos, también estudiante de la Universidad Latinoamericana de Ciencias y Tecnología, ULACIT, escribió sobre la novela de Villa: “La violencia se hace sentir cada vez más provocando heridas profundas en nuestra sociedad. “La Nueve” es una obra muy directa, no tiene límites para mostrar la cruda realidad de nuestros barrios”.Además afirma: “Villa se presenta como un autor objetivo, detallista, innovador y, sobre todo, con muchas ganas de ser un agente de cambio en nuestra sociedad. El final no llenó mis expectativas, me hubiera gustado conocer más sobre el cambio de Roberto”.Fuente:La PrensaEy!]]></content>
		</document>
		<document id="e4d10ee707ecbbdfe93d3902a0c17038" url="http://novela-lanueve.blogspot.com/2010/10/autores-panamenos.html">			<content><![CDATA[Panamá, 13 de mayo de 2008  Panamá también tiene buenos escritores. Zulema Emanuel | DIAaDIA En Panamá hay una gama de buenos escritores, por lo que usted no puede dejar que otros le cuenten sobre sus obras, independientemente del tipo de lectura que busca. Por eso, le diremos algunos:Ramón Fonseca Mora: El desenterrador y Soñar con la ciudad.Rosa María Britton: Los loros no lloranGloria Guardia: Lobos al anochecer.Andrés Villa: "La Nueve". Luigi Lescure: Pecados con tu nombre.Lupita Quirós Athanasiadis: Si te contará.Juan David Morgan: El caballo de oroFrancisco Moreno Pascal: El sanador isleño.Ésta es sólo una pequeña lista de autores y novelas que usted puede encontrar, si está interesado en leer un buen libro y de seguro les encantará.]]></content>
		</document>
		<document id="24e59c7d7dd772c8f30260264c9106dc" url="http://novela-lanueve.blogspot.com/2010/10/caminando-con-la-nueve.html">			<content><![CDATA[Panamá, 2 de marzo de 2008Obra de Andrés Villa recibe buena calificaciónRedaccón Villa ha entregado un espejo de 111 páginas para que logremos ver un segmento muy corto de la extensa línea ominosa que en este mismo momento da vueltas alrededor de nosotros, con la amenaza de ahogarnos.Un valioso aporte a literatura panameña se ha producido con la aparición de la novela "La Nueve" que aborda el tema de las pandillas sin tapujos y de una forma real. "La Nueve" , escrita por Andrés Villa, tiene un hondo contenido social y muestra que ciudades como Panamá tienen un folclore urbano muy propio y problemas que hay que enfrentar de forma valiente y atrevida, de la misma manera como se desarrollan estos hechos negativos.La literatura, según el escritor Andrés Villa, es la mejor forma para enunciar y describir una época. Para mostrar que detrás de los actos existen personajes que sienten, ríen, lloran y cometen crímenes y que detrás de esos actos hay consecuencias y un montón de porqués.Este es el caso de La Nueve, una novela corta de 111 páginas, y 32 capítulos de la que se han escrito algunos artículos y se han vertido otras opiniones. Sobre todo en su presentación hace algunas semanas en el salón de conferencias de la Universidad Latina.Rubén Blades, canta-autor y Ministro de Turismo, quien asistió al acto declaró que: "He tenido la oportunidad de leer el libro de Villa y parece que cualquier intento que haya de escribir las realidades urbanas, ayuda al lector a comprender mejor. Por otro lado, es una forma de exorcizar demonios personales. Esta es parte de la experiencia de Villa creciendo en un barrio popular, como he crecido yo. En el caso, Villa documenta, pero también plantea la posibilidad de resolver cosas a través de las imágenes que él describe, y nos ayuda a entender la ciudad".Por su parte Juan Gómez, escritor y profesor de Villa en el Diplomado de Creación Literaria de la Universidad Tecnológica de Panamá, y quién fuera uno de los dos expositores la noche de presentación, titula su escrito: El ayer y el hoy del barrio innominado, y lo hace así, pues en la novela se habla de un barrio sin nombre. Villa no quiso ubicar su trama ficticia en ningún lugar en especial tratando de universalizar los hechos y sus personajes.Gómez escribe que: Lo primero que llama nuestra atención es el título y la fotografía de Portada. "La Nueve" es el título. Y aparece una foto que muestra una mano sosteniendo una pistola nueve milímetros. Este título y esta portada nos crean, de inmediato, muchas expectativas. ¿Será una novela sobre la violencia, tan común hoy en nuestras calles y barrios? ¿Será sobre las pandillas juveniles? La función de despertar el interés, la curiosidad del futuro lector, que debe motivar un buen título y una buena portada, ha sido cumplida satisfactoriamente.Lo segundo que llama nuestra atención es la ausencia de datos del autor, de uno de esos currículum ostentosos, con los cuales algunos escritores parecen querer decirnos: Atención, tienen que leerme, porque YO (con mayúscula cerrada) he hecho esto y esto y esto ...Andrés Villa sólo nos muestra una fotografía suya reciente, no de Primera Comunión, ni del momento cuando obtuvo el carné de identidad personal, como ocurre con frecuencia en nuestro mundillo literario, sobre todo con algunas escritoras. Además de su fotografía (porque algo hay que poner en ese espacio de la contraportada) aparece una síntesis valorativa de la obra.Estructura."La Nueve" tiene una estructura lineal, llamada también ab ovo, o desde el principio. Es decir, se da inicio a la narración en un momento determinado de la historia y de allí se avanza en forma cronológica. Esta estructura acerca la novela a la narración cinematográfica, ya que, aunque se utiliza el pretérito imperfecto y el indefinido, el lector tiene la impresión, como en el cine, de que la historia está contada en presente. Además de este acierto en el uso de esta estructura, "La Nueve" , como toda narración moderna (que a mi juicio debe ser, necesariamente, cinematográfico) utiliza con mucho acierto el recurso del Flash back (o vuelta atrás) con propósitos informativos.Narrador.El narrador utilizado en "La Nueve" es un narrador omnisciente (narrador en 3ª persona singular), la mayor parte de las veces moderado, que cumple la función de una cámara de cine, narrando lo visible de las acciones de los personajes. En otros momentos narra desde el punto de vista de alguno de los personajes de la pandilla: Dumbo, Calitín o Rogelio; o desde el punto de vista de Roberto, el personaje principal. El uso de este punto de vista (desde la visión u óptica de alguno de los personajes) es de gran eficacia para los propósitos del autor, ya que con ello logra crearnos cierta empatía (simpatía, identificación) hacia los miembros de esta pandilla, a quienes inconscientemente identificamos como "los buenos" de la historia.Otra opinión.Por su parte el tres veces ganador del Premio Ricardo Miró, en cuento y novela, Ariel Barría, escribe un ensayo sobre la novela al que la compara como un espejo de la sociedad actual. Barría escribe : "La literatura en general, y la panameña en particular, procuran ser canales comunicativos por medio de los cuales se expresen o interpreten los diversos elementos que nos constituyen como personas o como sociedad".En efecto, algunas veces la narrativa, el ensayo, la poesía, tienden a darnos un vistazo del interior del ser humano, de lo que pasa en su espíritu cuando la alegría, la tristeza, el miedo o cualesquieras otras emociones lo sacuden por dentro. En otras ocasiones, los libros literarios enfocan su proceso creativo en la sociedad, en sus abarcadores fenómenos que muchas veces no comprendemos porque nos falta el necesario distanciamiento de ellos, y debemos esperar que otras voces, otras mentes analicen con mayor objetividad lo que vivimos nosotros.Lo que hace Andrés Villa, luego entonces, es meterse en un problema social contemporáneo, y a modo de una crónica periodística ofrecernos los hechos descarnados, con muy poco tratamiento retórico, para que el lector pueda tentar, aunque desde lejos, lo crudo de este panorama en que crecen y se desenvuelven esos jóvenes que, al igual que Dumbo, El Fulo, Calitín, Roberto o cualquiera de los protagonistas de la obra, hallan precario cobijo en los maltrechos habitáculos que no alcanzan a ser hogares.En estas páginas uno encuentra los elementos que son consustanciales con ese modo de vida del pandillero, desde el inicio ritual en las bandas, hasta el tráfico y consumo de drogas, el robo, el homicidio, las persecuciones, el miedo permanente, el sicariato, y más de una escena que deja lugar a la posibilidad de un amor como al que aspira todo el mundo, pero negado aquí por los hechos que nublan la vida de los personajes.Como fondo de este panorama está la jerga "gangsteril", el verbo apresurado, escaso, defectuoso, martillador de los delincuentes, quizás como síntoma de que en ese mundo oscuro lo que menos se necesitan son palabras.Debo hacer hincapié en un personaje de la obra, un poco atípico por tratarse no de un ser de carne y hueso, sino de un objeto; se trata, precisamente, de "La nueve", expresión elíptica que sirve a la vez de título a la obra, refiriéndose a la denominación popular de un arma, la pistola cuyo calibre es de 9 milímetros, preferida por los que usan armas por su carácter compacto, por la rápida sucesión de tiros, su potencia y su confiabilidad.En el bajo mundo se produce una relación de valores, y Andrés Villa nos la revela desde el primer párrafo, a través de sus descripciones sobre al apego y la fascinación que para los pandilleros significaba esa arma en la que ellos veían su seguridad y su propia eficacia a la hora de actuar contra la ley, un arma por la que estaban dispuestos a pagar con su vida, como se advierte en la página 75, cuando Dumbo expresa: "Primero me matan antes que dejá mi nueve".De igual manera, la pistola, "La nueve", juega un papel crucial en las últimas páginas de la novela, como modo de cerrar un círculo de violencia que comparte espacio con un tenue rayo de esperanza que acomoda allí el autor como diciéndonos que quizás no todo esté perdido.Finalizo señalando que Andrés Villa no nos entrega un libro sobre cómo manejar el problema de la delincuencia juvenil, pues, a fin de cuentas la literatura no tiene ese propósito. Lo que él ha hecho aquí es entregarnos un espejo de 111 páginas para que logremos ver un segmento muy corto de la extensa línea ominosa que en este mismo momento da vueltas alrededor de nosotros, con la amenaza de ahogarnos. ¿Y qué se hace con un espejo? Esa es decisión del lector: puede ver su propio rostro, o puede ver lo que se acerca a él, a sus espaldas.Villa menciona que ya cumplió con escribir la novela, con presentarla y ahora está en la etapa de comercializar y dar a conocer su obra que con un costo de $10 se puede adquirir en las Farmacias Arrocha de Obarrio, Vía Argentina y Vía España. También en el Hombre de La Mancha, y en los Super Mercados Riba Smith.Fuente:Panamá Américahttp://www.pa-digital.com.pa/diario/dia_d-interna.php?story_id=650084&edition_id=20080302]]></content>
		</document>
		<document id="3fd970560296caed6d0c3b6629341f80" url="http://novela-lanueve.blogspot.com/2010/10/circulo-de-lectura-de-mi-diario.html">			<content><![CDATA[  SeñorAndrés VillaCiudadEl miércoles 7 de mayo, el Círculo de Lectura de Mi Diario realizará su reunión mensual, en la cual analizaremos el libro La Nueve, escrito por usted, por lo cual le extendemos una crodial invitación para que participe con nosotros en una amena tertulia.La actividad se llevará a cabo a las cinco de la tarde del día antes mencionado, en las oficinas del periódico ubicadas en la avenida 12 de Octubre, a un costado de La Prensa, corregimiento de Pueblo Nuevo.Esperamos contar con su amable asistencia.Monserrat AlzamoraPresidenta del Círculo de Lectura de Mi DiarioTel. 222-9012/6621-4572]]></content>
		</document>
		<document id="a299b18e7a791513cb59590da750a5d8" url="http://novela-lanueve.blogspot.com/2010/10/comentarios-sobre-la-novela-la-nueve.html">			<content><![CDATA[¡Hola!¡Gracias por tu visita!¿Ya leíste la Novela? Dejanos tu comentario. GINAMe leí el primer Capítulo y quedé más asustada que Calitín! Hoy mismo compro el libro. Te felicito.CARLOS FONGEstuve ojeando el libro en El Hombre de la Mancha. Leí las primeras páginas. Quedé con ganas de seguir. No pude comprarlo porque no tenía en el momento los 10.00.Me parece que aborda el tema de manera más literaria que otras obras que hay trivializado el tema. Tengo que leerlo porque yo estoy escribiendo una trilogía de novelas con ese tema. Lo felicito.Posdata: ¿No estuvo usted en un taller mío?ANCELTiene una muy buena proyección tu novela, la buscare para leerla y darte mi opinión. Con seguridad el trama dará que hablar.David RóbinsonApreciado amigo, la página web, que me parece muy bella, me ha despertado interés por tu novela...en un par de días parto para el extranjero, a mi regreso velaré por ese interés...¡Mis Congratulaciones!.Julio AizprúaAndrés, muchas gracias. Te comento que La Nueva la leí en una noche, pues es una historia envolvente que me hizo recordar la vivencia en el barrio y sobre todo en esos viejos caserones de madera en donde, al igual que muchos, me tocó vivir. Un detalle interesante y que no me acordaba, es que las escaleras de esos caserones tenían los primeros escalores de cemento y lo de más de madera. Ese detalle lo recordé gracias a La Nueve.Ya sabía de tus quilates de buen escritor y La Nueve lo confirma. Saludos, y que bueno tener un amigo de tu talla.RUBÉN BLADESHe tenido la oportunidad de leer el libro de Villa y me parece que cualquier intento que haya de escribir la realidades urbanas, ayuda a comprender mejor al lector. Por otro lado, es una forma de Exorcizar Demonios Personales. Esta es parte de la experiencia de Villa creciendo en un barrio popular, como he crecido yo.. En el caso, Villa documenta, pero también plantea la posibilidad de resolver cosas a través de las imágenes que él describe, y nos ayuda a entender la ciudad.MargaritaSr. Villa, leimos sus primeros capitulos y estaban muy buenos!!! Es un tema muy interesante que hay que ponerle cuidado.Lo felicito!!!! EStaremos comprando su libro ...Saludos.JORGE Andy acabo de abrir el correo y no he parado hasta leer estos cinco capitulos, definitivamente ese vocabulario de nuestros chicos malos, esas descripciones me ubicaron enfrente de la Cantina AMBOS MUNDOS, oyendo la musica de la rockera y viendo a el gran COCOLISO expresando sus comentarios con los BIRRIOSOS, dentro de la Plaza. Siempre sospeche que te gustaba la literatura y la lectura desde la Mitologia Griega te acuerdas? FELICITACIONES YA LA MANDE A COMPRAR. MUCHA SUERTE .KhadineMe parece excelente relato, muy crudo pero es lo diario en las calles y se le debe hacer mención para que las personas conozcan más a fondo todo lo que con lleva el vivir de los pandilleros. Me parece interesante y se la recomiendo a todas las personas que de una manera y otra sientan la curiosidad de ver más a fondo lo que pasa detrás de las mentes de estas personas que se dejan llevar por la vida fácil pero que en el fondo viven un tormento y no menos importante los detalles pintorescos de nuestro país.Felicidades Andy por tan brillante idea.   Saludos.Ricardo VidalNo he tenido la cortesía de resumir mi opinión con respecto a tu fantástica obra. La verdad que estoy impresionado en la forma magistral como la presentas, descarnada, y con la precisión de un cirujano, toda la opulencia y la corrupción que se esconde en el mundo de las drogas. Percibo una crítica directa, abierta, como un grito a la conciencia, a esa conciencia que yo espero no hallamos perdido. Me gusta mucho que en medio de toda esa degradación, y en medio de tanta oscuridad, sobresale una luz de esperanza, y es el deseo de superación de uno de los protagonistas y que por amor, por ese gran poder que es el amor, logra salvarse de esa vorágine de muerte vicio y auto destrucción. Hey, Fulo Te felicito Hermano...........De ti no me sorprende.......Buru. ( Ricardo Vidal)Ingrid Andrés te filicito por tu obra, está de maravilla, quede impresionada. Deseo que siempre tengas aspiraciones y motivación para seguir haciendolo bien. Tu amiga Ingrid.Gabriela AraúzHola Villa como estas? Oye te escribo para decirte que me leí tu libro en 2 noches, te felicitó, me encantó, me adentraste totalmente en ese mundo panameño que uno parece conocer, pero que en verdad es más oscuro de lo que uno piensa. Me dio miedo!!! Estaba muy bueno, felicidades nuevamente y gracias por obsequiármelo! Saludos.Octavio Abad B.Hola Andrés,Disculpa por no escribirte antes.La 9 es una novela que habla sobre nuestra realidad hoy día. Allí vemos la cruda vida de los jóvenes que nacen en una cuna llena de Violencia. Desde chicos están expuestos a la "mala vida" en las drogas creen que esa es la única forma de ganar respecto. "Matar o ser asesinado" es el logo que llevan marcado en su frente. Nos abre los ojos de una realidad que muchos no sabemos, que dentro de Nuestra ciudad existe "otro Panamá".Te felicito por este excelente libro y espero que pronto tengas otro. Definitivamente muy lleno de emociones y a la vez entretenido. Felicidades. Octavio Abad B.Eira De Gracia Felicidades Sr. Villa finalmente se cumplio su sueño y eso me hace muy feliz porque usted es un "mounstruo" como escritor, fotógrafo y periodista" Un abrazo! Eira De Gracia Rosa AraceliEstube revisando el internet para conocer mas acerca de la novela Soñar con la ciudad de Ramon Fonseca Mora y me tropece por casualidad con tu novela me parecio interesante y me gustaria leerla. Puedes leer mi perfil. Soy bocatoreña y vivo rn Changuinola aqui en nuestra provincia no ha llegado tu novela por que no la he visto en ninguna parte. esperaré ir a la ciudad para buscarla. me fascina la lectura.Enrique JaramilloEstimado Andrés.Tu artículo es excelente, y me ha conmovido profundamente, hasta las lágrimas (ya de viejo soy muy sensible). Me he permitido hacerte unas pocas correcciones en tinta roja. Te lo devuelvo para que le des luz verde. Te quedaría muy agradecido si lo logras publicar, sobre todo en el suplemento "DíaD" del Panamá América. Avísame, por favor.  Un abrazo, Enrique JaramilloEnrique JaramilloMuchas gracias, nuevamente, por tu magnifico articulo motivador publicado con muy buen despliegue el domingo pasado en "diaD". Parece que surtio el debido efecto, pues de 6 personas inscritas la matricula estancada subio en dos dias, despues de Carnmavales, a 13; y la septima version del Diplomado podra iniciarse al fin como Dios manda este lunes 2 de marzo.No se si sabes que yo he estado en Queretaro, Mexico, por dos semanas. Regreso este domingo en la noche, para lo que se ofrezca. Un abrazo,Enrique Jaramillo]]></content>
		</document>
		<document id="ad7a8ecb2f14cca6cce211b79a711ad3" url="http://novela-lanueve.blogspot.com/2010/10/contra-la-violencia-juvenil.html">			<content><![CDATA[  Panamá, 26 de diciembre de 2007Yalena Ortiz | Viva, Crítica en Línea A lo mejor fueron sus días de infancia en el barrio de Santa Ana o tal vez sus momentos como presidente del Club Plaza Amador. A ciencia cierta no sabremos lo que pasaba por la mente de Andrés Villa, durante los tres meses que le tomó escribir su primera novela "La Nueve"."He visto como mi barrio ha cambiado. Como la violencia ha incidido negativamente en un sector que fue alegre, positivo y popular; de donde salieron grandes hombres. Por ello, quise documentar este problema literariamente", asegura el escritor.La tristeza se denota en la mirada de este hombre que durante 15 años se ha desempeñado como relacionista público en áreas como el turismo, el deporte y la cultura.Unas 111 páginas divididas en cortos capítulos, con hechos diferentes que se entrelazan para crear una novela basada en el flagelo universal de las pandillas juveniles."He tratado de escribir una novela universal, que puede desarrollarse en cualquier lugar del mundo, pero la ambiento en los barrios populares de mi ciudad natal, Panamá, porque son los lugares que conozco. Aunque cualquier semejanza es pura coincidencia", asegura el escritor.Dumbo, Calitín, Tití, Roberto, Dorita y Herminta son algunos de los personajes que se presentan en esta historia, que muestra los sentimientos e inquietudes de este artista de la letra.Una obra, de B/.10.00, que estará a la venta en El Hombre de la Mancha y próximamente en Excedra Books y Arrocha, cuyo autor quiere llegar a toda la sociedad "para que empiece a andar por un camino de mayor comprensión. Encontrando una salida en el amor y la educación, pero no le contamos más.Fuente:La Críticahttp://www.critica.com.pa/archivo/12262007/viv04.html]]></content>
		</document>
		<document id="c4fa7fd2d700fdff367b1c2dfd730b7" url="http://novela-lanueve.blogspot.com/2010/10/cosechando-exitos.html">			<content><![CDATA[Panamá, 30 de enero de 2008Tharyn Jiménez V. // tjimenez@elsiglo.comOtro de los artistas que está cosechando éxitos, es nada más que Andrés Villa y es que luego de haber lanzando al mercado su novela titulada “La nueve”, este compañero y colega nos adelantó que la novela se está vendiendo muy bien y se siente contento con haber logrado esta faceta.Más aún cuando, en este libro se refleja la realidad, de un mundo que vive sometido a este tipo de problema social. Esta novela, que habla sobre la violencia, hazañas y vivencias de las áreas marginales y de la historia de dos mozalbetes con delincuentes organizados, también llegó a manos del tres veces ganador del Premio Ricardo Miró, Ariel Barría, quien expresó su opinión acerca de este título, señalando: “La pistola, la nueve, juega un papel crucial en las últimas páginas de la novela, como modo de cerrar un círculo de violencia que comparte espacio con un tenue rayo de esperanza que acomoda allí el autor como diciéndonos que quizás no todo esté perdido”.Dijo también que Andrés Villa no nos entrega un libro sobre cómo manejar el problema de la delincuencia juvenil, pues a fin de cuentas la literatura no tiene ese propósito. Lo que él ha hecho aquí es entregarnos un espejo de 111 páginas para que logremos ver un segmento muy corto de la extensa línea ominosa que en este mismo momento da vueltas alrededor de nosotros, con la amenaza de ahogarnos. ¿Y qué se hace con un espejo? Esa es decisión del lector: puede ver su propio rostro o puede ver lo que se acerca a él, a sus espaldas”.Fuente:El Siglo]]></content>
		</document>
		<document id="2cff75e93ad10b653cb92147531670da" url="http://novela-lanueve.blogspot.com/2010/10/descarga-de-realidad.html">			<content><![CDATA[Panamá, 29 de mayo de 2008Enedelkis Magallón D. / enedelkis.magallón@epasa.comEn su más reciente libro, La Nueve, el escritor Andrés Villa nos regala un extracto de la realidad de nuestros barrios, desde una perspectiva que solo puede describirla quien la haya vivido.Dumbo, Calitín y Roberto forman parte deuna pandilla de menores de edad, donde jugarse la vida,por una pistola o un kilo de drogas, será una estrategia para controlar las fieras y sobrevivir.La trama nos lleva de la mano por 32 capítulos; como si se tratara de armar un rompecabezas.Historia de amor y traición se conjugan. Dorita será la disputa entre Calitín y Roberto, siendo el primero el elegido por la bella del barrio.¿Y el porqué el nombre de La Nueve y no Calibre 38? Según Villa, es la nueve el arma de moda por la cantidad de balas que porta, por ser automática y el sonido que emite.Villa se sumergió en las noticias y en las leyes para transmitir la violencia juvenil a sus lectores. En 111 páginas inicia cruda, finalizando en un felíz desenlace, donde el amor y la educación son la luz de la esperanza.La Nueve la podrás adquirir en las Farmacias Arrocha de San Francisco, Obarrio, El Dorado, Paitilla y Vía España, en los Supermarcados Ribas Smith y en la Librería El Hombre de la Mancha a un precio de B/.10.00]]></content>
		</document>
		<document id="7832aee49f8768697cf0ac412946965e" url="http://novela-lanueve.blogspot.com/2010/10/el-ayer-y-el-hoy-del-barrio-innominado.html">			<content><![CDATA[Por: Juan Antonio Gómez “La Nueve” , novela corta de Andrés Villa, constituye lo que podríamos llamar su “Ópera Prima”, su primera obra narrativa publicada. Consta de 111 páginas y está estructurada, a la manera tradicional, en 23 capítulos numerados y de extensión variada.Lo primero que llama nuestra atención es el título y la fotografía de Portada. “La Nueve” es el título. Y aparece una foto que muestra una mano sosteniendo una pistola nueve milímetros. Este título y esta portada nos crea, de inmediato, muchas expectativas. ¿Será una novela sobre la violencia, tan común hoy en nuestras calles y barrios? ¿Será sobre las pandillas juveniles? La función de despertar el interés, la curiosidad del futuro lector, que debe motivar un buen título y una buena portada ha sido cumplida satisfactoriamente.Lo segundo que llama nuestra atención es la ausencia de datos del autor, de uno de esos Currículum onerosos, con los cuales algunos escritores (as) parecen querer decirnos: Atención: tienen que leerme, porque YO (con mayúscula cerrada) he hecho esto y esto y esto ... Andrés Villa sólo nos muestra una fotografía suya reciente, no de Primera Comunión, ni del momento cuando obtuvo el Carnet de identidad personal, como ocurre con frecuencia en nuestro mundillo literario, sobre todo con algunas escritoras. Además de su fotografía (porque algo hay que poner en ese espacio de la Contraportada) aparece una síntesis valorativa de la obraHe mencionado este segundo aspecto, que a primera vista puede parecer ajeno o intrascendente, porque muestra, con claridad meridiana, quién es y cómo es Andrés Villa. Un hombre natural y sencillo, sin aditamentos ni egos exacerbados; que cree, como creemos muchos, que las obra debe dar la cara y hablar por nosotros y que, además, la obra debe poder defenderse sola. Por eso y conociendo a Andrés como lo conozco, sé que él no espera que yo, aquí, esta noche, frente a ustedes, haga un panegírico, una loa de él y de su novela, sino que le exprese mi honesta opinión, mis comentarios sinceros, como lo he hecho siempre que he tallereado alguno de sus textos. Y así lo haré.Estructura: “La Nueve” tiene una estructura lineal, llamada también ab ovo, o desde el principio. Es decir: se da inicio a la narración en un momento determinado de la historia y de allí se avanza en forma cronológica. Esta estructura acerca a la novela a la narración cinematográfica, ya que, aunque se utiliza el pretérito imperfecto y el indefinido, el lector tiene la impresión, como en el cine, de que la historia está contada en presente. Además de este acierto en el uso de esta estructura, “La Nueve” , como toda narración moderna (que a mi juicio debe ser, necesariamente, cinematográfica) utiliza con mucho acierto el recurso del Flash back (o vuelta atrás) con propósitos informativos.Narrador: El narrador utilizado en “La Nueve” es un narrador omnisciente (narrador en 3ª persona singular), la mayor parte de las veces moderado, que cumple la función de una cámara de cine, narrando lo visible de las acciones de los personajes. En otros momentos narra desde el punto de vista de alguno de los personajes de la pandilla: Dumbo, Calitín o Rogelio; o desde el punto de vista de Roberto, el personaje principal. El uso de este punto de vista (desde la visión u óptica de alguno de los personajes) es de gran eficacia para los propósitos del autor, ya que con ello logra crearnos cierta empatía (simpatía, identificación) hacia los miembros de esta pandilla, a quienes inconscientemente identificamos como “los buenos” de la historia.Lenguaje: El uso apropiado, la recreación fidedigna del lenguaje utilizado por los chicos pandilleros es uno de los rasgos sorprendentes de esta novela, sólo comparable con la maestría con que lo hace Rafael Pernett y Morales en “Loma ardiente y vestida de sol”, guardando sólo la distancia de las épocas que se recrean en cada obra: la década de 1960 y el momento actual. He aquí algunos ejemplos tomados al azar:- Vámonos, parece que too ta bien. (pag. 6)-Tas ahuevao, sígueme. Vamos a conseguite una herramienta. Y además, Tabo nos va a da un montón de gramos pa’que controlemos esta parte del barrio. ¿No quieres tené lo tuyo? ¿Quieres seguir siendo un perrón? Es hora de tirarse al ruedo. (pag. 7)Hay que destacar que el narrador, acertadamente, describe los gestos y ademanes con que los personajes acompañan sus palabras. Veamos:“Al hablar, Tabo gesticulaba y los señalaba con los índices de ambas manos. Al mismo tiempo hacía muecas agresivas con sus labios”. (pag. 8)Personajes: Los personajes de esta novela son, fundamentalmente, los miembros de las dos pandillas del barrio innombrado, es decir: Roberto, Dumbo, Calitín, Dorita, Titín y Rogelio, de la pandilla de la parte de abajo de la calle. Vinculados a ellos están Tabo, mayor de edad, distribuidor de drogas y el Fulo, uno de sus secuaces o secretario.A los de la otra pandilla, es decir: a los que viven en la parte de arriba de la calle no se les identifica ni con nombres ni con apodos. Esto, como ya dijimos, es un recurso del autor para mantenernos emocionalmente alejados de ellos y para que, de manera inconsciente, los consideremos como “los malos”.Ahora veamos algunos momentos de la historia contada.El capítulo inicial de la novela narra el momento en que Dumbo le permite a Calitín tener en su mano por breves segundos a “la Nueve. Luego van donde Tabo, a buscar una bolsa con cocaína, para convertirse en revendedores.Esta actividad delictiva en la que se involucran les produce de inmediato un cambio de status en sus vidas: visten bien, tienen dinero y otros muchachos se unen a la pandilla como secretarios.Para Dumbo, Calitín y Dorita la venta de drogas se convierte en su actividad habitual, en un negocio como cualquier otro:“Vio como Dorita manejaba con destreza un cuchillo y trabajaba con los cerros del polvo blanco, con una pesa al lado, sobre la mesa, sin importarle que Irving y Yariney, sus hijos de tres y cinco años la vieran”. (pag. 19)La nueva actividad a la que se dedican les crea nuevas necesidades: las de tener celulares, más dinero y otra arma. Y la única manera que encuentran para lograrlo es robando.La nueva relación con Tabo también le trae a Dumbo y a la pandilla nuevas exigencias: el pago de los favores recibidos. Tabo necesita que Dumbo le consiga un menor, para que se haga responsable de un crimen cometido por el Fulo, ya que a éste, por ser mayor, lo pueden condenar a 20 años, mientras que un menor puede salir en 14 ó 16 meses. No todo es color de rosa. Hay que pagar un precio. Y la negativa de Titín a echarse la culpa produce el primer muerto de la pandilla.Esta nueva vida de sobresaltos los lleva a vivir al día, a no pensar en el futuro, sólo en el presente y a tener una visión fatalista de la vida. También a gastar el dinero mal habido en un consumismo frenético.La caracterización de los personajes, su evolución en medio de esa vorágine de violencia, es otro de los aciertos notables de esta novela. Dumbo y Calitín viven cada día más atemorizados, nerviosos, casi sin atreverse a salir a la calle.En este mundo en que los personajes viven muy a prisa, la precocidad y el interés temprano por el sexo son algunas de sus características. Jorgito, un niño de once años, manifiesta que él ya está grande. Y otro niño mucho menor expresa su interés por las mujeres.Pero este mundo de pandillas no puede generar otra secuela que no sea una espiral de muertes. Y en la novela nos encontramos con- los dos crímenes que comete Titín: contra un miembro de la otra pandilla y a un guardia de seguridad.- Las muertes violentas de Titín, de Rogelio, de un piedrero, un jovenzuelo y finalmente Calitín y Dumbo.Afortunadamente, en medio de todo este caos y destrucción hay una luz al final del túnel, constituida por:- las influencias positivas, como la que ejerce Herminda sobre Roberto.- Las actitudes dignas, como la de la madre de Rogelio, la de Herminda y la del padre de Roberto.También constituyen un gran apoyo, que ayuda a salvar al protagonista, la actitud sensata de la familia de Roberto, al mudarse a tiempo del barrio, y el amor que nace entre él y Herminda.Es de destacar el magnífico uso que hace el autor de algunos recursos propios de la narración moderna, que le dan dinamismo y calidad literaria a la obra, tales como: los flash back informativos, las elipsis, los datos escondidos.Sintetizando, podemos concluir diciendo que en su primera novela corta: “La Nueve”, que esta noche saludamos y celebramos regocijados, Andrés Villa nos muestra el lado humano y trágico de las pandillas juveniles: sus motivaciones, sus códigos, su lenguaje; las guerras entre ellas por el control del territorio: unas cuantas calles o manzanas dentro del barrio. Y que lo hace con mucha propiedad y destreza en el manejo de los recursos expresivos. Razón por la cual ustedes harán muy bien en comprarla y leerla, ya que les hará recordar y conocer un poco más el ayer y el hoy de ese barrio innominado al que todos deseamos volver.Ensayo leído el 16 de enero de 2,008 en la Universidad Latina, durante la presentación de la novela “La Nueve”, de Andrés Villa]]></content>
		</document>
		<document id="2b434fbf37c15370f2cc44e30dbc81f7" url="http://novela-lanueve.blogspot.com/2010/10/escritor-andres-villa-villa.html">			<content><![CDATA[FECHA Y LUGAR DE NACIMIENTO:Nació en Panamá ciudad de Panamá 29 de mayo de 1950PREMIOS, BECAS U OTRAS DISTINCIONES NACIONALES OINTERNACIONALES:Ganador de la primera mención del Concurso Maga de Cuento Breve en el 2004, con el “Baile del Loco”.EXPERIENCIA PROFESIONAL O TRABAJO ACTUAL: Ha laborado en el Departamento de Relaciones P úblicas del Instituto Panameño de Turismo, en el Departamento de Relaciones Públicas de Aventuras 2000, del Club de Corredores del Istmo, Departamento de Relaciones Públicas de la Unión de Triatlón de Panamá, Departamento de Relaciones Públicas de la Feria Anual Expomanualidades.Ex alumno del Diplomado de Creación Literaria de la Universidad Tecnológica de Panamá,2003.Ha publicado minicuentos en diarios como La Prensa y El Panamá América. Así como es el escritor del reportaje turístico mensual de la Revista Selecta publicada en Panamá y de la revista Internacional Destinos.LIBROS, CUADERNILLOS Y FOLLETOS PUBLICADOS:La nueve (Panamá, 2007).DESCRIPCIÓN TEMÁTICA DE ALGUNOS LIBROS: La nueve (novela, 2007). Podemos leer en la contra portada de la obra lo siguiente: "Una novela que muestra la violencia que desatan las pandillas juveniles en las calles de los barrios populares de cualquier ciudad de Latinoamérica. El autor ubicó su trama en su ciudad natal Panamá, alrededor de una pistola nueve milímetros. Todo escritor busca domar la fantasía y crear una historia original, pero muchas veces se ve superado por la realidad que aflora en las páginas escritas. Aunque aquí todo es ficción y cualquier parecido con hechos o personajes reales son pura coincidencia".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>