<author id="340b9c625bbf11855a2bab94c2dcf0b6" url="djfonzie.blogspot.com" feed="http://djfonzie.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="5">
		<document id="af3925d73965a06758df660bbb22945d" url="http://djfonzie.blogspot.com/2008/10/cholo-pop-feat-mayte-bilbao.html">			<content><![CDATA[Este es mi mas reciente tema, se llama cholo pop espero les gustesaludos Dj Fonzie]]></content>
		</document>
		<document id="fcd953cd7b419c6eef57c7bbf11bded3" url="http://djfonzie.blogspot.com/2008/10/i-feel-love-2008-fonzie-dub-music.html">			<content><![CDATA[Este es mi mas reciente produccion en musica electronica, es mi version del conocido tema de Donna Summer I Feel love version dub para el 2008 ... espero lo disfrutenSaludos Dj Fonzie]]></content>
		</document>
		<document id="7cbe294f9dcb938aca6fedafb7e3deac" url="http://djfonzie.blogspot.com/2008/10/vernica-vanegas-ya-llego-mix-by-dj.html">			<content><![CDATA[VERÓNICA VANEGAS “Ya llegó” es el nombre de la primera producción musical de la cantante Barranquillera Verónica Vanegas, el cual contiene un compendio de canciones de varias tendencias, todas enmarcadas dentro del género del pop y con su sello y estilo inconfundible. La dirección artística y la producción musical estuvo a cargo de 2 directores y productores ampliamente reconocidos: Milton Salcedo y Juventino Ojito. “Ya llegó” contó además, con la participación de un gran equipo de arreglistas, productores, músicos e ingenieros entre los que destacan: Camilo Silva, Rene Betancourt, Enrique “Kike” Purizaga, Carlos Huertas, José D. Arcila, Boris Milán, Roberto Cuao, Andrea Piñeros, Adriana Lucia, Ramón Benítez, Manny Lopez, Dayhan Díaz y Diego Valdez entre otros.El tema que da nombre a la producción “Ya llego” de Verónica Vanegas me gusto y decidi hacer una versión house en 116BPM de este tema con el permiso de la cantante. Espero lo disfrutensaludos, Dj Fonzieel site de veronica eshttp://profile.myspace.com/index.cfm?fuseaction=user.viewprofile&friendID=205698533]]></content>
		</document>
		<document id="35bce82fd1d87f8385a9f7bd490326ad" url="http://djfonzie.blogspot.com/2009/04/remix-de-your-love.html">			<content><![CDATA[este es un remix de la version de Denoizer - your love de el grupo Outfield la version se llama "the zumba bamboo" el cual modifique y aqui lo dejo a su consideraciontitulo : Denoizer - your love by Outfield (the zumba bamboo dj Fonzie edit)duracion: 5:03fecha marzo 30 2009]]></content>
		</document>
		<document id="f13a98177fe903124abeca2b59fbc695" url="http://djfonzie.blogspot.com/2010/09/dj-set-de-elctronica-para-sep-2010.html">			<content><![CDATA[Este es el dj set para septiembre del 2010este trabajo fue inspirado en mi viaje a venezuela en agosto del mismo añoy dedicado a las amistades que hize en ese bello paisque lo disfrutendj fonzie]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>