<author id="346810c914d982ac4a6040f40ffbc176" url="iopapanama.blogspot.com" feed="http://iopapanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="315ff4dc0b04a6c1867f165b904da5" url="http://iopapanama.blogspot.com/2012/08/armadura-de-athena-de-saint-seiya-live.html">			<content><![CDATA[No hablare mucho esto es sencillamente genial una armadura mas a tamaño real  esta vez de Athena, todo  este material  para publicitar lo que pronostico facilmete como el HIT del año el MMORPG basado en el universo creado originalmente por Masami Kurumada ENJOI...]]></content>
		</document>
		<document id="8141b69b7ebaf3587886b77cd8dbc676" url="http://iopapanama.blogspot.com/2012/08/gangnam-stye-mas-nada-que-decir-xd.html">			<content><![CDATA[Así, la figura del rapero-actor PSY se alza entre las más populares desde que su mega hit 'Gangnam Stye' irrumpió en internet con un inusitado éxito.  En poco más de un mes, el video clip para la canción suma cerca de 46 millones de visitas y la coreografía que lo acompaña, ya es imitada en todo el mundo -incluyendo a artistas como Nelly Furtado que incluyó el tema en una de sus presentaciones en filipinas-.PSY y su 'Gangnam Stye' lleva cuatro semanas pegado en el número uno del K-Pop Hot 100 chart, de Billboard y prepara una gira por los Estados Unidos.JAJAJAJA NO PARO DE REIR CUANDO VEO ESTE VIDEO XD]]></content>
		</document>
		<document id="44dfbbcc5ed5d36896f2ed4de399d49c" url="http://iopapanama.blogspot.com/2012/08/la-desarrolladora-cybernoids-no-trae.html">			<content><![CDATA[La desarrolladora Cybernoids nos presenta  “Live2D”  un motor gráfico muy novedoso, cumple la funcion transformar imágenes  2D, en una animación que simula tener la profundidad  y que puede interactuar con el usuario, dando la opción de crear interesantes apps en teléfonos inteligentes y consolas de juegos, por razones curiossa esto podria ser muy parecido a las fotos al estilo Harry Potter, la verdad tiene muchisimo parecido, estamso ante un gran abanico de posibilidades tecnicas y mascotas virtuales. agarrate dintendogs,cats,hamster, pio pio pollito y todas esas madresEntre los clientes destacados de Live 2D, se encuentra  el blogger Danny Choo uno de mis idolos, algun día sere japones y tendre su trabajo XD, puzo a disposicion el beta de una  aplicación para sistemas iOS (iPad, iPhone, iPod Touch), con la mascota de su web llamada “Mirai Clock 3“. KAWAIIIIIIIIIIII. Seguiremos informando como avansa todo esto. al final el link para que descarguen el APP suertudos Iphone user esta en Jap. por si las dudas y le quieran meter a los kanjis suerte .MIRAI CLOCK APP ]]></content>
		</document>
		<document id="1f719acdecc06abf1539f23c64fd92f2" url="http://iopapanama.blogspot.com/2012/09/especiales-jardines-zen.html">			<content><![CDATA[JARDIN ZEN:  es un estilo de jardín japonés seco que consiste en un campo de arena poco profunda y que contiene arena, grava, rocas y ocasionalmente hierba, musgo y otros elementos naturales; son utilizados como forma de meditación por los monjes Zen japoneses. Son jardines-escena, y por tanto de dimensiones limitadas (como mucho 10x30 metros). La arena rastrillada representa el mar, en torno a las rocas se rastrilla en anillos, como si estas formaran ondulaciones en el agua. En el resto del jardín, se rastrilla en paralelo a la plataforma.RELAAXXX]]></content>
		</document>
		<document id="86e53943fc62b86733f0b1d1ba09d46" url="http://iopapanama.blogspot.com/2012/09/grovure-idol-la-polemica-esta-servida.html">			<content><![CDATA[Gravure ( ???? )Thursday, 8 de January de 2009CONDUCTAS QUE RAYAN EN LO PEDOFILO ? O UN TIPO DIFERENCTE DE ARTE  El Gravure ( ???? ) es un género de la fotografía y el vídeo en Japón que consiste en que modelos muy jóvenes posan en bikini o ropa interior para revistas, calendarios, posters, DVDs o páginas de internet principalmente orientados a un público masculino adulto.Este género se diferencia del erótico en que nunca se ven los senos ni los órganos genitales, lo cual sería ilegal en este país, ya que algunas de estas modelos (a las que se denomina Gravure Idol (????????)) son menores de edad. Hasta el punto enfermizo de venderse libros y vídeos de niñas de alrededor de los 10 años y estar socialmente aceptado.Sin duda los japos son especiales existe detodo, cosas buenas, malas y dificiles de clasificar. ]]></content>
		</document>
		<document id="783cfc209738652d4ee69bf57622b3d3" url="http://iopapanama.blogspot.com/2012/09/interactiva-2012.html">			<content><![CDATA[ INTERACTIVA es la primera feria profesional de videojuegos y entretenimiento alternativo. Dentrode la feria se realizan torneos de videojuegos de todas las consolas y se presentan innovacionesen el ambito de la tecnología por parte de las principales empresas del mercado del entretenimientodigital.Esta es la segunda versión y IOPA estara presente por segunda vez XD, en nuestro stand tendremos:* Birria libre* retas de KILLER INSTINC, MORTAL KOMBAT, MARVEL vs CAPCOM 3, PES, VANGUARD MPRINCESS, BIRRIA RETRO de los mejores juegos de el NES y el SUPER NINTENDO.* AMV, K-POP, J MUSIC-ventas de posters, pines, llaveros y articulos KAWAII.YA SABES NO PUEDES FALTAR Y PERDERTE TODO ESTOFecha: 28, 29 y 30 de septiembre de 2012Lugar: HOTEL el PANAMATE ESPERAMOS!!!]]></content>
		</document>
		<document id="3928f30ee8e81eec35d87ad1ef9660fb" url="http://iopapanama.blogspot.com/2012/10/animegao-terrorifico-feliz-halloween.html">			<content><![CDATA[Literalmente “Cara de Anime” (????), animegao es una tendencia (Gracias a Dios) todavía poco prominente en la escena del cosplay.Como su nombre lo puede indicar, animegao se compone de un traje o cosplay donde el rostro es básicamente una cosa similar a los trajes de Mick*y Mouse o afines……no, déjenme replantear eso.Es lo que pasa cuando cuando una mascota de parque de diversiones toma a tu waifu, se la lleva a un rincón oscuro y la viola repetidas veces mientras ella no puede hacer nada (Estoy seguro que vi un doujin así en una ocasión…). El engendro bastardo de tal encuentro es el animegao del personaje en cuestión.A pesar de que estrategias comerciales hay muchas (Y los animegao son empleados para ocasiones donde una cosplayer sería demasiado subida de tono para un grupo de niños al parecer…), lo que me incomoda es el hecho de que el animegao es cada vez más común como método de cosplay en eventos y similares sin fines comerciales de parte de quien lo viste, lo que es más, si bien en un cosplay a veces el que lo ejecuta es de genero contrario al personaje, en el animegao el que está dentro del traje puede ser cualquier cosa,CUALQUIER COSA, y eso es quizá lo que más me incomoda.CUALQUIER COSACUALQUIER COSA         CUALQUIER COSA    -.-*Aquí les dejo una galería del terror para que pasen un halloween diferente que  lo disfruten ...disfruten? ]]></content>
		</document>
		<document id="67bd07ce1d9116e09a62e0666502eac" url="http://iopapanama.blogspot.com/2012/10/movie-43-espectacularmente-graciosa.html">			<content><![CDATA[Lo que más risa me da del tráiler no es tanto su contenido, si no como nos venden el avance como algo restringido e imposible de que lo vean nuestros ojos. Tan libre se ha vuelto esta cosa que se llama internet, que  hasta un niño puede hace click a un video.Me intriga saber como será el funcionamiento de esta película, porque por lo que se ve serán varios segmentos que incluyen un sorprendente elenco. Sinceramente hasta realizar el cartel oficial será un reto. Con tantos nombres de actores que a lo largo de cuatro años muchos se volvieron respetables miembros del cine, ahora verlos mandar al diablo todo lo que se les pone encima será por demás interesante.Luego no sólo es en la variedad de actores, si no también de directores que van desde: Peter Farrelly (Los Tres Chiflados); Steve Carr (Next Friday, Paul Blart: Mall Cop); Steven Brill (Little Nicky, Without a Paddle), hasta el odiado Brett Ratner quien recordarán por X-Men 3.La comedia es agri-dulce, de esa que te hace retorcerte y luego sonreír por las provocadoras circunstancias en las que están los protagonistas. Creo que mientras se cumpla el objetivo, bien puede ser una de las primeras sorpresas del próximo año.]]></content>
		</document>
		<document id="8cc263926a6c7a70421ac554ba11217f" url="http://iopapanama.blogspot.com/2012/10/saint-oniisan-manga-de-jesus-y-buda.html">			<content><![CDATA[¿Se imaginan a Buda y Jesús compartiendo un departamento en Japón? Bajo esa premisa vio la luz en el 2007 “Saint Oniisan” (también conocido como Saint Young Men), manga cómico de Nakamura Hikaru (Arakawa under the bridge), que según se ha anunciado se convertirá en una película animada.Para los que no hayan leído este particular manga, la autora plantea que Buda y Jesús, son un par de jóvenes, compañeros de cuarto en Tokio, que disfrutan sus vacaciones en la Tierra. Jesús es retratado como más impulsivo, relajado y de buen humor. Es amistoso con sus apóstoles y sobre protegido por los seres “celestiales”. Por su parte, Buda es más racional y estricto con sus seguidores. Aunque ambos son seres “iluminados” que se complementan.En el manga, lo interesante es cómo se plantea que ambos personajes – tan importantes en las principales religiones del mundo – podrían reaccionar ante un día común y silvestre en la Tierra. Y claro, como es de suponer, sus identidades se mantienen en secreto.El filme de “Saint Oniisan” – manga ganador del “Premio Cultural Osamu Tezuka” en 2009 – será dirigido por Takao Noriko, mientras el guión queda a cargo de Nezu Rika, quien ya trabajó en “Kimi ni Todoke”. La producción será a A-1 Pictures (“Ano Hi Mita Hana no Namae wo Bokutachi wa Mada Shiranai”) .]]></content>
		</document>
		<document id="15961d899c4fdfeee9a68a518b3526b0" url="http://iopapanama.blogspot.com/2013/01/el-mejor-manga-del-2012.html">			<content><![CDATA[Estuve varios días surfiando por internet, en una implacable busqueda de los mejores mangas del 2012, me encontré con varias encuestas, de algunos blogs, revistas, webs y demás, y casi todas llegaban a una misma conclusión, lo cual es muy curioso, los números 2 al 7 casi siempre variaban pero eran muy similares, sin embargo, el número 1 siempre era el mismo, y aunque a mi no me guste mucho, porque realmente nunca me he tomado la molestia de sentarme a leerlo como se debe, One Piece se lleva el primer lugar, muchos dirán: WEEEEEEEEEEEEEEEEEE, otros: noooo, naruto es mejor;  ¬¬ pues yo no me meto en esas disputas. Aquí para ustedes yo les hice un resumen con un Top 10 de todo lo que encontré en el amplio mundo virtual del internet.10 - Toriko9- Detective Conan8- Bleach7- Bakuman6- Fairy Tail5- Silver Soon4- Katekyo Hitman Reborn3- Naruto2- Hunter X Hunter1- One PieceFelicidades One Piece, espero sigas entreteniendo sanamente a todos tus lectores, como lo hace un buen manga, sigue adelante con tu espíritu shonen y dale buen ejemplo a la nueva generación.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>