<author id="352c1a95e48ffdaeeb9a5895d6b4623f" url="cristianos-adventistas.blogspot.com" feed="http://cristianos-adventistas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="cc22f26c701fd50dd8b7f99cab15bfc" url="http://cristianos-adventistas.blogspot.com/2009/08/bautismo.html">			<content><![CDATA[CAÑETE - SÁBADO, 28 DE MARZO DEL 2009 LAVAMIENTO DE PIE - CENA DEL SEÑOR - BAUTISMOBAUTISMO DE MARGARITA, JAIME Y LUCIA(Haga clic en una Imagen para ver en su tamaño normal)POR LA MAÑANA 9:00 A.MEn el Día del Señor, por la maña, se dio inicio al programa de Escuela Sabática, orando y saludando a todos. Mi hermano Luis Melgarejo, tuvo una alabanza hacia Nuestro Creador, luego mi Hermano en Cristo Julio Arana, tuvo el Repaso de la Lección anterior. Bueno es el Décimo Tercer Sábado, y este es el último Estudio de esta Semana.Gracias a Dios, mis Hermanos de la Filial de Quilmana y Zúñiga pudieron llegar, dando así alegría con su presencia a los demás hermanos. Se recogió las ofrendas por nuestros Hermanos: Pedro y Clemente, Diáconos de la Iglesia.EN EL CULTO DIVINO 11:00 A.MBueno, luego se dio apertura al Espacio del Culto Divino, donde mi Hermano Manuel Plascencia perteneciente a la Iglesia de Ciudad de Dios realizo la ceremonia de la Cena del Señor.Se saludo a cada uno de los hermanos que nos visitaron en este día, muy agradecidos y contentos dimos gracias a Dios con alabanzas, oramos con mucho fervor y prestamos atención al Sermón traído por nuestro Hermano Manuel Plascencia.Bueno y como era de esperarse también hubo alabanzas hacia Dios, de parte de nuestros hermanos.En este día de fiesta, en donde contraen matrimonio público con Jesús, tres de mis hermanos: Jaime, Margarita y Lucía. Esperando siempre que perseveren y oren para mantener una comunicación continua con Dios. Mis mas buenos deseos con ellos, Yahveh Sebaot los bendiga.]]></content>
		</document>
		<document id="1ee08293639694f7ee63f61e0f071d8b" url="http://cristianos-adventistas.blogspot.com/2009/08/ciencia.html">			<content><![CDATA[NOTICIASMALAGA - 04 DE JULIO DEL 2009EL CHIP DEL TURISTA, INNOVACIÓN 'MADE IN' MÁLAGAEn el marco del Foro Mundial de Innovación que esta mañana ha inaugurado el alcalde de Málaga, Francisco de la Torre, se ha presentado un pionero sistema de información turística, que está en fase de pruebas en la capital. Este servicio tecnológico, que revolucionará las visitas de viajeros, ha despertado el interés de los principales expertos en tecnología reunidos en el Innovation & EPC Technology Forum.Múltiples ciudades se han mostrado interesadas en adquirir este dispositivo creado y desarrollado en Málaga.La empresa malagueña Libera Networks, que diseño el servicio de pulsera inteligente para el Área de Turismo del Ayuntamiento de Málaga, ha sido la encargada de presentar el Sistema de Gestión e Información Turística Avanzados (Sigta). Mediante este innovador aparato los turistas que lo soliciten pueden disponer de una pulsera con un microchip que cuando pasa por alguno de los receptores, situados en espacios de interés turístico, transmite ondas de radiofrecuencia al ordenador, el dispositivo se enciende y ofrece diferentes servicios, como información turística, diseño de rutas propias –eligiendo los principales monumentos, restaurantes, hoteles, etc.–, y el acceso a mapas y callejeros, entre otros.Este proyecto se fundamenta en dos elementos tecnológicos:-La pulsera inteligente provista de un microchip integrado que almacena un código unívoco asociado al portador, idioma del turista y opcionalmente marcadores para acceso a museos, monumentos, ciudad de origen, edad, sexo, etc. Toda esta información se almacena de manera cifrada para que no sea comprensible por terceros, evitando posibles usos fraudulentos.- Los quioscos multimedia están dotados comunicación inalámbrica con wi-fi, bluetooth para la comunicación con el móvil y un lector de identificación por radiofrecuencia (RFID), siendo capaz de actualizar datos para informar de los puntos por los que el visitante ya ha pasado y ofrecerle recorridos alternativos. Toda esta información se ofrecerá en el idioma elegido por el turista. Desde los quioscos multimedia se podrá tener acceso a internet y descargar la información al teléfono móvil por bluetooth.El sistema ofrece otras posibilidades como control de acceso a monumentos o museos, permitiendo la apertura del torno o descuentos en la entrada. Los receptores están también preparados para recopilar datos sobre las preferencias de los viajeros, lugares más visitados, recorridos, nacionalidad, demandas, sexo, edad, país de procedencia, idioma, etc., permitiendo potenciar los servicios más demandados.Información Extraída de:http://www.malagaes.com/noticia.asp?id=19833]]></content>
		</document>
		<document id="9823b9055b531fa0ec2059e7fc201670" url="http://cristianos-adventistas.blogspot.com/2009/08/terromoto.html">			<content><![CDATA[NOTICIASSismo de 6,5 grados sacude a Tokio, tifones no dan treguaEl sismo en Japón ocasionó diversos daños materiales en sus estructuras.Un terremoto de 6,5 grados sacudió a primera hora de este martes una amplia zona del centro de Japón, afectado además esta semana por lluvias torrenciales e inundaciones.Por segunda vez en apenas día y medio, Tokio, la mayor metrópolis del mundo, tembló por un sismo superior a los 6 grados en la escala abierta de Richter, si bien en el área metropolitana de la capital nipona no hubo que lamentar daños graves.El sismo en Japón ocasionó diversos daños materiales en sus estructuras.El terremoto se presentó a 23 kilómetros de profundidad en la bahía de Suruga, en la región Tokai de la provincia de Shizuoka, centro de Japón, y causó el cierre automático de dos reactores nucleares y la paralización durante dos horas del servicio de tren bala o Shinkansen en la zona.Según cálculos de la agencia local Kyodo fueron en total 103 las personas heridas, la mayoría de carácter leve, aunque la televisión pública NHK habla de 43 lesionados. También se registraron diversos daños materiales ocasionados por el sismo, el mayor que se produce en Shizuoka desde 1944.Además se produjeron al menos cuatro pequeños incendios en la ciudad de Shizuoka y 9.500 personas se quedaron sin electricidad temporalmente en Omaezaki, donde el sismo ocasionó también interrupciones en el suministro de agua por la rotura de cañerías.El primer ministro nipón, Taro Aso, creó un equipo de trabajo en sus oficinas para recolectar información sobre el terremoto, que se ha producido además en las provincias a las que se aproxima actualmente el tifón Etau.Los tifones dejan más de 60 muertos en AsiaDos tifones dejaron al menos 61 muertos en el este de Asia, en un balance que corre el riesgo de agravarse debido a una avalancha de lodo que habría sepultado a unas 100 personas en la aldea de Hsiaolin, sur de Taiwán, informaron este martes fuentes oficiales.EL DATOEn Japón, que con 127 millones de habitantes tiene una de las densidades de población mayores del mundo, los edificios están construidos para soportar fuertes movimientos sísmicos debido a la frecuencia con que se producen, pues el país se encuentra encima de varias fallas.Al menos 41 personas murieron en Taiwán, golpeada por el tifón Morakot. Otras ocho personas murieron en China y 12 en Japón, este último país afectado por el tifón Etau.Morakot causó las peores inundaciones en los últimos 50 años en Taiwán, donde cayeron tres metros de lluvia durante el pasado fin de semana, tapando las casas y las calles y derribando puentes.Este martes, las misiones de rescate trataban de encontrar a los desaparecidos. Las autoridades enviaron helicópteros a zonas del centro y del sur de la isla, que quedaron aisladas.En total 134 personas fueron llevadas en helicóptero a un lugar seguro en el sur de la isla, incluyendo a unas 70 rescatadas de una aldea en la montaña destruida por el deslizamiento de terreno.Morakot causó daños en los cultivos de por lo menos 5.000 millones de dólares taiwaneses (US$156 millones) y dejó sin agua a unos 850.000 hogares, de acuerdo con las autoridades.En el este de China, un gran deslizamiento de terreno provocado por las lluvias torrenciales derribó siete casas en el pueblo de Pengxi (provincia de Zhejiang), matando a dos personas e hiriendo a cuatro, dijeron el martes los bomberos y los vecinos."Alrededor de las diez de la noche escuché un ruido muy fuerte. Pensé que era un terremoto" y "cuando vi lo ocurrido, salí de casa y traté de ayudar en las operaciones de rescate" , contó un residente de ese pueblo, Tang Zhonghai.El tifón Etau se dirigía hacia el Océano Pacífico el martes, pero se desvió hacia el este, alejándose de la costa nipona, de acuerdo con los informes meteorológicos del mediodía, hora local.De acuerdo con las previsiones anteriores este tifón, con vientos de hasta 126 km/h, debía acercarse a la zona de Tokio.EL DATOEl terremoto más grave ocurrido en Japón en años recientes se registró en Kobe (oeste del país) el 17 de enero de 1995, con una magnitud de 7,3 grados en la escala abierta de Richter y provocó más de 6.000 muertos.Información Extraída de:http://www.elpais.com.co/paisonline/notas/Agosto112009/sismosacudetokio.html ]]></content>
		</document>
		<document id="619b11a29e2f99e88514db99a78423f7" url="http://cristianos-adventistas.blogspot.com/2009/09/crisis.html">			<content><![CDATA[NOTICIAS EL AGUJERO DE OZONO "GRAN" PROBLEMA AMBIENTALLa OMM subrayó que están cada vez más convencidos de la relación entre el deterioro de la capa de ozono y el cambio climático. NEOMUNDOCon motivo del ''Día Internacional de la Preservación de la Capa de Ozono''El agujero cubre un área de entre 23 y 25 millones de kilómetros cuadradosBUENOS AIRES, ARGENTINA.- Según informa la página de internet neomundo.com.ar, el tamaño del agujero de la capa de ozono sobre la Antártida en 2009 es similar al de años anteriores, informó hoy la Organización Meteorológica Mundial (OMM).Con motivo de la celebración del "Día Internacional de la Preservación de la Capa de Ozono", la OMM destacó la importancia de apoyar los programas que miden las variaciones de este gas en la atmósfera.El secretario general de ese organismo de la ONU, Michel Jarraud, señaló que de continuar la disminución del ozono, habrá que estar preparados para agujeros de mayor tamaño en esa capa atmosférica, lo que amenazaría los ecosistemas.Las observaciones de este año indicaron que el agujero cubre un área de entre 23 y 25 millones de kilómetros cuadrados.La OMM subrayó que los científicos están cada vez más convencidos de la relación directa entre el deterioro de la capa de ozono y el cambio climático.Información Extraída de:http://www.informador.com.mx/tecnologia/2009/138168/6/el-agujero-de-ozono-gran-problema-ambiental.htm]]></content>
		</document>
		<document id="bb5e9971732f93e39fb34765396eeb4f" url="http://cristianos-adventistas.blogspot.com/2009/09/dolar.html">			<content><![CDATA[NOTICIAS LA ONU PROPONE UNA NUEVA MONEDA MUNDIAL PARA SUSTITUIR AL DÓLARLlega la hora de la verdad. La ONU acaba de hacer público lo que se venía negociando a escondidas en los pasillos del poder. El organismo propone reformar el sistema monetario internacional, un nuevo Bretton Woods para sustituir a la hegemonía del dólar.Manuel LlamasDesde el estallido de la crisis crediticia a mediados de 2007 la tensión en torno al papel que juega el dólar en la arquitectura monetaria ha sido cuestionada por algunas de las principales potencias del mundo, sobre todo, China y Rusia.Este trascendental debate para la economía mundial se estaba negociando en privado por parte de los gobiernos y principales bancos centrales. Se trata de la reforma del actual sistema monetario internacional, vigente desde la supresión de los acuerdos de Bretton Woods por parte del Gobierno de EEUU a principios de los años 70. Desde entonces, el dólar se ha mantenido como la moneda de reserva por excelencia, sin ningún tipo de soporte real tras romper sus últimos lazos con el patrón oro.La ONU propone ahora reformar el sistema monetario vigente, cuya hegemonía ostenta el dólar. Así, en un informe presentado durante la Conferencia de las Naciones Unidas sobre Comercio y Desarrollo (UNCTAD), el organismo multilateral por excelencia reconoce que el sistema monetario no funciona correctamente y, de hecho, ha sido el gran "responsable" de la actual crisis financiera.Por ello, la ONU afirma que el papel del dólar como moneda de reserva mundial debe ser reconsiderado, tal y como vienen exigiendo Rusia, China y las principales economías emergentes del planeta. De este modo, la institución aboga por la creación de un nuevo Bretton Woods, que deberá ser negociado entre los principales gobiernos, para establecer un nuevo sistema monetario que sustituya al actual."Sustituir el dólar por una moneda artificial podría resolver algunos de los problemas relacionados con los grandes déficit por cuenta corriente [esto es, falta de ahorro] que presentan algunos países y ayudaría a la estabilidad", según señala Detlef Kotte, uno de los autores del informe. Sin embargo, "también se precisa un nuevo sistema de tipo de cambios. Los países deben mantener unos tipos de cambio [monetario] reales [ajustados a la inflación] estables".El papel del FMIPor ello, según Kotte, debe mantenerse la intervención monetaria que aplican los bancos centrales, aunque también deja la puerta abierta a que sea una institución multilateral la encargada de mantener la estabilidad de los tipos de cambio, en referencia al Fondo Monetario Internacional (FMI). De este modo, el organismo no sólo aboga por sustituir a dólar como moneda de reserva mundial, sino por crear una especia de banco central a nivel mundial que, en este caso, sería el FMI.En la nota de prensa remitida el lunes, la UNCTAD (perteneciente a la ONU) señala que una regulación y supervisión más efectiva del mercado financiero es "indispensable" para "prevenir la repetición de una crisis financiera y económica mundial como la actual".Sin embargo, no sólo es necesario revisar la supervisión financiera internacional, sino que "igualmente es importante una reforma del sistema monetario para reducir el margen de beneficios en la especulación monetaria y evitar, así, los desequilibrios comerciales de gran tamaño". Con esta declaración, el organismo se refiere al exceso de ahorro por parte de las economías asiáticas (sobre todo, China) en los últimos años y el abultado endeudamiento (necesidad de financiación exterior) de otras potencias, como es el caso de EEUU. Es decir, a los desequilibrios comerciales a nivel mundial (abultados déficits por cuenta corriente) que ha propiciado el actual sistema monetario, según sostienen algunos destacados economistas.Los derechos especiales de giroEl actual sistema "depende de la política monetaria que aplica el banco central que emite la moneda de reserva mundial" por excelencia (el dólar), en referencia a la Reserva Federal de EEUU, (FED). Unas decisiones que, según el informe, se toman de acuerdo a las necesidades políticas y económicas de EEUU, en clave nacional, "sin tener en cuenta las necesidades del sistema de pagos internacional y de la economía mundial" en su conjunto.Sin embargo, según el estudio, ni un correcto manejo de los flujos de capital entre países ni la imposición de una nueva moneda de reserva mundial (en sustitución del dólar) va a resolver los problemas que afectan a las economías emergentes: "el problema del tipo de cambio", añade el estudio. Y es que, "no es posible que un país pueda absorber los shocks externos de manera eficiente mediante la adopción, ya sea totalmente flexible o rígida, de los tipos de cambio", según los economistas de la UNCTAD.Por ello, el organismo sugiere que se debería establecer un sistema de tipos de cambio en base a un "patrón estable", que sería gestionado y determinado de forma multilateral.La UNCTAD sostiene que un nuevo sistema monetario basado en principios y normas multilateralmente convenidos es necesario para la estabilidad de la economía mundial y unas "condiciones equitativas para el comercio internacional". En esencia, el organismo apunta a la necesidad de sustituir el dólar por un nuevo patrón monetario, basado en una cesta de divisas que gestionaría el FMI (los denominados derechos especiales de giro).De este modo, "se reduciría la necesidad de mantener reservas internacionales" para defender los tipos de cambio (el valor de una moneda nacional), y "podría combinarse con un papel más fuerte de los derechos especiales de giro [cesta de divisas] si las asignaciones se hacen en función de las necesidades de liquidez que presenta un determinado país", con el fin de "estabilizar su tasa de cambio real a un nivel acordado multilateralmente".La posición de China y RusiaEl gobernador del Banco Popular de China, Zhou Xiaochuan, propuso el pasado mes de marzo crear una divisa de reserva multinacional como parte de la reforma en el sistema monetario internacional, sumándose así a la petición de Rusia.Xiaochuan apuestó por "crear una divisa de reserva internacional que no está relacionada con naciones individuales y puede permanecer estable a largo plazo". Además, dijo que los Derechos Especiales de Giro (SDR, sus siglas en inglés) del Fondo Monetario Internacional (FMI) tienen el potencial para actuar como una divisa de reserva supranacional. Es decir, el objetivo sería crear una nueva súper divisa en sustitución del dólar, cuyo valor determina el resto de monedas.El pasado julio dicha propuesta se convirtió en oficial. China advirtió en la reunión entre el G8 y el G5 que tuvo lugar entonces la necesidad de reformar el sistema monetario internacional para una "mayor diversificación de la moneda de referencia", el dólar estadounidense. El gigante asiático nunca había sido tan explicito. Ahora, la ONU recoge el guante lanzado por China, Rusia y las potencias emergentes.Curiosamente, el presidente ruso, Dmitry Medvedev, mostrado la "nueva moneda mundial" en su solapa durante la citada reunión de grandes potencias. EEUU no se ha postulado oficialmente en este debate hasta el momento.Sin embargo, el secretario del Tesoro de EEUU, Tim Geithner, admitió el pasado marzo que EEUU estaba "muy abierto" a estudiar la propuesta monetaria elaborada por China y Rusia, y crear así una nueva divisa de referencia internacional. Aunque luego rectificó, ante el pánico que generó esta declaración en el mercado de divisas (el dólar se desplomó).Información Extraida de: http://www.libertaddigital.com/economia/la-onu-propone-una-nueva-moneda-mundial-para-sustituir-al-dolar-1276369837/]]></content>
		</document>
		<document id="18c90be7567737cdb2374b93df5407f7" url="http://cristianos-adventistas.blogspot.com/2009/09/noticias-mexico-16-de-septiembre-del.html">			<content><![CDATA[NOTICIASMÉXICO - 16 DE SEPTIEMBRE DEL 2009GUADALAJARA, A LA CABEZA EN CASOS DE DENGUE HEMORRÁGICOLa ciudad presenta el mayor índice en el Estado, al acumular 37 de los 41 nuevos pacientes infectadosGUADALAJARA, JALISCO.- El municipio de Guadalajara es el lugar con mayor problema de dengue hemorrágico en Jalisco, pues tan sólo del 30 de agosto al 5 de septiembre presentó 37 de los 41 nuevos casos en el Estado, que sumados a los anteriores, dan un total de 55.También registró 80 de los 172 casos nuevos de dengue clásico, por lo que la cifra llega a 316, anunció la jefa de Epidemiología de la Secretaría de Salud Jalisco (SSJ), Lucía Salazar Montes.“El problema básico en el Estado está en Guadalajara, y tiene evolución desde el mes de junio… el problema es imposible de resolver en pocas semanas, todavía tenemos el problema y va a seguirse presentando”.Además, el dengue atravesó más fronteras, y esta vez llegó a municipios donde no había antecedentes de casos. Uno es Amacueca, que presentó un caso clásico confirmado y algunos probables, por lo que presenta un pequeño brote.En San Cristóbal de la Barranca también apareció un contagio, lo mismo que en Cocula.Hasta el momento, Jalisco continúa en séptimo lugar nacional por número de casos de dengue; el primer lugar lo ocupa Veracruz.“Se trata de prevenir que los brotes de dengue no sean de gran tamaño; mientras más casos de dengue se den, más casos hemorrágicos se van a presentar; en la población va a haber gente que tuvo ya una experiencia previa de la enfermedad, y tiene más riesgo de desarrollar hemorrágico”.Montes Salazar indicó que el brote en Jalisco está “bajo control”, pues la dependencia cuenta con los recursos humanos y materiales necesarios para combatirlo.La SSJ acepta que la diseminación de la enfermedad ha provocado que el trabajo preventivo no se pueda hacer normalmente, y se deben atacar todas las colonias aledañas a donde se encuentran los casos probables.“Las colonias donde hay más casos están siendo expulsoras o exportadoras de casos; en una localidad pequeña, controlar un brote es relativamente fácil, comparado con una ciudad, que en 20 minutos llegas a otra colonia”, concluyó.Casos hemorrágicos nuevos37 Guadalajara2 La Huerta1 Ixtlahuacán de los Membrillos 1 (importado)1 CihuatlánColonias tapatías con más casosEl FresnoInsurgentesEcheverríaEl BetelLagos de OrienteAgustín YáñezLázaro Cárdenas5 de MayoEl CarmenAnalcoLibertadLomas de OblatosOblatosLa AuroraJardines de la CruzBlanco y CuellarLomas del Paraíso18 de MarzoAlcalde BarranquitasFerrocarrilLa LomaLa EsperanzaJoaquín AarónCentroBeatriz HernándezLópez PortilloEl ZalateAtlasSe ha trabajado en más de 600 mil casasOperativo para combatir la enfermedad registra 58% de coberturaEl operativo intensivo de combate contra el dengue, que la Secretaría de Salud Jalisco (SSJ) realiza desde hace más de una semana, lleva una cobertura de 58% en colonias de Guadalajara y termina el próximo fin de semana, pero, de ser necesario, se extenderá por tiempo indefinido, aseguró la jefa de Vectores y Zoonosis, Fermina Espinosa Alcántara.A lo largo de estos 11 días de trabajo, el equipo de brigadistas ha trabajado en 603 mil 150 casas, de las cuales, 400 mil 873 han sido tratadas.Pero no todo ha sido “miel sobre hojuelas”, resaltó Espinosa Alcántara, pues en 60 mil 996 hogares se ha encontrado renuencia por parte de sus habitantes, al mismo tiempo que han encontrado 56 mil 387 viviendas deshabitadas y 208 mil 594 cerradas.Estas cifras muestran sólo lo que se ha hecho en materia de control larvario, sin embargo, el trabajo que se ha hecho para matar el mosco transmisor enfermo con motomochila y máquina pesada, en casas donde se encuentran positivos, tiene otro panorama.“La casa renuente es la del enfermo; hemos trabajado un total de 44 mil 799 casas visitadas para motomochila, y de esas, han tratado 27 mil 274, pero de éstas, hemos encontrado renuentes cuatro mil 962 casas, estamos hablando de casas de casos positivos”, destacó Espinosa Alcántara.El hecho de que este año se están presentando casos en colonias donde no se habían presentado contagios, tiene una explicación.De acuerdo con la funcionaria, la situación radica en que en los últimos años no se hizo trabajo de prevención en esas colonias, pues los brotes estaban focalizados, tal es el caso de 2008, cuando el grueso de los casos se presentó en el municipio de Zapopan.Durante el operativo, abundó, se han encontrado que cuando van a trabajar a una casa, los brigadistas encuentran positividad del virus en recipientes, y como nunca se habían trabajado, la gente “no conoce muy bien la enfermedad.“En Guadalajara, el año pasado fueron menos número de colonias, ahora se están presentando casas que no tuvieron casos el año pasado, y tienen más de 10 ó 15 años sin casos; son colonias que no se habían trabajado”.Información Extraida de: http://www.informador.com.mx/jalisco/2009/137955/6/guadalajara-a-la-cabeza-en-casos-de-dengue-hemorragico.htm]]></content>
		</document>
		<document id="91d2b96a42f40c76ad5ea450aaa81010" url="http://cristianos-adventistas.blogspot.com/2009/09/paz.html">			<content><![CDATA[NOTICIASUSA - MADRID - JUEVES, 24 DE OCTUBRE DEL 2009OBAMA LLAMA EN LA ONU A UNA NUEVA ERA DE COOPERACIÓN MUNDIALEl presidente de EE.UU., Barack Obama, se ha estrenado ante la Asamblea General de Naciones Unidas recordando a los líderes mundiales que su país está comprometido con una nueva era de cooperación en asuntos globales.Obama ha pedido a la comunidad internacional una mayor implicación en los desafíos a los que se enfrenta el planeta, desde el cambio climático a las conversaciones de paz en Oriente Medio. "EE.UU. no puede estar solo en esto", ha insistido."Aquellos que solían criticar a Estados Unidos por actuar solo no pueden esperar ahora que resolvamos los problemas del mundo nosotros solos", ha dicho el presidente en su discurso ante los jefes de Estado y de Gobierno presentes en la Asamblea General de Naciones Unidas, en Nueva York. "Si somos honestos con nosotros mismos, debemos admitir que no podemos pasar por alto esa responsabilidad".Obama ha pedido mayor cooperación entre las naciones en un momento en que su presidencia acumula una cargada agenda en política exterior, con asignaturas pendientes como las conversaciones de paz en Oriente Medio, las ambiciones nucleares de Irán y Corea del Norte y, sobre todo, la guerra en Afganistán. Para ganarla debe conseguir más ayuda de los socios de la OTAN.El presidente estadounidense también repasó las acciones puestas en marcha para volver al multilateralismo, como la ley contra la tortura o el cierre de Guantánamo. "Hemos renovado nuestro compromiso con Naciones Unidas y hemos pagado nuestras facturas", apuntó, ante el aplauso de los presentes -incluido el libio Gadafi-, en clara referencia a la anterior administración, que solía retrasar los pagos a la ONU con la excusa de pedir la reforma de la institución.Nuevo tono, mismos problemas El tono, por tanto, ha cambiado. Obama apuesta por el multilateralismo, frente al unilateralismo por el que optó Bush cuando no le gustó lo que le decía la ONU. Pero incluso en estos vientos de cambio, la mayoría del discurso del presidente que hoy ocupa la Casa Blanca se centró en los temas de siempre: la ambición nuclear de Irán, el proceso de paz entre Israel y Palestina. Sus palabras han sido más conciliadoras, sí. Pero EE.UU. persigue similares objetivos en política exterior.Frente a la atenta y desafiante mirada del mandatario iraní Mahmud Ahmadineyad, Obama -igual que Bush- ha vuelto a señalar con el dedo a Irán y Corea del Norte por sus ambiciones nucleares. “Con sus acciones hasta ahora, ambos gobiernos nos amenazan con llevarnos por esta peligrosa ladera. Respetamos sus derechos como miembros de la comunidad de naciones y estoy comprometido con la diplomacia que abre un nuevo camino hacia una mayor prosperidad y paz para ambas naciones si hacen frente a sus obligaciones“. Al final de su discurso todas las delegaciones han aplaudido al líder estadounidense. Todas excepto la iraní, cuyo presidente, Ahmadineyad, se ha acercado a hablar con Gadafi durante 10 minutos.Gadafi denuncia la «dictadura» del Consejo de SeguridadEl presidente de EE.UU. se fue poco antes de que el libio Gadafi diera un largo discurso centrado en lo que él mismo llamó "la injusticia inherente a Naciones Unidas, que da a los cinco miembros permanentes del Consejo de Seguridad mucha más autoridad que al resto de los países que sólo están en la Asamblea General". Esto es una dictadura, no una democracia y, como tal, "es terrorismo en sí mismo”, dijo el coronel que acaba de celebrar sus 40 años en el poder.Obama pide a Israel y Palestina que relancen las conversaciones sin condiciones previasEl presidente de Estados Unidos, Barack Obama, afirmó hoy que aunque su Gobierno considera que los asentamientos judíos construidos en los territorios palestinos no son "legítimos", ha llegado el momento de que los palestinos y los israelíes reanuden las conversaciones de paz."Seguimos pidiendo a los palestinos que pongan fin a la incitación (a la violencia) contra Israel y seguimos enfatizando que América no acepta la legitimidad de los asentamientos israelíes", aseguró Obama en el discurso que pronunció en la Asamblea General de la ONU, en Nueva York. Pero "ha llegado el momento de relanzar unas negociaciones --sin condiciones previas-- que aborden las cuestiones del estatus permanente: seguridad para israelíes y palestinos, fronteras, refugiados y Jerusalén", subrayó."El objetivo es claro: dos Estados viviendo uno junto al otro en paz y con seguridad. Un Estado judío de Israel con verdadera seguridad para todos los israelíes y un Estado palestino viable e independiente con territorio contiguo que ponga fin a la ocupación que comenzó en 1967 y desarrolle el potencial del pueblo palestino", explicó.El presidente reconoció que alcanzar este objetivo será difícil, por lo que pidió la ayuda de otros Estados miembros de la ONU. "Para romper los viejos patrones, para romper el ciclo de inseguridad y desesperación, todos nosotros debemos decir públicamente lo que admitimos en privado", defendió. A su juicio, quienes pagan el precio del conflicto de Oriente Próximo son los ciudadanos israelíes y palestinos que se ven obligados a preocuparse constantemente por su seguridad.Información extraída de:http://www.abc.es/20090923/internacional-estados-unidos/obama-llama-nueva-cooperacion-200909231703.html]]></content>
		</document>
		<document id="dbe117c8993b3205a4dbfdd1b7cf0c66" url="http://cristianos-adventistas.blogspot.com/2009/10/halloween.html">			<content><![CDATA[Halloween: Una peligrosa tradición Ya no es raro ver gente vestida de vampiros, duendes y monstruos la noche del 31 de octubre, los niños y padres no encuentran nada raro en celebrar una fiesta para ellos inofensiva y entretenida. Con el fin de informar acerca de esta famosa y disfrazada costumbre llamada “halloween”, te invitamos a leer el siguiente tema a continuación.INTRODUCCIÓNEs un festival en el que se dice que ocurrían las siguientes actividades: se practicaba la adivinación; hadas, brujas y duendes atormentaban a las personas en el campo y los Druidas demandaban contribuciones de comida.La celebración de Samhai continuó y en 834 D.C., el Papa Gregorio IV instituyó el día de todos los santos o de las brujas como una fiesta cristiana, esperando así eliminar El Samhai, lo cual no sucedió, y durante la reforma, el día de todos los santos fue rechazado por el protestantismo. A pesar de los muchos intentos por parte de la iglesia de destruir estas prácticas paganas aún todavía han sobrevivido. Aunque en la actualidad muchas personas se resisten a aceptar que la brujería todavía existe, la misma esta en vigencia. ¿Superstición?, ¿Superchería?, ¿Creencias místicas que nos llevan a la Edad Media?, ¿Juegos de niños que se celebran el 31 de octubre?. El hombre moderno cree en los demonios y espíritus de maldad, sin embargo debemos entender que en el Universo (mundo invisible) existen dos fuentes de conocimiento, y el hecho de que usted lo acepte o no, no altera esta realidad. En este caso, el peor enemigo del hombre es "LA IGNORANCIA" y Satanás quiere que ignoremos sus maquinaciones y éstas se pueden vencer por medio de conocimiento, por esta razón hemos preparado dicho material para que el creyente conozca en qué terreno se está involucrando, en esta celebración.Oseas 4:6 "Mi pueblo fue destruido porque le faltó conocimiento" 2ª Corintios 2:11 "Para que Satanás no gane ventaja alguna sobre nosotros; pues no ignoramos sus maquinaciones" .EL 31 DE OCTUBRE ES: Halloween es un día de fiesta disfrazado y si le quitamos la máscara encontraremos cosas difíciles de creer en cuanto a una diversión sana se refiere, esto es lo que Satanás nos ha querido hacer creer, ya que él es padre de mentira y ha logrado engañar a la gente con el verdadero sentido de su celebración. En 2ª Corintios 11:14 la Biblia nos enseña que: "y no es maravilla, porque el mismo Satanás se disfraza como ángel de luz". Esta es una época de diversión ya que el sistema del mundo nos lo ha hecho creer así; se presta para gozar, disfrutar de una fiesta de amigos, participar en concurso de disfraces, es la oportunidad de convertirse en brujas, fantasmas, pitufos, duendes, aunque sea por una noche de oportunidad única en todo el año, para tocar las puertas de personas desconocidas y pedirles dulces y frutas.Los más audaces visitan casas encantadas, otros ven películas de terror y otros inclusive visitan a media noche cementerios o reuniones espiritistas con la intención de contactar con los espíritus de los muertos. Las escuelas públicas, son uno de los grandes promotores, incluso dar más énfasis a esta celebración que al Día de la Independencia. Los comerciantes aprovechan esta fecha para lanzar al mercado ofertas de confites con mensajes alusivos al ocultismo. El 20% de las películas son de terror. Muchos afirman que es ciencia ficción, pero algunos de ellos contratan satanistas para que les ayuden a reproducir auténticamente los ritos, ceremonias, maldiciones, sacrificios, que se muestran en estas películas. El fruto de todo esto se ve reflejado en el comportamiento de algunos adolescentes que han cometido crímenes en conexión con el satanismo.Ante estas costumbres surgen varias interrogantes: ¿Cómo se festeja? ¿Qué es realmente?, ¿De dónde viene?, ¿Por qué hace énfasis en todo lo relacionado con la muerte y el ocultismo?¿CÓMO SE ORIGINÓ?El haber escogido la fecha del 31 de octubre no es mera coincidencia. El 31 de octubre es la fecha de uno de los cuatro grandes aquelarres, los cuatro días de "medio trimestre" del calendario céltico. El primero de ellos, el 2 de febrero (o Imbolc) es el festival de la luz, de la luz de la sabiduría y el conocimiento, de la luz de la curación y de la luz del fuego también conocido en los países anglosajones como "Día de la Marmota", festejaba a Brigit, diosa pagana del fuego, patrona de la orfebrería, de la poesía y de la sanación. El segundo, un festival en mayo llamado Beltane, era entre los brujos el tiempo de la siembra. Este día los druidas realizaban ritos mágicos para estimular el crecimiento de los cultivos. El tercero era un festival de las cosechas, en agosto. Lammas es el nombre cristiano que se utilizó en el medioevo y significa "mucho pan", debido a que este día se horneaban hogazas de pan con los primeros granos cosechados y se dejaban en los altares de los templos como ofrenda en honor del dios del sol, Lugh, el nombre irlandés del dios solar celta conocido como Lleu en Gales y como Lugos en Francia. Estos tres primeros días de medio trimestre señalaban el paso de las estaciones, el tiempo de la siembra y el tiempo de la cosecha, así como el momento de la muerte y renacimiento de la tierra. El último de ellos, Samhain, señalaba la llegada del invierno. En esa ocasión, los antiguos druidas efectuaban ritos en los cuales un caldero simbolizaba la abundancia de la diosa. Se decía que era una ocasión neutral e intermedia, una temporada sagrada de superstición y de conjuro de espíritus.Se piensa que el 31 de octubre era la noche en que el velo los espíritus de los muertos y los vivos era más delgado. Había que aplacarlos o "hacerles un regalo", pues de otro modo les harían diabluras a los vivos. En las cimas de las colinas se encendían grandes hogueras para ahuyentar a los espíritus malos y aplacar a las potestades sobrenaturales que regían los procesos de la naturaleza. Más recientemente, los inmigrantes europeos, especialmente de los irlandeses, introdujeron en los Estados Unidos la celebración de Halloween. A finales del siglo XIX sus costumbres se habían popularizado. Era ocasión de volcar los excusados, de hacer daños a la propiedad, y de darse licencia de cometer fechorías que no se podían tolerar en otros momentos del año. Hoy día Halloween es día de publicidad para los comerciantes. Es una noche en que las personas decentes se convierten en exhibicionistas insolentes. El 60% de los disfraces de Halloween se venden a los adultos. El 31 de octubre, para los lectores psíquicos, los clarividentes y los visionarios autoproclamados, es el momento más ocupado del año. Una de cada cuatro personas entre los 18 y los 40 años de edad se disfraza de algo. Los que> publican libros sobre temas que van desde la astrología hasta la brujería, indican un dramático aumento en las ventas. La población de Salem, en Massachusetts, Estados Unidos, que se precisa ser la patria de la brujería norteamericana, celebra ahora una "fiesta de espantos" la noche de Halloween, para extender su temporada turística de verano. El Halloween es una tradición europea y se le atribuía a los celtas quienes poblaban la antigua Inglaterra, Irlanda y el norte de Francia; estos pueblos celebraban en el último día de octubre, el fin de año con el festival de Samhain a quien consideraban como "el señor de la muerte". Los celtas creían que el Samhain permitía a las almas de los muertos que regresaran a sus casas en esa noche y pensaban que demonios, fantasmas y gatos negros deambulaban por todas partes. Durante el festival de los druidas (quienes eran sacerdotes y maestros de los celtas) se ordenaba a los pobladores que encendieran una fogata en sus casas entre tanto que ellos encendían otra gigantesca en lo alto de las colinas.La palabra druida proviene del griego "cuadrus", que significa sabio del roble. El énfasis de las hogueras se debe a que los druidas tienen la creencia que al quemar un viejo roble, éste reencarnaría en un sacerdote druida, en el roble crecían las plantas llamadas muérdago (que se utilizaban para ceremonias secretas). Ellos tenían la creencia de que eran uno con la naturaleza. La cultura de los celtas de dividían en clases- Nobles- Sacerdotes- Maestros- ComunesEn 1717 se reunieron todos los druidas de Europa para inaugurar de nuevo el druidismo. Entre ellos existían los llamados "covens", quienes eran doce brujas y un sacerdote, los cuales tenían la creencia de adorar a Baal (rey de los demonios de éste). A lo largo de la celebración, algunas personas se vestían con disfraces hechos con pieles y cabezas de animales sacrificados. También se cree que ellos obtenían sus sacrificios de los mismos pobladores del lugar.Se cree que recorrían casa por casa pidiendo un niño o una virgen para quemarlo en la gran fogata, los sacerdotes dejaban una fruta con una vela en su interior para prevenir que los demonios entraran y mataran a quienes habitaban ahí, a esto se le consideraba un trato. Si la familia se negaba a satisfacer la demanda, entonces los sacerdotes marcaban la puerta de la casa y esa noche Satanás tenía entrada libre para destruirlos, esto era conocido como "la treta" o "trato".Este tiempo es considerado idóneo para complacer y reconciliar a los poderes sobrenaturales que creían que dominaban la naturaleza, y se pensaba que no existía mejor época en todo el año para practicar la adivinación y hechicería. Debido a que los romanos tuvieron dominio sobre los celtas por 400 años, sus festivales se fueron fusionando poco a poco, facilitando esto el hecho que los romanos tuvieran dos rituales a fin del otoño, uno de los muertos y otro a su dios de los árboles y de las frutas. La tradición celta entró con mayor fuerza en el siglo octavo cuando la iglesia católica romana estableció el primero de noviembre como el día de todos los santos. Así la noche anterior se realizaba el festival de Samhain, por eso a esta noche se le empezó a denominar "noche de todos los santos". Se celebraba originalmente en mayo, pero a finales del siglo IX se pasó al primero de noviembre para contrarrestar la fiesta pagana, aunque a la víspera del 31 de octubre se le llamaba víspera de los fieles difuntos.La palabra Halloween surgió después de que la iglesia católica sometiera esta fecha a la cristiandad "All Hallows Eve" "All Hallows Day". Se cree que de ahí se derivó la palabra Halloween que se utiliza para referirse a esta costumbre. Lo que en realidad en el fondo podemos decir y que lo oculto de esto es "sea Satanás reverenciado o enaltecido".Entre los druidas hay gran cantidad de personas que están adheridas a los grupos ecologistas ya que los druidas decían que eran uno con la naturaleza.¿CUÁL ES SU PROPÓSITO ACTUAL?A luz de este repaso histórico examinaremos actividades y prácticas actuales asociadas a este día de las brujas: A. La fecha del 31 de octubre, es una fiesta pagana, durante la cual se practicaba mucho más que la adivinación, según se ha expuesto.B. Las máscaras y los disfraces son usados para ocultar la verdadera identidad de los niños, quienes son obligados a salir y copiar los actos de trampería y de hostigamiento, previamente atribuidas a hadas, brujas y duendes. C. El simple trato es una exigencia de contribución de alimentos, lo cual está claramente relacionado con las exigencias de los druidas.D. Los "posters" comprados o dibujados por los niños con brujas sobre escobas pasando al frente de la luna muestran a estos seres en camino a un culto especial de Satanás.E. Las calabazas talladas con el rostro de una persona están relacionadas con las máscaras de muerte utilizadas por los druidas durante el Samhain. La luz que se coloca para iluminar por dentro era para iluminar el camino, para disuadir a los espíritus que vinieran a asustar a los cansados caminantes. F. Todo el concepto detrás del día de las brujas está relacionado con las tinieblas, la muerte, el temor, el engaño, los ritos paganos y el satanismo. "El ladrón no vino sino para hurtar, matar y destruir: yo he venido para que tengan vida, y para que tengan en abundancia". Juan 10:10.Cada año se incrementa más el satanismo dentro de esta celebración. En Inglaterra se realizan sacrificios honrando al dios de la muerte, eligen la reina de las brujas en la iglesia de la magia negra. La elegida obtiene fama, fortuna y poderes psíquicos para hacer maldades. En este país el número de creyentes es casi igual al numero de brujos. En nuestro país (Costa Rica), principalmente en los lugares altos de Escazú, Alajuelita, el Monte de la Cruz, Tres Ríos y las montañas de Heredia han encontrado restos de animales y de humanos que han sido degollados en preparación para este día. En el caso de las personas quienes lo celebran "inocentemente", abren puertas al ocultismo y quedan pactados. Personas sin escrúpulos esconden solapadamente afiladas cuchillas dentro de las frutas, también regalan caramelos envenenados y hasta agujas usadas para drogas. Para estas fechas ya se han sacrificado aproximadamente 80.000 niños para Satanás. Para principios de los 90's Satanás había exigido que en todos los grupos suyos se debían realizar sacrificios humanos diariamente. Su meta es lograr un sacrificio humano cada segundo. Se cree que según la categoría de sacrificio se recibe poder. Por ejemplo, la ofrenda mínima para recibirlo es un animal, la mayor que pueden hacer en vida es asesinar a un ser humano y la mayor es el autosacrificio (muchos ya lo han hecho).El 50% de los desaparecidos en los EE.UU. se conectan con el satanismo. Actualmente la celebración de Halloween es el último de los rituales, que se realizan por 6 semanas consecutivas. En la primera de éstas, se juntan brujos cantando "666", hasta que cada participante puede ver la cara misma de Satanás. En la segunda semana, ellos sacrifican un animal pequeño posiblemente un pájaro o un gato. En la tercera semana un animal grande, algo así como un perro o un cordero es ofrecido en sacrificio. En la cuarta semana debe sacrificarse un cabrío con los cuernos más grandes que ellos puedan encontrar. Después de sacrificarlo, la cabeza deben ponerla en alto, como símbolo de la perfección de Satanás. La quinta semana, ellos sacrificarán a un niño pequeño o un adolescente. La víctima es regularmente ofrecida por una mujer del grupo, porque de esta manera la muerte de su hijo no será publicada. Si el niño que ha sido ofrecido no nace a tiempo, lo nacen por cesárea. Si no hubiera niños dentro del grupo roban uno o lo compran en el mercado negro. La policía misma reporta un incremento de los niños desaparecidos en esas fechas. Este ritual es una blasfemia porque al infante lo ofrecen como el niño Jesús; después de la muerte del niño los satanistas estarán comiendo pedazos de su corazón y bebiendo un poco de su sangre. La noche del Halloween es la sexta semana de estas fiestas, en la cual se acostumbra el sacrificio a una persona adulta, especialmente a la madre del niño sacrificado la semana anterior. Esta noche es muy propicia para comunicarse con los espíritus de personas muertas. Terminando el ritual de esa noche los miembros acostumbran permanecer en los cementerios hasta la mañana siguiente y se llegan a confundir con las personas que están en los cementerios en la mañana del primero de noviembre.Todas estas prácticas se encuentran hasta el día de hoy en vigencia. "Someteos, pues a Dios; resistid al diablo y el huirá de vosotros" Santiago 4:7.FECHAS DEL CALENDARIO SATÁNICO UTILIZADOS EN ESTA CELEBRACIÓNFECHAACONTECIMIENTOSetiembre 05 al 30Ayunan para buscar la voluntad de Satanás.Setiembre 27Elección de sacerdotes confesores para escritos en el libro del "macho cabrío".Octubre 04Ritual para maldecir el cuerpo de Cristo.Octubre 15 al 20Reunión para preparar el día del Sanhaim.Octubre 21 al 25Reflexión, disciplina, ayunos y mantras.Octubre 26 Ritos tradicionales.Octubre 27Confesión de los males en contra de Satanás.Octubre 28Bendicen a los integrantes de los grupos satánicos.Octubre 29Ordenan a los ministros del rock, músicos, "managers", promotores, etc.Octubre 30Ritos bautismales, maldicen cualquier contacto que hayan tenido con cualquier cristiano, luego se bautizan con agua de alcantarilla, sangre de niños y de adultos sacrificados.Octubre 31Inscripción en el libro del macho cabrío, comienza para ellos el año satánico, se invoca el poder total de Belcebú, Nostradamus y otros demonios.Noviembre 01Se sella a los satanistas, a los espíritus de los muertos para sacarlos del purgatorio.Noviembre 02 al 09Semana de las bodas a Satanás.Como apoyo a esto se mencionan los diez días sagrados de los satanistas dedicados a la adoración a Satanás y a sus demonios:- Febrero 02- Febrero 14- Marzo 24- Mayo 01- Junio 24- Setiembre 24- Diciembre 25- Enero 01 a la media noche,...y por supuesto todas las lunas llenas donde los demonios le dan a las personas el poder máximo en esa noche; también es el momento cuando se cumplen los encantamientos realizados al principio de mes. Hay quien pueda creer que paganos y satanistas son diferentes. El lector podrá por su cuenta decidir quién sustenta y motiva ambos movimientos. O es Dios o no lo es.SIGNIFICADO DE LA SIMBOLOGÍA DE HALLOWEEN.Las prácticas tradicionales asociadas al día de Halloween pueden ser fácilmente identificadas con el ocultismo. La jack o´lantern (una linterna construida con una vela dentro de una calabaza vacía) procede del cuento de un personaje llamado Jack, a quien no se le permitió entrar ni al cielo ni al infierno. Condenado a vagar por la tierra como un espectro, Jack metió un carbón encendido en un nabo hueco, para alumbrarse el camino por la noche. Este talismán (que después se transformó en calabaza) simbolizaba un ánima condenada. Los colores anaranjado y negro también pueden remontarse a creencias ocultistas. Iban ligados a misas conmemorativas por los difuntos, que se celebraba en noviembre. Las velas de cera de abeja sin blanquear, que se usaban en la ceremonia, eran anaranjadas, y los féretros ceremoniales se cubrían con una tela negra.Otros nexos evidentes entre Halloween y el ocultismo son los siguientes. · Lámparas dentro de calabazas: Representan imágenes demoníacas.· Media Luna: Representa la magia· Manzanas: Para adivinar suertes.· Murciélagos y lechuzas: Asociadas a la creencia de comunicación con los muertos.· Fantasmas y duendes: Mensajeros privilegiados "especiales" para transitar entre los paganos.· Gato negro: Reencarnación de los muertos malvados.· Pentagrama con un círculo: Símbolo de protección.· Escobas: Ejercitan la energía liberada.· Esqueletos: Abundan entre el anochecer y las tinieblas de Halloween.· Estrella de cinco picos con media luna: Representa la magia.· Los disfraces de Halloween: Podrían proceder de la idea de los druidas célticos, según se cree, los participantes en una ceremonia usaban cabezas y pieles de animales para adquirir la fuerza del animal que representaban.· La costumbre del "regalo o travesura": Proviene de la tradición irlandesa en que un hombre conducía una procesión para recoger contribuciones de los labradores, para que los cultivos no quedaran malditos por los demonios.· Pescar manzanas en un tonel con agua: Viene de una antigua práctica de adivinación del futuro. El participante que lograba agarrar una manzana con los dientes podía contar con que le saldría bien su romance con la persona de su elección.· Las avellanas: Se usaban para la adivinación de asuntos amorosos.· Algunas golosinas de Halloween tenían objetos adentro que servían para adivinar el futuro.Halloween tiene otros aspectos negativos además de su trasfondo pagano en la brujería y su énfasis en el diablo y la oscuridad. Hay vándalos a quienes les interesa más el cometer fechorías que el recibir golosinas. A muchos padres de familia les preocupa que algún delincuente reparta dulces envenenados o golosinas que contienen alfileres y navajas. También está el peligro de que los conductores de autos no vean a los niños disfrazados que caminan por calles oscuras. Esos vínculos con el mal no sugieren que cualquier padre o madre que permite las celebraciones de Halloween esté colaborando con el diablo. Pero sería muy difícil encontrarle a Halloween alguna virtud positiva. Su simbolismo incluye demonios, fantasmas, muerte, tinieblas, esqueletos, miedo y terror.¿QUÉ REFERENCIA NOS DA LA PALABRA DE DIOS ACERCA DE LOS DISFRACES?A. Bíblicamente el disfraz tiene connotaciones satánicas: * 1ª Samuel 28:8 - Saúl se disfrazó.* 2ª Corintios 11:14 - Satanás se disfraza como ángel de luz.* 1ª Reyes 14:1-2 - La mujer de Jeroboam.* 1ª Reyes 20:38 - Un profeta también se disfrazó para sentenciar a Acab.* 1ª Reyes 22:30 - Acab murió disfrazado.* 2ª Crónicas 35:22 - Josías murió disfrazado.B. Dios no nos llama a disfrazarnos sino a vestirnos.1. La desnudez es símbolo de pecado.2. La solución humana es temporal.3. Dios viste a Adán y Eva con pieles, el sacrificio de una víctima inocente.4. Dios nos ofrece cinco vestidos.a) El ketoneh es una túnica blanca de lino finísimo.b) El vestido del sacerdote.c) El vestido del rey.d) El vestido de guerra.e) El vestido de bodas.La pregunta sigue estando equivocada: "¿Qué tiene de malo?" No es un asunto cultural, es un problema espiritual. CONSECUENCIAS DE ESTA CELEBRACIÓNTodo lo relacionado con el día de las brujas está relacionado con el mundo escondido, oscuridad, muerte y temor en una forma. El temor de un opresor y Dios quiere que el oprimido sea libre. Una vida sin temor debe ser la marca de un verdadero discípulo de Jesús, no debemos temer a ningún otro dios. Las consecuencias físicas que representa el Halloween para los niños se pueden discernir fácilmente, sin embargo, los daños físicos no se comparan con los daños espirituales. Aún así, sea por su ignorancia o por amor a la tradición humana, muchos cristianos continúan tomando parte de sus actividades excusándose al decir: "sólo lo hacemos para pasar un rato agradable y de todos modos los niños no saben la diferencia". El deseo de pasarla bien a menudo se opone a lo que Jesucristo nos ordena.No debemos comprometer nuestro testimonio, sino que debemos abstenernos de todo lo que parezca malo -1 Tesalonicenses 5:22- y hacer "todo para la gloria de Dios". Sea que creamos o no en estas cosas, las tradiciones ligadas a esta festividad ocultista acarrean connotaciones diabólicas y lo importante es que debemos desenmascarar sus obras. A. Estas prácticas paganas son condenadas por la palabra de Dios: - La brujería y la hechicería eran castigadas con la muerte. Éxodo 22:18.- El comunicarse con los espíritus bloquea nuestra comunión con el Señor. Levítico 20:6.- Todos los que acudieron a los mediums fueron descartados del pueblo. Levítico 20:6.- Es una obra de la carne. Galatas 5:21. B. Halloween: Dios nos ordena que no nos contaminemos con estas prácticas propias de gentes paganas; Él aborrece que sus hijos participen de fiestas que no glorifican su nombre, y en el Halloween en ningún momento se hace énfasis en algo positivo, sólo se glorifica a la muerte y todo símbolo de tipo satánico.Día de Los Muertos: Dios establece que el hombre muere una vez y después de esto viene el juicio. Cuando se celebra el día de los muertos, realmente no es para esos seres queridos que han muerto, sino para el "dios de la muerte" y Dios dice que Él ya venció a la muerte por la resurrección de su Hijo Jesucristo. La Biblia afirma que en la tumba sólo está el polvo, pero el espíritu de la persona vuelve a Dios y no regresará sino hasta el día del juicio final. Esta celebración tiene estrecha relación con el Halloween; no es coincidencia que una fiesta esté seguida de la otra y que el énfasis de la muerte predomine en ambas. CONTENIDO DE LA BIBLIA SATÁNICA NUEVE DECLARACIONES DE LA DOCTRINA SATÁNICAHay una serie de declaraciones que los satanistas estarán proclamando esta noche como parte de la doctrina que se hallan en la biblia satánica escritas por su fundador Anton LaVey y publicada en 1966. 1. Satanás es la existencia vital en vez de los sueños espirituales2. Satanás es la sabiduría no adulterada en lugar del auto engaño hipócrita.3. Satanás es la indulgencia en lugar de la abstinencia.4. Satanás representa todos los supuestos pecados puesto que todos llevan a la gratificación física, mental o emocional.5. Satanás es la venganza en vez de poner la otra mejilla.6. Satanás es al hombre como simplemente otro animal.7. Satanás representa al ser responsable para con los responsables en vez de mostrar interés en los vampiros psíquicos. 8. Satanás representa la bondad a los que la merecen en vez de desperdiciar el amor a los ingratos. 9. Satanás ha sido el mejor amigo que la iglesia haya tenido, puesto que él la ha mantenido ocupada todos estos años.SIETE RAZONES PARA NO CELEBRAR EL HALLOWEEN1.- NO es una actividad cristiana.Ninguna iglesia de denominación cristiana celebra esta fecha. Ni católicos, ni evangélicos, celebramos y nunca celebraremos una noche dedicada a la exaltación de la brujería en ninguna de sus formas.2. Va contra las enseñanzas de Jesús. Jesús está en contra de la brujería en todas sus formas: espiritismo, hechicería, adivinación, lectura de cartas, horóscopos, astrología y tantas máscaras con que se encubre la maldad. Estas han sido declaradas enemigas de la Palabra de Dios desde tiempos muy remotos y van contra todas las enseñanzas de nuestro Señor, quien dice claramente que "el que no está conmigo está contra mí". Hay innumerables referencias bíblicas donde se condena el uso de toda estas clases de mal. 3. NO es una tradición costarricense. Como ocurre siempre que se importan actos culturales diferentes a los nuestros, el verdadero significado queda relegado a una simple imitación. Jamás se ha celebrado como parte de nuestra cultura e idiosincracia costarricenses una noche dedicada a las brujas. 4. Sirve para rendir culto a satanás. Aunque en apariencia es una actividad recreativa y muy llamativa, sobre todo para los niños, su verdadero significado sigue oculto a nuestros ojos. En muchos países, incluyendo el nuestro, los grupos satánicos usan esa noche para un "culto" especial dedicado a satanás y en muchos países alrededor del mundo, se hacen sacrificios humanos, sobre todo de niños que han sido secuestrados de sus hogares y que son ofrecidos como víctimas inocentes en una noche de lujuria, drogas, alcohol y toda clase de desenfrenos, en las llamadas "misas negras".5. Se opone al primer mandamiento. Este tipo de actividades, ni exalta el nombre de Jesús, ni tiene nada que ver con su Padre Celestial y mucho menos con el Santo Espíritu del Dios Altísimo. Por lo tanto, va en contraposición al primer mandamiento de amar a Dios con toda nuestra alma, nuestra mente, nuestro corazón, con todas nuestras fuerzas, en fin con todo nuestro ser.6.- Participar es olvidarse de Dios. Participar quiere decir "ser parte de": si usted participa está siendo parte de esta tremenda responsabilidad espiritual: No sólo se está alejando u olvidando de la adoración al Dios Eterno e Inmortal, sino que está siendo parte de una actividad que glorifica a las brujas y a su padre satanás.7.- Contamina y esclaviza a nuestros niños. No hay magia blanca y magia negra, no hay brujas buenas y brujas malas. Toda la actividad demoníaca se disfraza y se oculta para ganar adeptos y así muchas veces "vestimos" a nuestros niñitos como "brujitas" y "diablitos". Jesús dijo: "Dejad que los niños vengan a mí y NO SE LO IMPIDÁIS, porque de los tales es el Reino de los Cielos". ¿Llevaría usted a sus niños disfrazados ante Jesús y los podría presentar libremente y con su conciencia tranquila? Jesús necesita a sus niños libres de toda clase de máscaras y limpios de toda contaminación.CONCLUSIONESCuando el hombre trata de tener comunión con el Señor por otros medios utilizando más allá de sus cinco sentidos, entra en una dimensión sobre natural y trasciende los límites de la misma. Entra en contacto con seres invisibles pero con personalidad, fuerza e inteligencia que se mueven dentro y fuera de nuestra atmósfera y que engañan al hombre aparentando servir a Dios.¿De donde proceden estos seres? ¿Cuál es su origen? . La respuesta se encuentra en Ezequiel 28:12-19 e Isaías 14:12-17. Estos pasajes describen a Satanás quien a pesar de haber tenido una condición privilegiada en todo lo que hacía, corrompió su esencia en un afán de poder, profanó su santidad, su rebelión vino juntamente con su caída. Conocimiento de antemano cuál es su designio final, él trata de desviar la mirada del hombre para con Dios.¡Despertemos! Satanás está activo en nuestros días. Los ejecutores de su plan están en plena operación y estos trabajan en lo que es la magia negra y blanca, mediums, espiritistas y todo aquello que implica control mental. Halloween es una celebración satánica que data aproximadamente 4.000 años atrás. De nosotros depende el ser luz para aquellos que están en tinieblas, cambiando esta costumbre por la verdad de Cristo Jesús. Hay una alternativa bíblica para sustituir Halloween: un servicio en la iglesia que eduque a los cristianos al respecto de éste y otros peligros y luego, tener alabanza, adoración y oración. Esta es una idea que ha tardado en ponerse en práctica.Pueden llevarse a cabo servicios para niños en los que la iglesia puede ayudar a los padres al educar a los niños de su responsabilidad de evitar aquello que parece malo. Es el momento ideal para comparar nuestra fe con las creencias del mundo y ganar.Entonces, estaremos mostrándole a Dios nuestro compromiso en lo que a fidelidad se refiere, deseando pararnos en su justicia para que Él reine en los corazones de todos los que nos rodean, porque seremos luz. Este no es un asunto sin importancia. Satanás está vivo, y muchísimas almas se pierden diariamente. Pero Dios también está vivo. Y Él está trabajando en su plan de redención. Si queremos ser parte del plan e, igualmente importante, si los padres de familia cristianos quieren que sus hijos sean parte de ese plan, debemos una vez y por todas, dejar que Dios haga su voluntad a cualquier costo. El 31 de octubre tú puedes hacer la diferencia en la vida de otra persona. Para que esto suceda, tú tienes la última palabra. "No participéis en las obras infructuosas de las tinieblas, sino más bien reprendidas" Efesios 5:11]]></content>
		</document>
		<document id="5f06f1360754b76488879ab94d65230e" url="http://cristianos-adventistas.blogspot.com/2009/10/plagas.html">			<content><![CDATA[NOTICIAS VACUNACIÓN OBLIGATORIA, BAJO PENA DE ARRESTO O MULTAEE UU emprende una gigantesca campaña para inmunizar a la población - Massachussets concede poderes al gobernador para combatir la pandemia.La cara más dulce de la lucha estadounidense contra la gripe A la ha puesto Elmo, el personaje de Barrio Sésamo reclutado por el Gobierno para enseñarle a los niños algunas reglas básicas con las que evitar la propagación del virus. Lavarse las manos, cubrirse la boca con el codo al estornudar... La cara más oscura se libra lejos de la vista del público, en lugares como el Senado de Massachussets, donde sin apenas hacer ruido se ha aprobado la ley 2028 de respuesta contra la pandemia, que le entrega al gobernador del Estado poderes para declarar algo muy parecido a la ley marcial bajo el estado de emergencia sanitaria.La nueva legislación contempla el arresto forzoso y sin orden judicial de cualquier sospechoso de haber contraído el virus, la vacunación obligada si las autoridades lo consideran necesario y, si ésta se rechaza, la cuarentena obligatoria. También protege al personal médico y a las fuerzas del orden contra posibles acciones legales de los ciudadanos e impone multas de hasta 1.000 dólares por día (680 euros) a quien se niegue a seguir órdenes. De momento es la legislación más agresiva que se ha aprobado a raíz del virus H1N1, aunque para llevarse a la práctica aún tiene que ratificarla el Congreso.Según el Centro de Control de las Enfermedades (CDC por sus siglas en inglés) desde donde se dirige la lucha contra la nueva gripe, en Estados Unidos se han registrado más de un millón de casos. Pero al igual que en España y la mayoría de los países, las autoridades ya no llevan un recuento persona a persona, sino que trabajan con estimaciones, de manera que calculan algo más de 9.000 hospitalizaciones y 600 muertos. La gestión de una emergencia sanitaria en ese país depende de cada Estado, aunque las directrices principales se lanzan desde el mencionado organismo federal CDC.Es ahí donde se toman las decisiones respecto a medicamentos o vacunas, algo que la Administración Obama hizo el pasado 26 de abril declarando oficialmente el estado de emergencia sanitaria. En la práctica, esa declaración, confirmada por la secretaria de Sanidad, Kathleen Sebelius, el pasado 26 de julio, daba via libre a la autorización para usos de emergencia y activaba una ley de prevención de pandemia vigente desde 2006, dos normas que autorizan al Gobierno a legalizar medicamentos experimentales y a financiar estudios en asociación con la industria farmaceútica para acelerar la llegada al mercado de vacunas con las que combatir una pandemia.Dicho y hecho. El Gobierno federal aprobó en mayo una partida de 1.100 millones de dólares -que ahora ya llega a los 2.000 millones (unos 1.400 millones de euros)- para desarrollar vacunas con diversos laboratorios y conseguir que 195 millones de dosis estuvieran listas antes de finales de año. El resultado es que ya hay cuatro medicamentos aprobados, que empezarán a distribuirse (unas inmunizaciones serán inyectadas y otras inhaladas) a partir del 6 de octubre.La autorización legal para el uso de medicamentos en estado de emergencia exime a las farmacéuticas de responsabilidad civil o penal frente a medicamentos que no han seguido los procedimientos de seguridad habituales, como la vacuna contra la H1N1, aunque en palabras de Howard Markel, director del Centro de Historia de la Medicina de la Universidad de Michigan y asesor del CDC, "el proceso para conseguir esta vacuna es prácticamente el mismo que se sigue anualmente para tener la vacuna contra la gripe estacional, así que no hay que preocuparse".Nunca antes se había intentado vacunar a tanta gente -se considera que 164 millones de personas son grupos de riesgo- en tan poco tiempo -tres meses-, lo que convierte esta campaña de vacunación en la "mayor de la historia de la humanidad" en palabras de Markel. Él sostiene que como ciudadano es necesario hacerse preguntas ante el negocio que puede suponer para las farmacéuticas una pandemia pero como médico prefiere "ser acusado de demasiado precavido a tener que lamentar muertes".Innformación Extraída :http://www.elpais.com/articulo/sociedad/mayor/vacunacion/mundo/elpepusoc/20090928elpepisoc_5/Tes PLAN DE VACUNACIÓN OBLIGATORIA Arctículo escrito por: Jean-Jacques CrèvecoeurSi quiere comprender lo que nos espera en los próximos meses, por favor, lea este artículo y no deje de ver los videos actualizados al final del mismo.Si usted cree todavía ingenuamente que el plan de vacunación obligatoria no tendrá lugar, le invito a intentar responder a las preguntas que yo me hago desde que sigo el dossier de la gripe porcina y extraer sus propias conclusiones…* ¿Por qué a primeros de febrero 2009, Madame Bachelot (ministra de salud de Francia) pidió a un grupo de expertos en leyes constitucionales que le informaran sobre una importante cuestión? Ésta: «La imposición de un plan de vacunación a toda la población ¿sería ilegal y anticonstitucional?» Los expertos la tranquilizaron indicándole que una situación excepcional y un estado de urgencia sanitaria ¡justificaría ampliamente que se suprimieran todas las libertades individuales!* ¿Por qué la Organización Mundial de la Salud modificó el 27 de abril 2009 su definición de pandemia? Hasta entonces, para declarar una pandemia ¡las condiciones eran mucho más estrictas! Ahora, ¡basta que la enfermedad sea identificada en dos países de una misma zona OMS!* ¿Cómo es que la patente de la vacuna contra la gripe porcina (H1N1) se presentó en el organismo competente en 2007? (mucho antes de la reaparición del virus, ya desaparecido después de la famosa epidemia de gripe española de 1918)* ¿No es mucha casualidad que el presidente Sarkozy tuviera la intuición de firmar un contrato para invertir en la construcción de una fábrica para producir vacunas contra la gripe, por un montante de 100 millones de euros, el 9 de marzo de 2009? ¡Y adivinen dónde! En Méjico, ¡precisamente donde nació el foco de la pandemia!* ¿Por qué ningún medio de comunicación o experto científico recuerda que la gripe común mata cada año entre 250.000 y 500.000 personas, o sea, más de 1.000 muertos al día? (son cifras oficiales de la propia OMS)* ¿Por qué todos los medios de comunicación del mundo entero repiten día tras día que el número de víctimas causado por el virus de la gripe A (H1N1) va a ser una auténtica hecatombe, cuando los hechos demuestran que se trata de una gripe sencilla (menos grave que la gripe estacional corriente) que no ha causado más que 2.000 muertos en más de cinco meses? ¡La gripe común habrá causado, entretanto, unos 200.000 muertos!* ¿Por qué, a pesar de esas cifras de mortalidad insignificantes (2.000 en lugar de 200.000) la mayor parte de los países del planeta han hecho unos pedidos descomunales, de centenares de millones de dosis de vacunas, desde el mes de junio 2009?* En otras palabras, ¿por qué se ponen en marcha unas medidas excepcionales este año cuando resulta que la gripe es menos virulenta que otros años? ¿Qué es lo que, ateniéndose a los hechos, justifica tales decisiones, cuando no hay nada de excepcional?* ¿Por qué en la mayoría de los países se han votado ya unas leyes excepcionales (leyes marciales) sin revelar su contenido?* ¿Por qué el ministro de Interior francés ha llamado a filas a todos los reservistas del ejército y de la gendarmería para el caso (cito textualmente) «de que hubiera graves disturbios sociales, previstos para el final del verano 2009» (es decir, en septiembre)?* ¿Por qué el ejército de Estados Unidos se acaba de desplegar por todo el país?* ¿Por qué se han instalado en Estados Unidos más de 800 campos de concentración durante estos últimos años? (Por ahora están vacíos) ¿Por qué están gestionados por la FEMA (Federal Emergency Management Agency), que es el organismo que interviene cuando hay grandes catástrofes en el territorio (como cuando el ciclón Katrina)?* ¿Por qué se encuentran almacenados centenares de miles de féretros en todos los estados norteamericanos? ¿Y por qué se han excavado fosas comunes en todos los distritos?* ¿Por qué 600 neurólogos británicos recibieron el 29 de julio 2009 una carta confidencial de Health Protection Agency (HPA) (Agencia para la Protección de la Salud) invitándoles a estar especialmente atentos a un posible recrudecimiento del síndrome de Guillain Barré (enfermedad neurológica degenerativa gravísima desencadenada casi siempre por la vacuna)? ¿Y por qué esa misma agencia no ha prevenido al público que va a «beneficiarse» de la campaña de vacunación?* ¿Cómo es que el 5 de marzo 2009, la firma Baxter contaminó 72 kg de material para la elaboración de las vacunas, mezclando virus H5N1 (de gripe aviar) y H3N2 (de gripe común), antes de enviarlos a seis países, cuando los procedimientos de seguridad en ese tipo de laboratorios hacen que ese accidente resulte absolutamente imposible? Imposible salvo si el acto es voluntario… Esto me lo ha confirmado un doctor en biología.* ¿Por qué no nos dicen que la vacuna contra la gripe, desde que existe (hace 40 años) nunca ha tenido un impacto positivo sobre la incidencia de esa enfermedad, sino todo lo contrario? Un estudio internacional ha demostrado que los vacunados contraen la gripe más a menudo que los no vacunados.* ¿Por qué se nos esconde que las personas que murieron en 1918 fueron precisamente las que se vacunaron contra la gripe española, y no los que no se vacunaron? ¿No querría esto decir que murieron a causa de la vacuna, no de la gripe?* Si las vacunas tienen tan pocos efectos secundarios, ¿cómo explican las autoridades sanitarias que el número de personas afectadas de esclerosis en placas, en Francia, haya pasado de 25.000 a 85.000 tras la campaña de vacunación contra la hepatitis B?* ¿Por qué se nos oculta que todas las epidemias del siglo XX han sido desencadenadas por campañas previas de vacunación?* ¿Por qué se autoriza poner en la vacuna contra la gripe H1N1 un coadyuvante como el escualeno (en una proporción un millón de veces mayor ?he verificado los cálculos, ¡no me lo podía creer!) cuando la Cámara de Representantes lo reconoció explícitamente responsable del síndrome de la primera guerra del Golfo, que enfermó a 180.000 soldados (el 25 %) a consecuencia de la vacuna contra el ántrax? ¡Obsérvese que el escualeno fue prohibido por un juez federal en 2004!* ¿Por qué El Departamento de Salud del Estado de Washington suspendió urgentemente el límite para la cantidad de mercurio (timerosal) permitido en la vacuna contra la gripe A (H1N1) a ser administradas a mujeres embarazadas y niños menores de tres años? Ver comunicado en http://www.doh.wa.gov/Publicat/2009_news/09-154.htm* ¿Por qué los primeros colectivos seleccionados para las vacunaciones son las mujeres embarazadas y los niños, cuando normalmente se selecciona a las personas ancianas? Al parecer, ellos tienen memoria inmunitaria de la gripe española de 1918!!!* ¿Por qué los procedimientos de vacunación obligatoria serán confiados no a los médicos, sino a estudiantes voluntarios y a militares?* ¿Por qué ningún médico ni hospital alguno podrán dispensar por sí mismos las vacunas? ¿Temen que pueda haber falsos certificados?* ¿Por qué el 50 % de los médicos ingleses dicen que no se vacunarán con la nueva vacuna porque no confían en el procedimiento de preparación?* ¿Por qué se presenta el Tamiflu como un antiviral eficaz cuando todas las campañas de utilización de ese producto han resultado ser catastróficamente ineficaces? Además, ese medicamento provoca numerosos desórdenes psicológicos y neurológicos, ¡llegando incluso a inducir al suicidio en numerosos individuos que lo han tomado!* ¿Por qué las autoridades sanitarias, que se supone velan por nuestro bienestar y protección, autorizan que un nuevo tipo de vacuna (son sus palabras) sea probada directamente en centenares de millones de conejillos de indias (es decir, nosotros) sin que sean respetados los protocolos normales de «puesta en el mercado» y sin ninguna garantía de inocuidad de la susodicha vacuna?Hay una pregunta que voy a plantear aquí y a la que voy a responder, la pregunta es ésta: ¿Cómo es que un virus tan benigno va a matar a millones de personas? ¡Es la pregunta del millón!Pues bien, la respuesta nos la aporta la historia de las pandemias del pasado. La receta es sencilla (en doce etapas, ya experimentadas en 1918 con éxito):1. Se anuncia que un foco de una nueva gripe acaba de aparecer en Méjico y que es muy grave, ¡pues es un virus animal transmisible al hombre!2. Se anuncia después que han muerto 350 personas en una semana, para rectificar luego y decir que sólo han sido 8. Pero todo el mundo se ha quedado con la idea de que ha habido muchos muertos desde el principio. (¿Esto no le recuerda nada? El 11 de septiembre nos anunciaron por televisión que en las Twin Towers habían muerto de 40.000 a 50.000 personas ?lo que justificaba la cruzada contra las fuerzas del Mal?, después se rebajó el número de muertos a 2.974).3. Se anuncia con gran refuerzo de publicidad cada día que ese terrible virus se propaga a una velocidad increíble por todo el planeta (cuando, por otra parte, ningún laboratorio del mundo dispone de la cepa del virus para confirmar que ese virus es ciertamente el causante y no el virus corriente ?se reconoce, por otra parte, que la gripe porcina no presenta ningún síntoma específico respecto a los de la gripe común?). Entonces, ¿cómo hacen para contar el número de casos?4. Ante la poca virulencia del susodicho virus, se nos anuncia que ese simpático virus va a mutar (¡por fin!) y se va a convertir en algo MUY malo, y que se sabe que va a mutar en una fecha concreta (la de la salida de las vacunas, ¡qué casualidad! ¿no?)5. Durante todo ese tiempo se preparan en laboratorio unos productos de los que se dice que son vacunas, y en los cuales se mezclan dos cepas de gripe porcina, dos cepas de gripe aviar y una cepa de gripe humana (¡un cóctel absolutamente explosivo cuando sea inyectado en el cuerpo!) Además, se le añade (en mayor cantidad que la habitual) algunos coadyuvantes (mercurio, aluminio y escualeno) ¡de gran toxicidad reconocida!6. Poco antes de la salida de las llamadas vacunas (que, en realidad, son armas bacteriológicas), los medios de comunicación nos anuncian con grandes titulares que hay un recrudecimiento de casos de gripe. Incluso si los médicos no se molestan en comprobar si se trata del mismo virus, la gente está tan hipnotizada que ya no reflexiona. Está convencida de que la mutación anunciada está realizándose.7. Se anuncia también que todas las vacunas no estarán disponibles inmediatamente y que habrá algunos afortunados que podrán beneficiarse enseguida, mientras que otros tendrán que esperar hasta cuatro meses ¡para recibir al fin la vacuna salvadora! Obsérvese que, en la cronología de los acontecimientos, ahora estamos en este punto.8. En cuanto salen las primeras armas bacteriológicas disfrazadas de vacunas, las buenas gentes atemorizadas corren a vacunarse voluntariamente, en los centros especialmente preparados al efecto (y rodeados de militares). Aquí, en Canadá, la gente se inscribe en listas de espera ¡para estar seguros de ser de los primeros en recibir la vacuna!9. Tras la inyección de la vacuna, el cóctel preparado cuidadosamente por los laboratorios acarrea la mutación y combinación de diferentes cepas en el cuerpo del paciente, haciendo a los virus verdaderamente mortales. Al mismo tiempo, los coadyuvantes habrán echado por tierra el sistema inmunitario. El Tamiflu será utilizado para provocar una sobre-infección (casos ya observados en algunos países) ocasionando inmediatamente la muerte de la persona. Consecuencia: habrá miles de muertos entre la población vacunada en primer lugar.10. Se nos dirá entonces que, desgraciadamente, ha ocurrido lo que se temía: el virus ha mutado en una forma mortal. La causa de los fallecimientos se atribuirá al virus, ¡no a la simpática vacuna que se supone ha de protegernos! Se apoderará el pánico de la población, que reclamará ser vacunada urgentemente.11. En vista de la gravedad de la situación sanitaria, en vista de los disturbios que todo ello generará ?por una parte, por los que reclamarán la vacuna por la fuerza; por otra, por los que acusarán a las autoridades sanitarias de genocidas? se declarará el estado de urgencia en todos los países y se pondrá en marcha el plan de vacunación obligatoria.12. Los que se nieguen a ser vacunados tendrán que esconderse o desaparecer durante un tiempo suficientemente largo, a no ser que los hagan desaparecer en campos de concentración previstos al efecto.Este escenario se lo escribo la noche del 9 al 10 de septiembre de 2009. No lo hago con el corazón contento, en absoluto.Les ofrezco aquí una síntesis de todo lo que he leído a lo largo de los últimos cinco meses (dos de los cuales a tiempo completo). Mi objetivo es decodificar para ustedes las informaciones que nos ocultan (aun cuando están disponibles públicamente, busquen por sí mismos en Google, ¡ya verán!) con el fin de que no cedan al pánico cuando comience la hecatombe. Con el fin de que comprendan cuál es la causa real de lo que verán.Escrito por Jean-Jacques CrèvecoeurMontréal - CanadáDoctor Admite que la Vacuna es más Mortífera que la GripeEntrevista a la periodista austriaco-irlandesa jane burgermeister que consiguió demandar con suficientes pruebas y evidencias a la OMS. ONU, banqueros y principalmente a la farmacéutica Baxter internacional por intento de genocidio y de reducción de la población a través de la próxima vacunación masiva de virus h1n1, la cual representa el verdadero peligro letal debido a que Baxter envió a principios del 2009 material contaminado para la elaboración de vacunas a diversos laboratorios de 18 países y que si los gobiernos lograsen convencer por cualquiera de sus sucios y acostumbrados métodos que la mayoría de la gente se vacunase miles morirían.________________________________________________Temas Relacionado:LAS PIEDRAS GUÍA DE GEORGIADonde una de las directrices es mantener a la población mundial por debajo de 500.000.000 habitantes.]]></content>
		</document>
		<document id="4660076506e5f67f0682a1553690bc5d" url="http://cristianos-adventistas.blogspot.com/2009/12/conferencia.html">			<content><![CDATA[CONFERENCIAPERÚ - Lunes, 09 de Noviembre al Miércoles, 02 de Diciembre del 2009CONFERENCIA EVANGELÍSTICA EN PERÚConferencia dadas por nuestro Hermano Hugo Gambetta del Ministerio el Evangelio Eterno en Perú, desde el lunes 09 de Noviembre al 02 de Diciembre del presente año 2009.En LIMA: del 09 al 15 de Noviembre en el Coliseo Grau en la Av. Colonial - Callao, en donde pude estar presente 06(seís) de los días de conferencia.En CHIMBOTE: Del 16 al 18 de Nobiembre en el Ex Cine Chavin, Av Pardo.En TRUJILLO: Del 19 al 21 de Noviembre en el Centro de Convenciones Los Conquistadores, Jr Diego de Almagro.En CHICLAYO: Del 22 al 24 de Noviembre en el Auditodio de la Casa Comunal de la Juventud, Cdra 1 de Francisco Cabrera(Centro de Chiclayo), 8:00 pm.En AREQUIPA: Del 26 al 27 de Noviembre en el Aula Magna, Av. Daniel Alcides Carrion.En JULIACA: Del 28 al 29 de Noviembre en el Auditorio del Teatro Municipal(Plaza de Armas), 6:30 pm.En CUZCO: Del 30 de Noviembre al 02 de Diciembre en el Auditorio del Colegio de Ciencias(Plaza San Francisco), 7:00 pm.A continuación las fotografías de la Campaña Evangelística. Nuestro Hermano Armando Rubi, nos dio la bienvenida con un saludo Cristiano. Cantamos acompañado de nuestro hermano Pedro.La hora de iniciar el mensaje había llegado, El hermano Hugo Gambetta, nos dio la bienvenida, presento El Mensaje de los Tres Ángeles.Apocalipsis 14 : 6-12 "Adorad a quien hizo los cielos y la tierra porque la hora de su juicio a llegado". Estamos en una época en que casi todos no creemos en Dios, ya que vivimos como si Dios no existiera y nos comportamos como animales, tomando mujeres y viviendo nuestros dias como los días de Noé, todo por causa de fabulas, de teorías como la "EVOLUCIÓN".El Mensaje del 2do Ángel desenmascara el Falso Sistema Religioso, nos muestra en que situación estamos, y que esas falsas Doctrinas han sido bebidas por todas las naciones sin excepcion y mas aun en todas las Iglesias en su totalidad, el verdadero pueblo de Dios, un pueblo celoso, piadoso, temeroso de Dios.La despedida, un llamado al arrepentimiento y a adorar a Dios antes que al hombre. El Bautismo es la muerte al pecado y resucitar en Cristo. Ya no vivo Yo mas vive Cristo en mi y el es el que a de mostrarse en nuestro actuar como Cristianos.El Mensaje del Tercer Ángel nos muestra las consecuencias a no obedecer el mensaje, solo los que aman a Dios podran obedecer sus mandamientos, un ejemplo seria el amor de una pareja, el amor que se suele mosrar es incondicional, se hace sin necesidad de pedir y no se siente obligado al hacerlo, asi es el amor a Dios al aobedecer su Mandatos. Adora a Dios y arrepientete de tus pecados querido Amigo. porque la hora de su juicio ha llegado, no esperes que el Señor venga y te diga, no os conosco apartate de mi, pues los que me han amado en espiritu y en verdad, ellos son los han estado comigo y a ellos conosco.VIDEO PARA LA CAMPAÑA (Haga Click en Play)VIDEO DE PREDICA(Haga Click en Play)AQUI SE AGREGARA LA PREDICA DEL PASTOR HUGO GAMBETTA ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>