<author id="36002c57531b3b62baaca8812621d242" url="elcuentodelosmartes.blogspot.com" feed="http://elcuentodelosmartes.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="ce843602424e37cd51010779d60ea256" url="http://elcuentodelosmartes.blogspot.com/2012/04/convocatoria-radiador.html">			<content><![CDATA[El fancine [Radiador] convoca colaboraciones para su próximo número con el tema Fauna Fantástica. De una a tres cuartillas en letra times new roman punto 12 y espaciado sencillo con textos sobre quimeras, mitologías interiores, demonios personales o similares, serán recibidas en el correo de radiadorfanzine en gmail.comRecuerden incluir nombre, lugar y año de nacimiento, supongo que para los créditos, ya que [Radiador] es un proyecto mexicano que trabaja principalmente con jóvenes en sensibilidad artística, pero cuyo interés es la divulgación de literatura hispanoamericana como una forma de construir sociedad.No dejen de pasar por http://molinodecuentoinfo.blogspot.com/ para que conozcan más de sus proyectos y vean la animación del mes que está buenísima.  También pueden ir descaradamente a ver cuento.tv y ver animaciones hasta que el mundo realmente se decida a mejorar (estamos a tiempo).Ni más, mi gente, que pasen lindo martes (lo que queda) y sigan comiendo cuento los martes aquí en El Cuento de los Martes.Para ver el texto completo vaya a http://www.elcuentodelosmartes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="e2c66f81d84a07b9ae6f31b0be3e2c36" url="http://elcuentodelosmartes.blogspot.com/2012/06/suspension-de-la-incredulidad.html">			<content><![CDATA[Hay una grave enfermedad que usted puede tener sin haberse percatado. Las científicas del cuento, la llamamos Déficit de incredulidad suspendida.  Se trata de una habilidad mental natural con la que podemos disfrutar de un cuento.También aplica para ver películas, telenovelas, profesar religiones, aceptar planes de gobierno de partidos políticos y reportes de bienestar social de parte de gobiernos que andan negociando con los bienes del Estado.  Claro, estos dos últimos usos son ya lo que se conoce como “malas prácticas en la suspensión de la incredulidad”.  Esto ocurre cuando abusamos de la facultad para creer, cuando perdemos el sentido común, cuando pensamos que nuestras acciones no tendrán consecuencias; en resumen, cuando no hemos logrado madurar.Pero la suspensión de la incredulidad no tiene nada que ver con la inmadurez.  Ella es como un pase que el lector o espectador debe adquirir para poder disfrutar de la obra.  Sin esta, todo el esfuerzo literario se estrella contra el cuestionamiento innecesario.  ¿Acaso los lobos hablan? ¿Una nietecita no puede diferenciar un lobo empijamado de su propia abuelita? ¿Cómo vuela un ser sin alas? ¿De dónde salen tantas mariposas amarillas? Hay que apagar ese motor y viajar en el piloto automático. Debemos firmar el contrato con quién ha escrito la obra y concentrarnos en la historia, suspender esa tendencia a desconfiar y dejarla para cuando el funcionario de gobierno nos diga uno de sus cuentos. Para ver el texto completo vaya a http://www.elcuentodelosmartes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="f43597bfbf8d80a176853b04b70d2281" url="http://elcuentodelosmartes.blogspot.com/2012/07/este-cuento-crece.html">			<content><![CDATA[El cuento de los martes le da la bienvenida hoy martes 24 de julio a la escritora panameña Consuelo Tomás como parte equipo de colaboradores integrado ya por Lucy Cristina Chau y Joao Quiróz.“La Tomás” administra el blog La del Dragón, que pueden visitar cualquier día de la semana, y tiene una amplia experiencia en narrativa, así como en la conducción de talleres literarios en esta rama de la literatura.Es escritora, actriz, editora y comunicadora social. Ha sido ganadora del Premio Miró en Poesía, Cuento 1994 y Novela 2009. Pertenece a la Asociación Cultural AlterArte, donde fue coordinadora en el Proyecto Carromato de Teatro Centroamericano en su primera etapa (2003-2008). Ha representado a Panamá en múltiples eventos internacionales de poesía y narración, pero tiene también una gran trayectoria en la radio y la televisión educativa.  Yo que he tomado uno de sus talleres, a partir del cual produje mi primer libro de cuentos, puedo garantizar que sus análisis y comentarios serán amenos, atractivos y sobre todo no perderán el ojo de lectora ávida que es Consuelo. Seguimos creciendo en miradas, conocimiento, maravilla y descubrimiento.   Feliz martes!Para ver el texto completo vaya a http://www.elcuentodelosmartes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="7acb3bd4ff9c214f3b155a96c2bd7044" url="http://elcuentodelosmartes.blogspot.com/2012/07/kipling-escribiendo-como-nino.html">			<content><![CDATA[Tal vez la clave para escribir un buen cuento infantil se encuentre en la historia de Kipling al escribir Just so.  Esta colección se escribió desde el profundo afecto que el escritor inglés mostró ante la inminente muerte de su hija Josephine, quien tras agarrar una gripe en un viaje a los Estados Unidos con su padre, se fue debilitando hasta quedar dormida para siempre.Effie tenía siete años, la edad en la que la fantasía y las preguntas sobre la vida se entremezclan en una sola persona.  Kipling, además poeta y periodista, utilizó la narrativa como medicina de alivio para su pequeña ya sin fuerzas.  Le contaba estos cuentos para que descansara y después de un tiempo de su fallecimiento, decidió escribirlos e incluso ilustrarlos personalmente.  Mandó la colección a su editor, quien los puso a prueba con su propio hijo, también de siete años.  Nicolas les puso nombre y pidió por ello una pequeña regalía, que más adelante le haría próspero, ya que los Just so se vendieron muy bien en su primera edición en Inglaterra.Ilustración del cuento "Las manchas del Leopardo"Yo me encontré una versión en castellano en una librería local.  Se llama Cuentos Exactamente así y hacen la salvedad sus editores (Ediciones Diada de Argentina) de que el sólo hecho de traducirlos ha sido una irreverencia para con Kipling y sus últimos deseos, pero que guardan la esperanza de que esta versión – en vez de ponerlos a descansar, como a la pequeña Effie – despierte niños, que es en definitiva “la función de la literatura”.Pero no tienen por qué pelear ambos efectos.  En el caso de las historias de Rudyard Kipling, los cuentos tienen varias características, que por un lado pueden tranquilizar al niño más inquieto y por el otro, despertarle en imaginación y vuelo semántico.  Lo primero es que están muy bien contadas, con un ritmo que no te dejan ganas sino de escuchar el final.  Cada elemento que introduce es como una llave para abrir la siguiente puerta.  Luego es atrevido, como buen niño en el que se convirtió el autor para inventar estas bellas historias.  En esa misma línea, le da su propio sentido a la vida; da explicaciones fantásticas sobre hechos naturales que damos por sentados.  Además, trabaja la descripción generosamente. Estira, jala, ilumina y tuerce a sus personajes – casi todos animales – hasta darles forma en el intelecto. Y – tal vez – por último, otorga un por qué y un cómo, que son dos preguntas ejemplares cuyas respuestas siempre buscan los niños inquietos, inteligentes y creativos. Cualquier otra técnica para literatura infantil como la onomatopeya o la repetición, pueden parecer hasta aburridas para los niños, si no se acompañan por esas respuestas que quieren de la vida.  Yo digo que Kipling se hizo niño con su niña y por eso sus historias deben contarse Exactamente así, como yo las encontré… o Precisamente así, como se las regalo a ustedes en este sitio donde las encontré en la maravillosa Internet donde ustedes y yo conversamos algunos martes. Para ver el texto completo vaya a http://www.elcuentodelosmartes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="310e2553d18f3ccb36cd17d215912a9c" url="http://elcuentodelosmartes.blogspot.com/2012/08/un-cuento-de-consuelo-tomas.html">			<content><![CDATA[Regalo generoso de Consuelo Tomás para lectores de El Cuento de los Martes:El Alba de los inmortales "Matamos lo que amamos."Rosario CastellanosEra muy pálida y de lejos se veía que le faltaba el aire. Era el suyo un silencio de campana abandonada. Su mirada, el borde los descubrimientos, un horizonte indefinible. Solitaria por vocación le gustaban la lluvia, los rincones, el olor a tierra húmeda y el lejano sonido del ladrido nocturno.No supo entonces cuanto lo amaría. Crecía dentro de ella, sin saberlo, como una planta exuberante y selvática, esa pasión infinita. Fue alimentando ese perfecto animal de afecto con las desgarraduras del amor que experimentaría después, con los adioses que en más de una ocasión le vaciaron la alegría del rostro, con las batallas para mantener intactos los duendes de su sangre, la inocencia para renovar las fantasías y las quimeras, el descubrimiento de los colores más bellos en la paleta de sus amaneceres, una melancolía líquida que a veces se le escurría de los labios en los momentos de mayor soledumbre, así como también los demonios que le heredaron sus ancestros.Era una niña de abismo, presintiendo su destino en uno ojos de fondo marino, en un cuerpo de cristal de roca, en la medida de una boca hecha para convocar los vientos y promover el retorno a los orígenes más puros.Como una doncella de antiguos cuentos, ella sabía que no tendría el albedrío de las liebres en la pradera inmensa. No obstante, sabía también que en su vida no cabrían lo servil ni lo mediocre. Que su vientre no aceptaría los pretextos de la piel para presencias fútiles, no haría concesiones a los argumentos de la normalidad, no prestaría sus caricias para la domesticación de seres que se arrimarían a ella para fingir desamparos y cariños incompletos solo como una manera de estar y de pasar. Sabía que su centro, el fuego más pleno y verdadero, el vuelo suicida de sus alas frágiles al círculo de los vendavales, la fuerza para mirar el sol desafiando el todas las cegueras, serían para él, que llegaría no como un príncipe, si no como un pez iridiscente con el cuerpo devastado por la guerra y el dolor de ser, y una pasión de incendios entre las manos. Que no llegaría con flores ni canciones de marinero feliz en su libertad interoceánica, más si con las heridas abiertas de una historia encarnada sin glorias ni buenos presagios, marcada a hierro por todos los fuegos piratas, los barcos fantasmas, los cadáveres sublevados y una esclavitud acrisolada e innombrable. Portador de la ternura única del que regresa del mundo con una tranquila confianza en la lealtad de sus espíritus protectores, de sus muertos mas queridos. Era la niña que fue. Infinita, insuficiente, frágil. Un animal asustado de sí mismo en los espejos del agua, caminando en la mitad del mundo. Intento de sacerdotisa para un templo encontrado en las profundidades, escondido a los mortales mezquinos y los depredadores de crepúsculos.-Ven a mí- dijo él como un tigre de sonrisa dulce.-Te estaba esperando- dijo ella con los ojos poblados de luciérnagas.-Acércate- insistió él tendiéndole el puente de sus brazos.-Tu respiración, es extraña, parece cargada de alfileres- dijo ella con un gato de duda deslizándose desde su voz.-Son los años de tu ausencia que se me incrustaron en el pecho y aún me hieren cuando respiro- Dijo él dando la vuelta a la pagina del gesto. Ven- insistió como un río saliéndose del cauce.-Sí- dijo ella y se acercó a su cuerpo de caminos desolados.Entonces él, extrajo un cuchillo de su boca y lo enterró en el encaje de su cuello. Mientras todas las amapolas escapaban de su cuerpo y él, eludiendo el estúpido insulto del arrepentimiento, lloraba cristales rotos por esa evasión carmesí que volvía a dejarlo deshabitado, ella, súbitamente le lanzó, desde su mirada en fuga, los puñales de un olvido repentino.          Cubiertos por una garúa de flores mínimas que se desprendía de un amanecer rosa encendido, fueron encontrados sus cadáveres y se celebró para ellos el funeral que se acostumbra celebrar a todos los destinados a la inmortalidad.Consuelo TomásPanamá, 1994(inédito, ineditísimo)Para ver el texto completo vaya a http://www.elcuentodelosmartes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="3325988f6925959ab665e0e256d1e7a8" url="http://elcuentodelosmartes.blogspot.com/2012/10/en-septiembre-mes-al-que-le-dedicamos.html">			<content><![CDATA[En Septiembre, mes al que le dedicamos la mayor parte del pensamiento creador y la energía al Festival Internacional de Poesía Ars Amandi de Panamá, me llegó a la casilla de correo electrónico un vínculo que anuncia ESTO NO ES UNA REVISTA. Tiempo atrás fue desechado por tan negativo aviso, pero una madrugada de martes, abrí curiosa uno de esos correos y me encontré con la producción de una... ¿revista? que verdaderamente no era como ninguna otra que haya recibido (y he recibido muchas).El número de septiembre traía esta portada:y decidí marcar el correo como "no leído".  ¿Ustedes saben lo que una decisión así implica?Luego volví, lo abrí, y me dio la madrugada revisando todos los temas sobre la locura que se habían publicado en ese número.  Terminé por colgar el enlace en mi cuenta de facebook y - no conforme con eso - me aseguré de recibir sus actualizaciones, dando "me gusta" en su página social.Loco es una palabra, que como dijo nuestra escritora Consuelo Tomás en la clausura del FIP Ars Amandi 2012, en este país "se ha ido vaciando de su contenido poético". De hecho, se ha desvirtuado, desde que en una propaganda política, un comerciante populista dijo estar "loco porque este país cambie" y al ser (ingenuamente) electo ha terminado exacerbando las conductas de corrupción que gobiernos y políticos de épocas remotas habían utilizado para enriquecer a su círculo vicioso.Hoy - gracias a los algoritmos de facebook - he vuelto a mirar esta ¿revista? y clavé mi atención en un artículo sobre un documental realizado para contar la pasión con la que un grupo de científicos vive el hallazgo de la Caverna de Chauvet en Francia.  Y mira si las casualidades son tan lo contrario, que en el curso de emprendimientos culturales y creativos que me ocupa este mes, en la primera lección mencionaba  Gerardo Neugovsen, todo lo infinito que representa el descubrimiento de estos trabajos artísticos y su relación con la gestión cultural; es decir, con la importancia de la recreación de la vida de los pueblos.¿Estamos todos locos? La vida se recrea en el arte, y el arte se devuelve a la vida en metáforas, miradas, en formas de contar de aquí, de allá; sin convenir en nada con la sociedad, pero matizando la sinceridad con la que el loco ... y el niño desvelan cándidamente la realidad.Les invito a pasar por la ¿revista?, a suscribirse, a permitirse el aire y descubrir culturas, artistas, visiones de estos muros en los que a veces nos encerramos.  Les dejo con el No.22, un fascinante repaso por la locura.Para ver el texto completo vaya a http://www.elcuentodelosmartes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="ae21440f0d3fed978d16e2273b4e8e15" url="http://elcuentodelosmartes.blogspot.com/2012/11/rip-van-winkle-o-pastillas-para-dormir.html">			<content><![CDATA[Me encantaría tomarme unas pastillitas para dormir mientras pasa el gobierno de turno, y despertarme cuando esta crisis de valores y esta angustia constante por las intervenciones urbanísticas de mal gusto desaparezca de mi país.  Ya he pensado varias veces invocar la suerte de Rip van Winkle, ese personaje simplón y a la vez mítico, que – agobiado por los reproches de su esposa y el aburrimiento de la colonia holandesa asentada en las tierras del “nuevo mundo” – se fue a las montañas de Kaatskill a relajarse un rato y despertó veinte años más tarde, cuando ya la situación política de su comarca había cambiado y su molesta esposa estaba muerta.Este cuento está escrito de manera particular, sugiriendo que fue encontrado entre los manuscritos de Diedrich Knickerbocker, un famoso personaje de historias de Washington Irving, autor de nuestro cuento de hoy.  A su vez, este cuento se publicó por primera vez en una colección de cuentos escritos bajo el seudónimo de Geofrey Crayon. Está lleno de explicaciones, referencias y aclaraciones, lo cual hace pensar que su autor quisiera convencernos de que creamos en la veracidad de la historia.  Recordemos que Irving le adjudica la autoría al personaje holandés Knickerbocker y tal vez por ello, hace a propósito que su redacción sea un poco rimbombante.  Más que como un cuento, está narrado como una leyenda.Lo que lo hace diferente no es en sí el hecho de que un  buen hombre se durmiera por tanto tiempo, tema que ya había sido planteado por otros escritores en Europa, sino la conveniencia de este sueño prolongado que sirve de elipsis al gran cambio que representaba la Independencia de Estados Unidos.  De hecho, el pobre viejo saluda al Rey públicamente y es acusado inmediatamente de “conservador”, debiendo aclarar que se encontraba perdido y confundido por las circunstancias de su larga ausencia.La construcción de este personaje ocupa el 80% de la narración, incluyendo una alusión al carácter de su hijo 20 años más tarde, quien resultó heredero de la presencia inocua del padre.  Sin embargo es claro que para la credibilidad de la historia se hace importante tener presente quién era su protagonista.  De las cosas más preciadas de este cuento son las descripciones de Kaatskill, esas montañas que en el cuento logran juegos de luces al reflejar atardeceres y amaneceres en su singular geología y el humor con el que se burla de todo, incluso del cuento, diciendo que “no vale un ápice más de lo que pudiera”, como una especie de frase hueca.En todo caso, Irving logró posicionar a Rip van Winkle como un clásico de la literatura norteamericana en cuento corto, planteando con él muchos temas que se resuelven con el largo sueño del viejillo de las barbas.Yo sigo con la idea, esta noche marciana, de echarme a dormir por tres o cuatro años a ver si al despertar hemos cambiado, no sólo la pobre situación nacional, sino esta monarquía de trasnacionales que nos gobierna a escala mundial.  El problema es que – como dice mi pequeño – Rip van Winkle debió despertarse con hambre y con un aliento… [lea Rip van Winkle en http://www.eastoftheweb.com/short-stories/UBooks/RipVan.shtml y disfrútelo en su idioma original o busque una versión en español en la enorme web.] Para ver el texto completo vaya a http://www.elcuentodelosmartes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="480b26472e6db8e6b0d0ec0c00099886" url="http://elcuentodelosmartes.blogspot.com/2012/12/the-grinch-ese-hijo-rebelde-del.html">			<content><![CDATA[Si usted ha sido catalogado como un Grinch y se siente feliz por pertenecer a una élite pseudo-burguesa rebelde, que ya encontró LA imagen excéntrica reivindicativa en la sociedad, puede que haya caído en el personaje menos indicado para tal objetivo.La casa editorial Random House Mondadory publicó en 1957 un cuento muy peculiar llamado “How The Grinch stolled Christmas”, traducido muchos años después (2000) por una profesional cubana, con el título “!Cómo el Grinch robó la Navidad!”.  Luego el personaje se hizo famoso a través del cine y la televisión.Los rítmicos versos anglosajones del Dr. Seuss, su autor declarado, relatan el suceso ocurrido en Who-ville una noche antes de la Navidad, cuando un personaje siniestro se propone detener la llegada de la Navidad.   Pero sus razones no son gratuitas, el hombrecito verde odia la temporada navideña y se angustia por la inminente llegada del ruido, la celebración y las canciones.  Aunque el Grinch reaccione sobre los aspectos materiales o comerciales, esta historia resulta en una reivindicación de toda la tradición navideña, presentando estas observaciones como el resultado de un corazón chiquito.  Ya era raro que este antagonista de Santa Claus, ese gran símbolo del consumo que nos enseña a gastar el último efectivo en un regalo para “esa persona especial” (que, por supuesto merece un objeto comprado en alguna tienda como ofrenda de amor), fuera presentada como una persona sensata.   El Grinch remata fuertemente en el corazón de sus lectores con un final melodramático, en el que devolverá los regalos, la comida y el árbol al reflexionar que la Navidad llega aunque no estén los accesorios cosméticos que la adornan. Esta acción le merece un gran reconocimiento y es que su autor decide que su corazón ha crecido unas tres veces (o sea, las dos que no tenía y una más) y es invitado a festejar con los Who de la fantástica aldea de Who-ville. Es así como el Grinch se constituye como un aliado de Santy-Claus, que con sólo unas horas de reflexión, perpetúa la tradición, aún con más fuerza de la que antes tenía.  La reinventa, le devuelve su valor comercial y la eterniza como la época del año por excelencia para reunirse en familia, actuar con espíritu bondadoso y relajarse ante las preocupaciones del mundo.Pero… esta Navidad que llega ¿debió irse?  ¿Tendríamos que esperar hasta Diciembre para ser buenas personas y estar alegres? ¿Acaso la unidad familiar es un asunto que debemos replantearnos? El asunto político-económico por el cual la Navidad se colocó cerca del Año Nuevo, nos puede acercar físicamente, pero no es cuestión de tomar aviones o autobuses, o saturar los centros comerciales para vivir humanamente.  Nuestra tendencia gregaria puede auspiciarse en cualquier momento, bajo cualquier circunstancia. No somos un Grinch, apenas – quienes deseamos un mundo mejor – somos gente que se duele por la deformación del mayor descubrimiento de la humanidad: la reunión alrededor del fuego.Para ver el texto completo vaya a http://www.elcuentodelosmartes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="ea810e4ffcb0c1e362b56fdf8d46c4de" url="http://elcuentodelosmartes.blogspot.com/2013/01/el-recuerdo.html">			<content><![CDATA[Tengo esta bella posibilidad: recordar.  Puedo traer imágenes, sonidos, la configuración de los aromas, las voces, datos y una cantidad innumerable de elementos en distinta intensidad y valor.“Cordis” es un vocablo latín que significa Corazón, y tal vez tenga mucho que ver con volver al corazón, porque los recuerdos son capaces de alterar el ritmo cardíaco y si la frase “recordar es volver a vivir” puede cobrar sentido en esta relación de significados, recordar es un poder infinito.En la película “Vals con Bashir” el protagonista necesita un recuerdo.  Por eso se ayuda con sus compañeros las Fuerzas de Defensa Israelíes de la Masacre de Sabra y Chatila.  En una de sus entrevistas, un amigo le explica que un experimento demostró que se puede construir un recuerdo de algo que nunca se vivió.   Te muestran una foto, te cuentan una historia y en algún momento llegas a creer que lo viviste.Foto de El Kolectivo (Panamá)Un evento histórico que nos impacta puede tenerse en la memoria como un recuerdo.  A medida que vamos conociendo detalles, que sabemos cuánto afectó nuestro presente, vamos haciendo de ese momento algo nuestro.  Decimos que recordamos a las víctimas, a los mártires, a los protagonistas de la gesta patriótica.  Les llamamos por su nombre de pila.  Ascanio, por ejemplo, símbolo de la lucha estudiantil por la recuperación de la soberanía de los panameños por el Canal de Panamá, es un elemento de nuestro recuerdo.  Los artistas ayudan al recuerdo: una fotografía, un retrato, poemas y relatos son la base para que nuestra memoria se active y active nuestro corazón.Volver a vivir es relativo, pero se puede ser un héroe hoy, siendo fiel al recuerdo, sobre todo cuando el ayer pretende borrarse, escondiendo la historia real de los pueblos.  Para ver el texto completo vaya a http://www.elcuentodelosmartes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="9a7c35a1e1fbb62b85589f3c64e90bbc" url="http://elcuentodelosmartes.blogspot.com/2013/02/burlando-la-muerte.html">			<content><![CDATA[foto de Aris Rodríguez Mariota (Martes 8 de marzo de 2011.La comparsa "Ñagare protesta en el desfile de los Carnavales )¿Se puede burlar a la muerte? Minar es destruir poco a poco, socavar la tierra para conseguir de ella elementos que sirvan a diferente propósito.  Es una definición de diccionario.  Minería es mucho más: explosiones, intervención del entorno, maquinarias, tinas de oxidación, azufre y miles de personas ajenas a un entorno.  ¿Qué pueblo no queda entristecido por el paso de la minería?  Minería de alto impacto. No se trata de una bandeja, un río y pepitas de oro.  Tajo abierto, pérdida de suelos, de flora, fauna que muere o emigra confundida por los cambios del paisaje.  Los pueblos pobres se enfrentan a la muerte sin saberlo.  Unos pocos dólares abren paso a las tragedias del desarrollo.  Para que usted y yo tengamos una computadora, un reloj, y hasta un auto, han debido morir miles de árboles.  Los pueblos desprotegidos por las autoridades corruptas no lo pueden evitar sin derramar sangre de seres queridos.  Las luchas han sido desiguales y en el camino se han perdido familias, amistades y futuro.  Hay una lista enorme de héroes que dejaron de vivir por la capa de ozono.El ambientalista de hoy no es el ser incomprendido de hace 20 años, pero tampoco lleva demasiada ventaja.  La decisión compromete una vida "normal".  Muchos asumen, otros prefieren jugar un tiempo y luego se cansan. El amor a los hijos y la hipoteca siempre serán un arma secreta del capitalismo.Detener una operación minera es burlar a la muerte, pero ¿por cuánto tiempo? Los negociantes dicen "el tiempo es oro" y buscan maneras de deshacerse de los obstáculos.  Una concesión minera cuesta demasiado dinero como para renunciar a ella por unos cuatro que protestan.  Están dispuestos a construir una escuela, un centro médico, una carretera o una iglesia con tal de seguir el plan.  La inversión ha sido hecha.  Las ganancias esperan y el futuro es asunto de otros.  Un empresario quiere ganancias hoy, porque hoy quiere enriquecerse. ¿Qué importa un planeta donde no estará? piensa.Otros calculan que al ritmo de destrucción, viviremos suficiente como para arrepentirnos. ¿Habremos burlado a la muerte por un tiempo? ¿Somos Sherezade burlando a la muerte con historias? Se nos acaba el tiempo. La muerte corre detrás de nosotras.Para ver el texto completo vaya a http://www.elcuentodelosmartes.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>