<author id="367ccc2d112279483f6c9097d8fc23b6" url="xxipanama.wordpress.com" feed="http://xxipanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="8fda25fb8d8e776723b7cf43d2ac013d" url="http://xxipanama.wordpress.com/2013/09/04/nuestra-america-algunos-puntos-de-origen-y-de-destino/">			<content><![CDATA[Guillermo Castro H. Para el guna Arysteides Turpana, desde el mestizo que soy. En cada uno de sus textos, Arysteides Turpana nos recuerda que siempre es bueno recordar los puntos de origen de los problemas que hoy encaran los pueblos … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="d06b789b1ecf8f36d7ea9f944c7d4727" url="http://xxipanama.wordpress.com/2013/09/04/panama-escogiendo-entre-inconvenientes-naturaleza-mercado-y-servicios-ambientales/">			<content><![CDATA[Guillermo Castro H. I La naturaleza no es en sí misma capital natural. Su aprovechamiento por parte de los humanos sólo ha estado dedicado a la producción de ganancias y la acumulación de capital en un sistema histórico específico: aquel … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="9af0271dede3f8eaaef29624a064ad78" url="http://xxipanama.wordpress.com/2013/09/04/panama-mucho-poco-nada-y-pendiente-2/">			<content><![CDATA[Guillermo Castro Herrera La disputa electoral acerca de lo hecho o dejado de hacer por el Estado en materia de inversión pública en los últimos 45 años en Panamá elude lo realmente esencial del problema que la genera. Sin duda, la … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="cb2f80844bb0e5ebd471f968e378c1fb" url="http://xxipanama.wordpress.com/2013/09/04/sobre-el-martiano-gramsci-y-el-gramsciano-marti/">			<content><![CDATA[MT26. Nota sobre el martiano Gramsci y el gramsciano Martí. Guillermo Castro H. En sus notas sobre Maquiavelo como primer teórico de la política moderna, Gramsci hace una reflexión del mayor interés sobre los vínculos entre la socialidad y la … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="360881ad58a02b402b772e511df7bd96" url="http://xxipanama.wordpress.com/2013/11/02/panama-pasado-futuro-territorio/">			<content><![CDATA[Panamá: pasado, futuro, territorio Guillermo Castro H.  En Panamá, la decisión de crear una nueva provincia en la ribera Oeste de la vertiente Pacífica del Canal, aprobada como Ley por la Asamblea Nacional recientemente, ha suscitado diversas críticas. Inicialmente, lo … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="69c0b634b153afc60b6ebbc971daade3" url="http://xxipanama.wordpress.com/2014/01/16/nota-sobre-el-debate-publico-en-panama/">			<content><![CDATA[Nota sobre el debate público en Panamá Guillermo Castro H.   Empieza a ser común en el debate público en Panamá que se reconozca que el crecimiento económico es una condición necesaria pero no suficiente para el desarrollo. Eso es … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="2ba30816e8ac43d7dd1e55e3e5fd6d3a" url="http://xxipanama.wordpress.com/2014/01/22/el-pais-del-canal/">			<content><![CDATA[El país del Canal  Guillermo Castro H.  El conflicto contractual entre la Autoridad del Canal de Panamá y el Grupo Unidos por el Canal ha tenido, motivado por los sobrecostos en que alega haber incurrido el consorcio que tiene a su cargo … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="b68c0ec2ea5d9f166e7cd50537643e44" url="http://xxipanama.wordpress.com/2014/02/19/panama-el-debate-pendiente-sobre-la-educacion/">			<content><![CDATA[Panamá: el debate pendiente sobre la educación Guillermo Castro H. El debate sobre la educación es, entre nosotros, una de las expresiones más visibles de la crisis de identidad de una sociedad que cambia sin terminar de transformarse. Esa peculiar … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="b16fb50afb305dd0ed615be0e6cbde31" url="http://xxipanama.wordpress.com/2014/02/22/desigualdad-prehistoria-historia/">			<content><![CDATA[Desigualdad, prehistoria, historia Guillermo Castro H. Hace tiempo ya, el filósofo panameño Jorge Giannareas me dio una lección de sencillez ejemplar sobre lo más intrincado de los misterios del desarrollo social: la diferencia, me dijo, es un hecho natural, pero … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="305fec66b32382ce7a98f84e1440b97b" url="http://xxipanama.wordpress.com/2014/02/22/nota-sobre-nuestros-vecinos-de-occidente/">			<content><![CDATA[Nota sobre nuestros vecinos de Occidente Guillermo Castro H. A segunda vista, todo sugiere que, aun con lo significativo del ascenso electoral de la izquierda y su representación parlamentaria en los reciente comicios realizados en Costa Rica – y pendiente … Continue reading →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>