<author id="37999f8b042a48541487b2f029841b99" url="cafeteriaelsombrero.blogspot.com" feed="http://cafeteriaelsombrero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="3">
		<document id="a23898d400b4d4acd408c5222b380cc9" url="http://cafeteriaelsombrero.blogspot.com/2009/04/blog-post.html">			<content><![CDATA[En Nueva Suiza, a la orilla de la carretera que conduce a Cerro Punta, Provincia de Chiriquí, hay un rinconcito del sabor culinario chiricano atendido por Domingo Montenegro: Cafeteria El Sombrero.En medio del clima templado que caracteriza este paradisíaco lugar, Domingo Montenegro no deja de atender a los clientes que llegan de todas partes de la provincia y del país en general.Nueva Suiza es una región rodeada de altas montañas y un interminable bajareque que hace de esta región de Panamá, un sitio muy agradable.]]></content>
		</document>
		<document id="717fe33a550f04838af809da440738ef" url="http://cafeteriaelsombrero.blogspot.com/2009/04/blog-post_13.html">			<content><![CDATA[Si cualquiera de los amables lectores se anima a dar una vuelta por esta comunidad, no olvide visitar a Cafetería El Sombrero.Estamos seguros que probará la esencia de la cocina chiricana y a su vez estará contribuyendo al sostenimiento económico de esta región, que también forma parte de nuestra geografía nacional, cuyos pobladores viven de lo que produce la tierra, gracias al esfuerzo de los que trabajan duro pero, sobre todo, con mucha dedicación y honestidad, lo que hace que la gente de la región chiricana sea muy especial.]]></content>
		</document>
		<document id="5df0d6295c49842c423039a1eefdc4c" url="http://cafeteriaelsombrero.blogspot.com/2009/04/blog-post_3447.html">			<content><![CDATA[Dentro del local, lleno del sabor de las ricas viandas chiricanas, los clientes pueden elegir ricos menús criollos, fresas, batidos, duros y flores de la región.En la elaboración de los menús se utilizan productos de la región. El local labora desde las ocho de la mañana hasta las seis de la tarde, todos los días de la semana.En el local se puede observar un lindo panorama caracterizado por una hermosa naturaleza y el olor de los productos agrícolas invade el olfato de los clientes que se acercan al local. Cada día, llegan muchas personas o turistas, que son atendidos siempre con una agradable sonrisa, mientras el sol brilla ó el bajareque cae en las tardes de Cerro Punta.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>