<author id="37a1985be2349b50ac9753e2640b10a3" url="servicioscomercialesenpanama.blogspot.com" feed="http://servicioscomercialesenpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="40e074720ed764274052a633a990db9b" url="http://servicioscomercialesenpanama.blogspot.com/2008/05/si-su-estrategia-es-la-expansin.html">			<content><![CDATA[Si su estrategia es la expansión internacional de su empresa, nosotros podemos brindarles los servicios de Agente en Panamá a través del desarrollo de acuerdos comerciales con importadores/ distribuidores exclusivos en el país. Nosotros no somos distribuidores o importadores. Como su agente, planificamos todas las etapas para el establecimiento de su empresa en el mercado panameño.Buscando ofrecerle un servicio que le permita ingresar al mercado panameño en el menor tiempo, hemos estructurado un Programa de Asesoría Comercial que le proporcionará la información necesaria. Nos encargaremos de desarrollar su negocio en el corto plazo en Panamá.El Programa de Asesoría Comercial tiene una duración de 4 meses dependiendo de la complejidad del proyecto, periodo en el cual se desarrollan junto con el cliente las siguientes etapas: Análisis del mercado, Generación de prospectos; Calificación del prospecto entre otras.Organizaremos un itinerario de negocios en Panamá completo para su empresa, ofreciéndole la opción en caso de que esté interesado, de realizar visitas conjuntas con algunos de sus clientes, nosotros le proporcionaremos el toque local y nos encargaremos de cualquier asunto o problema que surja, ofreciéndole a usted los beneficios de nuestra experiencia y conocimiento del mercado Panameño. Al final del programa, se realiza una revisión en conjunto, de los últimos 4 meses con el fin de determinar el camino o estrategia a seguir.]]></content>
		</document>
		<document id="f559ee54cb861afedc5c1c16eebcc897" url="http://servicioscomercialesenpanama.blogspot.com/2008/05/viajes-de-negocios-bsqueda-de-contactos.html">			<content><![CDATA[Este servicio incluye la realización de las agendas comerciales, a través de citas individuales, y la logística del desplazamiento en la ciudad de Panamá.Una vez en Panamá buscamos proveer a las empresas de una amplia red de contactos y recursos, a fin de que puedan desarrollar efectivamente las oportunidades comerciales vislumbradas durante el viaje.Las agendas de entrevistas son elaboradas en función de las necesidades concretas de las empresas. En la medida que las empresas brinden mayor información sobre el producto / servicio ofrecido y sobre el perfil de contraparte que le interese contactar, se puede orientar mejor la búsqueda.Otros Servicios sonRecopilación de información acorde con el sector objeto de la misión.Envío de “mailing” y posterior contacto telefónico con las empresas importadoras seleccionadas.Visita a las empresas interesadas (entrevista personal, entrega de catálogos y muestrarios).Concertación y confirmación de agendas.Seguimiento posterior de la misión.Consulta a las empresas para conocer si han alcanzado los objetivos marcados.Reunión de conclusiones con la presentación de un informe final.]]></content>
		</document>
		<document id="21862ad25a7632c837d1260139932c1" url="http://servicioscomercialesenpanama.blogspot.com/2008/10/organizacin-integral-de-su-viaje-de.html">			<content><![CDATA[Viajes de Negocios: Búsqueda de contactos, Organización de su agenda, Reservaciones (Hoteles, Aviones, etc.), Secretaria, Intérpretes y Alquiler de OficinasFeriasParticipamos en su nombre en ferias y lo informamos de la situación del mercado.Lo asesoramos durante su visitaMarketing : Estudios de Mercado, Estudios SectorialesInformación: Le proporcionamos todo tipo de información comercial, jurídica, financiera, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="5ef96426178f7bde28f14185fa6a87a6" url="http://servicioscomercialesenpanama.blogspot.com/2009/04/bolsa-de-ofertas-y-demandas-de-bienes-y.html">			<content><![CDATA[Qué es Gold Key Service Panamá (GKPTY)?Este programa está diseñado para ayudar al importador / exportador extranjero a encontrar proveedores o distribuidores en Panamá. GKPTY tiene el propósito de poner de acuerdo a los importadores / exportadores que deseen citas con empresas pre chequeadas en la Ciudad de Panamá.Gold Key Service PTY... ¿Cómo funciona?De tres a cinco citas con compañías pre-chequeadas.Una exposición breve del sector de interés.Una exposición breve de los trámites con las entidades publicas relacionadas.Servicios adicionales de transporte, reservaciones de hotel, intérpretes, uso de fax, teléfono e Internet son ofrecidos por una tarifa adicional.Se requieren de 4-5 semanas para hacer efectivo un programa de GKPTY. Además, el perfil de la empresa interesada, una oferta comercial y fotos de sus productos. En las semanas mencionadas y con toda la información disponible iniciamos la promoción de la empresa y sus productos o servicios en nuestras bases de datos para generar interés y concretar las citas de negocios.Responsabilidades del ClienteLos mejores resultados para un GKPTY efectivo, requieren de una motivación importante del cliente, así como seguimiento. Le sugerimos que trabaje de cerca con nosotros para que especifique qué tipo de contraparte cree usted que sea de mayor beneficio para su empresa.]]></content>
		</document>
		<document id="71eee91cae3c77a709c3af6466f3f3d9" url="http://servicioscomercialesenpanama.blogspot.com/2009/08/busqueda-de-socio-o-distribuidor.html">			<content><![CDATA[Uno de los factores más importantes además de tener buenos productos a precios aceptables que cumplan las necesidades del mercado es encontrar socios adecuados en Panamá. Gracias a nuestra experiencia podemos asesorarle a la hora de identificar al mejor candidato para ayudarle a exportar sus productos al mercado panameño. Este servicio incluye selección de socios, presentaciones, asesoramiento en las negociaciones, consejo legal y cualquier otra cosa que ayude a nuestros clientes a alcanzar su objetivo en este mercado.Nuestro enfoque:La búsqueda de distribuidor normalmente se lleva a cabo en cuatro etapas:Comprender el modelo de negocio de nuestro cliente, su idea de socios adecuados y sus objetivos de mercado.Listar los distribuidores más relevantes que se tengan como objetivo.Listar los 3-5 candidatos más convenientes después de haber sido seleccionados a través de entrevistas telefónicas y reuniones.Negociaciones con los potenciales distribuidores de nuestro cliente.]]></content>
		</document>
		<document id="780e1860317bfef51f1577917e28c384" url="http://servicioscomercialesenpanama.blogspot.com/2010/08/misiones-comerciales-y-agendas-de.html">			<content><![CDATA[Las misiones comerciales hacia el mercado panameño son herramientas de promoción comercial y son ideales para establecer nuevos contactos y negocios con empresas panameñas a través de una agenda personalizada; bajo la coordinación logística y respaldo institucional de la Asociación de Comerciantes y Distribuidores de Víveres y Similares de Panamá (ACOVIPA), gremio que reúne a las principales empresas importadoras de alimentos y productos de consumo masivo en Panamá. En algunos casos, se incluyen visitas técnicas a fábricas, empresas, puntos de venta, entre otros.Coordinación de Misiones Comerciales. En ACOVIPA nos encargamos de:Confección de agenda - coordinación de citas de negociosCharla de orientación sobre el paísUso de las facilidades de la oficinaReservación de hotel y transportación a precios preferencialesApoyo logístico durante la visita.Prestamos el innovador servicio de organización y desarrollo de agendas donde nos encargamos de realizar todos los contactos e itinerario creando una agenda según el interés de la organización, procediendo de una manera lógica, óptima y de fácil desplazamiento de los ejecutivos.De acuerdo al interés de las compañías (búsqueda de nuevos clientes o proveedores, hacer una investigación de mercados, reuniones con aliados, entre otras) ACOVIPA organiza el viaje haciendo toda la planeación e investigación necesaria para el mismo, buscando los contactos indicados de acuerdo a los que las compañías solicitan o confirmando los establecidos con anterioridad, concretando todas las actividades a realizar y el transporte que los ejecutivos necesitan.Con este servicio las organizaciones o empresas interesadas cuentan con el apoyo de profesionales que permitirán dar a conocer su empresa además, de que nosotros nos encargamos en la parte operativa de estas misiones y usted en el desarrollo del negocio.El programa contempla citas preconcertadas basadas en el perfil de las empresas y las posibilidades de sus productos en el mercado panameño. Las Misiones Comerciales se pueden realizar exclusivamente en un hotel o recinto predeterminado de acuerdo a la cantidad de empresas o bien dentro de una feria específica o congreso que contemple el perfil de las empresas.]]></content>
		</document>
		<document id="5559eb56604ac8c17f5f7a4ee3ee0ec4" url="http://servicioscomercialesenpanama.blogspot.com/2010/08/organizacion-de-misiones-de-prospeccion.html">			<content><![CDATA[Optimice su viaje de prospección comercial a Panamá.Nuestra prestación completa se consta de 4 etapas:- Un estudio de posibilidades para su producto y/o servicio (pre-diagnóstico)*.- La prospección de clientes/proveedores potenciales según el perfil que le interesa.- La organización de su programa de citas con estos prospectos.- Un seguimiento post-misión*.*El pre-diagnóstico es un pequeño estudio de mercado que presenta la información necesaria a una primera percepción de las oportunidades que ofrece el mercado panameño para su producto y/o servicio; concluye con recomendaciones relativas a la estrategia comercial a utilizar para prospectar el mercado.*Seguimiento post-misión: Una vez terminado su programa de citas, determinamos que seguimiento tendra que ser aplicado a cada contacto. Nuestro encargado de misión contacta de nuevo todos los interlocutores con el fin de saber si han tomado una desición en cuanto a su propuesta de negocios. Este servicio puede ser realizado en el marco de una participación (expositor/visitante) a una feria o salón profesional.]]></content>
		</document>
		<document id="73f441c857194241f47a00c71c204aff" url="http://servicioscomercialesenpanama.blogspot.com/2010/08/servicios-de-logistica-integrada-para.html">			<content><![CDATA[Los servicios de logística integrada para las misiones comerciales, consiste en un paquete de soporte para el grupo de empresas que planean llevar a cabo actividades de promoción en el mercado panameño en un período de tiempo determinado. (Visita de negocio temporal a Panamá).Nuestro equipo le prepara y le monitorea todo lo relacionando con su estancia en Panamá, le ayudamos a estructurar su agenda de negocio desde antes de la salida desde su país. Además, consideramos los siguientes puntos:Nuestro equipo le ayuda a realizar la búsqueda su hospedaje, ofreciendo a usted una relación de hoteles para que seleccione al que más se apegue a las condiciones de su empresa, considerando la ubicación de una forma estratégica para la hora de realizar las entrevistas comerciales, es decir procurando estar dentro y cercas del área donde se encuentra la empresa que planea visitarOtro servicio que se ofrece a grupos de empresas que desean visitar Panamá con fines de misiones de negocios es el que consiste en que una persona de nuestra empresa lo recogerá en el aeropuerto y lo trasladará hasta el hotel donde será hospedado, este es un punto clave para ir coordinando desde ese momento la agenda de actividades a desarrollar en su estancia en Panamá, agenda que se pretende estructurar con anticipación y en coordinación de su empresa con nuestro equipo, antes de la salida desde su país.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>