<author id="37d5c0482eb5546c0b6c3cdc7647bd0a" url="pensamientodeor.blogspot.com" feed="http://pensamientodeor.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="9413a58c35f4e02d5081a0051e237e71" url="http://pensamientodeor.blogspot.com/2009/07/llorrar-y-pensar.html">			<content><![CDATA[Hoy llore al pensar que no te tengo a mi lado, quisiera estar a tu lado.veo la lluvia caer, y pienso en el tiempo que he pasado de soledad sin ver y encontrar la felicidad, he cometidos muchos herrores en la vida y quisiera poder echar para atras el tiempo pero se que es imposi9ble el pasado quedo atras y tengo que seguir adelante viendo hacia el futuro y olvidar cualquier situacion que ocurrio.solo pensar el error que cometi me arrepiento ahora y me pregunto como seria estar actualmente si nada de eso hubiera pasado.Cuando fue la ultima vez que creiste encontrar a la persona que considerabas correcta pero te estrellas y tienes que dar vuelta atras, ya que ella no te corresponde y te encuentras con la soledad de la vidad, y la angustia de querer a tu lado a esa persona que amas.]]></content>
		</document>
		<document id="67980a2d3b1de29756bd9210410d3dd1" url="http://pensamientodeor.blogspot.com/2009/07/soledad.html">			<content><![CDATA[Soledad, palabra que me recuerda lo solitario que estoy a pesar de que tengo a mi familia, la verdad a veces es bueno estar solo porque puedes pensar cualquier cosa que te acongoje.Volviendo a la soledad, para mi es algo con lo que lidio sobre llevándolo a veces bebiendo mas de la cuenta y quedándome dormido en bares, sin preocuparme si mi familia esta preocupada, aunque a veces cansan con las llamadas deberían de entender que a veces uno necesita tiempo a sola para sobrellevar la carga de la soledad que le abruma además de pensar en cualquier situación financiera en la cual estés, papa dios se que desea que uno estuviera mas acorde a tus reglas pero a veces ay días que pienso que no debí haber nacido.El amor es algo que el cuerpo de todas las personas llegando a acaparar todo su ser su alma, una vez lo sentí pero no pude hacerlo realidad, lastimosamente siempre he sido un alguien tímido, retraído y hasta reservada me quedo callado cuando no tengo nada que decir aunque es preferible ya que uno aprende al escuchar además de intentar entender las cuestiones que suceden a tu alrededor.El regalo mas grande que nos da dios es el regalo de la viada el de poder estar ahí cuando alguien necesita ayuda hacer a un lado tus problemas y tratar de ayudar a esa persona con los suyos, es como dar algo sin esperar el recibir algo.La verdad talvez será por la falta de fe, mentira tengo mucha fe en dios aunque a veces dudo de lo que me depara el destino papa dios quisiera estar en una mejor situaron económica ya sea por estar en un mejor trabajo o que me gane la lotería, es algo malo pensar de esa forma papa dios, aunque también me gusta el que mi familia tenga salud y vida,A veces veo la situación de otras familias y doy gracias por lo que tengo pero a veces hay situaciones en mi familia que desearía no estar en esta familia, tal vez por errores de la vida o error de las personas de cómo tratan a las personas.Por suerte no me parezco a mi padre en varias situaciones, el tiene un temperamento que a veces es autodestructivo y egocéntrico creyendo que el debe ser el centro del mundo y no se da cuenta de sus errores a veces pienso que debería de cambiar su actitud pero no lo hace. Que puedo hacer papa dios para cambiar esto y mejorar, si hablaras conmigo en los sueños seria perfecto porque vería imágenes, mientras que a veces cuando me has hablado, puede ser que no te he oigo o hago caso omiso a lo que me dices quisiera cambiar pero o se como.A veces en la vida los padres son demasiados sobré protectores tienen que entender que los hijos se tienen que equivocar ya que eso mejora su capacidad de responder posteriormente, y uno aprende de los errores.Hechos 2, 25 al 28El rey David, refiriéndose a Jesús, dijo: 'Yo veía siempre al Señor delante de mí; con él a mi derecha, nada me hará caer. 26 Por eso se alegra mi corazón, y mi lengua canta llena de gozo. Todo mi ser vivirá confiadamente, 27 porque no me dejarás en el sepulcro ni permitirás que se descomponga el cuerpo de tu santo siervo. 28 Me mostraste el camino de la vida, y me llenarás de alegría con tu presenciaLa soledad de la vida es algo en lo cual te puedes ahogar y puedes caer en un abismo de alcohol y excesos.Pero tengo la esperanza de que dios me tiene alguien para mi con quien pueda compartir mi vida y que pueda llenar mi vida y mi alma.Buscar alguien en tu vida es algo que te debería llevar a alcanzar ese fin que buscas, solo tiene que esperar y ella llegara.DEOR]]></content>
		</document>
		<document id="efa7503db017f394fbd65d7a362baa3a" url="http://pensamientodeor.blogspot.com/2009/07/ten-tus-amigos-cerca-pero-mas-cerca-tus.html">			<content><![CDATA[Lo dijo el chino Sun Tzu en su libro El arte de la guerra, escrito en el siglo VI antes de Cristo.Se refiere a que cuanto mas cerca los tengas mejor controlados los tendrás.Tambien hay otra frase que dice: Dios me libre de mis amigos, que de mis enemigos ya me libro yo, que es un proverbio popular español.MAS VALE SOLO QUE MAL ACOMPAÑADOtener cerca a mis amigos que a mis enemigos!!aunque aveces tus enemigos en un principio se pueden hacer tus amigos!y tus amigos en tus enemigos!!Cuando la voz de un enemigo acusa, el silencio de un amigo condena Si es cierto que en cada amigo hay un enemigo potencial, ¿Por qué no puede ser que cada enemigo oculte un amigo que espera su hora?No tengas amistad con quien tenga poderosos enemigos - (Ramón Llull)Hay que tener cuidado al elegir a los enemigos porque uno termina pareciéndose a ellos - (Jorge Luís Borges)¿No tienes enemigos? ¿Es que jamás dijiste la verdad o jamás amaste la justicia?Los amigos se suelen considerar sinceros, los enemigos realmente lo son, por esta razón es un excelente consejo aprovechar todas sus censuras para conocernos un poco mejor a nosotros mismos, es algo similar a cuando se utiliza una amarga medicina - (Arthur Schopenhauer)Si no tienes enemigos es señal que la fortuna te ha olvidado - (Thomas Fuller)Vengándose, uno se iguala a su enemigo, perdonándolo se muestra superior a él - (Sir Francis Bacon)Presta dinero a tu enemigo y lo ganarás a él, préstalo a tu amigo y lo perderás - (Benjamin Franklin)El supremo arte de la guerra es doblegar al enemigo sin luchar - (Sun Tzu)La Biblia enseña a amar a nuestros enemigos como si fueran nuestros amigos, posiblemente porque son los mismos - (Vittorio de Sica)Los hombres sabios aprenden mucho de sus enemigos - (Aristófanes)Temo a un solo enemigo que se llama yo mismo - (Giovanni Papini)Perdona a tu enemigo. No hay nada que le enfurezca más - (Oscar Wilde)El sabio consigue más ventajas por sus enemigos que el necio por sus amigos - (Benjamin Franklin)Los libros tienen los mismos enemigos que el hombre, el fuego, la humedad, los animales, el tiempo y su propio contenido - (Paul Ambrose Valéry)]]></content>
		</document>
		<document id="b5f62223fd9f776d343c2e0298e89435" url="http://pensamientodeor.blogspot.com/2009/07/tu-tienes-la-llave.html">			<content><![CDATA[“Enfrentarse al futuro con métodos del pasado es perder el gozo del presente”.Muchas personas actualmente viven en un pasado que no les permite avanzar, viven lamentándose de las cosas que no hicieron y no pudieron lograr. Lo mas triste es que cada uno tuvo la oportunidad de elegir y sin embargo hoy se dan cuenta que eligieron mal y piensan que no hay solución.Algunos se lamentan de su matrimonio que tienen varios años y hoy se están separando por una u otra razón, le llaman problemas matrimoniales. La verdad es que no hay problemas matrimoniales, sino problemas personales.Algunos se lamentan que en sus negocios las cosas están saliendo mal y no hallan la formula para salir adelante.Otros se lamentan de no haber terminado esa carrera universitaria y piensan que si la hubieran terminado su vida sería diferente.Otros están como el famoso personaje Calimero diciendo: “¡No es justo! ¡Qué injusticia!” o “¡nadie me entiende!”. Viven quejándose porque las personas no son como ellos y están solos.Cada una de estas situaciones son asuntos de cambio. La vida cambió, nuestras relaciones cambian, el trabajo cambia, vivimos en época de cambios donde necesitamos aprender a renovarnos para poder vivir y disfrutar todo lo que hacemos.“Cuando ya no somos capaces de cambiar una situación, nos encontramos ante el desafío de cambiarnos a nosotros mismos.” Victor FranklPara que la vida siga hace falta renovación. Para la vida del ser humano, la renovación es imprescindible. Si no somos capaces de renovarnos a los cambios, sufrimos y perecemos. La ansiedad, el estrés y la depresión por ejemplo, son un aviso de nuestro cerebro de que hay algo en nuestra vida que necesita ser renovado, cambiado.. Una crisis, del estilo que sea, suele reflejar la necesidad de hacer una renovación, de movernos en una nueva dirección.Podemos aprender de las águilas:El águila, es el ave que posee la mayor longevidad de su especie. Llega a vivir 70 años. Pero para llegar a esa edad, a los 40 años de vida tiene que tomar una seria decisión. A los 40 años: Sus uñas curvas y flexibles, no consiguen agarrar a las presas de las que se alimenta.Su pico alargado y puntiagudo, también se curva.Apuntando contra el pecho están las alas, envejecidas y pesadas por las gruesas plumas. ! Volar es ahora muy difícil!Entonces el águila, tiene sólo dos alternativas: Morir,….. ó enfrentar un doloroso proceso de renovación que durará 150 días.Ese proceso consiste en volar hacia lo alto de una montaña y refugiarse en un nido, próximo a una pared, donde no necesite volar.Entonces, apenas encuentra ese lugar, el águila comienza a golpear con su pico la pared, hasta conseguir arrancárselo.Apenas lo arranca, debe esperar a que nazca un nuevo pico con el cual después, va a arrancar sus viejas uñas.Cuando las nuevas uñas comienzan a nacer, prosigue arrancando sus viejas plumas.Y después de cinco meses, sale victorioso para su famoso vuelo de renovación y de revivir, y entonces dispone de 30 años más.Podemos entender la importancia de la renovación, de no vivir en el pasado apegados a costumbres y tradiciones, apegados a la rutina. Las soluciones que antes funcionaban no tienen por qué funcionar hoy. Las respuestas correctas del pasado es muy probable que hoy se hayan convertido en un problema. Si no estamos atentos a los cambios, el presente nos devorará.Recuerda las palabras de Pablo: “No se amolden al mundo actual, sino sean transformados mediante la renovación de su mente. Así podrán comprobar cuál es la voluntad de Dios, buena, agradable y perfecta.” Romanos 12: 2 NVIPuedes creer que entiendes la situación, pero lo que no entiendes es que la situación acaba de cambiar. Por ejemplo, si antes pensaba que la solución a tu relación de pareja es un divorcio piensa que puedes tener un matrimonio extraordinario. Si antes te quejabas de que no tienes amigos, de que la vida es injusta comienza tú ahora a generar amistades, a generar cambios en tu vida, a buscar la vida extraordinaria. NO VIVAS EN EL PASADO.Si hasta hoy nada de lo que has hecho te ha servido y piensas que todo es una carga ¿Qué necesitas cambiar en este momento? ¿Cuál es tu anhelo?Hoy es el mejor día para soltar tu pasado y todo aquello que te detiene para vivir una vida extraordinaria."Que tengas un buen dia.]]></content>
		</document>
		<document id="e623a1ec5ceeddf7794f00ca4d5e56eb" url="http://pensamientodeor.blogspot.com/2010/02/dios.html">			<content><![CDATA[Busca a dios que es parte vital de cada uno ten fe y las puertas se te abriran, todo en el mundo cambia , se tu mismo y no te influencies por los demasescucha las melodias cristianas tercer cielo, alex campos, jesus adian romero,o lee la biblia y veras que hayas las respuestas a tus prblemas]]></content>
		</document>
		<document id="14f735bd2e74d093428ba5ac015011e4" url="http://pensamientodeor.blogspot.com/2010/02/dolor-del-corazon.html">			<content><![CDATA[si pudiera decir todo lo que tengo en el corazon, si entendieras que todo lo que digo es amor seria lo mejor, pero mi indecision no me deja contarte mis sentimientos estoy amarrado por la indecision y nerviosismo que no me dejan contarte cuanto es que te amo,lastimosamente solo encuentro y amo a la soledad y no encuentro la forma de cambiar todo a mi alrededorquisiera ser diferente tener mas confianza en mi mismo pero algo me detiene y me regresa a la soledad, sera por lo tonto q soy no se.solo le pido a dios que me permita encontrar una luz en este camino, y me permita encontrar al amor de mi vida.aunque nunca he podido encontrarlo se que hay una esperanza y dios no me desamparala fe es el camino a la verdad, olvidate de la suerte, vive cada dia como si fuera el ultimo dia, y siempre reza por tus buenos deseos.saludos deor]]></content>
		</document>
		<document id="1dac90caa77048470a69aba1664f6d20" url="http://pensamientodeor.blogspot.com/2010/03/mensaje-de-una-amiga.html">			<content><![CDATA[Superación y determinación... Están los que usan siempre la misma ropa. Están los que llevan amuletos. Los que hacen promesas. Los que imploran mirando al cielo. Los que creen en supersticiones.Y están los que siguen corriendo cuando les tiemblan las piernas. Los que siguen jugando cuando se acaba el aire. Los que siguen luchando cuando todo parece perdido, como si cada vez fuera la última vez. Convencidos de que la vida misma es un desafío. Sufren. Pero no se quejan. Porque saben que el dolor pasa. El sudor se seca. El cansancio termina. Pero hay algo que nunca desaparecerá: La satisfacción de haberlo logrado. En sus cuerpos hay la misma cantidad de músculos. En sus venas corre la misma sangre. Lo que los hace diferentes es su espíritu. La determinación de alcanzar la cima. Una cima a la que no se llega superando a los demás. Sino superándose a uno mismo. Cuando decidas hacer algo, aún a riesgo de lo que sea. Si te sale bien habrás ganado, pero si no resulta como esperabas, habrás ganado aún más, porque te dará la experiencia y sabiduría, para mejorar cada día. Así, cuando decidas a hacer algo, , no trates de hacerlo, sólo hazló, pues tratar de hacerlo es un doble esfuerzo.Esfuerzate y se valiente.Saludos, que tengas un excelente día.]]></content>
		</document>
		<document id="91226f5b8505d92a1ec87a6fa39eff40" url="http://pensamientodeor.blogspot.com/2010/04/buenos-dias.html">			<content><![CDATA[Hola buen día… Te hago una pregunta en el día de hoy, y espero que seas lo más sincero con tigo mismo.¿Tú crees que mañana amanecerás? … Sabes nos preocupamos tanto por nuestro mañana, que olvidamos nuestro hoy.Si alguna vez has podido escuchar el eslogan de un Alcohólico Anónimo; sabrás que es “Vive un día a la vez “.Centro de esta idea, deseo que hoy reflexionemos, ya que es un día nuevo y con el llegaran muchas cosas. Entre ellas malas y buenas y tú y yo debemos saber como recibirlas y sobre todo como responder frente a ellas. Que tengas un excelente día.   … Confiar en Dios es estar totalmente seguro de que uno va a recibir lo que espera.Hebreo 11 -1El regalo que no decido no  recibir …Era un profesor comprometido y estricto, conocido también por sus alumnos como un hombre justo y comprensivo.Al terminar la clase, ese día de verano, mientras el maestro organizaba unos documentos encima de su escritorio, se le acercó uno de sus alumnos y en forma desafiante le dijo:"Profesor, lo que me alegra de haber terminado la clase es que no tendré que escuchar más sus tonterías y podré descansar de verle esa cara aburridora".El alumno estaba erguido, con semblante arrogante, en espera de que el maestro reaccionara ofendido y descontrolado. El profesor miró al alumno por un instante y en forma muy tranquila le preguntó:¿Cuándo alguien te ofrece algo que no quieres, lo recibes?El alumno quedó desconcertado por la calidez de la sorpresiva pregunta.-Por supuesto que no. Contestó de nuevo en tono despectivo el muchacho.-Bueno, prosiguió el profesor, cuando alguien intenta ofenderme o me dice algo desagradable, me está ofreciendo algo, en este caso una emoción de rabia y rencor, que puedo decidir no aceptar.-No entiendo a qué se refiere. Dijo el alumno confundido.-Muy sencillo -replicó el profesor - tú me estás ofreciendo rabia y desprecio y si yo me siento ofendido o me pongo furioso, estaré aceptando tu regalo, y yo, en verdad, prefiero obsequiarme mi propia serenidad. Muchacho -concluyó el profesor en tono gentil- "tu rabia pasará, pero no trates de dejarla conmigo, porque no me interesa, yo no puedo controlar lo que tú llevas en tu corazón pero de mí depende lo que yo cargo en el mío."Cada día en todo momento, tú puedes escoger qué emociones o sentimientos quieres poner en tu corazón y lo que elijas lo tendrás hasta que tú decidas cambiarlo.Es tan grande la libertad que nos da la vida que hasta tenemos la opción de amargarnos o ser felices. ¡Tú tienes  la libertad de escoger como deseas que sea tu día!]]></content>
		</document>
		<document id="1fe1b04eec33af5106aeca2702349b29" url="http://pensamientodeor.blogspot.com/2010/08/no-estas-deprimido-estas-distraido.html">			<content><![CDATA[Este escrito es un poco extenso pero muy puntual para ciertos momentos en nuestra vida .NO ESTÁS DEPRIMIDO ESTÁS DISTRAIDO . Distraído de la vida que te puebla, tienes corazón, cerebro alma y espíritu, entonces cómo puedes sentirte pobre y desdichado. Distraído de la vida que te rodea, delfines, bosques, mares, montañas y ríos. No caigas en lo que cayó tu hermano, que sufre por un ser humano, cuando en el mundo hay 5600 millones. Además nos es tan malo vivir solo, yo la paso bien decidiendo a cada instante lo que quiero hacer y gracias a la soledad, me conozco, algo fundamental para vivir. No caigas en lo que cayó tu padre, que se siente viejo porque cumplió 70 años, olvidando que Moisés dirigía el éxodo a los 80 y Rubinstein, interpretaba como nadie a Chopin a los 90, por sólo citar dos casos conocidos.NO ESTÁS DEPRIMIDO, ESTÁS DISTRAIDO. Crees que perdiste algo, lo que es imposible porque todo te fue dado, no hiciste ni un solo pelo de tu cabeza, por lo tanto no puedes ser dueño de nada, además la vida no te quita cosas, te libera de cosas, te aliviana para que vueles más alto, para que alcances la plenitud. De la cuna a la tumba, es una escuela, lo que llamas problemas son lecciones y la vida es dinámica, está en constante movimiento. Sólo debes estar atento al presente, mi madre decía: "Yo me encargo del presente, el futuro es asunto de Dios" Jesús decía: "el mañana no interesa, él traerá nueva experiencia, a cada día le basta con su propio afán".No perdiste a nadie, el que murió simplemente se nos adelantó, porque para allá vamos todos. Además lo mejor de él, el AMOR, sigue en tu corazón. Quien podría decir que Jesús está muerto. No hay muerte, hay mudanza, y del otro lado te espera gente maravillosa. Gandhi, Michelangelo, Whitman, San Agustín, la Madre Teresa, tu abuela y madre, ella creía que en la pobreza se está más cerca del AMOR, porque el dinero nos distrae con demasiadas cosas y nos aleja porque nos hace desconfiados.No encuentras la felicidad y... ¡ es tan fácil!. Sólo debes escuchar a tu corazón, antes de que intervenga tu cabeza, que está condicionada por la memoria, que complica todo con cosas viejas, con órdenes del pasado, con prejuicios que enferman y encadenan. La cabeza divide, es decir, empobrece. La cabeza no acepta que la vida es como es, no como debería ser.Haz sólo lo que amas y serás feliz. El que hace lo que ama, estará benditamente condenado al éxito, que deberá llegar cuando deba. Lo que debe ser será, y llegará naturalmente. No hagas nada por obligación, ni por compromiso, sino por AMOR. Entonces, habrá plenitud, y en esa plenitud todo es posible, sin esfuerzos, porque te mueve la fuerza natural de la vida. La que me levantó, cuando se cayó el avión con mi mujer y mi hija. La que me mantuvo vivo, cuando los médicos me diagnosticaban, 3 o 4 meses de vida.Dios te puso un ser humano a cargo y ese eres tú. A ti debes hacerte libre y feliz. Después podrás compartir la vida verdadera con los demás. Recuerda a Jesús: "amarás al prójimo como a ti mismo". Reconcíliate contigo, ponte frente al espejo y piensa que esa criatura que estás viendo es obra de Dios y decide ahora mismo ser feliz, la felicidad es una adquisición, no algo que te llegará de afuera. Además la felicidad, no es un derecho sino un deber, porque si no eres feliz estas amargando a todo el barrio.Un sólo hombre que no tuvo ni talento ni valor para vivir, mandó a matar seis millones de hermanos judíos. Hay tantas cosas para gozar y nuestro paso en la tierra es tan corto, que sufrir es una pérdida de tiempo.Tenemos para gozar la nieve del invierno y la flor de la primavera, el chocolate de la Peruggia, la baguette francesa, los tacos mexicanos, el vino chileno , los mares y los ríos, el fútbol de los brasileros y los cigarros de Davidoff, las mil y una noches, La Divina Comedia, El Quijote, Pedro Páramo, los boleros de Manzanero, la poesía de Whitman... Mahler, Brahms, Mozart, Chopin, Beethoven, Caravaggio, Rembrandt, Velásquez, Cézanne, y Picasso... entre tantas maravillas.Si tienes cáncer o SIDA, pueden pasar dos cosas, las dos son buenas. Si te gana, !te liberas del cuerpo que es tan molesto!. “Tengo hambre, tengo frío, tengo sueño, tengo ganas, tengo razón, tengo dudas”. Si le ganas a esto; serás más humilde, más agradecido, por lo tanto fácilmente feliz, libre del tremendo peso de la culpa, la responsabilidad y la vanidad, dispuesto a vivir cada instante profundamente, como debe ser.NO ESTÁS DEPRIMIDO, ESTÁS DESOCUPADO. Ayuda al niño que te necesita, ese niño será socio de tu hijo, ayuda a los viejos y los jóvenes te ayudarán cuando lo seas. Además el servicio es una felicidad segura, así como gozar de la naturaleza y cuidarla para el que vendrá. Da sin medida y te darán sin medida. Ama hasta convertirte en lo amado, y más aún, hasta convertirte en el mismísimo AMOR. Que no te confundan unos pocos homicidas y suicidas. El bien es mayoría, pero no se nota porque es silencioso. Una bomba, hace más ruido que una caricia, pero por cada bomba que destruye, hay millones de caricias que alimentan a la vida.El bien se alimenta de sí mismo. El mal, se destruye asimismo. Si los malos supieran que buen negocio es ser bueno, serían buenos aunque sea por negocio...NO ESTÁS DEPRIMIDO, ESTÁS DISTRAIDO. Si escucharas al otro, al que llevas dentro, sabrías todo, en todo encontrarías algo para ti, entonces te elevarías constantemente y ya no habría confusión, sino matices y en esa serenidad no buscarías nada, entonces lo encontrarías todo.Y estando en el presente dirías y harías lo que hay que hacer a cada momento, natural y graciosamente, sin esfuerzo, lo que haría que tu relación con los demás fuera plena y al crecer en el AMOR serías más creativo, sin límites ni condiciones. La ignorancia nos hacer sentir encerrados y mortales, es decir que nos encerramos y nos limitamos solos. El miedo nos distrae del AMOR, que es sabio y valiente porque sabe que no hay medidas ni fin.NO ESTÁS DEPRIMIDO, ESTÁS DISTRAIDO. De las maravillas que suceden alrededor tuyo, desde nacimientos a cosechas, desde revoluciones a conciertos, desde campeonatos de fútbol a viajes interplanetarios.No estás deprimido por algo que paso, sino distraído del todo... que es ahora mismo.FACUNDO CABRAL]]></content>
		</document>
		<document id="b0d227a75771c0eafa4a47f82bf87880" url="http://pensamientodeor.blogspot.com/2010/10/errar.html">			<content><![CDATA[Hola buenos días ....Sabe reconocer tus errores?Por: Omar R. GoncebatE F E –REPORTAJESCuando las disculpas nos las piden a nosotros y lo hacen con sinceridad, hay que aceptarlas y agradecerlas. MCT DirectAunque nuestro ego se resiste a admitir que hemos errado, asumir los propios errores y reconocerlos ante los demás es el primer paso para convertir nuestros fallos en aprendizajes útiles. Pedir disculpas a quienes nos rodean es otra habilidad social poco cultivada, pero muy positiva para mejorar las relaciones.“Admito que me equivoqué”; “lo siento, te debo una disculpa”; “reconozco que has sido un error de mi parte”; “al final la que tenías razón eras tú y no yo”; “he metido la pata…”. Frases como éstas suelen atragantársele a la mayoría de la gente y deben superar muchas resistencias psicológicas para salir de su boca.¿Por qué nos cuesta tanto reconocer ante los demás que nos hemos equivocado? La mayoría estamos de acuerdo con el dicho popular de que “errar es humano y corregir es de sabios”, pero un escaso porcentaje de nosotros lo pone en práctica con naturalidad; la mayoría lo posterga, lo evita todo lo posible o ni siquiera se lo plantea.“Una de las razones por la que nos resistimos tanto a admitir nuestros fallos ante los demás es que consideramos erróneamente que esto supone una muestra de debilidad o de incapacidad, cuando en realidad suele ser todo lo contrario: es una demostración de seguridad y confianza en uno mismo, y de nuestra capacidad de rectificar y aprender de los errores”, explica Carmen Retuerce, experta en habilidades sociales.Según Retuerce, otra de las razones de las resistencias a reconocer una equivocación propia ante otra persona consiste en que “a menudo ello implica tener que pedirle después una disculpa, algo que muchos viven como una auténtica humillación o una forma de otorgar poder a otra persona sobre uno mismo”.“El que tiene boca, se equivoca”, dice la sabiduría popular, mientras que el filósofo chino Confucio afirmaba hace alrededor de 2 mil 500 años que “el hombre que ha cometido un error y no lo corrige comete otro error mayor".SLD.Hasta lo último de la tierra ... La única forma de aprender es enseñando .]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>