<author id="37ec102aad0d5b319a7cc329c7404551" url="rutapanama.blogspot.com" feed="http://rutapanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="5">
		<document id="aeae43ac631092b17c7f36d443160323" url="http://feedproxy.google.com/~r/RutaPanam/~3/EL79OWlnZ1g/la-ruta-de-panama.html">			<content><![CDATA[El Canal de Panamá es de 77 km (48 millas), canal de navegación que une el Océano Atlántico y el océano Pacífico y un conducto clave para el comercio marítimo internacional.Annual traffic has risen from about 1,000 ships in the canal's early days to 14,702 vessels in 2008, displacing a total 309.6 million Panama Canal/Universal Measurement System (PC/UMS) tons.Anual de tráfico ha aumentado de alrededor de 1.000 barcos en los primeros días del canal a 14.702 buques en 2008, desplazando a un total de 309,6 millones del Canal de Panamá / Sistema Universal de (PC / UMS) de toneladas.One of the largest and most difficult engineering projects ever undertaken, the canal had an enormous impact on shipping between the two oceans, replacing the long and treacherous route via the Drake Passage and Cape Horn at the southernmost tip of South America .Uno de los más grandes y más proyectos de ingeniería difícil jamás emprendido, el canal tuvo un enorme impacto sobre transporte marítimo entre los dos océanos, que sustituye a la ruta larga y peligrosa a través del Paso de Drake y Cabo de Hornos en el extremo sur de América del Sur.A ship sailing from New York to San Francisco via the canal travels 9,500 km (6,000 miles), well under half the 22,500 km (14,000 miles) route around Cape Horn . Un barco de vela de Nueva York a San Francisco a través del canal de viajes de 9.500 kilometros (6.000 millas), bien en la mitad de los 22.500 kilometros (14.000 millas) de recorrido por el Cabo de Hornos. The concept of a canal near Panama dates to the early 16th century. El concepto de un canal cerca de Panamá se remonta al siglo 16. The first attempt to construct a canal began in 1880 under French leadership, but was abandoned after 21,900 workers died, largely from disease (particularly malaria and yellow fever ) and landslides .El primer intento de construir un canal comenzó en 1880 bajo el liderazgo de Francia, pero fue abandonado después de 21.900 trabajadores perdieron la vida, en gran medida de la enfermedad (en particular la malaria y la fiebre amarilla) y deslizamientos de tierra. The United States launched a second effort, incurring a further 5,600 deaths but succeeding in opening the canal in 1914. Los Estados Unidos puso en marcha un segundo esfuerzo, incurriendo en una más 5.600 muertes, pero tener éxito en la apertura del canal en 1914.While the Pacific Ocean is west of the isthmus and the Atlantic to the east, the 8- to 10-hour journey through the canal from the Pacific to the Atlantic is one from southeast to northwest.Si bien el Océano Pacífico al oeste del istmo y el Atlántico hacia el este, el de 8 - a 10-horas de viaje por el canal desde el Pacífico hasta el Atlántico es uno de sureste a noroeste. This is a result of the isthmus's "curving back on itself" in the region of the canal. Este es el resultado del istmo de "curva sobre sí mismo" en la región del canal. The Bridge of the Americas at the Pacific end is about a third of a degree of longitude east of the end near Colon on the Atlantic.El Puente de las Américas en el extremo del Pacífico es de aproximadamente un tercio de un grado de longitud al este del extremo cerca de Colón en el Atlántico.The maximum size of vessel that can use the canal is known as Panamax ; an increasing number of modern ships exceed this limit, and are known as post-Panamax or super-Panamax vessels.El tamaño máximo de los buques que pueden utilizar el canal se conoce como Panamax, un número cada vez mayor de los buques modernos supera este límite, y son conocidos como post-Panamax o super-buques Panamax.]]></content>
		</document>
		<document id="915fc9067e8e1a7fe05749a68136cfc7" url="http://feedproxy.google.com/~r/RutaPanam/~3/hA5ET7eBra4/feria-nacionales-2010.html">			<content><![CDATA[Feria Internacional de las Flores y del Café, Boquete: Del 7 al 17 de EneroFeria Agropecuaria Sector Este, Tanara Chepo : Del 14 al 17 de EneroFeria de San Sebastian de Ocú : Del 15 al 20 de EneroFeria Internacional de la Chorrera: Del 20 al 31 de EneroFeria de la Naranja en Churuquita Grande, Penonomé : Del 28 al 31 de EneroFeria de la Candelaria Bugaba : Del 28 de Enero al 7 de FebreroFeria de Santa Fé, Veraguas: Del 28 de Enero al 2 de Febrero1era. Feria de Turismo de Albrook Mall Del 19 al 28 de FebreroFeria de Veraguas, Soná: Del 24 de Febrero al 1 de MarzoFeria de Santa Fé, Darién: Del 4 al 7 de MarzoFeria Internacional de San José de David: Del 11 al 21 de MarzoFeria de San José de Tolé: Del 17 al 21 de MarzoFeria de ExpoCosta de Nuevo Tonosí - Colón Del 17 al 21 de MarzoFeria Chitra - Calobre Veraguas Del 19 al 21 de MarzoFeria del Valle de Tonosí: Del 24 al 28 de MarzoFeria de Chitra, Calobre Veraguas: Del 13 al 15 de MarzoFeria de la Expo Orquídeas, Boquete: Del 8 al 12 de AbrilFeria Nacional de Colón: Del 26 de marzo al 5 de AbrilFeria Internacional de Azuero: Del 16 al 26 de AbrilFeria de Tierras Altas de Volcán: Del 29 de Julio al 2 de AgostoFeria de Capira en Villa Rosario: Del 3 al 6 de JulioFeria de la Flor del Espiritú Santo las Minas, Herrera: Del 28 al 30 de AgostoFeria del Mar, Bocas del Toro: Del 11 al 20 de SeptiembreFeria Internacional de Changuinola, Bocas del Toro: Del 22 al 27 de SeptiembreFeria de Isla Tigre, San Blas: Del 16 al 18 de OctubreFeria de Camaron Arriba Santa Rosa, Bugaba Chiriqui Del 25 al 27 de SeptiembreFeria de San Andres , Bugaba Chiriqui Del 27 al 30 de NoviembreFeria de Tierras Altas, Bugaba ChiriquiDel 16 al 20 de DiciembreFestivales Nacionales:Encuentro del Canajagua: 3 al 8 de EneroFestival del Corpus Christi: Del 11 al 15 de JunioFestival Nacional de la Pollera: 22 de JulioFestival del Manito: Del 13 al 16 de AgostoFestival de la Mejorana: 23 al 28 de SeptiembreFestival del Torito Guapo: 14 al 18 de OctubreFestival de Diablos y Congos14 de MarzoCristo Negro de Portobelo 21 de OctubreFestival del Cafe de Rio Sereno, Chiriqui 22 de OctubreCarnavales y Semana SantaCarnavales 2010Del 13 al 16 de FebreroSemana Santa 2010Del 5 al 12 de Abril 2009]]></content>
		</document>
		<document id="f4610f27daf7acddde537f6e709b6dc7" url="http://feedproxy.google.com/~r/RutaPanam/~3/J4h2k21g6jY/mirador-los-mandarinos.html">			<content><![CDATA[Los amantes de la naturaleza ya pueden visitar el “Mirador Los Mandarinos”, en la comunidad de Chicá propiedad de la Familia Zamora, en el distrito de Chame, este sitio se construye con la finalidad de aprovechar los riquezas naturales que existen en el área la cual se encuentra a 1 hora de la ciudad de Panamá, siendo bendecida con una altura de 500 metros sobre el nivel del mar, una temperatura que baja hasta 19 grados centígrados, una biodiversidad fascinante de flora, fauna, recursos hídricos y una población de aproximadamente 1,200 habitantes, gente buena, agradable y trabajadora.La comunidad de Chicá no contaba con un espacio que brindara los servicios básicos de atención a los visitantes y turistas que motivados por el paisajismo llegan a disfrutar el pueblo. Nos dice Omar Zamora coordinador del Comité de Turismo de ChicáLa familia Zamora de escasos recursos, trabajó con mucho esfuerzo para la elaboración de este Mirador Natural, utilizando materiales del área como madera y piedras para darle una decoración natural al sitio. Destacando la labor empírica artesana del Señor Rito Zamora, padre de la familia, en la confección y toque de tambores y cajas. La familia Zamora tuvo la visión para adecuar dentro de una finca de cítricos un rancho para ofrecer servicios de alimentación y un área para la exposición y venta de artesanías, flores y productos agrícolas que producen los pobladores de la región.El Comité de Turismo de esta comunidad es un grupo que busca desarrollar el ecoturismo de la región para mejorar las condiciones de vida de sus habitantes, desarrollando proyectos que cubran las necesidades de alimentación, hospedaje, guías de turismo, artesanías y agroturismo que buscan los visitantes y aprovechando la cercanía con el Parque Nacional y Reserva Biológica Altos de Campana, primer parque creado en la República de Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="31a7110ba977882507ad7947ccb04650" url="http://feedproxy.google.com/~r/RutaPanam/~3/NXp37crWF0k/panama-paraiso-de-compras.html">			<content><![CDATA[La Ciudad de Panamá ha sido siempre un paraíso de compras al cual puede acceder y escoger el precio del producto que desee, además, imagine el más sofisticado y exclusivo artículo del más lejano país y allí lo encontrará.El horario de compras varía, pero la mayoría de tiendas, almacenes y centros comerciales abren de 9:00am a 6:00pm y algunas incluso hasta las 10:00pm de lunes a domingo.Equipo electrónico, audiovisual y de música, cámaras, alta costura, joyería fina y artículos orientales. Panamá siempre está al día con los grandes centros internacionales de la moda y de las más reconocidas marcas de fabricantes de vestidos, calzados, cosméticos y perfumes, carteras, y ropa interior. Igualmente puede adquirir electrodomésticos, cristalería, adornos, vajillas, porcelanas, artículos para deportes, juegos computarizados, juguetes, su pasatiempo favorito y artesanías. Igualmente encontrará Avenidas con cuadras enteras dedicadas a la venta de automóviles de todas las marcas.Varios son los sitios para escoger entre los que destacan lo grandes y comodos Centros Comerciales como Los pueblos, Multicentro, Albrook Mall, Multiplaza y el Nuevo Metromall,ademas la Vía España en el corazón del Centro Bancario y el Área Hotelera que se puede recorrer fácilmente a pie, allí los almacenes, se mezclan con los hoteles que se encuentran a uno y otro costado de esta arteria comercial. También la famosa Avenida Central, convertida en una vía peatonal de compras, donde se concentran la mayoría de los bazares orientales que venden lencería de mesa, artesanía oriental, alfombras, ropa y toda clase de souvenirs y también tiendas libres de impuestos para los turistas.En la ciudad encontrará cadenas de supermercados, farmacias, estaciones de gasolina y restaurantes que ofrecen sus productos las 24 horas del día. Adicionalmente se encuentran distribuidos en forma estratégica una gran cantidad de Centros Comerciales de gran tamaño que completan la oferta de compras.En todos los casos Usted puede utilizar para pagar tarjetas de crédito Visa, American Express, Master Card y Dinner Club o el dólar estadounidense que es de libre circulación, de curso legal y paritario con la moneda nacional que es el balboa.]]></content>
		</document>
		<document id="86be598d69234e79d20c2e2405a5bba6" url="http://feedproxy.google.com/~r/RutaPanam/~3/QBzQa4x03hg/el-valle-de-anton.html">			<content><![CDATA[A sólo dos horas de la Ciudad de Panamá, encontramos El Valle de Antón. Está situado en el cráter de un volcán inactivo donde se disfruta todo el año de un clima fresco con ligeras precipitaciones.En este hermoso lugar rodeado de verde, se practica mucho el senderismo o “trekking” que consiste en recorrer grandes distancias a pie para entrar en contacto con todos los aspectos de la naturaleza. Además del senderismo también existen otras actividades y atracciones que se pueden disfrutar cuando uno visita El Valle, entre estas se incluyen: zoológico El Níspero, los Pozos Termales, el Mercado Artesanal, el Museo del Valle, los Petroglifos en La Pintada, los Chorros de las Mozas y el Macho, sitios arqueológicos y entre sus festivales o fiestas culturales encontramos la celebración del Cristo de Esquipulas de Antón, el Corpus Christi, fiestas patronales y el Festival del Torito Guapo.Existe también el Cerro El Gaital, que hospeda una extensa gama de flora y fauna en sus 335 hectáreas de área protegida a más de 3,000 metros sobre el nivel del mar. Aquí también se encuentran las instalaciones de la Autoridad Nacional del Medio Ambiente (ANAM).Uno de los lugares más misteriosos de este destino es La India Dormida, donde las colinas del Valle forman la silueta de una joven india que según cuenta una leyenda local esta joven se enamoró perdidamente de un español y lloró su desdicha hasta que la vegetación la tomara como suya, mientras que otra dice que el sol la convirtió en parte de la montaña para salvarla de un amor no correspondido de un arrogante guerrero de su tribu.Como Llegar?Partiendo de la Ciudad de Panamá, maneje por la Carretera Interamericana hasta llegar a El Higo de Antón, donde girará a su mano derecha hasta llegar a El Valle, puede tomar de 2 horas.ClimaEl clima es tropical lluvioso y su temperatura promedio es de 70ºF.Les SugerimosDebe llevar repelente contra insectos, jeans, zapatillas o botas, sombrero y abrigo liviano.ActividadesAvistamiento de AvesBaños TermalesCaminatasCanopyComprasEcoturismoExcursionesMontañismoPaseo en BicicletaTour de artesaníasTour de artesaníasTurismo RecreativoVisita Ferias y FestivalesVisitas a Sitios Históricos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>