<author id="3863d479f54d26bbbcdc64a2f3bcd692" url="tumodalista.blogspot.com" feed="http://tumodalista.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="b9df3c2a5fcb40262b12b71215fb57ad" url="http://tumodalista.blogspot.com/2012/12/1-camisa-blanca-3-formas-de-usar.html">			<content><![CDATA[Una camisa blanca es una prenda básica e incluso es uno de los “ Ítem” que toda mujer debería tener. Toma en cuenta que las camisas blancas son tan versátiles que las podrás combinar con pantalones de vestir, pantalones de mezclillas, vestidos y  lograr infinidades de atuendos diferentes, siempre que sepas cómo combinarlas. En resumen, me atrevería a decir que una camisa blanca te dará ese cambio instantáneo a cualquier atuendo que utilices. Recomendaciones Generales:Toma en cuenta que tu camisa blanca siempre debe estar limpia, bien blanca y sin arrugas. Lo mejor que puedes hacer es invertir en una pieza de estas, con calidad, después de todo es mejor “calidad que cantidad”.Reconoces la frase que dice “los polo opuesto se atraen”  Bueno esa es la misma regla que vas a tomar en cuenta a la hora de elegir una camisa blanca para ti. Esto quiere decir que los cuellos de camisa que irán mejor contigo serán normalmente los que son opuestos a tu tipo de rostro. Es decir si tu rostro es redondo aléjate de llevar camisas con cuellos redondos. Tu mejor opción serán las camisas de cuellos angulares y un tanto alargados estos te ayudarán a lucir más estilizada y así sucesivamente.   No olvides que si tienes mucho busto, es mejor que te asegures que te puedes cerrar completamente la camisa al ser abotonada, recuerda que estas no deben crear arrugas. Si llegará a sucederte esto, es mejor que busques camisas cruzadas, de corte imperio o camisas entalladas especialmente para tu tipo de cuerpo. Si eres una mujer rellenita o gordita toma en cuenta optar por camisas blancas que sean cortas es decir que te lleguen por encima de tus caderas nunca más debajo de estás, otra excelente opción para ti serían las camisas blancas cruzadas (wrap shirt). Si opta por escotes profundos en “Pico o V” automáticamente lucirás estilizada, huye de llevar camisas con diseños o bolsillos demasiado grandes.Las camisas mangas largas le favorecen a cualquier tipo de mujer a todo el mundo “literalmente”. Pero si quieres un cambio radical como lucir más delgada visualmente una excelente opción es buscar camisas de mangas ¾ (esas que llegan a la altura de tus codos). Y no te olvides que el ancho de la manga tiene que quedarte entallado a tu brazo más nunca apretarlo en resumen debe quedarte justo.Look 1: ¿Por qué no? Afilas tu figura con una falda que transmite feminidad y mucho estilo, las faldas estilo lápiz  o ceñidas sutilmente a tu silueta, es una apuesta segura, sólo toma en cuenta que si eres de “baja estatura o petite” como yo, es mejor utilizar tu falda preferida unas pulgadas arriba de tus rodillas, esto automáticamente te hará lucir mucho más alta visualmente. Adicional a esto, elige una falda en una tonalidad que esté de moda, en este caso elegí una mini falda color menta o si prefieres puede elegir faldas con estampados u otro color que te encante, la idea es darle tu toque personal. Seguramente tienes tops básicos, entonces ¿Por qué no? Elegirlos en un color como negro u cualquier otro y metes el excedente dentro de la falda, al ser una falda de talle alto, te hace lucir totalmente “arreglada”. No olvides agregar nuestra pieza estrella la camisa blanca, utilízala cómo chaqueta o “blazer” no te olvides accesorizar, con tus complementos favoritos en este caso añadí unas sandalias planas, un lindo sombrero y un pequeño bolsito tipo mensajero. Un atuendo así es perfecto para una salida casual con amigas, cine, ir de compras etc. Look 2:Una de las prendas más  básicas que nunca pasará de moda y que toda mujer debe tener en su armario al igual que una camisa blanca, es un vestido negro también conocido como “Little black dress”, por ello un atuendo perfecto para ti podría ser, tu vestido negro favorito, sólo cerciórate de que este te quede justo a la medida, ni muy grande, ni muy pequeño, recuerda que el vestido en cuestión debe vestir tu figura sutilmente, mucho cuidado si tu vestido te crea “rollitos”. Entonces, combina tu vestido favorito con tu camisa blanca, agrégala como una chaqueta más ¿la diferencia? Es que está puede ir anudada, este toque tan “pequeño” le dará un twist a tu atuendo automáticamente. Opta por sandalias o zapatos altos, o si prefieres flat o sandalias planas tú eliges, todo dependerá a dónde vayas a ir. Para complementar, agrega un lindo sobre o clutch para darle  un toque más arreglado, moderno y a la moda.  Un atuendo como este viene perfecto para ir a un almuerzo con amigas, una salida de noche entre otras actividades, todo dependerá con lo que te sientas cómoda.Look 3:Los leggings, una famosa prenda de vestir que destaca por su sencillez y comodidad, este tipo de pieza le favorece a todas las morfología de cuerpo, la puedes utilizar con muchas prendas y una camisa blanca no sería la excepción. Entonces, si tu camisa te queda lo suficientemente larga no olvides utilizarla a juego con leggings, eso sí, no olvides que los leggings no son pantalones por ello es necesario que tu camisa, tape tu parte trasera. Por otro lado, si quieres darle un cambio radical a ese atuendo tan sencillo, opta por unos leggings con estampados, estos generalmente tienen mucha personalidad y te darán el toque que estás buscando. Si quieres definir tu cintura añade a tu camisa blanca los cinturones delgados o “skinny belt” estos, serán tu mejor opción. No te olvides agregar tus complementos favoritos, una sugerencia importante si tus leggings son estampados, cerciórate de que tus zapatos sean de los más sencillos para no caer en exceso, recuerda menos es más. NOTA IMPORTANTE: ¡Hola chicas!, como pueden ver hice unos "Outfits" con  prendas de vestir de mi armario, ojala les sirva de algo, por otro lado esta será una nueva sección en el blog básicamente tratará de (una prenda en cuestión y le mostraré 3 formas diferentes de combinarla o usarla. Disculpen la calidad de las fotos no tengo cámara y hago lo que puedo, por otro lado mi proyección no es la mejor, ya que soy medio tímida para las fotos pero iré desenvolviéndome LO PROMETO. ¡Ah! tampoco es que tenga mucha ropa pero hay que ser creativa con lo poco que tenemos, después de todo no se trata de tener miles de prendas sino saber cómo sacarle provecho a cada una de ellas. <¿Qué les parece la idea?]]></content>
		</document>
		<document id="7b66306dce5eeaa01034a55f5db121a4" url="http://tumodalista.blogspot.com/2012/12/feliz-ano-nuevo-2013.html">			<content><![CDATA[Hoy culmina un año y empieza otro para cada uno de nosotros, seguramente cada vivencia quedará indeleble en nuestra memoria, por ello de corazón les deseos a cada de ustedes mis queridas lectoras, el mejor fin de año, disfruten en familia y en compañía de esos amigos especiales. Qué cada alegría, tristeza o decepciones pasadas, sean el motor que las impulsen a seguir adelante, recuerden que cada una de esas experiencias vividas, son una enseñanza en su vida.No olvides qué tuviste 365 días para lograr cada una de tus metas y los anhelos más profundos de tu corazón, ¿Qué importa que no lo hayas logrado todos? Hoy, tendrás frente a ti nuevamente 365 oportunidades, para lograr todo eso que te queda por cumplir.Hoy la felicidad me ha dicho que iba a tu casa. De paso, le he pedido que llevase también con ella a sus amigas: La paz,  la salud y el amor. Trátalos bien, puesto que van de mi parte. Feliz Año nuevo les desea.Yaja.]]></content>
		</document>
		<document id="4f47bc332e5c7a6ce6c7c39c4c49fe35" url="http://tumodalista.blogspot.com/2012/12/que-colores-de-rubores-elegir-segun-el.html">			<content><![CDATA[Sabías que para conocer el rubor adecuado para tu piel, tienes que tomar en cuenta el tono de la misma, de esta manera no sólo iluminarás tu rostro, sino que también podrás resaltar tus mejores facciones de una manera natural, viéndote saludable y guapa a la vez. Recomendaciones Generales:Una recomendación general, es que optes por tonos de rubores naturales para usar durante el día de esta manera lograrás un look más fresco y los colores más fuertes para usar por la noche.Lo más recomendable a la hora de comprar un rubor o “blush” es hacerlo a la luz del día, ¿por qué esto? Pues la iluminación de las tiendas en muchas ocasiones puede dar la ilusión de que los tonos  son un poco más fuertes o tenues y puedes terminar eligiendo uno que no sea el adecuado para ti.Dicen que si no sabes qué color de rubor escoger, una buena idea es empezar a fijarte que color toman tus mejillas después de hacer ejercicio por un tiempo o  de “pellizcarte”.  Toma en cuenta que el rubor debes aplicarlo después del maquillaje de ojos o inclusive al final de maquillarte, para dar ese toque final con el blush.Siempre es importante tener mucho cuidado a la hora de aplicar el rubor, es decir cerciórate de no aplicar demasiado producto, no querrás parecer un “payaso”, la idea con esto es verte natural y mucho más saludable.Trata de usar un pincel normal para aplicar tu blush. Si el rubor es líquido o en crema, aplícalo con los dedos o con una esponja, sino eres muy experta en la aplicación del “blush” una idea sencilla es que no te olvides de sonreír cuando apliques el rubor.Adicional a esto, además de tener en cuenta el color de tu piel, tienes que conocer  la textura de tu piel con el fin de obtener el blush ideal para ti:Los rubores o blush en polvo funcionan y van perfectos para todos los tipos de pieles, encontrarás una gran gama de colores y son fáciles de aplicar.Sí tienes una piel grasa, lo recomendable para ti es utilizar un rubor en polvo, este generalmentematiza el brillo de tu rostro. Si quieres puedes utilizar una esponja para aplicarlo con más exactitud.Si por el contrario tienes la piel del rostro seca, lo ideal es utilizar un rubor en crema pues hidratará tu piel, ya que estos vienen con hidratante incluido y por extensión te darán luminosidad al rostro.Si tienes una piel mixta intenta conseguir un rubor en gel o en mousse. Te dará un efecto duradero y te permitirá pasar todo el día "maquillada".Clasificación de los tonos de piel: Podemos encontrar 6 tonos de pieles diferentes (Es muy importante recalcar es que no podemos encerrar a todas las personas en una tonalidad de piel ya que podemos encontrar variaciones, esto son solo ideas, no es una regla especifica que debas seguir)1. Piel Oscura, 2. Piel Media-Clara, 3. Piel Ébano, 4. Piel Pálida, 5.  Piel Porcelana, 6. Piel Media-Oscura¿Te has podido identificar con los tonos de piel? ¿Ya sabes cuál es el tuyo? Si es así sigue leyendo, para saber el color ideal según tu tono de piel. 1. Piel oscura: Un blush en una tonalidad refrescante como el “Fucsia”, iluminará tu rostro automáticamente.2. Piel Media-Clara: Sí tu piel es esta algo así como pieles “beige” que al estar en contacto con el sol se enrojecen, definitivamente las tonalidades para ti son los tonos ámbar.3. Piel ébano: Las pieles más oscuras como es el caso del ébano, van perfectos con tonalidades de rubores mandarina “tangarine”, en lugar de un rosa fresco ya que estos tienden a perderse en tu piel.4. Piel Pálida: Si quieres lograr un cambio instantáneo y lucir sonrojada los tonos perfectos para ti son los rosas en todas sus variaciones.5. Piel Porcelana: Una piel como esta que son blancas “blanquísimas”, sus mejores aliados son los tonos cálidos como el  melocotón o albaricoques6. Piel Media-oscura: Esta es una piel un tanto “aceitunada” se pone morenas con el contacto del sol muy rápido, los tonos perfectos para ti son los colores rosa pálidos, fuertes etc.NOTA: En "Tu Moda Lista" anteriormente hemos creados artículos relacionado con los rubores, por ejemplo: La forma correcta de aplicarse el rubor o Todo lo que debes saber sobre los rubores, sí te lo perdiste te recomiendo los siguientes artículos:Para ver: Formas correctas de aplicarse el ruborPara ver: Todo lo que debes saber sobre rubores¿Cuál es tu color favorito a la hora de aplicarte el rubor?]]></content>
		</document>
		<document id="838cc5f426b047583325d07a56c346a0" url="http://tumodalista.blogspot.com/2012/12/que-colores-me-resaltan-si-tengo-piel.html">			<content><![CDATA[Alguna vez te has preguntado porque unos colores te hacen lucir increíble y otros de plano te hacen lucir fatal. Es simple los tonos adecuados ya sean en tu maquillaje o prendas de vestir pueden hacer que luzcas radiantes e incluso mucho más juveniles. En resumen dependiendo los colores que elijas puedes verte iluminada o por el contrario totalmente apagada.Por ello, sí quieres conocer la mejor manera de resaltar el tono de  tu piel ébano, debes conocer los colores adecuado que van contigo.Recomendaciones Generales:Toma en cuenta que no hay mejor forma de descubrir que colores te hacen lucir mejor, que experimentando,  es decir toma prendas o telas de diferentes colores. Coloca la tela bajo tu barbilla y mírate  en el espejo qué colores te hacen lucir mejor o te resaltan. De esta manera podrás darte cuenta que colores te quedan mejor, por cierto esto hazlo bajo una buena iluminación, preferiblemente con luz del día.Opta por accesorios, que te hagan lucir increíble, desde las típicas bufandas de varios largos, diferentes tipos de pulseras, brazaletes de distintos tamaños o formas, en las tonalidades que más te gusten, desde el más clásico a lo más temático sin caer en los excesos. Recuerda nuestra regla de oro “menos es más”.Huye de los estilos o colores que sean aburridos, oscuros e incluso sin gracia, con un tono de piel como el tuyo, lo último que querrás es verte menos radiante con colores que te hagan lucir “deslavada” por decirlo de alguna manera, si optas por elegir prendas de color negro, aléjate de la dictadura de este,  aunque es un color que va con todo los tonos de piel, es mejor que busques un toque de glamour, que te iluminen, tonalidades o texturas que contrasten con tu tono de pielPor último ponte los colores que a ti más te gusten, puesto que esto no son reglas que debes seguir ni nada por el estilo. Esto son solo consejos que te pueden ayudar a lucir diferente. Toma en cuenta que mientras tú te sientas bien, no importa el resto ¡No lo olvides! Recuerda que esto no es una ciencia exacta, pero es un buen ejercicio para empezar a experimentar y conocer mejor los colores que van contigo.1. La clave aquí es evitar los extremos. Mucho cuidado con los colores que son demasiado tenues, ya que estos tienden a desaparecer en la piel.  Mucho cuidado, con los colores demasiado brillantes, como neones “chillones”, ya que estos tienden a dominar tu tono ébano, en lugar de complementarla. Eso sí, no olvides tener  mucho cuidado con las prendas  que tengan diseños llamativos.2. Lúcete y juega con los contrastes, ya sea en tonalidades como el color blanco, camel, caqui o el marfil esto son una bella gama de colores, que irían perfectos con el color de tu piel, estos tonos harán que tu piel, ojos o cuerpo se destaquen, opta por prendas tipo sedas, algodones, lino u otras texturas, elige telas delicadas que dibujen sutilmente tu figura.3. Disfruta y juega con la paleta de colores pasteles, estos contrastarán naturalmente con tu piel ébano. Los tonos como el  rosado, los corales, el amarillo, verdes o azules intensos enmarcarán y te harán lucir radiante. Eso sí, sé moderada con las combinaciones de colores  y no exageres,  combina dichos colores, con un color claro neutral, de esta manera estarás creando un balance.4. Mantente alejado de los colores oscuros y sólidos que tienen la tendencia a hacer que te veas apagada y sin vida. Recuerda que el negro es un clásico y puede ser la excepción. Elige piezas negras que te resalten. Opta también por blazer en una tonalidad básica y lograrás un atuendo ideal, arriésgate y ponte creativa.NOTA: En "Tu Moda Lista" hemos creado un artículo para aprender que colores te favorecen según el tono de tu piel,  si te lo perdiste te recomiendo el siguiente artículo:Para ver: ¿Qué colores te favorecen según el tono de tu piel?¿Qué colores sueles utilizar tú?¿Quieres compartir alguna sugerencia con nosotras?]]></content>
		</document>
		<document id="7ffa5284da70e65e8539a0bffe8a6156" url="http://tumodalista.blogspot.com/2012/12/que-me-pongo-para-ano-nuevo.html">			<content><![CDATA[Se acaba el año y seguramente ya te estás preguntando ¿Qué vas a poner ponerte?, si aún no sabes que vas a utilizar para recibir las fiestas de fin de año, que dicho sea de paso, están a la vuelta de la esquina. Hoy, te mostraré unos atuendos para que tomes sugerencia y los adapte a tu personalidad y estilo. Recuerda qué no  importará tu edad, estilo de vida, talla y mucho menos presupuesto.  Sólo será cuestión de gustos, comodidad y por supuesto una actitud positiva.Recomendaciones generales:Primero que nada un dato importante es planificar tus atuendos con tiempo. Trata de cubrir desde el detalle más simple e incluso el más difícil , en resumen opta por ese color que resalte tu tono de piel. Y elige solo esa prenda con la que te sientas cómoda e identificada.No te olvides de encontrar el equilibrio perfecto entre accesorios y vestidos. Es decir si tus vestidos o prendas de vestir son muy elaborados y llamativos. No te olvides de que tus accesorios deben ser más clásicos y viceversa.Lo principal es que utilices la ropa interior adecuada y por supuesto que sea tu talla correcta, con esto no solo estarás ayudando a que la prenda después de esta te quede increíble, sino que crearás curvas y por ende obtendrás un cuerpo con balance.Huye de llevar prendas con telas que marquen demasiado tu figura por ejemplo el satén y la seda aunque se sabe que son demasiado bellas, estas tienden a resaltar de más. Así que optas por vestidos no demasiado ajustados. Y que ajusten a tu cuerpo a la medida, ni muy apretados ni muy ceñidos.Toma en cuenta que tu peinado será un marco importante en tu rostro y definirá tu atuendo. Así que puedes optar por llevar un peinado totalmente diferente u opuesto a lo que utilizas diariamente.  Por ejemplo si tienes el cabello liso opta por rizos y así sucesivamente. Siempre y cuando tomando en cuenta tu look, por último evita que cualquier hebra de cabello quede fuera de su lugar y retíralos de tu rostro.No te olvides que los colores de la temporada para estas fiestas son tonos como el morado, rojo, gris, los metálicos. Juega con eso y atrae la atención a donde tú quieras. En cuanto al maquillaje elije esas tonalidades que realzan tus mejores atributos ya sean ojos o labios. Trata de elegir un maquillaje natural y huye de llevar un maquillaje demasiado fuerte o exagerado. Recuerda la regla de oro menos es más.Por último pero no menos importante recuerda que para proyectar una  buena imagen viene desde adentro es decir tu interior. Si te amas tal como eres, te cuidas y respetas tu cuerpo. Estos serán más que suficiente para lucir como toda una estrella. Se tu misma y lúcete. En estas fiestas.Look 1: Sí quieres un look para año nuevo, una apuesta segura puede ser un vestido con peplum, este resaltará tú cintura automáticamente, en una tonalidad fuerte en este caso podría ser el color azul para darle ese toque festivo, o si prefieres uno con estampados. ¡Tú  eliges!Elige los complementos sencillos y de tonalidades neutrales para dejar tu vestido como protagonista, esto simplemente creará un lindo contraste, lograr un cambio radical con unos zapatos con brillos o una tonalidad intensa. Look 2:Para un estilo seductor y moderno, puedes optar por un mini vestido en una tonalidad metálica, si por extensión deseas resaltar tus caderas y definir tu cinturas puedes optar por el estilo peplumElige el resto de las prendas que acompañen tu vestidos, eso sí, en tonalidades neutrales y de lo  más sencillo, para no sobrecargar el atuendo. Para finalizar puedes seleccionar zapatos de tacón y un lindo clutch o sobreLook 3: Para un estilo más informal con un toque moderno, puedes optar por un pantalón con algo de brillo o colores metalizados, dado que estas tonalidades están muy a la moda y son perfectos para la temporada de fin de año, combina tú elección  con una blusa de chiffon o seda.Para los accesorios opta por colores neutros o un tanto metalizados, como un collar negro con dorado, que haga juego con el resto de tu atuendo, no olvides tu bolso estilo clutch, también puedes agregarle al look unos lindos botines o  zapatos de tacones.Look 4:Si quieres lograr un estilo seductor con un aire moderno, una excelente opción podría ser los vestidos de cortes asimétricos, si quieres puedes elegirlos en una tonalidad sólida o por extensión con estampados, elige el que más te guste.Agrégale un accesorio o collar con algún detalle con personalidad, en este caso elegí un collar grande en color negro que contrastará con el vestuario, adicional a esto,  añadí complementos en colores dorados, estos son ideas así que pon tu creatividad a volar, siempre añadiendo tu toque de personalidad.NOTA: ¿Quieres saber tips para tu maquillaje? o ¿Tips para tu cabello? si tu respuesta es sí te recomiendo los siguientes artículos:-Para ver Tips para tu cabello: Tips para tu cabello-Para ver Tips para tu maquillaje: Tips para tu maquillaje¿Y tú ya elegiste tu atuendo para año nuevo?¿Tienes algún tips que quieras compartir con nosotras?]]></content>
		</document>
		<document id="e1174d539f71f8d0d1506cf2a559b1ee" url="http://tumodalista.blogspot.com/2013/01/como-usar-el-verde-esmeralda.html">			<content><![CDATA[Sí quieres deslumbrar y lucir fabulosa los primeros días de enero y ¿Por qué no? Hasta los últimos días del año, luce el color que está dando de qué hablar esta temporada: El verde esmeralda.Aprende ¿cómo? y ¿con qué usarlo? para que luzcas siempre a la moda y  con estilo.¿Cómo usar? Sí eres una chica que no te gusta arriesgarte demasiado y eres amante de lo minimalista, empieza por llevar el color esmeralda en pocas cantidades, por ejemplo llévalo en prendas cómo lo son los accesorios, desde un clutch de mano, a un bolso más grande, aretes o collares y ¿por qué no? En prendas como lo son bufandas e inclusive en complementos tan básico como lo son zapatos al ras del suelo o por extensión los altos. No te olvides de llevar tonos esmeraldas en un lindo esmalte de uñas o sombras.Sin embargo, para quienes se quieren arriesgar un poco  más,  hay excepciones que realzan aún más la belleza del verde esmeralda,  por ejemplo una idea perfecta es: hacer bloque de color con esta tonalidad. Si no sabes cómo hacerlo,  haz uso de la rueda cromática, ya que este círculo te muestra cómo hacer combinaciones de colores, como lo son tonos análogos, tres colores entre otros.  De esta manera verás que colores se complementan y cuáles no. Solo debes intentarlo.Recuerda que una de las grandes ventajas es que el verde esmeralda les va bien a diferentes tipos de piel en pocas palabras le favorece a cualquier color de piel, por extensión el verde esmeralda, también puede ser combinado con colores como el azul,  morado, fucsia, tonos  neutrales como el beige, camel e incluso van perfectos con dorado, gris o negro. Sólo es cuestión de buscar una combinación que se adapte a tu estilo, edad y personalidad.Como mencione anteriormente, este color favorece a “todos los tonos de piel”  y aunque puede ser un poco intimidante en exceso, puede ser el complemento perfecto para tu atuendo de uso diario, e incluso para un evento más elegante. Entonces como recomendación general es que uses el verde esmeralda para el día y también para la noche.No olvides nuestra regla de oro que dice “menos es más”, al ser un tono tan vibrante y vistoso lo ideal es qué trates de llevar este color en mínimas cantidades, jamás te vistas de pies a cabeza de un mismo color, aunque puedes lograr un look monocromático, en ocasiones simplemente puedes caer en  los exceso. Lo ideal es lograr un balance sin sobrecargarte. 1. Con shorts: Los shorts son los infalibles en el armario de una mujer, puedes lucir espectacular combinándolos con tus tops o blusas favoritas, entonces puedes apostar por tus shorts en verde esmeralda, ellos te harán lucir espectacular y podrás lograr looks desde lo más arregladito o sencillo. Entonces,  combina tus pantalones cortos siempre resaltando y dejando que ellos sean los protagonistas.2. Con jeans: Los pantalones largos son un “Must have” para todas las temporadas del año, por ello, si quieres irte por lo seguro, puedes llevar pantalones en color verde esmeralda, no olvides que al ser un color fuerte y vibrante, el resto de tu atuendo deberá ser de lo más simple y sencillo,  de esta manera no sobrecargaras tu atuendo.  Combina tus pantalones con tops de tonos neutrales o si quieres ser un poco más arriesgada llévalos con colores más fuertes que sean contrastantes. 3. Con faldas: Las faldas, tampoco se escapan de la tendencia verde esmeralda, sólo cerciórate de elegir tus faldas en esta tonalidad que vaya de acuerdo a tu figura, de esta manera estarás realzando tu silueta de la mejor manera, podrás elegir desde el tono esmeralda liso o por extensión con estampados, combina con prendas de colores lisos, estampados, neutrales o vistosos. Prueba hasta encontrar tu combinación ideal. No te límites  a combinar con el básico negro. Tú eliges la largura de la misma ya sean cortas, mini faldas o maxi faldas. 4. Con vestidos: Recuerda que el color verde esmeralda es muy fácil de combinar, ya sea con dorado, plateado, morado oscuro,  azul marino, amarillo o incluso algún fucsia o rosado. Pero a la hora elegir un vestido existe uno, para cada estilo y ocasión, puedes encontrar tu vestido indicado en este color. Los vestidos en tonos verde esmeralda van a darte el look ideal. Elige el tuyo de acuerdo a tu personalidad;  recuerda que puedes llevar este color en cualquier ocasión, ten cuenta que un vestido siempre es un básico, por ello no olvides combinar esta prenda con complementos de lo más sencillos para no sobrecargarte y no olvides elegir tu vestido según la morfología de tu cuerpo.5. Con Tops/Blusas: Si sientes que tu outfit se ve de lo más aburrido opta por una prenda en estos colores y veras como cambia de una. Como recomendación general solo toma en cuenta elegir esta pieza según la morfología de tu cuerpo, edad y ocasión.6. Con blazer:Cuando el verde esmeralda es utilizado en la parte superior de tu atuendo te brindará luz, pero mucho cuidado con qué lo combinas, una apuesta segura es utilizarlo con colores no vistosos o que no resalten más de lo que ya traes puesto. Aunque no es mala idea combinar colores de la misma familia intenta que no sean parte de la misma familia de tonalidades verdes para no sobrecargarte.PLUS: Utiliza el color verde esmeralda con accesorios. Un gran aliado para imprimir personalidad y optar por esta tendencia es escoger accesorios o complementos en colores vibrantes por ejemplo clutch o sobres, bolsos, zapatos e inclusos collares. Solo será cuestión de elegir aquellos que vayan con tu gusto y estilo.¿Tienes alguna pieza en este color?¿Lo usarías?]]></content>
		</document>
		<document id="215f826dbeaef8c927a4c9680f579588" url="http://tumodalista.blogspot.com/2013/01/como-vestir-si-tengo-piernas-arqueadas.html">			<content><![CDATA[Primero que nada, tienes que saber qué las piernas arqueadas es cuándo tus rodillas no alcanzan a tocarse, usualmente este cuadro se presenta de forma asimétrica en ambas piernas. Es decir que tus huesos del fémur y la tibia se curvan hacia afuera, formando así un espacio entre ellas.Entonces, sí tienes piernas arqueadas o abiertas y quieres aprender a disimular el espacio que existe entre ellas, con los siguientes consejos de moda podrás dirigir toda atención visual a otras partes de tú cuerpo, con mucho estilo.Recomendaciones Generales:Desvía la atención de aquello que no quieres mostrar, llevando las miradas hacia esas partes de tu cuerpo que sí deseas lucir. Sin embargo, esto no significa que puedas ponerte cualquier cosa para ocultar, porque cuando se hace algo como lo anterior, sólo  consigues lograr un efecto contrario.Como recomendación general, te puedo decir, siéntete cómoda, utiliza todo aquello que te haga sentir bien y confiada.  Eso sí, asegúrate de que las prendas que vayas a utilizar se ajuste adecuadamente a tu cuerpo, toma en cuenta que la ropa demasiado ajustada o muy holgada jamás te hará lucir bien sin importar como seas. Jamás, te compares con nadie, recuerda que tú eres única e irrepetible.El hecho de que tus piernas sean arqueadas o abiertas, no significa que tengas que esconderlas o evitar aquellas prendas como faldas, shorts o por extensión vestidos. Siempre existirán prendas que te ayudarán a maximizar lo mejor de ellas y disimular todo aquello que no quieres mostrar.Por último es mejor que encuentres tu estilo y  feminidad propia. Es decir que a la hora de comprar una que otra pieza para ti, trata de innovar y probar algo diferente, la idea con esto es encontrar aquello con lo que te sientas bien ¡Inténtalo!1. Al elegir vestidos: Tendrás la libertad de elegir vestidos que sean de tu agrado y qué por supuesto, te hagan lucir y sentir bien. Busca aquellos modelos que vayan según la forma de tu cuerpo, recuerda qué la parte inferior de tus vestidos, no deben ser demasiados llamativos o qué contenga estampados demasiados sobrecargados que lleven la atención a la zona de tus piernas, recuerda elegir tu vestido a la altura de tus rodillas, un tanto amplios, acampanados etc., estos automáticamente disimularan tus piernas. Otro punto importante, es utilizar accesorios llamativos o un tanto vistosos, ya que te ayudarán a atraer la atención hacia tu rostro y de esta manera alejará “las miradas de tus piernas”2. Al elegir jeans o pantalones:Opta por jeans sueltos o amplios, cómo lo son los de estilos en línea recta, no muy ceñidos a tu silueta, unas excelente opción para ti pueden ser los jeans estilos bootcuts (Bota A o campana) estos te darán proporción, en pocas palabras disimularan visualmente la abertura que existe entre tus piernas. Eso sí, mucho cuidado con los skinny jeans  ya que estos básicamente enfatizarán el espacio que hay entre ellas, en cuanto a colores opta por tonalidades oscuras, ya que te ayudarán a disimular un poco. Entre más liso tus pantalones mejor, pero si por el contrario quieres optar por pantalones con diseños huye de llevas diseños en rayas verticales ya qué estos generalmente logran el efecto contrario. Opta por estampados pequeños, recuerda que estos deberán ir en proporción a tu cuerpo.3. Al elegir shorts:Si eres amante de los pantalones cortos o shorts, tienes la libertad de usarlos, no existe ninguna regla que dictamine que no puedas utilizarlos sólo por tener piernas arqueadas o abiertas, un consejito general es que los uses sueltos (Tampoco demasiado) prueba, hasta encontrar el ideal, mucho cuidado si son excesivamente cortos, trata de buscar pantalones que le den un poco de volumen a tus piernas, pero eso sí, ¡Ojo! al elegir este tipo de prendas con colores demasiado llamativos o estampados, ya que esto sólo harán que tus piernas sobresalgan más.4. Al elegir faldas:Cómo bien sabes, las maxi faldas son perfectas para “cubrir cualquier defectillo” sin embargo, muchas mujeres se limitan al usar estas, solo porque creen que no pueden usar otras, por miedo a equivocarse. Por ello, lo ideal es elegir tu falda, según tu tipo de cuerpo, toma en cuenta que las faldas lápiz, sueltas, acampanadas o amplias disimularán tus piernas abiertas o arqueadas, eso sí, el largo ideal es unos centímetros por encima de tus rodilla. Siempre tendrás la opción de combinarlas con medias panty (Sí así lo prefieres) Huye por completo de las mini faldas, las faldas rectas o faldas demasiado ajustadas, recuerda, toda falda que termine sobre tu rodilla, llevará automáticamente las miradas hacia el área que quieres ocultar. Opta por colores oscuros pero no te limites a ellos, no olvides que tus medias deberán combinar con tu falda. PLUS: Al elegir blusas/camisas/tops,tendrás la ventaja de elegir cualquier tipo de prenda que te haga sentir bien y lucir bien. Entonces, elige este tipo de prendas con detalles ultra femeninos, alegres, vistosos, con estampados o tonalidades lisas si así lo prefieres, lo ideal es no caer en los excesos. Esto básicamente te ayudará a atraer atención visual hacia la parte superior de tu cuerpo y por extensión desviará y alejará toda atención de tus piernas.NOTA:  Si te perdiste los artículos anteriores, te recomiendo los siguientes enlaces:Para ver: ¿Cómo vestir si tengo piernas delgadas?Para ver: ¿Cómo vestir si tengo piernas gruesas?¿Tienes algún otro consejito que quieras compartir con nosotras?¿Qué les pareció?]]></content>
		</document>
		<document id="4dcf0823aaeb020ba17e2b7a91188ce8" url="http://tumodalista.blogspot.com/2013/01/como-vestir-si-tengo-piernas-cortas.html">			<content><![CDATA[Todas las mujeres somos diferentes,  únicas e irrepetibles. Por ello, antes que nada tú necesitas conocer tu cuerpo y sacarle partido a cada una de tus curvas, junto con tu estilo y personalidad. ¿Cómo saber si tu piernas son cortas? O por extensión  sí son proporcionadas con respecto al resto de tu cuerpo. Una manera muy fácil de comprobar si tienes piernas cortas, es haciendo lo siguiente:Ponte de pie con tus brazos reposando a los lados de tu cuerpo, es decir estira los brazos (Tal cual, como lo muestra nuestra imagen a la derecha).Paso seguido comprueba si tu ingle está por debajo de la línea que marcan tus muñecas. Si esto, llegara a ser tu caso, entonces podríamos decir que tus piernas son cortas.Toma en cuenta que esto, no tendrá nada que ver con tu altura, ya que lo único que esto significa es que la parte inferior de tu cuerpo, es decir tus piernas etc., es más corta en proporción con la parte superior del mismo, ya que incluso este “caso” se podría dar en mujeres altas.En pocas palabras cuándo nos referimos a “piernas cortas”, no es sinónimo de ser de baja estatura, sino más bien trata de una desproporción del cuerpo con relación con el torso.Entonces una vez sabiendo esto, si quieres aprender a disimular tus piernas cortas, con unos consejos de moda, podrás lograrlo. Recomendaciones generales:Primero que nada, toma en cuenta que todo dependerá de las proporciones de tu cuerpo o morfología del mismo, es importante que aprendas a vestir tu cuerpo para que de esta manera le saques partido a la hora de elegir atuendos, acéptate tal como eres y aprende a lucir tu cuerpo. Eso sí, jamás permitas pensamientos negativos para contigo misma.Para estas alturas, ya deberías saber nuestra regla de oro que dice: “menos es más”, por ello a la hora de elegir atuendos con estampados u cualquier otro complemento, lo ideal es optar por detalles en pocas cantidades, ya que al elegir muchos accesorios o prendas demasiado estrambóticas, lo único que estarás logrando es añadir volumen a tu silueta visualmente y por lo tanto tus piernas lucirán aún más cortas o bajas.Mucho cuidado con las prendas de estampados demasiado grandes, recuerda que estos deben ser proporcionales a tu cuerpo ya que al elegir prendas de este tipo, estos sólo te harán lucir tus piernas más cortas, lo ideal es optar por estampados más pequeños o si prefieres optar por piezas de un solo color o tonalidades sólidas. Qué mejor manera de hacer lucir tus piernas más largas visualmente que utilizando zapatos altos, puedes hacer uso de los colores monocromáticos es decir usar zapatos de la misma tonalidad de tus pantalones, faldas o vestidos. Eso sí, mucho cuidado con utilizar zapatos que acorten visualmente tus piernas, por ejemplo las botas por encima de tus rodillas harán que tus piernas se vean mucho más cortas de lo que son, ten mucho cuidado con esto.Jamás dejes que los shorts o pantalones cortos, faldas o vestidos lleguen hasta la parte más gruesa de tus piernas. Ósea, nunca compres pantalones, faldas, shorts o vestidos que lleguen hasta la mitad de tus muslos, hasta la mitad de tus rodillas o hasta la mitad de tus pantorrillas, porque con esto, sólo estarás logrando un efecto contrario.1. Al elegir vestidos: Si te gustan los vestidos, sólo toma en cuenta que los ideales para ti son los de corte imperio estos visualmente te ayudaran a elevar la vista hacia arriba puesto que define tu cintura justo por debajo del busto. Y eso automáticamente hace que tu torso y piernas luzcan más "grandes o largas visualmente", si quieres optar por vestidos con estampados adelante, sólo no olvides que los estampados deben tener un tamaño proporcional a tu cuerpo, las líneas verticales también podrían ser una excelente opción si gustas, en cuanto a largura del mismo jamás dejes que tu vestido llegue a la parte más gruesa de tus piernas, ya que esto te daría el efecto de unas piernas más cortas o gruesas. Opta por escotes profundos o "V", también los vestidos strapless serán excelente opción.2.  Al elegir jeans/shorts: Mucho cuidado con los pantalones que tienen dobladillos al final del mismo puesto que esto sólo  acortarán tu figura y lo mismo pasa con los pantalones capris (lo que llegan a los tobillos). Es mejor que busque pantalones de pierna recta, en tonalidades oscuras esto automáticamente estilizara tu figura y harán lucir tus piernas más largas, en cuanto a shorts, trata de que no sea excesivamente corto, el largo de los mismo podrían ser unas pulgadas arriba de tus rodillas, cerciórate de que la largura del mismo no termine en la parte más gruesa de tus muslos. 3. Al elegir faldas: Si te gustan las faldas el largo de la misma no deben ser más abajo de tus rodillas, tienen que ser por lo menos 4 o 5 pulgada arriba de la misma. Este te ayudara a lucir mucho más alta si llegarás a usarla más abajo de las rodillas obtendrás el efecto contrario luciendo aún más bajita. Si quieres alargar tus piernas visualmente usa zapatos y medias del mismo color que tu falda, tú eliges si prefieres optar por faldas de un color sólido, con estampados etc. Una falda estilo lápiz te hará lucir espectacular siempre que quieras. 4. Al elegir blusas/tops:Al optar por blusas/camisas/tops, tendrás la ventaja de elegir cualquier tipo de prenda que te haga sentir bien y lucir bien. Entonces, elige este tipo de prendas con detalles ultra femeninos, alegres, vistosos, con estampados o tonalidades lisas si así lo prefieres, lo ideal es no caer en los excesos. Esto básicamente te ayudará a atraer atención visual hacia la parte superior de tu cuerpo y por extensión desviará y alejará toda atención de tus piernas, elige este tipo de prendas con cuello en “V” este tipo de cuello alarga visualmente tu torso, haciendo que luzcas más delgada y alta. 5. Al elegir prendas con estampados: Al usar prendas con estampados lo ideales son los pequeños. Un consejo sencillo a tomar en cuenta es si el diseño del estampado es más pequeño que tu puño cerrado adelante es perfecto para ti. Pero si por el contrario es mucho más grande, es mejor que elijas otra prenda con diseño pequeño o mejor una pieza sin ningún tipo de estampado.NOTA:  Si te perdiste los artículos anteriores con referencia a: ¿Cómo vestir según tu tipo de piernas?, te recomiendo los siguientes enlaces:Para ver: ¿Cómo vestir si tengo piernas delgadas?Para ver: ¿Cómo vestir si tengo piernas gruesas?Para ver: ¿Cómo vestir si tengo piernas arqueadas o abiertas?¿Qué les pareció?¿Algún otro consejito que quieran compartir con nosotras?]]></content>
		</document>
		<document id="5b0c74954d63115ea234a7d20d4f9147" url="http://tumodalista.blogspot.com/2013/01/usarias-vestidos-blanco-y-negro.html">			<content><![CDATA[Source: peoplestylewatch.comUna combinación casi perfecta, luce espectacular con la combinación color block, en tonos clásicos como el blanco y el negro, con un vestido tan sencillo como estos puedes lograr “looks” minimalistas con grandes contrastes, pero cuéntame ¿Tienes alguna prenda en estos tonos? ¿Cómo lo combinarías ¿Lo usarías?<De izquierda a derecha: $40.00 Lace Peplum  Dress - Tobi.com, $30.00 Black White Round Neck, - Sheinside.com , Side Cutout Dress -Tobi.com $30.00]]></content>
		</document>
		<document id="2a30c874819eaa3b75a3557ccfc3614a" url="http://tumodalista.blogspot.com/2013/02/cejas-segun-la-forma-de-tu-rostro.html">			<content><![CDATA[Unas cejas bien arregladas y depiladas, pueden cambiar totalmente las expresiones de los rostro, esto se debe a que las cejas enmarcan y por extensión le dan definición al rostro haciéndolo lucir mucho mejor. Antes de continuar es de suma importancia que tomes en cuenta la forma de tu rostro, si aún no sabes qué tipo de rostro tienes tú, te recomiendo el siguiente enlace.Para ver: Tipos de rostros Recomendaciones generales:En ocasiones, se asocia la perfección a la simetría, date cuenta de que esto no tiene por qué aplicarse a las cejas al pie de la letra. Ya que dicen los expertos: “que las cejas deberían parecer siempre hermanas, pero no gemelas, y nunca primas lejanas”.Si te vas a depilar las cejas, lo ideal es que busques una excelente iluminación. En pocas palabras es mejor optar por la luz del día.Recuerda que si tienes unas cejas rebeldes con esto hago referencia a esas cejas que suelen despeinarse fácilmente, aun cuando no las toques. Un consejito súper sencillo es que optes por un fijador de cejas transparentes y con ello, cepillarlas para darle la forma que más te guste.Mucho cuidado con las cejas demasiado lejanas, tatuadas, muy unidas,  muy finas o delgadas,  no depiladas etc. Recuerda que la idea con las cejas es buscar formas que vayan de acuerdo de tu rostro.Si tienes espacios vacíos en tus cejas, elige un lápiz, la idea es aplicarlo a trazos cortos y ligeros, en la dirección del crecimiento del pelo y no con una única línea, para lograr un efecto más suave y natural. Toma en cuenta que unas cejas bien arregladas enmarcan el rostro de la mejor forma. Te da vida y por consiguiente rejuvenece las miradas. Por ello, si tus cejas están despeinadas lograrás el efecto contrario. Cuando tienes unas cejas bien arregladas realzan el rostro. No olvides que unas cejas bien llevadas equilibrarán tus facciones y armonizarán tu expresión facial y por extensión favorecerán tu maquillaje.¿Qué tienes que saber antes de depilar tus cejas?: Para lograr la depilación correcta de tus cejas, lo más importante será precisar las medidas reales que deben tener tu ceja. Este paso tan sencillo es para cualquier tipo o forma de rostro. Entonces, para ello coloca una brocha o lápiz (lo que se te haga más fácil) al lado del puente de tu nariz así como lo muestra la imagen en el paso número 1, de forma completamente recta: ¿Ya tienes tu medida? Entonces, justo ahí debe comenzar tu ceja, de lo contrario la mirada se separará o cerrará demasiado.Para medir el arco de la ceja, marca una línea de la comisura de la nariz tal cual como lo muestra la imagen, en el paso número 2. Pasa por el centro del iris de tu ojo,  enseguida esto, te indicara el arco de tus cejas. Para el final de tu ceja coloca la brocha de la comisura de la nariz hacia la comisura externa del ojo (tal cual como lo muestra la imagen en el número 3) Es allí donde debe terminar tu ceja, si no respetas ese punto final, crearás una simetría o desproporción abismal en tu rostro.Diferentes formas de cejas:Cejas Planas: Son cejas en forma horizontal  y como su nombre lo dicen se ven planas hacen que la cara se vea más corta y más ovalada.Forma de S: Da una apariencia profesional y va perfecto en rostros con forma ovalada o cuadrada.Ángulo suave: Es similar al pronunciado, pero un poco más suave.Ángulo pronunciado: Levanta la mirada haciendo lucir el rostro muy bien tiende a proporcionar “juventud”. Ceja redondeada: Suaviza visualmente el rostro y ayuda a bajar los rasgos más fuertes como barbilla puntiaguda o la estructura ósea angular o muy fuerte.1. Rostro redondo: La idea con este tipo de rostro es hacerlo lucir visualmente mucho más alargado y esto lo puedes lograr con unas cejas de formas arqueadas, con ángulos un tanto alto. Eso sí, mucho cuidado con las cejas redondeada o muy planas puesto que no te beneficiarían en nada. 2. Rostro alargado: Mucho cuidado con los arcos de tus cejas demasiados elevados o ángulos muy pronunciados, ya que estos hacen lucir tu rostro visualmente más alargado. Lo cejas ideales para ti, son las cejas rectas o planas  porque te ayudarán a disimular la largura de tu rostro haciéndola lucir mucha más ancha. 3. Rostro diamante: Huye de llevar cejas planas ya que tienden a ampliar el rostro mucho más, las forma de cejas ideal para ti son las redondeadas estas básicamente disimulan las líneas de rostro, dando realce a la forma del mismo. Y si prefieres también puedes optar por unas cejas ligeramente curvadas o arqueadas, este tipo de cejas reducen la anchura de tu rostro. 4. Rostro ovalado: Este es el rostro “ideal”, por ello tienes la opción de elegir cejas arqueadas o redondeadas etc. Pero eso sí, mucho cuidado con las cejas con el ángulo demasiado pronunciado, porque pueden darle a tus facciones del rostro unas expresiones que no vayan contigo.5. Rostro triangular: Unas cejas redondeadas son ideales para este tipo de rostro, ya que acentúa sutilmente las facciones del mismo, en pocas palabras una forma redondeada puede acentuar la forma de tu rostro. 6. Rostro triángulo invertido/corazón:Para este tipo de rostro se recomiendan las cejas redondeadas, en pocas palabras puedes optar por unas cejas suavemente redondeadas, de esta forma podrás equilibrar tu rostro y alejar las miradas de tu barbilla puntiaguda (esta es la parte más prominente de este tipo de rostro). Huye de llevar cejas demasiado planas es un ¡No rotundo! Porque solo lograrás resaltar aún más tu barbilla.7. Rostro cuadrado:El objetivo principal con este tipo de rostro es suavizar los rasgos prominentes del mismo y por extensión desviar la atención de la mandíbula. Unas cejas suavemente anguladas o curvadas con un poco de arco. Evita por completo una curva sutil, sin mucho arco o una ceja plana. NOTA: Si aún tienes dudas, lo  ideal es que acudas a un centro especializado y te ponga en manos de un profesional, de esta manera te será más fácil y podrás depilártelas correctamente desde la comodidad de tu casa. Recuerda que esto son consejos que puedes tomar en cuenta, más no una regla que debes seguir al pie de la letra. ¿Qué forma tienen tus ojos?¿Cuál es tu tipo de rostro?¿Qué les pareció?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>