<author id="3899f59de322e5efac2222f9908af74b" url="burica.wordpress.com" feed="burica.wordpress.com/feed" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="6174552b40bca3dac0280b61c7aca2e5" url="http://burica.wordpress.com/2013/03/22/22-de-marzo-dia-mundial-del-agua-promoviendo-la-cooperacion/">			<content><![CDATA[22 de marzo – Día Mundial del Agua El agua, recurso vital para los seres humanos, es un bien único. Es también un recurso que no conoce fronteras. Al menos 148 países poseen al menos una cuenca transfronteriza. La cooperación en la esfera del agua es crucial para la seguridad, la lucha contra la pobreza, […]]]></content>
		</document>
		<document id="5995f63f602dc4709111f9a4e3c321a2" url="http://burica.wordpress.com/2013/03/22/23-de-marzo-dia-nacional-de-los-bosques-urbanos/">			<content><![CDATA[23 de abril – Día Nacional de los Bosques Urbanos Burica Press, 22 de marzo. Instaurado desde hace 5 años el Día Nacional de los Bosques, intenta ser un día de acción y reflexión sobre la naturaleza y existencia de los bosques naturales dentro o en los alrededores de las ciudades de Panamá. La ciudad […]]]></content>
		</document>
		<document id="247fad4dd9121e5771e5d68f209fe27e" url="http://burica.wordpress.com/2013/04/03/ongs-rechazan-planes-para-desproteger-el-sitio-ramsar-de-la-bahia-de-panama/">			<content><![CDATA[ONG rechazan intentos de desmejorar la protección del Sitio Ramsar Bahía de Panamá CIUDAD DE PANAMÁ. 2 de abril de 2013 – Organizaciones ambientalistas se pronunciaron hoy, solicitando a las autoridades del país, para que cesen sus intentos de desmejorar la protección  legal de los humedales en el Sitio Ramsar Bahía de Panamá. Resaltaron que […]]]></content>
		</document>
		<document id="981ac1c078c19e4aa53a39da339df8c7" url="http://burica.wordpress.com/2013/10/06/el-ultimo-jaguar-de-azuero/">			<content><![CDATA[El último jaguar de Azuero Ariel Rodríguez Vargas Universidad de Panamá Azuero es una Península, casi una isla virtual para la biota terrestre. No existen corredores biológicos que salvaguarden la dinámica biótica entre los ecosistemas de esa península y el resto del istmo. Los bosques de Azuero han sido devastados por la potrerización desde la […]]]></content>
		</document>
		<document id="671749b6c116297222607c1fc5954b69" url="http://burica.wordpress.com/2013/10/21/el-pnuma-comienza-la-digitalizacion-de-sus-publicaciones-y-documentos-oficiales/">			<content><![CDATA[El PNUMA comienza la digitalización de sus publicaciones y documentos oficiales Una iniciativa histórica para transformar la biblioteca del PNUMA de física a virtual arranca con el objetivo de llegar a más usuarios Nairobi, 8 de octubre – La División de Comunicación e Información Pública (DCPI, siglas en inglés) ha lanzado un pionero proyecto de […]]]></content>
		</document>
		<document id="1c0e9d255c96a021b3ff1f7c6e1cfd64" url="http://burica.wordpress.com/2013/10/22/piden-al-papa-francisco-que-oriente-a-martinelli-para-que-sea-mejor-gobernante/">			<content><![CDATA[Publicamos a continuación un fragmento de la Carta enviada al Papa Francisco por el sacerdote Jesuita, José Sarsanedas, miembro de la Coordinadora Nacional de Pastoral Indígena (CONAPI). La carta tiene su origen en que se ha hecho de conocimiento público que el Presidente de Panamá, Ricardo Martinelli, será recibido por el Papa Francisco.   La […]]]></content>
		</document>
		<document id="46104f767eac058ceb0a3a89d1c1400c" url="http://burica.wordpress.com/2013/10/23/la-estrategia-de-conservacion-mundial-un-recorderis/">			<content><![CDATA[La relación de la humanidad con la biosfera del Planeta Tierra continuará deteriorándose hasta que un nuevo orden económico sea adoptado, nueva ética ambiental sea adoptada, estabilización de crecimiento de la población mundial y los modos sostenibles de desarrollo lleguen a ser la regla y no la excepción. Uno de los pre-requisitos para el desarrollo […]]]></content>
		</document>
		<document id="b1f79a61947f53ed51e529878507018f" url="http://burica.wordpress.com/2013/12/10/como-avanza-la-ampliacion-del-canal-de-panama-es-incognito/">			<content><![CDATA[PREOCUPACIÓN EN MEGAPROYECTO Despidos e incógnitas en el tercer juego de esclusas ALEXIS CHARRIS PALACIOS acharris@laestrella.com.pa ¿Grupo Unidos por el Canal pretende renegociar el contrato con la ACP? Expertos advierten que el consorcio no tiene excusas para modificar el trato. Trabajadores denuncian ola de despidos masivos CIFRAS. Las esclusas utilizarán unos 4 millones cúbicos de […]]]></content>
		</document>
		<document id="bc54bf97c36102a46256f1b4c2233064" url="http://burica.wordpress.com/2013/12/12/gupc-quieren-1-380-000-000-adicionales-al-contrato-de-ampliacion-del-canal/">			<content><![CDATA[TERCER JUEGO DE ESCLUSAS Confirman las presiones de GUPC DEIVIS CERRUD dcerrud@laestrella.com.pa ¡Sígueme en Twitter! @DeivisCerrud El administrador de la ACP expone que el contratista debe ceñirse al contrato. Las reclamaciones existen. La obra avanza ADMINISTRADOR. Estuvo ayer en una actividad en Gamboa. Foto: Adriano Duff | La Estrella 2013-12-12 — 12:00:00 AM — PAMAMÁ. […]]]></content>
		</document>
		<document id="27033e44cdb7b8d9b37628618da6c26c" url="http://burica.wordpress.com/2014/01/01/1600000000-adicionales-o-se-detienen-las-obras-de-ampliacion-del-canal-de-panama/">			<content><![CDATA[GUPC presiona por multimillonaria compensación para continuar ampliación del Canal Burica Press. 1 de enero de 2014. Grupo Unidos por el Canal (GUPC) ha enviado a la Autoridad del Canal de Panamá una nota de pre-aviso que en 21 días suspenderá los trabajos de la construcción del tercer juego de esclusas, si no se llega […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>