<author id="39683912095ce9c2712a2a7a6a566fde" url="vueltaporeluniverso.wordpress.com" feed="http://vueltaporeluniverso.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="659bc0cac510e8771bcf16d17f2d919c" url="http://vueltaporeluniverso.wordpress.com/2012/09/19/entrevista-a-samuel-valdes/">			<content><![CDATA[Samuel Valdés, 32 años, Vive en la ciudad pero es orgullosamente chorrerano, Biólogo, consultor ambiental, asesor en acuicultura, administrador de Bienes Raíces, ex funcionario del gobierno, antes de todo eso recogió basura, vendió verduras y fue ayudante de zoológico dice que tareas que le ayudaron a formarse. Sus notas sobre política y ambiente son muy […]]]></content>
		</document>
		<document id="eafcf7d58b5bf4a62ca99142c93062e7" url="http://vueltaporeluniverso.wordpress.com/2012/10/08/laguna-de-san-carlos-y-ascenso-al-cerro-picacho/">			<content><![CDATA[Desconectarme de la ciudad y salir de casa los fines de semana para ir a la montaña siempre ha sido una de mis actividades favoritas, hace varios sábados llenamos nuestras mochilas con lo necesario y salimos en dirección a la Laguna de San Carlos, un lugar precioso que además está muy cerca de casa. Antes […]]]></content>
		</document>
		<document id="f0f0f03921c386fce6c8726443d8f3ab" url="http://vueltaporeluniverso.wordpress.com/2012/10/11/javier-medina-bernal-y-su-universo-capitulo-uno/">			<content><![CDATA[Me gustan mucho esas canciones que puedo escuchar una y otra vez, que se quedan conmigo porque me identifico y me evocan una nostalgia maravillosa que me hace sonreír mientras camino por la calle, que escucho antes de ir a dormir, que incluso ahora vuelvo a escuchar para poder escribir esta entrada. Hace algunos meses […]]]></content>
		</document>
		<document id="a6e2bce49b0d218aea48a0af837b80ec" url="http://vueltaporeluniverso.wordpress.com/2012/10/17/entrevista-a-keren-batista/">			<content><![CDATA[Keren Batista, 28 años, panameña, blogger, madre, hija, hermana, estudiante, trabajadora…mujer. Ama la naturaleza, la moda y a su hija Rebekah, cree en el amor. 1.¿Árbol que crece torcido ? Se puede enderezar 2 ¿ Qué es aquello que amas más de tu vida ? Mi libertad 3.Temas que prefieres discutir con tus amigos y por […]]]></content>
		</document>
		<document id="fdb446227308e82c4e197c5c1cd52285" url="http://vueltaporeluniverso.wordpress.com/2012/10/25/zoe-valdes-sobre-la-soledad/">			<content><![CDATA[Uno está solo. Uno compra un dulce para vengarse de la soledad. Uno está solo y lee, para buscar la compañía de otro que también está solo y por eso escribe. Uno está solo con su piel de solo, una piel de granitos . Una tiene novio, marido, o amante, porque dicen que la soledad […]]]></content>
		</document>
		<document id="768146d480d8f8127d07b16bb879dfb" url="http://vueltaporeluniverso.wordpress.com/2013/02/07/la-elegancia-del-erizo-capitulo-17-pagina-260/">			<content><![CDATA[Y entonces, lluvia de verano… ¿saben lo que es la lluvia de verano?      Primero la belleza pura horadando el cielo de verano, ese temor respetuoso que se apodera del corazón, sentirse uno tan irrisorio en el centro mismo de lo sublime, tan frágil y tan pleno de la majestuosidad de las cosas, atónito, […]]]></content>
		</document>
		<document id="85f49d3ad9d26b385d9dc6a0a5341eba" url="http://vueltaporeluniverso.wordpress.com/2013/02/07/un-ano-no-tan-nuevo/">			<content><![CDATA[El año  ha empezado soleado, caluroso y tropical, pero yo aún sigo sin ir a la playa y sin caminar mis senderos favoritos, solamente he caminado por pasillos, juzgados y el único sol que he tomado ha sido cuando cruzo las calles, apurada, pensando en procesos legales.  Y hago una pausa importante, porque el 2012 […]]]></content>
		</document>
		<document id="896adaafbcfa930e74290ebe899dd824" url="http://vueltaporeluniverso.wordpress.com/2013/03/16/attys-finalmente/">			<content><![CDATA[Acariciar el fuego. Mis uñas se derriten. Jugar con candela. Los pellejos gotean achicharrados. Lloro porque no sé quién soy, ni a qué he venido. ¿Quién me invitó? No quiero respuestas que den alivio a lo que no es una herida. Es una sospecha, no una duda. La duda engrandece, la sospecha adocena. No pregunto […]]]></content>
		</document>
		<document id="19f4487c31474125aebcf78b2e6e6121" url="http://vueltaporeluniverso.wordpress.com/2013/06/30/playlist/">			<content><![CDATA[Aparezco y escribiendo sobre música, lo que ha servido para sanar una que otra heridita sentimental de los tres últimos meses. Cuando camino hacia el trabajo, mientras hago la compra o cuando quiero evitar que alguien me hable y me pongo los audífonos, últimamente se escucha esto: 1. Little Talks – Of Monster and Men  […]]]></content>
		</document>
		<document id="367f30a1c59eab471267da4e968c11cf" url="http://vueltaporeluniverso.wordpress.com/2014/01/31/27-anos/">			<content><![CDATA[A pocos meses de abandonar este número, me encontré con un texto muy oportuno escrito por Roque Dalton.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>