<author id="398578134f0968d16fdf96f95a87f0f2" url="rolandochecacampos.blogspot.com" feed="http://rolandochecacampos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="e45b757ac092710da746d5bbe768d751" url="http://rolandochecacampos.blogspot.com/2009/09/aventuras-por-el-rio-chucunaque-2009.html">			<content><![CDATA[Te invito a un corto recorrido por el tramo medio del río Chucunaque, Darién.Frases célebres"[...] Si el «gran viaje» del mayor fue sólo un sueño de aquel hombre extraño y atormentado, que Dios bendiga a los soñadores"."A las doce horas, tras un emotivo abrazo, mi compañero accionó la escalerilla de descenso y yo salté a tierra.""Y al elevarnos hacia el futuro, una parte de mi corazón quedó para siempre en aquel "tiempo" y en aquel Hombre a quien llaman Jesús de Nazaret."J.J Benítez, El Caballo de Troya 1: Jerusalem]]></content>
		</document>
		<document id="ff83d80b3a2caacff6262dd9af2aabb" url="http://rolandochecacampos.blogspot.com/2009/09/ee.html">			<content><![CDATA[EE.UU: Greenpeace advirtió hoy que los escasos compromisos expresados ayer en la asamblea de las Naciones Unidas, durante la sesión especial sobre cambio climático, llevan a la humanidad hacia una catástrofe climática.La reunión que finalizó ayer, convocada por el Secretario General de la ONU, Ban Ki Moon, tenía por objetivo revitalizar las negociaciones entre los principales mandatarios internacionales, dotar de un nuevo impulso a las conversaciones para lograr en la Cumbre de Copenhague, en diciembre próximo, un resultado que se acorde con la urgencia climática. La participación de Estados Unidos y China, los principales emisores de gases de efecto invernadero, generó gran expectativa ya que significó que ambos países retomaran las conversaciones multilaterales. Sin embargo, sus declaraciones no pasaron de ser meros enunciados generales. (1)El resultado de la sesión dedicada al cambio climático demuestra que la política está estancada y peligra el acuerdo de Copenhague. Según el Secretario General de la ONU, “los principales científicos del mundo advierten que tenemos menos de diez años para evitar los peores escenarios proyectados. El cambio climático es el problema geopolítico y económico del siglo XXI”.(1) Los cinco principales emisores de gases que afectan al clima global son en la actualidad: Estados Unidos (20,34%); China (20,02%); Rusia (5,56%); India (4,46%) y Japón (4,33%). ]]></content>
		</document>
		<document id="17c713f2422d82e4118596f9a926dbea" url="http://rolandochecacampos.blogspot.com/2009/09/el-asunto-indigena-tarea-pendiente.html">			<content><![CDATA[El asunto indígena, tarea pendienteRubén Pardomailto:Pardoopinion@prensa.comEste gobierno debe atender el asunto indígena de una manera integral: división territorial, salud médica, salud ambiental, educación, nutrición, economía de desarrollo, cultura, etc.No podemos ignorar que una parte significativa, al menos en número y ciertos valores culturales, es de origen indígena. Ellos forman parte de esta sociedad panameña, pero en muchos aspectos no están integrados a la sociedad de todo el Estado panameño. No son los únicos grupos sociales necesitados, ni en cuanto a etnia ni en cuanto a imperiosas necesidades.Lo que considero que no se puede ignorar es que han sido un grupo social, por sus grandesnecesidades, constantemente influenciados por cierta presión de grupos políticos, ya no tan subterráneos como lo eran hace más de 20 años cuando se alimentaban, parásitamente, del paraguas corrupto de la dictadura.Ahora esos grupos están muy bien organizados y han sabido formar alianza estratégica con agenda política, no solo en y con grupos nacionales, como sindicatos, sino también con ciertos mensajeros, personas o grupos foráneos que, legítimamente o no, no solo tienen vínculos con gobiernos u organizaciones de países de la región (Centroamérica y sur), sino que manejan suficientes recursos para adiestrar, agrupar, entrenar y manipular las necesidades en favor de causas de confrontación social.Tales metas de confrontación son obvias, muchas veces por causas justas de reivindicación salarial y mejores condiciones de vida o laboral, pero otras veces son tácticas, por suerte muy mediocres, para asaltar al poder por la vía de la violencia. Ahora bien, existe una segunda forma de movilización de tales grupos, a saber, la de la reagrupación en la vida de nuestra débil democracia por la vía de formación departidos políticos.Pero no olvidemos que esos grupos sindicales, que distan mucho de ser democráticos y prueba de ello es que siempre son liderados por las mismas personas, son grupos que en otras latitudes, países vecinos o del área, no aspiran a llegar al poder de manera democrática para abandonar el poder si por la vía democrática fueran rechazados. Son grupos que una vez llegan al poder harán de todo para perpetuarse en él (caso Venezuela).De todo lo anterior se desprende que hay que atender, por una responsabilidad ética del Gobierno, todas las necesidades de esos grupos marginados, para que de una manera efectiva esas áreas indígenas, por ejemplo, se integren a la vida ciudadana. Las comunidades indígenas han sufrido tanto abandono, que es de extrañar que no se les haya ocurrido organizarse para manifestarse violentamente.Una prueba de que son manipulables, es el organizado rechazo que los grupos indígenas manifiestan a la construcción de plantas eléctricas, lo cual no se debe permitir porque el desarrollo del país necesita esas obras.No se puede permitir que se violenten contra los campesinos, tal como ocurrió hace años en Darién. No se puede permitir que piensen que las comarcas son fuente de aislamiento del estado de derecho y se apresten a agredir a maestros o a quemar fincas de campesinos.Ellos, mediante una acción integral de apoyo a su desarrollo social, deben integrarse a la vida de la nación toda. Los grupos indígenas deben sentir la seguridad de que se les protege y respeta, pero que no se les va a dejar víctimas de una concepción de aislamiento dentro del concepto comarcal. Así como ellos tienen derecho de recorrer toda la geografía nacional, todos los nacionales deben poder ejercer libremente el derecho de recorrer todo el territorio nacional, incluidas las comarcas.La Prensa 24-9-2009]]></content>
		</document>
		<document id="5d14a5d9e3705e25bfe154699af33d41" url="http://rolandochecacampos.blogspot.com/2009/09/les-invito-ver-el-video-en-youtube.html">			<content><![CDATA[Les invito a ver el video en YOUTUBE, relacionado a mi trabajo en la comarca índigena kuna de Wargandí, comunidad de Wala. Tema desarrollado: Programa Conjunto de Cambio Climático (PCCC) 2009. Buscar en la siguiente dirección: http//www.youtube.com/watch?v=0wZS1jDY-sY]]></content>
		</document>
		<document id="8c1bf0bbf12962f7f15a1a139db411a8" url="http://rolandochecacampos.blogspot.com/2009/09/noticias-de-actualidad-cambio-climatico.html">			<content><![CDATA[NoticiasEstreno mundial del documental “Age of stupid” sobre el cambio climático13 - Septiembre - 2009¿Por qué no hicimos nada si pudimos hacerlo?, es la pregunta que se plantea en la película “The Age of Stupid (La edad de la estupidez) -que tiene previsto su estreno mundial para el 22 de septiembre-, con el objetivo de reflexionar sobre la inacción de la sociedad planetaria para contrarrestar los efectos sobre el cambio climático. Con imágenes impactantes, la película se convierte en un alegato donde se advierte un final trágico si no se cambian los hábitos de consumo excesivo, el actual sistema de medios de transporte, la explotación de los recursos naturales, el uso de la energía y la deforestación, entre otros temas.Lee el artículo completo »Publicado en Noticias 1 comentario »Hasta 15.000 euros para que los países pobres luchen contra el cambio climático13 - Septiembre - 2009A poco más de dos meses de que comience en Copenhague la decisiva Cumbre donde se decidirán los compromisos en materia de reducción de gases contaminantes que tomarán el relevo al Protocolo de Kyoto, la Comisión Europea movió ayer ficha al ofrecer entre 2.000 y 15.000 euros de ayuda al año a los países pobres para ayudarles a luchar contra el cambio climático.Lee el artículo completo »Publicado en Economía vs Clima, Europa 1 comentario »Las peores inundaciones en 80 años causan más de 30 muertos en Estambul13 - Septiembre - 2009Al menos 30 personas han muerto y otras ocho han sido dadas por desaparecidas en el este de la ciudad de Estambul a causa de las inundaciones. Tras dos días de lluvias torrenciales, consideradas por las autoridades como las más intensas de los últimos 80 años, equipos de emergencia apoyados por helicópteros militares intentaban rescatar ayer a las personas que habían quedado aisladas por las aguas, como el hombre que muestra la fotografía sobre el techo de un autobús atrapado en una autopista anegada. Los cadáveres de siete mujeres fueron hallados en el interior de la furgoneta en la que se dirigían al trabajo.Publicado en Meteorologí­a extrema Opina sobre este artículo »Inusual tornado en Argentina y Brasil deja más de una decena de muertos y cientos de damnificados8 - Septiembre - 2009El municipio argentino de San Pedro (1.460 kilómetros al noreste de Buenos Aires), que fue el epicentro de un inusual tornado que azotó esta región tropical y selvática. Unas 14 personas murieron, diez en Argentina y cuatro en una ciudad vecina de Brasil, Guaraciaba, por el desastre natural. El viento de hasta 120 kilómetros por hora dejó también 131 heridos (51 en San Pedro y 80 en Guaraciaba), algunos de ellos ingresados por fracturas graves, animales muertos, casas arrasadas o sin techo, un centro sanitario destruido, árboles y postes de electricidad y teléfono caídos. Varias localidades permanecían ayer sin luz ni comunicación ni agua potable. Siete de los diez muertos del lado argentino eran niños. Uno de los fallecidos en Brasil, también.Lee el artículo completo »Publicado en Latinoamérica, Meteorologí­a extrema 3 comentarios »Para mayor información, accesa a: http://www.cambio-climatico.com/]]></content>
		</document>
		<document id="ab81d05e5f2388bb61bd6131b1feacb5" url="http://rolandochecacampos.blogspot.com/2009/09/noticias-energia-alternativa-frente-al.html">			<content><![CDATA[Filipinas.Siendo el primer sistema de transporte público de su tipo en el Sudeste Asiático, el E-Jeepney intenta limpiar las calles del uso de combustibles fósiles para ayudar a mitigar el cambio climático, y otros problemas como la polución del aire, los residuos sólidos y el aumento de los precios del petróleo"AHORA ES EL MOMENTO DE COMPROMETERNOS CON UN FUTURO ENERGETICO REALMENTE SEGURO Y SUSTENTABLE; UN FUTURO CONSTRUIDO SOBRE LA BASE DE TECNOLOGÍAS LIMPIAS, DESARROLLO ECONÓMICO Y LA CREACIÓN DE MILLONES DE NUEVOS PUESTOS DE TRABAJO".La humanidad se encuentra ante una encrucijada histórica. Desde la revolución industrial hasta hoy, el planeta ha aumentado su temperatura en 0,8ºC, una distorsión del sistema climático global generado por actividades humanas tales como la quema de combustibles fósiles.Leer más en: http://www.greenpeace.org/argentina/fotos-y-videos/albumes-de-fotos/julio-en-imagenes-2008?ssmode=html&page=7]]></content>
		</document>
		<document id="b7c53ea6d998cdbc976ecc6e36f3e761" url="http://rolandochecacampos.blogspot.com/2009/09/pelicula-la-era-de-la-estupidezpronto.html">			<content><![CDATA[Pronto en cines...Próximamente se estranará en forma simultánea en más de 45 ciudades de todo el mundo la película "La Era de la Estupidez (The Age of Stupid)".La película alerta sobre las consecuencias que podría sufrir la humanidad en el futuro cercano si no adopta las medidas adecuadas para detener el avance del Cambio Climático, a meses de la Cumbre en Copenhague que decidirá el futuro del planeta.En nuestro país, la ONG FAS-Panamá, realizará una campaña de "trueque" en la USMA, el día domingo 26 de septiembre; donde por 50 botellas plásticas que usted lleve, por ejemplo, recibirá un boleto para asistir al estreno de esta película.Esta es la tercera película de este tipo, siendo la primera "Una verdad incómoda", de Al Gore.¡No te la puedes perder!]]></content>
		</document>
		<document id="b823f5a557482dfde096dde1c3fbc109" url="http://rolandochecacampos.blogspot.com/2009/09/realidad-del-sistema-educativo-panameno.html">			<content><![CDATA[TRANSFORMACIÓN CURRICULAR.Debilidades del proceso educativoIleana Gólcheropinion@prensa.com“La transformación curricular de la educación media es un hecho”, ha indicado en tono impositivo un alto directivo del Ministerio de Educación (Meduca). La frase nos preocupa por las repercusiones en el sistema educativo, hoy día sumido en una de sus crisis más profundas, sin que hasta la fecha se perciban en el horizonte los mecanismos de consenso, nueva gestión institucional y un compromiso integral de todos los sectores sociales con responsabilidades directas en el sector estratégico más relevante del país.Se entiende por diseño curricular la explicación de un proyecto educativo en los aspectos directamente vinculados a los contenidos y procesos de enseñanza y aprendizaje. Su función es la especificación de normas básicas para la evaluación y mejoramiento de los contenidos y procesos de enseñanza y aprendizaje en diversos contextos políticos y socio-económicos, y servir como código común para la comunicación entre los protagonistas del quehacer educativo.Identificamos, en principio, 10 debilidades que es necesario atender cuanto antes, si se busca un profundo proceso de calidad integral de la educación o bien colocar un parche más a los resultados más vergonzosos de la educación panameña, demostrados tanto en las pruebas internacionales como en las pruebas de admisión de las universidades nacionales.1. Luego de 14 años de ejecución de la Ley 34 de 6 de julio de 1995, que reformó la Ley Orgánica No. 47 de 1946, se requiere conocer una evaluación integral de su aplicación. Sus errores, sus aciertos, si el cambio de denominación de Educación Básica General a 11 grados de duración resultaron efectivos, evaluación de los planes, programas de estudio y perfiles de formación, evaluación de su personal docente y del aprovechamiento de su gestión y presupuesto, para señalar los más relevantes. ¿Se ha realizado dicha evaluación para proceder entonces a la transformación curricular tan anunciada y lograr la indispensable articulación entre niveles?2. ¿Es correcto, académicamente hablando, comprender la transformación curricular como una mera reducción en el número de bachilleratos y el resto del sistema educativo siga funcionando igual? ¿Qué justifica que son necesarios seis y no 10? ¿Qué ocurrirá con las decenas de los bachilleratos de las escuelas particulares? ¿O a ellos se les permite otras lógicas administrativas de funcionamiento?3. ¿Es correcto darle prioridad a la transformación curricular de la educación media, si las fallas del sistema se identifican con prioridad desde la educación primaria? Sugerimos revisar los programas, cuyos enfoques metodológicos y bibliográficos datan de hace más de tres décadas. Nuestros estudiantes reflejan fallas profundas en sus capacidades de comprensión de lectura y habilidades matemáticas desde el primer grado. Si usted aspira a reformar la estructura de un edificio con sus bases carcomidas ¿qué le garantiza que tiene que iniciar por el tercer piso?4. La transformación curricular también implica una modificación de la organización académico–administrativa de las instituciones del sector en su conjunto (particularmente de la gestión institucional del Meduca) para que pueda servir a un modelo curricular de otro tipo, distinto a aquel que simplemente segmenta el conocimiento en materias separadas y que, por tanto, tiene una lógica contraria.5. ¿Es posible una transformación curricular con el mismo sistema obsoleto de enseñanza, evaluación, capacitación y supervisión, cuyas fallas y limitaciones impiden el mejoramiento cualitativo del sistema educativo?6. Panamá dispone de 13 documentos diagnósticos y pronósticos de su estado educativo. ¿Cuál se aplicará y qué nuevos paradigmas nos indicarán qué reformas sustanciales tendrá la educación primaria antes de comenzar con la educación media? ¿Qué país necesitamos para las próximas décadas? ¿Un país de administradores marítimos y bancarios o un país con un sólido sistema educativo, sin mayores diferencias entre las escuelas oficiales y particulares? ¿Cuál es el plan estratégico y las políticas educativas del ministerio y de las entidades afines luego de contabilizar docentes, aulas e infraestructura?7. ¿Es posible proponer una transformación curricular para la educación media basada en un enfoque de competencias, compromiso con resultados y formación común y espacios de diversificación (Meduca 2008: Pag. 8), cuando todos los planes y programas de estudio del nivel de Educación Básica General están elaborados y aplicados con un enfoque conductista– memorístico y basado en contenidos mínimos esenciales?8. La teoría de desarrollo curricular indica que cuando se apliquen transformaciones se deben hacer progresivamente, en planes-piloto supervisados, y proceder a su evaluación antes de aplicarlos. Desconocemos los criterios de prioridades académicas geográficas en este caso.9. ¿Es posible la transformación curricular de la educación media sin un departamento de investigación educativa y de evaluación (solo hay un funcionario), que brinde lineamientos estratégicos y políticas educativas a largo plazo, que evalúe y supervise el sistema, con un manual de procedimiento institucional?10. El presupuesto del Meduca es el segundo más alto en América Latina. Paradójicamente, ocupamos el penúltimo lugar en comprensión lectora y en habilidades lógico-matemáticas.Los datos hablan por sí solos. Tal vez la cifra de 142 millones de dólares reportados por el ministerio desde 2000 hasta 2007 en materia de repitencia (indicador más elocuente de la ineficiencia interna del sistema), en la primaria, premedia y media, algún día haga reflexionar a las autoridades educativas, a la empresa privada, a los 30 gremios educativos, a las universidades formadoras de educadores y, sobre todo, a los propios estudiantes y madres y padres de familia.La Prensa / 23-9-2009]]></content>
		</document>
		<document id="71e14570f3ba66cd77104c9ea7a5e749" url="http://rolandochecacampos.blogspot.com/2009/10/conferencia-de-al-gore-en-panama-30-de.html">			<content><![CDATA[Crisis ambiental, con carga moralAl Gore, ex vicepresidente de Estados Unidos y premio Nobel de la Paz, dio el miércoles la conferencia sobre el cambio climático: ‘Una verdad incómoda’.Durante casi tres horas, la audiencia contempló los efectos que el cambio climático ha ejercido sobre el planeta.La palabra crisis, tanto en inglés como en español, transmite sentimiento de alarma. Pero, en japonés y en mandarín, esta palabra encierra significados con dos caracteres: peligro y oportunidad. Así inició Al Gore, ex vicepresidente estadounidense y premio Nobel de la Paz, su conferencia sobre el cambio climático titulada: “Una verdad incómoda”.La cita ambiental fue en el Teatro Anayansi, a las 2:00 p.m., el pasado miércoles. Aunque no fue un lleno total, los asistentes no podían evitar romper en aplausos vociferando expresiones como “¡bravo!” cada vez que Gore recalcaba el deber que los países –a través de leyes y tratados– y las personas tienen para con la conservación del medio ambiente.Durante dos horas y media de conferencia, y un breve período de preguntas y respuestas, Gore habló del impacto que los seres humanos ejercen sobre el medio ambiente citando estremecedoras cifras. Entre explicaciones de términos como atmósfera, efecto invernadero y cambio climático, el expositor no escatimó a la hora de señalar culpables: los 6 mil 800 millones de habitantes de la Tierra que introducen a la atmósfera diariamente 9 millones de toneladas de polución, causando un aumento de CO2 que produce un desbalance aumentando la temperatura y produciendo el efecto invernadero .“Esto no es un asunto político ni ideológico: es un asunto moral, ético. Es un asunto que afecta la supervivencia de la civilización humana y, para la presente generación, fallar en la obligación moral sería el acto más inmoral y poco ético en la historia de la humanidad”, declaró Gore, refiriéndose a la crisis climática.La conferencia fue dedicada a la memoria del ex presidente Guillermo Endara, a quien Gore calificó como “un hombre inteligente, gran líder y padre de la democracia panameña”.Ver más en www.prensa.com del 2 de octubre de 2009LA PRENSA/David Mesa/EFE1272788MELISSA PINEL Z.mpinel@prensa.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>