<author id="3acdef93a15eab2cc44d8cb763d1f2fb" url="andresvillaliteratura.blogspot.com" feed="http://andresvillaliteratura.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="9340b4e1ccc6236ec2c7707e95444022" url="http://andresvillaliteratura.blogspot.com/2012/09/literaturas-de-andres-villa.html">			<content><![CDATA[ Correoso Arrabal Ardiente Runnels El Verdugo del Yankee Strip, PerdedoresLa Nueve]]></content>
		</document>
		<document id="37cc700515009ea9094485dfed89d57a" url="http://andresvillaliteratura.blogspot.com/2012/10/blog-post.html">			<content><![CDATA[Andrés Villa autorRan Runnels, ni bendito, ni maldito,  fue  un Rangers de Texas al  que una empresa de Nueva York a mediados del siglo XIX le dio la tarea de limpiar de bandoleros el Yankee Strip,  un importante y  angosto camino entre dos mares,   que atravesaba el istmo de Panamá,  la parte más estrecha del continente americano. Eran tiempos en que los ataques a los viajeros se castigaban con la muerte. Runnels armado con sus pistolas colt y con sogas que terminaban en un fatídico lazo corredizo colgó  a  un número de bandidos que  con lo años  sigue creciendo. Una nueva ciudad construida para que sirviera de terminal a una  línea de tren,  el fabuloso Río Chagres, a sus orillas,  un poblado  sin Dios ni Ley del que salía un camino con cruces de piedra que terminaba en la siempre importante ciudad de Panamá  sirven de escenario para las aventuras de un vaquero  en  una infernal selva plagada de peligros.  Un libro que busca rescatar de las  brumas  de las leyendas  relacionadas con el Canal de Panamá a un personaje al que algunos historiadores  lo  visten  con la  aureola de héroe y considerado  por otros como  un  despiadado verdugo  que dio inicio a  una larga lista de intervenciones  norteamericanas en Panamá. e Runnels El Verdugo del Yankee Strip]]></content>
		</document>
		<document id="543407423fdf0899506c49185758c422" url="http://andresvillaliteratura.blogspot.com/2012/10/novela-la-nueve.html">			<content><![CDATA[Autor: Andrés VillaLa Nueve es una novela que muestra la violencia que desatan la pandillas juveniles en la calles de los barrios populares de cualquier ciudad de Latinoamérica.Su título hace referencia a una pistola nueve milómetros. ¿Por qué una nueve milímetros? Es el arma de moda, la más popular, la más negativa, letal; Negra, descascarillada, pesada, herrumbrosa, pero bella según el punto de vista de dos menores de edad, Dumbo y Calitìn, personajes que al tenerla entre sus manos, enseguida se vieron arrastrados en una violenta vorágine de hechos que cambiaron sus vidas para siempre.La obra es una crítica a la violencia, pero contada desde adentro.Dumbo, Calitín y Roberto forman parte de una pandilla de menores de edad, donde jugarse la vida, por una pistola o un kilo de drogas, será la estrategia para sobrevivir.El autor cautiva al lector combinando a un narrador - de lenguaje literario – con diálogos propios de la calle. Treinta y dos Capítulos cortos, suman 111 páginas de lectura cargada de acción con un inicio impactante, contenidos muy descriptivos y un final inesperado."La obra recrea en la mente del lector los escenarios y vivencias de sus protagonistas"Todo escritor busca domar la fantasía y crear una historia original, pero muchas veces se ve superado por la realidad que aflora en las páginas escritas.Aunque aquí todo es ficción y cualquier parecido con los hechos o personajes reales son pura coincidencia.La Novela La Nueve la podrás adquirir en las Farmacias Arrocha (San Francisco, Obarrio, El Dorado, Paitilla Los Andes y Vía España), en los Supermarcados Ribas Smith y en la Librería El Hombre de la Mancha a un precio de B/.10.00Pero si desea ‘oler’ la pólvora de los primeros capítulos, también se pueden leer en Internet, en la dirección:http://novela-lanueve.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="77fc27aea24e4be39936dd7b3e2ef9de" url="http://andresvillaliteratura.blogspot.com/2012/10/perdedores.html">			<content><![CDATA[Autor: Andrés VillaEl mundo está lleno de perdedores. Camine por las calles de la ciudad y los encontrará, y los verá pasar a su lado. Cuidado que usted o Yo formamos parte de esa legión de fracasados.Un loco que baila en la calle, un saltimbanqui en el semáforo, un drogadicto que sufre los rigores de la fuerza de la gravedad, un asesino que regresa a la escena del crimen tras décadas de pesadillas, un ciego que se las arregla para ganarse la vida, o un personaje literario que sueña con un pedazo de queso y muchos otros son los protagonistas delos cuentos de Andrés Villa.El autor insiste que aunque son perdedores sus historias merecen ser contadas y que captarán su atención y hasta su admiración, en un efímero momento de triunfo.Visita la páginahttp://perdedores-cuentos.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>