<author id="3ae1fa7a1a24207643b9886c2097b423" url="asiafanspanama.blogspot.com" feed="http://asiafanspanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="c7bdc93ecb31afae46ff1dbaf30e2f3" url="http://asiafanspanama.blogspot.com/2010/03/big-bang-banda-coreana.html">			<content><![CDATA[Big Bang es una banda Coreana (Corea del Sur) de hip hop, R&B y Kpop; que debuto por primera vez en el 2006 bajo la casa productora YG Producciones. Estos cinco chicos tomaron gran popularidad en Corea llegando a estar entre las mejores bandas del país, en mi opinión tan famosos como Súper Junior (ciertamente tengo mis carpetas llenas de calcomanías con sus fotos). Su fama fue total gracias a un documental que trasmitieron en Corea sobre como fue el sistema de escogencia y preparación de los chicos antes de debut, algunos de los cuales ya tenían en algún grado reconocimiento como artistas. Su primer single The First, fue lanzado en Agosto del 2006 posee un cover de una excelente canción de Marron5, This love (L), el cual fue todo un éxito. Big Bang también a trabajado con otra bandas del medio Coreano, como las talentosas 2NE1 con la canción "lollipop".Bueno chicas a los que nos interesa! (xD). Los guapísimos, sepxis y talentosos integrantes.G-Dragón (el líder) su nombre verdadero es Kwon Ji Yong (Yong en Coreano es Dragón), es casi siempre el compositor de la banda.Tae YangTOPSeungRiDaeSungMi canción favorita “Haru Haru” (Día tras día) el vídeo es un poco triste pero precioso.Gracias a mi amiga María por recomendármelos, te re quiero (<3)>]]></content>
		</document>
		<document id="ea50d42371bb0c6380ca3fb358620ab1" url="http://asiafanspanama.blogspot.com/2010/03/big-bang-parodia-de-coffe-prince.html">			<content><![CDATA[Tenía tiempo sin escribir aquí, pero no quiero dejar tirado el blog y más por el apoyo que eh recibido, que me parece increíble, pero me dejan comentarios los cuales amo y agradezco de corazón. (L) Primero que todo, se a acabado la euforia Mi Adorable Sam Soon en Panamá pero claro algunos quedaron (O_O WTF! Que corto!) Con ganas de mas pero como se dice por hay lo bueno se acaba pronto D: Lastimosamente el dorama ya acabo pero siento que todo esto a traído cosas muy buenas, por que presiento que muchas personas fueron atraidas un poco mas este mundito de el drama asiático, personas que nunca había visto uno, trataban de aguantar un poco el sueño, solo para ver el capitulo y escuche algunas conversaciones sobre la novela a personas de todas las edades eso me alegra que estemos buscando en el país nuevas alternativas de entretenimiento televisivo. Bueno para dejar las habladurías y poner algo divertido les dejo con esta parodia realizada por los chicos de BIG BANG (ya hable de ellos) de el dorama COFFE PRINCE. Esta graciosísimas sus actuaciones y hasta se me hace muy SLASH (yaoi, pero en personas de carne y hueso)Annyonghi kasayo! ]]></content>
		</document>
		<document id="3e8b7de9eb5b4b1f6023f6f8b02b344d" url="http://asiafanspanama.blogspot.com/2010/03/daniel-henney.html">			<content><![CDATA[“Asi me gusta cariño”Daniel Henney uno de los tíos mas sexy del mundo, esta en mi top de lo que le pido a Santa para navidad (L). Necesitaba con urgencia un post con su perfil, se que muchas me lo agradecerán… (xD) En Panamá mejor conocido como el Dr. Henry Kim en Mi Adorable Sam Soon. Nombre completo: Daniel Phillip Henney.Fecha de Nacimiento: 28 de noviembre de 1979Lugar de Nacimiento: Carson City, Michigan, EE.UU. Altura: 188 cm Peso: 72 kg Signo zodiacal: Sagitario Pasatiempos: Tocar la guitarra, baloncesto, viajar y leer.Profesión: Modelo y Actor.Familia: Padre (estadounidense de ascendencia británica), madre (estadounidense de ascendencia coreana). Educación:Instituto Carson City-Crystal, (Michigan)Universidad Alma (Por beca de baloncesto).Universidad Albion (Por beca de baloncesto.)Universidad de Illinois en Chicago, licenciado en "empresariales" (recibió una beca académica).Demostró su pasión por el teatro y el modelaje de muy pequeño, por lo que, una vez finalizada la preparatoria en la Carson City-Crystal High School, comenzó a estudiar en distintas academias para algún día ser un trabajador del arte dramático de manera profesional. Después de trasladarse a Nueva York, Henney intervino en espectáculos fuera del circuito de Broadway y estudió interpretación en el Deena Levy Theater.Después de su debut en Corea del Sur con una publicidad para los cosméticos "Odyssey Sunrise", se convirtió en portavoz de los comerciales con Jeon Ji-hyun, para las cámaras Olympus y para acondicionadores de aire Klasse. Pesar de no hablar coreano, Henney se convirtió en un nombre familiar a través de la exitosa serie de drama para televisión en Corea del Sur, Fue su papel de Henry Kim en "Mi adorable Sam Soon" lo que dejó una impresión duradera en la industria coreana del espectáculo, A pesar de no hablar coreano, Henney se convirtió en un nombre familiar. Henney consiguió un papel en un drama televisivo producido por el aclamado director SukHo Yoon, de "Four Seasons series", antes de pasar a la gran pantalla. A continuación participó en su primera comedia romántica, "Seducing Mr. Robin", realizada en 2006. Un año más tarde protagonizó la película "My Father", que lo convirtió en el primer actor nacido fuera de Corea que barrió en todos los principales premios cinematográficos del país, en la categoría de mejor actor novel.Tras su éxito en Sam Soon, no ha dejado de trabajar como actor profesional. In 2009, interpretó al Agent Zero en la película X -Men Origins: Wolverine. En la temporada de otoño de 2009, está personificando al “Dr. David Lee" en la serie de televisión CBS, "Three Rivers". El drama de ficción médico se centra en la sala de trasplantes de un hospital de Pittsburg.Este año 2010 comenzó con el proyecto de un reality (O_O) nada menos que con un reality show titulado “Daniel Henney Goes to Outback” En el show que ya ha sido completamente grabado y que tendrá 9 capítulos, seguira al famoso actor en sus actividades “normales” en un campamento (Dios yo quiero acampar con el). El show fue grabado en Australia Y sale junto a cheffs que mediante un concurso se ganaron el derecho a participar del show con Henney (Fotos de Daniel cocinando, aunque no me sepa freír un huevo yo lo amo). Solo espero que lo filmen dormidito, eso seria un regalito a mis retinas (xD). El programa empezara a ser emitido desde este 2 de Abril, via la señal de O’live TV.Dramas: Three Rivers 2009 Serie NorteamericanaSpring Waltz 2006Hello Franceska 2005 Invitado Me llamo Kim Sam-soon 2005Películas: X-Man Origins: Wolverine 2009My Father 2007 Seduciendo a Mr. Robin / Mr. Perfecto 2006Bueno llegamos a la parte que estaban esperando, donde yo saco las fotos de mi carpeta especial donde dice “SEXY HENNEY” claro no enseñare todas (=P)Se despide Tsuu* que tiene que ir a limpiar el teclado que dejo lleno de babas D:(No copiar, dar creditos).]]></content>
		</document>
		<document id="6e7ddb93e68a67501c2ac61c50b72cff" url="http://asiafanspanama.blogspot.com/2010/03/kim-sun-ah-kim-sam-soon.html">			<content><![CDATA[st1:*{behavior:url(#ieooui) } Kim Sun Ah su apodo, Tajo (buena corredora) nacida el 1 de octubre, 1975 en Daegu, Corea del Sur es una actriz y modelo. Más conocida por algunos en Panamá, como Kim Sam Soon. Es la actriz que da vida a este divertido personaje.Estudió sus años de colegio e instituto en Tokio, Japón y seguidamente acudió a la Universidad Estatal Ball en el estado de Indiana, (USA), graduándose en Piano superior. Habla coreano, ingles, japonés y algo de Mandarin. Entre sus talentos esta el piano (a diferencia de Sam Soon xD), nadar, patinaje artístico.Su primer debut, lo hizo para un comercial de Han Bul Cosmetics, 1996. Trabaja bajo la agencia SidusHQ. Ha participado en varias películas y dramas, además de comerciales de televisión, revistas de moda, videos musicales y un sin fin de proyectos. Uno de los últimos mas sonados a sido en el 2007 en el nuevo video clip del cantante Lee Ki Chan, que se convirtió en éxito rotundo de principios de verano. Se comenta, una relación, con el actor Gong Yoo perteneciente a su misma agencia, SidusHQ, con el que ha protagonizado 2 películas y al que le une una estrecha amistad y según la prensa algo más, así como su relación con Hyun Bin (Su coprotagonista en Mi adorable Sam Soon), en donde la diferencia de edad parece haber levantado las simpatías de sus fans. Otros datos:Altura: 170cm Peso: 50kg Signo zodiacal: Libra Grupo sanguíneo: AFamilia: Padres, hermana menor, hermano menor. El 7 de mayo del 2008, participo en el drama "When it’s at night", que se grabo en Japón. Para ello Kim Sun-ah vistió un kimono por primera vez.Sacrificios de una buena actriz:Para su papel de Kim Sam Soon como exigencia del guión engordo 20 kg y luego de recuperar su peso normal y mas recientemente en su papel para City Hall tuvo que bajar cinco kilos mas y cortar su preciado cabello largo para la serie. El personaje es una mujer que comienza como secretaria en el gobierno local, trabaja para el alcalde. Su madre la cría sin la figura paterna y progresa con éxito, pues aprueba todos sus exámenes en leyes.Después de un breve receso desde su último drama “City Hall“, realizó dos sesiones de fotos, una para la revista Harpers Bazaar de Korea y otra para la revista ODINA de Japón. En ambas sesiones que saldrán al público en el mes de Enero del 2010. NO COPIAR INVESTIGACION Y REDACCION ORIGINALES.]]></content>
		</document>
		<document id="5ca5331e7d71031888953f416b905fd8" url="http://asiafanspanama.blogspot.com/2010/03/live-action-y-doramas-diferencias.html">			<content><![CDATA[ De un manga, a un anime y de este a un dorama o live action hay muchas historias que comienzan siendo un manga, pero debido a su éxito de ventas, deciden ir mas aya y darle “vida” a una historia hecha en papel, con actores de carne y hueso interpretando los papeles. Saber si una historia se convertirá en live action o dorama, en mi opinión tiene que ver con la audiencia que lo ve y la trama en esencia. Pues no es lo mismo hablar de dramas televisivos y live o películas. Aclaremos este punto primero, veremos que nos dice google-sama:Drama (Dorama) es el nombre que tienen en Japón las series televisivas de imagen real, que en este caso son telenovelas japonesas. Forman parte de la programación diaria. Todas las cadenas producen diversas telenovelas de diferentes temas: romance, comedia, terror, policíaco...Live Action es un término utilizado para referirse a trabajos en donde actúan actores de carne y hueso, a diferencia de la animación. El "live action" suele ser la norma en películas y video, por lo que el concepto puede resultar superfluo.Un ejemplo de un live action Americano de un dibujo animado es el de los Pica Piedras.Bueno la diferencia es clara, los doramas son más parecidos a novelas, los live mas parecido a películas, pero ambas pueden surgir de mangas y animes. Entre los live action mas famosos están los 3 basados en el manga y anime Death Note y los dos respectivos de la historia de manga y anime NANA. Un caso aparte son ahora los doramas que se convierten en anime, como es el caso de del exitoso drama coreano Fuyu no Sonata, más conocido como Winter Sonata o Winter Love Song. La compañía coreana Key East firmó un acuerdo con la compañía japonesa Total Promotion para producir y financiar la animación de este.]]></content>
		</document>
		<document id="6df0941deaa67b7f234dbcb1601adb90" url="http://asiafanspanama.blogspot.com/2010/03/mi-adorable-sam-soon-en-sertv.html">			<content><![CDATA[Estoy tan feliz, que a pesar de tener ideas de borrar este blog aquí estoy escribiendo una entrada. Mi felicidad es completamenta gracias a SERTV (Sistema Estatal de Radio y Televisión) (L) No tengo palabras para expresar el amor que les profeso de ahora en adelante. Mirando televisión (cosa que no hago casi nunca) veo algo increíble, estrenaron uno de los doramas coreanos más famosos y maravillosos, con la Actuación de una de las mejores actrices coreanas Kim Sun Ah. Mi Adorable Sam Soon (My name is kim Sam- soon) de Lunes a Jueves 10:00 pm. Mis más sinceras felicitaciones para este canal estatal, que una vez más me sorprende de manera agradable, siempre trayendo programación de altura.Yo debo confesar que me eh visto “Otoño en mi Corazón” y “Sonata de Invierno” mil veces en este canal.Como debo aclarar siempre los doramas ya sea japoneses, coreanos, taiwaneses no son lo mismo que las novelas occidentales (Dios nos libre). Las novelas latinas son toda la misma historia aburrida rutinaria insípida con una trama y argumento carente de valor. Ejemplo clásico: Chica pobre se enamora de el chico rico este la usa luego la deja embarazada y sola, triste y luego regresan y felices todos para siempre. Y así son las mismas cosas todas.Esta en cambio es una historia preciosa, fresca y que te hará reír de principio a fin con una protagonista muy carismática.Mi Adorable Sam Soon Argumento: (Wiki-SAMA)Kim Sam-soon acaba de perder a su novio. Con el corazón roto y adolorida trata de seguir adelante. Su madre le organiza citas a ciegas con hombres solteros para que al fin se case pero Kim Sam-soon sabe que lo tiene un poco difícil: está ya en los treinta, tiene un horrendo nombre que odia desde que era una niña y, por si fuera poco, está rellenita. Kim Sam-soon, pastelera de profesión, comenzará a buscar un nuevo trabajo y el azar querrá que conozca al atractivo Hyun Jin-heon quien se convertirá en su nuevo jefe. Sin embargo, este hombre tiene un carácter frío y un doloroso pasado que volverá al presente poco a poco, arrastrando a Kim Sam-soon con él. Los enredos, las confusiones y los choques entre personajes crearán divertidas situaciones así como brotes de amor y comprensión.Tiene 16 episodios:1.- La Vida es como un bombon de chocolate, una caja llena de chocolate.2.- ¿Debemos intentar salir?3.- ¡Por favor, enseñame a escribir un contrato marimonial!4.- La Vida es como un bombon de chocolate.5.- El Amor es infantil.6.- Calorias de besos, calorias de amor.7.- Magdalena, en busca del tiempo perdido.8.- Papá, ¿porque es tan duro enamorarse?9.- ¿Son mis sentimientos una broma para ti?10.- Mi nombre es kim Hee-jin.11.- Capitulo II12.- ¿Y qué¿ ¡Solo tengo 30 años!13.- La manera de romper con ella...14.- Fundamentos para salir.15.- Las anticuadas reglas del amor.16.- Vamos a amar como si nunca nos hubieramos herido.Producción:Productor: Kim Sa Hyun Director: Kim Yoon Chul Guionista: Kim Do Woo Premios Obtenidos:42º THE PAEKSANG AWARDS: - Mejor drama - Mejor guión: Kim Do Woo - Mejor pareja: Hyun Bin y Kim Sun Ah - Mejor reparto MBC AWARDS 2005: - Mejor actor revelación: Daniel Henney - Premio de popularidad: Igualdad de votos para la pareja protagonista, Hyun Bin y Kim Sun Ah - Mejor pareja: Hyun Bin y Kim Sun Ah - Premio de excelencia: Jeong Ryeo Won - 1er premio de excelencia (Masculino): Hyun Bin - 1er premio de excelencia (Femenino): Kim Sun Ah - Premio honorífico: Kim Sun Ah(SDA) SEOUL DRAMA AWARDS 2006.Tracklists:She is - ClazziquaiGo byul - Jo Yong WonEe byul mot han ee byul - Ji Sun from LoveholicGo byul - Lee Hae NaBe my love (feat Lee Seung Yul)- ClazziquaiGravity - Lim Soon BumInside my heart - Kim Jung EunBo nael soo uhb neun sarang - JustBonbons au chocolatGracias SERTV por el esfuerzo de llevar televisión de altura al país, por apoyarA los jóvenes sobresalientes del país y traer un aire mas fresco eh innovador aLa televisión panameña.EDIT: Debido al exito que presento el dorama en el paìs, SERTV a vuelto a trasmitir el dorama desde el 8 de Marzo en horario de 8:00 a 9:00 PM.]]></content>
		</document>
		<document id="c7d411c19b0fa7597ee849fd598f5ff6" url="http://asiafanspanama.blogspot.com/2010/03/tu-nombre-en-coreano.html">			<content><![CDATA[Eh aquí un truco súper fácil para convertir tu nombre en coreano :3 a mi por lo general me encanta poner mi nombre en otros idiomas, pues no me gusta el original xD- 0: Park- 1: Kim- 2: Shin- 3: Choi- 4: Song- 5: Kang- 6: Han- 7: Lee- 8: Sung- 9: JungMedio Nombre : El Mes de nacimiento.- 1: Yong- 2: Ji- 3: Je- 4: Hye- 5: Dong- 6: Sang- 7: Ha- 8: Hyo- 9: Soo- 10: Eun- 11: Hyun- 12: RaeNombre : El dia de tu nacimiento.- 1: Hwa- 2: Woo- 3: Joon- 4: Hee- 5: Kyo- 6: Kyung- 7: Wook- 8: Jin- 9: Jae- 10: Hoon- 11: Ra- 12: Bin- 13: Sun- 14: Ri- 15: Soo- 16: Rim- 17: Ah- 18: Ae- 19: Neul- 20: Mun- 21: In- 22: Mi- 23: Ki- 24: Sang- 25: Byung- 26: Seok- 27: Gun- 28: Yoo- 29: Sup- 30: Won- 31: SubEl mió quedaría Park Eun Hwa lo cual es una cucada, me encanto. (L)Y el vuestro ¿?]]></content>
		</document>
		<document id="62e8280cd9e41f0cc2eebe07f56c9cae" url="http://asiafanspanama.blogspot.com/2010/03/yoon-eun-hye.html">			<content><![CDATA[Después de haber visto Princess Goong (La horas de la princesa) que se convirtió enUna de mis historias favoritas por hay después dejo una entrada explicando mejor deque va la historia; me cautivo el carisma de esta chica y no pare hasta ver sus demás doramas y aquí dejo claro yo merezco un premio, no saben ustedes pero yo me visus 3 doramas todos por YOUTUBE si, capitulo por capitulo hasta terminar, perovalió la pena esto es todo por amor al arte como dicen. Aqui un poco de su trabajo como modelo. *click para agradar las imagenes*Aquí un poco mas de información de esta Linda chica. (media lesbi yo, pero me encanta).Nombre: ??? / Yoon Eun HyeProfesión: Actriz, cantante y modeloFecha de nacimiento: 3 de Octubre de 1984Lugar de nacimiento: Seúl, Corea del SurAltura: 1.68cmPeso: 50kgSigno zodiacal: LibraGrupo sanguíneo: OEducación: Instituto Joong Kyung, Universidad Kyung Hee Cyber, (graduada el 26 de febrero de 2007)en Administración de Empresas, especializada en Administración TurísticaPasatiempos: Ver películas, escribir cartas y la fotografíaTalento: Arte y crear dibujos animadosReligión: Cristiana católicaEstado Actual: SolteraDramas:My Fair Lady (2009)The 1st Shop of Coffee Prince (2007)The Vineyard Man (2006)Princess Goong (2006)Rainbow Romance (2005)Peliculas:The Legend of Seven Cutter/Escaping from Charisma (2006)Emergency Act 19 (2002)Estos los doramas que me eh visto de ella: Princess Goong, Coffee Princess & El Hombre del Viñedo Si alguno le interesa saber mas sobre los Doramas, Japoneses, Taiwáneses,Coreanos etc… me deja un comentario aquí y yo respondo gustosa sus dudas (:]]></content>
		</document>
		<document id="6b9c5a1dc74d2102688b8002a0e346d6" url="http://asiafanspanama.blogspot.com/2010/04/dream-concert.html">			<content><![CDATA[Típico de mi desaparecer por un tiempo, pero mis disculpa a todos, por no postear. Comenzare con una noticia interesante, por lo menos para mí. (:P)El próximo 22 de Mayo se presentara en Corea un evento super, mega, ultra EPIC! (L) para los aficionados del k-pop. Cerca de veinte de los artistas más populares de Corea actuando en un escenario delante de un público de cerca de 40.000 personas.  “Dream Concert” es su nombre , se ha previsto celebrar en el Estadio Mundialista de Seúl y será grabado para su futura emisión por la SBS. Entre los confirmados están: Super Junior, SNSD, 2PM, WonderGirls  entre otros 20 artistas más.También les dejo este video de la banda 2PM con su single Heartbeat que les dio su gran salto de popularidad, ya que llegó al numero uno en las listas de ventas de Corea.Luego como regalito extra por esperar que me dignara a escribir algo, les dejo este wallpaper de Daniel Henney (sepsi) y también icons para que pongan en el display, gracias a Esbelis linda que me los regalo. Y los comparto con ustedes.  ]]></content>
		</document>
		<document id="5400da33f58ffcfd1153fc7f050b5aba" url="http://asiafanspanama.blogspot.com/2010/04/sonata-de-invierno_02.html">			<content><![CDATA[Sonata de invierno pertenece a un conjunto de 4 dorama que hacen referencia a las cuatro estaciones del año (Aroma de Verano, Otoño en Mi Corazón, Vals de Primavera) es uno de los mas famoso en Corea y a nivel mundial muy reconocido, su hermoso paisajes mezclados con la música melancólica capturan la imaginación gracias al trabajo magistral de su director y las maravillosas actuaciones. Argumento (contiene spoiler)Jun-Sang Kang y Yoo-Jin Jung se conocen en el autobús que los lleva al colegio (Éste se encuentra en un pueblo). Jun-Sang es un nuevo estudiante llegado desde el Colegio de Ciencias de Seúl y es un chico bastante apático(fue al pueblo en busca de su padre bilogico). Aunque él y Yoo-Jin son muy diferentes, y al principio no se llevan muy bien llegan a enamorarse poco a poco.Por desgracia, Jun-sang muere teóricamente en un accidente de coche. Diez años después, Yu-jin es diseñadora de interiores y mantiene una romántica historia con su compañero de clase, Sang-hyeok. La empresa de Yu-jin firma un contrato de trabajo con una estación de esquí y resulta que la empresa que lleva el proyecto de remodelación la dirige el primer amor de Yu-jin, que supuestamente había muerto en el accidente de coche. Yu-jin no puede creer lo que ven sus ojos cuando asiste a una reunión de negocios con su primer amor y queda pasmada al ver que el hombre conocido como Lee Min-hyeong no la recuerda. Yu-jin nunca superó su primer amor y está ahora desconcertada entre el hombre que tanto se parece a Jun-sang y su novio actual, Sang-hyoek.No voy a poner mas no quiero spoiletearlo pero, si quieren leer mas de la sinopsis (aquí)OpiniónEste dorama es lacrimógeno pero hermoso, no se puede negar, yo casi siempre busco drama que me hagan reír, pero de vez en cuando me topo con uno que me hace llorar e igual lo amo a pesar de que soy anti Romeo y Julieta, ya que las historias trágicas de amores imposibles me hastían pero esta es la excepción a la regla. Mis escenas favoritas son las de la adolescencia, cuando están en el colegio, ya en la etapa adulta se me hacen sufridos los capítulos, es cuando todo es llanto y entras en la desesperación de los protagonistas (._.).En cuanto a las actuaciones son excelente, me trasmitieron muchas emociones, pero claro mi preferido es  Bae Yong es mi Johnny Deep Coreano (xD).En cuanto a la música, me enamore de “My Memory” desde el primer instante en que lo escuche, fue amor a primera estrofa, tendría 14 años y supe que amaría esta canción por siempre. Es simplemente perfecta para la historia y le da el toque de melancolía y esperanza a la vez. Otra canción que me encanto fue sonata de “La primera vez” me gusto como el protagonista explica que siempre hay primera veces y lo importante de ellas. Only You en violín y piano  merece un premio es una melodía encantadora y emocional.Datos:Titulo: ????  (Gyeoul Yeonga)  Winter SonataEpisodios: 20Autor: Oh Su Yeon Productor: Yun Seok-hoEscritores: Kim Yun Hee/Yun Eun KyungProducida en: Corea del SurTransmitida: entre el 14 de enero y 19 de marzo del 2002.Sitio Web: http://drama.kbs.co.kr/winter (coreano)Reparto:Bae Yong Joon como Jun Sang Kang/Min Hyung Lee Choi Ji Woo como Yu-jin Jung Park Yong Ha como Sang-Hyuk Kim Park Sol Mi como Che-lin Oh Lee Hye Eun como Jin-Suk Ryu Seung Soo como Yong Kuk Jung Dong Hwan como el padre de Sang Hyuk Lee Hyo Chun como la madre de Sang Hyuk Yoo Yul como el conductor de radio Kim Hae Sook como la madre de Yu-jinSoundTracks:???? ???? (Desde El Principio Hasta Ahora) - interpretada por Ryu My Memory - interpretada por Ryu ?? (La Primera Vez) ???? (Sólo Tú) - interpretada por Ryu ???? ??? (Desde El Principio Hasta Ahora) - versión instrumental ?? ? ?? ?? (El Amor Que No Puedo Dejar Ir) - interpretada por Seon ?? (El Comienzo) ???? (Sólo Tú) - versión en piano y violín ??? (No Olvides) - interpretada por Ryu ?? (Amada) - interpretada por Ryu ??? (La Violeta) - interpretada por Ryu ???? Geudaeman'i (Sólo Tú) - versión en piano ?? (La Primera Vez) - versión en piano??? (La Violeta) - versión instrumental Como dije en un artículo anterior; La compañía coreana Key East firmó un acuerdo con la compañía japonesa Total Promotion para producir y financiar la animación de sonata de invierno para convertirla en anime.Desde el próximo Lunes 5 de Abril en horario de 8-9pm en las pantallas de Panamá por SERTV.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>