<author id="3ca6cdd3f6875891f5abce4b3439c820" url="absurday.blogspot.com" feed="http://absurday.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="828bff01a7b0e97b5196f042cb461a4c" url="http://absurday.blogspot.com/2013/05/lifes-too-short-to-wear-boring-clothes.html">			<content><![CDATA[Como ya les he comentado alguna vez, soy abogada. Mi trabajo involucra, normalmente, horas en los Juzgados, con uno que otro Juez, Secretario, colega, persona random mirándome de arriba/abajo y haciendo juicios de valor sobre lo que tengo puesto. Se espera que las uñas no estén muy largas, los aretes no sean muy grandes, las joyas sean mínimas (si se puede usar perlas todos los días, pues mejor), los colores sean sobrios (crema, azul y negro preferiblemente), los zapatos sean cerrados (y altos, sobre todo altos. Pero no tan altos. Medio altos) y el cabello este recogido. Al menos, eso decían mis profesores en la universidad. ¿Exagero? Bueno, un poco. Esto es lo que se espera, sí. No me pueden decir que no porque he sido parte de bastantes conversaciones al respecto, he escuchado Jueces, Magistrados, periodistas, etc, hablar sobre cómo deben vestirse las mujeres para trabajar (se sorprenderían si les digo que tan discutido es el tema).Yo misma he caído en la trampa. Pasé de la libertad absoluta de la universidad (chancletas, jeans, un top cualquiera), a la rigidez de los suits. Falda y saco. Pantalón y saco. Traje y saco. Me compré un collar de perlas (Y que conste que me encantan las perlas). Desterré todos mis zapatos abiertos del closet.Llegó un momento donde casi que tenía problemas para encontrar ropa para salir de noche. Toda mi ropa era seria, formal…ropa de trabajo.Eso era lo que se esperaba de mí. O, al menos, eso pensaba yo.Pero resulta que a nadie le molesta si uno, con ese traje negro, se pone unos zapatos rojos. Nadie se fija si tu cabello esta suelto. Algunas cosas (los zapatos cerrados son un must), son más importantes que otras. Otras, están simplemente en tu cabeza. (Y en la cabeza de algunos, no vamos a negarlo, pero esos no son la mayoría). A nadie le importa que le pongas un poco de personalidad a tu outfit.Me tomó bastante tiempo descubrir esto. Bastante tiempo comprar tops y camisas de colores y collares grandes de esos de moda. Bastante tiempo para, como hoy, combinar con un pantalón negro y un saco negro, un top verde y una correa rosada.Pero, bueno, a todos los llega el momento ese donde nos damos cuenta que sí, la vida en verdad es demasiado corta como para usar ropa aburrida. Y, pues, todo el mundo se merece una correa rosada. Ah, y rosada fosforescente, eh. ]]></content>
		</document>
		<document id="941074a787aee51f6f8948c6843e087c" url="http://absurday.blogspot.com/2013/05/yo-edito-tu-editas-el-editanosotros.html">			<content><![CDATA[The first draft of anything is shit, dijo Ernest Hemingway, hace ya bastante rato. No voy a ser yo la que le quite razón a Hemingway, pero me parece que hay que ir un poco más allá. El segundo también lo es. Y posiblemente el tercero. Es por ahí, después de la tercera edición, cuando uno comienza a darse cuenta de que es lo que quería decir, y cómo hacer para decirlo.Empieza, eh. No lo sabe ya. Ve el camino (y esto es, normalmente, lo más difícil). Todavía hace falta más edición para poder plasmar eso que, por fin, uno puede visualizar. ¿Quieren ser escritores? He tenido la oportunidad de que alguna gente me pida consejo sobre este tema, como si fuera un tema del que alguien pudiera dar un buen consejo, o como si yo, horror de horrores, supiera algo de esto. No me considero particularmente calificada para dar consejos, pero si me gusta divagar sobre lo que siento y pienso. A veces, eso termina ayudando.Escribir es una cosa que suena glamorosa. Suena a pura inspiración. Lamento decirles que no es así. No realmente. No es un trabajo fácil. Alguna gente les mentirá, dirán, claro, escribir es solo sentarse y poner en papel lo que salga. Y si, muchas veces, eso es escribir. Pero eso no es ser escritor.No, ser escritor es una cosa bastante más complicada. Es escribir, la primera vez para entender, porque, en algunas ocasiones, las historias parecen estar escribiéndose solas, los personajes hablando a través de uno y, en medio de este proceso maravilloso y complejo y que no pretendo comprender a veces no hay tiempo para pensar, mucho menos para entender. La segunda vez es para corregir errores gramaticales, o de prosa. De la tercera en adelante, ahí es cuando uno comienza a darle forma a lo que uno, de verdad, quería decir. Conozco bastantes escritores que odian el proceso de edición. No voy a mentirles ahora y decirles que yo soy una fanática (todo sería mejor si hiciera la investigación ANTES del primer draft, pero bueno, bad habits die hard), pero si les voy a decir que estoy comenzando a apreciarlo. Pueden salir cosas buenas en el primer draft, sí, pero de la edición…de ahí salen cosas brillantes.Es algo así como carpintería. Pero esto, esto lo dejamos entre nosotros, eh. A los demás, a los demás le podemos decir que es fácil. A los que prefieren leer, y nunca, pero nunca, lo van a intentar, no tenemos que decirles que mientras más fácil de leer es, más difícil de escribir fue.No, como bien dijo, otra vez, Hemingway: It's none of their business that you have to learn to write. Let them think you were born that way.]]></content>
		</document>
		<document id="8e3452adc9c887367b47f8d4a6c8a723" url="http://absurday.blogspot.com/2013/06/cada-historia-novela-es-diferente.html">			<content><![CDATA[Una vez que termines tu primera novela, el resto es fácil, me dijeron. La difícil es la primera. Luego ya la agarras el gusto al asunto. Todo se vuelve más fácil.HA.Mentira podrida. En serio. La mentira más grande que me han dicho jamás. Llevo ya dos novelas completas (una en ingles que escribí hace mucho tiempo, mas como práctica que cualquier otra cosa y nunca más he volteado a ver, y una en español a la que le acabo de poner el punto final hace poco),  la mitad de otra que abandone porque la historia se me salió de las manos, y otra más, en inglés, en la que estoy trabajando en este momento, y si algo he aprendido es que todas las historias son diferentes. Todos los procesos son diferentes.Algo así como los hijos. No te salen dos iguales. Y no digo solo que los procesos difieren de escritor a escritor, no. A veces difieren hasta de novela a novela. (La mayor parte de las veces, pero ser honestos) Algunas necesitas planearlas más o llegas al capítulo trece y te das cuenta que vas a tener que volver a escribir todo. Otras medio que te van saliendo con una planeación básica. Hay unas que escribes a cuentagotas. Otras en la que no puedes parar de escribir.Es que, en el fondo, escribir es una cosa medio mágica. Nunca se aprende a escribir. Mucho menos se descubre los pasos para escribir una novela. No hay una receta a seguir: una pizca de esto, una cucharadita de aquello, y ya está. Ya sé que esta no es una opinión popular. A mí me gusta pensar que se mejora. Pero, que aburrido seria aprenderlo todo. No habría razón para escribir. No habría experimentos. Y creo que tampoco habría novelas buenas. Todas serian iguales. De A a B y de B a C, siempre de la misma manera.Ah, no. Así ni juego. A mi déjenme con mis problemas. Con mis sufrimientos. Con mis historias. Y si cada una quiere ser diferente, torturarme de una manera  disímil, pues, so be it. Mejor así. ]]></content>
		</document>
		<document id="5862b12ded42a49c23f74757f074cf7c" url="http://absurday.blogspot.com/2013/06/hay-vida-despues-del-final.html">			<content><![CDATA[Acabo de poner el punto final en mi novela. Así, el punto final final final. No creo que haya más que decir. Quizás necesite algo más de edición, a lo mejor se me hayan olvidado trescientas tildes, todas mis comas estén mal puestas o Word no me haya corregido alguna palabra inventada, pero…terminé. It’s done. C'est fini. La historia se acabó.  No hay más que contar.Me cuesta admitirlo, eh. Más de lo que se imaginan. Siete meses con esta historia y los personajes se han vuelto mis amigos. Durante meses he pensado en ellos en los momentos más extraños (justo cuando me voy a dormir, en la ducha, en medio de leer otro libro),  he sufrido sus penas, me he regocijado con sus dichas.  Se lo que piensan, siento lo que sienten. Son parte de mí. Diría que son como mis hijos, pero, de alguna forma, me imagino que son más que eso.  Los hijos se van. Descubren su propia vida y nos abandonan, para vivirla. Los personajes, pase lo que pase, se quedan con uno para siempre.Tal vez por eso la sensación es algo bittersweet.  Por un lado, estoy tan feliz de haber terminado que tengo ganas de ir a tomarme un trago de whisky (Odio el whisky). Y, por otro, quiero inventarme otro problema, introducir otra situación,  hacerlos que se queden conmigo. Al fin y al cabo, son míos. Nadie los va a querer como yo. Nadie los va a apreciar como yo.A nadie le van a dejar un hueco en el alma como a mí.Yo, que pasé meses de meses investigando para que caminaran por los lugares donde debían caminar, se vistieran como debían vestirse. Para que fueran los personajes que debían ser. Yo, que me invente nuevas formas de decir lo mismo solo para ellos. Yo, que debatí conmigo misma sobre ese final, incontables veces.Pero ya se han ido. Puedo sentirlo. Ya no son míos. Todavía no son de alguien más, porque nadie los ha leído, pero ya no son simplemente míos. Se van. Me dejan un hueco que solo se una forma de llenar.Seguir escribiendo. ]]></content>
		</document>
		<document id="3edff3432cdd60a9c02c75f6b5c5a640" url="http://absurday.blogspot.com/2013/07/murphy-was-optimist.html">			<content><![CDATA[Si algo puede salir mal, saldrá mal, dijo Murphy, hace mucho tiempo, en una galaxia muy, muy lejana. Bueno, en verdad, seguramente no estaba ni tan lejos, porque el condenado de Murphy era panameño, cosa que no debería ser ni sorprendente, porque, como ha demostrado la vida, si algo te puede salir mal, no solo te saldrá mal, te saldrá mal en el peor momento, será tu culpa y todo el mundo se dará cuenta. Hoy ha sido un vivo ejemplo de eso, y apenas son las once de la mañana. Me desperté con un plan en mente (lo cual ya, de por sí, resulta un problema, si uno se despierta sin expectativas las cosas no le comienzan a salir mal tan temprano), pero el desayuno me quedó demasiado salado, el cabello no cooperó, la ropa que me quería poner no estaba planchada (Y planchar a las 7 AM is where I draw the line) y, para colmo, se me olvidó ponerme rímel.Cuando llegue al carro me di cuenta que se me había olvidado el Ipod, así que tuve que escuchar radio. Ah, y, obvio, el día que no puedo ni distraerme cantando, me encuentro con el tranque más horrible en la historia de los lunes por la mañana. Me debí haber esperado, ya que todo lo demás me había salido mal, que, cuando llegara a mi trabajo, alguien estuviera estacionado en mi parking. Pero, no, fue una sorpresa. Ya sé que siempre me quejo del frio, pero hoy, hoy estaba esperando con ansias las temperaturas gélidas de mi oficina, a ver si se me enfriaban los ánimos. Pero, oooobvio, como así es mi vida, se dañó el aire acondicionado.  Y el internet no funciona. Y mi data es una cosa que depende del humor del universo, o algo por el estilo.Y hoy no traje ningún libro. Ni tampoco un snack. Así que será yo y el té verde for the foreseable future.  Es como si Murphy en verdad hubiera agregado: If you perceive that there are four possible ways in which something can go wrong, and circumvent these, then a fifth way, unprepared for, will promptly develop. Corollary: It will be impossible to fix the fifth fault, without breaking the fix on one or more of the othersPero el día no ha terminado. Oh, no. El día ni siquiera va por la mitad. Las cosas todavía pueden empeorar. Murphy me ha enseñado eso. Es más, a veces, las cosas pueden empeorar tanto que Murphy comienza a sonar como un optimista. Será muy temprano para cerrar los ojos y pedir que sea mañana??  ]]></content>
		</document>
		<document id="307d385dc8fe0566d191ed687ce0a836" url="http://absurday.blogspot.com/2013/08/bridget-jones-y-yo.html">			<content><![CDATA[Yo conocí a Bridget Jones, como la mayoría de ustedes, en el cine. Así, de a casualidad, como suceden las mejores cosas. Lo recuerdo como una experiencia medio traumática. Verán, yo sufro de una cosa que no puede llamarse de otra forma más que “pena ajena”. En serio. Me da como picazón ver a la gente hacer estupideces enfrente mío. La paso mal. No puedo explicarlo.Muchos años después descubrí que esa empatía era una cosa buena. Ayudaba al escribir. Pero, en esos tiempos, prefería simplemente evitar las situaciones que me ponían incomoda.Y luego, fui al cine a ver la primera película de Bridget Jones.No sabía nada de ella. No conocía muy bien a los actores. Ella era, para mí, la chica de Jerry Maguire.  Hugh Grant era Hugh Grant. Y, el otro tipo, era simplemente uno que me parecía haber visto una vez. No estaba segura en que película (Fue en Shakespeare in Love).Como cambian los años. Ahora conozco a Bridget mejor. No solo conozco a Bridget la de las películas, sino que tuve la dicha de conocer a la Bridget original, la de los libros. Me dio mucha menos pena ajena (porque, obviamente, es más difícil sentir pena ajena al leer un libro, pero también porque, en el fondo, ahora la entendía mejor).Ya casi se me olvidó quien era Hugh Grant, pero puedo decirte exactamente quien es Colin Firth. Con lujo de detalles. También puedo decirte quien es Renee Zellweger, aunque los detalles sobre ella no me interesan tanto.Por lo que, cuando Helen Fielding anunció, hace poco, que 14 años después, íbamos a ver a Bridget de nuevo (leer sobre ella primero, verla posteriormente), la noticia no me causó tanta preocupación como antes (cuando uno comienza a experimentar pena propia, supera un poco la pena ajena). Es más, lo primero que hice fue preguntarle a mi amigo Google cuando era que salía el libro.  Es mejor prepararse. Digo, es la única manera de disfrutar a Colin Firth. Y a Bridget, claro está. A Bridget. Sí. Bridget. La que habla sin pensar. La que, muchas veces, actúa sin pensar. Esa Bridget. La que, por más que trata, sigue siendo ella misma. Es Bridget. La que me gustaría haber escrito yo. ]]></content>
		</document>
		<document id="ce51752b1f2c05f035563e51366d16" url="http://absurday.blogspot.com/2013/08/feria-internacional-del-libro-en-panama.html">			<content><![CDATA[Llegó la Feria! Hasta cierto punto, la había estado esperando con ansias. Pero, por otro lado…esta es la época de la bancarrota anual, para comprar miles de libros que luego, para el año que viene (o sea, a día de hoy), todavía no he terminado de leer. Aun así, voy con una sonrisa, cada año. (Nunca se puede tener libros de mas, o sí?) Este año, además, estaré hasta en la sopa.  (En serio, además de las actividades de abajo, me pueden encontrar pululando por el stand del INAC! El primero que llegue y me diga que me conoce por mi blog, se lleva un libro gratis). Hay muchas cosas que valen la pena ver, y, ojalá, me acompañen no solo en la Feria, sino, también, mientras las presento algunos de los nuevos libros que (y no lo digo solo porque los presento, eh), de verdad vale la pena leer.Miércoles 21, de agosto3:00 - 3:50 P.M Los pueblos perdidosConversatorioParticipan: Mario García Hudson, Félix  Armando Quiroz Tejeira Y Aminta Núnez.Maestra de ceremonias: Lissete E. Lanuza Sáenz Viernes 23 de agosto8:00 - 8:50 P.M Nostalgia de escuchar tu risa loca Novela, de Carlos Wynter Melo.Presentan: Álvaro Valderas, Luis Pulido Ritter, Alberto Cabredo y Lissete E. Lanuza Sáenz Sábado 24 de agosto4:00 - 4:50 P.M Así de simple y otras complejidades Cuentos, de Diana Mayora. Presentan: Enrique Jaramillo Levi y Lissete E. Lanuza Sáenz 8:00 -8:50 P.M La puerta transparente Cuentos, de Leocadio Padilla.  Presentan: Lissete E. Lanuza Sáenz  Entonces ...nos vemos allá? ]]></content>
		</document>
		<document id="c98e4390efea08e67e51d8af067d0b02" url="http://absurday.blogspot.com/2013/08/ni-simple-ni-que-84-asi-de-simple-y.html">			<content><![CDATA[Aquí les comparto la segunda de las reseñas, cuyo libro, Así de simple y otras complejidades, de Diana Mayora, fue presentado el Sábado 24 de agosto, en el marco de la Feria del libro.Lo curioso de este título es que, solamente escribir el libro por el que hoy nos hemos reunido, es, tan, pero tan difícil, que el título es resulta ser algo así como un chiste personal. De Diana con ella misma, y con nosotros, los escritores, que podemos entender lo que significa. A ustedes, quizás, les parezca sencillo. Es que a ella le gusta, dicen algunos. Así que es solo cuestión sentarse y ahí, lo que salga. Ojalá fuera tan fácil, siempre le digo a esas personas. Ojalá.Y, precisamente porque no lo es, y, a pesar de eso, estamos aquí, es que Diana se merece el primer aplauso de la noche. No, no es fácil. Es más, es condenadamente difícil. Créanme. Si van a alguna otra presentación y un autor se sienta en una silla como esta y pretende decirles que es fácil, pues les miente. Y, aunque cada noticia, invitación o correo que he recibido sobre este evento hace hincapié en los 17 años de Diana, no quiero que piensen que es más fácil a los 25, supongo que tampoco a los 40, ni a los 70. La edad de Diana, en el fondo, no importa. Y no importa porque el libro que escribió, ese del que vamos a hablar hoy, habla por sí solo. Para eso están los libros. Y si nos callamos un ratito y escuchamos lo que dice, nos dirá que no lo escribió alguien de 17 años. Llamémoslo madurez. Inspiración. Lo que sea. El punto es que el libro no debería ser juzgado por la edad de su autora. No estamos aquí para decir, ah, bueno, para alguien de 17 años, es un buen libro. No. Estamos aquí para decir, es un buen libro. Punto. Los calificativos sobran.Cuando veo a Diana, ahí sentada, de alguna manera, me recuerda a mí, hace no tantos años, pero más de lo que parece, una niña, nueva en esto de escribir, metida de cabeza en un Diplomado en Creación Literaria donde todo el mundo era, al menos diez años mayor. Estoy aquí para reseñar un libro, sí, pero me perdonan si me tomo un momento para compartir con ustedes, pero más que nada, con Diana, las lecciones de esos tiempos. Y la primera, y más importante de ellas es esta:Nadie tiene la verdad absoluta. Es cierto. Alguna gente tendrá razón, otras no, pero todo el mundo tratará de darte consejos. De que veas su punto de vista. De que estés de acuerdo con uno, o con otro. El mundo literario, en Panamá,  del que, esperamos todos lo que hemos leído tu libro, quieras seguir formando parte, es como un laberinto. El que escucha a todos, termina perdido. Así que, mi mejor consejo, y tampoco tienes que escuchar mi consejo, eh, eres libre de ignorarme a mí también, si esa es tu manera, pero mi consejo sigue siendo, no te preocupes por estar de acuerdo con este o con el otro, no, al menos que tú de verdad quieras estarlo. No aceptes la verdad ajena como si fuera propia. Busca la tuya.Mi momento de sabiduría ha terminado. Ahora ya no vamos a hablar de Diana. Y no es que no haya mucho de lo que hablar, porque lo hay. Pero no estamos aquí por eso. Ahora estamos aquí para hablar del libro. A veces uno lee un libro y lo disfruta, sí, pero, cinco minutos después de cerrarlo no puede recordarse de nada de lo que le leyó. No es cuestión de que los cuentos tengan una moreleja ni nada por estilo, pero sí de que, de alguna manera, dejen algo en el lector. Puede ser una sensación. Un sonido. Un tic nervioso. A veces, hasta un presentimiento que te sigue por el resto del día. Es algo así como cuando escuchas una canción y, por alguna razón y otra, se te pega. Así son los buenos libros. Los buenos cuentos. Se quedan contigo.  Hay cierta chispa en estos cuentos. Esa que te atrapa. Esa que hace falta para decir que un libro es bueno. Porque libros que se pueden leer sobran. Libros con chispa, esos son la minoría. Y, cuando se encuentra uno, pues, vale la pena sentarse aquí y hablar de él.No voy a hablarles de los cuentos uno por uno, primero porque eso casi los arruinaría y segundo porque, no es necesario hacer una reseña pormenorizada para que sientan ustedes lo que sentí yo. Son, además, 34 cuentos, y si nos pusiéramos a hablar de cada uno, no le dejaría tiempo al Profesor Jaramillo para hablar, ni a Diana para que compartiera con ustedes alguno de esos cuentos, así que me voy a concentrar en un par, que fueron los que a mí más me gustaron. (Y esto es una vil cuestión de gustos, probablemente ustedes, cuando agarren el libro, disfruten más otros. Luego me contaran).El primero que me viene a la mente es uno que, posiblemente les sorprenda. El cuento “Tal vez y a veces,” un cuentito de una página, pero que dice muchísimo. ¿Qué hacer cuando nada te parece real? Pregunta la autora, al principio del cuento. Excepto que no tiene una respuesta. No la tiene nadie. Y, por eso es que la pregunta, y el final, son la primera cosa que me acuerdo cada vez que veo la portada del libro.Y, quizás, porque todavía me acuerdo lo que se siente, “Solo sé que nada sé” es otro de mis cuentos favoritos. No puedo decirles mucho sin arruinarles el cuento, pero les prometo que todos, absolutamente todos, en algún momento, hemos sentido lo que el personaje siente. Qué curioso, encontrar una de esas sensaciones universales, y que resulte nueva. Ahora, después de decirles esto, seguro que van por ese cuento primero.Aunque quizás deberían comenzar es por “Versiones”, que es más vida que cuento. Es la vida hecho cuento, porque, así es, en todo hay dos versiones. El malo de la película seguramente no se ve como el malo de la película. Y no hablemos de lo que el malo pensara del bueno, ese tonto que solo hace arruinarle los planes. No pasamos suficiente tiempo pensando en los malos y resulta que, ellos, ellos también tienen una historia que contar. Y, porque les prometí no pasar hablando de cuento por cuento, terminare con decirles que, si están haciéndome algo de caso y apuntando en su lista mental los cuentos que les digo, prueben también “Ya no,” y se dejen llevar por la escritora, autora, esa que escribe y escribe y escribe. Quizás, porque es, es, es. Siempre he pensado que una cosa no puede separarse de la otra. Hay mucho aquí. Hay mucho talento. Hay muchas ganas. Hay muchos temas. Yo diría que hay algo para casi todos. Diana escribe para jóvenes, me dijeron, pero no es verdad, Diana escribe, y ya, quien lo lee, encontrará después su lugar en el libro. Su cuento favorito.Diana escribe, además, con dejos de una escritora mucho más experimentada. Luego las cosas cambian, eh. A veces uno, después de un rato, busca capturar la frescura de cuando recién comenzó a escribir. Otras veces uno extraña la inocencia del no saber. La vida va pasando. Nos cambia los temas. Nos cambia la perspectiva. Luego vendrán otras historias y otras maneras de contarlas. Pero déjenme decirles, estas maneras de contar, estas, estas no son de principiante. No son las de siempre.Me sorprendió, por ejemplo, la gran cantidad de cuentos contados en segunda persona. No es necesariamente una cosa que se aprende, digo, es mi opinión, luego podrá el Profesor Jaramillo contradecirme, pero, si les digo esto, es porque, a mí, en especial, siempre me ha gustado la segunda persona. Escribía en segunda persona antes de saber lo que significaba escribir en segunda persona, y tengo la impresión de que a Diana le pasa lo mismo.Pero no es fácil, eh. No es fácil hablarle al lector de tú, y aun así, mantener un cuento. El lector no está ahí, pero es un interlocutor difícil. Contarle un cuento, de esos que quedan ahí, para leerse cuando quieran, eso es más sencillo.No es la única cosa que veo en los cuentos de Diana, pero es la que más me llamó la atención, al menos, del punto de vista estético. Del punto de vista del escritor viendo como escribe otro escritor, buscando descifrar los trucos, entender la historia antes de tiempo. Me gustaría apagar ese lado a veces. No siempre puedo. A veces, sin embargo, a veces los cuentos te atrapan. Se te olvida ser crítico. Te vuelves lector.Por momentos, eso me paso con Diana, y te digo, Diana, para mí, eso es una delicia. El leer a alguien y tener que parar en una frase y volver a leerla y decir, que buena frase….que buena frase. Ojala así fueran todos los libros. No diré mucho más. No quiero aburrirlos. He dicho mucho ya. El Profesor Jaramillo dirá otro poquito. Y Diana, pues, Diana tiene mucho que decir todavía. Le tocara hacerlo de nuevo, en otro libro. En este libro, ya no puede. Este ya está escrito. Dicen por ahí que una vez que el libro está escrito ya no te pertenece. Le pertenece a los lectores. Yo no estoy completamente de acuerdo con eso, pero me permito robarme esa frase y decirles a ustedes, lectores, que disfruten del regalo que les ha hecho Diana. Yo en verdad lo hice.Muchas gracias. ]]></content>
		</document>
		<document id="1f071a654936fae91fbdd609ae47a710" url="http://absurday.blogspot.com/2013/08/nostalgia-de-escuchar-tu-risa-loca.html">			<content><![CDATA[Tuve la oportunidad, durante de la Feria del libro, de presentar tres libros maravillosos. Aquí les comparto la primera de las reseñas que hice, y cuyo libro, Nostalgia de escuchar tu risa loca, de Carlos Wynter Melo, fue presentado el Viernes 23 de agosto, en el marco de la Feria del libro. Voy a comenzar con una anécdota divertida. Hace menos de una semana, cuando ya había terminado de leer el libro, y de escribir estas palabras (bueno, lo admito, las palabras cambiaron algo después de esto que les voy a contar), me pasó lo que le pasa a mucha gente, en estos tiempos de las comunicaciones electrónicas. El internet me dio una lección.O, Carlos, con la ayuda del internet, me dio una lección. Da igual. Resulta que, hace algunos días, Carlos hizo un post en Facebook, respecto a la novela, y, con el post, ponía un link de un video de YouTube, refiriéndose a la canción “Nostalgia de escuchar tu risa loca.”Yo, la más desubicada de la historia, ni hice click en el link, sino que fui directo a contestar…” ¿Eso era una canción?” Resulta que, antes, había escrito unas palabras elogiando el título, que pensé original. Pero bueno, Google, mi amigo, me enseñó, rápidamente, la verdad. Ese día escuche alrededor de doce versiones de la canción.Todo esto sirve, no solo para que se rían de mí, sino para comenzar diciéndoles que, Nostalgia de escuchar tu risa loca, es un libro con ritmo. No hay otra manera de ponerlo. No les arruino mucho si les cuento que Arcos, el personaje principal, y narrador de la novela, es miembro de la banda musical Son de Mar. No los escuchamos nunca, claro está, no solo porque, cuando comienza todo, Estelita, la solista del grupo, está partiendo a México para probar fortuna, sino porque, al final, esto es un libro, y los libros no hablan. Aunque a veces pareciera que sí.No les voy a decir que este libro es la excepción. No, este libro tampoco habla. Pero a veces, parece que canta. O quizás nosotros nos volvemos la voz de Estelita Almengor, con Son de Mar de fondo, y eso es lo que resuena en mis oídos mientras voy leyendo, leyendo, leyendo.Rodeada de tanta gente distinguida, y seguramente más capacitadas que yo, mi trabajo no es ponerme seria, ni habla de corrientes literarias, ni conexiones intertextuales, ni todas esas cosas. Eso se lo dejamos a los expertos. Mi trabajo es, simplemente, sentarme aquí y hablarles como lector, ese lector cercano a la novela, el que la agarra, la abre y sin darse cuenta se deja atrapar por sus personajes, se pierde en ella y se descubre a sí mismo, algunas páginas después, sumergido dentro de una ficción que ya casi no parece ficción, especialmente porque Arcos, Arcos se parece mucho a alguien que conozco. Y seguramente que conocen ustedes. Tampoco diré que es igual. Hay partes de Arcos en mucha gente, eso sí. Del Arcos ordenado, casi diría que quisquilloso. (Porque eso de fijarse que si su bigote cae perfectamente a ambos lados de su boca, o no, pues…bueno, ya se imaginan el tipo de persona). Excepto que él no es solo eso. Arcos es a la vez egoísta y dependiente, simple y complejo. Arcos es muchas cosas a la vez. En el fondo, así somos todos. Pero a veces es más difícil encontrar gente así en una novela. Quizás por eso, a pesar de que Arcos es todo menos un héroe, para mí, Arcos es la mejor parte de la novela. Los buenos buenos son mega aburridos. Ni les cuento sobre los malos malos. Esos son aún peores. Son los personajes que te hacen decir, ah, sí, eso…eso es algo que diría/pensaría yo, o fulanito, o menganito, los que valen la pena. No es el único que salta de la página, aunque es el que mejor lo hace. Juanita Jones se queda con uno, porque Juanita Jones, como es, es bastante más Juanita Jones en las manos de Carlos Wynter de lo que sería en las manos de otro escritor, no diría con menos talento, pero si, con menos son.Van a creer que es broma, pero no lo es. Cuando finalmente escuché la canción esa, la famosa, que por aquí escucharan luego, me di cuenta de que tiene cierto mérito haber hecho las cosas al revés. Mis compañeros de mesa quizás le encontraron el son a esta novela basados en la canción. Yo le encontré el son aun sin canción, y luego, quizás, gracias a la novela, se lo puse a la canción.Todo es orden en Nostalgia de escuchar tu risa loca. Al principio, al menos. Todo es orden. Y luego ya no hay orden.  Y, ¿cómo reacciona alguien que es casi obsesivo-compulsivo a la falta de orden? Pues, de la única manera que puede.  Caóticamente. Perdiéndose un poco entre la realidad y la imaginación. Dejándose llevar por la virgen, por los juegos de luces y sombra, por el General Torrijos, así como lo oyen, el mismísimo, que no estaba muerto, andaba de parranda, excepto que ya se le acabo la parranda y, con un poco de suerte, ustedes, o yo …o Arcos, se lo encuentra en la calle.Luego, después del orden, viene la nostalgia. La del título, la de la canción, la que permea esta historia. La de Arcos y Estelita (No Estela, nunca Estela). La de Arcos y Juanita. La de Arcos y Ana. Nostalgia, nostalgia, nostalgia. La que no les voy a contar, porque hay que sentirla, y la que creo que todo el que haya cogido el libro, o vaya a cogerlo (Y si no lo han hecho todavía, y este es mi momento vendedora, pueden adquirir aquí mismo afuera. Se los recomiendo. En serio. No lo digo solamente porque estoy sentada acá enfrente y lo tengo que decir), sentirá. No les resultara difícil. Hay novelas buenas, buenísimas, que como cuestan. Esta no. Esta te va echando un cuento. O, quizás, me equivoco. Quizás lo va cantando, al ritmo de una canción de Son de Mar de esas que nunca llegamos a escuchar. O, tal vez es (como diría la canción, y me perdonen que no canto, pero si canto, me hubieran agradecido que no cantara), no solo nostalgia de escuchar tu risa loca, sino también de sentir, como un fuego, tu respiración. ]]></content>
		</document>
		<document id="d847c403073c28b0237f50a2fe7822cf" url="http://absurday.blogspot.com/2013/09/confesiones.html">			<content><![CDATA[Una amiga muy querida comenzó con el feeling de las confesiones hace poco, y, pues me inspiró a sentarme a pensar en que exactamente confesaría yo, si tuviera que hacer lo mismo. Y no hablo de pequeñas confesiones, no, hablo de esas que dan pena. Esta es la respuesta:Lo confieso. Leí Twilight. Pido perdón por mis transgresiones, pero es que, tienen que entenderme… ¿Cómo criticar sin leer? Y no, no leí los cuatro libros, tampoco soy masoquista. Solo el primero. Y bueno, sí me salte algunas páginas. Bastantes. Casi todas. Ahora estoy comenzando a pensar si debería contar como que lo leí. Y si, fui a Wikipedia a averiguar que pasaba después, porque I’m addicted to the train-wreck factor. Vi la película también. Granted, tuve que emborracharme para hacerlo, pero la vi (I blame you, C!). Les juro, después de ocho shots de hard liquor, es mega divertida. Seguramente la gente en el cine no estará de acuerdo conmigo.Intenté leer 50 Shades of Grey. Otra vez, tiene que ver con lo de poder criticarla. No pude. Y tengo una high tolerance for crap, eh. Pero, que va. Too much for me.He visto todos y cada uno de los capítulos de Grey’s Anatomy, la mayoría de ellos más de una vez. Si, ya se, es un poco melodramático. Irreal. Pero, me gusta. No puedo evitarlo. También me gustan los realities.  Es como ver televisión sin que se requiera ningún pensamiento elevado. No me tienen que decir que la mayoría no son reales, etc, etc, etc. Ya sé. Igual me gustan.Me gustan las papitas fritas, no con kétchup, sino con helado de vainilla. Batido, aun mejor. No me gustan los hot-dogs. Odio el blue cheese. También, a pesar de todo lo que digan o dejen de decir, pues, si, me gusta Ricardo Arjona.  Me encantan los musicales. Soy perfectamente capaz de pasar un día entero en el sillón, sin moverme, viendo deportes. Y, ayer, vi Australia, completita. Por segunda vez. Hugh Jackman does that to me. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>