<author id="3d227b9f44fa1dc4f231c651c954a68e" url="silencioinsoportable.blogspot.com" feed="http://silencioinsoportable.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="133de4ce50035b88d887f37fac834f32" url="http://silencioinsoportable.blogspot.com/2010/05/dos-puntos.html">			<content><![CDATA[Así he decidido iniciar este blog. Robándome el nombre del signo de puntuación. De esos dos puntitos verticalmente alineados que utilizamos al escribir para indicar que listamos, explicamos, ampliamos, directamente citamos, ilustramos, enumeramos, ahondamos, ejemplificamos o sintetizamos.Con los mismos puntos que le siguen al encabezado de todas las cartas, me cito y escribo:"Querido lector dos puntos."]]></content>
		</document>
		<document id="3dbc737db315304875ebbb09e29fbb2c" url="http://silencioinsoportable.blogspot.com/2011/03/de-arte-y-pedestales.html">			<content><![CDATA[@font-face { font-family: "Times New Roman"; }p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal { margin: 0in 0in 0.0001pt; font-size: 12pt; font-family: "Times New Roman"; }table.MsoNormalTable { font-size: 10pt; font-family: "Times New Roman"; }div.Section1 { page: Section1; }Tengo la mala costumbre de saltar de pedestales. Sin darme cuenta estos se levantan a mis pies y desde mi visión panorámica veo como distorsionas la realidad. Ignoras mis defectos, subestimas mis inseguridades y atribuyes mis pequeños triunfos a la más convencional de las suertes.Me tiro sin pensarlo dos veces, sin paracaidas ni red de seguridad. Seamos realistas: nadie es perfecto. Basta de expectativas vastas y elevadas que con las mias me alcanza. No vaya luego a causarte una decepción.Salto y antes de levantarme, sentada en el piso, contemplo los morados de mi ego y calculo el tiempo que les tomará sanar. Me cuestiono, quizás no fue tan buena idea saltar. Desde abajo la vista es distinta y te contemplo de cerca corriendome el riesgo de que resultes como aquella obra de arte, al fondo de la galeria, como nada más que una obra de arte con buen lejos.]]></content>
		</document>
		<document id="334ebd62f0bf89367ad8ada497b49319" url="http://silencioinsoportable.blogspot.com/2011/03/fragmento-no-1.html">			<content><![CDATA[@font-face { font-family: "Times New Roman"; }p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal { margin: 0in 0in 0.0001pt; font-size: 12pt; font-family: "Times New Roman"; }table.MsoNormalTable { font-size: 10pt; font-family: "Times New Roman"; }div.Section1 { page: Section1; }No puedo con esta soltería pensaba. Después de una corta vida de amores y aventuras este ultimo año de abstinencia había sido largo.--Nada de sexo? En serio?--No, en el ultimo año no. La amiga se queda pensativa, como tratando de descifrar a que tipo de remedio hechar mano para levantar semejante maldición. Es evidente que estas dos se conocen porque enseguida se escucha: –Qué inventas? No es ninguna maldición niña. Esto ha sido totalmente voluntario, un ejercicio de paciencia y dis-ci-plina. -- Cómo es que alguien que va llegando a los 30s decide cerrar su Disney Land? Cariño, en tu cabeza algo no ha de marchar bien.--Es simple! No he conocido a ningun tio que me ponga. – Jo! Con lo buenos que estan los niños pijos de camisa a rayas y jersey. En todo caso tu les cantas: “Si es amor abrazame con ganas, si no lo es talvez sera mañana”.–Que no, que no! Que es triste pero, que no me ponen. Lo único que me queda al final es una sensación de vacio y ganas de no verle al tio nunca más.-- Y que tal ha sido antes? Posiciones? Lugares?--Pues… de todo un poco. Creo que he recorrido todos los sitios de una casa. Aunque ahora que lo pienso me faltan algunos. Qué tal sera hacerlo en un closet o en la escalera? --Eso es todo lo que te falta?--Eh, déjame lo pienso. También me falta una lavandería y una oficina casera. Veamos: cocina, sala, comedor, baño, recamara, terraza, balcon, piscina. Básicamente si… Todo. --Joder!–Venga! Que no es tan raro! Si es muy guay en el piso, en los sobres del baño, en un escritorio, la cama, los sofas, en una silla, en la ducha, en la bañera, en una hamaca y en una mesa de picnic. Hay que variar.-- Flipo contigo tia, flipo en colores. A ese ritmo supongo que también te mola hacer guarradas en el metro?– Madre mia de mi vida! Que no son guarradas, es buen sexo. Eso de follar en el metro no es muy higiénico. Hay que ver las guarradas que se te ocurren. – Ah porque el baño del edificio de Telefónica en la Gran Vía está pristino supongo… – Te he contado eso? --No, me lo dijo la baraja, siete de oros y la torre invertida. Me lo has contado tu misma. Jolines! A mi y, si no te acuerdas, sepa Dios a cuantos más. –A nadie más o piensas que estas cosas las pongo en Internet, Enjuta!]]></content>
		</document>
		<document id="ec9d2a72011a534fb794076f90ac7482" url="http://silencioinsoportable.blogspot.com/2011/09/que-raro-recordarte-en-suenos.html">			<content><![CDATA[Después de muchas noches intrascendentes soñé contigo. Fue raro verte aunque fuera en sueños. Te habías dejado la barba. Me tomabas la mano y simbólicamente hacíamos las paces. Me sorprendió despertar y recordar que soñé contigo. Que reíamos, que comprobé que ya no te amo y me sentí paz. Me sorprende que después de varios años de haber logrado expulsarte de mi memoria aparezcas con barba y sonriente. Que conste aquí que dejar de pensarte fue una lucha larga y sin cuartel, pero que hace mucho que no eres el protagonista de mis fantasías. Me preocupa creer que hasta ahora fuera todo sobre ti. Sobre aquel intento desesperado de dejarte en el pasado. Que las relaciones fallidas y el sexo carente de significado fueran mi manera de olvidarte. Pensándolo un poco mejor... quizás este sueño fue una despedida. Tu recuerdo me encontró serena y más que como una pesadilla lo sentí como una memoria lejana de aquel que un verano boreal me hizo inmensamente feliz. Debo decir que me sorprende lo hondo que calaste y que a años del desastre aún estés en mi. Soñar contigo me ha hecho recordar a los que vinieron luego; incautos que creyeron que eran importantes. Damnificados emocionales de aquel holocausto de desamor. Las lágrimas que derramé años después, hombres después, seguían siendo tuyas. Hasta anoche, que soñé contigo y me quedo claro que a pesar de ti y gracias a ti he madurado. Que como no dijo Benedetti: no sé cuando ni con que pretexto por fin ya no te necesito. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>