<author id="3e4420b7137645a16363f2ad0789a441" url="pelaitablue.blogspot.com" feed="http://pelaitablue.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="630eff214aa46535cf284c781a95bf47" url="http://pelaitablue.blogspot.com/2006/05/barcelona-campeon-de-la-uefa-champions.html">			<content><![CDATA[Pues si señores, ese equipo que elimino a mi equipo quedo campeon tras vencer al Arsenal 2-1.Primer Tiempo:Arsenal dominando totalmente. Henry que se comia el primer gol, Victor que salvaba, el Barcelona no encontraba ni una.Pero llego una jugada que CAMBIO TOTALMENTE EL PARTIDO...la expulsión de Lenmham. Lenhman cometio falta, porque le agarro el pie a eto, pero ellos habian aprovechado y metieron gol(con un super pase del dienton). Pero el arbitro lo anulo, y cobro tiro libre directo que salio desviado. El arbitro aqui se equivoco...pudo haber hecho como decian los comentalistas, dejar a Lenhman y dejar el gol, quizas el Arsenal no hubiera bajado tanto el nivel(digo el desgaste era enoarme).Segundo Tiempo:El barcelona conocio a la pelota, empezo a tocarla, todo bien. Pero se canto una falta cerca del area del Barcelona(no se si vi bien, pero vi a un jugador volando...xDDDD). Henry cobro el tiro liobre y Campell metio el primer gol, desastrozo, el Barça perdía 0-1 y eso que tenía uno más.Pero bueno, el desgaste del Arsenal era cada ves mayor...y ya a los ultimos 10 minutos creo que era, eto metio el gol de la esperanza. y poco minutos despues Belleti metia el de la gloria. Ah...se me olvido mencionar que Henry desperdicio otra oprtunindad clarisima de gol...igual que en el primer tiempo.La verdad la expulsion de Lenmham fue clave, ya que cambio todo, quizas si no lo hubieran expulsado hubieramos visto un mejor juego.Bueno, ya sin mas nada que decir.Barcelona Campeon.(con todo el dolor en mi alma)Felicidades(mas hipocrita no pude ser jajaja, mentira felicidades.)]]></content>
		</document>
		<document id="952fb30df4c6a1134cb7ceffa2882387" url="http://pelaitablue.blogspot.com/2006/05/comienzan-los-examenes.html">			<content><![CDATA[Asi es, comienza esa epoca odiosa para cualquier estudiante/universitario de nuestras vidas escolares(?).Pues, ya desde el Lunes, me toma Civica y matemticas...la verdad que no es mucho peso, civica es paja, y matematicas...por primera vez en mi vida, voy demasiado bien.Ahora, nos han revuelto de salones...me toco en 8vo B, jeje, me toco con una amigas y otras, pero solo cabe resaltar que no me toco con ningun cerebrito que pueda ayudarme en un momento de deseperación.Osea que la copiadera va estar un poco dura, asique tendre que llevar mis respectivas baterias.Aunque la verdad no creo que me sirva mucho...ya me quitaron un ejercicio y me psuieron 1.0, uff...me bajaron la moral. :'(!!!!.Con dos examenes por dias...sin eximirme en nada...:'(...sera una semana de sufrimiento...y mas el boletin. O_________O.En fin, aqui paro, si sigo me voy a deprimir. :'(...]]></content>
		</document>
		<document id="6540a9d967f99797aba022ffe3de8295" url="http://pelaitablue.blogspot.com/2006/05/el-racismolol.html">			<content><![CDATA[Oigan estaba en Benigans y los idiotas no me atendian!!!Sera porque soy menor de edad?Mi amiga y yo nos sentamos en una mesa de dos, normal.Primeros decidimos que diablos ibamos a comer.Ahora, esperando como buenas niñas que nos antendierian...10 minutos.Yo: Oye...porque atendieron a esos que llegaron después de nosotras?Amiga: Ay yo que se. Dile a los meseros que te pidan la orden.Yo: Ay no jodas, a mi no me gusta andar gritando como loca a los meseros. Pidela tu.Amiga: Ay pues.Yo: Esperemos un rato más...- LLegaron dos viejas y se sentaron al frente nuestro.Yo: si atienden a esas pinches viejas primeros no dejo propina.Amiga: Jajajaja...- Pasa el puto mesero que pensaba que nos iba a tomar la orden y...paso de largo y atendio a las pinches viejas.Yo: Ay no jodas! que RACISMOO! viste eso?Amiga: Si aw, que racismo. Ya me cabrie.Yo: Yo también.- Mi amiga le dice al pinche mesero racista que nos tome la pinche orden.----Yo: Hey yo quiero mi chicken and little o como se escriba.Mesero: Ehhh...eso es para pequeños.Yo: No me importaa, quiero mi chicken and little!!!!Mesero: Buenoooooo.----Trajeron la comida bla bla bla.----YO: oye pide que traigan la cuenta.Amiga: No, pidela tu.Yo: Nopidela tu coño.Amiga: Ok puessssss.* Mi amiga pide la cuenta.Nos las trajo una tipa normal ahi.---Yo: Y bueno...cuando me la piensan tomar.Amiga: Ay dios...*Pasa la misma tipa al frente de largo...---Amiga: Coño pidela xuxa, que si nunca vamos a salir de aqui.Yo: Ay ok pues.* Oiga...cuando me toma la cuenta...* Ya voy.Mesera: Tarjeta o efectivo.Yo: Tarjeta.Mesera: Acompañeme.Bla blah pague.Yo: Hey "man" la propina se incluye?.Mesera: No, la puedes incluir aqui o dejarla en la mesa.Yo: Ok, la dejo en la mesa.--------------------NOTA: Solo deje propina porque la mesera era lindo, porque si nos negrio ¬¬. JAJAJAJA.]]></content>
		</document>
		<document id="a120ee1f970ddb35836b7366e4eeeb29" url="http://pelaitablue.blogspot.com/2006/05/la-peor-defensa-del-mundo-miren-este.html">			<content><![CDATA[LA PEOR DEFENSA DEL MUNDOMiren este video: JajajaQue pelotudosssss!!! jajaja, ojala mis equipos jugaran con ese tipo de defensas. 8-) jajaja.]]></content>
		</document>
		<document id="dfd8a655af4c30bc020673c36b856d55" url="http://pelaitablue.blogspot.com/2006/05/manual-para-no-ser-tan-awebao-v-1.html">			<content><![CDATA[Antes de irme a la cama(A DORMIR) dejo este video:Jajaja, no se rian uleros!!! yo también me asuste bien feo cuando veo esas cosas, pero gracias a que yo hacía esas bromas, se cuando son esas trampas y no...así que me tome el tiempo para hacer ese tutorial para no caer en esas pelotudeces.TUTORIAL PARA NO TAR COMO AWEBAOSi eres persona con problemas de corazon, lee esto.1- Normalmente la escena es una imagen quieta...si ves que la imagen no tiene algun cambio por unos buenos segundos...a la xuxa!!!! cierralo!!!2- Otro caso es un juego, bueno, tu estas bien tranquilote jugando...de repente te sale la porqueria que debe salir...si ves que es un juego bien sin sentido, y que esta bien raro...cerra!!!!.3- Fijate bien como es la url de la web. si ves que dice algo como "Http://blablablabla.com/Bromasblabnl/" es como que medio obvio que es una broma, si caes...ay fren, estas bien awebao.4- Un video largo largo tranquiñp tranquilo, no se dejen engañar. fake fake.5- En las que más caemos todo...lees "Jessica Simpson Desnuda" y vos de lujurioso entras con muchas ganas!!! te quedas como awebao viendo como la imagen carga tod@ emocionad@ pero curiosamente cuando van a salir los pechos se para, y sale la porquería...la verdad aqui no sirve nadas, ya que todos son unso calientes y dudo que quieran quitar la cosa...jajaja...se friegan. Pero se los adverti.Bueno, yo eh caido en TODOS lo que estan ahi, y eh puesto todo los que estan ahi, pero bueno, siempre siempre uno cae de alguna otra forma..;_;.Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="b40fdfc80c90e0574f0a3fcfa0ed25cd" url="http://pelaitablue.blogspot.com/2006/05/mas-nunca-duermo-en-la-tarde.html">			<content><![CDATA[Un dia estaba con una amiga en mi casa, estabamos ahi todo normal.Lego la hora mi sisesta...jajaja, en verdad no, lo que pasa es que tenia sueño y me dormi involuntariamente como por 2 horas.Como mi amiga no tenia nada que hacer se metio a la computadora a joder...lastimosamente vi algunos archivos mios donde encontro cosas "cochinas" :P...jejeje.Entonces cojio mi celular, y le tomo fotos...y las guardo.Supongo que también habra vistos yo que se que cosas...y yo ni enterada.Bueno, ¿Como me di cuenta? De la peor forma.---Amigas: Ana, oye, prestanos el celular.Yo; ok, usenlo pues.**Segui jugando cartas.Un segundo después:Amigas: Oye vamos a tomarnos una foto.Yo: Ok..Yo: Mmm, tengo la memoria llena, please borrame algunas fotos.Amiga: Ok.** Me fui a jugar cartas otro momento.De repente escucho un grito...Amiga: ANAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA QUE ES ESTA COCHINADA???????????????? QUE SON ESTAS FOTOS??????????YO: Mmmm?!?!?!?!? Que??????????????????????.Mi otra amiga: A VER A VER AVERRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRYo: Dejame ver esa cosa!!!..Vi lo imposible, UN MONTON de fotos pornos en mi celular!!!! y yo ni sabia!!! podria cogerlo mi mama y verlas dios mio!!!.Yo: Yoo no tome esas fotos, se los juro...Amiga: Entonces quien fue?Yo: Creo que X cuando yo estaba dormida...Amiga: Ok....Otra Amiga: Pero quiero verlas xuxa!!!!...**Se formo la cosa, todo mundo se entero.Increible...Mas nunca me vuelo a dormir en la tarde.]]></content>
		</document>
		<document id="74b66f78f2bbdef53befe9cbc744741e" url="http://pelaitablue.blogspot.com/2006/05/mi-primerz-vez-patinando-en-hielo.html">			<content><![CDATA[Podria catalogarse como desastre total, pero no fue asi, eso si, si me cai.Primero, todo empezo con una crisis economica.Yo: Se puede pagar por tarjeta?Recepcionista: No...Yo: Xuxa.......*LLamo de celular a mi papa*Y: Oyee...no aceptan tarjeta....P: Y que quieres que yo haga?YO: Nose...dime el PIN para sacar plata...P: Y yo que se cual es...Y: Averigualo....Y: Chao :@.*=(*Amigas: Oye te pagamos, mitad y mitad.Yo: =) buenoo...les pago el lunes...*De pronto suena el celular.Y: Alo?P: El PIn es ****Y: ok...*De todas forma pague con la plata de mis amigas. xD.*A ponernos los patines*/LLegamos a la pista.// Bueno, la verdad es que si estaba bastante bien, para ser en un pais caluroso como Panama, excelente//Bueno, la verdad es que no sabia patinar, solo en tierra y era un poquito...Al principio fue un desastre no sabia lo que hacia, me caia a cada rato.Al final casi, es que ya le agarre la cosa, pero tuve la mala suerte de caerme en la parte que es como que mas lisa y hay como agua...me moje toda...dios...tenia toda la nalga congelada!!!.Pero bueno, la verdad es que ES MUY DIVERTIDO, (6), aunque lo mas seguro es que te vayas a sacar la shit, como saben esto es nuevo en Panama y definitvamente nadie es profesional.Habia un chino que dios mio, casi se mata, y que SIEMPREEE iba a donde una amiga y hacia como que se caia, pero ya era por molestar jajaja. Al fin y al cabo se hizo amigo de otra amiga....jajaj.Y bueno, al parecer me hize tan famosa con mis caidas que...*Estabamos entregando los patines*Pelaito: Habia una niña que se cayo bien feo...=(...***Bueno, para los que viven en panama, son 10 dolares por una hora...alquires de patines y media desechables y caidad de nalga incluido.***salu2.]]></content>
		</document>
		<document id="a9a0f5b99351e0661350d103af29f7da" url="http://pelaitablue.blogspot.com/2006/05/mundial-alemania-2006.html">			<content><![CDATA[MUNDIAL ALEMANIA 2006.Grupos del mundial:________________________Grupo A: conformado por, por Alemania, Costa Rica, Polonia y Ecuador.Todo damos por sentado que Alemania y Polonia pasaran.Buenos, obviamente Alemania tiene la obligación de hacer un buen papel, digo son locales, asique mejor veamos el segundo puesto.De cañon decimos Polonia, quizas sea el que mas oportunidad tenga que pasar, pero no subestibemos a Ecuador, quedo de tercero en las elimintaroias de la Conmebol, debajo de Brasil y Argentina(bueno, es obvio que esos 2 siempre queden de primeros)...creo que Ecuador puede pasar.Costa Rica, el que muchos dan por sentados que ya fueron...creo que pueden pasar, aunque tienen menos posiblidades que Ecuador, digo, las eliminatorias de la Conmebol son mas competitivas, pero igual pueden._________________________Grupo B:Estan Inglaterra como cabeza de grupo, paraguay, trinidad y tobago, y Suecia.Bueno...lo mas seguro y obvio, es que pase Inglaterra y Suecia.Paraguay, bueno este quedo debajo de Ecuador, mmm no lo veo muy bien...tienes posiblidades, pero creo que son minimas. Aunque todo puede pasar.Trinidad Y tobado. DEFINITVAMENTE el patito feo del grupo, la sorpresa del mundial, el que todos creimos que menos hiba a clasificar...pero bueno, a este lo veo durisimo que pase. Mmm creo que ganara mucha experencia y eso le ayudara para un proximo mundial._________________________Grupo C:Aqui tenemos a Argentina, Costa de Marfil, Serbia y Montenegro y Holanda.El grupo de la muerte segun muchos.Lo mas obvio seria que Argentina y Holanda pasaran.Pero creo que no debemos desmertirar a Costa de Marfil, que personalmente creo que seran la sopresa del mundial y pasaran a octavos.Ahora no se. Argentina o Holanda quedaria como primero de grupo, y Costa de Marfil de segundo. jeje. Bueno, eso es lo que quiero.De Serbia y Montenegro no hablo, puesto que se NADA de ellos.__________________________Grupo D:Mexico, Iran, Portugal y Angola.Mexico y Portugal dicimos todos, creo que Iran y Angola pueden demostrar algo, pero se nada de ellos, asique no podria decir muchos. Aqui lo interesante es Portugal y Mexico, a ver quien pasaria de primero.__________________________Grupo E:El otro grupo de la muerte segun yo.Ghana, USA, Italia y Republica Checa.Aqui los favoritos son Italia y Republica Checa.Ahora, creo que USA tienes serias posibilidades de pasar...podria ser Republica Checa de primero y Usa de segundo.Y Ghana, creo que de lo mejor que tiene Africam hay que teber cuidado.__________________________Grupo F:Brasil, Croacia, Australia,Japon.Veamos, aqui tenemos al GRAN favorito para ganar su 6to mundial, Brasil, que pasaria con Croacia probablemte.Australia creo que es su 3ra ves que viene a un mundial, paso ganadole el repechaje a Uruguay via penales. Podria pasar. Como segundo, ya que el primero pues...obviamente Brasil.Y Japon, pues no se nadas de ellos. xD.__________________________Grupo G:Francia, Suiza, Korea, Togo.Bueno aqui Francia y Suiza. no digo mas. xD.__________________________Grupo H:España, Ucrania, Tunez, Arabia y Saudita.Pues España y Ucrania, los dos favoritos.Quien sabe, capaz y Ucrania pueda quedar como primero de grupo...Su primer mundial, creo que tambien seran sorpresa.Tunez y Arabia Saudita, pues tampoco se de ellos xD.Y ya no hay mas Grupos, A ver el candidato firme a ganar el mundial es Brasil, aunque por el amor de dios ojala no gane...ya me canse de que ganen tantas veces, variedad por favor.Pienso que Inglaterra tiene altas posiblidades de pasar, ahora con la lesion de Rooney ahora se ah complicado todo.Y Argentina, pues me gustaria que ganen tambien el mundial.]]></content>
		</document>
		<document id="5f31a3868aef935926816d5f7609c158" url="http://pelaitablue.blogspot.com/2006/05/pocos-das-para-el-mundial.html">			<content><![CDATA[Bueno, ya estamos cada día más cerca para el acontecimiento màs grande a nivel de la FIFA.Solo 8 días para que comience la fiesta.La verdad no se que esperar de este mundial, ojala veamos cosas nuevas, y ya no más lo mismo de siempre, eso quiere decir.-POR EL AMOR DE DIOS QUE VEAMOS A ALGUIEN DIFERENTE A BRASIL.Asi es, no quiero que gane Brasil, asi como otros que queremos ver algo diferente.Yo personalmente discrepo con la mayoría en el grupo C...yo pienso que pasa Argentia y...COSTA DE MARFIL tienen buen equipos ellos, creo que pueden peliar el pase, obviamente NO SE PUEDE OLVIDAR A HOLANDA y tampoco a Serbia y Montenegro...la razón de porque España fue al repechaje? muy facíl...Serbia y Montenegro, nada de peleles. y OBVIAMENTE HOLANDA no es cualquier cosa, Holanda es Holanda.Pero francamente quiero que pase Costa de Marfil, de las selecciones africanas esta es la que veo más fuertes, tienen buenos jugadores.No se cuando podre ver los partidos, algunos seran como a las 1 y a esa hora estare en la escuela choliando, creo que faltare y bueno, los partidos importantes espero verlos en algun bar...la verdad no se a cual ir, pero a cualquier lugar con muchas televisiones...podria ser BOLAS(por dios que nombre mas pato le pusieron).Y para no hacer esto tan aburrido, les dejo un Lampard vs Gerrad.(Vayanke al K los que digan que Lampard es hijo de Gerrad...osea TÚ Dunk! JAJAJA, ntc, yo te quiero =)Salu2.LAMPARAD SU PADRE!confienso que tengo un poster de gerrad pegado en mi cuarto........................................pero es más chiquito que el de Lampard...(6)]]></content>
		</document>
		<document id="7ad2cd3ced8d815d78d018f80ecbf34d" url="http://pelaitablue.blogspot.com/2006/05/porque-mi-porque-haciendo-mi.html">			<content><![CDATA[Porque a mi?????????Porque!!! Haciendo mi ejercicide Historia copiandome fuckup con el libro todo normal...pero la otra me estaba preguntando y yo me estaba cabriando y le dije las respuestas...y el prof....me cacho...despues de 3456789 veces ok? esto es injusto, a la xuxa con el, porque hasta ahora y porque en historia nooo, ahora si ya me pudri.Mientras todo el otro salon se copiaba, ay dios mio...ahora si que se paso el cholo ese! :@_@.Y bueno, ando hyper, asique no me extendere.Bye.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>