<author id="3f0565baa4314ce23b0c5a4ce5e934e1" url="tour-panamamulticultural.blogspot.com" feed="http://tour-panamamulticultural.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="2adab734d6d678bcda62e4b84d6bf9e7" url="http://tour-panamamulticultural.blogspot.com/2010/02/aventura-en-el-rio-chagres-comunidad.html">			<content><![CDATA[Otro de los destinos turisticos de impactoEl recibimiento de los turistas de parte de la comunidad Embera.Saludando al dirigente comunitario NOKOJORON casas tipicas de la comunidad EmberaLos turistas gozaron con la bienvenida de los Embera, bailando y disfrutando de su cultura al son de la cancion DANZA DE LAS FLORES.Salida de la comunidad al puertode COROTU en cayuco.Usted quiere pasar esta experiencia en Rio Chagres comunidad Embera Tusipono???No deje de consultar y cotizar a correo electronico tour_panamamulticultural@hotmail.com O tour.panamamulticultural@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="92eeb714cbb19e20746f1a07383dfc18" url="http://tour-panamamulticultural.blogspot.com/2010/02/gira-kuna-yala-la-playa-de-ikodup.html">			<content><![CDATA[Tour Panama Multicultural, es una empresa turistica que funciona con la perspectiva de ofrecer un ocio saludable y adecuado a su economia y gusto.En esta primera gira fuimos a Ikodup, una isla que queda cerca de las islas de Cardi. Se llega en una caminoneta 4x4. El viaje dura una hora desde la entrada de Cañita. Puedes escoger su destino a Bar Sukun de la Comunidad de Yandub o el aeropuerto de Cardi Sugdupu. Ademas la comunidad de cardi Dupir esta arreglando supropio puerto.Es excelente el viaje en lancha hacia la isla destino: Ikodup. Esta palabra kuna denota, frescura, viento mar y mariscos.La playa te da una sensacion de paz y la comunicacion con las olas una experiencia de unidad con la Madre Tierra.Lo esperamos y no dude en preguntar y cotizar sin compromiso al correo E: tour_panamamulticultural@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="f4deb4b5949b7dbfddd1e61e4dd462c9" url="http://tour-panamamulticultural.blogspot.com/2010/03/una-viaje-placentero-ruta-bolote.html">			<content><![CDATA[La aventura de llegar a tierras altas y el valor de escalar montañas; es triunfo de algo anhelado y emotivo.El objetivo de la ventura es el deseo de conocer nuestra cultura que es diversa y la estructura multicultural, me llevo a la Comarca Ngobe Bugle específicamente Cerro Bolote.La entrada a esta comunidad se puede ir caminando, a caballo o en carro; el viaje dura aproximadamente 2 horas 45 minutos y el paisaje que se puede apreciar es fascinante. La naturaleza nos muestra su máximo esplendor y nos hace recordar que la belleza natural y la biodiversidad, es el tesoro más preciado de la tierra.Como es costumbre de la población, brinda a los viajeros, agua ó agua de maíz después de un largo viaje.Compartí con la familia Ngobe Bugle, ellos me explicaron acerca de su modo de subsistencia y me dieron charlas alusivas a su cultura y me llene de esperanza.La familia cuenta con 5 estanques, donde crían diferentes variedades de peces, para dedicarse a la venta y alimentar a sus familiares, un estilo de subsistencia comunitaria.Les invito a conocer la Comarca Ngobe Bugle y a disfrutar de una experiencia que en realidad disfrutara y gozara.Conoce la belleza cultural; siente la sensación de estar en unos de los puntos más altos de nuestro país.JI BOLODU KUGWARE (Ruta a Bolote)Sánchez Enrique6734-2620Sanchez 0806@hotmail.comtour_panamamulticultural @hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="3f4fd75f947100afeeca0c58cabbfe55" url="http://tour-panamamulticultural.blogspot.com/2010/03/viaje-bocas-del-toro-chiriqui-grande.html">			<content><![CDATA[Llegamos a uno de los puntos extremos de Panamá. Específicamente podemos decir que sus límites son: norte con el mar Caribe, al sur con la comarca Ngöbe Bugle, al este con el mar Caribe y la comarca Ngöbe Bugle y al oeste con Changuinola (Almirante). Espero les guste la aventura…..Cálido, así se define el restaurante; El Perla Negra ubicada el Chiriquí grande con su deliciosa comida y ambiente acogedorExcelentes vistas que solo se ve en tierras altas y es un paisaje que nosotros guía panamá multicultural les queremos ofrecer.Vamos de regreso a la ciudad con la satisfacción de haber llegado a un lugar sin igual, con sus hermosas playas y clima agradable. ContáctenosTour_panamamulticultural @hotmail.comTour.panamamlticultural @gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="1c96bfb9afc1c05cce3f46f55efd10b3" url="http://tour-panamamulticultural.blogspot.com/2010/04/casco-viejo-panama.html">			<content><![CDATA[Mi aventura nos lleva a lugares de San Felipe, específicamente al Casco Viejo.Es la segunda ciudad de panamá, fundada en 1673, después de la destrucción de la Ciudad de Panamá la Vieja; hecho ocurrido en 1671, por el pirata Henry Morgan.Por tal razón se hizo la ciudad fortificada con una gruesa muralla de piedra y siete baluartes para protegerla de ataques de los piratas.Las Bóvedas: conjunto militar colonial donde se construyo el baluarte de Chiriquí; parte del sistema amurallado de la ciudad, fueron construidas durante el siglo XV11 para alojar a las tropas.En 1926 sobre los restos del baluarte se edifico el monumento a la iniciación del Canal Francés. En 1983, el gobierno de Panamá restauro gran parte de sus detalles originales como las 9 bóvedas donde funcionan galerías de arte, las oficinas del INAC y uno de los mejores restaurante de comida francesa en panamá.En la plaza de Francia se encuentra un gallo obelisco símbolo al país de Francia.Paseo Esteban Huertas: paseo de veraneras muy frecuentado por turistas, vendedores de artesanía y parejas enamoradas.Altar de la Patria: Homenaje a Victoriano Lorenzo que fue fusilado el 15 de mayo de 1903, que fue frente popular nacionalista del siglo XX]]></content>
		</document>
		<document id="e405f195cab25dd498a6fb5868a319b5" url="http://tour-panamamulticultural.blogspot.com/2010/04/la-biodiversidad-de-mi-pais.html">			<content><![CDATA[Panamá es dueña de las bellas playas en centro América, con azul cristalino y su cálido clima; la cual le hace acreedora de un paisaje natural esplendido, que podemos observar en vía marítima y terrestre.La riqueza de su cultura se mantiene en su mayor esplendor, debido a que las poblaciones indígenas como los Kunas, Emberá, Ngobe, Bugle, Naso, Waunan han sabido mantener sus creencias y cosmovisión. Gracias a los pueblos indígenas se ha mantenido la biodiversidad y se ha podido mostrar al mundo la grandeza y la multiculturalidad de nuestro país.Este es un vistazo a los diferentes lugares que por lo general son espectaculares ya que nos brindan una sana y agradable experiencia…. Espero lo disfruten.Bocas del Toro: pasará unos de los momentos que jamás olvidara. En sus hermosas playas, se practica el surf y su cálido clima le brinda un ambiente acogedor en el cual usted deseara descansar disfrutando de un hermoso paisaje. La capital de Bocas del Toro es Colón, en la Isla Colón; la más grande del Archipiélago de las Perlas.Tierras Colectivas: Comunidades Emberá de Chagres: Tusipono, Parara Puru. Los indígenas le darán una grandiosa bienvenida y se gozara conociendo su cultura, también danzaran y le expondrán charlas acerca de la cultura Embera. Ubicada a orillas del rio Chagres (cuenca del Canal de Panamá).Kuna Yala: significa tierra Kuna; antiguamente la comarca se llamaba SAN BLAS. Limita al norte con el mar Caribe, al sur con la comarca Emberá wounnan y la provincia del Darién, al este con Colombia y al oeste con la provincia de Colón. Es unos de los atractivos más visitados en Panamá por sus hermosas playas y su bella arena blanca, algo sin igual.El cual te invito a conocer contáctenos….La playa El Palmar San Carlos: excelente!!! Lugar en el cual pasaras un ambiente grato. Disfrutando de la arena que es vulcanizada y una vista hermosa del mar. Acostado en tu hamaca y sintiendo la brisa de la playa, acompañado de una buena atención por parte de las personas del área sentirá que la vida es sabiduría.Monumento a la comunidad China en Panamá: Es un mirador en cual se puede apreciar la una hermosa vista del puente de las Américas y también puedes observar la esplendida bandera de mi patria que está en el Cerro Ancón.Este monumento nos hace recordar el aniversario de los 156 años de la comunidad china en Panamá, desde el 30 de marzo de 1854; Por la construcción del primer ferrocarril transcontinental y transatlántico en el mundo…Espero les haya gustado el vistazo de un país que crece a medida que pasan los años…Contáctenos: sanchez0806@hotmail.comTour_panamamulticultural@hotmail.com6734-26206942-8799]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>