<author id="3f178cce308f246ef23c5d1dfd108202" url="ichucha.wordpress.com" feed="http://ichucha.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="9ea647bd02bd28578a080d836954101e" url="http://ichucha.wordpress.com/2012/12/03/apple-abre-un-chinito-de-ipads-usados-en-ebay/">			<content><![CDATA[Hoy me entere de algo prity. A todos nos encantan los juguetes que saca Apple. Son lindos y brillantes, poderosos y elegantes, bla bla bla. PERO… Cuestan UN billete manito. Dos mil palos por una computadora?? 1000 por un teléfono? … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="19aa7cfa3745c276c83aca39e7c7f1ce" url="http://ichucha.wordpress.com/2012/12/06/app-wtf-gangnam-dancebooth/">			<content><![CDATA[Sabes bailar  Gangnam Style? Lo has intentado?  Seguro que si y lo sabes, no vengas dique no! Seas hater o no, no puedes hacer nada para detener la el poder que tiene el gangnam style. Y con esta app te … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="8f7a784567b41517c74dfdaf318a03bb" url="http://ichucha.wordpress.com/2012/12/10/te-resolvemos-esta-navidad-top-5-apps-para-que-te-organices-en-fin-de-ano/">			<content><![CDATA[Ay papa!, llego fin de año, y con el, la regaladera y gastadera de plata. Para estas fechas los comercios hacen Jappai con nuestro décimo, bono y quincena hasta llevarnos a la pobreza tota! ¿que época mas mágica, no? Algunos … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="86551fa0fe0fc1f9dd41798f56542524" url="http://ichucha.wordpress.com/2012/12/17/farmville-olvidate-de-esa-vaina-jurassic-park-builder-review/">			<content><![CDATA[Siempre lo he dicho, hay gente que le gusta tar matando batería jugando pendejadas en el teléfono  o se bajan juegos para entretener a las crías (que eso si esta bien, solo que quedas congiao por la batería) y hay gente que simplemente no juega en … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="5a113f65e1c93447de5b99ef2666c1a8" url="http://ichucha.wordpress.com/2013/01/18/review-bien-atrasao-ipad-mini/">			<content><![CDATA[Que tiene 7 pulgadas, lo puedes usar con solo una mano, viene en negro o en blanco, y tiene una GRAN… capacidad? Por fin hemos sacado tiempo para hacer el tan esperado Review del… .*Cha Cha chaaaaaaannnnn* iPad Mini. Y … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="5c4f2b71cc06631a367994813e9bef62" url="http://ichucha.wordpress.com/2013/01/29/cambia-el-logo-aburrido-del-carrier-que-tienes-sin-jailbreak/">			<content><![CDATA[Una de las cosas mas pendejas pero divertidas de hacer cuando haces Jailbreak es cambiar el logo del carrier (la cosa esa que dice disque +movil o Digicel al lado de la señal) por otro logo igual de inútil pero no puedes … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="2a6c8907baffa42e5686f8390041d303" url="http://ichucha.wordpress.com/2013/04/10/apps-utiles-y-tambien-inutiles-pa-los-panas/">			<content><![CDATA[Lo se, hemos estado bien, pero bien perdidos últimamente.  pero de seguro ni tu ni nadie nos extrañó! NO me importa! regresamos pa’ seguir atormentándolos con babosadas de ichecheres y otras pendejadas. Hoy el post va dirigido especialmente pa’ la gente del patio,tamos … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="a520b2769657b2996f078a9db9aeae7d" url="http://ichucha.wordpress.com/2013/05/03/que-las-notificaciones-no-interrumpan-tu-plena-breve-consejo/">			<content><![CDATA[NO les pasa que andan por la avenida, el iphone conectado al carro y sonando tu plena favorita y de repente, TIN!…. ta el impertinente de tu fren chateandote cuecadas y te interrumpe la mejor parte de la canción. Te … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="ecbf4ec32cb1a078acf653ac20d55007" url="http://ichucha.wordpress.com/2013/09/19/llego-ios-7-para-cambiar-tu-vida-disque/">			<content><![CDATA[Bueno, alfin…..ayer se estrenó la versión final de iOS7. Imagino que si fuiste de los afortunados de encontrar libre y pegarte (oooooommbbeee) a los servidores para descargar temprano ya habrás podido jugar con el sistema nuevo. Ademas de ser hermoso … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="8044b0b3b9245d5628c3dcf54942864f" url="http://ichucha.wordpress.com/2013/09/20/lee-todo-sobre-el-faltin-de-seguridad-de-ios-7/">			<content><![CDATA[    ….en uno de los siguientes links. (tranquilo, uno tiene videito) http://www.bsecure.com.mx/featured/apple-admite-falla-de-seguridad-en-ios-7/ http://www.tiempo.hn/entretenimiento/tecnologia/noticias/video-descubren-importante-falla-de-seguridad-en-el-ios-7 http://www.informador.com.mx/tecnologia/2013/486528/6/detectan-falla-de-seguridad-en-el-nuevo-ios-7.htm   Que pereza ponerse a escribir todo eso de nuevo si ya ‘ta en las noticias. ¿Creen que somos CNN o que? Ya saben! cuiden … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>