<author id="3f7aba96e2deb76b4dd7742f3fa6ac87" url="misideasaleatorias.blogspot.com" feed="http://misideasaleatorias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="a7d29ebc83732770c9737bd2cee75ca3" url="http://misideasaleatorias.blogspot.com/2008/11/extraa-campaa-del-gobierno-de-colombia.html">			<content><![CDATA[Bueno, con todo el asunto de la empresa DMG y su sistema de pirámide, bueno  si pensamos en Colombia hoy 27 de noviembre  solo pensamos en esto, o bueno claro en narcotráfico, aunque tal vez, solo tal vez, no estén lejos uno del otro.(y como siempre ahora estoy divagando sin decir el punto al que quería llegar pero que importa esto es mi blog.). Continuando con el titulo hace ya varios meses vi un corto publicitario en la televisión del ministerio de turismo de Colombia, me acuerdo por que lo acabo de ver en la televisión 5 segundos antes de empezar a escribir esto, empezare diciendo que a mi no me molestaría visitar Colombia, es mas me gustaría visitar todos los países de América Latina, pero esta campaña del ministerio de turismo se llama: "El único riesgo es que te quieras quedar".No se por donde empezar a criticar este titulo, empezare por la utilización de la palabra riesgo, ¿Como vas a utilizar esta palabra en una anuncio para impulsar turistas a tu país?  no entiendo en realidad, cuando tu escuchas un anuncio tu te quedas con las palabras para identificar al país, ¿Acaso Colombia ya no tiene suficiente fama de país de narcotraficantes,  sicarios  y secuestradores?, deben mencionar riesgo  en su anuncio recordando los factores de riesgo de Colombia.La frase en si completa  "El único riesgo es que te quieras quedar", no se necesita modificar  alguna palabra, esto puede significar lo siguiente: Tranquilo señor turista si usted viene a Colombia usted no corre riesgo alguno, bueno, el riesgo es que si te quieres quedar es muy probable que te secuestren si eres de algún interés o importancia política, para tu país, o simplemente ser secuestrado para recaudar fondos, o quizás una bala perdida de un sicario te impacte por error.No implico que sea verdad mi comentario es simplemente en lo que te pone a pensar (o al menos a mi) y hasta es algo gracioso, pero en mi opinión personal algunas ciudades y regiones  de Colombia son mas seguras que algunas de otras del otros países del continente pero también para mi la opinión general sobre Colombia dice que es un país peligroso.nota: busque en YouTube el anuncio encontré uno de la misma campaña pero diferente:Mi traducción  de este video: estaba en Africa y no se como llegue a Sur América pero en mi camino al norte en mi jeep, me di cuenta que no existe carretera hacia Panamá, y el camino que hay esta dominado por la FARC, así que decidí quedarme hasta que la FARC se disuelva,  ya que me menciono un colombiano en el 2006 que con Alvaro Uribe esto se iba a desintegrar, van 3 años y sigo esperando.Atentamente,D]]></content>
		</document>
		<document id="6472cfc79eb70ecfbf1d0d654493aa58" url="http://misideasaleatorias.blogspot.com/2008/11/post-preliminar.html">			<content><![CDATA[Buenos días a todos la decisión de este crear este blog fue como lo dice el titulo, algo totalmente aleatorio, algo que tal vez nadie lea, ni yo se si un día algún Internet Explorer, Firefox, Safari, Opera o cualquier tipo de Browser ademas del mío descodificara este blog. Hablando sobre el blog, siempre me pregunte: ¿De donde sale la idea de los blogs?, ¿Por que tantas personas publican blogs?, ¿Habrá realmente personas que leen blogs personales por entretenimiento, búsqueda existencial, opiniones políticas o algo en especial?Definir blog, es fácil, solo hay que entrar a wikipedia.org y buscarlo.  la idea del blog surge de hacer una bitácora  en internet para individuos, corporaciones, grupos de amigos, y paginas de internet. El termino blog ya tiene un buen rato de existir es verdad, pero antes de blogger y otras paginas para facilitarlos ya existían los mismos como paginas independientes.]]></content>
		</document>
		<document id="daa852b30fa71eabc98e88ed4e3951f7" url="http://misideasaleatorias.blogspot.com/2008/11/racismo-en-la-actualidad.html">			<content><![CDATA[Todos sabemos que el racismo es malo, esto nos lo dicen desde pequeños, al menos a mi me lo dijeron, ¿pero que es el racismo?, ¿Es llamar a alguien por algún nombre que sea generalizado, como indio, blanco, judío, negro o otro?, si le digo a un judío "hey judío como andas", es racismo, pero si un judío llega a donde mi y me dice "hey cristiano ¿como andas?", no lo es, o al menos no es mal visto, pero no nos hablamos así, por que pensamos que es racismo. Para mi esto no es racismo para mi racismo tiene que ver con la discriminación por raza y se extiende a la discriminación cultural, religiosa y hasta a la xenofobia, este termino ahora contiene todo esto. no me mal interprete, no voy por la calle diciendo hola como estas indio, creo que el problema con esto no es que sea racista si no que es un catalizador del racismo, si todos vamos por la calle llamando por la raza o religión, nos empezamos a diferenciar unos de otros solo por esto, lo que lleva a nutrir la discriminación. Este post proviene de mi admiración a Dave Chappelle, es un genio de la comedia pero nunca me gusto verlo con amigos, por que mal interpretan los chistes, y cuando el se burla del racismo algunos piensan que el esta apoyandolo, obviamente esto no es así, el critica al racismo pero hay que tener un cierto sentido que te haga comprender que el racismo es una conducta deplorable y no algo que de risa en casos regulares, Dave toma el racismo ya sea es los sketches que hizo durante su show, o en sus standups, y se burla de el lo cual si no se ve como burla se ve como una aceptación del mismo como parte de la naturaleza humana, lo que estaría mal.me acorde de el por que no había visto nada nuevo de Dave en los últimos 4 años,  como todo usuario del internet del ultimo par de años, entre a wikipedia y busque que hay de el, yo sabia que habia ido a sur africa  cuando ya habia firmado hacer al 3ra temporada de su show, y lo entendi totalmente cuando lei algunos quotes de el en el articulo de wikipedia en ingles , el que me llego realmente fue el quote sobre el sketch de los pixies, no se si alguien lo a visto pero me pareció realmente gracioso por que es verdad, donde se burla de los estereotipos, el se viste con un traje rojo y los labios pintados de blanco y se le aparece a el mismo impulsando a comer pollo frito, si esto da risa pero al parecer cuando empezaron a reirse el crew blanco de su show sobre este acto obviamente el se di cuenta que se estaban riendo de el y no con el.concluyendo Dave Chappelle es uno de los grandes comediantes de este tiempo, no es racista aunque sus chistes puedan ser malinterpretados como tales, son ofencivos si son repetidos por gente ofenciva o pueden ser graciosos si lo piensas bien.no puedes simplemente ver un show y reír cuando ponen en el fondo risas, debes pensar sobre ello y buscarle la gracia, no todos los chistes son como el pastel en la cara del payaso.Atentamente,D]]></content>
		</document>
		<document id="d857cefb4991e3bfda47714246682b42" url="http://misideasaleatorias.blogspot.com/2008/11/trgicas-inundaciones.html">			<content><![CDATA[La época de lluvias o invierno en Latinoamérica esta provocando inundaciones masivas, estas inundaciones son desastrosas, sobre todo en áreas que de por si ya son de difícil acceso, estas se han dado en Colombia, Brasil, y en Panamá. Titulares Dicen: "Las inundaciones provocan pérdidas millonarias en Colombia tras perder más de 60.000 hectáreas de cultivo", "Brasil Golpeado por Inundaciones" y  "Aumentan damnificados por inundaciones en Panamá"En Brasil, se habla de 97 muertos en BBC Mundo , ademas de 80000 evacuados, de las tres grandes inundaciones en latinoamerica esta semana que tengo conocimiento de, esta parece ser la mas trágica de todas. En Panamá, dice Prensa Latina, a que solo en la provincia de Bocas del Toro, el 70%  de la población sufrió daños por las inundaciones, ademas de cien mil damnificados en todo Panamá, y grandes perdidas en plantaciones de banano.En Colombia la situación es mas grave que en Panamá, Europa Press, menciona 38 muertos y 556000 damnificados, ademas de 60000 hectáreas  de cosecha afectadas.con estas tragedias se debe pone a prueba la solidaridad en América Latina, debemos ayudar a las diferentes áreas afectadas, recordar que ellos han perdido desde: muebles, electrodomésticos, hasta casas y puentes. debemos cooperar con las diferentes organizaciones que están ayudando a estas regiones ya sea que haya sido en tu país o en algún país vecino.Atentamente,D]]></content>
		</document>
		<document id="34de6cae3c4cbdb4d558db038719e28f" url="http://misideasaleatorias.blogspot.com/2008/11/un-marlboro-rojo.html">			<content><![CDATA[Empezare este post diciendo que yo nunca fume un cigarrillo antes de los 18, simplemente los evitaba pensaba que fumar estaba definido en el diccionario como lo estupidez que hacen algunos retrasados mentales que no tienen nada que hacer y  les gusta jugar con el humo, tal vez sintiendo algún tipo de poder intimatorio, imaginado que son dragones, como decia  Jerry Seinfeld en uno de sus shows.Bueno mi primer cigarrillo fue un Marlboro Rojo,  mientras nos encontrábamos reunidos un grupo de amigos en la casa de un muy buen amigo mío, bebiendo cervezas como todos los que recién cumplimos 18,  me acuerdo de haber quedado solo con 2 amigos hablando cosas al azar,  Fútbol, Televisión, Computadoras y bueno de todo. Cuando de repente me doy cuanta de una caja completa cerrada de Marlboro Rojo encima de una mesa a un par de metros de nosotros, abandonada por un fumador distraído o borracho. Entonces decidí en mi mente que era momento de probarlo, (antes de que me digan que me estoy contradiciendo por que pensaba que los fumadores eran estúpidos lo hice mas por curiosidad, ya que es ahora que esta la oportunidad de aprender, es una forma de salir de la ignorancia absoluta).Fume sin inhalar el aire en los pulmones, o sea que chupe un poco el cigarrillo tenia el humo en la boca y lo botaba, luego mi amigo que fumaba me explico que tenia que bajarlo, al final lo logre y me quede con la cajeta, la lleve a la universidad y en un momento de aburrimiento entre clases decidí fumarme uno, esto dio paso a  un habito durante 2 años, yo siempre pensé que el fumar en realidad no era adictivo, bueno tal vez lo es pero por alguna razón no lo fue conmigo, después de casi 2 años de fumar en mi cumpleaños numero 20, hace ya al menos 3 meses decidí dejar de fumar por muchos factores igual de irrelevantes como los que me hicieron mantener el habito. supongo que  se me acabo el tiempo para seguir escribiendo es demasiado tarde..... ContinuaraAtentamenteD ]]></content>
		</document>
		<document id="e4ee5e17f63de622fa7048e86d96718b" url="http://misideasaleatorias.blogspot.com/2008/11/viernes-el-final-de-esta-semana.html">			<content><![CDATA[Hoy es viernes (si, soy un genio) y termino la semana (¿Cuando voy a parar de decir cosas obvias?), lo que pasa es que alfin termino una semana algo sumergida en tragedias e incidentes, bueno normalmente todas las semanas hay noticias trágicas pero esta ha sido especial, tenemos las inundaciones que mencione en otro post (no inclui en el post que las inundanciones se dieron en desde costar rica hasta suramerica), en nicaraguas hay protestas e inestabilidad por unas supuestas elecciones arregladas, y no mencionar los incidentes de terrorismo en india, y ademas de los heridos en manifestaciones en nicaragua por las elecciones ya mencionadas y en colombia por el cierre de la empresa supuesta estafadora DMG.Solo nos queda pedir que el mundo llegue a un estado estable, ya que la paz mundial parece imposible.Atentamente,D]]></content>
		</document>
		<document id="8f96b85b9b93f8f7be90e42ba55564bd" url="http://misideasaleatorias.blogspot.com/2009/02/fumar-dejarlo-es-mas-facil-de-lo-que.html">			<content><![CDATA[Bueno para empezar algunos después de leer este post (si alguien lo lee), pensaran  que contradigo el titulo, el año pasado deje de fumar (revisar post pasado), al principio busque distracciones, luego cada vez que pensaba en fumar recordaba que ya paso mi época de fumador, bueno  al parecer la semana pasada decidí que ya no resistía y decidí comprar una cajita de cigarrillos ya escucho comentarios  JA!  volviste a fumar ¿vez que no es fácil?, a  mi expectativa del éxtasis de nicotina que obtendría en un momento de estrés, le di la primera inhalada y creo mi desayuno subió a mi garganta, sabia horrible, bote la caja a la calle(no boten basura en la calle) y tuve que pasar por una gasolinera a comprar una botella de agua. al final creo que voy a cambiar el titulo a es didicil volver a fumar... mejor no.Atentamente,D]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>