<author id="3fdf70c443e8874c70edf4cbc6f1290c" url="koolbones.blogspot.com" feed="http://koolbones.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="3c6f1be89d8f9cf5b0ad9e7e744d2cb6" url="http://koolbones.blogspot.com/2007/09/el-asalto.html">			<content><![CDATA[Cuando vi este video, lo primero que pensé fue "cómo quiciera que me asaltaran así todos los días...", pero luego de analizarlo a fondo (es que un buen desarrollador de software cuando analiza un problema siempre debe mirar más allá de lo que se ve superficialmente)... ehh.... en qué iba... ah!, sí... al principio quiciera que me pasara eso, pero luego de analizarlo bien, llegué a la conclusión de que no es tan buena la situación. Es que si lo analizan bien, el video no muestra si después de que el ladron se fuera, la pelaa se pone a terminar lo ke inició o no, entonces imaginense, la pelaa activa la vaina pero no lo desactiva, después uno keda viendo revistas solito, para nada agradable.Les dejo con el video:p.d.: si no entendiste mi análisis, bueno, felicitaciones, tienes una mente pura.]]></content>
		</document>
		<document id="ce340a0c362d1d4c54010fb71fdfd969" url="http://koolbones.blogspot.com/2007/09/la-entrevista.html">			<content><![CDATA[La vida sigue sorprendiéndome y sigue mostrándome que no he visto nada.En días pasados yo me encontré a mi amigo el peruano en la calle, y él me contó una experiencia que tuvo recientemente en una entrevista de trabajo que había asistido. El me pidió que no contara la historia porque no quería que su jefe supiera que estaba buscando otro trabajo. Pero la historia me causó (y me sigue causando) tanta gracia que no pude aguantar las ganas de contarla, así que le pedí permiso para contarla bajo un seudónimo, lo cual él aceptó. Además que él no tiene de qué preocuparse, yo no creo que su jefe lea mi blog.Bueno, el cuento fue que, el peruano fue a la entrevista a esta empresa en cuestión, y entabló la esperada y rutinaria conversación con su jefe prospecto. Hablaron de lo que se tiene que hablar, que si las expectativas, que si reseña de la empresa, que si las cualidades y experiencias del peruano, etc., ustedes ya saben el mismo y repetitivo cuento en todas las entrevistas de trabajo.Finalmente, llegó el momento que todos estaban esperando, el único tema que realmente interesa, el meollo de toda entrevista. A continuación reproduzco la conversación entre el peruano y el jefe prospecto (según me contó el peruano):----------------Jefe: bueno, me parece muy bien todo lo que hemos hablado, y dígame Sr. Peruano, cuando puede empezar?Peruano: yo puedo empezar cuando quiera. Pero quisiera saber cuánto va a ser el salario?Jefe: Le ofrezco $X.Peruano: ok, me parece bien. Y que otros beneficios ofrece la empresa?Jefe (en tono serio y con cara seria): eh.... nosotros tenemos un XBox.Peruano: Perdón?Jefe (en el mismo tono serio y con la misma cara seria): nosotros tenemos un XBox aquí en la oficina.Peruano: ...----------------Conteniendo la risa con mucho esfuerzo, le pregunto yo al peruano (en tono serio y con cara seria): Y le preguntaste si es un XBox o XBox 360?Peruano: No.Y yo, ejerciendo un mayor esfuerzo para contener la risa que salía del fondo de mi alma con toda la fuerza y furor de un volcán en erupción, le di el mejor consejo que he dado en toda mi vida (en tono muy serio y con cara muy seria): "Mira, deberías llamarlo para asegurarte que ellos tengan los juegos FIFA 2008 y Halo, y también asegúrate que ellos hacen revisión periódica de los juegos, no vaya ser que cuando llegue el Mundial del 2010, tú todavía estás jugando FIFA 2008. Si no tienen ni hacen eso, tú dale tu retundo NO!"En ese punto ya no podía más y solté LA carcajada de mi vida, tanto así que casi nos echan del restaurante.Yo no sé qué impresión tuvo el peruano en el mágico momento del XBox, pero estoy seguro que cuando él hizo la pregunta de los beneficios, estaba esperando algo así como "ofrecemos seguro de vida", "le pagamos el kinder a su hija", "le pagamos sus salidas a prostíbulos salas de masaje los fines de semana", o inclusive me atrevo asumir que estaba preparado para escuchar una oferta como "le vamos a contratar a Monica Lewinski para que fuera su asistente personal", pero estoy segurisimo que el peruano jamás esperaba a que una empresa le ofreciera un XBox (sin definir si es 360 o no) como beneficio adicional al salario pagado.No le dí seguimiento al asunto y no sé si el peruano finalmente aceptó el XBox trabajo, ni tampoco sé si puso en práctica mi sabio consejo. No es por presumir, pero aunque no sea un sabio del Himalayas ni un sabio del Cerro Patacón, a veces mis consejos son útiles y bien pensados.Se me olvidó aconsejarle al peruano que se asegure que la empresa tenga una buena consciencia social y una sólida política de conservación del ambiente, pero tampoco le voy a dar todo masticado.]]></content>
		</document>
		<document id="4ad2e0b752ed1d1898bc654e8b730da1" url="http://koolbones.blogspot.com/2007/09/myth-buster-1.html">			<content><![CDATA[En el post sobre La Fiebre del iPhone, un cliente lector me comentó que yo tengo (abro cita) habilidades para ser un Mythbuster (cierro cita). Pues ayer tuve nuevamente, esta vez no una, sino dos, oportunidades para ejercer mi deber de busteador de mitos. Y las dos veces fueron (abro cita) sin querer queriendo (cierro cita). Mito 1: Lamborghini en PanamáEsta leyenda ha estado dando vueltas por los rincones de Panamá, pero es como la mera existencia del Big Foot o de un político sincero, que todo el mundo dice que existe pero nadie lo ha visto. He escuchado a muchas personas asegurar que hay un Lamborghini en las vias arteriales de la ciudad, pero a pesar de que he visto, hasta he perseguido (en vano), a varios Ferraris, la existencia del Todopoderoso Lambo aún es leyenda para mí.Ayer, por cuestiones del destino, he tenido que ir para Calle 50 a hacer unos oficios. En un momento, llego a un semáforo, paro el carro como es de rigor, y por otras cuestiones del destino, me tocó estar en la primera posición de la fila. De repente, escucho un chillido de llanta, y seguido de un rugido que pareciera el canto de los arcángeles. Antes que yo pudiera reaccionar, una silueta gris pasa frente mio, cruzando la calle y doblando a una de las calles aledañas. Solo alcanzo a ver su cola, el inconfundible diseño y letra de un LAMBORGHINI!!!!!!!!Lamborghini!!!!! Lam... LAMBORGHINI!!!!!!!!!!!!!!!HAY UN LAMBORGHINI EN PANAMA!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!Antes que estos pensamientos terminaran de desfilar por mi mente, ya en el aire solo quedaba el polvo que levantó el Todopoderoso. La Divinidad ejerció su gracia y se fue antes que pudieramos apreciar su manánima presencia.No podía reaccionar, no me dí cuenta cuando la luz cambió a verde. Moví el carro como de manera robótica cuando escuché a los carros de atrás tocar el pito de manera desesperada. Finalmente volví en mí y tomé el celular para llamar a un amigo.Yo: $#%$#^^&%$ (disculpen las palabras sucias)... Adivina qué acabo de ver.Amigo: Una puta con tres tetas?Yo: Vi un LAMBORGHINI!!!!!!!Amigo: Ah! yo también lo he visto... es anaranjado no?Yo: No... es gris... perate... perate... o sea que hay MAS DE UN LAMBORGHINI en Panama???? puta madre #$#%$!%% ...Digo, no es la primera vez que veo un Lamborghini en mi vida, cuando fui para Los Angeles vi varios, inclusive le tomé foto a uno:Pero hay que tomar en cuenta, eso fue en Los Angeles, específicamente, los que ví fue por Hollywood y en Santa Mónica, lugar de puro glamour. Pero en Panamá, no esperaba ver uno, especialmente por las condiciones de las calles de aquí. No pensé que alguien que fuera amante real y sensato de carros pudiera atreverse manejar un Lambo en Panamá.Pero bueno, cada loco en su jaula. Pero esta vez esta jaula como que no es la adecuada.MITO #1: LAMBORGHINI EN PANAMACOMPROBADO! P.D.: El segundo mito lo analizaré en el siguiente post para no alagar mucho un mismo post.]]></content>
		</document>
		<document id="f49daeee1d68d03d1597e2dd68e8333d" url="http://koolbones.blogspot.com/2007/09/myth-buster-2.html">			<content><![CDATA[En el post anterior, les hablé sobre mi encuentro celestial con el Todopoderoso Lamborghini, y de paso comprobando una de las leyendas de la urbe panameña: Lambo en Panamá.Además de comprobar esa leyenda, ayer también (abro cita) sin querer queriendo (cierro cita) tuve la oportunidad de ser un Mythbuster de otra leyenda de la metrópolis panameña. Esta vez se trata de una leyenda un tanto geek.Mito #2: iPhone en PanamáPues sí, todo el mundo habla del iPhone, todo el mundo quiere un iPhone, todo el mundo un loco se cortó el dedo por un iPhone. Y en medio de esta fiebre interminable e inexplicable, surgió una leyenda que ha tenido mucha resonancia entre el mundo de los geeks panameños y también entre los amantes de la tecnología que no son tan geeks o para nada geeks (sí, sí existen).La leyenda dice: Ya existen iPhones en Panamá.Nadie lo ha visto, nadie lo ha usado, todo el mundo dice que existe, pero no hay ninguna prueba contundente de que es realidad, todo queda como el Monstruo del Lago Ness, es decir, una leyenda.Ayer fui a un restaurante de la localidad para participar en la celebración del cumpleaños de un amigo. Para no comprometernos con nombres reales ni nada, vamos a referirnos al restaurante en cuestión con un seudónimo... eh... qué le ponemos? eh... Ok, llamémoslo Hard Rock Café. No creo que haya algun restaurante con ese nombre, así no me meto en problemas por usar un nombre ajeno sin permiso previo. Qué inteligente soy, qué nombre más original se me ha ocurrido.Al grano... En medio de la clásica conversación entre amigos en nuestra mesa, de repente, diviso a un individuo pasar delante de nuestra mesa, con una laptop en la mano, y se sentó en la mesa de al lado, donde ya habia una persona esperándolo. Lógicamente, yo veo y uso computadoras todos los dias, ver a una persona con una laptop en mano para mí es como ver a una persona con ropa, lo más normal, así que no le presté mayor importancia y volví a meterme en la conversación con mis amigos.Luego de un rato, de otro repente, (abro cita) sin querer queriendo (cierro cita), dirigí mi mirada nuevamente a la mesa de al lado, y veo a esas dos personas con la laptop encendida, y un cable blanco conectado a lo que pareciera ser el puerto USB de la misma. Nuevamente, hoy ya es tan común los dispositivos que se conectan a una computadora por medio del USB, que yo mismo tengo varios y los uso a diario, por lo que tampoco le presté mayor atención a lo que ví.Luego de otro rato más, miro nuevamente hacia la mesa, y esta vez ví una imagen en la pantalla de la laptop que pareciera ser un iPhone, e inmediatamente atrajo mi atención, e instintivamente miré hacia el cable blanco que habia divisado anteriormente, y dirigido por mi subconsciente, mi mirada empezó a deslizarse por el cable siguiendolo hasta llegar al aparato del cual estaba conectado el cable.Veo un dispositivo de color negro metalico muy reflectivo, con una pantalla gigante en el medio, y de repente, una de las dos personas de la mesa aquella toma el dispositivo, y desliza su dedo sobre la pantalla, como estaban al lado de nuestra mesa, pude ver que inmediatamente, respondiendo al movimiento del dedo, las imágenes de la pantalla del dispositivo empezaron a moverse de una manera fluida, smoothy, muy fancy y muy "tecnológico".UN iPHONE!!!!!!!!Sí! Es cierto, es cierto, ví un lindo iPhonecito!!!!!Ví un iPhone!!!!!!! Aquí en Panamá!!!!!!!Hay un iPhone en Panamá!!!!!!!!Tampoco es la primera vez que veo un iPhone en mi vida, nuevamente, cuando estuve en LA, vi a varios, pero aquí en Panama, es la primera vez que veo uno, e inmediatamente me acorde de la leyenda aquella, y la emoción en mis entrañas era incontenible, por lo que dejé salir la siguiente frase de mi boca:- Hay un iPhone en la mesa de al lado, y un tipo lo está desbloqueando.Hubo un silencio sepulcro, luego, de manera simultánea y sincronizada, todos los ojos en nuestra mesa se dirigieron hacia la mesa de al lado, mirando con admiración aquel suceso que transformaría de manera definitiva a la leyenda a una realidad. Y no solamente una leyenda, sino dos a la vez: comprobamos que hay iPhones en Panama, y que aquí ya hay personas que lo desbloquea!Antes que empiecen a preguntar "como tu sabes que lo pudo desbloquear?", pues luego de un ratito, uno de los individuos desconectó el iPhone del cable, hizo varios deslizamientos del dedo sobre la pantalla, y luego puso el aparato sobre su oreja. Un ratito después, el otro individuo mete la mano en su bolsillo, y saca.... OTRO iPHONE!!!!!!!! y logré escuchar un sonido que pareciera un timbrazo de celular. Es decir, pudieron llamar desde un iPhone a otro iPhone!!!! Todavía tienen dudas????MITO #2: iPHONE EN PANAMACOMPROBADO!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="298d7fad23ce74f8fccfcb458b31e138" url="http://koolbones.blogspot.com/2007/10/descubrimiento.html">			<content><![CDATA[En estos días he llegado a descubrir algo que tendrá un impacto de gran envergadura en mí. Este descubrimiento trae consigo la necesidad de que yo revise y analice de manera exhaustiva los sucesos que envuelven mi diario vivir y mis maneras de actuar y proceder, para buscar formas alternas y más efectivas de lograr las cosas.He descubierto, con suma preocupación, que en un auto con asiento de cuero, los pedos que uno se echa mientras maneja ya NO SON silenciosos.Esto definitivamente cambiará de manera profunda e irreversible mi estilo de vida.]]></content>
		</document>
		<document id="1ef76593bd87aef1d1d035e999b0ed55" url="http://koolbones.blogspot.com/2007/10/el-efecto-mariposa.html">			<content><![CDATA[Dias atras, yo les mostré un video sobre la Teoría del Caos, y les mencionaba que "el aleteo de una mariposa en Beijing puede causar un huracán en Nueva York". Muchos no me creyeron, me tildaron de mentiroso, de blasfemo, de anticristo, de Señor Diablo.Pues hoy les traigo un video que demuestra la real existencia del Efecto Mariposa, para callarles la boca a todos ustedes infieles pecadores.Fuente: Gran Angular]]></content>
		</document>
		<document id="967505ca0c5ec57b3e7f1f792c983fa1" url="http://koolbones.blogspot.com/2007/10/el-sueo-americano.html">			<content><![CDATA[Ah si!El soñado Sueño Americano!No hay nada más exitante convivir con los grandes SOÑADORES de Estados Unidos de América.p.d. Traducción de SOÑADORES: personas que andan perdidos en un sueño eterno y no saben distinguir entre realidad y fantasía.]]></content>
		</document>
		<document id="2196acf6a4eb567de81fb64a9a96c101" url="http://koolbones.blogspot.com/2007/10/enigmas-del-d.html">			<content><![CDATA[Enigma #1:¿Por qué carajo los taxistas (taxero, chofer de taxi, conductor de transporte selectivo, como quieras llamarlos) les gusta contar la historia completa de su vida inclusive los secretos más oscuros, a cualquier webón desconocido posible psicópata que se monte en su taxi?Enigma #2:¿Qué carajo hace manejando taxi una persona que clama tener en su posesión el título de un terreno valorado en MÍNIMO DOS MILLONES ($2,000,000.00) de dólares?Enigma #3:Por la mierdísima madre de las mil putas, ¿por qué no se me ocurrió secuestrar a ese taxista terrateniente millonario en potencia, en el mismo instante que me contó de su millonaria posesión?Enigma #4:Ese taxista terrateniente millonario en potencia, ¿tendrá alguna hija soltera de mi edad?Enigma #5:Lavé mi carro hoy, lloverá más tarde?]]></content>
		</document>
		<document id="b1e0651a25685c5c83f7db921f872794" url="http://koolbones.blogspot.com/2007/10/la-teoria-del-caos.html">			<content><![CDATA[La Teoría del Caos es interesante, recientemente estuve leyendo sobre ella, y lo que más me ha gustado es "El aleteo de una mariposa en Beijing puede causar un huracán en Nueva York".Y si no me creen, miren este video y verán todo lo que puede causar una pequeña e inocente taza de café.]]></content>
		</document>
		<document id="4569c29454ca013b0b4340533eff1d12" url="http://koolbones.blogspot.com/2007/10/lamborghini-en-panam-followup.html">			<content><![CDATA[En días pasados escribí sobre mi encuentro celestial con el todo poderoso Lamborghini, y de paso, comprobando que realmente existe Lambos en la ciudad de Panamá. Después de publicar el post, varios clientes lectores me han comentado (via email o en persona, ya que NUNCA DEJAN COMENTARIOS), de que yo soy "un mentiroso", que "no es cierta la existencia de Lambos en Panamá", que "si realmente lo había visto, porqué no le tomé fotos como la vez pasada cuando ví un Lambo en Santa Mónica", y soposcientosmil otras vainas que no quiero mencionar.Pues... primero que todo, la vez pasada en Santa Mónica, fue pura casualidad, cuando vi al Lambo ese, estábamos en un tranque, y por eso pude tomarle la foto, pero esta vez lo vi en un semáforo, cuando yo estaba parado y el pasó volando a mi frente, cómo carajo yo iba a poder reaccionar tan rapido y sacar la camara?Segundo, bueno, para todos aquellos PECADORES INCRÉDULOS que niegan la existencia divina, pues aquí esta la prueba, un par de fotos que tomé con MI CELULAR, para que no digan después que la baje de internet. Resulta ser que ayer pasé por Multiplaza, y ví en el estacionamiento, un Lamborghini parado en uno de los puestos del estacionamiento, y no pude resistir pararme también en el puesto de frente, para tomarle un par de fotos. Lástima que estaba lloviendo y no pude bajarme del carro.Yo he escuchado y visto mujeres que paran tráfico, también he visto un par de veces mujeres que paran el carro en mitad de calle para silvarle a un hombre, la leyenda también dice que los travestis también paran tráficos. Pero hoy, mientras estuve ahi viendo el Lambo esperando que termine de llover, innumerables carros se han parado en mitad de calle para apreciar la imagen de la divinidad, inclusive varios se han bajado del carro, DEJÁNDOLO ENCENDIDO Y PARADO EN MEDIO DE LA CALLE, para acercarse BAJO LA LLUVIA para tomarse una foto con el Lambo. Yo no soy el único loco creyente.Yo creo que el Lambo le pertenece a los dueños del almacen Steven's, porque primero estaba parqueado cerca del almacen, segundo, varias ocaciones cuando se aglomeraron varias personas alrededor del Lambo, el seguridad del almacen salio a decir "por favor, no se acerquen tanto".Otra cosa, mientras estuve ahi ESPERANDO QUE TERMINE DE LLOVER, en una ocación se acerco unos niños a ver el carro, y uno de ellos gritó "Es de una mujer! Este carro es de una mujer! Mira que tiene un .... (no pude escuchar bien que era lo que tenía) adentro, es de una mujer. No puedo creer que este carro sea de una mujer."Que conste, yo no lo dije, lo dijo el niño.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>