<author id="406af6538076439a7917dac1039d3b75" url="ideasvida.wordpress.com" feed="http://ideasvida.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="f1583d200274cdfcf2db46d024ff859f" url="http://ideasvida.wordpress.com/2012/12/30/los-numeros-de-2012/">			<content><![CDATA[Los duendes de las estadísticas de WordPress.com prepararon un informe sobre el año 2012 de este blog. Aquí hay un extracto: Unos 55,000 turistas visitan a Liechtenstein cada año. Este blog ha sido visto cerca de 850.000 veces en 2012. … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="99fa1430f0e8fdee0c157bb7ef44b488" url="http://ideasvida.wordpress.com/2012/12/31/palabras-a-mi-mismo/">			<content><![CDATA[Fin de año es siempre una buena fecha para cuestionarse y trazarse nuevas metas. Me animo a compartir con ustedes algunas reflexiones que hice para mí, a lo mejor el hecho de hacerlo hace que las interiorice más. Nada mejor … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="7e7043c161f50cbf808ae65bb010bf3d" url="http://ideasvida.wordpress.com/2013/01/14/como-estas/">			<content><![CDATA[Esta pregunta sencilla, es a veces muy complicada de contestar, sobre todo cuando no estamos bien, cuando no nos llevamos bien con nosotros mismos. A lo mejor porque hemos hecho algo mal, a lo mejor por un factor externo que … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="1b807ae3574632cb8925a18286f83693" url="http://ideasvida.wordpress.com/2013/02/04/adios-mundo-cruel/">			<content><![CDATA[Hace ya varios días vengo pensando en la muerte, tema apasionante y en muchos casos relacionado al sufrimiento. Lo curioso es que muchos sufren porque ya se les acaba la vida, les duele dejarla, otros al contrario, porque dura, y … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="1bc9103f9974a1a0db5eb6f9ad0c73d1" url="http://ideasvida.wordpress.com/2013/03/12/y-la-vida-continua/">			<content><![CDATA[ No logro entender aun el concepto de ganar y perder en la vida. “Sale tantas veces derrotado el aparente vencedor”.  Buscamos la felicidad y nos sale al encuentro la depresión, anhelamos la paz y nuestra vida se llena de conflictos … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="4a7d71ad9fbe0308ca5d0b0d8ba7ea69" url="http://ideasvida.wordpress.com/2013/05/01/la-meta-es-el-camino/">			<content><![CDATA[¿Qué pasaría si tomáramos la vida como un viaje? Debiéramos hacer el ejercicio de entender el camino como un fin, un instrumento que nos lleva a alcanzar una determinada meta. ¿Qué debería poner en mi equipaje? Sentido de trascendencia. Si … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="efb1590dd986ec438a7b14b6dde5718f" url="http://ideasvida.wordpress.com/2013/06/02/el-camino-de-la-esperanza/">			<content><![CDATA[Muchos vemos en algún momento de nuestras vidas que la vida se vuelve como un cáncer que uno tiene que sobrellevar. Al parecer, no hay como hacer que termine la crisis por la que pasamos. Sin embargo, no se debe … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="f5627ad597f96c4508c195604d15ab3c" url="http://ideasvida.wordpress.com/2013/09/30/en-17-preguntas-la-entrevista/">			<content><![CDATA[Despúes de varias lunas me animé a compartir con ustedes una entrevista (en su versión completa e incluyendo preguntas que no se incluyeron, que se , que publicó en El Comercio ayer Domingo).   EN 17 PREGUNTAS: LA ENTREVISTA Responde: … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="27725a3fe4f7430349fa259fa141a13f" url="http://ideasvida.wordpress.com/2013/12/25/2014-no-pienso-en-ganar-dinero/">			<content><![CDATA[2013, año complicado en muchos aspectos. Sin embargo, balance final: positivo. Vuelvo a escribir después de muchas lunas, y es que la última quincena de Diciembre es ideal para reflexionar y preguntarnos “¿En qué fallamos?”, El problema no es fallar, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="706d11113c0a232612781ec8ffb5dce9" url="http://ideasvida.wordpress.com/2014/01/05/los-consejos-sobre-el-matrimonio-que-me-hubiera-gustado-tener/">			<content><![CDATA[Gerald Rogers es un profesional estadounidense que tiene cuatro hijos y hasta julio de este año, llevaba un matrimonio de 16 años con su esposa Jana. Pero su relación llegó oficialmente a su fin. Luego del rompimiento y afligido por … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>