<author id="40dfe771a815224132cad6a8882c3210" url="www.dominguezmanuel.com" feed="http://www.dominguezmanuel.com/feed/" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="4d1f78e30d9b1955145d4869e888364b" url="http://www.dominguezmanuel.com/2011/02/23/el-mundo-y-su-obsesion-con-facebook/">			<content><![CDATA[Algunas estadísticas de la penetración de Facebook en todas partes. ¿Obsesión? compartelo via Tweeter]]></content>
		</document>
		<document id="15707399e9540cccb5455cc7750f87ac" url="http://www.dominguezmanuel.com/2011/02/26/una-guitarra-y-10-millones-de-clic-despues/">			<content><![CDATA[Leave Blank:Don't Change:Your email:  Creo que fue a finales del 2009 cuando vi por primera vez el video-reclamo de David Carroll contra  United Airlines. Este mes el video llegó a los 10 millones de views y me parece que vale la pena recordar cómo nacio y porqué terminó siendo un clásico de lo que puede […]]]></content>
		</document>
		<document id="4da709d86efb6af70b90d9870d5e657f" url="http://www.dominguezmanuel.com/2011/02/28/lucho-moreno-ante-tribunal-de-internet/">			<content><![CDATA[Leave Blank:Don't Change:Your email:  Acababa de leer un interesante artículo en el New York Times sobre como situaciones de barrio se convierten ahora en universales por el efecto de dispersión en las redes sociales cuando alguien llamó mi atención sobre la polémica que envuelve en este momento al futbolista panameño Luis Moreno en Colombia. Moreno […]]]></content>
		</document>
		<document id="abbfcd3e74c02d3a3527f0e77bc8b1b5" url="http://www.dominguezmanuel.com/2011/03/04/top-10-websites-de-panama/">			<content><![CDATA[Leave Blank:Don't Change:Your email:  Aquí les dejo el Top 10 Websites de Panamá* correspondiente a Febrero de 2011. Tenemos una nueva página, BalboaRadio.com, en el Top 10 de sitios nacionales. 1. prensa.com 2. encuentra24.com 3. pa-digital.com.pa 4. bgeneral.com 4. tvn-2.com 5. dealante.com 6. cocoas.net 7. telemetro.com 8. lacascara.tv 9. balboaradio.com 10. elcuara.com Entre los sitios […]]]></content>
		</document>
		<document id="895638c8cf7c249dda71af0c4fc82802" url="http://www.dominguezmanuel.com/2011/03/09/el-nuevo-logo-de-mit-media-lab/">			<content><![CDATA[MIT Media Lab Identity, 2011 from readyletsgo on Vimeo. El MIT Media Lab presentó hoy su nuevo logo, un original concepto que se construye desde la intersección de tres spotlights que pueden ser organizadas de 40 mil formas diferentes y en 12 combinaciones distintas de colores usando un logaritmo. compartelo via Tweeter]]></content>
		</document>
		<document id="4bd19dfdfda95cf770cbcfc2610c4a01" url="http://www.dominguezmanuel.com/2011/03/11/redes-sociales-lo-que-el-baile-del-choque-ensena-a-los-politicos/">			<content><![CDATA[Leave Blank:Don't Change:Your email:  Ahora que los políticos están descubriendo la utilidad de las redes sociales sería útil que comenzaran a pensar que el hecho de “estar” en Facebook/Twitter/YouTube no basta. Atreverse a entrar es un primer paso. De hecho, la parte más fácil de las redes sociales es crear perfiles. Es rápido y lo […]]]></content>
		</document>
		<document id="a5a57bd8232e5a2c6a190a8432993ec9" url="http://www.dominguezmanuel.com/2011/07/31/%c2%bfesta-fb-pasando-de-moda/">			<content><![CDATA[Leave Blank:Don't Change:Your email:  Últimamente varios amigos han llamado mi atención sobre la percepción de que la gente está usando menos Facebook que antes, o dicho de otro modo, que la popular red social está pasando de moda. Algunos, incluso, me hablan de personas que han cerrados sus cuentas. Adicionalmente comienzan a circular noticias sobre […]]]></content>
		</document>
		<document id="93f9a211feb58ec427f107a9c6e93ae" url="http://www.dominguezmanuel.com/2011/10/23/top-10-websites-mas-visitados-de-panama/">			<content><![CDATA[Leave Blank:Don't Change:Your email:  Después de unas (in)merecidas vacaciones… aquí está de vuelta el Top 10 Websites de Panamá de acuerdo con Alexa.com*: prensa.com encuentra24.com bgeneral.com cocoas.net tvn-2.com panamaamerica.com.pa dealante.com telemetro.com enterate.com.pa laestrella.com.pa *Esta medición se publica mensualmente  en base a las estadísticas que recopila Alexa.com, una de las fuentes en medición de tráfico en Internet, […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>