<author id="41776012e9c51fcd3fd861840370420e" url="megnewpanama.blogspot.com" feed="http://megnewpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="c0473be57b5e4a12164ceca1fe4d63bf" url="http://megnewpanama.blogspot.com/2007/12/quien-soy-yo.html">			<content><![CDATA[¡Hola! Soy Meghan, pero mis amigos me llaman Meg, o Meg New. Tengo 20 años y soy alta y morena. Estoy en mi segundo año en la Universidad de Delaware, y le encanta. Estoy estudiando los relaciones internacionales, con una concentración en la política exterior. Vivo en un apartamento con mi amiga favorita, Alyssa. Me gusta jugar voleibol, correr y bailar.Mi familia es muy importante en mi vida, y les encantan. Cuando no estoy en la universidad, vivo con mi padre, mi madre, mi hermanita Brittany (17 años) y mi hermanito Michael (7 años). Tengo dos gatos tambien, Winston y Bella. Mi familia y yo nos gustan viajar y comer juntos. Cada domingo, mi familia extendida van a la casa de mi abuela y comer una cena grande juntos.¡Tengo mucho excitación para llegar en Panamá! Espero que les gusten mi blog - MeghanAquí son unas fotos de mi familia y yo.Mi familia en un barco en Arizona.Mis hermanitos y yo son muy íntimo.]]></content>
		</document>
		<document id="77597a6ef7aa0ef9e26fdf525a168b31" url="http://megnewpanama.blogspot.com/2008/01/cimg1247-este-edificio-fue-construido.html">			<content><![CDATA[Este edificio fue construido en el estilo renacentista porque hay mucha simetría y racionalidad. El edificio tiene mucha precisión geométrica y las líneas son muy proporciónales y racionales. También hay arcos romanos en los ventanas.Este edificio es el Palacio Bolivar, el ministerio de relaciones exteriores y es en el estilo Neoclasico. La arquitectura es una imitación de la arquitectura griega, con pilares y columnas. También, hay relieves para las ventanas. Otra parte del estilo neoclasico son los reliviaras muy ornatos.Esta iglesia es cerca de la Palacio Bolivar y fue construido en el estilo Baroco. Esta iglesia tiene mucha decoración para demonstrar el poder de la Iglesia. La iglesia es muy ornato y elegante, para demonstrar la importancia de la religión catolica y la riqueza de sus iglesias.]]></content>
		</document>
		<document id="e5ffb1312eebfec00520c5685316de3c" url="http://megnewpanama.blogspot.com/2008/01/el-canal-de-panam-y-portobello.html">			<content><![CDATA[El Canal de Panama es una maravilla de la ingeniería del siglo XX. En sabado, nuestro grupo fue a los esclusas de Miraflores, y pudimos ver un barco pasando por el canal. En domingo, el grupo fue en un barco en el canal. El barco se llama el Pacific Queen, o La Reina del Pacifico. Nosotros estuvemos en el barco por 5 horas, y viajamos de los esclusas de Pedro Miguel y Miraflores. Hay 300 personas en el barco cuando nosotros transitamos el Canal.En el barco, yo aprendé que un barco necesitas mas de cincuenta gallones de agua para transita el Canal. Cada día, un medio de 32 barcos pasando del Canal. El barco mas carro que transitó el Canal cuesta $250,000. Todos los barcos que transito el Canal necesitan un capitán de el Canal en su barco, y él tiene todo el poder cuando está en el barco. Para barcos muy largos, necesitan unos remolcadores para ayudanlos cuando están transitando el Canal. Mi hecho favorita del Canal es que un hombre se llama Richard Haliburton nadó por el Canal por diez días. Cuesta él trienta y cinco centavos, pero ahora, nadie se puede nadar en el Canal.En el 31 de deciembre de 1999, los Estados Unidos dió control y autoridad de el Canal a Panamá. Con la mundo entiro mirando, Panamá aumentó la ganancias de la Canal, y ahora tiene planes para ampliar lo. En total, el Canal es muy interesante.Uno de los esclusas a Miraflores en el Canal de Panamá.Un barco en el Canal de Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="a32f4e984f2dd76ba4155875825170fd" url="http://megnewpanama.blogspot.com/2008/01/el-fin-del-viaje-ms-divertido.html">			<content><![CDATA[Este sabado es el día para salir de Panamá, y no quiero ir. Me encanta Panamá con todo mi corazon. Estoy feliz para ver mi familia en los Estados Unidos, pero no quiero salir de mi familia Panameña. Ahora, yo considero a mi hermana Nicole a uno de mis mejores amigos. Voy a extrañar hablando con ella, y su paciencia con mi y mi español. También, mis padres aqui son muy simpaticos. Voy a extrañar mi padre diciendo cada día que yo necesita ser más gorda.Estoy triste que no puedo hablar español todo el tiempo en los Estados Unidos. Creo que yo he aprendido mucho español cuando estaba en Panamá. Tengo miedo que cuando regresaré a los Estados Unidos, no podre hablar ingles, solo “Spanglish.”Una cosa loca que voy a extranar es los taxis y sus conductores. Cada día Sarah y yo tenemos un aventura con taxis. Muchos veces, los conductores les gustan hablar con nosotros, y quiere saber mucho información sobre nosotros.También, no quiero regresar a los tiempos frios. Me encanta el sol, y los 20s y 30s degrados no va a ser divertidos.Mi experiencia favorita de Panamá fue el fin de semana en Contadora. Todo fue divertido, la playa fue linda, el agua fue templado y mi vida fue perfecta.Ahora, me conozco mejor. Antes del viaje a Panamá, no sabía si yo puede vivir en un otro país después de la universidad. Ahora, no puedo esperar para vivir en muchas paises differentes. Me encanta Delaware y todas las personas alla, pero el mundo es grande y quiero ver todo que puedo. Mi experiencia en Panamá cambió mi vida, y no lo cambiaría para nada.]]></content>
		</document>
		<document id="19c0370635a765bf279559cfe61930c6" url="http://megnewpanama.blogspot.com/2008/01/la-cultura-popular-panamea-es-muy.html">			<content><![CDATA[La cultura popular Panameña es muy interesante y diferente a las cosas normales en mi vida. La música y el tipo de baile son muy importante en la vida diaria de los Panameños. La música tipica de Panamá, que se llama “Tipico,” es popular entre todos. Esta música usa acordeónes, tambores, tamboritos, guitarras, y maracas. Este típo de música es popular para todos, y se usa para hacer los bailes tipicos de Panamá.La música popular entre los jovenes es el Reggeaton. En los carros y las discotecas, hay mucho reaggeaton, y también, música electronica. "Rise Up" de Ives Larock y "No Lo Vuelvo Hacer" de Joey Montana son dos canciones muy populares ahora en las discotecas. También en las discotecas, se baila mucho. La mayoria de los adolescentes y adultos en Panamá saben bailar salsa. El meringue es popular también. Cuando un joven va a conquistar a una chica, la habilidad de bailar salsa y meringue es importante, y todas las chicas quieren un hombre que sepa bailar bien.Un tipo de arte popular es el arte religioso. Porque la mayoria de la gente en Panamá son catolicos, hay cuadros de santos y cruzes en los muros de los almacenes. También, hay muchos cuadros que parecen grafiti religioso en los autobuses que se llaman los diablos rojos. En los cuadros, ciertas veces hay palabras religiosa, como “Que Dios te bendiga.”]]></content>
		</document>
		<document id="6b653ec6fd77ff0bc26819122d73ead" url="http://megnewpanama.blogspot.com/2008/01/la-valle-de-antn.html">			<content><![CDATA[La vida rural en Panamá es muy diferente de la vida en la ciudad. También, la vida de los campesinos es diferente de la vida de los ciudadanos. La vida rural es despácio y es centrado en la familia. Cuando estuve en la Valle de Antón, hablé con una familia que vive en una finca de caballos. Ellos dijieron que les gustan la ciudad por un día, pero no querían vivir en la ciudad por todo el tiempo. La familia tiene seis hijos, y otros familias en la Valle tienen mucho hijos también. Es normal tiene familias largas en la Valle de Antón, y otras lugares rurales, porque hay más tiempo para la familia. No hay muchas cosas materialisticas en la Valle. Cuando fui de compras, hablé con una mujer y su hija. Los dos hicieron todas las pulseras que fueron vendiendo, y hicieron todas juntas.En todo la Valle, solo hay uno discoteca, un escuela primera y una escuela segunda, dos iglesias y no hay una universidad. Es muy diferent que la ciudad, donde hay muchas universidades y muchas escuelas. Por eso, las personas y familias en la Valle son más intimos.Cuando yo estaba en la Valle, me gusta la ambiente mucho. Fue tranquilo y no hay muchas personas. En la noche, pudí ver todas las estrellas porque no hay muchas luces en la Valle. La Valle de Antón es un lugar perfecta para relejar y desenrollar.Un familia rural en la Valle de Antón.Las pulseras que las mujeres hacen juntos.]]></content>
		</document>
		<document id="d251e34c3ea93bfb4b2d06adb74f53ab" url="http://megnewpanama.blogspot.com/2008/01/los-cunas.html">			<content><![CDATA[Los Cunas son un grupo de personas muy interesantes. La vida de ellos es más diferente comparado a lo que he visto. La vida Cuna es tranquila, y no hay influencias del mundo moderno. Creo que seria divertido vivir con ellos por un corto tiempo, pero no por mucho, por que la vida es muy tranquila y no hay muchas cosas entretenidas. También, me gusta tener un buen retrete mejor que estar usando el mar.Durante mi tiempo en la isla de los Cunas, hablé con muchas personas sobre su vida. La guía que andó conmigo me llevó a la casa de una vieja mujer, se llama Emperatris. Ella hace molas todos los días para llevar y vender a los turistas. Ella vive con sus tres hijas y sus familias. Durante los 20 minutos que estuve en la casa, cuatro niños diferentes entraron y salieron, dos sin ropa. Después del verano, los niños van a una escuela primaria, hasta el sexto grado, en su isla. La escuela secundaria está en la isla grande. El guía dijo que muchos de los cunas van a la universidad en Panamá, y después 3/4 regresan a Panamá. Ahora, algunos jovenes les gustan la vida en la ciudad más que la vida en las islas, y por eso, no regresan.La vida diaria de los Cunas pone mucho enfasis en la comunidad. Durante los días, se despierten temprano para pescar. Después, hacen la bebida tradicional en las islas, de la caña de azucar. Los jovenes ayudan a sus padres, y muchos pueden usar una canoa para pescar. Cada noche, todos preparan y comen la comida en un grupo grande. Después, todos bailan juntos en la casa de baile. Todos beben mucho, y al lado de la casa de baile, hay una casa para dormir, donde ponen a las personas que están muy borrachas y no pueden ir a sus casas. Esto es el patrón de vida, y lo hacen todos los días.Una cosa que me interesó fue la ropa y tradiciones de las mujeres. Todas las mujeres llevan el vestido tradicional de los Cunas, pero los hombres llevan ropa moderna. Antes de que una mujer se case, ella puede tener cabello largo. Después de casarse, ella tiene que cortar su cabello. También, las mujeres que son casadas llevan pulseras de muchas cuentas pequeñas en sus muñecas y tobillos. Las mujeres cambian sus pulseras cada mes, pero no pueden quitarselos durante el mes. Creo que las pulseras son muy bonita y quiero llevar una siempre para recordar los Cunas y mi tiempo en Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="ce7ff142ef68f851e83fcca821a67310" url="http://megnewpanama.blogspot.com/2008/01/los-jvenes-en-panam.html">			<content><![CDATA[Los jóvenes en Panamá son diferentes de los jóvenes en los Estados Unidos, pero muchos de las diferencias están en los adolecentes mayores. Creo que los niños son mismos en los dos países. Los muchachos aquí les gustan juegos y deportes que lo pueden hacer afueras. Las muchachas les gustan bailando y jugando. Por eso, creo que los jóvenes menores son similares en los dos países.Un gran diferencia en los adolecentes es la tendencia para vivir en la cases de sus parientes después de la escuela secundaria. En los Estados Unidos, la mayoría de personas salen de la casa de sus parientes y viven en sus propias casas o en dormitorios en sus universidades. En Panamá, los adolescentes están en las casas de sus padres hasta que casarse.Otra diferencia es la edad para tener su licencia en Panamá contra los Estados Unidos. Aquí en Panamá, no pueden tener su licencia antes que cumplido 18 años. También, muchos adolescentes no tienen sus licencias por que no hay carros para conducir en sus familias. En mucho de los Estados Unidos, personas pueden tener su licencia cuando tienen 16 años. Muchos tiempos en los estados, jóvenes reciben carros para su cumpleaños de 16 años.El sistema de escuelas es muy diferente en Panamá también. Un educación pública en la universidad solo cuesta 26-30 dolores para una semestre. En la Universidad de Delaware no puedo compro un libro para esta suma. El nivel de respeto entre los estudiantes y los profesores es diferente en Panamá también. Los estudiantes llevan pantalones y faldas largas para clase. Los muchachos no llevan pantalones cortes ni chancletas. En los Estados Unidos, muchas personas van a sus clases de la universidad en sus pijamas. Es muy diferente en los dos países. La cultura de Panama y la de los Estados Unidos crea un gran diferencia en los jóvenes en los dos países.]]></content>
		</document>
		<document id="380df70d23568c7316dc734536c48455" url="http://megnewpanama.blogspot.com/2008/01/me-encanta-la-oportunidad-para-ensear.html">			<content><![CDATA[Me encanta la oportunidad para enseñar los niños en la escuela Santa Maria. Mientras que los primeros dias fue difícil, fue un experiencia importante en Panamá. Los niños quieren aprender inglés, y muchos pueden hablar bien ahora. Unos de los niños son tranquilos, pero otros hablar muchos. Juan Carlos es un chico lindo, pero es muy mal y no participar mucho. Ayer, él grito por una hora.Me gusta las muchachas mejor de los muchachos. Las chicas les gustan bailar con Sarah y yo. Nosotros enseñamos los partes del cuerpo y después hicimos el "Hokey Pokey" para practicar las palabras. Las chicas les gustan mucho, pero los chicos no quisieron bailar.A veces, los niños no quieren aprender, y en estos veces, Sarah, Adair y yo vamos afuera con los chicos para correr y saltar. Después los niños estan listos para aprender. Nosotros enseñamos los partes del cuerpo, las letras del alfabeto, los numeros hasta 30, los animales, emociones y diferentes comidas. Ellos les gustan los emociones y los animales mejores de las otras cosas. También, ellos les gustan jugar juegos con comida y otras juegos que nosotros podemos jugar afuera. Mañana es el día final, y estoy un poquito triste que no voy a ver los niños nada más.]]></content>
		</document>
		<document id="fbc184628da9ab19f883293f9fbf32c5" url="http://megnewpanama.blogspot.com/2008/01/mi-artefacto.html">			<content><![CDATA[Mi artefacto del museo es una escultura antropomorfa con dos hombres, uno en los hombros del otro. La escultura es de piedra, y es dos o tres metros de alto. La estatua es del pueblo Barrile, que fue destruido en el año mil cuando ocurre la erupción del volcan Baru.La escultura es un simbolo de la jerarquía en la sociedad. El hombre abajo representa un esclavo. La forma de la cara parece la de una persona negra. La boca es muy grande, con labios grandes y el cabello esta en secciones, como los trenzas que fueron populares entre los esclavos negros. Sobre sus hombros está su jefe, el hombre que tuvo todo el poder en la sociedad. El sombrero cónico en su cabeza podría ser un simbolo de alto rango. El esclavo está llevando a su jefe por que los esclavos hicieron todo el trabajo, pero los jefes ganaron toda la riqueza.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>