<author id="425d1046eb83ab1d81b361e18fa93981" url="movieclickon.blogspot.com" feed="http://movieclickon.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="67d9f277001e8f7ed6dfe5d625edae4e" url="http://movieclickon.blogspot.com/2005/12/la-espera.html">			<content><![CDATA[Bueno, qué cosas las del destino man!!!, Hoy es mi b-day! y estaré más ocupado que nunca, saldré de la oficina a las 1000 y pa acabar no he visto Harry... Ayer pensé ir a verla.. pero se me complicó la noche y a las 9 y pico ya habia comenzado.. y como es una peli de 3 horas no hay tanda de media noche.. y hoy.. no sé a qué horas saldré... Pero bueno.. lo bueno vendrá el fin de semana... que estaré vacacionando en Gamboa Rainforest!!! jajajajaj bueno ya era hora de un break!!!! En fin.. ya mejor comienzo a trabajar.. pa no salir tan tarde!! jajajaaAdemás "supuestamente" hoy dejo de fumar.. y lo digo en serio!!!! asi que GiGio... prepárate!!!!Chao gente!!!]]></content>
		</document>
		<document id="6114bc4162e8b0083be9a8a09c97c694" url="http://movieclickon.blogspot.com/2006/01/atrevidas-bratzzz.html">			<content><![CDATA[Todo el mundo las conoce... ya sea por una sobrina, hija, o simplemente porque stán en todos lados. Son las Bratz que desde hace ya un par de años amenazan con exterminar a las pinky Barbie.Muñecas con actitud, que llegaron en el más puro estilo Hip Hop, han ido entrando en diversos mundos, desde el prom, hasta la playa.. desde el rock hasta japanese style!!! Sin embargo ahora vemos unas nuevas Bratz para las más pequeñas... llamadas las Bratz Babies. Lo sorprendente es la ropita interior... es acaso una tanga lo que lleva? la verdad es que creo que se pasaron!!!]]></content>
		</document>
		<document id="ef336e0a013d721a1a7d2a20d4845cac" url="http://movieclickon.blogspot.com/2006/01/el-kong-de-jackson.html">			<content><![CDATA[King Kong (2005)Director: Peter JacksonActúan: Naomi Watts, Jack Black y Adrien Brody, Andy Serkis y Jamie BellHace ya muchisimo tiempo ví una película algo extraña, pero con una trama un tanto envolvente... Criaturas Celestiales de Peter Jackson, y entre las actrices protagónicas estaba Kate Winslet... al poco tiempo la volví a ver en Titanic.. y a Jackson en el Sr. de los Anillos... supe de su obsesión por hacer King Kong... y aunque sabía que sería maravillosa visualmente, no me esperaba lo que pasó.El nuevo Kong, basado casi por completo en el King Kong de los 30, revive cada momento quintuplicado. Es sencillamente soberbio. Ni hablar de lo real que se ve Kong, de susexpresiones y relación con Ann Darrow (Naomi Watts) casi todo producto de Andy Serkis (quien estuvo detrás de Gollum en el Sr. de los anillos).Algunos creen que la peli estuvo exageradamente larga, y que pudo haberse omitido muchas tomas y "espacios" durante la película (sobre todo en la primera parte y durante el viaje), pero para mi era casi un viaje al pasado.. durante la miseria de la depresión... los giros del destino y la suerte que hacen que una comediante, logre un papel estelar, en una gran producción.. que nunca se lleva a cabo... Luego el contraste con lo salvaje, agitado, escalofriante y espantosa isla calavera. Todos conocemos la historia.. pero no contada de esta forma.Lei en alguna parte que los clásicos no deben tener remakes... Pero Jackson ha roto muchas reglas ya...Si hubo 2 cosas que no me gustaron mucho del Nuevo Kong... y fueron las escenas cuando Kong tenía en la mano a Ann, y la de la estampida perhistórica... Y no lo digo por los bates que había.. sino por los resultados con los efectos computarizados.. no me parecieron tan reales.]]></content>
		</document>
		<document id="cf4a1e4d5c462130be576ef2759d744e" url="http://movieclickon.blogspot.com/2006/01/final-fantasy-7-advent-children-mira.html">			<content><![CDATA[Una película algo confusa para los que no son fans o que no conocen los videojuegos de FinalFantasy 7---Plot del juego Final Fantasy 7: Una poderosa compañía llamada Shinra, Inc, encontró la forma de canalizar una especie de energía de vida, sacándola de la tierra y pretende controlar el universo. Afortunadamente una organización de la resistencia llamada Avalanche, le intenta poner fin a esto. Aquí Cloud un ex-soldado de Shinra, se une a Avalanche y junto con poderosos y sorprendentes aliados lucha con las mortales criaturas que Shinra ha creado, para proteger su imperio. -----La película tiene lugar 2 años después del final del Video juego FinalFantasy 7. Aqui se ven imágenes de lo que quedó de de la compañía Shin-Ra, asi como otras regiones significativas del juego. La voz de Marlene (hija adoptiva de Barret) cuenta lo que ha sucedido... Cloud el personaje principal, se ha convertido en un "transportador" del Strife Delivery Service que es dirigido por Tifa y Barret. Está en en 7th Heaven. Este es lugar también de los huérfanos que tienen una extraña enfermedad llamada Geostigma.Los Hombres de cabellos plateados o los villanos, Yazoo, Loz y liderizados por Kadaj, están detrás de la "madre" un experimento fallido llamado Jenova, el cual sus células pueden hacer que los organismos sean casi invencibles, y es por eso que estos chicos planean "reunirse" con la "madre" y poder crear otro Sephiroth, que es el enemigo mortal creado con esas células en el Videojuego, y que Tuvo un desenlace Apocalíptico con Cloud, dos años antes. Parece que esas células cuando afectan a los humanos, principalmente los niños, les causa el Geostigma.Aquí te deleitarás con luchas sorprendentemente animadas, efectos gráficos supersorprendentes y todos aquéllos personajes que todos los fans de Final Fantasy 7 estaban esperando. Para los que no juegan video, o no conocen FinalFantasy 7 (moi), les recomiendo que se vean la película una vez, y busquen algo de información en la red, o compartan opiniones con un fan, y luego la vuelvan a ver... Porque hace muchísimas referencias al videojuego y da por sentado que conoces todos los personajes que allí van saliendo. (para referencias de los personajes checa Eyes on Final Fantasy)Comparando los dos Final Fantasy (películas The spirith within y Advent Children) a pesar de que la temática puede parecer muy diferentes, así como la animación y el hecho que esta última tiene excelentes escenas de acción, calidades gráficas increíbles y un un estilo de flashbacks muy bien logrado, siento algunas similitudes:1) El hecho que se desarrollara en un espacio de tiempo después de un cataclismo, tierras áridas, poca o ninguna vegetación, edificios destruidos etc.2) Los sueños o momentos recurrentes del personaje principal..3) Que el mal siempre se riega en forma de tentáculos-enredadera...Y ahora los dejo con las preguntas de Rigor.. Cloud logrará impedir que Kadaj y su grupo logren formar al nuevo y temido Sephiroth? Se encontrará alguna cura para el Geostigma?thnx Rb]]></content>
		</document>
		<document id="a3dac85ee2c052b8970ec2d17b2f40f1" url="http://movieclickon.blogspot.com/2006/01/lidiando-con-dragones-el-amor-y-con-el.html">			<content><![CDATA[Harry Potter y el Cáliz de Fuego.La cuarta entrega de esta serie, dirigida por Mike Newell, y protagonizada nuevamente por las ya estrellas Daniel Radcliffe, Rupert Grint, Emma Watson, junto a nuevos actores Robert Pattinson; de Francia: Clémence Poésy y de Bulgaria: Stanislav Ianevski como los competidores de las diferentes casas, por el famoso Cáliz de fuego.Asediado por pesadillas con Voldemort, Harry en casa de Ron, es llevado a la Copa Mundial de Quidditch. En la que destaca el gran campeón del equipo nacional de Bulgaria, Viktor Krum. Una vez más, no hay escenas del juego de Quidditch.En la escuela llegan naves espaciales... naah mentira pero como si lo fueran, carrozas voladoras y navíos submarinos con los delegados de las escuelas de Beauxbatons y Durmstrang, porque la sede del concurso de magos La copa de Fuego, será Hogwarts.De forma misteriosa Harry resulta el 4to inesperado participante. No solo deben ser 3 participantes al torneo, sino que por el peligro que este encierra y los retos que tendrán que vencer, la edad límite establecida eran los 17 años. Una serie de eventos les hace pensar que Voldemort (Ralph Fiennes) está detrás de todo esto, básicamente porque en las pesadillas, Harry ve a un "seguidor" de Voldemord que asegura que le llevará a Harry...Una película llena de efectos visuales alucinantes, tal como un mundo de magos debe ser... de cierta forma tenebroso, pero atractivo; peligroso pero encantador. Además de tener muchos elementos que fascinan al espectador y a los fans (dragones, gryndilows, deatheaters, Voldemort, etc.) ; Newell supo visualizar mucho del libro, aunque cambió muchísimas cosas, por efectos de cinematografía y darle agilidad a la cinta, lo que quizás moleste a los fans más acérrimos.Escenas borradas del Cáliz de Fuego (Tomado de mugglenet.com)Ya podemos saber (no ver) las ocho escenas que fueron borradas en la cuarta película pero que aparecen en el DVD.Pedido: Dumbledore le pide a los estudiantes de Hogwarts que reciban a las escuelas extranjeras de la mejor manera posible.¿Bailas?: Un alumno de Durmstrangs le pide a una estudiante para ir al baile. Ella acepta la invitación y sus dos amigas se emocionan.No puedes hablar con ella: Harry quiere hablar con Cho, pero finalmente sus amigas terminan llevándosela.Presentación: El profesor Flitwick presenta "al grupo que no necesita una presentación". Entonces entra el grupo y el cantante grita al público "¡Vamos a darle ritmo!". Después está la canción entera "Do the Hippogriff".Marca Tenebrosa: Karkaroff le habla a Snape sobre la Marca Tenebrosa en su brazo. Snape no le da importancia y le quita puntos a alumnos de Hogwarts y dice "No tengo nada que temer, Igor. ¿Puedes decir lo mismo?".}Crouch y Crouch: Crouch habla con Harry y se presenta a Ojoloco Moody.Sobre la muerte de Crouch: El trío discute sobre la muerte del Sr. Crouch. Ron cree que El Profeta va a tapar todo por pedido de Fudge. Hermione cree que son muchas coincidencias y le dice a Harry que vaya a hablar con Dumbledore.Poción Multijugos, ¿no?: El trío habla sobre lo que esconde Karkaroff en el brazo. Hermione se acuerda de los ingredientes de los cuales Snape acusó a Harry que había robado y se acuerda de la Poción Multijugos.¡Esas son todas las escenas que tendremos que esperar al DVD para ver!]]></content>
		</document>
		<document id="fd30c3db278b977fa8abd8ff2ee02549" url="http://movieclickon.blogspot.com/2006/01/narnia-un-mundo-paralelo.html">			<content><![CDATA[En vista de que Narnia, se basa en el 2ndo libro del escritor CS Lewis Henry McDonald, Las Crónicas de Narnia, La bruja el León y el Ropero, Les comentaré algo del 1er libro El sobrino del mago (thnx 2 Beto): Aquí todo gira alrededor de los amigos Digory y Polly. Un día ellos entran a la habitación del Tío de Digory (Andrew) por error y ven unos anillos verdes y amarillos. A Polly le llaman la atención pero al parecer son sorprendidos por el tío y él solo accede a prestarle el anillo verde, a lo que Polly desaparece. Andrew le explica a su sobrino que existen otros mundos, y Digory va en busca de su amiga (llevando consigo los anillos amarillos que le permitirán la vuelta a casa). Cuando Digory llega al otro "mundo" va en busca de Polly pero se encuentra en un mundo destruído y sombrío (Charn). En él encuentra imágenes de piedra, una campana y un martillo que advierte no tocar. Sin embargo Diggory lo hace y una de las imágenes se vuelve real. Es la Reina Janis, quien explica que por una guerra con la hermana, por el control de ese mundo, pronunció la palabra "deplorable" y todo quedó así. Entre tanto, Digory y Polly deciden huir de ese lugar y se colocan los anillos, pero al hallarse en casa, se dan cuenta que La Reina Jadis, vino con ellos (aparentemente transportan a quienes los tocan durante la puesta de los anillos). La cuestión es que la Reina Jadis es algo impetuosa y crea otra serie de conflictos en Londres, por robarse un coche. En medio de la trifulca con el Cochero (dueño del coche y el caballo), la policía y la Reina, los niños deciden devolverla a su mundo y se colocan los anillos, transportando consigo a la reina, al cochero y al caballo. Llegan a un mundo oscuro, en donde escuchan una melodía.. y aparece una luz... Al cambiar de notas la melodía.. comienzan a formarse la tierra, los árboles, las flores el sol y los animales. La melodía viene de un león que va creando lo que está a su alrededor. La Reina ante tanta belleza sufre otro arrebato y le tira un pedazo de hierro (un pedazo de farol que ella sostenía al momento de ser transportada), que no le hace efecto al león, pero al caer al suelo, hace que brote un Farol. La reina Jadis huye dejando a los niños, al cochero y al caballo. El león reune a los animales por pareja, les da el don del habla y les dice que este mundo reién creado es para que lo amen, crezcan y aprendan. Es Narnia. Sin embargo, apenas con 7 horas de creado, ya el mal ha entrado, y necesita protegerlo, plantando un árbol de cuya fruta debe localizarse en un jardin muy lejano. En medio de esto Diggory cuya mamá está muy enferma escucha sobre la "fruta de la eterna juventud" y enfrenta al león y éste decide enviar a Diggory a buscarla (ya que él despertó y trajo al mal), y le saca alas al caballo para que lo lleve. Cuando encuentran la fruta (supuestamente no podían tomarlas para sí mismo o lo eterno sería la desperación) la cogen, pero la reina Jadis los había seguido y coge y muerde una de las frutas.. y en medio de la desesperación sale huyendo!!! Cuando regresan donde el León, el cochero y su esposa (que fué traída mágicamente) los nombran el primer rey y la primera reina de Narnia. Que velarán por ella y la poblarán con su descendencia. El león le da una fruta a Diggory para que mejore a su mamá. En su mundo no le dará eterna juventud pero si una fuerza y vitalidad sorprendentes. De vuelta en casa, Diggory le da la fruta a la mamá y tira las semillas al patio (creciendo muy rápidamente un retoño de árbol) que con el tiempo da frutas que para muchos parecían mágicas. Diggory se convierte en un gran erudito. Con el tiempo el árbol debía ser derribado y Diggory decide convertirlo en un armario... Y bueno!! la historia continúa!!! en el cine.. ufff hoy me cansé de escribir!!!! jajajaa]]></content>
		</document>
		<document id="20a7e577cc3eff16e843d577b21136de" url="http://movieclickon.blogspot.com/2006/01/salud-por-maddy.html">			<content><![CDATA[Si creistes que lo habías visto todo de la Chica Material, en cines, televisión, música, cuentos para niños, etc. ahora la puedes tener en tu mesa!!! Con una serie de vinos diseñados a partir de su nueva entrega musical Confessions on a DanceFloor.Así que si quieres una de las botellas de vino "Confessions on a DanceFloor" entra a Celebritycellars y ordena ya tu botella edición limitada, en tu variedad preferida]]></content>
		</document>
		<document id="86b07b28fe40b59d7753ca753b79e76f" url="http://movieclickon.blogspot.com/2006/01/soon-in-movie-theatre.html">			<content><![CDATA[Resident Evil: AfterlifeEn marzo de este año comienzan la filmación de la tercera peli de Alice (Milla Jovovich), junto a Jill Valentine (Sienna Miller) y L.J (Mike Epps). El escritor aparentemente es el mismo de las 2 pelis anteriores (Paul W.S. Anderson).Entrarán al ruedo dos nuevos caracteres del juego Leon Kennedy y Wekser (ambos aún en castings), y tendrá lugar en una locación en el Japón.Tendrán que tener un guión excelente pa' poder cometir con tanta película de zombies. Aunque me gustaron las dos películas (fueron entretenidas) la primera es la mejor. Es que después de ver 28 días... creo que muy pocas películas de zombies la supera. En fin veremos con qué se sale Alice.. la Super Zombie!!!]]></content>
		</document>
		<document id="245617f321cdc811cdacac96991fe6a5" url="http://movieclickon.blogspot.com/2006/01/uno-nuevo-para-el-oscar.html">			<content><![CDATA[La Entrega de premios de la Academia; los Oscares ya tiene nuevo presentador, el humorista Jon Stewart, animará en vivo la 78ava edición el día 5 de marzo...Se ha convertido en uno de los rostros más conocidos en USA por su programa The daily show with Jon Stewart.Así que nos seguiremos preguntando por qué de la negativa de Chris Rock a repetir su papel como maestro de ceremonias de los Oscares...Los Oscares de este año se han retrasado una semana debido a los Juegos Olímpicos de invierno...]]></content>
		</document>
		<document id="a92fa56c7513f1c3e127f58154306e54" url="http://movieclickon.blogspot.com/2006/01/xmen-en-formacin.html">			<content><![CDATA[Xmen3El nuevo sitio oficial de Xmen ha sido actualizado ya con lo último de esta secuela. EL trailer que ya está circulando (desde el 5 de diciembre del pasado año) está sencillamente Fffformidable. La fecha de tan esperada peli será el 26 de mayo.. DE ESTE AÑO (al fin!!!)Algo que me ha llamado la atención es que Xmen no está utilizando ningún título descriptivo como ha sido la tendecia para las secuelas. Simplemente agrega el número de la secuela...Aqui vemos a Storm (halle Berry) con un look completamente diferente, un tanto gótica.. que le sienta muy bien. Vemos a un Bestia (Kelsey Grammer) casi sacado del cómic. Warren Worthington/Angel(Ben Foster), Jean Grey aka Phoenix (Famke Jensen) más mala que nunca!!!Aunque se rumoró que James marsden (Cyclops) no estaría en Xmen, aqui lo vemos, aunque seguro que su personaje es deleteado desde un principio. Wolverine (Hugh Jackman) Omega Reed (Vince Murdocco) y Juggernaut (Vinnie Jones) tremendo action pack que tendremos aquí. Seguro que el Profesor X (Patrick Stewart) termina nuevamente en coma (jajajaja).En el trailer vemos a Colossus (Daniel Cudmore) como parte del escuadrón Xmen.. y también que Iceman (Shawn Ashmore) recibe un flechazo (amor) de Shadowcat (Ellen Page). Además hay muchos personajes que quizás sean cameos, o quizás tengan un papel mas o menos de significancia. Recuerden que Brett es un master en el manejo de muchisimos caracteres en una cinta...Una escena buenísima es la que lideriza Magneto (Ian McKellen) junto a su séquito!!!Hay rumores de que esta entrega va a ser bastante cruel y que posiblemente Los Xmen no resulten vencedores... y que hay aproximadamente de 2 a 3 muertos (de los Xmen). Asi que prepárense y rueguen por que no sea alguno de sus favoritos!!!Qué cosas.. Sabías que Brett Ratner actual director de Xmen 3, era el primer director del nuevo Superman? y que por diversos problemas, terminó en manos de Singer, el antiguo director de los Xmen y ahora, de Superman. Qué ironía, no??]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>