<author id="43ceb142d7b9082f0dfaf35e6f598cdc" url="jcvarela.blogspot.com" feed="http://jcvarela.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="3">
		<document id="11386dd5b4fff3a61d497a5336ac392e" url="http://jcvarela.blogspot.com/2008/10/algunas-fotos-adicionales-del-ing-juan.html">			<content><![CDATA[Algunas fotos adicionales en campaña del Ing. Juan Carlos Varela.]]></content>
		</document>
		<document id="8f8b4784553838a5294d2b9da5e4c247" url="http://jcvarela.blogspot.com/2008/10/juan-carlos-varela-proximo-presidente.html">			<content><![CDATA[Iniciamos esta publicacion dejando claro que deseamos apoyar al ingeniero Juan Carlos Varela como proximo presidente de este pais. Esperamos poder contar con el apoyo de la mayor cantidad de amigos y personas que nos ayuden a mejorar lo que seria un sitio para dejarle a nuestro proximo presidente las iniciativas nuestras que permitan hacer un gobierno para todos los ciudadanos de panama, y no exclusivamente para aquellos que obligados han tenido que inscribirse a cambio de becas o nombramientos en el PRD, este es un sitio donde quedaran abiertas las puertas para que cada cual pueda contarnos sus experiencias recordadas o vividas en la dictadura militar, y los ejemplos vistos de como su candidata BALBINA de "PERIÑANGARA..." hizo y deshizo de los panameños siendo la principal complice de los delitgos y atropellos de Noriega en San MIguelito, durante la dictadura militar...Compartamos todos nuestra excperiencia pues esta prohibido olvidar!!!...Y es importante que nuestros jovenes aprendan la verdadera historia del holocausto que fue el golpñe de estado de 1968 y sus consecuencias mortales para el pais. Sabemos que el unico candidato que puede parar la catastrofe que se nos avecina si balbina llegase a la presidencia es VARELA...por eso, no lo permitamos...dejemos una alternancia sana en el poder, que nos permita seguir teniendo un pais democratico y no un pais donde la tirania y el odio hacia los no Prd...SEA POLITICA DE ESTADO..EN MAYO 2009 VOTEMOS POR VARELA, POR UN NUEVO CAMINO......Y POR UN APOYO MENSUAL A LA 3RA EDAD, NO JUBILADA!!!!ALTO AL MILITARISMO DEL PRD....]]></content>
		</document>
		<document id="27b485b7662e242c0b0eef0451e5b6c8" url="http://jcvarela.blogspot.com/2008/10/visita-de-juan-carlos-varela-victoriano.html">			<content><![CDATA[Esta foto ilustra la visita del Ing. Juan Carlos Varela a la canchita de calle cuarta en Victoriano Lorenzo, en plena campaña de primarias. Es importante, resaltar que en esta cancha hacia finales de los 80, Balbina Herrera acostumbraba organizar mitines politicos...recordemos que para aquellos años, victoriano lorenzo y mateo iturralde tenian la mayor cantidad de votantes....Aqui muchas veces siendo alcaldesa se comprometio a arreglar el status del lote donde esta construido el cuadro, nunca fue verdad, que lo hizo.....UN sector con una larga trayectoria panameñista, solo ha vistop pasar iun solo candidato presidencial por alli, y ese ha sido VARELA....]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>