<author id="44b46bcca940abf0dc3a79febcdeb930" url="www.viajesycosasasi.com" feed="http://feeds.feedburner.com/viajesycosasasi" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="7d2591fc277672551d286f2dbf464aa7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Viajesycosasasi/~3/0ovxYEcy4T4/">			<content><![CDATA[Luego de un viaje de 365 días (metafóricamente hablando), nuevamente todos estamos esperando la llegada de la nochevieja para recibir el año nuevo. Unos estaremos recibiendo el 2014 en casa, mientras que otros serán más afortunados y estarán disfrutando del viaje que lleven a cabo en este momento, ya sea en su propio país o […]La entrada 2013: un año en donde recibí más de lo pensado aparece primero en Viajes y Cosas Así.]]></content>
		</document>
		<document id="70f3a2b792c92cf2a3f67fc26b3099c3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Viajesycosasasi/~3/7aXPnHlkDjU/">			<content><![CDATA[Todavía recuerdo como si fuera ayer cuando estuve en Miami durante la última semana de septiembre de 2009. Ciertamente, el tiempo pasa muy rápido y sólo nos quedan los recuerdos de aquellos viajes que vivimos al máximo en su momento. Esta radiante ciudad es, sin lugar a dudas, una de las cinco metrópolis más populares […]La entrada Qué ver y qué hacer en la multicultural ciudad de Miami aparece primero en Viajes y Cosas Así.]]></content>
		</document>
		<document id="39edf3f02b6e5ac8834717b327119ae3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Viajesycosasasi/~3/7j9DP2DdEgk/">			<content><![CDATA[Hace poco una lectora me preguntó por email sobre un ebook (libro electrónico en español) que promociono en este blog. Si te has fijado en alguno de mis posts relacionados a la categoría “Crucero”, verás que hago mención de “Trabaja En Un Crucero” (Work On A Cruise Ship), el cual también promociono en la página […]La entrada Mi análisis al ebook viajero “Trabaja En Un Crucero” aparece primero en Viajes y Cosas Así.]]></content>
		</document>
		<document id="e61de7612ce721b8d6273045a6564e8b" url="http://feedproxy.google.com/~r/Viajesycosasasi/~3/a1M0g-kqSSA/">			<content><![CDATA[No cabe duda que la pregunta que más hace la gente a los mochileros es como se dan el placer de viajar tanto y gastar tan poco dinero. Seguido a esta pregunta hay muchas más, como que llevar en la mochila, cual es la mejor ruta para recorrer dentro de una región cualquiera, necesitaré visa […]La entrada Guía para viajar barato (estés donde estés) aparece primero en Viajes y Cosas Así.]]></content>
		</document>
		<document id="968d6e2e29d7a9d6ad0505f283d95624" url="http://feedproxy.google.com/~r/Viajesycosasasi/~3/ARq23HCIZac/">			<content><![CDATA[Imagínate llegar a una zona en donde estarás rodeado por paredes de roca rojiza, cuya altura pueden llegar a sobrepasar los 150 metros, mientras caminas por tierra roja, la cual alguna vez fue pisada por dinosaurios hace unos 250 millones de años. Básicamente, eso es Talampaya en una sola oración. Una descripción así podría ser […]La entrada Una excursión teñida de rojo: Parque Nacional Talampaya aparece primero en Viajes y Cosas Así.]]></content>
		</document>
		<document id="a7b8a153b3db06ac0722cfdeabbe96c3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Viajesycosasasi/~3/EVwA22Ue1V0/">			<content><![CDATA[Todavía recuerdo como si fuera ayer cuando estuve en San Blas por primera vez. En ese entonces, opté por recibir el 2010 con una amiga, la cual no tenía deseos, al igual que yo, de pasar año nuevo en la Ciudad de Panamá. Estuvimos tres días, en donde al final terminé con un resfriado de […]La entrada Imágenes: Las islas de San Blas, 4 años después aparece primero en Viajes y Cosas Así.]]></content>
		</document>
		<document id="c0a3ead460c15f1c7830ad70b8d6c244" url="http://feedproxy.google.com/~r/Viajesycosasasi/~3/IFspo_BbNPg/">			<content><![CDATA[Parece mentira decir que hay personas, tanto panameños como extranjeros, que se dan el lujo de gastar dinero yendo a San Blas una y otra vez. Esto último es entendible, si tomas en cuenta el hecho que la región es prácticamente un paraíso de tantos que hay en el mundo: playas con arena blanca, cabañas […]La entrada 11 datos que debes tomar en cuenta antes de visitar San Blas aparece primero en Viajes y Cosas Así.]]></content>
		</document>
		<document id="b01e1aed4d7ff2b3f06042513c3d2e76" url="http://feedproxy.google.com/~r/Viajesycosasasi/~3/QUYMO0zl9S0/">			<content><![CDATA[Una de las tantas cosas que hacemos antes de un viaje, aparte de preparar la mochila, es averiguar más sobre el destino que visitamos. En mi caso con Argentina, hubo cualquier cantidad de información que leí antes de volar hacia esa nación de grandes proporciones. Si bien lo que había investigado me ayudó en algo […]La entrada 9 detalles que necesitas saber si viajas a Argentina por primera vez aparece primero en Viajes y Cosas Así.]]></content>
		</document>
		<document id="f4358dd85c983bb21d7802c6217e2a4" url="http://feedproxy.google.com/~r/Viajesycosasasi/~3/tb4NkUWmEDE/">			<content><![CDATA[Me acabo de enterar que TAME dejaré de prestar el servicio (de manera temporal) de vuelo entre Panamá y Ecuador desde el 31 de marzo de 2014. Para más detalles, puedes leer la siguiente noticia. Estamos en el primer mes del año, y como es costumbre de a quienes les gusta viajar, nos proponemos realizar […]La entrada Viaja de Panamá a Ecuador (y viceversa) por menos de $300 aparece primero en Viajes y Cosas Así.]]></content>
		</document>
		<document id="4d7fc0b91eec1ee6d4d8e6e4535f82d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/Viajesycosasasi/~3/ZqgxGnD8Hr8/">			<content><![CDATA[El 26 de marzo cumpliré 4 años de aquella vez que renuncié a un empleo bien remunerado en mi ciudad natal (Ciudad de Panamá para quienes no sepan de donde soy). Como suele suceder en muchos casos de este tipo, estaba aburrido de la rutina laboral, de acatar órdenes y de pasar horas repitiendo lo […]La entrada 8 motivos para renunciar a tu empleo aparece primero en Viajes y Cosas Así.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>