<author id="459eca25a1cb4d114ccf66984ea8ba79" url="electronicapanama.blogspot.com" feed="http://electronicapanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="b2776438ee5cffaa878983ed7ae094d9" url="http://electronicapanama.blogspot.com/2014/01/1er-flashmob-music-movement-del-ano.html">			<content><![CDATA[Arrancamos con el primer Flashmob Music Movement del año con Andre Crom, con una muy esperada visita que estaba pendiente para todos nosotros!Boletos en preventa a B/15.00 General y B/.25.00 VIP en Lovaina (Casco Antiguo), ResidentAdvisor.net y a través de nuestros promotores.Para reservación de mesas, comunicarse a reservas@teatroamador.com.Por Panamá K.E.E.N.E. y Rick G.ANDRE CROM:Artista]]></content>
		</document>
		<document id="397c9b2b215c17470ae417da6310e937" url="http://electronicapanama.blogspot.com/2014/01/armin-van-buuren-estrena-video-oficial.html">			<content><![CDATA[La espera terminó y el nuevo sencillo de Armin van Buuren ya llegó. Con imágenes de su estancia en Miami y con una de las canciones más intensas para la fiesta, Save My Night llega acompañada de una campaña poco usual para lo que todos relacionamos con la palabra fiesta. Adoptada como el himno para 2014 de la campaña Enjoy Responsibly de Heineken, Save My Night nos invita a disfrutar de las]]></content>
		</document>
		<document id="d61741d7dc2561f265c026a0abef440" url="http://electronicapanama.blogspot.com/2014/01/club-saturdays-by-bling-club.html">			<content><![CDATA[Iniciando el nuevo año con el mejor lugar para rumbear en Panama, hablamos de los Club Saturdays en BLING Club by El Pelao Oscar, aqui los dejamos con las imagenes de todo lo ocurrido....  Para acceder a las imagenes entra aqui.]]></content>
		</document>
		<document id="f7c655a976de5e721d7f18f06fc731a7" url="http://electronicapanama.blogspot.com/2014/01/confirmado-adriatique-en-panama.html">			<content><![CDATA[Nos han confirmado la presentacion del duo Adriatique por primera vez en Panama, asi es amigos, la fecha que nos dieron fue el 31 de Enero, esperen pronto mas detalles de este evento....]]></content>
		</document>
		<document id="344c39da3e06d92d66759d86e8c47a60" url="http://electronicapanama.blogspot.com/2014/01/construccion-de-estructura-de-tda14-en.html">			<content><![CDATA[Ya la construccion de la mega estructura del The Day After 2014 esta en proceso desde este fin de semana, se rumore de que esta estructura sera la mas grande jamas construida en Panama para algun evento, aqui con algunas de las primeras imagenes...]]></content>
		</document>
		<document id="97cc378d96e9a46ca40eb5bb14513001" url="http://electronicapanama.blogspot.com/2014/01/el-otro-lado-del-2013-resumido-por-diplo.html">			<content><![CDATA[Ya nos tocó escuchar los sets de fin de año de artistas como Hot Since 82 y Hardwell con ritmos deep, trance y progressive, pero la electrónica es un basto mundo de géneros y Diplo llega a demostrarlo con una sesión de 2 horas que reúne los temas más emblemáticos del trap, hip hop, moombahton, deep house y un sin fin de estilos experimentales. La sesión presentada en su programa “Diplo &]]></content>
		</document>
		<document id="ed1ee6a020df4806260d24be483de6fa" url="http://electronicapanama.blogspot.com/2014/01/ely-lopez-se-topo-con-richie-hawtin-en.html">			<content><![CDATA[Definitivamente que tiene que ser como una señal, Ely Lopez se dio la vuelta estos ultimos dias a uno de los festivales mas grandes el BPM Festival y tuvo la oportunidad de toparse con uno de los top djs del techno mundial, hablamos de Richie Hawtin aqui los dejamos con la foto en exclusiva....]]></content>
		</document>
		<document id="64aa66981a67ca3814efa3c9aa6a122d" url="http://electronicapanama.blogspot.com/2014/01/festival-verde-de-cultura-musical.html">			<content><![CDATA[Una excelente noticia se dio a conocer la noche del martes en la conferencia de prensa del Festival Verde de Cultura Musical, y es que el festival tendra una carpa exclusiva para la musica electronica durante los dos dias del festival. Lloyd Keene estuvo en la conferencia de prensa y dio algunos detalles, tambien adelanto que tendra de invitados a nada mas y nada menos que a My Favorite Robot,]]></content>
		</document>
		<document id="af143607d53ecc19bb3e826c4eb1f4c2" url="http://electronicapanama.blogspot.com/2014/01/fidel-coronado-estreno-su-nuevo-set.html">			<content><![CDATA[El dj panameño de musica electronica, considerado el rey del Madness en Panama, lanzo en sus redes sociales su nuevo set llamado Dirty South Vol7...  Para disfrutar del set entra aqui.]]></content>
		</document>
		<document id="c96cca37f87aa28f00cee84ece3137ca" url="http://electronicapanama.blogspot.com/2014/01/incencio-en-presentacion-de-nicky.html">			<content><![CDATA[En la pasada presentacion de Nicky Romero se presento un conato de incendio que rapidamente fue sofocado por las autoridades aqui tenemos el video...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>