<author id="465fc025db0ac168f1d4a29651af852b" url="spiegel55.blogspot.com" feed="http://spiegel55.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="2cde82c4bbfc9a45b2756f24515addf9" url="http://spiegel55.blogspot.com/2006/11/tecnologa-libertad-o-esclavitud-cuestin_20.html">			<content><![CDATA[Unos días atrás cuando llegué a la casa, le comenté a mi hija de 9 años que tenía que contarle algo pero que lo haría el fin de semana cuando tuviéramos más tiempo para conversar con calma. Ella hizo lo que la mayoría de nosotros hacemos, insistió incesantemente (papi porfi, papi querido, etc.) para que le contara inmediatamente y que no esperáramos hasta el sábado.Hoy en día muchas de las tecnologías disponibles nos prometen darnos libertad, sin embargo cada día que pasa nos sentimos esclavos de la tecnología, no podemos vivir sin nuestro celular, laptops y acceso a Internet en todas partes o en todo momento.Antes, cuando íbamos al cine y no existía el celular, disfrutábamos más la película porque no nos sonaba o vibraba el celular ya que cuando esto ocurre, nos empezamos a preguntar: ¿Quién será? ¿Qué será lo quiere? ¿Habrá pasado algo? ¿Será sobre lo que hablamos esta mañana? Para cuando terminamos este interrogatorio personal; o contestamos el teléfono y empezamos a evitar que el resto del cine disfrute su película o nos hemos perdido la escena clave o el tan esperado beso.Antes, cuando íbamos a una reunión de trabajo y no había correo electrónico o redes inalámbricas las reuniones eran más efectivas ,porque no nos llegaban correos electrónicos en la mitad de la reunión. Hoy lo que muchas personas hacen es que llevan sus laptops a las reuniones con la excusa de tomar notas (nada más molestoso que una orquesta de teclados cuando estamos presentando algo) pero muy pronto le empiezan a llegar e-mails y se empiezan a preguntar: ¿Qué será lo que ella quiere? ¿No le habrá quedado claro? ¿Será que me mandó uno de esos chistes tan buenos? Para cuando terminamos esta cadena de interrogantes lo que ocurre es que no resistimos y empezamos a contestar correos o “chats” pretendiendo que el resto de los presentes en la reunión piensen que estamos tomando notas para asegurarnos de dar “seguimiento”.Antes, cuando salíamos a pasear con nuestros hijos podíamos tener conversaciones de dos vías donde la cantidad de palabras de ambas partes eran más o menos la misma cantidad. Hoy, si llevamos nuestro “Blackberry” y estamos en el medio de una conversación con él sobre porque hay niños que tienen más que ellos en la escuela, y de repente nos llega un “e-mail”, desenfundamos con gran habilidad nuestra “arma secreta” y confundiendo la cara de nuestro hijo con la de parte frontal de nuestro dispositivo empezamos a responder “a ha… Si… u hu… Claro…” Sin darnos cuenta, hemos podido haber respondido las siguientes preguntas: “papá crees que estos niños son tontos…(a ha)…si tú fueras yo, les pegarías…(Si)…Crees que le deba quitar su merienda…(u hu)…le debería pedir ayuda a mis amigos para que todos le peguemos…(claro)”Para estas alturas se deben estar preguntando: ¿Y qué tiene que ver el cuento que le ibas a echar a tu hija con este tema? La realidad es, que es solo humano que desde el momento en que sabemos que hay un pedazo de información, sin importar su relevancia u origen, se generan unas ansias inmensas de saber de qué se trata y haremos lo que sea necesario para saberlo (mi hija es muy efectiva en esto). Es por esto que cuando tomamos la decisión de buscar la libertad a través de la tecnología debemos tener el carácter para enfocarnos en lo que es más importante en un momento determinado y no caer en la trampa humana de querer saber inmediatamente “Qué será lo que me quieren decir”.Debemos tener el suficiente “Carácter” para apagar el celular cuando vamos al cine, dejar las laptops fuera de las reuniones, “botar” el Blackberry cuando nuestros hijos nos hablan de sus temas más importantes. También deberíamos elegir un horario para leer los e-mails y no estar frente a la pantalla esperando que uno llegue. Debemos quitarle la función de sonido o vibrador a nuestro Blackberry para cuando llegan e-mails.Si tomamos este y otro tipo de medida,s podremos entonces disfrutar de la libertad que nos brinda la tecnología y evitar ser esclavos de ella.]]></content>
		</document>
		<document id="5bf632d1ddf7734b0709289999f42cd0" url="http://spiegel55.blogspot.com/2006/12/profesionales-de-la-comunicacin.html">			<content><![CDATA[Quisiera empezar preguntándoles… ¿Qué entienden cuando leen las siguientes frases?“Su servidor está lleno”Posibilidad 1: yo comí mucho, estoy lleno y con un tono de humildad te lo estoy compartiendoPosibilidad 2: la supercomputadora central de la compañía no tiene más espacio en disco duro.“La falta de Infraestructura no nos va a permitir crecer eficientemente”Posibilidad 1: Las carreteras, puentes y acueductos no nos permiten crecer la ciudad eficientementePosibilidad 2: Las computadoras y equipos informáticos necesitan nuevos componentes más modernos que permitan crecer con las nuevas demandas tecnológicas del negocio.“:-(”Posibilidad 1: tres caracteres sin significado algunoPosibilidad 2: estoy tristeCreo que no es necesario que les dé más ejemplos para dejar claro que cuando recibimos información, nuestro cerebro inmediatamente genera una imagen mental basándose en los conocimientos o información que tenemos de experiencias anteriores (paradigmas). Es muy probable que para cada una de las frases arriba descritas pueda haber más de 2 posibilidades dependiendo de quién lo lee.El trabajador de la información a demás de consumir información tiene que generarla y uno de los retos más grandes va ha ser que la información que genere y presente no sea mal interpretada. La proliferación de los e-mails, chats, diapositivas (slides) y la integración de nuevas herramientas para generar y compartir información cómo blogs, wiki, workspaces van a requerir que se desarrolle la destreza de sintetizar y representar gráficamente las ideas.“Para navidad quiero una televisión blanco y negro”No creo que haya cartas de navidad pidiendo televisiones blanco y negro ya que no solo las televisiones a blanco y negro han desaparecido, sino que de existir nadie las compraría. Con la excepción de algunas fotos familiares donde el toque blanco y negro hace que algunos luzcan mejor, todo es mejor a colores. La comunicación va a requerir el dominio del uso adecuado de colores siguiendo los estándares no escritos de su significado, la comunicación escrita debe dejar de ser blanco y negro. (rojo=vamos mal, cuidado, peligro; Amarillo: vamos más o menos, no vamos a llegar, hay que hacer algo; verde: vamos bien, sigamos así, se logró).“Una foto vale más que mil palabras” anónimoUtilizar fotografías, gráficas o representaciones simbólicas de un concepto le van a permitir a los trabajadores de la información no solo ahorrase mil palabras sino evitar confusiones y malas interpretaciones. El problema que hasta ahora se ha tenido es que las herramientas disponibles solo son dominadas por expertos, limitando así su uso y si algún terrícola quisiera usarlas perdería mucho tiempo logrando su objetivo y muchas veces terminaría frustrado.“Lo nuevo y lo mejor”Muchas personas me preguntan que tanto puede ofrecer una nueva versión de “software” (programas de computadora) si hoy en día utilizamos muy poco de todos los beneficios de estos productos. Es cierto que usamos una proporción muy baja de los beneficios que las herramientas tecnológicas brindan pero finalmente los proveedores “software” han entendido que no hay que seguir agregando funcionalidad nueva sino que hay que mejorar la experiencia de uso del producto, haciéndola más fácil y convirtiendo a todos sus usuarios en expertos de la comunicación bidimensional (palabras y figuras).El ejemplo más claro es la nueva versión de Microsoft Office (paquete de programas para escribir documentos, hojas de cálculo y hacer presentaciones) la cual ha sido denominada por su creador “Microsoft Office System 2007”. Este nuevo producto les permita a los trabajadores de la información agregar color con significado a las hojas de cálculo; convertir conceptos en mapas conceptuales; ver en tiempo real como se verían los cambios en el documento final; elegir paleta de colores que no desentonen con los colores previamente utilizados en el documento. Todo lo anterior sin quitar la mano del “mouse” ni utilizar una sola tecla del teclado. (Sin un experto a tu lado!!)Conclusión• Cuando escribimos (comunicación unidimensional) hay un potencial alto de confusión y ambigüedad.• Cuando utilizamos fotos, gráficas y mapas conceptuales (comunicación bidimensional) se evita la ambigüedad y la información es comprendida más rápidamente.• La comunicación tridimensional (utilizar la voz, gráficas y escritura) es, siempre que sea posible, la mejor opción.• Las nuevas herramientas tecnológicas le van a permitir a los trabajadores de la información dominar la comunicación tridimensional• Trata de evitar al máximo el uso de e-mail, chats o llamadas telefónicas. Si puedes pararte y hablar con la persona, hazlo!! ya que cuando te ven a los ojos es cuando más te entienden.]]></content>
		</document>
		<document id="83e31e4a5db6b57de9bc50ca8dfcf13" url="http://spiegel55.blogspot.com/2007/01/si-requiere-esfuerzo-no-lo-hago.html">			<content><![CDATA[Quisiera que me acompañaran ubicandose en los siguientes escenarios:Escenario 1: Imagínense que están acostados en la cama pasadas las 4 de la tarde de un sábado y pasan por televisión un programa de cocina que muestra como se hace un plato de comida el cual con solo mirarlo genera un deseo incontenible de tenerlo de cena esa misma noche.Muy rapidamente empezamos a pensar que para que esto ocurra tendríamos que pararnos de la cama, dirigirnos a uno o dos supermercados para poder comprar todos los ingredientes necesarios.Una vez que lleguen a la casa después de haber pasado media hora en el tráfico tendrían que dedicarle 1.5 horas de su tiempo a preparar la tan deliciosa comida que habían visto en televisión. Empiezan a pensar que lo más probable es que ni se vea ni sepa igual a la que tanto desean y sobre todo que si en efecto llevan a cabo tan desgastante tarea tendrían que limpiar los platos al final del día.Es en este momento que se despierta de este sueño que rapidamente se ha convertido en pesadilla y se da cuenta que tiene el teléfono en la mano y la persona del otro lado le pregunta insistentemente …de que tamaño me dijo que quería la pizza?Escenario No. 2Ahora supongamos que no le gusta cocinar por lo que nunca se vería en la situación del escenario 1, pero que si tiene un carro y que lo conduce diariamente. Imagínese que su tan presiado medio de transporte no tiene un medidor de nivel de gasolina en su arcaico tablero. En su lugar tiene una varilla cómo las que se usan para medir el nivel de aceite en los carros.Usted tan responsable y preocupado por el nivel de gasolina de su automovil ya que no quiere que el mismo lo deje tirado en la calle, se baja cada hora a sacar la varilla que está dentro del tanque de gasolina y mira que tan alto está mojada para determinar si necesita poner más gasolina o no.Los más disciplinados terminarían rapidamente tomando la decisión de poner gasolina cada vez que se montan en el carro y se olvidan de efectuar tan tediosa medición. Los más confiados creeran que pueden llevar el conteo mental de la cantidad de kilómetros por galón que consume el automovil y poder calcular cuando deben llenar el tanque.Los primeros dedicarán horas mensuales en filas de espera para poder llenar su tanque cada vez que se suban al auto y los segundos se quedarán muchas veces al mes tirados en la calle.El EfectoEs una realidad que la mayoría de nosotros frente a una situación que no es indispensable pero deseable y que requiere de algún tipo de esfuerzo, terminamos no llevándola acabo. Hacer dieta, hacer ejercicio, aprender un nuevo idioma, leer un libro son algunos ejemplos de la vida diaria que terminamos no haciendo.El ProblemaEl problema de no darle crédito a este “efecto” o aceptar que existe, es que muchas veces nos rendimos después de haber tomado la “firme decisión” de hacer lo que nos habíamos propuesto. Esto es un problema porque terminamos haciendo inversiones o haciendo cosas irreversibles que no vamos a poder sacarle provecho. Un ejemplo sería tomar la decisión de empezar a hacer ejercicio, pagar el gimnasio por 3 meses para obtener el mejor paquete y solo ir dos veces al mes. (¿suena familiar?)Si usaramos el ejemplo de hacer ejercicios, sería mejor ir al parque 3 veces por semana y solo darle una vuelta, después de 1 mes de estar haciendo esto podríamos ir 4 veces por semana y darle 2 vueltas. Para el tercer mes puede empezar a tener sentido ir a un gimnasio.El Valor debe Exceder el EsfuerzoHace unos meses me solicitaron que diera una presentación a un grupo de Trabajadores de la Información sobre los problemas que enfrentan y las oportunidades que el futuro les depara. Mientras pensaba sobre el tema pensé que sería de gran valor para la audiencia saber cuanto tiempo les cuesta no utilizar debidamente las herramientas como el e-mail, blogs, etc. La mejor forma sería haciendoles una encuesta a los invitados analizar sus respuestas, el problema era que la presentación era en dos días.Fue en este momento que utilizé una herramienta para encuestas en línea (http://www.elliance.com/Products/ennectSurvey.asp), creé la encuesta (5minutos) y la envié a la lista de invitados. En la primera hora el 20% de los encuestados habían respondido y la tendencia de las respuesta no varió despues de ahí. Al final contestaron el 40% de los invitados a participar lo cual es una muestra que se puede considerar como representativa.La realidad es que si yo no hubiera tenido esta herramienta, el valor de hacerlo con tecnicas tradicionales (2 semanas encuestando al 5% de los invitados) nunca hubiera exedido el esfuerzo necesario y por consiguiente hubiera terminado no haciendo la encuesta.Las PreguntasLa pregunta que esta reflexión debería genera es: ¿Cuántas iniciativas, proyectos, negocios empiezo ha hacer y en el camino me doy cuenta que el esfuerzo requerido es mayor de lo que habíamos pensado y dejamos de hacerlo? ¿Cuántas cosas deseables no indispensable no hago porque el esfuerzo de hacerlas es superior al valor que pueden brindar? De igual forma ¿Cuántas de estas cosas deseables no indispensables tienen alternativas para llevarse acabo de forma que el esfuerzo requerido sea menor que el valor que pueden brindar? ¿Qué ventaja competitiva podría tener si empiezan ha hacer lo que otros consideran que requiere mucho esfuerzo pero para ustedes solo toma 5 minutos?ConclusiónTodo aquello que requiera más esfuerzo que el valor que percibimos que nos brinda vamos a terminar no haciendolo o empezandolo a hacer y no terminándolo (muchas veces a un precio muy alto.Siempre hay que buscar procesos, herramientas o expertos que puedan permitirnos hacer las cosas con el menor esfuerzo posible.Debemos empezar pequeño para poder entender el esfuerzo requerido y el valor real que se puede lograr de forma que podamos decidir que hacer y que no.]]></content>
		</document>
		<document id="2eca19f5e348e16b8ca638600e20d093" url="http://spiegel55.blogspot.com/2007/01/wikinoma-o-comunismo-digital.html">			<content><![CDATA[“Dáme tu producción de arroz y en vez de venderla vamos a distribuirla entre todos”“Dame tu libro y en vez de venderlo vamos a dejar que todos la lean gratis”Aunque la primera frase parece un claro caso de comunismo, hoy en día las corporaciones llaman al segundo “piratería”, sin embargo los fundamentos detrás de ambas situaciones son muy similares. No fue hasta que la economía digital surgió, que se masificó la distribución digital de propiedad intelectual de un día para otro. ¿Comunismo o Piratería?“Pongamos a un grupo de personas a que cosechen nuestro arroz, les pagamos muy poco y luego lo vendemos sin compartir las ganancias con ellos”“Pongamos a un grupo de personas a trabajar via internet para que nos hagan comentarios sobre nuestro libro, les damos premios insignificantes y luego vendamos el libro sin compartir la ganancia con ellos”En este caso la la primera frase parece un claro caso de abuso laboral como el que se llevó acabo con los campesinos e indígenas con los cultivos. El Segundo es conocido como la “Wikinomía” o la colaboración masiva para la generación de un producto virtual, sin embargo los fundamentos detrás de ambas situaciones son nuevamente muy similiares. No fue hasta que las herramientas de internet evolucionaron a lo que se conoce com Web 2.0 que se logró romper la barrera física de la colaboración y se pudo masificar (millones de personas colaborando) de forma consistente. ¿Abuso laboral o Wikinomía?Hay una serie de realidades que es importante que comprendamos:• Cada vez es más dificil capitalizar los beneficios de una propiedad intelectual.• Ya existen los sistemas para la colaboración masiva de forma consistente e independiente de ubicación.• La información y conocimiento está disponible para más personas.• Hay más espacio para que más personas participen de esta economía de forma individual.• Las legislaciones tradicionales se ven con el desafío de regular nuevos modelos de negocio donde los bienes intercambiados son virtuales (digitales) y en cuestión de segundos el valor que se les agrega pasa por múltiples jurisdicciones territoriales (paises).YouTube fue vendida a Google por 2.6Billones de dólares y si se considera que el valor está basado en el contenido, YouTube no publicó ni un solo video.Skype fue vendida a Ebay por 1.6 Billones de dólares, no cobraba ni un centavo por llamadas telefónicas y la calidad de la voz era garantizada por las computadoras de todos sus usuarios.MySpace, Facebook,Flickr son algunos otros ejemplos de las empresas que han realizado el valor de estas nuevas reglas del juego (el cual justo o no es una realidad) y con nuevos modelos de negocio están creando mucho valor para todos sus accionistas sin generar beneficios para quienes han contribuido con la generación de este valor.Por otro lado hay empresas tradicionales que han recurrido la utilización de estos nuevos modelos para alcanzar una ventaja competitiva en sus modelos tradicionales. Procter & Gamble por ejemplo ya está apunto de alcanzar su meta de conseguir el 50% de su innovación fuera de la compañía.¿Comunismo digital o Piratería?¿Abuso Laboral o Wikinomía?Yo les recomiendo que le dediquen algo de tiempo a visitar YouTube y Flickr o crear una cuenta en Facebook o Myspace para que puedan sacar sus propias conclusiones.]]></content>
		</document>
		<document id="5001d9ea51aeb4630a49aaeda9115cf2" url="http://spiegel55.blogspot.com/2007/02/el-efecto-hamburguesa-versin-extendida.html">			<content><![CDATA[Que pasa cuando me como una hamburguesa por pedazoImaginemos que nuestro mejor amigo nos recomienda este nuevo restaurante que su especialidad son la hamburguesas, el menú cuenta con un total 25 tipos de hamburguesas. Por considerarnos metódicos nos sentimos identificados con la opcion 16 que dice así: "Hamburguesas por fases".Después de esperar escasamente 5 minutos vienen las bebidas y mi plato, el cual trae un pan de hamburguesa partido en dos y antes de poder preguntar donde estaba el resto, quién me atendía se había ido corriendo a la cocina. Como la conversa es muy intretenida sin darme cuenta ya me comí la mitad del pan.Mas tarde traen las entradas, pero al mismo tiempo traen una carne de hamburguesa que aunque con muy buena apariencia llegaba cuando ya me había comido todo el pan.Aproximadamente 15 minutos más tarde cuando nos habíamos acabado las entradas y yo estaba casi terminando la carne de mi hamburguesa llegaron los platos principales y a mí me trajeron tomates en rodajas, un pedazo de lechuga y algo de cebolla.Sumamento confundidos por lo peculiar de como fue servida mi orden, me como el tomate y la lechuga pero dejo la cebolla porque no me gusta sola.Cuando se estaban retirando los platos del plato fuerte me traen mis papa fritas y el resto procede a pedir sus postres.Finalmente cuando a todos le traen sus postres a mi me traen la mostaza, la mayonesa y el ketchup.Afortunadamente el restaurante estaba un poco más vacio y pude detenera a quien nos atendía y le aseguré casi molesto que si así era como ivan a servir todas sus hamburguesas iban a quebrar en muy poco tiempo. Ella me contestó, pero señor usted pidió la hamburguesa por etapas!!!!Nuestra realidad en la forma que recibimos y analizamos informaciónSi nos comemos una hamburguesa por etapas, por más que los ingredientes sean de buena calidad no hay forma que nuestro cerebro registre los sabores que disfruta cuando todos los condimentos se juntan en una hamburguesa regular.De igual forma es muy dificil y aveces casi imposible que nuestro cerebro registre el verdadero significado de un conjunto de información si la misma no se presenta de forma consolidada, conjugada y al mismo tiempo.Sin embargo hoy en día la moyoría de la informacíón que recibimos es de forma aislada. Esto está directamente relacionado con la calidad de las decisiones que tomamos basados en esta información presentada de forma aislada.Ejemplos en la vida real y empresas"Las ventas crecieron 25%, pero cuanto aumentaron los gastos, porque si aumentaron más del 25% entonces no es tan buena noticia""El país creció 6%, pero cuanto aumentó la inflación, porque si aumentó más que el 6% no es tan buena noticia""Juan ganó 5, pero cuanto es la mejor nota, porque si la escala es del 1 a 10, no es tan buena noticia.Ejemplo en las empresasEn las empresas el problema es aún mas complejo porque dos pedazos de información no es suficiente. Si el volumen de cuentas por cobrar bajó pareciera una buena noticia, pero si el volumen de ventas también bajó y la cantidad de días que nos está tomando cobrar aumentó, esto es una muy mala noticia.La cantidad de indicadores o pedazos de información que deben ser analizados y conjugados para determinar lo positivo o negativo de la información que recibimos es cada vez mayor.Sistemas de Información que tomen en cuenta este efectoPor todo lo anterior es muy importante, ya sea que usemos un método manual o creemos un sistema de información muy sofisticado, que el conjundo de indicadores o grupos de información sean presentados de forma consolidada y conjugada para que quienes toman decisiones puedan experimentar lo que experimentamos cuando mordemos una hamburguesa y nuestro cerebro registra ese sabor que nunca podrá ser experimentado is comemos sus ingredientes de forma separada.Trabajadores de la información deben poder sintetizar y consolidar la informaciónLos trabajadores de la información de igual manera debe desarrollar la capacidad de sintetizar, consolidar y conjugar información para su organización y convertirse en verdaderos chefs de la información.La pregunta es: ¿Eres tu en chef de la información?]]></content>
		</document>
		<document id="d6c21fb528f3a2bdb2b0c30a4f5ee53b" url="http://spiegel55.blogspot.com/2007/02/la-nueva-fuerza-laboral.html">			<content><![CDATA[“Antes de salir con él lo debes Googlear (buscar el nombre de la personas en internet para saber más de él)”“Ayer jugué ajedrez toda la noche con Boris (Boris está en Rusia y nunca se han visto)”“En Facebook tengo una red de 145 personas en 15 países (yo comparto información, fotos y archivos con 145 personas en 15 países)”“En el ranking mundial de FIFA 2006 (videojuego de futbol) estoy de 345”Sin darnos cuenta este es el lenguaje de nuestros niños y adolescentes, en el cual nuestra influencia es muy cercana a ser nula.Una de las preocupaciones más frecuentes es si estamos o no haciendo bien al dejarlos pasar tanto tiempo frente a las computadoras y videojuegos, si esto va a afectar permanentemente sus vidas. Nunca sabremos si estamos haciendo bien o no y muy probablemente ni siquiera podremos evitarlo, pero podemos estar seguros que este estilo de vida está afectando de forma permanente su perspectiva del mundo.Para que tengamos una mejor idea de lo que estamos hablando quisiera usar un ejemplo.Juan, de 12 años, es un estudiante promedio de un colegio de la localidad, tiene una computadora en su habitación con acceso a Internet. Tiene un Playstation II y aunque sigue los partidos del Real Madrid, si fuera al mundial de futbol se pondría la camiseta de la Marea Roja.Juan hace alrededor de 3 búsquedas diarias en internet, utilizando ya sea Google, Wikipedia o Facebook. Típicamente usa los primeros dos para hacer tareas pero la semana pasada cuando discutía con su hermana sobre si el agua en el inodoro da la vuelta de forma diferente en el hemisferio sur, utilizaron como árbitro absoluto a Wikipedia. (No a sus padres o maestros).Todas las noches después de la cena sus padres lo dejan jugar su videojuego de “FIFA 2006” el cual es un juego de Futbol donde, quien juega hace las veces de Director Técnico del equipo con la capacidad de comprar y vender jugadores o de tomar decisiones sobre las estrategias a seguir para poder ganarle al Barcelona. Típicamente juega con Pablo un joven de 14 años de Sevilla (España) que conoció en Internet y que aparentemente su nivel de juego les permite a ambos divertirse. (Pablo y Juan nunca se han conocido). Juan compró la semana pasada a un jugador por $5Millones de dólares y en el primer juego se lesionó, ahora no podrá jugar por 3 meses. (Sí, en efecto todo esto ocurre mientras Juan le da la cara al televisor y la espalda a sus padres).Juan ha empezado a sentir interés por los miembros del sexo opuesto y aunque no se lo ha admitido a sus amigos ha tratado de establecer una relación utilizando Facebook con Johana, la niña que vio en el cumpleaños de su primo y que va a un colegio distinto al de él.El abuelo de Juan vive en Chitré y aunque no lo puede ver todos los días como quisiera, el mismo le ha transmitido el interés en el ajedrez, por lo que Juan ha hecho que en la navidad pasada sus padres le regalaran a su abuelo un computador con internet para poder jugar Ajedrez todas las semanas con él. Al abuelo le tomó un mes aprender a usar el ajedrez virtual pero la relación que está manteniendo con su nieto lo ha motivado a superar este reto. (El Resultado de los juegos por ahora: Abuelo 5 – Juan 2).Si nos pudiéramos transportar en el tiempo y ver cómo será Juan cuando entre en el mundo laboral, muy probablemente presentará las siguientes características o competencias:• Se va a sentir muy cómodo tomando riesgos (como cuando compró el jugador de futbol por 5 millones y se lesionó).• Se sentirá cómodo cuando le cuestiones sus opiniones ya que él ha pasado toda su vida cuestionando y validando la información que se le presenta. (como cuando buscó en internet si en el hemisferio sur el agua del inodoro rota de forma opuesta)• No va a necesitar conocer a las personas físicamente para poder compartir y trabajar con ellas. Y al mismo tiempo se sentirá muy cómodo con trabajar en equipo porque toda la vida lo ha hecho. ( Como cuando jugaba con Pablo de Sevilla al futbol virtual o jugaba ajedrez con su abuelo)• Cuando salga a competir, saldrá a ganar ya que toda su vida ha girado alrededor de competir y ganar. Al mismo tiempo estará más preparado para enfrentar sus derrotas que han sido muchas en su corta vida. (futbol, ajedrez, etc. Es indudable que Juan creció compitiendo).• El concepto de economía digital no va ser utilizado porque la tecnología siempre ha sido parte de su vida, no conoce como es el mundo sin ella.Siempre hablamos de lo difícil que fue nuestra vida comparada con la de nuestros hijos o nietos pero la verdad es que las nuevas generaciones tienen retos, que aunque diferentes, superan en tamaño y cantidad a los de todas las generaciones anteriores.Al mismo tiempo vamos a tener que coexistir en un mundo laboral donde sus nuevos integrantes vienen armados y preparados para tomar riesgos, trabajar en equipo, cuestionar lo que hacemos y sobre todo “Ganar”.]]></content>
		</document>
		<document id="9e229d75bec9a4a25a0176dada9d8168" url="http://spiegel55.blogspot.com/2007/02/sos-vs-rss.html">			<content><![CDATA[Muy pocas siglas de 3 letras significan lo mismo para todas las personas, sin embargo cuando alguien está naufragando automaticamente piensa en S.O.S. Muy pronto cuando alguien esté innundado en información automaticamente pensará en RSSRSS (Realy Simple Syndication – Sindicación Realmente Simple) lo que permite es crear espacios en Internet, páginas web o fólderes en nuestro correo electrónico que de forma automática y periódica vallan a blogs o páginas web y traigan información que se presente de forma consolidada. El término que se utilza es que nos sindicamos a una fuente de información.Un ejemplo es que yo puedo sindicarme a el servicio de RSS de la Prensa (http://www.prensa.com/uhora/uhora.xml) a través de un lector de RSS (hay varias opciones para esto) y en vez de ir a la página web de La Prensa para ver los titulares, lo puedo ver desde mi página web, bandeja de entrada de correos o un sitio virtual para este propósito. Para aquellos interesados en el tema he creado un sitio virtual (gratuito) donde me he sindicado a: La Prensa, CNN, New York Times, The Economist, entre otros. De forma que puedan visitarlo y tener un vistazo de los titulares de las fuentes noticiosas mas importantes en una sola página sin que nadie tenga que consolidarles la información. (http://www.squidoo.com/iwessentials)Ahora imagínese a un gerente que quiere los informes de avance de todos los que reportan a él. Este les pediría que les escribieran un documento y lo enviaran vía correo electrónico. Estos correos le llegarán al gerente al mismo tiempo que otros 100 mensajes. En su debido tiempo tendrá que consolidar los informes para tener un sentido de la realidad completa de su negocio. Si en contraste cada persona que reporta a él tuviera un Blog donde escribe sus informes y el gerente crea un espacio virtual al cual sindica vía RSS todos los Blogs, este podría tener el informe en cuestión de segundos sin tener que lidiar con una bandeja de correos electrónicos llena y con el trabajo de consolidar la información.Esta herramienta tan poderosa hará que con el tiempo la mayoría de los trabajadores de la información usen el término RSS y nisiquiera recuerden los orígenes del término.Por todo lo anterior quiero hacer el punto de que hoy en día hay más y mejores maneras de comunicarnos y es importante que utilicemos el mecanismo de comunicación e intercambio de información más apropiado para la circunstancia.]]></content>
		</document>
		<document id="376747aeae93866be1b4b34628294fc0" url="http://spiegel55.blogspot.com/2007/02/utilidad.html">			<content><![CDATA["Sabiduría es saber qué hacer, destreza es saber cómo hacerlo, y virtud es en efecto hacerlo”, David Starr Jordan.Cuando escuchamos la frase “estamos innundados en información”, la misma muchas veces pasa desapercibida. Aunque cierta, sentimos que no hay mucho que podemos hacer al respecto.A lo largo de los distintos artículos hemos visto que la tecnología de información y la internet nos permiten tener la información que necesitamos cuando la necesitamos o tener más información de la que necesitamos.Al mismo tiempo, la democratización de la personalización de las herramientas tecnológicas nos permite poder sacar información de distintas fuentes sin tener que ser expertos en informática a través de lo que llamamos RSS.Podríamos adoptar un modelo de recepción y análisis de la información que necesitamos en nuestro día a día (independientemente si es sobre las recetas que quiero cocinar esta semana, los eventos de la semana o las ventas diarias) en lugar de recibirla como nos llega. Un buen modelo sería tener un lugar de inicio donde se nos presenta la información a grandes rasgos sin mucho detalles para poder tener un pantallazo en cuestión de segundos de “cómo anda todo”.En términos de internet, sería bueno si cuando prendo mi computadora, la página de inicio fueran una serie de recuadros o ventanas que me brindaran información como:*Pronóstico del tiempo.*Los titulares de los diarios que me interesan (locales e internacionales).*El menú del día de los tres restaurantes cerca de la oficina.*Una reseña de los episodios de las novelas.*Mi agenda de reuniones para el día.*Los e-mails que he recibido marcados como urgentes.*El comportamiento en la bolsa de valores de las acciones que meinteresan.*La cartelera del cine de películas de drama en los dos cines que frecuento.*Un video en vivo de la ruta que uso para llegar al trabajo. Etcétera.Esto lo ofrece widgets. El nombre suena como un nuevo personaje de Harry Potter, pero es la forma como se le ha denominado a esos recuadros o ventanas que podemos programar en menos de 10 segundos para que nos brinden precisamente información de cualquier parte, siempre y cuando la misma esté disponible en formato RSS. (los cines y los restaurantes deberían tener blogs que brinden su cartelera y menú del día respectivamente)Windows Vista trae esta capacidad y cada vez más, distintoswidgets estarán disponibles para que los agreguemos a nuestra pantalla de forma que se puedan ver cuando encendemos nuestracomputadora.Para aquellos que no tienen Windows Vista hay alternativas en internet que vale la pena revisar. Mi favorita es www.yourminis.com. Si lo visitan les pedirá que creen una cuenta, pero una vez que hacen esto podrán elegir de una gran variedad de widgets que ya están creados. Otras opciones son www.netvibes.com y www.pageflakes.com. De ahora en adelante en lugar de abrir nuestro correo electrónico deberíamos revisar nuestros widgets, poner prioridad a la información y empezar a navegar de lo más a lo menos importante. nLa herramienta>> UTILIDAD. Widget es una pequeña aplicación o programa, usualmente presentado en archivos o ficheros pequeños que son ejecutados por un motor de widget engine.Los widgets de escritorio también se conocen como gadgets, una nueva categoría de mini aplicaciones, diseñadas para proveer de información o mejorar una aplicación o servicios de un ordenador o computadora, o cualquier tipo de interacción a través del world wide web. Una característica común a los widgets, es que son de distribución gratuita a través de internet.Aparecieron originalmente en el ambiente del sistema de accesorios de escritorio de Mac OS X.Actualmente Yahoo ofrece una colección muy amplia de widgets para Windows XP y Mac OS X; a la vez que existe una creciente creación para Windows Vista.]]></content>
		</document>
		<document id="116df384ec168e0600cc84747994910b" url="http://spiegel55.blogspot.com/2007/03/el-hbito-de-publicar-no-interrumpan-al.html">			<content><![CDATA[La Historia:El 28 de septiembre de 1985 después de un repentino cambio de presidente en el pais, el tema más importante para mí y el resto de mis amigos era: “¿habrá clases mañana?”. Ante tal incertidumbre y con grandes deseos de aclarar tal situación para evitar madrugar innesesariamente el día siguiente y poder jugar con mi Atari hasta altas horas de la noche fue que me atreví a llamar al colegio para aclarar tan importante duda.Después de aproximadamente 25 intentos, ya que el telefono no dejaba de estar ocupado, una voz con acento español fuerte respondio sin nisiquiera escuchar o saber quién llamaba: “Pues que si hay escuela co..”Era evidente que el telefono no había dejado de sonar y que todos los que llamaban eran estudiantes o padres de familia queriendo saber si habría o no clases al día siguiente. Tambien era evidente que el Padre del Colegio estaba fastiado y abrumado por tal situación.Cuanto habría pagado este Padre, para poder tener una página web del colegio, sentarse en la computadora por 5 minutos y publicar en la misma: “A menos que el Ministro deEducación diga lo contrario, mañana habrá clases”La ReflexiónDefinitivamente que el Padre no contaba con las herramientas para atacar este problema, pero hoy en día todos tenemos una herramienta muy util para publicar información sin embargo muy pocos la utilizamos.Hoy en día cuando estamos en el trabajo tenemos un sin número de interrupciones, ya sea que nos llaman por teléfono o entran a nuestra oficina, muchas de estas interrupciones son para solicitarnos información que tenemos y no hemos compartido: el teléfono de un cliente, las cifras de ventas del mes pasado, las evaluaciones de desempeño de los vendedores, etc.Cuantos de nosotros nos hemos sentidos fastidiados y abrumados como el Padre del Colegio. Si contabilizaramos el tiempo que perdemos brindando información que ya hemos dado con anterioridad , sería evidente que el modelo que utilizamos para compartir información es sumamente ineficiente.La PropuestaUna industria que ha utilizado un modelo mucho más eficiente para compartir información, son los medios de comunicación escrita. Hay quienes general la información (noticias), quienes la editan o filtran y finalmente la publican. Por otro lado los interesados en la información (los lectores) leen la primera página del diario, identifican la información que les interes y proceden a leer la página donde se brinda más detalle sobre el tema específico.Sería muy útil para las empresas, que sus trabajadores (trabajadores de la información) publicaran la información que generan, y que los interesados en la información la busquen cuando la necesitan, en lugar de interrumpir a “El Padre”.Anteriormente este era un método impráctico ya que requería de impresión y clasificación de la información para su posterior búsqueda (era muy costoso y requería de mucha gente). La información digital, los sistemas de administración de documentos e información (Portales) y los motores de búsqueda nos permiten publicar, filtrar, editar y buscar información a un bajo costo y de una forma muy fácil para quienes generan o consumen información.El reto más importante no es técnico, sino que se cree el hábito de publicar y la cultura de buscar evitando así las interrupciones innecesarias y aumentando nuestra productivada personal y de empresa.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>