<author id="472059e206eff55cba0948398c29cfe0" url="lsinverguenza.wordpress.com" feed="http://lsinverguenza.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="9dea17e11f1ebd5c1e0ddc7891f25caf" url="http://lsinverguenza.wordpress.com/2012/07/24/jose-isabel-blandon-todo-un-sonador/">			<content><![CDATA[Hay que linde,… hoy nos encontramos con otro ” Robbin Hood” de la politca panameña, pobrecitos tanto trabajo, tanto medio y  tanta caminadera deja como resultado que  aquellos cuerpecillos no den mas, pobrecillos aquellos hombres de fulgores y gloria.   … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="3957bebce4781414bf9db948d9c3fbf" url="http://lsinverguenza.wordpress.com/2012/08/10/alfred-fernandez/">			<content><![CDATA[Este personaje que no es quien piensas de la saga del Darknight (Batman) , analista de ESPNdeportes “Latinoamérica” (osea México) ha estado escondiendo su verdadero personaje porque ya no lo aguantan en ESPNlatinoamerica ahora tiene que meter horas como stuntman … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="c8d60c8975c574a7bfcc0df036e45e89" url="http://lsinverguenza.wordpress.com/2012/11/02/nuevo-sabor-de-nestle/">			<content><![CDATA[La situacion politica-social del pais ha despertado incertidumbre acerca de aquellos que estan supuestos a tomar las decisiones , representar la buena imagen (Lastima que no saben ni hablar) e instruir al pueblo sobre las ventajas, progreso, ideas, mejoras. Claro … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="e70ee7a3d83da35f1a5f7f7958e295d2" url="http://lsinverguenza.wordpress.com/2012/11/08/sexo-sudor-y-calor/">			<content><![CDATA[Una de las tantas frases celebres a traves las cuales los panameños manifiestan su sentir de su ambiente. La comunicacion entra por todas las vias….  - TITO ROMA]]></content>
		</document>
		<document id="216023f9463791d68172c919e8a40ac8" url="http://lsinverguenza.wordpress.com/2012/11/12/no-es-solo-la-politica/">			<content><![CDATA[Para el día de hoy tenemos este video proporcionado por -KEY BORG como modo de reflexión para los ingenuos que viven por acá a quienes se les vende la idea de que van a vivir en el PAIS DE LAS … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="64414e512f1c6b68008448c0452e3e31" url="http://lsinverguenza.wordpress.com/2013/02/21/397/">			<content><![CDATA[La falta de sensiblidad y ganas es el peor enemigo de la cultura. Por otro lado la llamada burocracia forma parte del un rol egoista que tiene como meta manejarse con la falta de esta cultura (lo que nos representa) … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="5ad1d7e6ddbc1cf9ab42ad0f6636af9e" url="http://lsinverguenza.wordpress.com/2013/05/21/llego-la-lluvia/">			<content><![CDATA[Nostalgia, alegria, soledad, pasion, sexo, amor, odio y si quieres seguir te dejo libre este espacio para que continúes ubicando todas la emociones que genera este fenómeno NATURAL (te dejo el siguiente párrafo para que continúes):   Lo extraño de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="ea6d453758ee5562ff4dd1c4a386671b" url="http://lsinverguenza.wordpress.com/2013/10/02/que-diccionario-de-la-real-academia-ni-84/">			<content><![CDATA[Se deben estar revolcando en su tumba aquellos que dieron todo de Sí para crear este lenguaje complejo. Whatsapp, blackberry , demás smartphones y otros han sido unos de los artífices responsables de este cambio radical. Esto no es culpa … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="6282c001f5834b04cc2f441c3640344f" url="http://lsinverguenza.wordpress.com/2013/10/26/3-en-1/">			<content><![CDATA[Momentum, Anesthesia y el surfer. Taylor Stleele (Cinematografia), Bad Religion (músicos) y Kelly Slater. Estas tres entidades hoy dia son lo que se conoce como leyendas vivientes o aquellos un poco más allá adelantados en el tiempo. Un ejemplo de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>