<author id="473c44fb17e499bd08e39df35fa960c4" url="logisticaenpanama.blogspot.com" feed="http://logisticaenpanama.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="8e1d89d512b965c68fdcc5278aad20ca" url="http://logisticaenpanama.blogspot.com/2012/05/panama-como-centro-logistico.html">			<content><![CDATA["Panamá como centro logístico"Por logística entendemos un conjunto de acciones o pasos sistematizados e informatizados que dependen el uno del otro, cuya finalidad es brindar un óptimo servicio tanto a clientes como a usuarios, desde que se produce la demanda del producto en la fábrica e inicia toda la cadena de distribución o trayectoria del mismo, hasta que el producto llega a las manos del consumidor. En otros términos, la logística es sinónimo de competitividad.Panamá es uno de los más importantes centros logísticos para el transporte y acopio de carga mundial, en donde interactúan puertos privados en ambos océanos, interconectados por el ferrocarril interoceánico, carreteras y aeropuertos internacionales, con capacidad de ofrecer todo tipo de servicios para el manejo de carga y atención a pasajeros.Y es que hoy en día en un mundo tan liberalizado y globalizado, comercialmente hablando, donde se da la apertura de los mercados locales e internacionales, la cadena logística gana cada día más terreno, situación que conlleva a la adecuación interna de las normas internacionales. Dentro de los canales de distribución encontramos centros de mercadeo, centros de almacenaje de carga, sistemas de transporte intermodal y multimodal, aunado a las normas de calidad (satisfacción al cliente), que cada vez se hacen más necesarias, incluyendo el famoso "justo a tiempo" que en la década de los 60 introdujeron los ejecutivos de la Toyota, es decir, solo debe tenerse en stock lo que el cliente y/o el mercado exige, ni más ni menos.Y es que centrándonos en el tema logístico, por lo globalizado que está el mundo, Panamá como centro de trasbordo no puede quedar distante de las presiones y exigencias del comercio internacional, ya que gracias a nuestra privilegiada y ponderada posición geográfica, contamos con las terminales portuarias más modernas y competitivas de Latinoamérica.El Centro Logístico Multimodal de Las Américas fue el tema central de la reunión extraordinaria que realizaron recientemente los miembros de la Junta Directiva de la Autoridad de la Región Interoceánica (ARI) -presidida por Luis Carlos Cho. El Centro Logístico Multimodal de las Américas, ubicado en la provincia de Colón, para mover mercancía en el Pacífico, Atlántico y el Caribe panameño es impulsado por el gobierno. En este proyecto participan, además de la Zona Libre de Colón, la Autoridad de la Región Interoceánica (ARI), la Dirección de Aeronáutica Civil (DAC) y la Autoridad Marítima de Panamá. El proyecto contempla el desarrollo de una zona libre de transporte multimodal y servicios logísticos en las áreas de Telfers, Coco Solito y France Field e incluye la utilización de los centros de transportes de carga adyacentes como los puertos marítimos administrados por Manzanillo International Terminal, Colpon Ports Terminal, Colon Container Terminal y Panama Port Company, así como el Ferrocarril de Panamá -a cargo de la empresa Kansas City Railroad- y el aeropuerto de France Field. La Autoridad de la Región Interoceánica suscribió recientemente con la International Financial Corporation del Banco Mundial el contrato de "Asesoría para el ofrecimiento al mercado internacional de Howard, Farfán y Kobbe" el cual determinará el potencial de desarrollo de un centro multimodal de carga en las áreas revertidas, el cual operará junto con el Centro Multimodal de Colón.]]></content>
		</document>
		<document id="8806a2a08ba9c565d036781570a2f67e" url="http://logisticaenpanama.blogspot.com/2012/05/resena-historica.html">			<content><![CDATA[Reseña HistóricaPanamá históricamente al servicio del mundo, ha sido un puente entre el Centro y Sur América desde antes de la colonización española hace más de 500 años, sin embargo, no fue sino desde la colonización española hasta nuestros días, en que Panamá se mantiene como un punto importante para el tránsito y comercio internacional.Esta repercusión universal quedó demostrada desde el inicio de la industria logística en el país, medio milenio atrás y poco después del descubrimiento, con el tránsito de cofres repletos de oro y plata trasladados de Perú al Viejo Continente. Desde entonces se iniciaron en Panamá y las Indias Occidentales las operaciones de transporte, almacenamiento, re-embalaje, transporte por tierra (mulas) y redistribución de mercancías.  Pasaron los años y los siglos y apareció la fiebre del oro en Estados Unidos. Todo el hemisferio  deseó contagiarse del virus y fue a buscar su cepa en los estados de San Francisco y California, donde abundaba el metal amarillo en los ríos y las minas.Llegar hasta ellos exigía una prueba de vida o muerte y varios meses de travesías desde la costa este por montañas y valles y desiertos hasta las tierras doradas del oeste. Se hizo necesaria entonces la construcción de una ruta de tránsito menos peligrosa y más efectiva a mediados del siglo diecinueve. Y surgió el Ferrocarril de Panamá. A principios del siglo XX Panamá solidificó su posición debido a la construcción del Canal como una plataforma de carga y de pasajeros como puente para todo el mundo, tanto por mar, como por tierra y aire. Pero lo más importante de esto es que llevó a un sacudón de la industria marítima mundial. Los fabricantes de astilleros cayeron en la cuenta de que la vía interoceánica iba a permitir el tránsito de buques de otras condiciones de calado y a robustecer los servicios de almacenaje y distribución de mercancías, y por ello construyeron modelos más grandes. Un siglo después se amplía el Canal para permitir el cruce de buques de aún mayor calado y capacidad y estar acorde con las necesidades del comercio y el transporte multimodal. Esta industria portuaria y logística forjada año tras año, como ocurrió con la de Rotterdam (considerada la más importante), en la actualidad ofrece registros positivos de rendimiento en las operaciones de los activos logísticos. Con ellos queda sustentado el porqué Panamá es una economía de servicios. Además por nuestra excelente posición geográfica y una de las rutas más importantes del comercio mundial, nuestro país se perfila para convertirse en uno de los más importantes Centros Logísticos para el transporte y acopio de carga del mundo. En él se conjugan además otras de sus excelentes ventajas como son: los modernos puertos en ambos océanos, inter conectados por el ferrocarril, carreteras y aeropuertos internacionales, con capacidad para ofrecer todo tipo de servicios de manejo de carga.]]></content>
		</document>
		<document id="5a132a7b0987e3b57297d3d171f1f1d2" url="http://logisticaenpanama.blogspot.com/2012/06/aeropuertos.html">			<content><![CDATA[AeropuertosPanamá cuenta con 27 aeropuertos públicos y 41 privados. De estos, el principal es el Aeropuerto Internacional de Tocumen.Tras aproximadamente tres años de intenso trabajo, la modernización del Aeropuerto Internacional de Tocumen es hoy una realidad, que lo ha situado nuevamente en una posición destacada, como uno de los aeropuertos más modernos y tecnológicamente avanzado de Centro y Suramérica. Con una inversión superior a los 85 millones de balboas, en equipos e infraestructura, Tocumen S.A., logra de esta forma responder a las expectativas que le plantea la demanda internacional tanto en el movimiento de pasajeros como de carga.Actualmente se está trabajando en la recuperación de sistemas de pistas. Mediante este proyecto se construirá una vía perimetral interna de 11 kilómetros, asfaltada, para facilitar el patrullaje y la seguridad del perímetro del Aeropuerto Internacional de Tocumen. Aeropuertos en PanamáAlgunos de los aeropuertos de Panamá son –Aeropuerto de Yaviza – este aeropuerto está situado en la provincia de Darién en Panamá. El aeropuerto tiene una longitud de pista de 1640 pies y una elevación de la pista de 20 pies.Enrique Adolfo Jiménez aeropuerto –es un aeropuerto comercial ubicado en el Colon. Este aeropuerto ofrece vuelos a la ciudad Capital de Panamá y otros destinos en el país.Aeropuerto Internacional de Bocas del Toro “Isla Colón” – es un aeropuerto público, que se encuentra en la provincia de Bocas del Toro de Panamá. Opera diariamente de 6 am a 6 pm.Changuinola “Capitán Manuel Nino” Aeropuerto – este aeropuerto también se encuentra en la provincia de Bocas del Toro de Panamá. Es un aeropuerto público y sirve de Changuinola.Base de la fuerza aérea de Albrook – un ex centro de fuerza aérea de Estados Unidos en Panamá, este aeropuerto ahora es mantenido por la autoridad de Aeronáutica Civil del país.El Aeropuerto Internacional de Tocumen – ubicado en la ciudad de Panamá, es el único aeropuerto en Centroamérica que utiliza dos pistas. También es el aeropuerto más grande del país y también el más activo en términos de tráfico de pasajeros en América Central.]]></content>
		</document>
		<document id="cbaf0450e61162efb42a1a25b4a399e7" url="http://logisticaenpanama.blogspot.com/2012/06/canal-de-panama.html">			<content><![CDATA[Canal de Panamá La conectividad del Canal de Panamá permite sistema más económico y eficiente. Y participa directamente del 5% del Comercio Mundial.Provee acceso a 140 rutas marítimas con destinos a más de 80 países. Más de 14.000 naves al año transitan el canal, de los cuales 350 son cruceros. Tiene un movimiento de carga de 192 millones de toneladas por año (M/Ton/año) y de pasajeros y tripulación de 700.000. La mayoría son turistas lo cual lo transforma en una fuente económica importante para el país. El Canal de Panamá es un impulsor del trasbordo de contenedores, el 60% de los servicios de buques de contenedores que arriban a los puertos panameños transitan por el Canal. Los servicios provenientes de Asia prefieren utilizar los puertos en Panamá para trasbordar carga, aprovechando el tránsito por el Canal. Ofrece conectividad inigualable para todos los puertos de la región del Caribe.Las principales rutas comerciales que utilizan el Canal de Panamá son las de la Costa este de Estados Unidos al Lejano Oriente, de la Costa este de Estados Unidos a la Costa oeste de Sudamérica, y desde Europa a la costa oeste de Estados Unidos y Canadá. Los principales productos que transitan son granos, petróleo y derivados y carga Contenerizada El Canal cuenta con costas en ambos océanos y tiene estrecha configuración geográfica y el sistema de puertos son líderes como nación portuaria. Expansión del CanalLa globalización y liberalización comercial han incentivado el comercio marítimo en los últimos años, incrementando el intercambio comercial de un mayor número de productos y la contenerización de los mismos, con lo cual las compañías navieras y estibadores han invertido en nuevos barcos y puertos para aumentar su capacidad de atención a la demanda de sus clientes. Panamá no escapa a este fenómeno y se estudia la viabilidad de la ampliación del Canal y la creación de nuevos puertos de contenedores.El aumento del intercambio comercial de Asia y la costa este de los Estados Unidos es uno de los mayores retos que enfrenta la administración del Canal de Panamá por la incapacidad de acomodar barcos con volúmenes mayores de 5.000 TEUs (contenedores de 20 pies).Actualmente, el Canal de Panamá trabaja al 93% de su capacidad por lo cual se continua invirtiendo para aumentar su capacidad (iluminación nocturna de las esclusas y aumento en el calado en algunos tramos). En el 2004 más de 14.000 barcos transitaron el Canal.Los planes de expansión a través de un nuevo juego de esclusas permitirán servir los barcos Post-Panamax y agilizar el tránsito de barcos. Este nuevo juego de esclusas se construiría al costado de las actuales esclusas, utilizando un sistema de tinas para reciclar el agua dulce. Actualmente se usan alrededor de 197 millones de litros de agua dulce para cada esclusa, los cuales se vierten finalmente al mar.El tráfico marítimo internacional es un sector en crecimiento, en constante desarrollo, evolución y actualización. Nuestra política comercial está orientada hacia la promoción y el reforzamiento de nuestro sector de transporte, de logística y marítimoEs el proyecto de infraestructura más importante de la región. Más allá de una expansión es una serie de inversiones que buscan llevar al canal de Panamá para que sea competitivo en lo económico en los próximos 100 años. El costo estimado de la construcción del tercer juego de esclusas es de 5.250 millones, con una duración entre siete y ocho años. El proyecto contempla añadir un tercer carril mediante la construcción de dos complejos de esclusas, integrado por 3 cámaras dotadas de 3 tinas laterales para la reutilización de agua.Proyecto del Mega puerto en el Pacífico: Está ubicado a la entrada Oeste del Canal de Panamá en el lado Pacífico. Con una extensión de 200 hectáreas para construir 1.800 m lineales de patio y puerto de contenedores, en 3 meses aproximadamente.Las compañías interesadas hasta la fecha son: P&O Ports, Maersk Sealand, China Ocean Shipping Company (COSCO), Port of Singapore Authority y Evergreen. Actualmente están en evaluación los estudios de factibilidad realizados por Moffat and Nichols.Otra área importante para el crecimiento del área logística es el área Económica Especial Panamá Pacífico (AAEEPP).AAEEPP tiene como objetivo combinar nuestra plataforma logística y de telecomunicaciones con la experiencia comercial, financiera y de servicios combinación que hará de Howard uno de los Hubs de comercio internacional más atractivos. Ubicada en el lado oeste del Canal de Panamá, es un área de rápido crecimiento, cuidadosamente diseñada por el Gobierno de Panamá con asesoría de la Corporación Internacional, miembro del Banco Mundial. Los estudios efectuados han demostrado que esta área brinda las facilidades necesarias para el desarrollo de actividades de comunicación, información, tecnología, aviación, logística, turismo y distribución regional.En síntesis es una agencia que va a servir como ventanilla única para poder dar servicio a todas aquellas empresas que estén ubicadas dentro de la misma.El tamaño y la posición estratégica de la propiedad, combinado con la infraestructura del área y los proyectos adyacentes, contribuirán a convertirla en uno de los centros de negocios más exitosos en las Américas.El área tiene atractivo para las actividades económicas relacionadas con informática, comunicaciones y tecnología, servicios de off shore, mantenimiento, reparación y acondicionamiento general de los aviones, actividades de logística, ensamblaje de aparatos electrónicos ligeros, desarrollo de bienes raíces y turismo, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="af7c368893ccb57e4f7a10c9d993192c" url="http://logisticaenpanama.blogspot.com/2012/06/conceptos.html">			<content><![CDATA[Conceptos1. La logística multimodalEs el conjunto de medios y métodos necesarios para llevar a cabo la organización de una empresa, o de un servicio, especialmente de distribución.[] La logística multimodal es fundamental para el comercio. Las actividades logísticas conforman un sistema que es el enlace entre la producción y los mercados que están separados por el tiempo y la distancia.[] Por medio de la administración logística y de la cadena de suministro, cubre la gestión y la planificación de las actividades de los departamentos de compras, producción, transporte, almacenaje, manutención y distribución. 2. Operadores logísticosUn operador logístico no sólo se encarga de operar la carga de un cliente y entregarla en un punto; también desarrolla un proceso de gestión a lo largo de la CA (aprovisionamiento, transporte, almacenaje, distribución e incluso ciertas actividades del proceso productivo) para cumplir satisfactoriamente con los requerimientos logísticos de sus clientes, haciendo uso de diversas herramientas y conocimientos que solo pueden adquirirse mediante su experiencia en el sector correspondiente.3. La calidad de atención al cliente Es un proceso para la satisfacción total de los requerimientos y necesidades de los mismos. Los clientes constituyen el elemento vital de cualquier organización. Sin embargo, no todas las organizaciones consiguen adaptarse a las necesidades de sus clientes ya sea en cuanto a calidad, eficiencia o servicio personal. Es por ello que los directivos deben iniciar el proceso de mejorar la calidad del servicio que ofrecen a sus clientes, ya que no es cuestión de elección: la imagen de la organización depende de ello. Para mantener la imagen de la organización, es necesario entre otras cosas mejorar continuamente el lugar de trabajo, enfocándolo hacia la calidad y la mejora continua.]]></content>
		</document>
		<document id="e6f1962bbd7b14af1bddfd71728e33e8" url="http://logisticaenpanama.blogspot.com/2012/06/ferrocarril-interoceanico-y-carreteras.html">			<content><![CDATA[Ferrocarril InteroceánicoEl ferrocarril, operado por la empresa Kansas City Southern Railway de los Estados Unidos, moviliza carga y pasajeros entre las ciudades costeras de Panamá y Colón, promoviendo el comercio internacional a través de nuestra Zona Libre de Colón, la zona franca de mayor importancia en el Hemisferio Occidental. Para hablar un poco del Ferrocarril Interoceánico, construido en 1850 debido a la fiebre del oro de California, recibió una reestructuración en el 2001 y tiene una capacidad de movimiento instalada de 500.000 contenedores al año.Es un transporte de carga y pasajeros diario entre las ciudades de Panamá y Colón, principalmente de trabajadores pero también es un atractivo turístico. Realiza el movimiento de contenedores desde el Atlántico hacia el Pacífico y viceversa y puede cumplir la función como canal seco, con una capacidad instalada para transportar 500.000 contenedores anuales.La compañía norteamericana Kansas City Southern Railway ha invertido 100 millones de dólares en los últimos cinco años movilizando más 110 mil contenedores en el 2005, entre las ciudades portuarias de Panamá y Colón, que representa el 30% de la carga que llega a los puertos. Actualmente se estudia la viabilidad de construir un nuevo ferrocarril que uniría el Mega Puerto en el Pacífico con la zona portuaria de la Ciudad de Colón.CarreterasPanamá también tiene una infraestructura de carreteras importante. Está compuesta por 14.391.10 km. Las carreteras son: Carretera Panamericana: desde Paso Canoa (frontera con Costa Rica) a Darién; la Carretera Central: desde Divisa hasta Pedasi (parte central del país), la Carretera Transístmica: desde la ciudad de Panamá hasta Colón (Atlántico-Pacífico), el Corredores de la ciudad: Sur y Norte]]></content>
		</document>
		<document id="50c0125bea97c3c462929c133fe698bf" url="http://logisticaenpanama.blogspot.com/2012/06/plataforma-logistica-multimodal.html">			<content><![CDATA[Plataforma Logística MultimodalEs una zona delimitada en la que diferentes operadores logísticos ejercen actividades relativas al transporte, la logística y la distribución de mercancías, para el tránsito nacional o internacional. Dichos operadores pueden ser propietarios o arrendatarios de los edificios e instalaciones existentes.La plataforma logística debe estar abierta, en régimen de libre circulación, a todas las empresas que participen en las actividades mencionadas, contar con todos los equipamientos colectivos necesarios para las explotaciones descritas y constar, si es posible, de servicios comunes para el personal y los materiales de los usuarios.Para favorecer la intermodalidad en el tratamiento de mercancías, una plataforma debe preferentemente estar comunicada con diferentes modos de transporte.Debe estar gestionada por una entidad única, pública o privada.                                Centro Logístico MultimodalPanamá promueve el comercio mundial por aire, tierra y mar, aprovechando las facilidades que se ofrecen desde nuestra plataforma multimodal conformada por el·         Canal de Panamá.·         El Ferrocarril Interoceánico.·         Puertos en el Atlántico y el Pacifico.·         El Hubs de las Américas para el transporte aéreo de carga y pasajeros.·         La Zona Libre de Colón (ZLC), para el acopio y distribución de mercaderías a nivel mundial. En este sentido, cualquier proyecto que complemente el desarrollo logístico del país tiene un impacto muy positivo en la Zona Libre de Colón, siempre y cuando vaya acompañado de legislaciones que contribuyan a mejorar ese desarrollo, como un complemento o sana competencia, y no en detrimento de la Zona Franca, eje del desarrollo logístico de la Zona Atlántica del país. Con la ampliación del Canal, se expandirá el mercado para las compañías navieras y logísticas, lo cual contribuye también al crecimiento de los puertos. Es por ello que la ZLC trabaja junto con las autoridades para la automatización de los trámites y hacer los procesos más expeditos, al igual que proyectar la mejora de las infraestructuras y acceso a los puertos. La construcción de la Autopista Panamá – Colón, una obra reclamada por más de 50 años también contribuirá a agilizar el traslado de mercancías puerto-a-puerto, complementando el ferrocarril que actúa como canal seco, facilitando el movimiento de la carga dentro, desde y hacia la ZLC. Los economistas estiman que la Zona Libre de Colón continuara con un crecimiento combinado alrededor de seis por ciento (6%) en el periodo correspondiente al 2015. De acuerdo con este estudio, se estima que el resto de las actividades crecerán a un ritmo superior debido a la importancia creciente que tendrá Panamá como centro logístico.]]></content>
		</document>
		<document id="aa61580701be1595ccf492ccefa30bea" url="http://logisticaenpanama.blogspot.com/2012/06/puertos-importantes.html">			<content><![CDATA[Puertos Importantes en la Plataforma Logística En los últimos años se han efectuado inversiones millonarias en la construcción y modernización del sistema portuario por algunas de las compañías operadoras más importantes del mundo tales como Hutchison Port Holdings y Evergreen Corporation, trayendo como consecuencia la capacidad de mover más de 4.6 TEU’s. Actualmente continuamos con el proceso de expansión de nuevos puertos, incluyendo el proyecto para la construcción de un mega-puerto en la entrada Pacífica del Canal de Panamá, que permitirá la expansión de las operaciones portuarias.Como estrategia marítima los puertos son administrados por el sector privado, operando en ambas entradas del canal. Las empresas transnacionales son Evergreen, Hutchinson Wampoa (PPC), SSA Marine (Manzanillo International Terminal) entre otros.Si hablamos un poco del Sistema Portuario los puertos son los de Manzanillo International (MIT), el del Caribe que es el puerto de mayor movimiento anual de Latinoamérica con 1.6millones de TEU´s al año; el de Hutchinson Wampoa´s Balboa Terminal (PPC) que es el puerto con mayor movimiento de mercancía en el Pacífico de América Latina; y el Colon Container Terminal (CCT) que es subsidiaria de Evergreen, y cuenta con una capacidad instalada de aprox. 1M de TEU´s.Una de las metas de nuestro Gobierno es convertir nuestro sistema portuario en el motor de desarrollo nacional a través de la atracción de nuevas inversiones, no solamente de los operadores internacional que actualmente operan en Panamá como Hutchison Port Holding, Stevedoring Services of America y Evergreen, cuyas inversiones pasan los miles de millones, sino de otros interesados en la expansión de nuevos puertos y la construcción y operación del Mega Puerto en la entrada Pacífica del Canal.El porcentaje de servicios de contenedores que arriban en puertos panameños y transitan el Canal de Panamá son: en el de Manzanillo International Terminal con un 62%, el de Colon Container Terminal 71%, Balboa 67%, Cristóbal 29%. El promedio de las cuatro terminales es del 60%.De acuerdo al informe de la UNCTAD (United Nations Conference on Trade and Development), Panamá es el país en América Latina que ofrece mayor conectividad. En cuestión de conectividad somos Nº 1 en América Latina. Eso es una ventaja importante para nuestro país, servir como una plataforma logística para poder mover cargas y de pasajeros. Puertos cercanos a la Zona Libre de Colón Los puertos son los siguientes: Manzanillo Internacional Terminal, Colon Ports Terminal, Colon Container Terminal (Evergreen), Panama Ports Company (Hutchinson Wampoa) con la terminal de Cristóbal en el Caribe y el Puerto de Balboa en el Pacífico.Manzanillo International Terminal (MIT)MIT ofrece servicios portuarios a las líneas navieras que transitan a través del Canal de Panamá o que sirven a la región del Caribe. Cuenta con acceso directo a la Zona Libre de Colón y por carretera hacia las ciudades de la República de Panamá y otros países de América Central. MIT provee a sus clientes de servicios eficientes, seguros y flexibles entre los que se destacan operaciones completamente automatizadas de barco, patio, garita y ferrocarril, con productividad de clase mundial, mantenimiento y reparación de contenedores, seguridad las 24 horas del día y espacio para oficinas dentro del puerto.1,240 metros continuos de muelle para buques portacontenedores, profundidad de -13 metros al costado de muelleMuelle de 400 metros para buques portacontenedores, profundidad de 14 metros al costado de muelleMuelle ro-ro estilo mediterráneo para buques de hasta 300 metros, profundidad de 14 metros al costado de muelle Todos los muelles están a +2.5 metros sobre el nivel medio del mar. La variación de marea es de 30 centímetros. Cuenta en la actualidad con diez (10) grúas de pórtico, un patio de contenedores de 37 hectáreas, 20 hectáreas adicionales en actual desarrollo y 51 hectáreas disponibles para futura habilitación. Hoy en día MIT es considerado el puerto más moderno de Latinoamérica y moviliza 70,000 TEUS al mes. La empresa cuenta con 700 trabajadores que laboran en turnos rotativos los 365 días al año.                                          Colon Container TerminalColon Container Terminal, S.A. es un moderno puerto especializado en el manejo de contenedores, carga general y carga rodante, con la más avanzada tecnología para el trasbordo rápido y eficiente de la carga. El Puerto operado por la multinacional Evergreen está ubicado a tres (3) kilómetros de France Field y su modernización significó una inversión de US$ 110.0 millones. Su capacidad y tecnología avanzada le permite mover 34 TEUS por hora y tiene la capacidad de almacenar 400,000 TEUS en su patio de contenedores. Actualmente cuenta con cinco (5) grúas pórticas. Su personal asciende a 350 trabajadores entre administrativos y operarios generando un movimiento de carga eficiente y organizada.Área de la terminal: 37 hectáreas.; Dársena de maniobra de 600 metros de diámetro; 982 metros de muelle (muelles 1, 2 y 3). 14 metros de profundidad (muelles 1 y 2) y 15 metros de profundidad (muelle 3), respectivamente. Rampa de inspección y zonas fito-zoosanitarias certificadas por la Dirección Ejecutiva del Ministerio de Desarrollo Agropecuario de Panamá. Los servicios de Aduana, Cuarentena y Migración; área para 160 TEU’s destinada a contenedores de Alto Riesgo; conexión intermodal adyacente provista por Panama Canal Railway Co.Panama PortsSubsidiaria de la Hutchinson Whampoa, empresa con más de 27,000 empleados a nivel mundial, opera 255 muelles en 44 puertos en 22 países en todo el mundo. HPH ha realizado considerables inversiones en más de 27 puertos alrededor del mundo y maneja aproximadamente el 10% de tráfico de contenedores del mundo. Panama Ports administra el manejo de dos puertos terminales en la República de Panamá, uno en el Caribe y el otro en el Pacífico.El Puerto de Cristóbal tiene más de un siglo de estar operando comercialmente. Según la historia, los primeros muelles de madera construidos en Cristóbal datan de 1851 cuando fueron diseñados para descargar hombres y materiales para la construcción del ferrocarril transístmico.En 1997, Panama Ports Company comenzó el proceso de transformación del muelle para adecuarlo a las nuevas necesidades del comercio mundial, es decir, para el transporte de carga en contenedores.La expansión del Puerto de Cristóbal, que deberá completarse en el 2008, brindará a sus clientes 3,731 metros de muelle, 10 grúas pórticas (Panamax y Post Panamax), ofreciendo una capacidad instalada de 1.5 millones de TEU's. Los trabajos de la Fase I, que se iniciaron en 2005, transformarán a Cristóbal en un puerto de clase mundial y, a corto plazo, en un Mega puerto al igual que Balboa. Estas fases incluyen la construcción de 660 metros de muelle de aguas profundas, seis (6) hectáreas de área de almacenaje de depósitos, equipadas con siete (7) grúas de pórtico y 18 RTGs.El Puerto de Balboa tiene 1196 metros de muelle de aguas profundas y 16 hectáreas de área para almacenaje de contendores con 14 grúas de pórtico (Panamax y Post Panamax) y 37 RTGs. En el 2006, este puerto manejó más de un millón de TEUs. Con el fin de incrementar la capacidad instalada Este puerto inició su expansión a través de varias fases. La Fase III se inició en enero de 2005 y ha representado una inversión de US$200 millones. Actualmente, la terminal se encuentra en la Fase IV, que representa una inversión de US$ 300 millones para transformarlo en un megapuerto. Estas obras culminarán en el 2008. Después de terminar todas las fases del programa de modernización, el Puerto de Balboa tendrá 3,104 metros de muelle, 22 grúas pórticas (Panamax y Post Panamax) y 57 RTGs, lo que incrementará la capacidad instalada para el manejo de contenedores en más de tres (3) millones de TEU'S anualmente. El Puerto de Balboa es uno de los puertos mejor conocidos del mundo, principalmente por la enorme cantidad de tráfico que fluye a través del Canal de Panamá. Adicionalmente, Panama Ports Company está comprometida a transformar los puertos en centros importantes para atender las rutas comerciales del Pacífico.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>