<author id="49bf1b90bb1c314ed94ea78563b036e8" url="runninginpanama.blogspot.com" feed="http://runninginpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="31ef6bff5994bb5afcc3e06c8fe0cc74" url="http://runninginpanama.blogspot.com/2013/11/maraton-internacional-de-las-americas.html">			<content><![CDATA[Buenos días compañer@s:Nueva semana por delante pero todavía muy vivos los recuerdos del MARATÓN INTERNACIONAL DE LAS AMÉRICAS PANAMÁ que se celebró ayer en su primera edición. Con este ya son 11 los eventos de la distancia que he completado y echando la vista atrás no hay ninguno que se parezca al otro. Cada uno tuvo sus anécdotas propias, distintas rutas y lugares, distintos competidores con los que compartí, distintas situaciones vividas y experiencias que me marcaron tanto en lo deportivo como en lo personal. Siento que correr un maratón se asemeja a leer un mágico libro una y otra vez, cuyos primeros capítulos pudieran parecernos similares pero que a partir de la mitad cambiasen por sorpresa en cuanto a la trama y el desenlace final. Quizás por ello cada día entiendo mejor la pasión que despierta esta distancia, independientemente del nivel competitivo del corredor que la dispute, y que sean pocos los que la hayan probado y no anhelen volver a repetirla.Sabido es que correr un maratón requiere de una preparación específica y de cuidar al detalle una gran cantidad de elementos como la alimentación, el descanso, el material y afines, pero con todo y eso nada nos garantiza los resultados. Como es obvio los atletas élites que se dedican a ello en exclusividad, y están acostumbrados a ese nivel de exigencia, pueden quizás tener un mayor control sobre su rendimiento y posibilidades finales. Pero para la mayoría de los mortales que entrenamos cuando y cómo podemos, haciendo malabarismos para sacar tiempo entre nuestras múltiples obligaciones laborales y familiares, correr maratón es como ir a Las Vegas y apostar a la ruleta. Los pronósticos pocas veces se cumplen.Si esto es así a nivel general, correr maratón en Panamá ya entra en otra dimensión, ya que el grado de exigencia al que se somete al cuerpo realmente va mucho más allá de cubrir una distancia de 42 kilómetros. La alta temperatura mezclada con el fuerte grado de humedad forman un peligroso cóctel muchas veces de devastadoras consecuencias. Cada vez que cruzo la línea de meta me reafirmo más en la idea de que quién corre maratón en Panamá lo corre en cualquier parte del mundo.En esta ocasión el organizador PANAMA RUNNERS diseñó una ruta plana en su mayoría, en teoría ideal para buscar buenos registros, dentro de la dificultad que supone en Ciudad de Panamá encontrar recorridos sin elevaciones y de poco tráfico. La logística de salida / meta se concentró en Ciudad del Saber, antigua base del Army USA de Clayton, una zona muy apreciada por los runners por las áreas verdes y su relativa tranquilidad en días feriados. Adicional al evento rey de los 42 kilómetros, se programó también la modalidad de relevos sobre la misma distancia en equipos de cuatro corredores, media-maratón de 21 kilómetros y un fun run de 5 kilómetros.Ya listos para la partida junto a Karolina TorresEn plena oscuridad desde las 4.00 de la madrugada nos fuimos congregando los participantes, ya que salvo el fun run que partía a las 6.00 am, las demás modalidades lo hacían de forma conjunta a las 4.30 am. Como siempre esos momentos previos son de mucha tensión y adrenalina, repasando estrategias y equipos, e intentando mantener la cabeza fría ante las ansias del cuerpo por ponerse a correr. En esta oportunidad había que tener especial cuidado de no meterse en los ritmos de los competidores de relevos o de media maratón, los cuales por supuesto saldrían más fuertes. Puntualmente nos dieron la partida y de una vez nos perdimos en la oscuridad de la noche, formando una larga hilera de sombras jadeantes. Los primeros 5 kilómetros se completaban en un loop por dentro de las propias instalaciones de Ciudad del Saber, para posteriormente salir a la calle de las esclusas en dirección a Balboa y Amador. Mi idea era ir a ritmo controlado hasta el kilómetro 30-32, y luego en la parte final apretar el paso.Por el kilómetro 5 saliendo de Ciudad del SaberCorrer de noche es algo a lo que estoy acostumbrado, así que en las pocas zonas donde no había luminarias levantaba un poco más la zancada para evitar un posible tropiezo. La misma ruta y a la misma hora la había entrenado hacía solo tres semanas con los García (padre e hijo) en un fondo de 32 kilómetros, así que en cierto modo todo estaba bajo control.Periódicamente iba tomando hidratación en todas las estaciones que encontraba, aunque solo fuera un pequeño sorbo de agua para ir supliendo la gran pérdida de líquido con el sudor. A esas horas las calles estaban bastante tranquilas con poco tráfico, y nuestras zancadas retumbaban contra las paredes de los edificios. Tras correr los primeros kilómetros más o menos a la vista de otros competidores, por el kilómetro 10 sentí ya solo la compañía de Yassir Cabrera, atleta local debutante en la distancia pero con una larga trayectoria internacional sobre todo como marchador.Por delante no tenía la menor idea de cuantos atletas iban, ya que del grupo inicial puntero algunos debían ser de los 21 kilómetros y ya habrían tomado su ruta de retorno por otro lado, mientras que también debía haber algunos por relevos. El ritmo al que íbamos era relajado y la verdad los kilómetros se superaban sin complicación. Al paso por el Figali sobre el kilómetro 15 nos cruzamos con mis compañeros de entrenamiento Fernando Blanco y Josué Miranda que estaban practicando, y nos dieron gritos de ánimo - gracias chicos - confirmando que íbamos en el top-10 de la prueba. En todo el recorrido y a esas horas como se puede suponer el público era muy escaso, prácticamente nulo salvo algunos familiares y amigos que iban siguiendo el evento de tramo en tramo, así que cualquier aliento ayudaba mucho.Como siempre en el Causeway de Amador (un largo brazo de tierra rodeado a ambos lados del mar), soplaba algo de brisa, pero por fortuna nada comparado con lo que hemos padecido otras veces. En esta zona practico muchos de mis fondos y tiradas largas, así que me sentía como corriendo en el patio de mi casa. Antes de llegar al punto de retorno en Isla Flamenco comenzamos a cruzarnos con los competidores punteros y pudimos establecer referencias. En cabeza iba el colombiano Malaver junto al keniano Kiptoo y el venezolano Mora, atleta olímpico de su país en los JJOO de Londres. A Malaver no lo conocía, y pensé que Kiptoo acabaría imponiéndose al final ya que es un atleta de 1h02 en media y 2h08 en maratón. Detrás ya en fila venían otros dos kenianos, Kipkosgei y Nyangeri, junto al venezolano Chester Moronta. Por la Isla Perico me crucé con el primer panameño en el puesto 7, Nico García jr (cokito), al que he visto crecer desde niño y admiro tanto como a su padre, atleta de mi generación con el que he compartido mil batallas. Llegué junto a Yassir al giro en los puestos 8-9, pero las diferencias por delante eran grandes y sentí que salvo abandono de alguno de ellos sería muy complicado ganar posiciones. El retorno también sirvió para ver como venía la carrera por detrás, y al igual que por delante había una buena diferencia de tiempo a los perseguidores, por lo que intentar formar un pequeño grupo para ayudarnos contra el viento no era opción.Ya de día pasando junto al Bio-MuseoLlegando al km 21 mitad de carrera dejé de escuchar por detrás los pasos de Yassir, por lo que definitivamente me quedé solo contra el mundo. Seguía ingiriendo regularmente agua y algún gel pero me percaté de que en contra de lo programado no había visto ningún puesto de bebida energética. El agua ayuda a hidratar, pero cuando se suda tanto y no se reponen electrolitos el problema más tarde o temprano acabará por llegar y afectar la musculatura. La mayor elevación del circuito estaba entre los kilómetros 26 y 28, una zona de columpios ida y vuelta en la Avenida de los Mártires. Estaba ya amaneciendo y la circulación allí si era muy fluida, ya que la calle es la principal salida de la ciudad hacia el Puente de las Américas y el interior de la República. El ritmo seguía sostenido, y no quise forzar sino superar las elevaciones de la manera más cómoda posible. Logré ver retornando a Cokito por el otro lado de la amplia vía, y poco detrás a uno de los kenianos bien agotado. Pasada esa zona complicada, la cual coincidía con el teórico muro, la ruta se dirigía de nuevo hacia Balboa para hacer un nuevo loop en Ancón antes de ingresar en Albrook. Por el edificio YMCA en el kilómetro 30 alcancé finalmente al keniano Fredrick Nyangeri, el cual iba en esos momentos caminando. La dureza del clima empezaba a cobrar sus víctimas. Ni por delante ni por detrás podía observar a ningún otro competidor de lejos, y yo mismo empecé a sentir la musculatura cansada. Era ya el kilómetro 32 y no era capaz en ese punto como planeado de apretar el paso, sino que al contrario me costaba correr relajado. Estando en el puesto 7 de la general y segundo de los locales pensé que era mejor asegurar lo que tenía y no arriesgar a un hipotético tirón o contractura que me obligase a caminar o incluso abandonar. Total el tiempo vi ya no iba a ser bueno.En la piscina de Albrook km 34 estaba el mejor puesto de animación de toda la ruta, con los amigos del Team Manda, y al lado un puesto de Gatorade,...aleluya ! ! ! Después de tomar solo agua durante más de 2 horas ese vasito de bebida fría con sales fue una bendición, aunque ya el daño creo estaba hecho. La parte final me la conocía muy bien ya que en esa ruta he corrido muchas veces, con bastante vegetación que ayuda a tapar en parte el sol que ya a esas horas 7.00 am pegaba duro en lo alto.Así pude completar un maratón más, dando aplausos al aire en agradecimiento a todos aquellos que me disteis vuestro apoyo de una u otra manera, con un mensaje en las redes, un grito de aliento en la ruta, o un choque de manos que es el mejor de los estímulos. Obvio gracias a mi familia que me ha soportado mis rarezas y extraños horarios estos meses, a mis patrocinadores UNDER ARMOUR y THE VITAMIN SHOPPE que confiaron en mi esfuerzo, a mis compañeros de entreno y confidencias Patrick Niau, Fernando Blanco y Josué Miranda, a los medios de prensa, y por supuesto al organizador PANAMA RUNNERS y a sus voluntarios, que a pesar de algunos temas a mejorar se lanzaron a la aventura de organizar un evento para que los demás podamos correr.En la prueba masculina el TOP-TEN final fue el siguiente:1 - ANDRES RUIZ MALAVER (Colombia) 2.23.532 - GILBERTH KIPTOO (Kenya) 2.32.183 - PEDRO MORA (Venezuela) 2.36.404 - CHESTER MORONTA (Venezuela) 2.46.115 - NICOLAS GARCIA jr (Panamá) 2.55.326 - SHADRACK KIPKOSGEI (Kenya) 3.00.307 - FERNANDO REVUELTA (Panamá) 3.12.468 - NICOLAS GARCIA (Panamá) 3.14.329 - JOSE SANCHEZ (Panamá) 3.14.4410- MARLON OLMOS (Panamá) 3.17.50Solo hay que ver los tiempos para imaginar que no fue nada fácil completar la ruta, incluso para atletas élites profesionales y olímpicos.En la rama femenina la victoria fue para la Venezolana panameña Yennis Sanhouse, una corredora que ha entrenado con gran disciplina y que se lo merece.El TOP-FIVE femenino fue el siguiente:1 - YENNIS SANHOUSE (Panamá) 3.31.532 - NORIKO OSADA (Japón) 3.52.283 - GRACIELA AROSEMENA (Panamá) 3.55.294 - LETICIA CISNES (Panamá) 4.20.395 - KAREN LEZCANO (Panamá) 4.27.45Aunque resulté ganador de mi categoría master de 40 a 49 años, como es obvio me premiaron en la general de atletas locales como segundo clasificado, compartiendo podio con Nico García jr y Nico García padre.Felicidades a todos los ganadores en las diferentes categorías y por supuesto a todos aquellos que dieron su mejor esfuerzo por completar la prueba.Mis amigas de Kilómetros x AlegríaLos resultados completos están a continuación así como links a más fotografías del evento. Si alguien quiere compartir más álbumes que me deje un comentario con la dirección para subirlo.RESULTADOS COMPLETOSFotos de PANAMA RUNNERSFotos de SPORTS & HEALTHFotos de TE CAPTE / PSM (1)Fotos de TE CAPTE / PSM (2)Fotos SOY MARATONISTAFotos CORRE PANAMAFotos CABLE ONDA SPORTSDespués de la prueba se han producido bastantes opiniones sobre el evento, tanto favorables como quejas respecto de algunos asuntos. Cada participante es lógico que tenga sus propias impresiones, adicional a que en este caso no todos corrimos la misma modalidad y ruta. Yo en lo personal no tuve problemas con el recorrido, había estudiado como hago siempre el plano de la organización a detalle y practicado el trayecto por partes. Así que realmente iba a lo seguro, y si os soy sincero ni me di cuenta de cuantos banderilleros o conos había. Entiendo de algunos atletas extranjeros que puedan estar más desorientados, pero de los locales tiene menos justificación. El horario de salida a las 4.30 am me gustó, y como se ve en las fotos se cumplió. Buen acierto tener un cronómetro de meta y adicional otro con la hora real. Como dije antes, los pocos tramos sin luminarias no me preocuparon, de hecho tengo una visera con luces led y no vi la necesidad de llevarla.El recorrido me parece adecuado, y por cambiar quizás recomendaría al organizador evaluar alguna opción para evitar el tramo del loop de la 4 de Julio, tanto por el perfil sinuoso como por lo peligroso del tráfico. Si se pudiera cambiar por otro loop, incluso dentro de Clayton sería genial. Las medallas estuvieron bien, el kit sencillo con suéter técnico, y por $30.00 un 42 km tampoco se puede pedir milagros. Recordemos que este año se ha estado cobrando en Panamá $20.00 y $25.00 por 5 km donde no había ni premiación. En este caso la bolsa de premios fue de alto nivel, más de $20,000 repartido entre todas las categorías.Mi amiga ultra Iris Regalado siempre sonriente y feliz de la vidaDe hidratación yo tuve agua en un montón de puestos, de hecho a veces ni optaba por agarrar bolsa porque no la necesitaba y me parecía un crimen dejar quizás a otros sin ella. De bebida deportiva si que al menos yo no vi más puesto que en el km 34 en Albrook, y en el km 36 donde gira Pafra. Solo dos puestos y tan pegados eso si no lo entiendo. Me dicen algunos corredores que ellos si tomaron en un puesto en Amador por el área de Figali, pero a la hora que nosotros pasamos creo no estaba puesto. Varios amigos me confirmaron lo montaron pero ya tarde. Este para mi si es un tema importante, ya que la falta de electrolitos es crítica cuando no llevas a nadie de apoyo y confías en los puestos del organizador. Tampoco vi ningún puesto de comida, fruta, geles ni nada parecido en toda la ruta. En meta si había Gatorade en cantidad al igual que agua, pero eché en falta fruta o algo que comer a salvo de hot dogs que no me parece lo más indicado. Menos mal que por precaución me había llevado mi propia despensa. Una carpa de masajes tampoco hubiera estado de más. En algunos mensajes he leído que no había baños ni ambulancias, lo cual no es cierto pues yo los usé y de igual modo vi las asistencias médicas en la ruta.Los kenianos pueden dar fe de que correr en Panamá no es cualquier cosaResumiendo, yo le doy un aprobado para ser la primera vez, y creo Elmer y su equipo tienen las herramientas y los conceptos claros, ya que no creo haya mucha gente en Panamá que haya estado en más pruebas por todo el mundo corriendo y sepa como hacer las cosas. Otro tema es que aún teniendo el concepto claro, luego si te llega tarde el que monta el puesto de hidratación pues te daña el evento, o si el banderillero de turno se va a hacer sus necesidades al wc justo cuando pasan los corredores y estos no saben para donde tomar. Yo también he organizado eventos y por mucho que uno tenga todos los temas controlados al final acabas dependiendo de terceros, muchos de los cuales lastimosamente no cumplen lo prometido y te hacen quedar mal. En cuanto al tráfico, sería espectacular que algún día nos cerraran las calles para nosotros solos, pero seamos realistas, por 300 o 400 corredores eso no va a pasar en bastante tiempo. Así que tenemos que convivir con los conductores y no confiarnos en carrera, igual que no nos confiamos cuando entrenamos a diario.  Marelissa Him ya lista para debutar en maratón este próximo domingoLa prueba estuvo bajo la cobertura de la cadena de TV ESPN para su programa internacional ESPN RUN, al igual que RUNNING LIFE para su programa de Cable onda. El de ESPN ya está disponible.<br />Para el año 2014 ya se ha anunciado la prueba pasará a celebrarse en el mes de agosto, lo cual es mucho más lógico porque no tiene sentido que los dos eventos de 42 kilómetros que se organizan en Panamá sean con siete días de diferencia. Y es que este próximo domingo se celebrará la Maratón Internacional Ciudad de Panamá, organizada como es habitual por el CLUB DE CORREDORES DEL ISTMO. Muchos éxitos a tod@s los que sean de la partida y espero el clima sea más propicio para que puedan alcanzar sus respectivos objetivos.Ahora toca recuperarse amig@s, fuerte abrazo y nos seguimos viendo en la Ruta !FER]]></content>
		</document>
		<document id="7af0385b977555ee3f3fe219b0986dc5" url="http://runninginpanama.blogspot.com/2013/11/nicolas-garcia-en-la-estrella-de-panama.html">			<content><![CDATA[Muy buen día amig@s:Regularmente os vengo compartiendo los escritos y colaboraciones que publico en diferentes medios, a la fecha ya más de 90 en los últimos tres años, pero en esta oportunidad es muy especial porque el reportaje publicado por la Estrella de Panamá es sobre Nicolás García, uno de los atletas más constantes en el panorama local y querido en el mundillo running. Hace unas semanas y coincidiendo con su presencia dentro de los finalistas del programa de televisión HEROES por Panamá de TVN, le dediqué un comentario en mi página semanal de La Estrella, el cual no pasó desapercibido para el editor de la sección Errol Caballero quien me pidió ponerlos en contacto. Desde el diario se interesaron en la vida de Nicolás, su historia laboral y familiar, y el proyecto Los Gladiadores que está desarrollando en su barrio con los niños y jóvenes del Chorillo. Hoy salió publicado el extenso reportaje, y creo le dieron la importancia y relevancia que Nicolás se merece, con encabezado en la portada del propio diario, página completa de portada de la sección Facetas, y doble página central en la citada sección. Como parte de la publicación el editor me pidió una columna de opinión, la cual redacté con mucho cariño pues Nico es una persona a la que respeto y aprecio mucho, igual que a toda su familia. Podéis consultar las diferentes notas en los siguientes links, LA CARRERA POR EL CHORRILLO, EL POLICÍA QUE CORRE POR EL CHORRILLO, DESLIGADOS DE LA COMUNIDAD, MEMORIAS DEL MÁS ENTRAÑABLE ADVERSARIO, las páginas completas en las imágenes insertas a continuación, y mi columna de opinión como texto simple al final de la entrada. ------------------------------------------MEMORIAS DEL MÁS ENTRAÑABLE ADVERSARIOEntre los primeros recuerdos que tengo de mi llegada a Panamá hace ya 15 años, es comenzar a acudir a las competencias atléticas y coincidir en la mayoría de ellas con un combativo atleta que siempre dada el ciento por ciento hasta la meta, de rostro en apariencia seria pero con un carácter sencillo y entrañable. Su nombre como me dijeron, Nicolás García.Ya desde aquella época Nicolás acudía a las carreras acompañado por su familia al completo, muchas veces con sus padres, y siempre con su infatigable esposa Mary e hijos, todavía de muy corta edad. La dura rivalidad que mantuvimos en muchos eventos no fue óbice para que entre ambos se acabara forjando una entrañable relación de amistad, basada en el respeto mutuo que ambos nos teníamos como corredores pero sobre todo como personas.Tuve el privilegio de ser testigo de las primeras incursiones deportivas de sus hijos en el mundo del running, y como les inculcó esos mismos valores de amor por el deporte y la importancia de la disciplina y el compromiso como guías para desarrollarse en las distintas facetas de la vida. De origen humilde, Nicolás siempre se sintió orgulloso de su profesión como Policía Nacional y de su querido barrio del Chorrillo, siendo un ejemplo de que aún en un ambiente hostil la voluntad de las personas se puede imponer sobre los vicios y malos hábitos.Con sus hijos ya más mayores y convertidos en figuras deportivas, hace varios años Nicolás quiso ofrecer una oportunidad a otros niños y jóvenes del barrio, formando el grupo de corredores juveniles Los Gladiadores, nombre muy gráfico para designar las grandes dificultades con las que se iban a encontrar en el camino. La falta de recursos se suplió con el apoyo de algunos colaboradores que de manera desinteresada creyeron en su proyecto, pero sobre todo con mucha ilusión y entusiasmo, demostrando que lo material tiene un valor muy relativo cuando se lo compara con la satisfacción y el orgullo que produce ser aceptado sin discriminaciones dentro de un grupo, independientemente de los defectos y virtudes de cada uno.Al día de hoy siento que Nicolás para estos jóvenes es mucho más que un entrenador a la tradicional usanza, ya que verdaderamente actúa como un padre que se preocupa por el bienestar y el desarrollo de sus nuevos “hijos”. El camino a recorrer no será sencillo, ya que las pandillas y la vida fácil serán siempre una tentación en el ambiente, pero sin duda las nuevas generaciones del Chorrillo tendrán en Nicolás una razón para despertarse cada mañana sabedores de que más allá de la marginalidad y la mala reputación que se le pueda imputar al barrio, ellos son dueños de su propio destino, y tienen en sus manos la posibilidad de hacer un gran cambio en sus vidas. ¡ Gracias Nico !------------------------------------------Fuerte abrazo y nos vemos en la Ruta !FER]]></content>
		</document>
		<document id="892a3d33485e7bcf29be79c31dc896ce" url="http://runninginpanama.blogspot.com/2013/11/reporte-charge-rc-2-under-armour.html">			<content><![CDATA[Hola de nuevo compañer@s de la ruta, Todavía en periodo de recuperación después de correr la MARATÓN DE LAS AMÉRICAS PANAMÁ el pasado domingo, y que mejor manera de hacerlo que ofreciendo un homenaje a las zapatillas que fueron mis fieles compañeras durante esos 42,195 metros, las Under Armour CHARGE RC 2. En el anterior reporte de octubre que dediqué a las Micro G MONZA os había contado que mi amor por ellas fue a primera vista desde el mismo momento en que me las dieron, y que enseguida decidí seleccionarlas como las elegidas para los fondos previos y la maratón que iba a correr a finales de noviembre. Pero resultó que un día tenía series en pista y decidí estrenar las CHARGE RC 2. Había escuchado buenos reviews y comentarios del modelo originario, la CHARGE RC, pero obvio con solo un par de meses en UNDER ARMOUR después de cambiar de patrocinador no había tenido oportunidad de probarlas. Siendo totalmente sincero, entono el "mea culpa", porque fue ponerme ese par de zapatillas, lanzarme a la pista, y cometer una infidelidad en toda regla, jajaja. Terminado el entrenamiento le dije a mi amigo Patrick, "este domingo voy a hacer el fondo con estas y no con las Monza, a ver si en la ruta mantengo el buen feeling". Para no aburriros, por supuesto pasaron la prueba ese día, y al siguiente,... y al siguiente,... teniendo cada vez mejores sensaciones y sobre todo estando convencido de que eran las que mejor me convenían dada mi técnica y tipo de pisada, las características de la ruta, y las complicadas condiciones de temperatura y humedad de Panamá. La verdad que estoy encantado con UNDER ARMOUR, cada modelo que pruebo me gusta más, y como le comentaba al gerente de marca Luciano Miguel, "bendito problema el tener tanto donde poder elegir" ! Así que a continuación os presento este tercer reporte técnico de la serie, espero lo disfrutéis y como siempre estoy a vuestra disposición para cualquier consulta.  UNDER ARMOUR CHARGE RC 2 Como ya os adelantaba en la introducción, este modelo es la evolución de la exitosa CHARGE RC, a la que le han hecho algunos cambios sobre todo buscando que pueda llegar a un mayor segmento de corredores, ya que la primera versión era considerada demasiado radical. La RC 2 se orienta a promover una mayor estabilidad para atletas con pronación leve - moderada, incorporando elementos de soporte del lado interno de la zapatilla, a través de un diseño asimétrico que como veréis en las fotos es muy llamativo. Tras esta primera afirmación muchos de vosotros que sois neutrales pensaréis que de salida ya no es un calzado que os pueda servir a vuestros intereses, pero por el contrario las soluciones que el equipo de diseño ha incorporado son tan versátiles que es una zapatilla que se adapta también para una gran parte de los corredores con pisada neutra. Pienso que el modelo no es de los que pasan desapercibido, realmente desde que lo sacas de la caja y lo tienes en la mano te quedas como pensando,... ¿"estooo,...estará terminada"???, ¿No le falta alguna pieza de fábrica???. Pues no, no le falta ni le sobra nada. Realmente por encima de convencionalismos o tendencias de mercado, la gente de UNDER ARMOUR ha evolucionado la CHARGE RC hacía donde quería, jugando para su fabricación con las mejores tecnologías de la marca, incluyendo por supuesto el reconocido Micro G® en la media suela. Así nos encontramos con una zapatilla mixta, perfecta para competencias pero de igual modo para entrenamientos exigentes, en los que primen ritmos alegres. Un modelo de suela plana y amplia que posibilita un contacto completo con el piso y una rápida transición desde el talón a los dedos. Un calzado que pese a su ligereza conserva un buen grado de amortiguación permitiendo incluso su uso en eventos de hasta 42 kilómetros. NIVEL SUPERIOR El Upper de la zapatilla es uno de los elementos más llamativos de la CHARGE RC 2, conformado por dos piezas independientes que convergen de manera articulada en la parte media. Ambas tienen un diseño, composición y función muy diferentes como os voy a explicar. La pieza frontal tiene la forma de una funda compresiva, con la lengüeta incorporada al conjunto a través de unos faldones o membranas siguiendo el sistema FootSleeve®. El material que se ha utilizado en el empeine es una malla de material sintético con tecnología Heatgear®, la cual también está presente en la mayoría de los modelos de la marca y que pone énfasis en mantener el pie fresco y seco, con una gran transpiración. Aunque a simple vista pudiera parecer que la malla es de capa única, si metemos la mano dentro de la zapatilla nos será muy fácil comprobar que lleva una doble capa, imagino con la intención de darle mayor confiabilidad y durabilidad. La puntera aparece reforzada por una pieza de textil de mayor calibre, rematada por una forma abstracta de termosellado. Este material termosellado se extiende por todo el empeine asegurando la estanqueidad con la media suela, e incluso incorpora algunos brazos e isletas en la parte donde van cosidas las presillas. Mención especial hay que hacer a la zona del dedo gordo del pie, donde el termosellado cubre el área en lo que se llama “aleta de tiburón”, una prolongación del mismo con la finalidad de dar protección extra a esa zona tan crítica en las zapatillas donde son frecuentes las roturas sobre todo por rozamiento. La lengüeta como mencioné en la introducción está anclada a la estructura de la media suela, y no incorpora trabillas para el cruce de los cordones puesto que no son necesarias. Los cordones en el modelo que he estado usando y cuyas fotos ilustran el reporte son de color azul marino y hacen juego con la banda de cierre de la lengüeta y el collarín. Se mantiene la tendencia de la última colección de UNDER ARMOUR donde los cordones son redondos con pequeños relieves en toda su extensión para facilitar que se adapten mejor a la presión que se origina en los cambios de dirección en los diferentes ojales manteniéndose firme la lazada. En esta oportunidad los ojales son una combinación de presillas y ojales sin remache. En la pieza delantera hay tres pares de presillas cosidas a cada lado, con una distribución paralela de las internas respecto de las externas, y ubicadas en forma lineal y a la misma distancia dentro de cada lado. En la pieza trasera quedan ubicados dos pares más de ojales, en este caso agujeros sencillos sin remache pero protegidos por el acolchado de la propia pieza, lo que en principio les hace inmunes a desgarros. Conservan una distribución paralela de los internos respecto de los externos, pero no mantienen ni la forma lineal ni la misma distancia respecto de los ojales de la pieza delantera. En cuanto a la lengüeta en sí misma está acolchada por partes, ya que incorpora la tecnología MPZ® (modular protection zone). Este avance lo está utilizando UNDER ARMOUR en determinadas zonas de contacto del calzado, allí donde es más necesario buscando protección. Así entre una mesh exterior de mayor calado, y una interna más cerrada, encontraremos una pieza de caucho intercalada con forma de una serie de triángulos unidos (pads). Cada uno de ellos viene a quedar al nivel de los diferentes cruces de los cordones, dando extra protección a toda la zona del empeine. La pieza posterior por su parte es una estructura corrida que se dobla a la mitad para formar la zona del talón. En ambos extremos la pieza termina en una especie de orejas, las cuales mediante cosido se unen a la parte frontal montándose sobre la misma. En ambas orejas aparece en grande el logo de UNDER ARMOUR, para que no quede dudas sobre la paternidad del modelo. El material que se encuentra en esta parte es mayormente sintético, con protección acolchada. Mención aparte merece toda la zona del talón, la cual es sin duda algo que desde el comienzo llama la atención por su originalidad. El talón a la vista se ve mucho más alto de lo usual, y muy delgado en comparación con otros modelos, tanto de UNDER ARMOUR como de otras marcas. En un primer momento podría dar la impresión de que a esa parte le falta algo más acolchado, más textil, más “sustancia”. Pero tenemos que entender el concepto de la zapatilla para darnos cuenta de que lo anterior no es necesario, porque el amarre y control del pie se logra casi al 100% con la funda compresiva y la correspondiente lazada, ejerciendo la pieza trasera prácticamente solo una función de protección en los laterales, y de cierre en el talón. Ello influye como no puede ser de otro modo en las sensaciones que transmiten, ya que uno tiende a querer pisar mucho con el metatarso olvidándose del talón. El collarín está formado por una pieza de espuma 4D-Foam® como la que usualmente se encuentra en las plantillas. Resulta muy llamativo ver la utilización de este material en esta parte de la zapatilla, el cual se destaca contra el sintético que lo rodea asemejando una forma como de hongo. El ajuste se siente cómodo y agradable, quedando el tobillo sin las molestas presiones que se notan en otros modelos.En la parte exterior insertándose en la media suela aparece un contrafuerte que es el elemento clave que da soporte a esta zona, y permite que el resto tenga el acabado más liviano y minimalista que al menos yo haya visto en zapatillas no específicamente minimalistas. Este contrafuerte es una pieza de TPU (poliuretano termoplástico), con un diseño que permite un mayor control en ambos laterales, favoreciendo la estabilidad del conjunto. Se podría pensar que en la zona articulada donde confluyen o se solapan ambas piezas podría haber cierta debilidad, pero nada más errado, ya que la media suela como vamos a ver otorga la rigidez necesaria, permitiendo a la vez eso si un mínimo ajuste entre ellas. La plantilla como es habitual en los últimos modelos de UNDER ARMOUR es independiente del resto de la zapatilla y de espesor mediano, fabricada de espuma con tecnología 4D-Foam®. La función de este componente es adaptarse a la forma de nuestro pie y evitar el deslizamiento interno del mismo. La marca me facilitó dos pares del modelo y han caído ya bastantes kilómetros sin tener nunca la desagradable sensación de movimiento. Con relación a este tópico os quería comentar que debido a la altísima humedad en Panamá, siempre acabamos con el calzado bien húmedo, por lo que es necesario estar rotando dos o tres pares de zapatillas mientras las otras secan. Para acelerar el secado tengo por costumbre sacar las plantillas y ponerlas encima de un papel de periódico en posición neutral, para que no se deformen, y por supuesto lejos de una fuente de calor, mientras que el calzado lo cuelgo bajo techo en una zona aireada. Con estas precauciones, generalmente en un par de días y dependiendo del modelo, queda de nuevo en condiciones de uso. Precisamente este fue uno de los elementos que me influyó a la hora de decantarme por la CHARGE RC 2 para maratón en detrimento de la MONZA, que se mire por donde se mire no deja de ser un “zapatillón” súper versatil. Y es que la CHARGE RC 2 acumulaba mucha menos humedad, secando un 50% más rápido. Esto es debido en gran parte al diseño de la CHARGE RC 2 que podría ser considerado como minimalista en cuanto a la estructura, en especial del Upper, ya que se ha removido todo el textil y componentes que no fueran estrictamente necesarios. De este modo cobra plena vigencia la frase de “menos es más”. MEDIA SUELA La estructura de la media suela está formada por una capa de grosor mediano de Micro G ®. Como ya os he comentado en mis anteriores reportes, el Micro G® es un exitoso compuesto para las suelas creado por UNDER ARMOUR hace varios años y que ha supuesto un enorme avance respecto de la tradicional espuma de EVA (etil, vinil, acetato). El Micro G® tiene una mayor densidad de amortiguación que la EVA, por lo que con una capa más delgada se consiguen similares efectos, reduciéndose el peso en un 30%. Este polímero la verdad es una auténtica maravilla, ya que a pesar de su poco peso aporta una excelente durabilidad y respuesta. A efectos visuales el Micro G® viene en una capa de forma ondulada que se funde arriba con el upper y en la parte de la suela se junta con la misma. Pero si observamos por la cara interna de las zapatillas es donde encontramos el elemento principal de estabilidad que hace este modelo adecuado para pronadores. En este punto el Micro G®, que debido al diseño asimétrico queda más elevado, es interrumpido por una pieza de TPU (poliuretano termoplástico), de material similar a la que encontramos en el contrafuerte. Como otras veces me quedé con ganas de agarrar una sierra y meterle unos cortes a la suela para ver hasta donde penetra esta pieza de TPU y cuanto es el grosor de la misma, pero por mientras tendré que especular. A simple vista se puede apreciar como si la misma acabara en una prolongación en la propia suela, pero no tengo nada claro si esto es así o son dos piezas independientes. En cualquier caso el efecto de estabilidad se consigue con bastante suavidad, motivo por el cual también corredores neutrales como yo pueden usar este modelo. SUELA Después de analizar el espectacular Upper y la media suela, con todas las innovaciones y tecnologías que integran, tengo que confesar que la suela en principio me dejó medio frío. No pareciera que el equipo de diseño hubiera sido el mismo, obviamente supongo si lo fue, pero se siente como un trabajo que hubieran tenido que entregar en un dead line y al llegar al diseño de la suela hubieran puesto una solución de emergencia, confiable si, pero “nada nuevo bajo el sol”. Quizás es que los que amamos la tecnología deportiva somos demasiado exigentes y siempre queremos el "más difícil todavía". La suela es de una espuma bastante blandita, rematada por remaches de gran tamaño en las zonas de teórica mayor fricción, como el talón, la parte interna donde va inserta la pieza de TPU, el área del metatarso y por último el frente. En cuanto a la forma es amplia y plana con excepción de la puntera que tiene la típica elevación de las CHARGE como si se tratara de un avión en modo despegue. La transición talón a puntera se siente bien, con buena estabilidad y control de la pisada, incluso en giros y curvas. El material permite al correr un agarre satisfactorio, tanto en piso seco como mojado. En particular las usé para el fondo de 32 kilómetros previo a la maratón y esa noche había estado lloviendo. Tenía mi ciertas dudas de cómo se podrían comportar pero incluso pasando áreas muy húmedas y hasta pisando charcos no tuve ningún problema de deslizamiento o pérdida de tracción. Pienso que a pesar de la casi nula presencia de nervios y canales de evacuación en la suela, la espuma es de una densidad que permite muy buen agarre. Obvio que si al correr encontramos agua, y adicional pintura vial, la situación se complicará y de seguro sonará el típico “flish, flish”,…pero es que en esas circunstancias hasta unas traileras nos pueden dar problemas. CONCLUSIONES Como os dije al comienzo del reporte, en lo personal me gustaron tanto las CHARGE RC 2 que dejaron por fuera a las Micro G MONZA de cara a la maratón que acabo de correr.  Durante la misma cumplieron a la perfección según lo esperado, sin ningún tipo de problema, ampollas o rozaduras, permitiéndome alcanzar la meta en el 7° puesto de la general con podio incluido como segundo nacional. Un elemento añadido y muy importante para climas tan calientes y de alta humedad como Panamá es que recogen mucho menos sudor, debido a que los materiales que conforman su Upper no tienen casi poder de absorción. Esto se nota y bastante en entrenamientos y competencias de varias horas, tras lo cual si llevas unas zapatillas que recojan humedad terminas con un calzado tan pesado como si fueran botas de buzo de esas antiguas jajaja.  El drop, la diferencia entre talón (15 mm) y puntera (9mm) es de solo 6 milímetros, favoreciendo una transición suave, con casi full contacto con el piso en todo momento. Se trata de un modelo muy liviano, solo 228 gramos para mi talla, pero se mantiene como una zapatilla estable y con buena amortiguación. Para corredores neutrales con peso no superior a 75kg pienso es una opción muy válida a la hora tanto de competir en distancias largas, incluyendo 21km y 42km, así como para realizar series e intervalos. Si el atleta tiene mayor corpulencia, debería reducir ese volumen de kilometraje. Para distancias más cortas creo el modelo natural debe ser la CHARGE RC 2 RACER, la cual no he podido probar pero básicamente he leído es más liviana y voladora todavía que el modelo que estamos revisando. De todos modos antes de comprarlas lo mejor es ir a una tienda y ver cómo se adapta nuestro pie al sistema de la funda compresiva, ya que cada atleta es diferente. Para corredores con leve y media pronación de igual modo está plenamente indicada debido al sistema de soporte visto, aplicando los mismos límites en cuanto al tema del peso corporal citado. La durabilidad de los materiales por el momento ha sido óptima. Uno de los pares que tengo suma ya unos 400 kilómetros y está como nuevo. La limpieza del Upper y de la media suela es súper sencilla con una gamuza húmeda. En cuanto al terreno, van muy bien en cualquier superficie rígida, tanto asfalto como concreto, igual que si las queremos para trabajos de calidad en pista sintética. Fuera de ello realmente solo las he usado para hacer algunos trotes de relajación y algo de técnica en grama, pero obvio no son indicadas para correr rápido en esa superficie ni tampoco en caminos o senderos. La horma tiene un ancho medio, y en principio apta para un rango muy amplio de atletas, salvo aquellos que tengan el pie demasiado ancho, sobre todo en el empeine porque pueden notar una tensión excesiva cuando con el ajuste de la funda compresiva. Referente a las tallas, el modelo se fabrica para varones en escala de 7 a 14 US, y para mujeres de 5 a 12 US, con diferentes diseños y patrones de color. En Panamá están la mayoría de las tallas disponibles, pero para los que estéis en ambos extremos de pequeño o grande es mejor confirmar por teléfono con los diferentes puntos de venta antes de estar dando vueltas con este tráfico tan pesado que tenemos en la ciudad capital. En definitiva, una muy buena elección para una amplia gama de atletas, incluyendo pronadores que muchas veces son los grandes olvidados por las marcas. Me despido con un vídeo que le hizo al modelo la revista Runner´s World. Gracias por vuestra atención..  Nos vemos en la Ruta?FER Fotografías del calzado by RunninginPanama.com]]></content>
		</document>
		<document id="ac53c5f1b22cf82a0d570e55f6338424" url="http://runninginpanama.blogspot.com/2013/11/running-en-la-estrella-10-noviembre-2013.html">			<content><![CDATA[Amig@s Runners:Que poquito va faltando ya para las maratones de fin de año, tanto la de las Américas del día 24 de noviembre como la de Panamá del 1 de diciembre. Muchísimos corredores hoy en la ruta por todas las principales áreas de la ciudad como Amador, Cinta Costera, Costa del Este o Clayton. Últimos fondos ya previos a los eventos y la gente alistando sus estrategias. A partir de ahora toca asimilar el trabajo hecho, y llegar en las mejores condiciones de forma al momento de la salida. Muchos éxitos a todos y que viva la Maratón !Hoy 10 de noviembre día feriado en Panamá, y nueva publicación en LA ESTRELLA DE PANAMÁ, la cual os comparto, sobre el tema de la nutrición deportiva. Gracias a la colaboración de la nutricionista Melina Kamarova de la franquicia THE VITAMIN SHOPPE por sus valiosos consejos. Poco a poco los corredores vamos tomando conciencia de la importancia que tiene una buena alimentación y suplementación deportiva para un buen desempeño en entrenamientos y competencias.Podéis ver la NOTA PRINCIPAL y NOTA SECUNDARIA en línea, la página completa en la imagen inserta a continuación, o como texto simple al final de la entrada.-------------------------------------Para las personas que regularmente hacen ejercicio, una alimentación variada no siempre será suficiente, sino que necesitarán apoyar a su organismo con suplementos y vitaminasEl mundo de la nutrición deportiva está en franca expansión, y la oferta al público es múltiple y variada. Pero muchas veces no sabemos realmente que tomar y nos confiamos de recomendaciones de otros usuarios sin tener información contrastada. Pudimos conversar con la nutricionista Melina Kamarova en THE VITAMIN SHOPPE, la cual nos compartió su opinión profesional.¿Se ha notado en los últimos años un mayor interés en la población en general por saber más sobre nutrición y consumir este tipo de productos? Efectivamente, la población tiene mayor acceso a información, es por ello que se ha facilitado el aprendizaje sobre diferentes tópicos de nutrición en diversas áreas. Por ejemplo, según el interés personal, podemos encontrar información detallada sobre nutrición para pérdida de peso, deporte, enfermedades crónicas, entre otros muchos enfoques.¿Qué beneficios podríamos esperar a nivel físico y mental de complementar nuestra alimentación con suplementos y vitaminas esenciales? Se ha demostrado que la alimentación juega un papel importante en la vida, ya sea que se practique un deporte o que se busque mantener una dieta saludable. Ha aumentado el interés y la práctica del estilo de vida saludable, el cual incluye actividad física y alimentación balanceada. Los suplementos se han convertido en un apoyo al estilo de vida saludable, de manera que al incluirlos en una rutina diaria los beneficios a la salud en general son notables. Pero recomiendo consultar siempre con un nutricionista antes de iniciar cualquier tipo de suplementación.¿Qué suplementos o productos debería tomar regularmente una persona que practique ejercicio de manera recreativa dos o tres veces a la semana, por ejemplo en un gimnasio o corriendo en el parque? En cuanto a  hidratación, electrolitos que son minerales en el cuerpo y compuestos que se unen a ellos para crear sales, tales como sodio, potasio, magnesio, cloruro, calcio, bicarbonato, fosfato y sulfato. En climas muy cálidos, la sudoración es la manera del cuerpo de librarse del calor, pero por desgracia esto nos libera de electrolitos también. Las personas que entrenan en climas cálidos tienen más probabilidades de necesitar un reemplazo de electrolitos. Las Multivitaminas son también muy importantes en el deporte ya que muchas de ellas participan en el metabolismo energético. Al realizar deporte aumenta el requerimiento, lo que significa que necesitamos más vitaminas y minerales. La falta de vitaminas puede influir negativamente en el rendimiento. Otro grupo son los Antioxidantes como la vitamina C, vitamina E, CoQ10, glutation, y ácido alpha lipoico. El ejercicio es un proceso altamente oxidativo y por ello produce radicales libres, los antioxidantes ayudan a contrarrestar este proceso. Por último, otros suplementos como omega 3, que funciona como antioxidante, antiinflamatorio y cardioprotector; y glucosamina-condroitina, para proteger las articulaciones.¿Se esperan muchos cambios en el campo de la nutrición a futuro o ya las investigaciones y estudios clínicos han tocado techo? En materia científica, todos los días hay un nuevo descubrimiento. Nunca se termina de aprender y existe infinidad de estudios científicos. El campo de la nutrición ha despertado el interés a nivel mundial, en sus diferentes ramas.  -------------------------------------Saludos y nos vemos en la Ruta !FER]]></content>
		</document>
		<document id="9ca51fa0493c4bd5a35169fe6007284d" url="http://runninginpanama.blogspot.com/2013/11/running-en-la-estrella-17-noviembre-2013.html">			<content><![CDATA[Buen inicio de semana compañer@s:Ayer publiqué en LA ESTRELLA DE PANAMÁ un nuevo artículo con relación a como afrontar una maratón y fórmulas para definir cual debe ser el tiempo objetivo en meta. Espero os pueda ayudar algo en vuestros próximos compromisos.Podéis consultar la NOTA PRINCIPAL y NOTA SECUNDARIA en línea, la página completa en la imagen inserta a continuación, o como texto simple al final de la entrada.------------------------------------------Una buena estrategia será fundamental para asegurar el éxito cuando corramos maratón. Cualquier exceso que cometamos al comienzo se pagará caro en los kilómetros finalesEstamos terminando la temporada de carreras en Panamá pero todavía quedan los dos principales eventos de fondo, la Maratón de las Américas el 24 de noviembre y la Maratón de Panamá el 1 de diciembre. Ambas pruebas son sobre e 42 kilómetros, y muchos de los runners locales las tienen como uno de sus objetivos del año. Independientemente de si somos corredores experimentados o debutantes en la distancia, todos pasaremos los días previos con dudas no tanto sobre si nuestra preparación fue la adecuada, sino sobre cuál debe ser nuestro tiempo objetivo y por ende el ritmo de paso por km.A diferencia de carreras de distancia más corta en la que los errores en la estrategia se pueden atenuar, en la maratón un ritmo inadecuado en la primera parte de la prueba nos pondrá contra las cuerdas en la segunda, obligándonos en la mayoría de los casos a ralentizar mucho nuestro ritmo e incluso tener que caminar para alcanzar la meta. A nivel internacional se han venido probando varios sistemas de predicción, los cuales han demostrado cierta fiabilidad en algunos rangos de ritmo siempre que se cumplan condiciones óptimas de climatología y de la ruta.TIRANDO DE CALCULADORANo sería recomendable debutar en maratón sin haber realizado al menos un par de media maratones en los tres meses anteriores a la prueba, junto con un programa específico de entrenamiento, nutrición y descanso adecuados. El tiempo que hayamos hecho en media nos puede servir como referencia, multiplicándolo por dos y añadiendo una variable de 10-15 minutos para tiempos entre 1h20 y 1h40, 20-30 minutos para tiempos entre 1h40 a 2h20, y más de 30 minutos para tiempos encima de 2h20. Otra manera de aproximarnos a nuestro tiempo objetivo es ver el ritmo de nuestro fondo más largo que habrá sido sobre 32-35 kms unas tres semanas antes, y tener en cuenta que en la maratón deberemos sumarle segundos para garantizar que llegado ese punto todavía nos quede “gasolina en el tanque” y podamos afrontar la dura parte final.SER PRUDENTESAunque después de meses de entrenamiento lleguemos a la salida de la prueba con el corazón latiendo a mil por hora y la adrenalina que se nos sale por los poros, debemos de tener la cabeza fría y pensar que por delante tenemos una enorme distancia de 42 kilómetros. Siempre es recomendable durante los primeros 5 kilómetros salir a un ritmo más cómodo del promedio que queramos desarrollar, lo que nos permitirá ir activando tanto nuestro sistema cardiorespiratorio como muscular. Por lo general la mayoría de los corredores tiende a iniciar demasiado deprisa las competencias, lo que en una prueba tan larga como la maratón y donde tenemos oportunidades de recuperar, no tiene sentido. Hay una máxima que dice que “en la maratón se corren los primeros 32 kilómetros y se compiten los últimos 10”. Ciertamente, y quitando a los atletas élites que compiten por estar en los podios, para los demás mortales la carrera de maratón será una prueba física pero sobre todo mental para superar aquellos momentos en que nuestro organismo nos mande señales negativas de fatiga y agotamiento. Allí es donde deberemos inventar estrategias para distraer los posibles calambres o dolores, y ponernos metas cortas que ir superando más allá de pensar en una línea de llegada todavía muy distante. ------------------------------------------Saludos a tod@s y nos vemos en la Ruta !FER]]></content>
		</document>
		<document id="7bd19ba972171b5656d15fc53f315cd8" url="http://runninginpanama.blogspot.com/2013/11/running-en-la-estrella-24-noviembre-2013.html">			<content><![CDATA[Hola compañer@s:Estos últimos días en nuestro país las redes sociales están que explotan de comentarios y artículos relacionados con la maratón, tanto sobre la Internacional de las Américas celebrada el pasado domingo, como sobre la Internacional Ciudad de Panamá que se correrá este fin de semana. Los que ya corrieron etiquetan fotos del evento y comentan su propia experiencia, mientras que los que van a correr comparten sus últimos entrenamientos y preparativos. Sea para bien o para mal, en esta semana el ambiente runner en Panamá habla solo de MARATÓN, con letras mayúsculas, y se vive un ambiente especial puesto que la gran mayoría ha corrido o va a correr, y/o tienen familiares y compañeros de equipo en similares situaciones. Siendo así yo no me pude abstraer esta semana de redactar mi artículo dominical en LA ESTRELLA DE PANAMÁ sobre este mismo tema, y más en concreto sobre el dominio que vienen demostrando los atletas de Kenia y Etiopía en esta distancia. Las cifras desde luego son abrumadoras: en el ranking actual de los 50 mejores tiempos del 2013, encabezado por el récord mundial obtenido en Berlín por Wilson Kipsang (2h03:23), aparecen un total de 36 atletas de Kenia, 22 de Etiopía, uno de Eritrea y uno de Marruecos.Podéis ver la NOTA PRINCIPAL y NOTA SECUNDARIA en línea, la página completa en la imagen inserta a continuación, o el texto simple al final de la entrada.---------------------------------------MARATÓN, PRUEBA DE DOMINIO AFRICANOHace solo unos años era usual ver corredores europeos o americanos ganando prestigiosas pruebas de Maratón. Hoy en día la superioridad de los atletas africanos es absolutaCuando el lector tenga en sus manos este artículo se estará celebrando en nuestra ciudad la Maratón Internacional de las Américas, y al domingo siguiente, el 1 de diciembre, la Maratón Internacional Ciudad de Panamá. De manera habitual eventos de esta categoría con una jugosa premiación han captado la atención de atletas foráneos de países de nuestro entorno como Colombia, Venezuela, o Costa Rica. Pero en los últimos años se está notando la presencia de atletas africanos, bien llegados directamente desde sus países de origen, o residiendo en Estados Unidos desde donde viajan a competir a diferentes pruebas.Incluso esa estancia en nuestro país no se está circunscribiendo ya solamente a un par de días antes y después de la carrera, sino que actualmente varios atletas de Kenia han establecido en Panamá su centro de operaciones, compitiendo en la mayoría de las pruebas del calendario atlético. En contra de algunas opiniones que no ven con agrado su presencia en los eventos por cuanto copan las principales premiaciones en detrimento de los atletas locales, lo cierto es que es un privilegio poder contar con el talento de estos fondistas, corredores humildes y sencillos, pero sobre todo muy serios y disciplinados, de los cuales podemos aprender mucho en cuanto a métodos de entrenamiento y estrategias de competición.HEGEMONÍA AFRICANASolo hay que hacer una rápida revisión de la web de la Asociación Internacional de Federaciones de Atletismo (IAAF), para constatar el dominio absoluto y total de los atletas africanos en la prueba reina del atletismo de fondo, la Maratón con distancia de 42,195 metros. En el ranking actual de los 50 mejores tiempos del 2013, encabezado por el récord mundial obtenido en Berlín por Wilson Kipsang (2h03:23), aparecen un total de 36 atletas de Kenia, 22 de Etiopía, uno de Eritrea y uno de Marruecos (estos últimos en las posiciones 43 y 48). En este mismo sentido, una impresionante cifra de 162 atletas Kenianos lograron la marca mínima de 2h12 para clasificar a la maratón de los pasados JJOO de Londres. Esta enorme supremacía de Kenia y Etopía a nivel mundial se ha intentado explicar con base a diversos factores, principalmente fisiológicos y genéticos. Así serían corredores delgados y de pequeña estructura ósea, pero con extremidades inferiores muy largas que ocupan gran parte de su cuerpo. Adicional la fibra de sus músculos sería en mayor proporción de la denominada “lenta”, lo que les permitiría economizar su gasto de energía al correr y retrasar la aparición de la fatiga y bajada de rendimiento.Otras causas que se citan sería el entrenamiento que muchos de estos atletas hacen en altitud por encima de los 1,800 metros, una alimentación muy sencilla basada en lácteos y semillas pero ajustada a sus necesidades básicas, y la gran constancia y sacrificio que ponen en sus rutinas de entrenamiento para llegar a ser figuras deportivas buscando un mejor futuro. En cambio, no parece acertada la creencia de que la sorprendente capacidad de los atletas africanos radique en que desde pequeños deben de recorrer largas distancias para ir a por agua o a la escuela, ya que muchos de los mejores campeones de Kenia públicamente han confirmado que por vivir cerca de poblados no han realizado nunca en su niñez ese tipo de rutinas.  US$ 10,000 Premio especial para quien logre nuevo record  Adicional al premio de US$ 3,000 que el Club de Corredores del Istmo tiene programado para el vencedor absoluto de la Maratón Internacional Ciudad de Panamá, se ha anunciado una recompensa extra de US$ 10,000 si algún atleta logra rebajar la plusmarca de la prueba establecida en 2h16.24 por el etíope Alene Reta en la edición del 2010. Actualmente hay 609 atletas a nivel mundial que han corrido en el 2013 por debajo de ese tiempo.-------------------------------------------Para terminar mandarles un saludo especial a Fredrick Nyangeri, Gilberth Kiptoo y Shadrack Kipkosgei, atletas de Kenia que están pasando algunos meses en Panamá elevando el nivel de los principales eventos de fondo. Un placer correr con vosotros,... generalmente detrás de vosotros jejeje, ... pero algo es algo :)Fuerte abrazo para tod@s, y nos vemos en la Ruta,... claro,.. cuando el cuerpo lo permita.FER]]></content>
		</document>
		<document id="c7f06646b209dec47b33b192ef157a30" url="http://runninginpanama.blogspot.com/2013/11/running-en-la-estrella-3-noviembre-2013.html">			<content><![CDATA[Hola amig@s:Retornando a la actividad laboral después de estos cuatro días feriados, los cuales han venido muy bien para entrenar duro y descansar. Pude compartir el domingo un fondo de 32km por Amador con los García, padre e hijo, y ayer en Costa del Este unas exigentes series con Fernando Blanco y Josué Miranda. Buenas sensaciones, todo en orden, y ya tachando los días que faltan para la Maratón, que cada vez son menos.Mientras tanto, aprovecho para compartiros el artículo que publiqué en LA ESTRELLA DE PANAMÁ este domingo en referencia a la ruta de Summit-Gamboa, la cual es una de las preferidas para muchos runners de la capital y alrededores. Podéis ver la NOTA PRINCIPAL y NOTA SECUNDARIA en línea, la página completa en la imagen inserta a continuación, o el texto simple al final de la entrada. ---------------------------------------------Muy cerca de la ciudad capital, la carretera que discurre entre Summit y el poblado de Gamboa es uno de los parajes preferidos por los runners para realizar sus fondosLos domingos y feriados son con gran diferencia los días en que esta atractiva ruta se llena de corredores, los cuales buscan un ambiente natural y un aire limpio para completar sus prácticas.PREPARATIVOSCuando se haya quedado para correr en grupo, es conveniente hacer una primera reunión en un punto de encuentro en los límites de la ciudad, como por ejemplo una gasolinera, para dejar algunos autos allá estacionados y viajar hasta Summit en el menor número de vehículos posibles. Una vez llegados a las instalaciones del propio Parque, del otro lado de la calle hay un amplio estacionamiento donde parquearse. Cerca del área hay varias instalaciones de cuerpos de policía, por lo que es una zona segura aunque no hay que olvidar las precauciones habituales de dejar los vehículos cerrados y sin objetos a la vista. Incluso aunque sea en horas antes de la madrugada, se puede correr bastante bien por el extremo de la calle que conecta Summit con Gamboa, pero es recomendable llevar ropa reflectiva (chalecos), e incluso sistemas de iluminación como frontales en la cabeza o viseras con luz. Iniciar nuestro entrenamiento en horas tempranas nos garantizará poder correr durante un tiempo con poco tráfico vehicular, con una agradable temperatura, y disfrutar de la experiencia que supone ver despertar la selva, con sus sorprendentes ruidos y vivos colores.DESCRIPCIÓN DE LA RUTALa ruta desde los jardines de Summit hasta el puente vehicular de Gamboa tiene una longitud aproximada de 8 kilómetros y está jalonada por continuas subidas con sus correspondientes bajadas, convirtiéndose en un trazado en el que el corredor trabajará el fondo pero también la potencia. En ese punto podemos realizar el giro de retorno, o si queremos alargar nuestro entrenamiento cruzaremos entonces el vetusto puente de madera sobre el Lago Gamboa. El mismo se encuentra en malas condiciones, por lo que hay que mirar al piso aunque estemos tentados de observar la belleza del propio Lago y del Canal de Panamá que discurre a su lado. Si tenemos suerte incluso podremos tomar fotos a barcos transitando por el Canal y el ferrocarril que conecta Panamá con Colón. Una vez superado el puente llegaremos a Gamboa donde hay una estación de policía por si requerimos de algún tipo de asistencia. Si no queremos estacionar en Summit sino en Gamboa y hacer el recorrido a la inversa, este es también un buen punto para estacionar los carros al lado de la estación.CONSERVACIÓNDebemos de ser conscientes de que toda el área es de especial conservación, ya que está en los límites del Parque Nacional Soberanía. Cuando manejemos hacerlo dentro de la velocidad permitida, ya que mucha fauna cruza por la calle y lamentablemente casi siempre hay algún animal atropellado. Mientras corremos, ser igualmente respetuosos con los animales que podamos observar, sin asustarlos o agredirlos. Abundan especies como el ñeque, armadillo, gatos solos, perezosos, iguanas y cientos de aves como los ruidosos papagayos que suelen volar en pareja. Como deberemos cargar con nosotros la hidratación y el posible alimento que vayamos a ingerir durante el recorrido, tener especial cuidado de no tirar envoltorios vacíos y basura al piso, ya que estos con la lluvia acabarán contaminando las quebradas y los lagos circundantes. --------------------------------------------Cuidaros mucho que estas últimas semanas son traicioneras y el trabajo de meses se puede venir al piso por culpa de una lesión o accidente, como fue el caso de Ronard Ortiz al que le golpearon con un gato hidráulico de 6 toneladas fracturándole el pie. Se que debe ser frustrante amigo, con toda la ilusión y empeño que habías puesto en tu debut, pero ánimo y a recuperarse, que los kilómetros te estarán esperando.Nos vemos en la Ruta?FER]]></content>
		</document>
		<document id="d80a58094b7fcded780dbc2d268943fe" url="http://runninginpanama.blogspot.com/2013/11/running-en-sports-health-noviembre-2013.html">			<content><![CDATA[Muy buenas compañer@s de ruta:Hoy se celebra el día del periodista, y quiero en primer lugar felicitar a todos los que dedican su vida laboral a informar y colaborar en los diferentes medios de prensa, tanto audiovisuales como de prensa escrita. Durante los últimos años he forjado buena amistad con muchos profesionales del sector, y tengo que reconocer que no es nada sencilla la forma en que desarrollan su trabajo, en muchas ocasiones con ausencia de medios y apoyo adecuado. Estoy convencido en que gran parte del mérito de que el Running se haya convertido en Panamá en uno de las modalidades deportivas de mayor "tirón" en los últimos años, lo tienen los medios de prensa con sus reportajes, crónicas y fotos. Echando la vista atrás hace solo dos o tres años parecía impensable que en Panamá pudiéramos disponer de varios programas de TV y radio de contenido primordial running, así como revistas especializadas y un buen número de fotógrafos que cubren los eventos para sus redes sociales.Aunque no soy periodista titulado si lo soy de vocación, y precisamente os quiero compartir mi colaboración en la revista SPORTS & HEALTH, edición noviembre 2013, en esta oportunidad sobre un tema que me apasiona como es la Maratón y la importancia del factor psicológico durante la fase de preparación y la propia competencia.Podéis ver el artículo completo en la WEB de la revista, en las imágenes insertas a continuación, o como texto simple al final de la entrada.----------------------------------------EL PODER DE LA MENTE EN EL MARATÓNEl Maratón es por muchos considerada como la prueba reina del atletismo de fondo por su tremenda dificultad, independientemente del carácter élite o recreativo del corredor. Su preparación, tanto en lo que respecta a las semanas de duración de los entrenamientos como a la intensidad de los mismos, es ya por si sola una prueba de eliminación, en la que gran parte de los candidatos finalmente optan o se ven obligados a desistir de participar. Circunstancias de todo tipo pueden surgir durante ese tiempo, incluyendo aquellas relacionadas con la salud general del atleta como enfermedades, lesiones derivadas de la actividad deportiva, viajes y compromisos de trabajo o familiares, así como pérdida de la motivación por cansancio psicológico.Durante el periodo específico que suele durar un plan de preparación de maratón, los cuales varían entre 10 a 16 semanas, casi siempre se pone el énfasis en el aspecto físico, incrementando de modo gradual los volúmenes de las sesiones junto con entrenamientos adicionales de fuerza, técnica de carrera, intervalos y series. Pero generalmente no se le da la debida importancia a la preparación psicológica del corredor, vital para afrontar tanto el periodo de entrenamiento como la competencia en si misma.SUPERANDO EL DÍA A DÍAPartamos de un sencillo ejercicio para entender cuan importante es la motivación del atleta y lo diferente que puede resultar su preparación dependiendo de la actitud que mantenga ante determinados hechos y estímulos. Por ejemplo, en Panamá la lluvia es un elemento cotidiano en muchos meses del año, especialmente presente en horas de la tarde. Si eso es una realidad sabida y constatada, el corredor que elija realizar sus rutinas en esas horas debe de tener presente que en numerosas ocasiones la lluvia va a ser compañera de entrenamientos, y tendrá que tener la suficiente fuerza de voluntad para cumplir con sus sesiones y no optar por la vía fácil de quedarse cómodamente a resguardo. Siendo así, si cada día que la rutina programada coincide con lluvia nos saltamos la sesión o la acortamos, obvio que nuestra preparación se va a ver afectada. Cierto que algunos atletas no tendrán la opción de salir a entrenar a otras horas del día, pero muchos pudiendo entrenar de madrugada no tienen la determinación y voluntad para pararse temprano y abandonar una agradable cama. El clima solo es una muestra, pero hay muchos otros temas fuera de nuestro control referente a familia, trabajo, viajes, enfermedades o disponibilidad de instalaciones, ante los cuales podemos tomar diferentes actitudes y respuestas.Lo que debemos de tener claro desde el comienzo es que en el Maratón no todo es glamour, fotos en meta, risas y medallas. Preparar un maratón no es algo tanto para súper atletas, pero si para súper personas que tengan una cabeza “muy bien amueblada”, organizados, disciplinados, constantes, sin dudas sobre su objetivo y la determinación de conseguirlo. Aún llevando muchos años en el atletismo de fondo os confieso que hay días que vacilo si salir a entrenar y me cuestiono si lo que estoy haciendo es lo adecuado. Mi buen amigo Fernando Blanco, consumado maratoniano, siempre me repite cuando le comparto estas sensaciones, “Tripi, es que esto de la maratón no es para el todo el mundo”. Y es cierto, y me reafirmo en lo que dije antes, no es tanto el tema físico como el sacrificio y lo duro que es cumplir con un plan de larga duración compatibilizándolo con el trabajo, familia, y demás ocupaciones del día a día.LOS PRIMEROS 32 KILÓMETROSUna frase dice que “en el maratón se corren los primeros 32 kilómetros y se compiten lo últimos 10”. En esa primera etapa deberíamos correr de manera conservadora, todavía confiando en nuestras fuerzas y con la mente clara sobre la estrategia de carrera. Cuando en el maratón todo va bien y dentro de lo planeado uno mantiene una actitud concentrada y positiva, pero cuando algo se tuerce de igual modo todo parece complicarse y es frecuente que nos resignemos, cayendo en una actitud pesimista y derrotista. Así es usual que ante la presencia de fatiga, o hechos como acumular retraso en los tiempos, una ampolla o molestia muscular, mal funcionamiento del reloj, equivocación en el trazado de la ruta, o que nos supere otro competidor, pasemos de un estado concentrado a un estado de frustración abandonando nuestro objetivo y cayendo en un ritmo de supervivencia en el que poco importa el desenlace. Creo que todos los corredores recordamos episodios en los que nuestra fuerza mental se vino al piso y hemos corrido con el único objetivo de terminar sin importar ya el tiempo o los rivales que pudieran estar delante o detrás.Sabedores de que durante una prueba tan larga como el maratón nos pueden suceder numerosas circunstancias imprevisibles, sería más eficaz entrenar nuestra mente para que ante la aparición de las mismas podamos actuar de manera eficiente, intentando buscar soluciones, y no entrar en dinámicas de buscar explicaciones a las causas o solo maldecir nuestra mala fortuna. Por supuesto que es bueno que en la salida de una prueba de este tipo se tenga un plan original a seguir, pero de igual modo es deseable tener una flexibilidad en los objetivos, un plan “B” e inclusive un plan “C”, que nos permitan minimizar los “daños” ante cualquier eventualidad negativa que suceda en el evento. DEL MURO A METAEl llamado muro se relaciona a los kilómetros 32-35 del maratón, y se asocia con una bajada de rendimiento notable de modo brusco. El ritmo que se ha mantenido constante durante la primera parte empeora drásticamente sin causa aparente, mientras que nuestro cuerpo siente un cansancio y fatiga que nos parece insalvable. La mente que hasta ese momento se ha podido mantener centrada en nuestro objetivo, empieza a generarnos dudas sobre si nuestra preparación ha sido la más adecuada, y sobre si podremos cumplir con las metas propuestas. En esos momentos sentiremos que ya hemos completado mucha distancia, más de ¾ partes del recorrido, pero de todos modos el tramo faltante nos parecerá inacabable, como si cada kilómetro midiera el triple de lo que es habitual. Dejaremos de pensar en segundos y pasaremos a calcular en minutos, porque si ganar unos segundos de tiempo cuando uno está en ritmo adecuado supone un gran esfuerzo, perder minuto tras minuto en la fase del muro hasta meta es algo usual. La presencia de familia y amigos que nos animen en la ruta puede suponer en estos momentos un estímulo a nuestra bajada de rendimiento, pero lo que realmente nos puede ayudar a sobrellevar la situación es concentrarse en lo que estamos haciendo. Interiorizar también todas esas jornadas de entrenamiento que uno ha realizado, sobre todo fondos en solitario en donde ha podido experimentar ya algunos síntomas parecidos. Toca exigirse hasta los límites de lo razonable, sabedores de que una vez que se cruce la meta ya no habrá opción de cambiar el desenlace. La historia ya estará escrita. Se podrá obtener un mejor o peor puesto, una mejor o peor marca, pero si ponemos en la competencia lo mejor de nosotros mismos siempre seremos ganadores.¿Nos vemos en la Ruta?-----------------------------------------Espero mis propias experiencias os puedan ser de utilidad, y desearos el mejor de los éxitos para los eventos de maratón que se vienen las próximas semanas.Nos vemos en la Ruta !FER]]></content>
		</document>
		<document id="462ca0722cc303c3d4618af6c504295f" url="http://runninginpanama.blogspot.com/2013/12/pafra-fin-de-temporada.html">			<content><![CDATA[Hola amig@s, De nuevo lunes y comenzando una semana que en lo personal pienso va a estar bastante movida, ya que adicional a los asuntos normales de trabajo, tengo que ocuparme de varios temas de la SANTA´S RACE. Como es obvio no podré correr el próximo domingo, así que ayer fui a PAFRA para dar por terminado mi calendario de competencias del 2013. Han sido un total de 21 carreras, y por fortuna pude completar todas disfrutando de las diversas superficies y distancias. Creo para el 2014 voy a competir algo menos con el objetivo de llegar más fresco a las citas que me interesan, sobre todo los eventos de Maratón. Siempre es un placer correr en PAFRA, ciertamente el ambiente es de lo mejor, con muchísimos amigos y conocidos, todo el mundo amable con una sonrisa, adicional a que el circuito en Ciudad del Saber es uno de mis spots preferidos donde me siento más cómodo por la vegetación del área y el poco tráfico vehicular.La verdad que desde que corrí la Maratón de las Américas tres semanas atrás, solo había salido algunos días puntuales a rodar muy suave, dando prioridad al descanso y recuperación. Adicional la salud me ha estado dando problemas, así que llevo días haciendo análisis y de consulta en consulta, confío todo se normalice pronto y poder comenzar la temporada con plenas energías.Me inscribí como siempre a la distancia larga de las 6 millas y aunque nunca me sentí en ritmo pude llegar al final de ganador con 36.52, dos minutos y medio más que la última vez que había corrido acá, pero contento para lo que se podía esperar.Os comparto los resultados oficiales y unos links a álbumes con fotos de la prueba.RESULTADOS OFICIALESCRÓNICA Y FOTOS DE BIRRIA PANAMAFOTOS DE FONDISMO (1)FOTOS TEAM FFOTOS PAFRAFOTOS SUUNTOFOTOS TEAM COSTA DEL ESTELa próxima temporada compartiré equipo en UNDER ARMOUR con Nicolás García Titi Camacho estaba ayer de Cumpleaños, Felicidades !Con Carlos Ayala y Victor LiaoBlanca Morales y Karla Rodríguez a juegoCatherine Armour llegando a meta como si nadaEl Team F, con la sobrina de mi buen amigo Olivier RomeroPues esto es todo por el momento amig@s, gracias ayer por vuestros ánimos. Fuerte abrazo y nos vemos en la Ruta,FER]]></content>
		</document>
		<document id="34a884ea8db19350dc209cc5426ff5b0" url="http://runninginpanama.blogspot.com/2013/12/resumen-santas-race-2013.html">			<content><![CDATA[Hola amig@s:Pues que os voy a decir, que todavía con la emoción de lo vivido ayer y un gran sentimiento de felicidad por todo vuestro apoyo. Sois geniales compañer@s runners.Como algunos ya sabéis, después de una primera edición de la SANTA´S RACE en el 2012 que obtuvo buenos comentarios y fuerte repercusión en los medios, este año estuvimos a punto de no repetirla por temas varios, incluyendo quebrantos de salud, pero al final fue tanto el entusiasmo que nos hicisteis llegar a Ivan y a mi que no podíamos defraudaros. A diferencia del año pasado donde hicimos una campaña de mercadeo de la prueba desde meses antes, y el periodo de inscripciones se desarrolló durante tres semanas en 5 sucursales de Running Balboa, en esta oportunidad no tuvimos más que una semana para armar todo e involucrar a la comunidad runner y al público en general. Adicional no tuvimos otra salida que condensar las inscripciones a solo 5 horas durante la tarde del sábado y una hora en la madrugada el propio día de la prueba, por lo que era toda una incógnita el número de participantes que podríamos congregar. Finalmente en solo 6 horas logramos inscribir a más de 700 corredores, incluso superando la edición pasada, lo cual nos dejó muy satisfechos. En el 2012 nos apoyamos en la logística de PAFRA principalmente para el tema de toma de tiempos y resultados, y en PANAMA RUNNERS para los bibs y señalización de la ruta. En esta oportunidad y con el tiempo encima realmente necesitábamos contratar un operador que se hiciera cargo de la mayor parte de la logística, para lo cual elegimos la oferta de CORREDORES DEL ISTMO aunque PANAMA RUNNERS también estuvo interesado y nos ofreció su colaboración. Para el año que viene evaluaremos de nuevo las distintas propuestas y veremos como proceder.En este punto ha habido algo de confusión en medios de prensa sobre el rol de cada una de las partes, por lo que quiero puntualizar que SANTA´S RACE es un evento que implementamos en Panamá desde el año pasado Iván y yo a través de SPORTS & HEALTH y RUNNING IN PANAMA, nuestras respectivas plataformas de comunicación, y el cual tenemos legalmente registrado para evitar que alguien quiera hacer negocio con el concepto desvirtuando su carácter recreativo y familiar. A diferencia de la primera edición cambiamos la ubicación de Ciudad del Saber a Cinta Costera por motivos de seguridad en la ruta y de economía, ya que en Clayton se está cobrando un fee de $1.00 por cada corredor. Para una inscripción con costo de $20.00 o $25.00 realmente casi no afecta, pero para nuestro caso cobrando solo $5.00 el impacto era muy fuerte. Vamos a evaluar otras ubicaciones a futuro, sobre todo teniendo en cuenta que es lo preferido por los propios participantes.Durante la organización tuvimos como era de esperarse algunas lagunas, siendo las más importantes un retraso de 15 minutos el sábado en la apertura de inscripciones, así como el propio día de la prueba con los últimos corredores que llegaron muy justos. Esto provocó retrasar la partida 15 minutos para permitir que todos se inscribieran, y aunque no parece mucho tiempo, tanto Ivan como yo queremos que las cosas salgan perfectas. Ya hemos tomado nota de lo que hay que corregir para evitar estos inconvenientes. Os ofrezco mis más sinceras disculpas por cualquier inconveniente que estas situaciones os hayan causado.Otro tema que no pasó desapercibido fue la ausencia de música con villancicos como el año pasado, y una megafonía más potente para la animación del evento. Realmente nos dio mucha rabia que la emisora con la cual se había coordinado este tema no nos cumplió, teniendo que acudir como única opción a un plan b con un megáfono que por supuesto no fue lo mismo. De todos modos tanto Edgardo Vidal como Afro Boy (@afroboy507) dieron lo mejor de si en la animación y creo superaron con creces las deficiencias técnicas. Por el resto estimo que este año solventamos las deficiencias de la edición pasada en cuanto a hidratación en la ruta, que creo fue el único item que no había llenado las expectativas en el 2012. Potenciamos la tómbola y tuvimos más de 50 regalos entre canastas de navidad, certificados de regalo, y prendas deportivas, repartiendo premios a muchos más participantes. En cuanto al clima estuvo muy caluroso a diferencia de la fuerte tormenta del año pasado, pero realmente en los corredores sentí el mismo grado de entusiasmo, demostrando que el amor por el running y una buena disposición supera cualquier inconveniente.Cuando se hace una enumeración siempre se corre el riesgo de dejar a alguien por fuera, pero no puedo dejar de agradecer a todos los que nos acompañasteis en el día de ayer, incluyendo a grupos como el Team Simón, Running Balboa, Kilómetros x Alegría, Fondito, Team GeorgE, Policía Nacional, Alto Octanaje, TTT, Team F, Team Costa del Este, Team COPA Airlines, Bugaba Runners, Los Rolnix, Los Ñeques, SG Team, o Team Turbo entre otros. Así mismo a los patrocinadores que en tan solo una semana no dudaron en darnos su apoyo, como RPCTV, Queso Cremoso, Vitalísimo, Powerade, Cable Onda, Panasonic, Running Balboa, Under Armour, o The Vitamin Shoppe. Hoy conversando con Ivan ambos estamos decididos a no dar marcha atrás en este proyecto. Nos vamos a poner a trabajar desde inicios de año para que el domingo 21 de diciembre de 2014 podamos compartir de nuevo dando gracias por todo lo que el maravilloso mundo del running nos aporta, y muy en especial por la gente tan maravillosa que uno conoce. En cuanto a los medios de prensa han sido un fuerte apoyo desde la primera edición, y se han emitido reportajes sobre la SANTA´S RACE en TV tanto en espacios deportivos de Canal 4 como en los noticieros de Telemetro. Como visteis SPORTS & HEALTH también estuvo con sus cámaras grabando el evento desde el sábado, por lo que saldrá una crónica al aire en su programa de CABLE ONDA desde comienzos de enero. Los medios escritos y digitales también dieron muy buena cobertura, como LA ESTRELLA DE PANAMÁ, MI DIARIO, EL PANAMÁ AMÉRICA, o EL SIGLO, por lo que os adjunto unos links donde podéis consultar tanto las noticias como cientos de fotos del evento.Previa en LA ESTRELLA DE PANAMÁCrónica en LA ESTRELLA DE PANAMÁCrónica en EL PANAMÁ AMÉRICACrónica de DIARIO PROReseña en EL SIGLOPrevia en MI DIARIOCrónica en MI DIARIOCrónica del blog de KARLA RODRIGUEZFotos de SPORTS & HEALTH (1)Fotos de SPORTS & HEALTH (2)Fotos de SPORTS & HEALTH (3)Fotos de THE VITAMIN SHOPPEFotos de TEAM FFotos de TE CAPTE (1)Fotos de TE CAPTE (2)Fotos de RUNNING BALBOAFotos de SOY MARATONISTACrónica de SOY MARATONISTAFotos de DIARIO PROFotos de KILÓMETROS X ALEGRIAFotos de CORRE PANAMA (1)Fotos de CORRE PANAMA (2)En cuanto a los RESULTADOS de la prueba fueron elaborados por Corredores del Istmo y están disponibles en este LINK.Al igual que el año pasado, creo que "una imagen vale más que mil palabras", así que os comparto solo una pequeña muestra de todas las fotografías que se han publicado en las redes de lo que fue la segunda edición de la SANTA´S RACE.Que tengáis unas muy felices Navidades. Se os quiere,FER]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>