<author id="4a50b7018017edd11c0e30408dbadc18" url="livalia.blogspot.com" feed="http://livalia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="935631a7ce39b16628b503720f7d3acc" url="http://livalia.blogspot.com/2010/07/hotel-sheraton-construira-nueva-torre.html">			<content><![CDATA[A la fecha alrededor el hotel ha invertido uno US$17 millones en la remodelación y mejoras de las infraestructuras ya existentes para ofrecerle mejor servicio a sus visitantes.La edificación 306 habitaciones y 730 estacionamientos, con una inversión estimada de US$25 millones, anunció ayer, el Sheraton Panamá Hotel & Convention Center.Según, la vicepresidenta ejecutiva de Nuevos Hoteles de Panamá, Regina de Liakópulos, la construcción de la nueva torre surge para atender la demanda de ocupación hotelera que está requiriendo el país, tanto en el sector turístico, como corporativo.Además, el hotel ha invertido a la fecha alrededor de US$17 millones en la remodelación y mejoras de las infraestructuras, que incluyen las habitaciones, el centro de convenciones, las áreas sociales e internas con capacidad para atender un hotel de 700 habitaciones.La construcción de la nueva torre, forma parte de la segunda etapa de las proyecciones a futuro del hotel, indicó la vicepresidenta.Panamá, Invertir en Panamá, Ofertas inmobiliarias de Panamá, inversión en Panamá, Panamá consulting, desarrollo de empresa en Panamá, rentabilidad Panamá, viajes a Panamá, Españoles en Panamá, impuestos en Panamá, oportunidades de inversión en Panamá, Seguridad jurídica Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="c163ec4999f104f8b75af7439cfba079" url="http://livalia.blogspot.com/2010/07/hoteleros-dicen-que-el-crecimiento.html">			<content><![CDATA[Por Agencia EFE – 14/07/2010Panamá, 14 jul (EFE).- La presidenta de la Asociación Panameña de Hoteles (Apatel), Sara Pardo, dijo hoy que los datos oficiales que marcan un crecimiento del turismo de 6,3% en los primeros cinco meses del año, confirman los esfuerzos que se hacen en la atracción de turistas y la promoción internacional del país."Las cifras proporcionadas (hoy) por la Autoridad de Turismo de Panamá (ATP) confirma el trabajo que se realiza en el sector turismo para la atracción de visitantes al país", señaló a Efe Pardo."La promoción internacional de Panamá es importante porque en la medida que ella sea constante los resultados serán aún mejores para el sector", añadió la presidenta de los hoteleros.Las estadísticas acumuladas en cinco meses señalan que 755.058 visitantes han entrado a Panamá, lo que empuja la cifra de crecimiento del sector turismo de enero a mayo a 6,3%, informó hoy la ATP.Para Salomón Shamah, administrador general de la ATP, estas cifras estadísticas son "alentadoras" pues, según resaltó, "se consigue el mayor índice de crecimiento, 6,3% en lo que va del año".El informe de la entidad destaca igualmente que mayo muestra en las estadísticas de llegadas de visitantes un crecimiento del 20,7%.Esta cifra registrada en todos los puertos de entrada del país, explica la ATP, se apoya en la llegada de 105.801 visitantes, 18.119 más que el mismo mes del año 2009.De acuerdo con Shamah, este crecimiento se puede acelerar toda vez que, a pesar de que se acaba la temporada de cruceros, se seguirá recibiendo "al menos un crucero por mes durante estos próximos meses".Pardo, por su parte, señaló que los primeros cinco meses del año reflejan un incremento en la ocupación en los hoteles de la capital por las múltiples convenciones realizadas, lo que considera debe incrementarse junto a eventos deportivos, artísticos y culturales."En los próximos dos años se vislumbra un crecimiento en la industria hotelera que no solamente es bueno para el turismo, sino para la economía del país porque permite generar fuentes de empleos y aporte al fisco nacional", afirmó Pardo."Todo crecimiento y cifras positivas son alentadoras, por lo que debemos de acentuar la presencia de Panamá en otros mercados para lograr captar nuevos visitantes hacia el país", recalcó la presidenta de la Apatel.Panamá, Invertir en Panamá, Ofertas inmobiliarias de Panamá, inversión en Panamá, Panamá consulting, desarrollo de empresa en Panamá, rentabilidad Panamá, viajes a Panamá, Españoles en Panamá, impuestos en Panamá, oportunidades de inversión en Panamá, Seguridad jurídica Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="9b9e95b03933b02e32a2b79fef5a8f16" url="http://livalia.blogspot.com/2010/07/la-decada-de-la-oportunidad.html">			<content><![CDATA[Un interesante artículo de EL PAIS acerca de la próxima década para centroamérica:Pamela CoxPese a los avances registrados en la década pasada y a la ejemplar modalidad de cómo la región va emergiendo de la crisis global, es buen momento para pensar cómo aprovechar la coyuntura para generar un crecimiento económico sostenido en esta década, basado en un incremento de la productividad.En los años 60, el promedio del ingreso per cápita en América Latina y Caribe era cerca de un cuarto del de los Estados Unidos y en el 2009 se redujo a un sexto. En cambio, en el mismo período, varios países de Asia Oriental que en aquel lapso registraron ingresos per cápita inferiores a los de América Latina, hoy en día están ya muy cerca del ingreso per cápita de los países desarrollados.Lo cierto es que tras las cifras se esconde una causa que pocos cuestionan: la baja productividad de sus economías vinculada a la baja eficiencia en el uso de los recursos. Más de la mitad de las diferencias observadas en el crecimiento económico entre países son atribuidas a divergencias en el crecimiento de la productividad total de los factores, es decir diferencias en la eficiencia (conocimiento) con la que se utilizan los factores de producción (trabajo y capital).Leer mas, artículo original]]></content>
		</document>
		<document id="f887f4100be9716f6596474749b64e50" url="http://livalia.blogspot.com/2010/07/panama-crecera-5-segun-cepal.html">			<content><![CDATA[Déficit del 1%, unas 10 veces inferior en comparación al PIB que España, por ejemplo:La economía panameña crecerá un 5% en 2010 y 2011, adelantó la Comisión Económica para América Latina y el Caribe (Cepal) en su proyección del comportamiento económico de la región.Ese 5% de crecimiento de Panamá estará impulsado por la inversión en infraestructura pública. La Cepal advierte que “esto provocará ciertas presiones en la cuenta corriente” y de la posibilidad de aumentar el déficit fiscal a pesar de una mayor recaudación tributaria.En 2009, el déficit del sector público fue de US$253 millones, el equivalente al 1% del producto interno bruto (PIB).]]></content>
		</document>
		<document id="84da85d290c5806eff62cc0b7d631d3f" url="http://livalia.blogspot.com/2010/07/preven-aporte-millonario-del-canal.html">			<content><![CDATA[Panamá, 13 jul (PL) La Autoridad del Canal de Panamá (ACP) prevé aportes a la economía nacional por 839 millones de dólares en el año fiscal 2011, cifra superior en 85 millones al monto previsto en el actual ejercicio.El presupuesto de la ACP para el próximo ejercicio fiscal -que comienza en octubre- se sitúa en dos mil 106 millones de dólares, donde se incluyen las entregas al Tesoro mencionadas.http://www.prensa-latina.cu/index.php?option=com_content&task=view&id=205302&Itemid=1El proyecto financiero, presentado ante el Consejo de Gabinete, contempla mil 610 millones de dólares por concepto de peajes y 333 millones correspondientes a servicios relacionados con el tránsito de buques.Asimismo, se incluyen 136 millones de dólares en nuevas inversiones vinculadas al programa de ampliación de la vía marítima, con vistas a avanzar en las nuevas esclusas, dragado y excavaciones.La ACP prevé además 234 millones de dólares para la modernización de la infraestructura actual del canal, los cuales permitirán la compra de remolcadores y dragas.Mientras, en personal, materiales, combustible y servicios diversos se gastarán 650 millones de dólares.]]></content>
		</document>
		<document id="34de7997caac6878c6c88051a1293c64" url="http://livalia.blogspot.com/2010/09/apertura-de-cuenta-bancaria-en-panama.html">			<content><![CDATA[Para la realización de una inversión inmobiliaria en cualquier destino es necesario disponer de una cuenta bancaria en el pais de la inversión. A pesar de que Panamá es sede de mas de 80 bancos, el proceso de apertura de cuenta en Panamá resulta especialmente complejo para el estandar en el que estamos acostumbrados en Europa o los EEUU. La burocracia y la falta de creatividad de los empleados bancarios hacen que un proceso sencillo y transparente lleve hasta 3 meses en su periodo de aprobación.Aunque nos gustaría pensar siempre que este proceso implica una supervisión y seguridad superior, la verdad es que es simplemente el modo mas habitual de trabajo y algo a lo que hay que, simplemente, acostumbrarse. El motivo de esta entrada en mi blog es el dejar claro que a pesar de que la información de cualquier banco y de la gran mayoría de los brokers en Panamá le informará de que abrir una cuenta no llevará mas de 6 ó 7 días, la realidad con la que se encontrará es muy distinta, de 60 a 90 dias es lo que debe calcular para disponer de su cuenta bancaria abierta.Esto no es algo negativo ni positivo, simplemente es así y si Usted lo conoce de antemano, le evitará sorpresas, confusiones y frustraciones en su proceso de inversión en Panamá o casi cualquier destino en LatinoAmérica.http://www.livalia.comPanamá, Invertir en Panamá, Ofertas inmobiliarias de Panamá, inversión en Panamá, Panamá consulting, desarrollo de empresa en Panamá, rentabilidad Panamá, viajes a Panamá, Españoles en Panamá, impuestos en Panamá, oportunidades de inversión en Panamá, Seguridad jurídica Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="fbec2211b078ade955e6c6911004e753" url="http://livalia.blogspot.com/2010/09/calificadora-de-riesgo-alienta.html">			<content><![CDATA[Panamá, 19 ago (EFE).- Panamá es actualmente un país "atractivo para las inversiones por su dinamismo, pero necesita desarrollar su mercado de valores", afirmó hoy el analista de riesgo de la calificadora Standard and Poors, Roberto Sifón-Arévalo.Sifón-Arévalo dijo a Efe que actualmente Panamá "tiene ventajas como su crecimiento muy rápido" y el interés que ha despertado en los inversores extranjeros el instalar sus oficinas regionales en el país, lo que incrementa la diversificación de su economía.Para la empresa calificadora, este año el crecimiento económico panameño será del 6% del producto interno bruto (PIB), gran parte de ello sostenido "por la inversión pública".Además, Standard and Poors espera que el volumen de la Inversión Extranjera Directa (IED) supere de lejos el de 2009.En el primer semestre de este año la IED alcanzó los 1.105 millones de dólares, mientras en el mismo periodo del año pasado fue de 366 millones, según datos oficiales.Como un "desafío para el país" aparece la necesidad de "desarrollar el mercado local" de valores para canalizar recursos financieros a compañías pequeñas, indicó.El Gobierno necesita "tener menos dependencia" de los mercados externos para financiarse, "creo que en ello ya están trabajando", acotó.Otro recurso para desarrollar el mercado de valores es adecuar la legislación para que inversores institucionales extranjeros puedan operar en Panamá, señaló Sifón-Arévalo, quien resaltó que "falta mucho por hacer" en este sentido.El representante de la empresa calificadora participó hoy en el XI Foro de Inversionistas de la Bolsa de Valores de Panamá, que celebra 20 años de operaciones.Standard and Poors, Moddy's y Fitch Rating son las empresas calificadoras que este año le han dado a Panamá su primer grado de inversión. EFEPanamá, Invertir en Panamá, Ofertas inmobiliarias de Panamá, inversión en Panamá, Panamá consulting, desarrollo de empresa en Panamá, rentabilidad Panamá, viajes a Panamá, Españoles en Panamá, impuestos en Panamá, oportunidades de inversión en Panamá, Seguridad jurídica Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="afe2a0adc800da701605f9ee2a7d08a9" url="http://livalia.blogspot.com/2010/09/comienza-la-temporada-de-cruceros-de.html">			<content><![CDATA[Autoridades de seguridad y turismo de Panamá se reunieron para organizar acciones para el inicio de la novena temporada de cruceros y la primera del proyecto 'Panamá Homeport'.Se espera la llegada de 300.000 turistas que dejarán alrededor de 60 millones de dólares en divisas hasta el 30 de abril de 2009, y 40.000 más a partir de diciembre con "Panamá Homeport".La reunión celebrada este martes en el ministerio de Gobierno fue presidida por Rodrigo Cigarurista, viceministro de Seguridad Pública, e indicó que está en marcha un plan integral para utilizar los recursos de las diferentes instituciones, pasando por reforzar la coordinación y seguridad en el aeropuerto y en cada uno de los puertos que reciben cruceros.Panamá, Invertir en Panamá, Ofertas inmobiliarias de Panamá, inversión en Panamá, Panamá consulting, desarrollo de empresa en Panamá, rentabilidad Panamá, viajes a Panamá, Españoles en Panamá, impuestos en Panamá, oportunidades de inversión en Panamá, Seguridad jurídica Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="b475a5890faa5e7e850275123484a9f3" url="http://livalia.blogspot.com/2010/09/mejores-ciudades-para-hacer-negocios.html">			<content><![CDATA[Juan Guiliani CuryEl mundo de la competencia y la confi anza para hacer negocios internacionales ha llevado a una reclasifi cación del ranking de las ciudades más competitivas en la América Latina y el Caribe. La lista de este ranking la encabeza de nuevo la ciudad de Miami como el sitio más estratégico en la región para desarrollar negocios además de su singular entretenimiento y bajos costos al derrumbarse los negocios inmobiliarios.Las otras ciudades que ofrecen mejores atractivos para los negocios y la inversión son, Santiago de Chile (2); Sao Paulo (3) México (4); Rio de Janeiro (5) Buenos Aires (6) y ciudad de Panamá (7) Santo Domingo ocupa el lugar (25) de 37 ciudades evaluadas.Pero en esta opinión, queremos destacar el auge que en los últimos años viene adquiriendo la ciudad de Panamá donde se le ubica como la que tiene la mejor calidad de vida en la mitad norte de América Latina. Ciudad de Panamá, de acuerdo a un reporte especial de América Economía, se ha puesto al día en servicios tecnológicos, infraestructura y capital humano. La inversión extranjera directa representó en el 2009 el 10% de su Producto Interno Bruto (PIB) Según un ejecutivo de PriceWaterhouse Coopers, citado por América Economía, “Ciudad de Panamá no es la misma desde hace 20 años, hoy tiene lo mismo que una gran ciudad, pero con la ventaja de no tener tanto caos”.Las áreas del Canal de Panamá, hoy llamadas “revertidas”, han sido convertidas en entornos urbanos propicios para los negocios, como la Ciudad del Saber, que es un emplazamiento para los consorcios empresariales y universitarios, el centro de compras Albrook, y las antiguas instalaciones militares de la Base Howard, donde operan los beneficios tributarios y de migración para las grandes empresas multinacionales.Panamá, Invertir en Panamá, Ofertas inmobiliarias de Panamá, inversión en Panamá, Panamá consulting, desarrollo de empresa en Panamá, rentabilidad Panamá, viajes a Panamá, Españoles en Panamá, impuestos en Panamá, oportunidades de inversión en Panamá, Seguridad jurídica Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="fa577a8a786e0dc6ef301272acc4dd51" url="http://livalia.blogspot.com/2010/09/nuevas-oportunidades.html">			<content><![CDATA[Acabamos de añadir doce nuevas propiedades a nuestra lista de inversiones en Panamá. La nueva lista acaba de publicarse hace unas horas. Espero que la encontreis interesante...Loft en San Francisco, 130 M2 por 225,000$, con piso de madera laminada alemana Egger.Pasillo-escalera.Vista panorámica y parcial de la Bahía de Panamá.Visítanos en www.livalia.comPanamá, Invertir en Panamá, Ofertas inmobiliarias de Panamá, inversión en Panamá, Panamá consulting, desarrollo de empresa en Panamá, rentabilidad Panamá, viajes a Panamá, Españoles en Panamá, impuestos en Panamá, oportunidades de inversión en Panamá, Seguridad jurídica Panamá.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>