<author id="4b4ee3d5ed8a588ebcd975e5ca708708" url="diadiaconemmetfox.blogspot.com" feed="http://diadiaconemmetfox.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="eff6a50287ac06fa829495ea2a412947" url="http://diadiaconemmetfox.blogspot.com/2007/11/noviembre-1-visual-hacia-adelante-y.html">			<content><![CDATA[Cuando tienes que tomar una decisión o tomar cierta acción, todo lo que puedes hacer es lo mejor que te sea posible en ese momento, y si así lo haces, habrás cumplido con tu deber. A la luz de eventos posteriores, puede que resulte que cometiste un error, pero eso no será culpa tuya porque no había posibilidad de que hicieras algo mejor que lo óptimo en aquella ocasión.Afirma que el Cristo te está guiando, y cree en ello; y el resultado final será favorable, aún si por un tiempo parece que las cosas están saliendo mal.El señor te pastoreará siempre...(Isaías 58:11)]]></content>
		</document>
		<document id="60826d4a9e4a0bbdcfb4e8f9d9a27e0c" url="http://diadiaconemmetfox.blogspot.com/2007/11/noviembre-11-sin-prctica.html">			<content><![CDATA[Alguien dijo que vivir la vida era como tocar un solo de violín en público y aprender a tocar el instrumento al hacerlo. Este dicho es muy cierto. Describe la experiencia muy bien, pero nadie debería preocuparse al respecto. Estamos en este mundo justamente para ese propósito - para aprender.No se espera que produzcas una obra perfecta mientras que estás aprendiendo. En este plano todos somos estudiantes, y lo que importa es que cada año encontremos que nuestra destreza es cada vez mayor y mejor. A veces la gente se deprime porque su vida no presenta un desenvolvimiento sencillo, lógico y armonioso, porque su historia parece estar plétora de inconsistencias, repeticiones, callejones sin salida. Sin embargo, esto es de esperarse durante el período de aprendizaje.Tu vida no ha sido practicada. Es una aventura, y un descubrimiento, y un entrenamiento; y lo que importa es sólo la meta final.No nos cansemos, pues, de hacer bien; porque asu tiempo segaremos, si no desmayamos.(Gálatas 6:9)]]></content>
		</document>
		<document id="b3cd1192f89458c712e7e1443e682c51" url="http://diadiaconemmetfox.blogspot.com/2007/11/noviembre-13-el-uso-de-la-inteligencia.html">			<content><![CDATA[Es tu deber para con Dios administrar tu vida de manera inteligente. Dios nos da tanta inteligencia como posiblemente podemos necesitar, pero, desafortunadamente, en la mayoría de los casos la usamos muy poco.Pregúntate hoy si en realidad estás viviendo tu vida de manera inteligente. ¿Estás comienda y bebiendo inteligentemente? ¿Seleccionas inteligentemente lo que lees? ¿Gastas tu dinero de manera inteligente? ¿Consideras inteligentemente lo que oyes, o sencillamente lo aceptas sin criterio alguno? ¿Ejerces tu inteligencia al desempeñar tus labores diarias? ¿Procuras abordar todo tu problema nuevo con inteligencia en vez de con mera emoción?¿Tienes planes inteligentes para el futuro? ¿Sabes en realidad qué te gustaría hacer o ser, y de lo contrario, si sería algo inteligente ponerte a trabajar y determinar qué es, para entonces elaborar un plan inteligente a fin de alcanzar lo que deseas?El mundo necesita más inteligencia. De hecho, ya hay mucha voluntad, pero debido a que la gente no usa la inteligencia lo suficiente, la humanidad por doquier se encuentra en dificultades. Tu inteligencia es la luz de Dios en tu alma.Haya, pues, en vosotros este sentir que hubo tambiénen Cristo Jesús.(Filipenses 2:5)]]></content>
		</document>
		<document id="2f8d950e071b2814181d6b29fba0db6" url="http://diadiaconemmetfox.blogspot.com/2007/11/noviembre-15-ocpate-de-tus-asuntos.html">			<content><![CDATA[Es muy probable que no sea una equivocación decir que la mitad del mal en el mundo se debe a entrometidos bien intencionados que no pueden abstenerse de intervenir. No hace falta decir que tales personas nunca tienen armonía ni éxito en sus propias vidas, ya que es una regla invariable que todo aquél que se ocupe de los asuntos del vecino, descuidará los propios.Interferir mentalmente con cualquier situación te involucra con las consecuencias, tanto como si interfirieras físicamente. Claro que cuando es tu deber involucrarte en alguna situación, tendrás que hacerlo constructiva y espiritualmente - y entonces las consecuencias para ti sólo podrán ser buenas.Porque cada uno llevará su propia carga.(Gálatas 6:5)]]></content>
		</document>
		<document id="754b5f99af38e799337b02cc52a43808" url="http://diadiaconemmetfox.blogspot.com/2007/11/noviembre-19-por-qu-preocuparse.html">			<content><![CDATA[En realidad no hay nada por lo que valga la pena preocuparse. En realidad no hay nada por lo que valga la pena enojarse, dolerse o amargarse. Definitivamente no hay nada por lo que valga la pena perder la paz mental. Estas importantes verdades se derivan naturalmente del hecho siguiente: Vas a vivir para siempre - en alguna parte. Esto quiere decir que hay tiempo de sobra para corregir las cosas si es que han salido mal. No importa cuál podrá haber sido tu error, la oración suficiente lo superará y cancelará. Si tus seres amados parecen comportarse tontamente y, mientras tanto, sufren en el proceso, esto quiere decir que la naturaleza bondadosa les está enseñando una lección que necesitan aprender.Pero supongamos que ¡algo terrible pasara! Bueno, y entonces ¿qué? Supongamos que pierdes todo lo que tienes y quedas en la calle. Entonces, ¿qué? Piensa en la maravillosa demostración que podrías hacer para salir de dicha situación, y probablemente derivarías varias lecciones valiosas de ello. Y, sea como fuere, todo resultaría muy interesante. Entonces, ¿qué? Cuando se sedimente el polvo, Dios todavía estará operando y tú estarás vivo en alguna parte, listo para continuar.Echa sobre Jehová tu carga, y él te sustentará; nodejará para siempre caído al justo.(Salmo 55:22)]]></content>
		</document>
		<document id="c6383c548198a1bacb5177870be9defe" url="http://diadiaconemmetfox.blogspot.com/2007/11/noviembre-2-una-sonrisa-es-una-inversin.html">			<content><![CDATA[La mayoría de las personas intuitivamente sienten que las cosas más sencillas en la vida son las más importantes, o si así lo prefieren, que lo más importante en la vida resulta ser lo más sencillo. Esto es un descubrimiento muy profundo. Por ejemplo, ¿qué podría ser más importante que respirar?Otra cosa sencilla que tiene gran importancia es una sonrisa. Una sonrisa afecta todo tu cuerpo desde la piel hasta el esqueleto, incluyendo todos los vasos sanguíneos, nervios y músculos. Afecta el funcionamiento de todos los órganos. Influye sobre todas las glándulas. Una sonrisa a menudo relaja una cantidad de músculos, y cuando la misma se convierte en hábito, fácilmente puedes ver como se acumulará el efecto. Las sonrisas del año pasado están pagándote dividendos hoy.El efecto que una sonrisa tiene sobre otras personas no es menos notable. Desarma toda sospecha, disuelve el temor y la ira, y produce lo mejor en la otra persona - la cual inmediatamente procede a darte.Una sonrisa es a los contactos personales lo que el aceite es a la maquinaria, y ningún ingeniero inteligente jamás descuida la lubricación.Estad siempre gozosos. (1 Tesalonicenses 5:16)]]></content>
		</document>
		<document id="c52c5af51f90a20629c15290b35231b0" url="http://diadiaconemmetfox.blogspot.com/2007/11/noviembre-21-abundancia-divina.html">			<content><![CDATA[Cuando vas a la playa, te encuentras con lo que es prácticamente un suministro ilimitado de agua de mar a tu disposición. En el mar hay billones y billones de galones de agua, pero la cantidad que puedes cargar dependerá del recipiente que hayas conseguido. Si te llevas una lata de cuarenta litros, podrás llevarte cuarenta litros; pero si sólo llevas un frasquito de 50cc, sólo podrás llevarte 50cc; y si no tienes nada más grande que una ampolleta, bueno, eso será lo que te llevarás.Igual ocurre con la abundancia Divina. El único límite está en nuestra propia capacidad para recibir.Abres tu mano, y colmas de bendición a todo ser viviente.(Salmo 145:16)]]></content>
		</document>
		<document id="2ee140d4c2a626f39247784605de0159" url="http://diadiaconemmetfox.blogspot.com/2007/11/noviembre-26-cunta-conviccin.html">			<content><![CDATA[En qué crees realmente? Lo que importa es lo que el hombre piensa en su propio corazón, dice la Biblia, y de lo que aquí se está habando es de la convicción sincera, que no es lo mismo que una mera aquiescencia formal.Si quieres saber qué es lo realmente crees, observa lo que haces. Siempre hacemos lo que creemos, aunque frecuentemente decimos otra cosa. Si tus condiciones no son de tu agrado, cambia tus creencias. Tus creencias actuales deben estar equivocadas si no están produciendo armonía y satisfacción.Comienza a creer en salud. Comienza a creer en prosperidad. Comienza a creer en el Cristo en todos los que te rodean. Comienza a creer que tu propia Seidad Divina se está desenvolviendo rápidamente. Actúa como si creyeras en estas cosas, y verás como te sorprenderán los resultados.Porque esta noche ha estado conmigo el ángel del Diosde quien soy y a quien sirvo, diciendo: Pablo, no temas...Por tanto, oh varones, tened buen ánimo, porque yo confíoen Dios que será así como se me ha dicho. (Hechos 27:33-25)]]></content>
		</document>
		<document id="e5ad908e90b1855766f7a3a505b53d20" url="http://diadiaconemmetfox.blogspot.com/2007/11/noviembre-28-oro-del-tonto.html">			<content><![CDATA[En las áreas mineras uno se topa con una sustancia sin valor que se parece tanto al oro que los inexpertos no siempre pueden diferenciarlos. Se le llama "oro del tonto", y más de un joven buscador de oro ha desperdiciado mucho tiempo y trabajo duro antes de descubrir que fue engañado por el artículo espúreo. Los viejos mineros solían decirle a los novatos: "Cuando pienses que has encontrado oro, es probable que no se así; pero cuando lo encuentres, lo sabrás con todas seguridad."Igual ocurre con los buscadores de oro en la cordillera que llamamos vida. Aquí se puede encontrar muchas clases de oro del tonto, pero cuando te topas con el artículo genuino, no te cabe duda alguna. El oro verdadero te dará un sentido de paz y equilibrio, un sentimiento de liberación y poder, porque ya no estarás esclavizado por las cosas materiales pasajeras. Te liberará de la tiranía de la creencia de tiempo y espacio. El oro verdadero es ese sentido de la Presencia de Dios con nosotros, obtener eso que es el objetivo de esta vida.Toda buena dádiva y todo don perfecto desciende delo alto, del Padre de las luces... (Santiago 1:17)]]></content>
		</document>
		<document id="43b03ab9df160d5bf5c2b482a6af35f2" url="http://diadiaconemmetfox.blogspot.com/2007/11/noviembre-3-el-ciempis-terico.html">			<content><![CDATA[No analices demasiado las cosas. Para cuando hayas terminado la disección de algo vivo, lo habrás matado, ya no tendrás el objeto con que comenzaste. Toma una rosa del florero, quítale los pétalos, cuéntalos, pésalos, mídelos, y luego, si bien podrás tener alguna información de interés, ya no tendrás una rosa.Hay un lugar para el análisis, pero éste suele ser fatal en la oración y la meditación. No le hagas una disección al amor de Dios, sino que siéntelo. No le hagas una disección a la Inteligencia Divina, sino que realízala. No te preguntes cómo Dios podría resolver un problema determinado, sino que observa cómo lo hace a Su manera... y lo hará si le das la oportunidad.Sabes que Dios es Amor, así que avanza basándote únicamente en eso, y no te pongas a teorizar al respecto.Recuerda el viejo poema que dice:Un ciempiés andaba muy contento,hasta que una rana, para divertirse,le dijo: "Dime, ¿qué pata viene después de cuál?"Y su mente quedó tan confundidaque en la zanja se detuvo, distraído,Sin saber cómo volver a andar.Se alegrará el justo en Jehová, y confiará en él;y se gloriarán los rectos de corazón.(Salmo 64:10)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>