<author id="4b7fd757614dc5ca7234f543075487ba" url="blog.erubbey.com" feed="http://blog.erubbeycantoral.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="460b40889273b7ee72f7b7f6ff6b14ea" url="http://blog.erubbeycantoral.com/2013/07/28/vsco-film/">			<content><![CDATA[Soy fan de VSCO Cam desde hace algún tiempo. Está, en mi opinión, en el Top 5 de las aplicaciones  para iPhone (y pronto para Android). Pero no había tenido la oportunidad de jugar con VSCO Film, la colección de plugins para Aperture, Camera Raw y Lightroom, hasta hace unos días que me animé a comprar la versión […]]]></content>
		</document>
		<document id="5b479d5290c9a778bb901937cc1309a7" url="http://blog.erubbeycantoral.com/2013/07/29/tour-a-parara-puru-embera/">			<content><![CDATA[Recientemente visité la comunidad Emberá de Parará Púru para hacer unas fotos para Inside Panama Tours y Panamagazine. Este sábado volvimos con un grupo de ganadores de una promoción en Facebook que busca promover Panamá por dentro. Igual que la vez anterior nos divertimos mucho con el tramo de aventura, aunque esta vez el día […]]]></content>
		</document>
		<document id="32588b892701e13d5e30c167d975754" url="http://blog.erubbeycantoral.com/2013/08/09/el-poder-del-back-button-focusing/">			<content><![CDATA[El Back Button Focusing o enfoque con botón trasero (traducción literal) es una de esas pequeñas cosas que, en lo personal, ayudan muchísimo a hacer mejores fotos, y que no todo el mundo conoce. Empecemos por entender cómo enfoca una cámara DSLR recién sacada de la caja. Las cámaras por defecto vienen programadas para enfocar […]]]></content>
		</document>
		<document id="37d2929227a784a8a8d16a555c532f33" url="http://blog.erubbeycantoral.com/2013/09/23/vsco-film-1dmk4-street-photography/">			<content><![CDATA[Es bueno salir algunas veces con la cámara y simplemente capturar lo primero que nos llame la atención. El Street Photography nunca ha sido mi razón principal para salir a hacer fotos. Pero el pasado sábado mi hija mayor necesitaba hacer unas fotos para la universidad y me pidió que la acompañara para darle algún consejo, sentirse […]]]></content>
		</document>
		<document id="f07ebae95578c828096cceab1712634b" url="http://blog.erubbeycantoral.com/2013/10/15/mi-experiencia-con-el-chromecast-un-par-de-semanas-despues/">			<content><![CDATA[Que es el Google Chromecast Seguramente si te detuviste a leer este post entonces has escuchado del Google Chromecast. De lo contrario, hagamos un resumen rapido. El Chromecast es un dispositivo en formato dongle que se conecta a tu televisor mediante un puerto HDMI y que te permite reproducir, de momento, contenido de Netflix, Youtube o Google Play. […]]]></content>
		</document>
		<document id="e1c4af4465be06df6895e858a95c272f" url="http://blog.erubbeycantoral.com/2013/10/22/usar-el-modo-live-view-para-un-enfoque-preciso/">			<content><![CDATA[Una de las características que separa las cámaras réflex o DSLR de las compactas es el visor óptico o viewfinder. Aunque los fabricantes de cámaras no dejaron fuera de las características de sus cámaras la posibilidad de usar el LCD para mostrar una representación electrónica de lo que estaría capturando el sensor, algunos puristas de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="eb5556771a892a5bfd1df57f0cfbce40" url="http://blog.erubbeycantoral.com/2013/11/04/ef-vs-ef-s-que-lentes-debo-comprar/">			<content><![CDATA[Las cámaras DSLR de Canon pueden utilizar dos tipos de montura de lentes (u objetivos) dependiendo de la línea a la que pertenezcan. Si hacemos memoria, no fue hasta hace 10 años que Canon introdujo al mercado los lentes con montura EF-S, diseñados exclusivamente para sus cámaras con sensores APS-C. Dejando a los lentes con […]]]></content>
		</document>
		<document id="7c5021b86c2dba8cf9dca8100a64430d" url="http://blog.erubbeycantoral.com/2013/11/08/entendiendo-el-triangulo-de-la-exposicion/">			<content><![CDATA[En los cursos de fotografía básica que dicto a usuarios que por primera vez dan el paso a las cámaras DSLR, trato de dedicar el tiempo apropiado a lo que yo considero que es entender lo más importante. En mi opinión, lo más importante cuando damos el salto a una cámara avanzada es entender qué […]]]></content>
		</document>
		<document id="d5a7dd6d1a88af8e78a00d4d417612ec" url="http://blog.erubbeycantoral.com/2013/12/16/red-carpet-hdr/">			<content><![CDATA[Este fin de semana estuve haciendo unas fotos para un cliente de Panamagazine en una alfombra roja en Habana Panamá. Después de que todos desfilaran sobre la alfombra y con el desastre propio de la lluvia en diciembre, el ambiente era propicio para intentar un HDR. No soy fan de esta técnica, pero uno al año no […]]]></content>
		</document>
		<document id="f058a50ad0cf3d0ec91e51541d323fbc" url="http://blog.erubbeycantoral.com/2014/01/06/consejo-usar-un-solo-punto-de-enfoque/">			<content><![CDATA[Las cámaras modernas tienen la gran ventaja de contar con mucha ingeniería detrás, tienen sistemas automatizados para casi todas las tareas que involucran hacer una buena foto. Algunas veces, mantener las cosas simples pueden darnos el resultado óptimo. Uno de estos casos es usar un sólo punto de enfoque de los disponibles en el sistema […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>