<author id="4c2ca7508375dd1bebfbebbd840c26bd" url="rapsodiaantillana.com" feed="http://feeds.feedburner.com/rapsodiaantillana/OHIO?format=xml" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="12d8bb47a19c415237545d086eb5084e" url="http://rapsodiaantillana.com/2013/10/el-dr-fairweather-y-los-doctores-espirituales.html">			<content><![CDATA[Estaba yo, de hecho , aprendiendo mucho sobre todo de mi Etnia panameña, en especial de los llamados Westindian a los pies de mi Mamí abuela y recordaba que era viernes. Aquella época fue período, cuando ella todavía estuvo trabajando … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="76064c8ee7099e0daa37090c7ff03660" url="http://rapsodiaantillana.com/2013/11/la-policia-agarro-a-juni.html">			<content><![CDATA[Estando ya en la acera saludé a algunos de mis amigos de la escuela que pasaban y me uní al grupo de pelaos al caminar hacia mi destino, la tienda del Chinito. Antes de poder cruzar la calle todos nosotros … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="3641e6204bc5c038e6e3efb75a76d077" url="http://rapsodiaantillana.com/2013/11/los-inicios-del-movimiento-de-marcus-garvey-en-panama.html">			<content><![CDATA[Entre los caudillos que emanan de esos conflictivos tiempos después de la conquista europea en el continente de las Américas surge desde Jamaica y estados unidos ese quien sería el célebre y polémico líder, Marcus Mosiah Garvey. En esos entonces … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="c4f5c4a3470f8868d77aa76bc52347de" url="http://rapsodiaantillana.com/2013/11/preludio-de-un-cuento-de-terror.html">			<content><![CDATA[Como un adolescente en ciernes yo estaba a punto de terminar la escuela primaria y mis virtudes recién descubiertas de paciencia y la capacidad de mostrar emociones de bienestar, aunque sólo en la superficie, había fomentado un carácter mucho más … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="e3bea3bc526c940bba4f89d7505662ce" url="http://rapsodiaantillana.com/2013/12/el-te-de-hoja-de-sen-con-leche-de-coco.html">			<content><![CDATA[Divergiendo un poco de nuestra bitácora, tomamos una pausa para hablar de algo muy vinculado a nuestras tradiciones navideñas. Últimamente hemos estado recibiendo muchos e-mails y avisos de nuestros lectores y amigos a conocer los últimos nombres de sus seres … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="2d9bb29a4f488f5516088a6fc97bd6c6" url="http://rapsodiaantillana.com/2013/12/la-senora-mi-arcangel.html">			<content><![CDATA[Firmemente sostenido entre los dos policías que seguían girando sus toletes esperando tranquilamente que llegara la patrulla para arrastrarme a la cárcel, fuimos revisados por los estudiantes que regresaban a la escuela para la sesión nocturna de clases. Sintiéndome impotente, … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="d49c4ca31f336b791a9a6e74e4b8fa0e" url="http://rapsodiaantillana.com/2013/12/mi-sonata-de-estio.html">			<content><![CDATA[Aquel verano estuve dispuesto a encontrar las posibilidades que me ayudarían de medios de supervivencia. Evaluaba todo lo que, hasta esos momentos de mi vida, me hacía igual a los miles de una juventud panameña que llegaban a la edad … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="858cc43ef0c6df476e4ac4041dc12211" url="http://rapsodiaantillana.com/2013/12/un-caracter-impecable.html">			<content><![CDATA[Ese incidente que involucró a la policía y a mi vecina Doña Dora había dejado una profunda huella en mi psiquis; tanto así que yo estaba esperando otro ataque a manos de mi padre, sólo que esta vez yo estaba … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="802c6589f75d0898221b55ef47805687" url="http://rapsodiaantillana.com/2013/12/una-comunidad-de-personas-respetuosas-de-la-ley.html">			<content><![CDATA[Así describía  Adderún Villegas Arango ,  el editor del conocido rotativo del entonces, “ El Diario”, hoy rebautizado “La Prensa,” a los miembros de nuestra comunidad Afro Antillna como Mecos, Yumecos, etc. Posteriormente, él lo digna necesario en carta publicada … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="e383d053935e910798a99d9aa6820b0" url="http://rapsodiaantillana.com/2014/01/el-susu-y-los-viejos-barrios-silver-roll.html">			<content><![CDATA[Una vez que me encuentro viviendo con mi abuela paterna, gradualmente empiezo a familiarizarme con los populares barrios de la ciudad debido a mi participación directa a la afición de mi abuela por los juegos de azar. Entre sus favoritos … Continue reading →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>