<author id="4cbf6194288c3f2429de7c78aa68671b" url="panamadelfuturo.blogspot.com" feed="http://panamadelfuturo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="70260401fe1aa288a6f8a555ccb02c8c" url="http://panamadelfuturo.blogspot.com/2009/11/cambiando-nosotros-cambiaremos-panama.html">			<content><![CDATA[Un verdadero cambio empieza por cada uno de nosotros. No podemos aspirar a llegar al gobierno y hacer algo: el cambio comienza ya. Hoy es el día, mañana es tarde.Para cualquier persona que se pregunte como puede ayudar a mejorar a Panamá, primero que se pregunte como puede mejorarse a sí mismo, ya que cada uno de nosotros forma una parte de ese gran total que es nuestra pequeña República.Conductas que debemos evitar y así podremos ayudar a Panamá:1. Dejar de botar basura en la calle. No es tan difícil esperar a llegar a la casa y botarlo, no hay necesidad de bajar la ventana. ¿Y después nos quejamos de que el alcalde no hace nada?2. No tomes si sabes que vas a manejar, después viene el “warometro” y luego la famosa “coima”. ¿Cómo pretendes que el gobierno no sea corrupto si tu mismo lo eres?3. Eliminar la frase “hay que jugar vivo” de nuestro vocabulario. Esto no es algo digno de estar orgullosos. Jugar vivo es ponerte encima de los demás, el clásico “quítate que voy”. ¿Cómo pretendes que luego te den chance si tú jamás lo das?4. Dejar de tratar a los empleados de la casa como si estuvieran diez niveles debajo de nosotros. Son seres humanos también y se merecen un trabajo digno. Es su derecho. Y por si no lo sabes, Panamá es uno de los pocos países en donde el trabajo doméstico es todavía existente ¿qué harías sin tu empleada? Piensa en eso antes de tratarla mal.5. Comenzar a prestar atención en la escuela/universidad para poder aprender de verdad. Es la única forma en que podremos ayudar en el futuro, ya que somos pocos los que tenemos ese privilegio de educarnos.6. Dejar de ir a servicio social a hacer nada, es importante pintar sonrisas y así llevar esperanza.7. No prejuzgar ni juzgar a otras personas, la verdad es que uno nada más sabe el 2% de su vida.8. Dejar de ridiculizar “lo nuestro” por creer que lo de afuera es mejor (ligas de fútbol, concursos de baile, nuestra música). Tenemos que apoyar a nuestra gente. Nos hemos acostumbrado a ser panameños afuera (cuando estamos de viaje o vivimos afuera, o sino en competencias en las que Panamá compita) y olvidamos lo que es ser panameños aquí adentro: estamos perdiendo nuestra identidad cultural por dejarnos colonizar por otras culturas, en particular la de los Estados Unidos.Éstas son algunos cambios que, en mi percepción, podrían mejorarse y así cambiaría mucho de nuestro Panamá. Especialmente porque somos los jóvenes los que más las adoptamos y poco a poco se irán convirtiendo en costumbres. Nuestra generación puede ser la generación que haga la diferencia. Si tienen alguna otra idea o una crítica a las que están arriba, por favor háganla.Por: Ana Mireya Diaz]]></content>
		</document>
		<document id="c957493a187a6f3aa6c1b32eeddaefb7" url="http://panamadelfuturo.blogspot.com/2009/11/el-rol-del-estado.html">			<content><![CDATA[Sé que muchos aquí hemos dado hasta cierto punto economía, finanzas, política o algo relacionado con estas ramas de humanidades o negocios y entenderán de lo que hablo. El estado como tal, a mi concepto, debe ser mínimo. No digo nulo ya que necesita existir para que exista y se mantenga cierto orden en el país y tiene que cumplir con ciertos roles que el capital privado no podría mantener o tal vez podría pero sería muy caro para la población en general. Yo creo firmemente en el no intervencionismo del estado, bajos impuestos y un estado pequeño pero que maneje lo que digo a continuación.1. Encargado de la Justicia. Con esto me refiero a tener el órgano judicial como tal. Me parece justo que el estado sea el encargado de administrar la justicia en base a una constitución y leyes preestablecidas por la sociedad y que tengan bases y fundamentos morales y éticos. Es obvio que la empresa privada no puede ser el encargado de manejar la justicia ya que la empresa privada y el capital privado siempre tendrán algún interés propio y aunque este sea minúsculo siempre termina influyendo. El estado, siendo la voz del pueblo y el que aplica la ley deben ser los que manejen la justicia. Atado a esto va la defensa de la propiedad privada ya que solo atreves de esta se puede generar riquezas y mantener una sociedad ordenada.2. Defensa de la Nación. El estado se debe encargar de esto mediante la policía o un ejército. Como sabemos, en Panamá no hay ejército y esto es un beneficio ya que el dinero que se puede adjudicar al ejército pudiera ir dirigido a educación, salud y utilidades. La empresa privada o el capital privado no podrían mantener cientos de miles de soldados, tanques, aviones, en fin, cuanto armamento bélico exista ya que les saldría sumamente caro. El capital y la empresa privada pueden suministrar estos vendiéndoselos al estado y este los paga con los impuestos que pagamos todos. El tema de impuestos los tratare en otro escrito ya que este lo quiero hacer relativamente corto pero en resumen los impuestos serian bajos ya que solo habrían 3 roles que cumplir, sin embargo, en caso de una guerra, ciertos impuestos deberían aumentar para poder pagar a la empresa privada el costo de los armamentos bélicos y para mantener a los soldados. Volviendo al caso de Panamá, como solo tenemos policías y tenemos el SENAFRONT no debemos tener impuestos altos para estos ya que no requieren mantener tanques ni nada por el estilo, más bien armas y carros y se pueden hacer convenios con otros países, véase Rusia-Venezuela, USA-Israel, en fin, muchos ejemplos hay. Estos nos pueden dar buenas opciones de financiamiento para mantener los impuestos cómodos y bajos y no cargar a las personas ni a las empresas con ISR, ITBMS y otros impuestos altos.3. Brindar los servicios básicos. Ok, aquí esto se puede interpretar de muchas maneras pero yo lo tratare así. Educación, Salud y utilidades (calles, autopistas, carreteras y provisión de agua potable). Educación y Salud son dos cosas que veo necesarias que se puedan conseguir publicas dado que no todas las personas tienen el poder para pagar una educación privada o un servicio de salud privado. El estado, mediante la colaboración de la empresa privada puede brindar el dinero necesario para mantener la educación ya que a la larga, la empresa privada se beneficiaria teniendo una mano de obra de calidad ya que si se junta el dinero de los impuestos más donaciones privadas, se pueden hacer maravillas y dar seminarios a profesores y maestros para que están al día de lo que son las nuevas tendencias y métodos de estudios. Tendríamos los mejores libros y material para la educación y esto crearía una generación apta para la universidad y saldrían muy bien preparados para ir a la empresa privada. La salud, al igual que como se hace con la educación, mejoraría si se traen especialistas para mantener al día a nuestros médicos con los adelantos y medicinas nuevas. La salud va ligada con la educación ya que los médicos tienen que educarse, obviamente. Asique más aun es necesario la colaboración del capital privado en la educación pública. La salud pública seria a base de centros médicos en todos los poblados y tendria todo lo necesario. Los médicos que atienden aquí, serian los egresados de las universidades que ofrecen la medicina como carrera. Esto permitiría un flujo de médicos muy grande hacia estas instituciones médicas públicas. Puede que llegue el punto de que no alcancen los médicos para atender y esto se puede solucionar importando médicos de otros países. Ahora bien, los medios de transportes como calles y eso es algo que el estado debe mantener para atraer el capital privado ya que si tenemos calles y autopistas dañadas tendríamos un valor agregado negativo con respecto a tiempo y todos sabemos el dicho "time means money". Al haber inversión privada por lo atractivo que es el país en el sector de transporte, habría muchos empleos. Aquí estoy hablando muy general, habría más ventajas pero como dije, quiero hacer esto corto. El agua es una utilidad que es más barata producirla que la electricidad o el sector de comunicaciones. El agua es muy barata de mantener y el estado puede mantenerse en un break-even point donde no gana ni pierde, solo se mantiene y así no habría dinero estancado en las arcas del estado que podrían ser utilizadas para Dios sabrá que.Espero que este pequeño escrito haya sido del agrado de todos y espero sus comentarios, criticas y/o sugerencias.Por: Pablo Gutierrez]]></content>
		</document>
		<document id="1bd0c3d24daa90577c90d46c2c3c8bf2" url="http://panamadelfuturo.blogspot.com/2009/11/la-bota-de-la-ignorancia-estrangula-un.html">			<content><![CDATA[Poco se puede hacer si las personas no pueden hacer nada por ellas mismas. Poco pueden hacer las personas si no tienen las herramientas que las ayuden a prosperar en un nuevo clima social. La prosperidad nunca llegara si nuestros recursos son tangibles nada mas. La economía puede subir, el país se puede encontrar en un mejor lugar políticamente, pero si el pueblo no esta educado no podrá aspirar a prosperar bajo las oportunidades dadas. La lógica prevalece en este punto. Una persona con bajo índice educativo puede ir hasta cierto punto, aspirar a ciertas cosas. Si comparamos a Panamá con otros países mas desarrollados vemos como, entre otras cosas, sus niveles educativos son mas altos. Si miramos mas de cerca a la mayoría de estos países podemos ver una clara correlación entre la generación que recibió un nivel de educación alto y el crecimiento socio económico que obtuvo el país cuando esta generación entro en el mercado.Es importante recordar que la educación tiene que ir acompañada con otros avances. Por ejemplo, Cuba en índices educativos tiene uno de los niveles mas bajos de analfabetismo, indicando que la educación es excelente, pero la política del país deja poco espacio para que estas personas puedan prosperar en un ambiente competitivo. Entonces vemos como es importante la educación combinada de un ambiente político abierto para la libre competencia y los negocios.Otros países como Finlandia (mejor índice educativo del mundo) o Suiza (también entre los mejores del mundo) acompañan sus inversiones en educación con leyes y políticas que apoyan a la competencia. Cada uno de su propia forma (Finlandia teniendo un gobierno tradicionalmente centro izquierda y Suiza con un gobierno tradicionalmente centro derecha) a logrado traer prosperidad a su gente. Estos dos países comparten muchas cosas en común que los ha llevado a alcanzar la prosperidad que disfrutan de ahora, pero sin duda alguna una de las mas importantes ha sido su visión en torno a la educación. En estos países se a dejado ver la importancia de una inversión a largo plazo.Teniendo en cuenta el largo tiempo que toma para ver resultados de la inversión que supone la educación es importante que Panamá adopte una diferente política en torno a este problema ahora. En 20 años los trabajos que la mayoría de los panameños con poca educación aspiran a conseguir no existirán, o habrá menos de ellos. El mundo globalizado a logrado que las empresas vayan donde mejor les beneficie. Actualmente muchas llegan a Panamá por los incentivos de impuestos que el gobierno les da. Esto a hecho que Panamá disfrute de un crecimiento económico fructífero en los últimos años. En 20 años es muy probable que otros países adopten una similar estrategia y el crecimiento quedará estancado. Lo importante ahora es asegurarse que en 20 años los panameños estemos listos para llevar a Panamá al mundo que le espera.Por: Gabriel Fonseca]]></content>
		</document>
		<document id="a83e0bff46f6c01b0882164ae82d9f3a" url="http://panamadelfuturo.blogspot.com/2009/11/latino-america-unida.html">			<content><![CDATA[Tengo una critica abierta. Latino América esta separada. Tomando en cuenta que nuestros países son similares a base de cultura y lenguaje no veo la razón por la cual todos estemos separados luchando contra la corriente. Vemos en otras regiones del mundo como países con muchas mas adversidades, como son la geografía y consecuentemente el lenguaje y la cultura, se han unido y creado fuerzas importantes para establecer un punto común sea en los negocios o en la política."El todo es mas que la suma de las partes" esta nueva era se trata sobre la unión y el trabajo en conjunto de los grandes poderes. Poco espacio de negociación tendrá un país como Panamá contra una unión como la unión europea. Si latino américa se une tendremos muchas mas oportunidades de luchar por soluciones comunes dentro de nuestros países. Nuestros países sufren de problemas similares y puede ser que otros países dentro de la región ya han podido encontrar soluciones para estos. Si unimos la información podremos ahorrarnos el tiempo de intento y prueba y así enfocar nuestras fuerzas en otros temas.Podemos citar ejemplos de tratados que ya han existido y no han funcionado o que siguen en vigor. A todos estos debo decir que no es suficiente, se necesita mas cooperación, teniendo como premisa que el futuro es sin duda uno que va a requerir nuestra unión.Por: Gabriel Fonseca]]></content>
		</document>
		<document id="427bb7cd73b7f9083380ddaa471226be" url="http://panamadelfuturo.blogspot.com/2009/12/impuestos.html">			<content><![CDATA[Como todos saben, en todo el mundo se cobran impuestos. No hay nada que podamos hacer al respecto ya que solo hay 2 cosas inevitables en la vida y estos son la muerte y los impuestos. Sin embargo, hay algo que podemos hacer para no agobiarnos con los impuestos y esto es ponerlos bajos. Si leyeron mi artículo anterior, cosa que espero ya que les ayudara a entender ciertas cosas de las que discutiré aquí, se darán cuenta que yo abogo por un estado pequeño y que haya una intervención estatal nula en lo concerniente al capital privado, al mercado y a la empresa privada. En 2 palabras yo abogo por que todo lo concerniente a la economía sea "Laissez-faire". Muchos han escuchado esta frase pero los que no, la frase significa que dejemos que las cosas tomen su rumbo y que cada quien decida lo que desea hacer sin intervención.Los impuestos por los que yo abogo son necesarios para mantener los 3 roles que debe cumplir el gobierno. Para esto, los impuestos no deben ser altos ya que no se necesitaría por el rol limitado del gobierno. Impondríamos un flat tax, si, esto es lo mismo que el Presidente Martinelli propone para los impuestos y estoy totalmente de acuerdo con el pero quiero que entiendan bien como funcionan para los que tienen dudas. Este es un impuesto que es equitativo para todos. Un ejemplo muy sencillo es que si yo gano 1000 dólares y el F.T. es de 5% yo pago 50 dólares y si Juancito gana 10000 el también pagaría 5% que serian 500 dólares. Esto me parece lo justo y apropiado. Muchos dirán, "pero la clase alta gana mucho dinero, ellos deben colaborar pagando más impuestos así que hay que ponerles un rate mas alto" esto es falso y es injusto. Si nos damos cuenta en mi ejemplo de los 1000 y 10000, el personaje que gana 10000 paga el 5% del F.T. pero paga MÁS debido a que gana más. No se le impone un rate aparte, la paga el mismo porcentaje en impuesto que cualquiera otra persona. Otra cosa que debemos recordar es que mientras más gana la persona, más propensa es a consumir más, ergo, gastaría mas. Si le imponemos un rate mas alto, su poder de consumo disminuye y el dinero queda estancado en el estado y ellos al no poder gastar más crean un efecto de des-aceleración económica ya que el dinero que podría estar "rodando por las calles" está en manos de un gobierno que no lo necesita dada su naturaleza de los 3 roles que propuse. Si ese dinero estuviese "rodando", habría mas ganancias en las empresas, las riquezas se distribuirían mejor y al ganar más, las empresas pueden abrir más puestos de trabajo. Como ven, la respuesta no es más impuestos ni un gobierno grande que de trabajo ni un socialismo o comunismo. La respuesta es bajos impuestos, un gobierno pequeño y que la gente, mediante su dinero y sus empresas, hagan "rodar el balón" y que las cosas sigan su rumbo sin intervención.Esto es todo por ahora, como dije en mi escrito pasado espero sus comentarios, sugerencias y críticas.Por: Pablo Gutierrez]]></content>
		</document>
		<document id="1184034b328730384e5f68e72631b3fb" url="http://panamadelfuturo.blogspot.com/2009/12/invasion-de-panama.html">			<content><![CDATA[Han pasado 20 años de la invasión de Panamá a la mano de los americanos. ¿Que podemos tomar de estos 20 años de democracia en nuestro país? Anterior a la invasión el pueblo mostraba su descontento con el gobierno, la injusticia se hacía mas clara y varios levantamientos tomaron fuerza. "El pueblo unido jamas será vencido" nuestro gran problema era la organización.Eso fue en 1989 y ahora llegamos a el 2009 con una nueva cara hacia el mundo. Cuando hace 20 años las noticias enseñaba la cara mas fea de un Panamá agotado por la opresión de unos cuantos este año muestra su cara mas fuerte. Una economía que a continuado su curso a pesar de la crisis mundial. Una democracia triunfante. Hace 20 años fuimos prospecto de inversión militar, de agresión y dolor. Este año somos prospecto de inversión monetaria, de educación y progreso. ¿Entonces que ha cambiado en estos 20 años?Podría decir que la mentalidad de los panameños a cambiado, que ahora estamos libres y por eso tomamos las oportunidades que nos han dado para crecer con unos nuevos ojos. Aunque en mi perspectiva estaría equivocado. El panameño siempre tuvo la ambición y la visión pero tuvo que navegar a través de su historia con la una venda alrededor de los ojos. Si no era la venda eran las esposas de la injusticia que actuaban de ancla.Al abrir las puertas a la oportunidad de prosperidad el panameño la aprovecho y desde entonces no hemos hecho mas que crecer, y no solo hablo de económicamente. Aún así considero que estamos solo empezando esta nueva vida. Queda mucho por hacer, mucho por caminar. Siguen habiendo panameños viviendo en pobreza extrema, sigue habiendo injusticias y división extrema de sociedades.La batalla luchada un día contra la opresión impuesta por otros la ganamos, tenemos nuestra libertad. Ahora nos enfrentamos a una batalla mas importante, la batalla de la libertad individual de cada panameño. Esta batalla necesitara de la educación para cumplir su premisa. La libertad no usada se pierde, nos a costado mucho llegar a tenerla. Mientras otros países de latino América luchan por libertad de gobiernos opresores nosotros nos preocupamos por otros "problemas" (prefiero llamarlos inconvenientes por respeto a los hermanos de otros países oprimidos). Debemos fundir una buena calidad de educación en cada uno de los panameños. La nueva generación debe de ser la que lleve a Panamá a la cima intelectual de Latino América.Hace 20 años un tirano fue derrocado por injusticias hacia la humanidad. Hacia sus hermanos y hermanas, hacia su Panamá. Si el regresara a Panamá lo que viera fuera diferente pero lo que escuchara fuera lo mismo. Personas oprimidas por la falta de prosperidad. Cuando antes fueron oprimidos por la bota militar ahora son oprimidos por la manzana del profesor.Por: Gabriel Fonseca]]></content>
		</document>
		<document id="5105191988524b317c87c35802e52181" url="http://panamadelfuturo.blogspot.com/2009/12/panama-de-mi-vida.html">			<content><![CDATA[Eres el amor de mi vida, rojo de mi corazón, azul de mi cielo y blanco de mi mente. Cuando estoy lejos de ti te extraño mas que un camello extraña el agua. Puedo vivir sin tu presencia pero te guardo muy segura dentro de mi hasta poder obtener otro sorbo de tu pureza. El mundo da muchas vueltas y se que voy a regresar a ti, se que mi destino esta unido contigo y que junto a ti soy muy feliz. Soy fiel a ti, fiel a tu amor. Una hormiga leal a su colmena y a su reina. Una reina que tiene el trabajo de dar vida.Muchos han luchado por tu amor y libertad. Muchos han muerto por ti también, fieles a tu potencial y valor. Eres lo mas precioso que existe en los ojos de muchos pero los pocos que se aprovechan de tu bondad te hacen mucho daño. Han nombrado flora y fauna en tu nombre, te han dedicado innumerables poemas y canciones. Madre del amor, criadora del sentimiento tus hijos nos ponemos a tus pies y te damos las gracias. Nos brindas hogar, comida y agua. Nos has dado la vida.Te veo y me da una abundancia de sentimientos, te siento y me dan escalofríos, te escucho y oigo tus gritos de esperanza. La paz que me das solo me la puedes proveer tu, pero nunca estaré en paz si no lo estas tu. La conexión y el apego que siento a ti es mas fuerte que la atracción que hay entre el norte y el sur, el ying y el yang.Cada vez que veo tu vestido me enamoro mas de ti, el tricolor que te encanta me llena de pasión. La motivación que tengo por ayudarte me mantiene marginado de tu presencia, sabiendo que tengo que aprender para poder enseñar. Estando lejos de ti me a hecho fuerte, me a hecho extrañarte y amarte cada día mas. Tu aroma caribeña combinada con tu amor pacifico une mundos.Tu bienestar es preocupación de todos, si te encuentras bien eres mas radiante que el sol pero lastimosamente eso no depende de ti. Tanto daño que has aguantado, tanto dolor que has sufrido, y nos sigues dando fuerzas a todos. Muchos ignoran tu importancia pero todos la sabemos. Gracias por todo, pero te pido que sigas aguantando que algún día todo tu esfuerzo será pagado con amor.Por: Gabriel Fonseca]]></content>
		</document>
		<document id="8281447d2c97e8cadf33f9b58a65d268" url="http://panamadelfuturo.blogspot.com/2010/01/corrupcion-y-panama.html">			<content><![CDATA[En los últimos meses se ha visto una serie de incrementos en la lucha contra la corrupción dentro de Panamá. Casos como el de Bebys Castro y Salvador Rodríguez testifican a este hecho. Es apto anunciar que el motivo de mi escritura no se basa en que si son culpables o no, eso se lo dejo a la ley, mi interés es en como afecta esto a Panamá. La última gran noticia en la lucha contra la corrupción fue el ex presidente Ernesto Pérez Valladares. Es el primer ex presidente en la historia de Panamá en ser juzgado por un acto de corrupción.Es un gran paso en tan pequeño país si tenemos en cuenta que significa esto. El deber político en Panamá ha ido cambiando de tono lentamente a través de los años. Sería idealista pensar que el motivo de las personas para entrar a la política se basa en ayudar a los demás. Aunque no siempre es el caso, mayoritariamente lo es. Si se considera que el gobierno es una enorme empresa y sus clientes son el pueblo entonces es mas fácil digerir esta verdad. El problema recae cuando las personas dentro de esta enorme empresa (funcionarios o políticos) no hacen lo mejor para sus clientes pero lo mejor para sus bolsillos. Peor es si estos actos se hacen desde lo mas arriba del gobierno dando a creer que un acto de tales características es permitido.En un estudio reciente (Ditcher & Neira) sobre la situación actual de los panameños, los tres principales problemas que nos afectan son la inseguridad, el alto costo de la canasta básica y el desempleo. Lo interesante es que la corrupción estuvo de décimo tercero. En el mismo estudio hecho un año antes la preocupación del panameño por la corrupción estaba de cuarto. Mas aún, para el futuro la preocupación de corrupción es poca. Hay dos probables causas de este cambio en la mentalidad panameña. Uno, es la evidente lucha contra la corrupción que a estado llevándose a cabo desde la llegada del nuevo presidente Ricardo Martinelli al poder y la segunda es que hay otros mayores problemas actualmente.Otro estudio, esta vez hecho por la organización transparencia internacional muestra similares resultados aunque no tan drásticos. En el 2007 Panamá estaba de noventa y cuatro de ciento setenta y nueve países en índice de corrupción (siendo el último el país mas corrupto). Lo interesante es que en el 2008 Panamá bajo al número ochenta y cinco dentro de este índice, una bajada de casi nueve puntos. Todo apunta a que para el 2009 esta bajada sea aún mayor después de lo acontecido recientemente. ¿Pero que es lo que todo esto significa?Panamá esta cambiando, económicamente, socialmente y físicamente. Desde la ampliación del canal, a la creación de un museo de reconocimiento mundial a un crecimiento del 2 al 3% en tiempos de crisis. Estos cambios deben de reflejarse dentro del gobierno también. Es importante que el panameño pueda confiar en su gobierno y es importante que la comunidad internacional pueda ver el gobierno de Panamá como transparente. Si nuestra carta de presentación al mundo (nuestro gobierno) es uno de ineficiencia, corrupción y “juega vivo” no llegaremos a el destino que tenemos planeado para nuestro país. El grito de esperanza por un mejor Panamá no debe acabar en los oídos sordos de un corrupto.Por: Gabriel Fonseca]]></content>
		</document>
		<document id="9b4152380db226d7733e6454fb4c3d95" url="http://panamadelfuturo.blogspot.com/2010/01/panama-libre-de-corrupcion.html">			<content><![CDATA[Corrupción. Una palabra que ha resonado en nuestra historia. Ha sido nuestro castigo, una multa mal impuesta y que ha sido pagada por nuestro pueblo a través de los años. No puede haber crecimiento en donde haya corrupción, ya que es evidente que ésta no nos permite despegar como República. ¿Evidencia? Ricos que cada vez se hacen más ricos, pobres que cada vez son más pobres. Hablamos de personas que ni siquiera pueden gozar de una apropiada educación debido al mal manejo que ha habido de los fondos del Estado en los últimos años.Luego de las últimas elecciones presidenciales, sólo una palabra me viene a mente: esperanza. Hemos depositado los restos que quedan de nuestra, ya marchitada, confianza en las manos de un nuevo gobierno. Leo el periódico, escucho las noticias, y me parece increíble lo que está sucediendo. Parece ser que los llamados de auxilio de un pueblo oprimido por injusticias por fin están siendo escuchados.Detener esa corrupción de la que tanto hemos escuchado no es sencillamente dejar de escuchar una palabra, es saber que al momento que ésta deje de existir se permitirá el despegue del crecimiento de nuestra Patria: salud, educación, seguridad y oportunidades, dejarán de ser una utopía para nuestro pueblo. Panamá dejará de ser una burla en cuanto a cuestiones electorales, ese pensamiento de “votar por el menos malo” será rechazado, al ser demostrado que sí existen buenos. Inversionistas encontrarán en la transparencia la seguridad que necesitan para realizar sus inversiones. Hasta creo que la política podría considerarse un tanto menos “sucia” y que sin importar lo que haya sucedido anteriormente, la idea de ayudar mediante la misma sí es posible.Sólo puedo esperar que la situación sea una realidad y no otro engaño. Personalmente, aún no puedo creer que estas cosas estén sucediendo; creo que todos deberíamos comentar acerca del tema, sitios como éste que nos permiten aprender y expresar nuestros sentimientos como panameños, son una excelente opción para discutirlo y debatirlo, ya que en cierta manera, hoy por hoy se está haciendo historia. Historia que no debe ni puede ser ignorada.Por: Ana Mireya Diaz]]></content>
		</document>
		<document id="c87a6c9c8825cc395e2df2a80bd6266f" url="http://panamadelfuturo.blogspot.com/2010/01/panama-y-el-2020.html">			<content><![CDATA[En los próximos 10 años mucho le espera a Panamá...Panamá ha estado creciendo a pasos agigantados, el movimiento económico dentro de Panamá ha abierto oportunidades grandes para que panameños y panameñas puedan aspirar a mejores trabajos y así mismo mejores oportunidades para sus hijos. Si mantenemos esto en mente es posible que Panamá llegue a niveles aún mas altos y siga creciendo a este paso tan abrumador que nos a llegado a acostumbrar. Es un bonito escenario y uno que si no fuera por algunas otras tendencias apostaría por de seguro.Actualmente en la ciudad de Panamá hay una cantidad de edificios espectacular, aún mas espectacular es la cantidad de edificios que se están construyendo en estos momentos. Esto me alegra, significa que hay movimiento económico en Panamá y hay crecimiento, claro.¿Pero que pasa con los constructores que están construyendo ese edificio? ¿Algún día podrá aspirar a comprar un apartamento en el? Mas importante es si este obrero siente que su hijo pueda llegara aspirar a uno de esos edificios o estará condenado a trabajar en el mismo trabajo que el papa. Si la esperanza de un mejor futuro se pierde ante la nueva generación entonces estaremos viendo un futuro opaco en los próximo años. Si la generación próxima no tiene las capacidades que los nuevos trabajos que están llegando a Panamá requieren entonces vendrá una ola de extranjeros dispuestos a llenar esos trabajos y así mismo esos apartamentos y quedarán los hijos de esos obreros condenados a ser obreros.La educación sigue siendo mala en Panamá y todo apunta a que esto poco cambiara. Si no hacemos algo pronto para mejorar esta situación acabaremos en una revolución social donde las personas de las clases mas bajas perderán la esperanza de un mejor futuro y optarán por decisiones comprometedoras para el progreso de Panamá. No es tiempo de alarmarse si no tiempo de actuar. Preocuparse no servirá de nada si nada se hace.Panamá tiene una oportunidad de oro para convertirse en el Singapur de Latino América. En los próximos diez años el enfoque debe de cambiar y debemos de empezar a invertir en nuestra gente. Preparación, conocimiento y educación. Invaluables las tres y una receta que llevará a Panamá a el próximo escalón en nuestro impresionante crecimiento.Por: Gabriel Fonseca]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>