<author id="4df03cc3283a1f5518507b4b3e348a60" url="strangerwithcandy.org" feed="http://strangerwithcandy.org/rss" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="ba31635f10d951775edfb901a38f8ddf" url="http://strangerwithcandy.org/post/156029805">			<content><![CDATA["Aquellos que cederían la libertad esencial para adquirir una pequeñaseguridad temporal, no merecen ni libertad ni seguridad.”Esta pequeña frase célebre que se atribuye a Benjamín Franklin me parece muy oportuna en momentos donde se está considerando una barrabasada que dice ser proyecto de ley en nuestra Asamblea Nacional. Me gustaría saber a qué diputado se le habrá ocurrido proponer esta tremenda joya para recordarle muy gentilmente que un gobierno trabaja para sus ciudadanos y no para coartearles sus derechos humanos.Si no hablamos ahora que empieza este enredo, nos puede pasar la del sapo que lo cocieron a fuego lento y ni cuenta se dio…]]></content>
		</document>
		<document id="72a5b4f77c9d05a6828a8783a683ca9f" url="http://strangerwithcandy.org/post/242925042">			<content><![CDATA[Leyendo las noticias de hoy me encontré una en el noticiero de TVN que habla sobre como nosotros los panameños gastamos más en tarjetas de celular que en algunos alimentos como el arroz y la leche. El artículo usa palabras como “comer tarjeta” como invitando a la indignación colectiva.Pero pensando un poquito más me pregunto si merece indignación o alegría. Vamos a hacer un pequeño ejercicio mental. Supongamos que yo me gasto 5 dólares al día en comida (arroz y leche incluídos), es muy probable que no me gaste más de eso todos los días a menos que el precio de la comida suba, ya que hay una cantidad X de comida que puedo comer diariamente. Lo que significa que mi gasto de comida, en términos generales, no va a cambiar mucho.Por otro lado, tenemos las tarjetas de celulares que podemos usar más o menos según lo que necesitamos. Si hablamos mucho necesitamos más, si hablamos menos, menos lógicamente. También tenemos una cantidad específica de horas en un día que podemos usar para hablar por celular, que son las 24 horas del día. El buen uso de esas horas vale la pena o no dependiendo del contexto de la llamada. ¿Para qué se ha usado ese minuto en que estuve hablando por el celular? De eso depende si es dinero invertido o malgastado. La estadística que menciona el artículo no me dice nada de esta pregunta clave. ¿Si soy un plomero, he usado este minuto para contactarme con un posible cliente o sólo fue para llamar a sutanito que está al lado mío?También cabe mencionar que mi consumo de minutos puede subir mucho más fácilmente de lo que puede mi consumo de alimento ya que cada uno de nosotros no habla por celular ni cerca del limite máximo del que podría. Una persona habla 1 o 2 o 3 horas diarias por celular… no lo sé. Lo que estoy seguro es que no hablan 24 horas, que es el tope. Mientras que cada uno come lo que puede cada día. Ese tope se cumple fácilmente.Entonces, si hay un alza de consumo de tarjetas, más arriba que del consumo de alimentos, es posible indicio de una economía pujante. Tiendo a pensar positivamente y asumo que es porque se están usando esos minutos de celular para hacer más dinero. ¿Será verdad este pensamiento? No tengo idea y el artículo no me da la información necesaria para apoyar o rechazar esta esperanza, pero tampoco puedo concluír que esa plata es malgastada ya que el mismo artículo tampoco me da la información para sacar esa conclusión. Hay que hacer el trabajo periodístico completo.Ah, y ¡Feliz día del Periodista! :D]]></content>
		</document>
		<document id="abb654dc6154f2f66df47d4000506b8b" url="http://strangerwithcandy.org/post/248952536">			<content><![CDATA[(La imagen sí es plagiada de quejadera.com)A la izquierda vemos el logo ganador del Metro de Panamá y a la derecha, el logo de Barcelona TV. De nada sirve negar que existe un parecido. La cuestión es, ¿será o no intencional? A mi me parece que no, por las siguientes razones.Primero y más obvio, es un logo sencillo. No creo que los globitos de caricaturas sean una idea especialmente difícil ya que es casi que universal.Segundo, en Panamá, hasta el perro del vecino de al frente le va al Barcelona. Habría que ser un idiota para pensar que podría plagiar ese logo y que nadie se diera cuenta y me parece que el diseñador del logo no es alguien que piense que nadie se daría cuenta.Tercero, el diseñador es dueño de una de las firmas creativas más sonadas localmente y perdería demasiado si hubiera sido un plagio a drede. Dinero no le falta, así que la motivación principal es poner el logo en el portafolio de la empresa. ¿Pondría un logo plagiado en un portafolio? No me parece.Ahora, no pongo la mano al fuego por nadie pero a mi parecer no hubo una intención de copia.]]></content>
		</document>
		<document id="ea8de16b08ef9f835cf5d0b3202ebf4f" url="http://strangerwithcandy.org/post/32243874571">			<content><![CDATA[Algunos pensamientos que tengo sobre el Proyecto de Ley 510.Artículo  153. Las sumas que perciba la Dirección General de Derecho de Autor por las  tasas derivadas de los servicios que preste y por las multas que aplique en ejercicio de sus facultades, serán destinadas a mejorar su infraestructura operativa y estimular el rendimiento de sus funcionarios, complementariamente a las partidas que el Presupuesto General del Estado se destinan para el funcionamiento de dicha entidad, de acuerdo con los procedimientos y principios que, para tal efecto, establezca el Órgano Ejecutivo por conducto del Ministerio del ramo, para su correcta administración y distribución. Las sumas que correspondan a cada funcionario, no excederán del cincuenta por ciento (50%) del total de su remuneración salarial básica mensual. Wait, what? La DGDA impone multas y las cobran ellos mismo. ¿Qué impide que empiecen a multar a la gente sin ton ni son? Esto es aparte de demandas civiles que presente el autor. Le saldrá bastante caro al pirata, que es lo que se busca y estoy de acuerdo, pero y los falsos positivos? A esos que culpan y son inocentes también les saldrán carito ese relajo. Con funcionarios activamente buscando multar para engordar su salario, cuántos falsos positivos habrá?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>