<author id="4e3dfd089d3f22a008d882e3e53f8e43" url="songomusik.blogspot.com" feed="http://songomusik.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="1046aa6f30b6e10ff9cf03b3103bb18a" url="http://songomusik.blogspot.com/2013/03/paisaxe-y-marion-sila-en-el-gecu.html">			<content><![CDATA[El acordeón viajero de Marion Sila se mezcla con la música universal de Paisaxe en 2 veladas mágicas, en ciudad de Panamá.Cuándo: 3 y 4 de abril a las 7.30pmDónde: GECU, Ciudad de PanamáCosto: Ninguno - GRATIS - ]]></content>
		</document>
		<document id="57c78209002bb32e739fe99d1032a1d3" url="http://songomusik.blogspot.com/2013/04/a-los-medios-les-falta-rock-maria-ruth.html">			<content><![CDATA[Fuente: Tras la luz fugazEl caso del disco de Señor Loop, los eventos todas las semanas y la cantidad de discos que se producen anualmente debería darles una idea de lo que tenemos en Panamá. Eso no está pasando.VIKORG. Es el nombre del cuarto disco de estudio del grupo panameño Señor Loop. Para poder terminar el álbum, crearon una cuenta en kickstarter (página dedicada la recolección de fondos) y en 3 semanas recolectaron B/.20,232.00.FESTIVALES. Anualmente en Panamá se realizan importantes eventos con asistencia masiva y presentaciones de grupos en directo, ventas de discos y mercancía. Son una opción de promoción artista-público.SIETE. Los días de la semana en los que se realizan presentaciones de una o más bandas, en algunas fechas han llegado a coincidir 5 ó 6 eventos.DISCOS. Anualmente se lanzan de manera formal de 15 a 20 discos de rock, la mayoría incluye en su totalidad canciones propias del artista o grupo.La propuesta rocanrolera de Panamá crece, nacen nuevas propuestas, hay profesionales haciéndose cargo del manejo de las bandas, se distribuye el material y la mercancía promocional y todo parece que va a empezar a andar pero hace falta una pieza clave en el engranaje: los medios.La mayor parte de la promoción del rock en Panamá se hace de boca en boca o a través de las redes sociales. Afortunadamente, existen medios escritos y algunas televisoras que no dudan en darle un espacio a lo que sucede en la escena local, pero si hablamos de radio, el panorama es totalmente distinto; podemos contar con una mano las emisoras que están dispuestas a programar el “rock del patio” – y no digo rock pesado, sino rocksito de ese que podría sonar en casa sin molestar a nadie. ¿Por qué? Tal parece que es un asunto de “yo pongo lo que ponen los demás” o dejarse llevar por lo que medios internacionales especializados califican como “pega’o”.Es totalmente aceptable y comprensible que no todo puede sonar en radio, que se deben cumplir parámetros, ciertos requisitos de sonido y calidad para que no choque con la programación de cada medio pero negarles que suenen solo por ser de aquí es incorrecto. Esto trae como consecuencia que esos discos que lanzan no puedan moverse a nivel comercial porque el público no los conoce, a excepción de aquellos que asisten a eventos o son amigos del amigo del baterista.Casos como el de Señor Loop, la cantidad de eventos que se organizan semanalmente y la asistencia a ellos, así como las producciones que no dejan de grabarse deben darles una idea de lo que está sucediendo aquí y ahora.Debemos dejar de mirar hacia afuera para asumir estándares basados en lo que viene del extranjero y empezar a abrir nuestros oídos y mentes para conocer lo que tenemos en nuestra propia casa, porque al final, apoyar a nuestra gente es crecer como país.Un país sin imágenes no existe, un país sin cultura propia tampoco. La música que se genera es parte de esa cultura. Asumirla es el reto y contribución de los medios para con la sociedad.(Gracias a Edilberto "Songo" González Trejos por la ayuda en la edición.)]]></content>
		</document>
		<document id="73f7c7f55cce577e36f67d5c8c725e1b" url="http://songomusik.blogspot.com/2013/04/no-lo-tutee-que-es-un-senor-senor-loop.html">			<content><![CDATA[Grupos de rock como AC/DC y Judas Priest hacen que te olvides de los problemas. Mozart provoca que la mente funcione mejor a corto plazo. El Soul estimula la hormona del amor, oxtocina. La música Metal causa que tengamos explosiones de energía, algo muy parecido a lo que hace el Hip Hop y la música electrónica. El reggeatón y la cumbia atontan. La música Disco y el Pop extinguen los miedos y causan gozo. El jazz y el blues, contrario a lo que se cree, tranquilizan la mente y hacen que seamos más sinceros. Esto no lo inventé yo: es resultado de estudios que se realizaron en la Universidad de Miami.Creo que Señor Loop es Soul, Rock, Metal, Blues y Jazz a la vez. Pero no me atrevo a asegurar nada sobre este grupo. Es impredecible.En cuanto supe que estaba disponible el cuarto trabajo de Señor Loop, lo busqué en el internet y lo descargué. No sabía qué esperar. Salvo la garantía de innovación, los Loops no garantizan nada. Madre Tambor, un álbum originalísimo, no tuvo segunda parte (Nada de Harry Potter I, II, III, etcétera; ni Crepúsculo, Luna Nueva y demás movimientos celestes). Adultos en lo musical, se niegan a la chiquillada de encontrar una fórmula atractiva y tatuarla en sus mentes.El download avanzaba. Ya Guarumo, Astrodek y Quieras o no, las primeras canciones, reposaban en mi computadora. Pero no adelantemos juicios; esperemos a que el álbum todo esté en su nuevo hogar. La cuarta canción, Números rojos, inició su proceso de grabado. Hecho. Y de inmediato apareció en el explorador El mono y la culebra. Y en fila, apenas un minuto después, se formaron Triste Perro, Aguarrás, A los animales, Lo que hay y Grandes Ingenuos. Ahora sí. A prestar oído.Guarumo tiene cuatro medidas de Disco, una taza de Soul, dos cucharadas de golpes latinos y varias onzas de Rock. Sus letras salen de las entrañas del barrio. Identifico panderetas pero tal vez me equivoque. Las guitarras reverberan sin distorsión. Liberadas, sus notas son ligeras. La guía necesaria en ese ambiente nuevo está en el coro: Deja que la música te lleve. Deja que te lleve.Astrodek es una evocación al surf. Su entrada, con guitarras relativamente limpias, recuerda Good Vibrations de The Beach Boys. También el ritmo de la batería. Y no se diga el solo de la guitarra principal. Es una canción juguetona, de gruveo, pero también muy experimental: culmina con instrumentaciones que sugieren sonidos marinos.Quieras o no tiene tempo de salsa. Se puede bailar, incluso, como una: uno, dos tres… cuatro, cinco, seis. Como decía Guillermo Cabrera Infante, refiriéndose a su libro escrito en cubano, Tres Tristes Tigres, «La dejé hablal». En este caso, los Loops «Dejaron que la vaina corriera». El pregón panameño, la picardía, están presentes. Coronan su atrevimiento utilizando sus guitarras como instrumentos de percusión; y la batería, para producir un irregular redoble. Roncabalao, Murdah e Insensato son casos semejantes.Números rojos es una rola lounge. Lilo suaviza su voz y le funciona. No recuerdo otro tema en el que haya agudizado su tono. Una guitarra de rasgueo dulce le acompaña. Se repite una y otra vez, con suavidad, el sonido campanudo de sus cuerdas. Sacude todos esos dolores, dice Lilo, llamado que parece ser la esencia del disco. El álbum tiene un tono sedante. Es una colección que invita a abrazar el gozo de la vida.El mono y la culebra es una fábula presentada con versos de rap. Esto suena complicado pero no lo es. La selva y sus mensajes nunca son complicados. Un mono negocia con una culebra su propia vida. Detrás de este hecho simple, hay una moraleja que no necesariamente está fuera de lo urbano: Hoy por mí, mañana por ti, resuélveme. Después de todo, aquí no hay Tarzán que ponga orden.Triste Perro es una bitácora de vida, ejercicio más que frecuente en los Loops. Reflexiones semejantes aparecen en su primera producción. Ahora recuerdan a Wilfrido Vargas y las fiestas en Chanis. Y se sella el compromiso con la vocación musical: Yo mantengo el rumbo, mientras tenga pulso. Sobre el ritmo lento, cabalga la voz afrutada de Lilo. Las guitarras limpias y el lejano sonar de una campana salsera invitan a bailar, por lo menos, interiormente.Aguarrás es una canción envolvente. Al principio, el bajo camina solo en el escenario; sus zapatos enormes y de goma andan de puntillas. Las percusiones se hacen presentes como un abanico de ecos. No estamos en un lugar real; habitamos un sueño. Y Lilo asegura, custodiado por los riffs de las guitarras, que esa fuerza, la fuerza absoluta, solo la tienes tú. Reggae Roots y Led Zeppelin hermanados en una trenza.A los animales es la canción que menos me gusta. Es demasiado obvia; habría preferido que los animales fueran símbolos. La idea de una comunicación perruna, de miradas fijas, oye, no me convence. Pero reconozco que Señor Loops se mantiene fiel a su mensaje eterno: somos la naturaleza, la madre tierra, de donde proviene la verdadera paz. En cuanto a la música, por supuesto, no hay nada más que pedir.Lo que hay es una canción de amor. Podría compararse a Dile, de MCMLXXXII. Las letras de ambas composiciones tienen el mismo acento tropical. Los dos coros son puro ingenio: Y si no hay luz, prendo la vela, siempre y cuando tenga tu candela. Una inmersión en lo más hondo de las relaciones, una amnistía por lo que no dijimos y habríamos querido decir.Y finalmente, Grandes ingenuos. Una pausada reflexión. Habla de los vacíos que nos deja la vida. ¿Cuál es nuestro fin? ¿Por qué estamos donde estamos? ¿Por qué hemos vivido lo que hemos vivido? Filosofía regalada. Pensamientos bailables. Regresa el monstruo en el bolsillo, y las referencias al camino andado. «Dime que esto no se acaba, que esto no se acaba así na´ más». Un melancólico solo con pedal Wah Wah, bien llevado, abraza la cintura de la canción. Y se desvanece poco a poco, mientras la producción acaba.¿Señor Loop es Soul, Rock, Metal, Blues y Jazz a la vez? Nah. Es Disco. Es Reggae (no Reggaetón; aunque podría serlo). Señor Loop es lo que tiene que ser. En tierra tropical, la naturaleza se impone.- Carlos Wynter (c) 2013]]></content>
		</document>
		<document id="cece7ee4d59611043f446c1078bfa942" url="http://songomusik.blogspot.com/2013/05/carlos-mendez-y-javier-medina-bernal-en.html">			<content><![CDATA[Los cantautores panameños Carlos Méndez y Javier Medina Bernal representan a Panamá y al movimiento de cantautores Tocando Madera, la gira... en la primera edición del "Festival Llegando a Montevideo".En el Festival que se realizará del 13 al 16 de mayo, artistas de Argentina, Brasil, Colombia, Costa Rica, Ecuador, España, Honduras, México, Nicaragua, Panamá, República Dominicana, Venezuela, y Uruguay, se presentarán en el escenario.Montevideo es distinguida nuevamente como Capital Iberoamericana de la Cultura; en ese contexto y con los auspicios de ADIMI (Asociación para el Desarrollo de la Industria Musical en Iberoamérica presentan el Primer "Festival Llegando a Montevideo” Músicas de Iberoamérica.Más información en el link : Primer "Festival Llegando a Montevideo".]]></content>
		</document>
		<document id="4c0a23cce5b6af9195ef251f0d10f64f" url="http://songomusik.blogspot.com/2013/05/eugene-ormandy-dirige-metamorphosen-de.html">			<content><![CDATA[La sección de cuerdas de la Orquesta de Filadelfia interpreta "Metamorphosen" : Un estudio para solo de 23 cuerdas dirigida por Eugene Ormandy.]]></content>
		</document>
		<document id="b3a7fed0eba9b31995bc7d5f6ee6e907" url="http://songomusik.blogspot.com/2013/05/festival-de-musica-clasica.html">			<content><![CDATA[Del 9 al 15 de junio Presenta a los maestros compositores:Mario Lavista (Mexico) y Ilena Pérez-Velázquez (Cuba)a los intérpretes:Ensemble Dal Niente (Chicago),Graciela Núñez,PAISAXE: Mar Alzamora, Oryana Racines, Carlos Alvarado,Alexis Fong, Fernando Bustos, Victor Villarreal y Maria Ines RodríguezObras de Compositores Panameños y Latinoamericanos:Pablo Chin (Costa Rica), Sérgio Rodríguez (Brazil), Martín Herraiz (Brazil), Élcio R. De Sá, Samuel Robles, Ricardo Risco.Es posible gracias a:Andrés Carrizo - Director Artístico de MusicarteCurtis Rumrill - Director Creativo de MusicarteFundación Alemán-Healyy a los Patrocinadores.Visita la WEB http://musicartepanama.com/]]></content>
		</document>
		<document id="1566edde1e9e61ef120819c55acf406a" url="http://songomusik.blogspot.com/2013/06/fiesta-de-la-musica-2013.html">			<content><![CDATA[La Embajada de Francia en Panamá y la Alianza Francesa les invitan a la Fiesta de la Música, el viernes 21 de junio, en la Vía Argentina. En la página de Facebook de la Alianza Francesa de Panamá, hallarán el detalle de los artistas y sedes.Les esperamos.]]></content>
		</document>
		<document id="64b24038932a2fcbd390140b981bdd0a" url="http://songomusik.blogspot.com/2013/06/la-musica-barata-carlos-drummond-de.html">			<content><![CDATA[La música barataPaloma, Violetera, Feuilles Morte,Saudades do Matão ¿y de quién más?La música barata me visitay me conducehacia un pobre nirvana e imagen mía.Valses y canciones engavetadasen un armario que vibra de guardarlas,en el viejo armario, ¿cedro, pino o...?(El ebanista al hacerlo bien sabíacuánto esa madera sufriría.)No quiero Händel para un amigoni oigo la encerrada de los arcángeles.Me bastalo que vino de la calle, sin mensajey, como nos perdemos, se perdió.---Tomado de "Carlos Drummond de Andrade, Antología" (Arquitrave Editores, 2005, Bogotá). Selección, traducción y prólogo de Rodolfo Alonso]]></content>
		</document>
		<document id="5a80b37499bf3b57a58eaaa4e238331e" url="http://songomusik.blogspot.com/2013/06/miles-davis-el-ultimo-concierto-jazz.html">			<content><![CDATA[Fuente: Zycopolis---Miles Davis, virtuoso del jazz y de la música en general, murió el 28 de septiembre de 1991.He aquí el último concierto que el virtuoso dio, en "Jazz à Vienne", en el mes de julio 1991, con su grupo:Kenny Garrett, Deron Johnson, Ricky Wellman, Joseph Foley Mac Creary, Richard Patterson. Disfruten este regalo del maestro:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>