<author id="4e8aa1f7ceda3dc4fb6d2971d1b1fade" url="criticonsocial.blogspot.com" feed="http://criticonsocial.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="7c7347b7c426d270218e24e51ac8f0d9" url="http://criticonsocial.blogspot.com/2007/10/arraijn-paraso-de-la-basura.html">			<content><![CDATA[Si usted ve las noticias, lee el periódico, o escucha la radio, debe saber el problema que las personas de Arraiján tienen con la tarifa exorbitante que tienen que pagar para que le recojan su basura. Por qué estas personas no pueden tener un servicio de recolección que sea de costo accesible?Los consejales de Arraiján (y el alcalde que tienen) no les interesa cumplir con las personas que los pusieron en los puestos que tienen. Están completamente ignorando las querellas de los moradores, sin embargo se están defendiendo contra viento y marea, a una empresa Colombiana llamada Aseo Capital S.A. que es la que está causando todo este problema. Ellos están interesados en salvar su coima y mas nada, dialogar dicen ellos, pero no a habido ningún dialogo productivo, nada más discursos de su parte que corona Aseo Capital S.A como lo mejor de este mundo. La gente ya no quiere diálogo, la gente quiere soluciones a sus problemas y las quieren rápido.Desde hace mucho tiempo hay problemas con la basura en Arraiján, como es posible que algo tan básico como recoger la basura se necesite traer a unos Colombianos? Que se despierten las personas de Arraiján, que dejen de elegir políticos que nada mas les interesa su bolsillo, que recojan esa basura que esta por las calles, y le conviertan la casa del alcalde y la de los consejales en un vertedero. Para que ellos aprendan a respetar a la gente y que se dejen de sinverguensuras.Quieren hacerse ricos a espalda del pueblo Panameño sin el mínimo descaro. La diputada Marylin Vallarino tiene coraje de interponer demandas contra personas que están defendiendo el pueblo, trabajo que ella debería hacer! Hay que ponerle un paro total a estos planes corruptos que tienen los políticos, y si en 1990 pudieron hacerlo para tener agua potable, entonces hagan lo de nuevo!]]></content>
		</document>
		<document id="eee44bf7b558a326d4a6a3aca11eff33" url="http://criticonsocial.blogspot.com/2007/10/la-cinta-costosa.html">			<content><![CDATA[$189.1 millón, este es el costo de la nueva "maravilla" del transporte, de la bahía, del país. La solución a los problemas del transporte Panameño, la solución para los tranques de la Avenida Balboa.Si usted me pregunta, esto es la gastadera de plata mas ridícula en todo el país. 189.1 millones de dolares, dinero que muy bien se puede usar para solucionar otros problemas en el país, como los salarios mínimos, el sistema de transporte, las calles, el alza de la canasta básica, la delincuencia, etc. etc. El tren ligero es algo que trae empleos al país a largo plazo, y es un paso hacia adelante para solucionar el problema del transporte en este país. El costo? 170 millones. Propuesta de Franceses, y Canadienses.Pero aquí en Panamá prefieran gastar 189.1 millones en una nueva cinta costera, y embes de hacer los carriles bien, y estudiar a donde se va ir este nuevo influx de trafico, ellos prefieren gastar plata en parques, anfiteatros, canchas de baseball, y fuentes. Alguien a pensado cuanto va costar el mantenimiento de esto? Otros millones! No me gusta decirlo pero el Panameño es cochino! Esas áreas verdes se van a llenar de personas que van a botar la basura en el piso, y en la bahía no en las basuras. Imagine se eso en los carnavales. No se olviden de los diablo rojos, y también de los piedreros que dormirán ahí.A que compañía le dieron este regalo? A nuestros amigos de Odebrecht! Los mismos que han causado todos esto problemas sobre el Sindicato Amarillo, la muerte de un obrero de la SUNTRACS, y las faltas de seguridad en las construcciones. Pero eso no es todo, esta compañía va traer compañías de Brasil para ayudarlos en la construcción de la cinta costera, la ayuda de compañías Panameñas no es necesaria... Entonces nuestra futura bahía va ser hecha por extranjeros que no obedecen nuestra leyes si no las que ellos mismos hacen.Ustedes van a ver que cuando comience la construcción de esto, comenzaran las protestas, los cierre de calles, y ojala no aya ninguna víctima como a pasado antes.]]></content>
		</document>
		<document id="dfef33d8ac515af72d5305d0b7c3014f" url="http://criticonsocial.blogspot.com/2007/10/la-compra-del-vehculo-de-control-de.html">			<content><![CDATA[La compra del vehículo de control de multitudes conocido como "Súper Pitufo" es algo que para varios hace recordar las diferentes dictaduras que ocurrieron en Latinoamérica. Hay diferentes opiniones sobre esto, para mi la compra de este vehículo es algo bueno y malo. (Foto crédito del Panamá América.)Malo porque es un instrumento que cuesta al rededor de $600,000, y como aquí todo cuesta mas de lo normal, capaz que costo cerca del millón. El gobierno muy bien pudo haber usado este dinero para mejorar las infraestructuras y la organización de la Policía Nacional para mejor combatir el crimen organizado que se ve en este país, y que todavía no han hecho nada para detener. Como es posible que no haya una unidad de crimen organizado que sirva? Ya no podemos mas con esto! Suficiente con las pandillas, los narcotraficantes, los Colombianos, y los sindicados corruptos. Hagan algo que sirva! Usen la plata que se les da para brindar mas seguridad al pueblo y no para reprimir su propia gente que simplemente están protestando por las injusticias que los gobiernos hacen.Es verdad que este vehículo a sido probado en otros países, y cuando esta presente, muy pocos actos violentos son causados. No hay casi ningún caso de vandalismo. Las protestas violentas se vuelven pacificas... pero de por fuerza.Yo estoy con las protestas pero no estoy con las personas y los grupos estudiantiles que cierran las calles y nada mas causan problemas para los usuarios...los mismos Panameños que dicen defender en sus protestas! Brutos! No se dan cuenta de la cantidad de problemas que causan cuando cierran las calles? O es que eso es una fiesta para ustedes? Dicen de un lado que el gobierno no le importa el pueblo pero a ustedes tampoco le importa! Están causándoles mas problemas al pueblo y no a los dirigentes que están poniendo el pueblo a sufrir.Porque no le cierran la salida a la asamblea? Porque no le cierran la calle donde viven los responsables de poner el pueblo en tal estado? La acera es una vía publica así que no hay ninguna razón de no hacerlo. Busquen métodos nuevos, cerrar las calles ya no funciona, y con este vehículo menos va funcionar. Hay mil-y-unas maneras de hacer protestas, de pacificas a violentas, con actos de solidaridad y otras con actos de violencia. Usen su cabeza! Lo hemos logrado antes, y si pensamos bien y nos organizamos podemos forzar un cambio y hacerlo de nuevo.Les aseguro que a causa del gobierno y de los que dicen defender al pueblo, tarde o temprano se va ver la creación de grupos extremistas que representaran al pueblo de verdad. Ni la Policía, ni el gobierno están listos a enfrentar algo así.]]></content>
		</document>
		<document id="291774069fe212a96ca33881ccc42e6a" url="http://criticonsocial.blogspot.com/2007/10/los-buses-en-panam.html">			<content><![CDATA[Primero que todo, soy usuario de este sistema de transporte arcaico y deficiente. Panamá es un país que esta supuestamente "avanzando" (entre comillas) con una avenida Balboa que "supuestamente prospera" (otra vez entre comillas, LOL) y no deberíamos tener estos vehículos en las calles. Para que ustedes los panameños tengan en su disco duro (cerebro), los buses para transporte público en Panamá son antiguamente buses escolares de segunda mano que los estadounidenses ya no quieren. Es más, estos buses deberían venir con aire acondicionado, cámara de seguridad y otras extras, pero eso no se los puedo asegurar por ser de segunda mano.Otro asunto extraño sucedió entre los años 2000 y 2001 supuestamente los buses llamados "refrigeradoras" iban a reemplazar los llamados "Diablos Rojos" (sí, al fín un transporte más cómodo) , pero empezaron a desaparecer por arte de magia y se convirtieron en "buses de Corredor" ¿WTF? ¿Qué sucedió con estos buses, otra vez los Diablos Rojos?. Pues en el año 2006 descubrimos que la magia se convirtió en realidad y el aire acondicionado frío se convirtió en fuego. Fue necesario que 18 personas murieran para reconocer que nuestro sistema de transporte no funcionaba y todavía hasta la fecha no sirve. Sea quien sea que está en el gobierno se está ganando su coima por los buses actuales y está buscando la manera de cambiar el sistema de transporte a su gusto sin importar la seguridad y los intereses de los panameños. Ellos viajan en sus 4x4 con sus choferes, aire acondicionado y gasolina gratis mientras uno se mama el calor, la lluvia, los pasillos llenos y los buseros kabreados.En conclusión les digo que parecemos pollos y gallinas los que viajamos en esos buses. Les digo que cuando escucho el término "atrás hay mucho espacio, corranse!" me da ganas de agarrar al chofer y tirarlo atrás del bus para ver si puede salir. Espero que esto se resuelva pronto, y digo "PRONTO", no en 30 años.En un futuro le voy a continuar tirando un ojo a este asunto y les tendré otra entrada del asunto.Saludos! a todos los usuarios del sistema de transporte nacional...]]></content>
		</document>
		<document id="acf59e254caf8e60db6c6e2b91b5a910" url="http://criticonsocial.blogspot.com/2007/10/pedro-miguel-gonzlez-y-el-tlc.html">			<content><![CDATA[No creo que sea necesario decirles quien es el Sr. Pedro M. González, si no lo saben por favor vayan a Google y escriban el nombre de este personaje (van a estar sorprendidos). Este señor esta acusado por los Estados Unidos de matar, hace diez anos, a un sargento gringo y de intentar matar a otro.Lo interesante aquí es en la posición que la elección de este señor a puesto al P.R.D. en sus negociaciones para el Tratado de Libre Comercio que tanto promueven... Ahora digan me Partido Revolucionario Democrático, que van hacer? La asamblea elige a una persona de alto rango y con gran influencia que es acusada en los Estados Unidos de asesinato en primer grado y ahora este mismo país protesta esta decisión con amenazas de terminar el T.L.C. y no firmar nada. Su tratado que tanto han defendido se ve en tres y dos.Que situación mas interesante.Según un articulo por La Prensa, el Sr. González, dice que no va renunciar de su puesto y que tarde o temprano el T.L.C. sera firmado. Déjeme decirle algo Sr. González, eso no va pasar, o renuncia o no hay T.L.C. En mi opinión esto es una ganancia para el pueblo Panameño, o se va de la sala un corrupto de más, o el T.L.C. no es firmado.También se puede ver esto de otro punto de vista, el punto de vista de que se haga una decisión como forzar al Presidente de la Asamblea Nacional a renunciar por posibles represiones de la parte de los Estados Unidos. Muchas personas que todavía creen en la patria no les va gustar esto, pero para mi, la patria ya no existe, nada mas aparece cuando conviene y a sido remplazada por la palabra "plata".]]></content>
		</document>
		<document id="c6e9b138ae5c87fef73bfbce85adcc3c" url="http://criticonsocial.blogspot.com/2007/10/qu-es-el-criticn-social.html">			<content><![CDATA[Primero que todo, saludos! Este blog es para criticar de manera constructiva y con humor, la sociedad panameña. Aquí pondré casos insólitos de problemas que suceden en mi país y que simplemente son ignorados u olvidados. Trataré de tener evidencias físicas y visuales para ustedes, pero si no lo puedo lograr, ustedes pueden agarrar el tema y realizar sus propias investigaciones. Recuerden que este blog es para no olvidar la historia de Panamá y utilizar los errores del pasado para crear un mejor país.Saludos a todos!]]></content>
		</document>
		<document id="c84252404f1c4a43a58f901e1a9897c9" url="http://criticonsocial.blogspot.com/2007/10/sopla-dios-aleluya-hermano.html">			<content><![CDATA[¿Cuántas veces en Panamá hemos escuchado términos de fe y de predicación en la televisión, radio, gente en la calle y hasta los taxistas?. El Criticón Social le ha puesto el ojo a este tema por varios años, y ha visto como un nuevo grupo de iglesias se extienden alrededor de todo el país a gran velocidad. Hablamos de las iglesias comunmente llamadas "salva 4, mata 3"Al parecer estas iglesias y grupos en su mayoría se manejan con grandes sumas de dinero, ya que se puede apreciar su rápida proliferación alrededor del istmo. También se ha observado lo dedicados que son sus miembros para buscar más personas que se unan a su congregación, a tal punto que a veces se enojan y abandonan viejas amistades si uno no se les une. ¿Será que las tradicionales religiones e iglesias no están llenando a las personas espiritualmente?, ¿Pude ser que las nuevas iglesias son manejadas por juega vivos? o ¿Están ofreciendo una mejor vida al ciudadano panameño?El Criticón Social no tiene nada en contra si estas en una iglesia o eres ateo. Es más El Criticón Social quiere que tu conozcas las ventajas y desventajas de pertenecer o no pertenecer a algún grupo religioso. Este servidor no quiere escuchar a nadie llorar porque fue "congueado" por alguna igleasia en particular. Usted como ciudadano de un país supuestamente "democrático" (entre comillas LOL), tiene derecho a elegir por sí mismo y no por presión social a que grupo o religión pertencer.En conclusión la sociedad panameña debe tener cuidado a quién está poniendo en sus manos sus ofrendas y sus hijos. Se ha probado através de la historia como el ser humano juega con la fe y la desgracia de las personas para obtener un provecho y ganancia propia.Saludos a todos los panameños ateos o religiosos...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>