<author id="4f4b253aecfedf5044d4ab5ecb55d22e" url="panamarovers.wordpress.com" feed="panamarovers.wordpress.com/feed" country="PA">
	<documents count="5">
		<document id="8c23164da686cdb19094da2df15be95c" url="http://panamarovers.wordpress.com/2009/07/27/cerro-la-cruz-p-n-campana/">			<content><![CDATA[Cerro La Cruz, P. N. Campana (14.06.09) Este fue el primer parque nacional creado en Panamá en el año 1966; tiene una extensión de 4,816 hectareas. Está enclavado en un lugar privilegiado, muy cerca de las costas de Chame y sus planicies aluviales, con alturas que van de los 400 metros hasta los 850 metros, […]]]></content>
		</document>
		<document id="b8f4e30de96c6ac3748296415b42b2ab" url="http://panamarovers.wordpress.com/2010/08/03/imagenes-de-mi-panama-2/">			<content><![CDATA[Un saludo a todos, comparto con ustedes algunas imágenes adquiridas durante diferentes rutas de mis recorridos, espero las disfruten:            ]]></content>
		</document>
		<document id="72dab2e68f33283e6188aacb95641117" url="http://panamarovers.wordpress.com/2010/08/03/kayaking-en-portobelo/">			<content><![CDATA[Las actividades al aire libre son infinitas, y entre aquellas que mas resalta está la practica del “kayaking”. Esta es una de las mejores maneras de ejercitarse y a su vez interactuar con la naturaleza, principalmente por las diversas vías acuáticas que nuestra geografía nos pueden ofrecer. Dejarse llevar por la corriente y navegar unicamente […]]]></content>
		</document>
		<document id="71ace219466a25a11e639334339a4000" url="http://panamarovers.wordpress.com/2010/08/05/kayaking-en-gamboa-11-04-2010/">			<content><![CDATA[Tal como anteriormente había mencionado, el kayaking es una actividad que nos brinda una alternativa diferente para explorar las riquezas de nuestro país, específicamente por las diferentes rutas acuáticas existentes en nuestro istmo. En esta ocasión, la ruta era hacia el lago de Gamboa en la zona canalera, que junto a Ichy, José y posteriormente […]]]></content>
		</document>
		<document id="51ee7448e51fbdfa6c3dfa393e981379" url="http://panamarovers.wordpress.com/2011/03/27/ascenso-al-volcan-baru-marzo-2011/">			<content><![CDATA[Volcán Barú: 5 y 6 de marzo 2011. P.N.V.B. Dirigiendose hacia el occidente de Panamá, un entusiasta grupo emprende una de las mas exigentes aventuras que el suelo panameño puede ofrecer; y es que cuando se trata de actividades extremas, escalar el Volcán Barú debe encabezar la lista de todo excursionista. Con la llegada del […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>