<author id="4f5ccc0dcbe05ef3f58701d1a8e43931" url="luzminascorner.blogspot.com" feed="http://luzminascorner.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="258c51b49e5a95ea085f4a18c3b46f18" url="http://luzminascorner.blogspot.com/2013/07/nos-fuimos-la-feria-nacional-de.html">			<content><![CDATA[.fullpost {display:inline;} .summarypost {display:none;} .fullpost {display:none;} .summarypost {display:inline;} Nos estamos leyendo de regreso de la Feria Nacional de Artesanías Ver. 36 en el Centro de Convenciones AtlapaCiudad de PanamáEstamos en el puesto # 425 en el Salón Las TotumasDesde el 31 de julio hasta el 4 de agosto 2013.Los estaremos esperando! :DLes mando un gran abrazo y nos leemos a la vuelta ;)Muchas gracias por seguir mi blog!]]></content>
		</document>
		<document id="50011ed2c709c69bc7151391d49b203c" url="http://luzminascorner.blogspot.com/2013/08/feria-nacional-de-artesanias-ver-36-1ra.html">			<content><![CDATA[Hola amigos y amigas de la blogósfera!Aquí estoy de vuelta, un poco repuesta de los trajinados 5 días de feria en el Centro de Convenciones Atlapa. ;)Aunque la verdad, decir descanso, es solo un decir, porque al salir dejé algunos pedidos pendientes en el taller y he estado ocupada en ello, ya que dos de éstos salían de viaje... pero bueno, después les compartiré esas imágenes.Ahora, lo que nos compete... ;)Así nos recibió el Centro de Convenciones Atlapa, salón La Totuma, con los cubículos ya armados con carriolas metálicas, listos para que cada uno de nosotros de instalara.Aquí está mi rincón armado...No pensé que podríamos cubrir los cubículos este año, así que dejé mis cortinas blancas en casa y debí improvisar un poco.. ¡no quedó tan mal?! ;)Quedé enamorada de estos pequeños bailarines...Algunos se sabían los pasos... otros se perdían a ratos, pero igual ¡eran una ternura verlos bailar!!Esta joven se llama Flor Arriaga, de PotsArte... en otra entrada les contaré más de ella y su trabajo...Mi querida amiga artesana, la Sra. Lilia C. Ramos de Lari's Dolls, siempre es un placer reencontrarme con ella, por allí les comparto otra foto que alcancé a tomarle junto a su nieto :DA este Sr. el año pasado le tomé una foto con un títere de diablico sucio, luego me pongo al día y añado los datos...Este año como novedad trajo estas botellas derretidas, que me llamaron mucho la atención.A esta pintora, la conocí en otro evento al que asistimos en la embajada americana. Su nombre es Marines Rodriguez. Para contactarla, pueden escribirle o llamarla a:email marinesrodriguez@hotmail.comTel. (507) 398-3130Cel. (507) 6672-9102Esta guapa pintora es Gisela Velásquez y debo decir que la cantidad de detalle que tienen sus pinturas, es impresionante.Pueden contactarla al  Cel: (507) 673 462 95Aquí con mi amiga bloguera Viola (aka Mhathy Peggy), del blog: Mhathy Fotos y RecuerdosLlegada la noche, se armó la pachanga con los hermanos Samy y Sandra Sandoval.Aquí aparece Samy tocando el acordeón...Y acá está Sandra cantando y bailando al ritmo de la cumbia.No solo los grandes aprovecharon para mover el esqueleto... hasta los pequeñines lo hicieron!!Esto es todo por hoy, en una nueva entrada les seguiré mostrando un poco más de lo que fue este evento ;)Hasta prontito!!.fullpost {display:inline;} .summarypost {display:none;} .fullpost {display:none;} .summarypost {display:inline;} Muchas gracias por seguir mi blog!]]></content>
		</document>
		<document id="6af57b0ad19ba385c5c78912330fe4de" url="http://luzminascorner.blogspot.com/2013/08/feria-nacional-de-artesanias-ver-36-2da.html">			<content><![CDATA[Aquí vamos, en la segunda entrega de las imágenes de este evento tan esperado por artesanos y público en general ;)La joven que ven en esta imagen es la pintora de estas bellas obras y se llama Elsy Acosta, pueden contactarla:Cel: (507) 6403-0464email: elsy.a2128@hotmail.com Mientras andaba en busca de unos ricos panecitos (luego les cuento lo que son), me encontré con este grupo folclórico que posaba para las cámaras y no perdí la oportunidad de entrar "en la colada" y hacer ¡click! ;) Este par de congos pasaba por mi puesto y también aproveché la oportunidad de retratarlos ;)La Sra. Lilia, mientras acomodaba las muñecas en su puesto...y acá está el nieto, quien le iba pasando las muñecas para que la abuelita las fuera ubicando en sus lugares.Debo hacer un reportaje cronológico de las fotos que año tras año les he tomado. ¡Cómo ha crecido este muchacho!!... el tiempo pasa volando :DEste fue el escenario principal...La señora de la foto, es la mamá de Ivy Vega Berroa, quien hace unas hermosas flores de escama de pescado.Aquí está Ivy, pueden contactarla, visitando su fan page de FBIvy y el mundo de la escama de pescadoEste pintor, ya se los había presentado antes, él es José Barba.Pueden contactarlo al:Cel.(507) 6066-9933 Tel: (507) 974-5597Este otro pintor es Wilfredo Ocaña. Pueden contactarlo al:Tel: (507) 996-9581. Cel. (507) 6887-0990email: willo-1025@hotmail.comwebsite: http://www.fusionesoleosyenmarcados.jimdo.com/Chitré, Herrera, Rep. de PanamáEste local es un sueño para los amantes de los perritos. La guapa señora que ven en la foto, es Emma y su pasión es diseñar y confeccionar ropita para los bebés consentidos de cuatro patas y por su puesto, accesorios acorde para las querendonas madres ;)Yo me enamoré de este set de zapatillas...y calcetines... jajajajaj ¡que divertido!!Si quieren contactarla, visiten su página en FB:Emmita CollectionEsta otra guapa y joven señora, es Yoli, de Creaciones Milvannia, quien hace hermosos detalles para decorar las habitaciones de las coquetas de la casa ;)Pueden contactarla visitando su página de FB:Creaciones MilvanniaAquí, mi amigocha Lucía Moreira, a quien nunca encontraba en su puesto, y quien nunca me encontraba en el mío, jajajajaja hasta que luego de dejarnos varios mensajes y señales de humo, por fin coincidimos!!Ella se dedica al reciclaje y pueden visitarla en su página de FB:Lucia MoreiraTambién logré ver parte de un desfile de modas inspirado en los tejidos, encajes y textiles propios de la vestimenta tradicional de las mujeres panameñas.Ellos son Confecciones Luz PanamáY con este desfile de modas me despido, hasta una próxima entrega!Les mando un gran abrazo y nos estamos leyendo muy pronto :D.fullpost {display:inline;} .summarypost {display:none;} .fullpost {display:none;} .summarypost {display:inline;} Muchas gracias por seguir mi blog!]]></content>
		</document>
		<document id="520c31b9e9689c54643ef95e780fc84a" url="http://luzminascorner.blogspot.com/2013/08/feria-nacional-de-artesanias-ver-36-3ra.html">			<content><![CDATA[Hoy, los voy a llevar a recorrer el lobby, en donde estuvieron exhibidas las piezas del Concurso Nacional de Artesanías...¡Siganme los buenos!A esta ya la conocen, es mi india emberá.. ;)De la provincia de Herrera es esta pieza de arcilla modelada... no mencionaré los nombres de la mayoría, porque no conozco a sus autores. En la placa, solo aparecían los seudónimos que utilizamos para el concurso, solamente. ;)Cuadro pintado al óleo, de la provincia de Colón.Esta información la agregaré después, porque no saqué los datos de la placa...De la provincia de Panamá, pieza tallada en bronce.También de la provincia de Panamá, totumos pirograbados.De la provincia de Panamá, pieza tejida a ganchillo con hilo de alambre bañado en oro.De la provincia de Veraguas, es este conjunto de bisutería hecho con escamas de pescado.De la provincia de Los Santos, esta blusa confeccionada con encaje de mundillo (bolillos) y bordado con deshilados.Otras piezas que estaban exhibidas, como no pude tomar fotos de cada, traté de abarcar en una toma, todas las que pude ;)Desde otro ángulo...Y otras más se pueden apreciar desde acá...De la provincia de Panamá, pieza confeccionada de barro, arena y carbón.Otras piezas que podían apreciarse en esta área.Que lástima que no me salió la placa de este pieza, pero el detalle de la pintura, estaba muy lindo.De la provincia de Colón, es esta pieza, confeccionada por mi colega artesano Binder Carpio.De San José de Las Tablas, provincia de Los Santos, es esta hermosa pollera.Al entrar al recinto ferial nos nos recibía el área de la exhibición... y los ricos helados tableños... ¡muy ricos! ;DDe la provincia de Bocas del Toro, es esta hermosa pieza de totuma tallada.Este traje de fantasía, también estaba en exhibición, aunque no concursaba en esta sección. Su autor es el Sr. Daniel Cortina.De la provincia de Chiriquí es esta pieza de piedra pómez, tallada.Aquí si que ni me pregunten... yo vi el grillo y me olvidé de placa y de todo lo demás... tan solo pensaba en tomar fotos del grillo hecho de hojas verdes de palma.... jejejejeMiren que grillito más lindo!! :DPeinetones de escamas de pescado enjarretados con alambre de cobre, por Ivy Vega Berroa de la provincia de Chiriquí.Otro conjunto confeccionado con escamas de pescado... uy! tal vez la placa estaba en la parte de atrás, por eso no sé de que provincia es... :(Tampoco me fijé en la placa de esta pieza, pero lo que si sé es que antes de terminar allí, esta langosta debió de estar muy sabrosa... ¡Si señor! :DNos estamos leyendo muy pronto, con la última entrega de las fotos de este evento :)Les mando un gran abrazo!.fullpost {display:inline;} .summarypost {display:none;} .fullpost {display:none;} .summarypost {display:inline;} Muchas gracias por seguir mi blog!]]></content>
		</document>
		<document id="79b70f6db6617d8662b5bb69044a716b" url="http://luzminascorner.blogspot.com/2013/08/feria-nacional-de-artesanias-ver-36-4ta.html">			<content><![CDATA[La Sra. Elida (traje verde), expuso en representación de las damas de: Artesanías Ngöbes del Barú.www.artesanasalmendro.jimdo.comCel: (507) 6848-0057/ 6386-2422Finca Almendro, Barú, Chiriquí, Rep. de Panamá.Este bolso, está bordado a mano... toda una preciosidad de trabajo...Delantales, bolsos, estuches, entre otros, con aplicaciones a mano al estilo gnöbe.La Sra. Elida fue muy amable y estuvo encantada de que le tomara fotos a todos los productos que quise. algunos estaban cosidos a mano, otros a máquina. Pero todos muy bien confeccionados y 100% autóctonos.Ya saben, pueden contactarla, para adquirir los productos de este grupo de laboriosas y creativas señoras gnöbes al: Cel: (507) 6848-0057/ 6386-2422En el alegre puesto de Ritela Barría de Ideas Lorraine... hasta me dan ganas de volver a ser niña, ¡con tantas cosas lindas que vi en su puesto, a quien no?!! ;)Jajajajaja esto es para que no digan que solo publico fotos lindas de mí... el puchero era porque el fotógrafo (el hijo de mi amiga Thais de Bellas Manualidades), nos tenía sonriendo y nada de hacer clic... cuando hice el puchero, tiró la foto... jajajaja... detrás nuestro, mi mamá que siempre se esconde para las fotos (porque no le gusta salir en ellas); así que, "sin querer queriendo", también salió ;)A estas chicas las retraté mientras andaba desesperada buscando el puesto de mi eco-amiga Martha Lorena.. ;)¡Hasta que por fin nos conocimos en persona! Esta creativa y entusiasta joven se llama Janice Ríos y es la diseñadora-artesana en CharlotteOtro año que me encuentro con la cariñosa Sra. Ida, de Progreso Barú, Chiriquí, Rep. de Panamá. Pueden contactarla al Cel. (507) 6702-5946Este año trajo mucha más ropita de bebé, tejida a crochet y otros accesorios para dama tejidos con dos agujas y telar.Migdalia Woo Mojica, es la diseñadora y artesana en Gorditos de Panamá. Pueden contactarla a:migwoo@yahoo.escel: (507) 662 804 71Como ya les había contando, no podía recorrerme el recinto a mi antojo, así que tenía que estar pendiente de las empolleradas que pasaban, para tomarles fotos ;)Mi vecino de local y colega artesano de mi provincia (Colón), Carpio Binder ;)Mis otras vecinas, de la provincia de Coclé...Ajá! y aquí encontré a Martha Lorena Pitti de Reciclemos con Estilo, que lío encontrar su local y luego encontrarla a ella en este! jajajajajajaEsta vez, trajo mucha más artesanía confeccionada con chapas de aluminio, combinadas con molas y tejido a crochet. Me encanta el trabajo de Martha Lorena! :DEn la tarima del salón La Totuma, no faltaron las presentaciones folclóricas...Ni se imaginan el gran desfile de empolleradas que vi, pero lástima que no pude retratarlas a todas :(Y con esta hermosa empollerada, voy cerrando esta entrada... y mañana les publico las últimas fotos, porque aún me quedaron algunas y las he querido juntar en una sola entrada, porque creo que se lo merecen!Un abrazo y nos estamos leyendo muy pronto :D.fullpost {display:inline;} .summarypost {display:none;} .fullpost {display:none;} .summarypost {display:inline;} Muchas gracias por seguir mi blog!]]></content>
		</document>
		<document id="dd359538fbbbb801c64705843d931881" url="http://luzminascorner.blogspot.com/2013/08/feria-nacional-de-artesanias-ver-36-5ta.html">			<content><![CDATA[En esta última entrega de las imágenes de lo que fue, la Feria Nacional de Artesanías, en su versión XXXVI (36), les hablaré de este grupo de artesanos en particular.El MINGOB o Ministerio de Gobierno en conjunto acuerdo con el MICI (Ministerio de Comercio e Industrias), de la República de Panamá; han establecido programas de entrenamiento artesanal para los privados y privadas de libertad.Así que para este evento, muchos de ellos ya contaban con su carnet de artesanos para poder vender sus productos fuera del recinto penitencial.De esta manera, en las diferentes ferias artesanales, así como también en Centro de Artesanías del Casco Viejo de la ciudad, sus trabajos son expuestos para la venta.Mientras recorría el puesto, pude notar que los productos, son de excelente calidad. tanto en materiales como en su confección... y los precios, !muy convenientes!Con decirles que algunos de estos bolsos de mezclilla (jeans, vaqueros), estaban entre Bl. 5.00 hasta Bl. 10.00 (valores en Balboas panameños, equivalentes a dólares americanos).Todos ellos, tanto hombres como mujeres, se desempeñan en distintas labores artesanales, así que podemos encontrar, pinturas, esculturas talladas en madera, costura, sombreros, confección de polleras, entre otras artesanías.A las polleras exhibidas, no le faltó detalle y no pude resistirme de hacerle varias tomas...No pregunté, por los precios de las polleras... ahora lamento no haberlo hecho... :(... al fondo el puesto de Café Durán... rico café, ¡riiiico de verdad!!... bueno, sigamos con el recorrido...¡Miren esta otra!!El detalle del encaje a mundillo (bolillos).. el calado..¡Es una belleza!Mi mamá se enamoró de esta cama, porque está hecha con una madera de excelente calidad y nada más verla, se nota que ¡pesa cualquier cantidad!... pero esos son los muebles que duran toda la vida y que ya no se ven mucho... y si mal no recuerdo, estaba a tan solo Bl. 600.00, ¡una verdadera ganga!!Ha sido un verdadero placer, como cada año, compartir con ustedes algunas imágenes de lo mucho que alcancé a ver durante este evento ferial.Espero que hayan disfrutado del recorrido, en las próximas entradas, estaremos de vuelta en el taller con más cosillas, las que hice a mi regreso de la feria y las que estoy trabajando en estos momentos :DLes mando un gran abrazo y nos estamos leyendo muy pronto!.fullpost {display:inline;} .summarypost {display:none;} .fullpost {display:none;} .summarypost {display:inline;} Muchas gracias por seguir mi blog!]]></content>
		</document>
		<document id="dc5a52f358db6338d915bf1893016afc" url="http://luzminascorner.blogspot.com/2013/09/almohadilla-de-bodas-sobre-un-pedestal.html">			<content><![CDATA[Otro pedido pendiente, era esta almohadilla para los anillos de boda. La persona que me la encargó, estaba tan nerviosa porque pensaba que al regreso de la feria en Atlapa, estaría tan agotada que no alcanzaría a terminársela a tiempo.Pero como diría el Chapulín Colorado, ya lo tenía todo "fríamente calculado", jajajajaLa almohadilla, iba sobre un pedestal de flores, hojas y mariposas.Para las flores y hojas utilicé papel pergamino (parchment paper, papel vegetal, papel diamante. O como es llamado en otros lugares: papel virgen).Calqué flores y hojas con líquido acrílico dorado y plumilla.El pedestal lo fabriqué, con cartón y cinta adhesiva de papel......luego, lo forré con cartulina hilada y por último con papel de arroz con relieve.Las juntas, las tapé con cinta decorativa. Aquí estoy "esfumando" las hojas......luego "repujé", las nervadurasLo mismo hice con las flores...Así lucen por delante.Ahora solo toca recortar todo: 30 flores, 18 hojas y 18 maripositas aprox.Otros materiales utilizados fueron: tul, satín blanco, algodón sintético, cinta decorativa, cinta de pasamanería blanca (para la base), perlas acrílicas, alambre, cinta floral blanca y silicona fría de contacto.Este es el resultado, una almohadilla diferente, muy romántica y que luego los novios podrán conservar como pedestal para el adorno de bodas del pastel. ;)La clienta quedó feliz con el resultado y pudo respirar de alivio, porque se la terminé mucho antes del tiempo fijado ;)Hacía mucho tiempo que no hacía nada con papel pergamino y me hizo recordar viejos tiempos cuando daba clases de tarjetería en mi segundo hogar: Iquique, Chile. :)Esto es todo por hoy, en una nueva entrada les contaré de otro encargo especial.Un gran abrazo para todos(as) y ¡nos estamos leyendo muy pronto! ;).fullpost {display:inline;} .summarypost {display:none;} .fullpost {display:none;} .summarypost {display:inline;} Muchas gracias por seguir mi blog!]]></content>
		</document>
		<document id="4b776efbfa343f387934196a8d0a30ec" url="http://luzminascorner.blogspot.com/2013/09/flores-de-escama-de-pescado-tembleques.html">			<content><![CDATA[Como sé que muchas personas que visitan mi blog, buscan ideas o información de como hacer ciertas manualidades y/o artesanías, he aprovechado este pedido especial, para tomar algunas fotos extra, del proceso.Estas flores están confeccionadas con escamas pequeñas y flexibles, casi transparentes. El nombre del pescado, no lo sé, porque no las compré en el mercado, se las compré limpias a una señora en la feria de Atlapa y ni ella misma recordaba el nombre del pescado ;)Una vez limpias y secas las escamas, lo próximo será recortar los bordes irregulares. Tengan en cuenta que cada artesano(a), hace sus flores de escama o tembleques de una manera distinta. Así que, para cada gusto, hay un estilo. ;)A mi me gusta mantener la curva natural de la escama, porque se asemeja aún más a los pétalos de las flores.Como son flores pequeñas, le hice solamente 4 pequeños cortes para enjarretar o alambrar. 3 por la parte exterior del pétalo y una en la parte inferior.También he utilizado varios colores para pintar centros, pétalos y hojas. Yo uso esmalte de uñas nacarados.Los pistilos los hice con alambre dulce y perlas acrílicas.Primero se montan o amarran los tres pétalos del centro al pistilo y se tuerce hasta el final...Luego, de uno a uno, los demás pétalos y se termina por ubicar las hojas y se amarran de una a una.Yo uso hilo de algodón para el amarre final. Pero antes, amarro fuertemente el tallo de alambre entre el gancho y el pedazo de tallo que he de dejarle a la flor.Por último, amarro firmemente el hilo de algodón, para cubrir todo el tallo de alambre y que además quede fijo al gancho.Si se tratara de una flor más pesada o que tuviera caída, el amarre tendría que ser diferente, para que soporte el peso.El alambre que utilizo para amarrar y decorar los pétalos y hojas, es "gusanillo", es como un resorte, pero que una vez estirado no recoje.Recuerden dejar un buen tramo para que al amarrarlo a los pistilos, no les vaya a faltar y se les suelten las piezas o no puedan amarralas al ganchoAquí están listas las 30 florecitas de escamas de pescado.Y como les contaba, me encanta eso de la "ñapa", así que hice una extra en dorado...Esta es una flor rellena con dos tamaños de escamas y pistilos de perlas acrílicas..Como se trata de otra flor liviana, le hice el mismo tipo de amarre.Me gusta cuidar cada detalle, porque sin importar desde que ángulo se  vean las flores, ¡siempre luzcan bien!Una última vista de frente...¿y qué más puedo contarles?... mi ayudante y yo, hemos quedado con la lengua afuera... pero hay que continuar, porque aún hay mucho trabajo por hacer y pedidos que cumplir... nos tomaremos un par de días de descanso y a retomar la jornada de trabajo!¡Les mando un gran abrazo y nos estamos leyendo muy pronto! :D.fullpost {display:inline;} .summarypost {display:none;} .fullpost {display:none;} .summarypost {display:inline;} Muchas gracias por seguir mi blog!]]></content>
		</document>
		<document id="23526a0565f6769f7f3f9b718bbed20f" url="http://luzminascorner.blogspot.com/2013/09/mas-flores-con-escamas-de-pescado.html">			<content><![CDATA[En el mes de noviembre, Panamá se viste de fiesta, y las mujeres (coquetas como somos), nos encanta arreglarnos con algo que nos identifique con la tradición de nuestro folclor. ¿Y qué mas panameño que un arreglo para la cabeza hecho con escamas de pescado al estilo panameño?He aprovechado este otro pedido, para hacer algunos hibiscus (papo rojo), además de otras flores adicionales, para mi tienda en línea. ;)No pude resistirme a la idea de hacer un hibiscus con el esmalte rosa nacarado y abalorios tornasoles...El blanco con perlas, siempre ha sido mi favorito, así que tampoco podía faltar ;)A los hibiscus de escama, les dejo el pistilo muy largo, para que cuelgue y en el centro un adorno sencillo, para que la gracia sean los pétalos en sí.La clienta quería una flores pequeñas, pero con pistilos un poco más vistosos que los sencillos que aparecen en la Fan Page del taller:https://www.facebook.com/LuzminasCornerAsí que con algunas perlas acrílicas y abalorios en tonos complementarios, le hice los pistilos y quedó encantada con el resultado. Al final, hice 3 de estas pequeñas flores.Ahora, les comparto, los últimos que he armado. Estos son unos arreglos de escama, todos con escamas de robalo...Están pintados en blanco nacarado o perlado, con perlas blancas y abalorios tornasoles....En estas piezas, me gusta cubrir al máximo los alambres, para darles mejor terminación. ;)Como verán, los pistilos, son mucho más cortos y los centros mucho más trabajados..Este otro modelo, muy parecido al anterior, salvo por el tamaño que es unos centímetros más pequeño, y el centro está trabajado de forma distinta.. Todavía tengo otro par de estos arreglos por terminar y un pequeño ejército de mariposas blancas, que con mucho gusto les mostrare luego.Si desean aprender a trabajar los centros o a hacer las flores de perlas para sus tembleques, les comparto un vídeo que me ha parecido muy útil. Las explicaciones aparecen en 3 vídeos:http://youtu.be/nGH-639ksVwNo olviden suscribirse al canal de Danilu. ;)También encontré el canal de Ismael Burgos, quien nos enseña como hacer nuestros propios tembleques! :DIsmael BurgosLes mando un gran abrazo y nos estamos leyendo muy pronto! ;).fullpost {display:inline;} .summarypost {display:none;} .fullpost {display:none;} .summarypost {display:inline;} Muchas gracias por seguir mi blog!]]></content>
		</document>
		<document id="4942b7fde572124c32e0285c79cbb7e9" url="http://luzminascorner.blogspot.com/2013/09/mi-version-de-las-dingle-dolly-el-arte.html">			<content><![CDATA[Al igual que muchas niñas de mi época, me encantaba coleccionar y jugar con muñequitas de papel. Las atesoraba tanto y era una tremenda tragedia cada vez que se me rompían... :(Bueno, ya he superado aquella etapa de mi vida... si se me rompen, las pego! Ja! ;)No en serio... hace un par de meses atrás en la comunidad de muñequeras a la que pertenezco CDA (Cloth Doll Artistry), en el Prim Doll Studio, nuestra coordinadora, propuso que nos inspiráramos en el trabajo de Grace Drayton (quien fuera la dibujante), de las Dingle Dollys. Así que puse ¡manos a la obra!Buscando por aquí y por allá, encontré una que me encantó, esta rubiecita con un atuendo de pintora... pero el conjunto a rayas de la enamorada, fue el elegido... Bueno, en realidad, su ropita interior ;)Luego me dispuse a hacer uno que otro garabato en papel, ponerle fecha de nacimiento y archivarlo (para referencias posteriores). Esta idea la llevé al cartón (patrón final).Marqué, corté...Cosí...pinté......luego al departamento de secado...rellené la cabecitaLe dí los últimos toques de costura a mano...¡Y aquí está esta encantadora señorita en ropa interior!Como las Dingle Dollys, son niñas, se me ocurrió ponerle el collar de perlas de la mamá, por eso le queda tan grande ;)Apenas mide 10.5" (27 cms)Solo falta que le agregue mi firma y el año, en sus "nalguitas cuadraditas" ;)Sus deditos están esculpidos con aguja y como quería darle un look añejado, la pintura fue de puro sombreado con beige, sobre beige... aún no me atrevo a mancharlas con té...Estoy contentísima con el resultado, ya verán muchas más de éstas salir de mi taller ;)Gracias por seguir visitando mi blog y dejar sus mensajitos que me alegran el día.Besitos y ¡nos estamos leyendo muy pronto! :D.fullpost {display:inline;} .summarypost {display:none;} .fullpost {display:none;} .summarypost {display:inline;} Muchas gracias por seguir mi blog!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>