<author id="50ed2b82c60753a3cccb05fbe0a1e167" url="www.elblogdelfutbol.com" feed="http://feeds.socialpublicidad.com/blogdelfutbol" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="b047df02c38a28b1a7f21c520fef724e" url="http://www.elblogdelfutbol.com/figuras-del-futbol/barcelona-mobile-world-capital-ya-tiene-voz-propia">			<content><![CDATA[Weblogs SL tiene un nuevo proyecto que contar, del que estamos especialmente orgullosos ya que supone un gran reto por la alta aspiración de sus con...]]></content>
		</document>
		<document id="149d855fc9717334f7990f99af75ae9f" url="http://www.elblogdelfutbol.com/figuras-del-futbol/hoy-nace-directo-al-paladar-mexico">			<content><![CDATA[Desde Weblogs SL tenemos una clara y firme apuesta por el mercado latinoamericano que hoy queremos afianzar con el lanzamiento de nuestra tercera pub...]]></content>
		</document>
		<document id="fb5054b4b05d40066dc844d69bd78642" url="http://www.elblogdelfutbol.com/figuras-del-futbol/lanzamiento-internacional-del-blog-de-turismo-en-peru">			<content><![CDATA[Social Media SL comienza su expansión en Latinoamérica, lanzando su primer proyecto para el Mercado de Perú. Un proyecto estratégico para la nues...]]></content>
		</document>
		<document id="394097c1fc6a58f3cef3cd0f411d5931" url="http://www.elblogdelfutbol.com/figuras-del-futbol/lanzamos-trendencias-lifestyle">			<content><![CDATA[La moda va más allá de la ropa y el estilismo que decides llevar. Más allá del perfume o el maquillaje que usas, del pelo o la manicura. Hay un ...]]></content>
		</document>
		<document id="725aaac53ae4ef67344324697ed1fb08" url="http://www.elblogdelfutbol.com/figuras-del-futbol/las-empresas-internacionales-%c2%bfnacen-o-se-hacen">			<content><![CDATA[Weblogs SL tiene como misión ser el referente en publicaciones especializas online en español. Es verdad que nacimos en España y que nuestra sede c...]]></content>
		</document>
		<document id="b510c95c27467411f931cbdf6b806336" url="http://www.elblogdelfutbol.com/figuras-del-futbol/llega-motorpasion-mexico">			<content><![CDATA[En julio de 2011 iniciamos nuestra andadura en México con Xataka y hoy le toca el turno a nuestra segunda publicación allí: Motorpasión México. ...]]></content>
		</document>
		<document id="17d0fb37b6399243abbc26c2dd578ebc" url="http://www.elblogdelfutbol.com/figuras-del-futbol/presentamos-la-nueva-experiencia-bscene-para-bershka">			<content><![CDATA[Hoy estamos muy contentos de presentar el nuevo proyecto web que hemos desarrollado para Bershka: el blog Bscene. En esta ocasión no se trata de un b...]]></content>
		</document>
		<document id="8f7d63c5dea9837bc9e6c194a50416ba" url="http://www.elblogdelfutbol.com/figuras-del-futbol/trafico-mayo-2013">			<content><![CDATA[Publicamos los datos del mes de Mayo y damos la bienvenida a los meses de verano. Cerramos mayo con 13.797.000 Usuarios Únicos a nivel mundial y 5.5...]]></content>
		</document>
		<document id="622212b506987f32113f2ebbfbfa7e55" url="http://www.elblogdelfutbol.com/figuras-del-futbol/vida-extra-mexico-todo-para-los-gamers-mexicanos">			<content><![CDATA[A comienzos de noviembre lanzamos Xataka Android México y hoy completamos el mes con el lanzamiento de nuestra quinta publicación en este país: Vi...]]></content>
		</document>
		<document id="da3605b58ac438d335d53f44e74fcf4d" url="http://www.elblogdelfutbol.com/figuras-del-futbol/xataka-android-mexico-todo-sobre-el-sistema-operativo-de-google-en-mexico">			<content><![CDATA[Segundo lanzamiento del día y cuarto de WSL en México: hoy estrenamos Xataka Android México, donde los usuarios del sistema operativo de Google de...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>