<author id="51c259db5ef3944056a1002358dc42da" url="lightsourcepty.blogspot.com" feed="http://lightsourcepty.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="76e3bc141c434cb605a6d19d074fd64b" url="http://lightsourcepty.blogspot.com/2012/05/confesiones-de-una-reina-de-peliculas.html">			<content><![CDATA[Hoy quiero reflexionar sobre la resistencia, como uno de los elementos claves para ayudarnos a crecer y encontrar el balance en lo que hacemos.Por años en Relaciones Públicas y organización de eventos, mi trabajo demandaba una personalidad "Tipo A". (Ambiciosa, rígidamente organizada, sensible a las necesidades de los demás, asumiendo más de lo que realmente podía manejar, proactiva, obsesiva con el manejo del tiempo, la lista es interminable). *Gran parte de lo que me hacía ser "buena" en mi trabajo es que el estar siempre en control gobernaba mi vida. Llegó un punto en el que me exasperaba la forma como la gente simplemente no se mantenía al mismo ritmo y la hostilidad estaba a flor de piel con prácticamente cualquier tipo de incidente, por insignificante que pareciera. La impaciencia era mi forma de vida. Incluso, había un inside joke entre la gente que trabajaba conmigo que decían que era experta poniendo "películas de terror" para conseguir los resultados que quería. Conmigo todo era "cinco para las doce", o sea "de ya para ya".A qué voy con esta confesión laboral? A que más de ocho años después de seguir esta forma de vida me encontré en un callejón sin salida. Llegó un momento en el que tuve que hacer un alto y redefinir lo que realmente era importante para mi como persona. Después de muchas vueltas llegué a la conclusión de que lo más difícil para mi sería deshacerme del control. La resistencia al cambio es el enemigo principal del crecimiento. No es la pereza, no es la dejadez, es simplemente el no ser capaz de delegar, de dejar que la vida tome su curso, que los demás hagan algo por ti, lo que no te deja crecer.Una de las cosas que más me ayudó fue pensar "en 10 años a nadie le va a importar". Trataba de pensar en eso en cada situación en la que quería controlarlo todo. Es cierto, esa presentación en la que estás trabajando día y noche, que es de vida o muerte, que te impide llamar a tu madre para saludarla porque estás muy ocupado, o ese informe de rentabilidad que no te deja dormir y hace que te desveles por días, no es que no sea importante, es que no vale la pena. Literalmente tuve que detenerme y pensar "Este lanzamiento no determinará la cura del cáncer".Es muy fácil involucrarse demasiado en las cosas y darles demasiada importancia, pero más allá pensar que sin ti todo se cae. Yo era de las personas que pensaba que si quería que algo saliera bien, tenía que hacerlo yo misma. Como consecuencia más de una vez me agarró la madrugada en mi oficina etiquetando invitaciones, una función tan básica que cualquier intern puede hacerla, pero hasta eso tenía que controlar. Vacaciones? Para qué! A mi me necesitan en mi oficina! Que ilusa.Llega un momento que te aíslas, que tienes tanto trabajo que no hay tiempo para más nada. Si uno es capaz de dejar a un lado la resistencia, a nivel conciente, el trabajo se hace más fácil en todo sentido. El balance está justamente en eso, en saber cuando es el momento de intervenir cuando todas las tarjetas se están etiquetando con la base de datos vieja y obsoleta, por ejemplo.Hoy trata de pensar si las cosas a las que le dedicas toda tu energía son tan importantes como estás convencido de que lo son. Piensa en alguien que puede hacer eso igual o mejor que tu (y dale la oportunidad!). Piensa si en tres meses, un año o cinco años te vas a acordar de esta situación. Es difícil, al principio el ego va a querer mantener el control de todo, porque piensa que al delegar, estás perdiendo terreno que te mereces o te pertenece.Cuando empecé el artículo escribí "lo que me hacía ser 'buena' en mi trabajo", con la palabra buena entre comillas. Mi definición de "buena" ha cambiado radicalmente. Creo que lo que te hace ser buen compañero o buen jefe es la capacidad de crear un ambiente en el que la creatividad florezca, en donde cada miembro de un equipo desarrolle fortalezas que lo ayuden a crecer. Si estamos en una posición en la que podemos ser agentes de cambio, porqué desaprovecharla? Todos estamos en la misma búsqueda, peleando con nuestro propio set de demonios. Yo soy conciente de que mis "películas de terror" fueron épicas, pero que 8 años después, sencillamente son anecdóticas.*En los años 50 se desarrolló una teoría denominada Tipo A y Tipo B, conocida también como la Teoría de Jacob Goldsmith, en la que se utilizan ciertos rasgos de la conducta del ser humano para determinar su riesgo de contraer enfermedades coronarias. A pesar de la controversia que causó dicha teoría, la misma se filtró en la psicología popular y hoy por hoy vemos que a la gente se le cataloga como "Tipo A" o "Tipo B".Visítanos en Facebook!]]></content>
		</document>
		<document id="cbc0ac05bb91ca91ce8db772b2f33ccf" url="http://lightsourcepty.blogspot.com/2012/05/encendiendo-el-primer-bombillo.html">			<content><![CDATA[En la vida todo es cíclico. Después de 8 años de trabajar en el mismo lugar, hacer las mismas cosas, descubrí una gran verdad: que es una locura pensar que se pueden obtener resultados diferentes haciendo exactamente lo mismo dos veces. Por años había estado haciendo tableros de visualización y sabía de muchas personas, que al igual que yo, los hacían también.Mi hermana había hecho uno muy sencillo, con 3 cosas muy puntuales. Las tres se le cumplieron. Al ver mi tablero cargado de imagenes y tantas buenas intenciones, para mi y para los demás, fui donde mi tía, a quien considero mi Guía Espiritual. Mi tía no solo es Psicóloga, sino que su forma de ser la ha llevado a buscar respuestas en todos lados. Ella lee todo tipo de libros, no se aferra a una sola corriente, se mantiene al día con lo último para avanzar en esa búsqueda espiritual que todos tenemos. Así que fui tablero en mano donde ella, con la esperanza de que pudiera descifrar qué estaba pasando en mi tablero y me dijera puntualmente qué estaba haciendo "mal". *Desde ya debes saber que soy una persona sumamente supersticiosa. No creo que sirva de nada ponerte una foto de mi tablero de visualización, pero si te voy a describir algunas cosas muy concretas que tenía y dónde radicaba mi "problema".A diferencia del de mi hermana, mi tablero tenía unas cintas rosadas muy coquetas, apropiadas para vestidos de quinceañera, pero no para un tablero de visualización. Las cintas en sí no eran el "problema", fue cómo las coloqué en forma cruzada, lo que dieron como consecuencia una negación total de todas las intenciones planteadas en el tablero. Mi tía me hizo ver que visualmente, cada vez que mi subconciente captaba la imagen del tablero, percibía las imagenes en estado de negación.Otro de los "errores" que cometí con ese tablero fue tener demasiadas imagenes, habían demasiadas cosas a la vez, que no permitían que me concentrara en obtener las cosas verdaderamente importantes.A lo largo de esa noche, fueron surgiendo muchos tips y todo se centraba en un solo tema: la prosperidad.  Al salir de la casa de mi tía, sentada en mi auto en plena intersección, pensé "soy la persona más afortunada del mundo de tener una tía como Marta" y de pronto me sentí un poquito mal, como egoísta de que era la única persona que podría poner en práctica todos esos tips de abundancia. Al cambiar la luz de rojo a verde, se me prendió el bombillo. Era injusto quedarme con toda esa información para mi sola. No solo era injusto, sino que estaba convencida de que el Karma regresaría por mi sino compartía con los demás todo lo que había aprendido. Fue así como nació el primer taller: "Crea tu Mapa de Prosperidad". El taller se llevó a cabo el 6 de diciembre de 2011, en Exedra Books, en la Ciudad de Panamá, ante más de 50 personas.Han pasado exactamente cinco meses y ocho días desde el día que se realizó el taller. Anoche, a las 3:30 de la madrugada, exactamente igual como el día que vi a mi tía y me encontraba bajo la luz del semáforo, el bombillo se volvió a encender. Fue la misma sensación de que el Karma vendría por mi...lo único que en vez de estar en plena calle, estaba en mi cama.Y es así como hoy, inicio mi Blog. Desde que empezamos a hacer el taller, ya teníamos una cuenta en Twitter @ProsperidadInfo, que periódicamente alimentamos con 140 caracteres, llenos de luz, positivismo y buena vibra, para que personas en todas partes puedan vivir una vida plena y abundante. LightSource surge de la idea de que todos debemos ser "Fuentes de Luz" para los demás.Si haz leído hasta aquí, muchísimas gracias. El primer principio de la Prosperidad es la gratitud. En próximas entradas estaré ampliando más el tema de los Mapas de Prosperidad e invitaré a mi tía a que comparta con ustedes su energía a través de las palabras.*Debo aclarar que en lo que a tableros de visualización o Mapas de Prosperidad se refiere, no hay "bien o mal", simplemente hay intención.Visítanos en Facebook!]]></content>
		</document>
		<document id="d6fc609ceedc7cd54f4697d4cbd5c134" url="http://lightsourcepty.blogspot.com/2012/06/aunque-pareciera-que-me-hubiese.html">			<content><![CDATA[Aunque pareciera que me hubiese olvidado de publicar algo esta semana en el blog, creo que como con todo en mi vida, las cosas llegan en el momento justo en el que tienen que llegar. Uno de mis propósitos en la vida es ser agente de conectividad...por algo dejamos para domingo este post, para que empieces tu semana conectándote a la fuente de luz. Hace días leí algo que dijo Caroline Myss que me llamó poderosamente la atención pero no estaba muy segura de cómo enfocarlo en el blog... "El alma siempre sabe como sanarse a sí misma...lo difícil es callar la mente".Ayer hablando de todo un poco y reflexionando sobre lo que parecía ser el tema de la semana para mi, la "Terapia de Perdón", le preguntaba a una amiga que sabe más de esto que yo, qué había que hacer para perdonar de verdad y me dijo, sencillamente "estar conciente".El tema de la "Terapia de Perdón" me lo trajo a colación una amiga hace un par de días y en mi ignorancia pensé que era algo que se le había ocurrido en el momento, pero lo cierto es que es algo tan grande que ha existido en muchas culturas por años y años.Los Hawaiianos, por ejemplo, la conocen como Ho'oponopono y es todo un proceso de reconciliación y perdón. Resulta ser que en la cultura Polinesia, se cree que los errores de las personas pueden llegar a causar enfermedades. Algunos creen que ciertos errores enojan a los dioses, otros que atraen dioses malévolos y otros creen que la culpa que se lleva por dentro es lo que enferma. Según el diccionario Hawaiiano, "Ho'oponopono" significa "limpieza mental o reunión familiar que permite restituir o restablecer relaciones a través del poder de la oración, discusión, confesión, arrepentiemiento y perdón mutuo". Hago un alto y trato de asimilar todo esto. Me he quedado sin aire prácticamente al leerlo, será posible que haya gente que realmente siga esta práctica en pleno siglo XXI?En la era en la que vivimos lo que está a la orden del día es la actitud pasivo-agresiva, en la que nadie quiere confrontar a nadie. Vemos como diariamente es costumbre mandarle mensajes prácticamente en clave a las personas que nos han ofendido, ofuscado o molestado, a través de Twitter o Facebook. Si tu novio te miró mal, no hay forma más fácil de mandarle el mensaje de que estás molesta con el, que simplemente poniendo en tu status de Facebook "Es Complicado"... Claro que es complicado! La vida es complicada! Qué relación no lo es? En ese mismo orden de ideas, se imaginan que Facebook pusiera una opción de status familiar para mandarle indirectas a la madre, padre o hermanos que han sido desconsiderados parecido a "It's Complicated"? (No se preocupen, que por ahí vendrá la cosa).Lo cierto es que estamos alambrados de tal forma que nuestro default es no decir las cosas de frente. Lo usual es que algo te moleste y te quedas callado, con rencor por lo que al principio son días y luego se convierte en semanas, meses y años. Algo que salió a relucir en la profunda conversación del día de ayer fue el hecho de que la mayor parte de las veces la otra persona ni sabe que te sientes mal por algo que hizo y sigue feliz por la vida, como si nada hubiese pasado. Esa es una gran verdad. El error está en asumir que la otra persona sabe que estás molesto por algo.*Volviendo al tema de la "Terapia de Perdón", una de las cosas que más me gustó fue descubrir que perdonar no es sinónimo de olvidar. Es simplemente aceptar que te hicieron daño, que algo pasó, reconocerlo, ir de nuevo al momento en el que pasó y enfrentarlo con decisión y decir, lo dejo ir. Esto no es fácil, porque como seres humanos el default va a ser siempre no voy a perdonar esto por x, y o z. Ayer el aha-moment fue cuando me dijeron que eso es porque uno cree que si no perdonas a la otra persona, la estás haciendo pagar por lo que te hizo! Yeah right! Cómo va a ser eso posible si ni siquiera está conciente de que cometió un error? Uno es el que carga con eso como un saco de piedras sobre los hombros y la otra persona sigue su vida feliz y campante.Ocho párrafos y no he mencionado la palabra mágica: Karma. El Karma existe y para entender esto que acabo de compartir con ustedes, hay que reconocerlo -aunque lleve otro nombre, pero le de ese sentido a todo, como la ley de causa y efecto, por ejemplo. Lo que me decían es que al perdonar uno limpia su propio plato, se quita el peso de encima; allá la otra persona con su karma por lo que hizo. Como dice una amiga muy querida de quien aprendo cada vez más, "Not my Problem!". Esa es la clave, hacer que no sea tu problema. Es evidente que hay grados de dolor para todo y la gente comete todo tipo de errores, algunos más serios que otros, que dejan heridas sumamente profundas en el alma, pero lo importante es que eso no sea lo que te defina como ser humano.Si recuerdas la frase con la que empecé el blog..."El alma siempre sabe como sanarse a sí misma...lo difícil es callar la mente", después de esto, todo tiene sentido, por lo menos para mí. Espero que haya tenido alguna resonancia para ti también.*Lectura sugerida: Los Cuatro Acuerdos, de Miguel Ruíz, basado en sabiduría tolteca. #Spoiler: Uno de los cuatro acuerdos es no asumir nada.Visítanos en Facebook!]]></content>
		</document>
		<document id="f8c25cf629e2ed0af1394c6d1d18819" url="http://lightsourcepty.blogspot.com/2012/06/me-voy-para-mi-casa-y-me-llevo-el.html">			<content><![CDATA[Últimamente he notado una constante en los temas de conversación con la mayoría de las personas que me encuentro: el cambio de ruta. Por algún motivo, no se si es que llegamos a la mitad de año y la gente reevalúa sus metas o qué, pero hay muchas personas con ganas de un cambio en sus propias vidas. A todos nos pasa. Es totalmente normal.Anteriormente hemos tratado el tema del cambio y he sido sumamente clara en mi posición sobre el mismo. Reitero, no debemos resistirnos al cambio. Es la única forma de crecer. Entre dos opciones, siendo la opción A quedarme donde estoy y la opción B cambiar, siempre elegiré la opción B. Siempre.Creo que si de algo puedo estar segura es que hay que seguir nuestra intuición. La intuición nunca falla. Si te sientes acorralado en el trabajo que estás desarrollando, o piensas que no vas para ninguna parte, probablemente sea cierto. No hay aumento de salario cubierto en algodón de azúcar que valga cuando uno se siente miserable haciendo algo con lo que uno no se identifica.Hace unos años un jefe -el mejor que he tenido por cierto- me iba a recomendar para un puesto. Yo no me identificaba con la ideología que la compañía estaba a punto de adoptar y preferí ser sincera conmigo misma y decirle que le agradecía el gesto, pero que prefería que no lo hiciera. Sorprendentemente, fue una decisión fácil de tomar, porque seguí mi intuición. Hice un ejercicio, que comparto contigo en este momento. Cerré los ojos y me imaginé haciendo lo que estaba acostumbrada a hacer. Aquí viene la prueba de fuego... Yo no me veía trabajando ahí. Yo era de las personas que se quedaba trabajando en la oficina pasada la hora de cierre, a veces me daba la madrugada y seguía trabajando. La verdad es que lo hacía con gusto porque comprendía el porqué hacíamos lo que hacíamos. Yo sabía que ese no sería el caso así que sin Plan B, renuncié a la idea de ese puesto.El no tener un Plan B fue un obstáculo. Creo que siempre se debe tener un Plan B, Plan C y Plan D para todo, pero aún así, fue la mejor decisión que he tomado en mi vida. A menos de una semana de haber dejado el trabajo me llamaron de una compañía, que me pareció un excelente indicio ya que estaba preparada y lo que proponían sonaba más que bien. Para mi sorpresa, llegué y detesté a nivel molecular esa experiencia laboral que duró escasamente unos cuatro días. Esto me asustó. Primero porque empecé a pensar en mi estabilidad laboral, en lo acostumbrada que estaba a un ritmo de trabajo y luego empecé a dudar. La duda es algo normal, es el reality check. No creo que haya persona que no dude sus motivos en algún momento u otro, creo que es sano cuestionarse a uno mismo, eso sí, a solas, sin intermediarios. Al cuestionar los motivos por los que renunciaría a ese trabajo también concluí que las razones que tenía eran válidas y no di vuelta atrás. En menos de 15 días, recibí la llamada que cambió mi vida y acepté el nuevo reto que fue el que me dio la mayor satisfacción a nivel personal y profesional que he tenido en mi vida.Las lecciones más importantes que aprendí son que uno no se debe desesperar. Si no tienes una buena razón para quedarte, esa es una excelente razón para irte. Debes tener el Plan B alineado, para que tu situación económica no se vea afectada y trázate metas realistas. Piensa cuánto tiempo necesitas para estar donde quieres estar y salta!Ahora viene lo mejor. Si has leído hasta aquí, te mereces algo más. Te revelaré el secreto más importante que descubrí en este camino, que me ha tomado 3 años. No hay mejor oportunidad que la que creas para ti mismo.  Así de sencillo. No te voy a decir que es fácil, pero si te diré que vale la pena.Hay gente para todo en la vida. Hay quienes nacen para el 9 a 5, para depender de un departamento de recursos humanos externo, para marcar tiempo en un reloj de pared lleno de gérmenes y existen las personas que se rebelan contra eso por completo, como yo. Hace unas semanas alguien me preguntó a qué me dedico, le dije que tengo 3 blogs. Para mi sorpresa, la persona me volvió a hacer la misma pregunta, como si yo no la hubiese entendido! Ahora bien, tengo que serte sincera, la clave está en tener un negocio o una fuente de ingreso que te permita la libertad para hacer con tu tiempo lo que quieres, lo que te gusta y lo que te hace feliz. Lo ideal es combinar tu pasión con tu negocio, pero ese no siempre es el caso y hay que ponerse creativo. Léase, bien creativo. Ahora trabajo más que antes, pero en lo que me gusta y lo que me llena. No cambio esto por nada del mundo. Una vez leí algo que se ha quedado conmigo por mucho tiempo like attracts like. Una vez tomas esa decisión, el Universo se encarga de ponerte gente clave en el camino. Si has leído la Ley de la Atracción o El Secreto, sabes de qué estoy hablando. Uno atrae a su vida gente con metas o gustos afines. Yo he sido muy afortundada de haber encontrado un grupo de apoyo tremendo, de gente que se siente igual que yo, que en algún momento dado experimentaron en su vida profesional la frustración del 9 a 5. Eso es importante, tener un sistema de apoyo que te respalde. Cuando te rodeas de gente que no cree en tus ideas, la carrera es tres veces más difícil. Si vas a hacer un cambio en tu vida profesional, trata de rodearte de gente que te anime. La gente o te drena o te inspira, por eso hay que saber escoger.Hace dos párrafos te hablé sobre el departamento de recursos humanos externo... en mi opinión es al que estamos acostumbrados a ver en las compañías, que se encargan de los nombramientos, los ajustes salariales, las fiestecitas de cumpleaños, you get the feeling. Bueno, qué tal si empiezas a apostar por el departamento de recursos humanos interno? Tú eres tu propio recurso humano. Tú eres el responsable de tu nombramiento, tu ajuste salarial, tus vacaciones y todo lo bueno que debe llegar a tu vida. Todavía no entiendo como por más de 18 años puse todas esas cosas en manos de otras personas.]]></content>
		</document>
		<document id="1f8cadf858b3935a23a9534a2cd31ad2" url="http://lightsourcepty.blogspot.com/2012/06/quiero-un-celular-que-venga.html">			<content><![CDATA[Uno de los principios fundamentales de la prosperidad es el agradecimiento. No importa que religión practiques, en que creas o dejes de creer, es sencillo. Ser agradecido es lo que restablece el balance en el universo.Hay una frase sobre la cual he estado meditando por varias semanas:"En algún lugar hay alguien que es feliz con menos de lo que tú tienes..."La primera vez que lo leí me impactó. Ya ni recuerdo en qué ridiculez estaba pensando en ese momento, qué drama tenía en mi vida, pero se que me dejó fría. Y es que pareciera que uno se pasara la vida en un estado perenne de inconformidad. Por default uno siempre tiende a querer algo más, pero esto no es necesariamente bueno cuando ese querer más absorbe hasta la última molécula de tu existencia y no te deja ver todo lo que has logrado. Créanme, soy la última persona en el mundo que apadrina el conformismo, pero sí creo que cada quien debe hacer un alto en su propia vida y ver lo buena que es y disfrutar al máximo las cosas que ha conseguido.En la medida en que dejamos que algo externo, llámese algo material u otra persona o un empleo sea lo que nos defina y sea nuestra fuente de felicidad, así mismo será el grado de inconformidad en nuestras vidas. Al leer la frase una y otra vez, empecé a pensar en las cosas que tenía y como hasta ese momento siempre pensé que necesitaba más de x o y cosa. Fue un momento en el que mentalmente me fui "De Prada a Nada"**, con el propósito de evaluar las cosas que me hacen feliz.Es más fácil pensar en términos de cosas materiales, pero como dije anteriormente, a veces ponemos nuestra felicidad en manos de otra persona o de un trabajo o una meta específica y cuando esas cosas se caen o nos abandonan, todo lo demás se viene abajo también. El tema que tienen en común este post y el anterior es el nivel de conciencia. Hay que estar agradecido a nivel conciente y meditar sobre el hecho de que haces lo suficiente, tienes suficiente y eres suficiente.Para terminar, quiero dejarlos con algo para conectarse a la fuente de luz... A veces lo único que hace falta para desbloquearse es una pequeña dosis de realidad.*Quiero aclarar que este pensamiento no es mío, el original anda dando vueltas por internet en inglés desde hace rato, pero el mensaje es importante. Lo único que hice fue traducirlo y diseñarlo como está publicado arriba.** De Prada a Nada es una película del director Ángel García, estelarizada por Camilla Belle, Alexa Vega y Wilmer Valderrama.Visítanos en Facebook! ]]></content>
		</document>
		<document id="2c393636e775c611ef9ab27440e4c574" url="http://lightsourcepty.blogspot.com/2012/07/esfuerzate-y-se-valiente.html">			<content><![CDATA[Sin ánimos de ser considerada fanática religiosa, tengo que admitir que busco refugio en Dios cuando las situaciones me sobrepasan.Hace semanas atrás, hallé un versículo de la Biblia (Salmos 37:5) que dice: "Encomienda tu suerte al Señor, confía en el y el hará su obra". A ese versículo me aferré por muchos días, lo tengo escrito en mi cuarto y era una brisa fresca que renovaba mis fuerzas. Este año ha sido de renovaciones para mi. Algo que deseaba mucho a fin del año pasado para principios de este año no se dio y me dolió mucho pero ahora que miro hacia atrás, me percato que gracias a eso, me sucedió algo mucho más grandioso. Lo que yo deseaba NO tenia que suceder para que me quedara en Panamá y disfrutar hoy en día de una felicidad maravillosa. El Señor hizo su obra. Esta semana por situaciones que me sobrepasan, necesité nuevamente de ese pasaje. Me aferré a una idea y esa idea se esfumó o más bien se va a dilatar tanto que en mi mente fue casi como si se hubiese esfumado. Hoy necesitaba algo más que ese versículo. Ese versículo era de oración, confianza y espera. Pero necesitaba algo mas fuerte. Así que fui a la Iglesia (que no voy desde hace meses) a hablar un poco con Dios y darle gracias por todas las cosas que me ha dado, porque en realidad me ha dado mucho. Le pedí por las personas que amo y por otras personas que nunca sabrán que alguien lejano pidió por ellos. Pedí por mi, por que sanara mi corazón y mi mente de cosas pasadas para que le diera cabida a todas las cosas buenas que me suceden hoy en día. Cuando terminé (no fue mas de diez minutos allí) me sentí descargada, la angustia que sentía se esfumó para sentir una presión en el pecho, pero no de ansiedad si no de esperanza.Volví a mi auto y me dije: quisiera tener una biblia en el auto, de esas pequeñas azules que regalan por allí. Y de repente me acorde que yo tengo un app en el celular en donde puedes buscar cosas en la Biblia. Así, que cuando llegué a casa me puse a jugar un poco con el celular y con el app y buscando versículos sobre la confianza el primero que me salio fue este otro versículo que era exactamente lo que yo necesitaba: (Josúe 1:9) "Mira que te MANDO que te ESFUERCES y seas VALIENTE, no temas, ni desmayes, porque Jehová tu Dios estará contigo donde quiera que vayas". ¿Se dan cuenta? El otro versículo era de oración, confianza y mansa expectativa. Pero este otro es de acción, de mandato. Dios nos manda a esforzarnos y ser valientes y nos dice que el estará con nosotros a pesar de lo que pase. Con uno le pedimos a Dios que haga su obra y con el otro El nos contesta: Si, pero ESFUÉRZATE y se VALIENTE. Y eso es justamente lo que haré. Me esforzaré y seré valiente, encomendando mi suerte al Señor para que El haga su obra. Muchas veces las cosas no nos salen como queremos por eso tenemos que ser valientes, pero sin dejar de esforzarnos para que las situaciones tomen buen curso. Y sobre todo esto, está Dios, que sabiendo lo que más nos conviene, no nos deja tener aquellas cosas que deseamos porque que obstaculizan la obra de El para con nosotros. Lo he atestiguado a lo largo de mi vida. Comprendo después de muchos golpes que es así. Uno se renueva más brillante y más grande de las cenizas. De las desiluciones que nuestra ignorancia de su obra para con nosotros nos ha impuesto. Se los comparto a quien quiera leer y a quien necesite en este momento una brisa de esperanza en su corazón, como la necesité yo.Gracias a LightSource por permitirme compartir esto. Cherry ***Cherry es autora del Blog Girls Guide to Panama, el cual nos mantiene siempre informados de qué hacer, dónde ir y lo que viene para Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="208e169139462a629714cccbc3b6831e" url="http://lightsourcepty.blogspot.com/2012/07/las-diferentes-maneras-como-me-esta.html">			<content><![CDATA[El título de esta semana se me ha quedado corto. De veras que siento como que metí el dedo en un tomacorriente y no me puedo despegar. Desde que surgió LightSource, creo que el Universo ha sido sumamente bondadoso conmigo, no mandándome la carga completa de una vez. Me ha regalado el tiempo para ir preparándome poco a poco para lo que vendría.Últimamente hemos concentrado la mayor parte de nuestra energía en mantener actualizada la cuenta de Twitter, donde estamos enviando la mayor cantidad de luz posible en 140 caracteres o menos. No tienes idea lo inmensamente feliz que me hace saber que los mensajes de LightSource los están leyendo y retuiteando desde todos los rincones del planeta. Esta semana llegamos a tener más de 500 seguidores, lo que sin duda es una gran responsabilidad, pero una enorme alegría. Nunca he sido de ese tipo de persona que cree que puede evangelizar a nadie, pero créanme que la tecnología no cambia todo, pero si moldea la forma como haces las cosas. Siempre fui de esas personas que tenía la idea de que la gente que lleva mensajes tenía que ir a pie, bajo el sol y la lluvia, expuestos a que gente como yo, les cerrara la puerta en la cara o peor aún, dijera que no creían en nada! Pero gracias a esos maravillosos 140 caracteres, solo el que realmente quiere leer lo que tenemos que decir, lo lee. El que quiere dejar que entre la luz, no tiene que abrir ninguna puerta, basta con un simple "follow" y listo!Hoy fue un gran día porque nos confirmaron que estaremos llevando a cabo el segundo taller del Mapa de Prosperidad. El Mapa de Prosperidad no es más que una herramienta que construyes con tus propias manos y le imprimes tus intenciones, ya sea de casa nueva, fuente de ingreso, viajes, familia, lo que sea que te mueva el piso. Lo que te enseñamos en el taller es como dirigir esa intención para que sea efectiva. Cualquiera puede poner figuras sobre una cartulina. Esa no es la idea. La idea es que puedas hacerlo correctamente. Te daré un ejemplo muy sencillo. Conozco a alguien que una vez pidió "Manejar una cuenta bancaria de seis cifras". El Universo le concedió exactamente lo que pidió. Consiguió trabajo en una compañía y es la persona que firma los cheques. Evidentemente que no era eso lo que quería, pero su intención al momento de pedir estaba mal dirigida.¿Qué aportará el taller para aquellos que ya conocen el Mapa? Entre otras cosas, va a ser un balance de cuenta. Todos necesitamos esa evaluación personal, porque tendemos a relajarnos. Muchas veces tenemos el mapa en frente y no estamos enfocados en las metas que nos trazamos hace 3 o 6 meses. En esta segunda edición del taller, vamos a hacer algo diferente, vendrá reloaded. Para los que ya asistieron, hay cosas nuevas que aprender y sobretodo, que compartir. Queremos saber las cosas que se han cumplido en los primeros siete meses del año. Aquellos que no asistieron en diciembre, tendrán la oportunidad de conocer esta gran herramienta que nos ayuda a enfocar y materializar efectivamente nuestras metas.Pronto les estaré dando más detalles sobre la fecha exacta y el lugar, que de seguro es en la ciudad de Panamá, en el mes de agosto.*Quiero robarles un segundo de su tiempo para agradecerles el ser mi tomacorrientes. Siempre lo digo, el principio más importante de la prosperidad es el agradecimiento. Aquí los dejo con algunas de las frases que nos inspiraron esta semana...*Para nuestros lectores extranjeros que se animen a venir, pueden escribirnos si están interesados y con gusto les ayudamos a organizar su viaje, así aprovechan y se dan una vueltecita por Panamá, que hay mucho que ver también! Pueden escribirnos a lightsource@lupitavaldes.com. Estamos a la orden!]]></content>
		</document>
		<document id="4448b5679c96d9caea07eb6e45a44645" url="http://lightsourcepty.blogspot.com/2012/08/el-poder-sanador-del-pensamiento.html">			<content><![CDATA[A medida que se ha ido acercando la fecha del Taller del Mapa de Prosperidad, se me ha pegado cual chicle una frase en la mente: "el poder sanador del pensamiento positivo". Esa es la idea central del taller, siempre lo ha sido.Planeando los temas, pensé nuevamente en la idea que surgió el año pasado. Por qué deberíamos hacer un taller como este en Panamá? Qué motivaría a alguien a ir a un taller de Mapas de Prosperidad? La respuesta es sencilla. Todos, en una forma u otra, estamos en la búsqueda insaciable de algo que nos de esperanza. Indistintamente de lo que nos haga falta en la vida, esa es nuestra razón para despertarnos cada mañana.Yo tengo una teoría: el plato nunca está 100% lleno. Si tienes el trabajo, probablemente te falte la pareja, o los hijos. Si tienes la familia, de pronto quieres una casa más grande, o la forma de poder llevártelos de viaje. La lista de algoritmos emocionales es interminable, hay combinaciones infinitas de lo que le puede hacer falta a un ser humano, pero lo importante es estar conciente y agradecido con lo que se tiene y además saber pedir las cosas con la intención correcta.No es lo mismo pedir un viaje a Europa para mis hijos y para mi, con la intención de poder restregárselo a mi suegra, que pedirlo con la intención de que mis hijos tengan un marco referencial más amplio de la cultura y el mundo en el que vivimos. No es lo mismo pedir un carro para salir a pifearlo por ahí que pedirlo con la intención de tener un modo de transporte que me permita hacer mis diligencias más cómodamente.La razón por la cual decidimos hacer este taller en Agosto es porque creemos que no hay porqué tener que esperar hasta diciembre para trazar propósitos. Siempre me ha parecido curioso que es en diciembre cuando la gente pinta su casa, prende incienso y redirige la energía para que las cosas "fluyan"! Esto es algo que debe hacerse constantemente, todo el año! No solo el 31 de diciembre! Todas estas cosas son buenas y siempre es un buen momento para tomar la iniciativa de vivir con propósitos. El pensamiento positivo es eso! No es sentarte en una piedra al borde de un riachuelo en la campiña interiorana, a escuchar los pájaros cantar mientras tratas de meditar! El pensamiento positivo, el que sana de verdad es aquel que pones en práctica en tu vida diaria, contra viento y marea (y por viento y marea me refiero a la suegra necia o al jefe intolerante que puedas tener).Si estás conciente de que tienes una necesidad, a nivel personal, algo que realmente deseas, solo tienes que pedirlo. El Universo siempre escucha! Si crees que no sabes cómo pedirlo, te estaremos esperando la próxima semana, el sábado 18 de agosto en la Universidad Latina, para guiarte cada paso del camino.Tu mereces ser feliz, solo tienes que desearlo para ti!Síguenos en Facebook!Síguenos en Twitter!]]></content>
		</document>
		<document id="3a772caebc5cc947fb2ea24da97957c9" url="http://lightsourcepty.blogspot.com/2012/08/el-salto-cuantico-y-la-importancia-de.html">			<content><![CDATA[La física define el salto cuántico como un cambio abrupto del estado físico de un sistema cuántico de forma prácticamente instantánea. Si aplicamos este concepto a nuestras propias vidas, veremos que hay momentos que redefinen en toda su capacidad lo que somos y lo que seremos a partir de ese momento. A veces es un comentario, una actitud o una noticia. A final de cuentas, es irrelevante. Lo que importa no es el impacto, sino la repercusión que el mismo tiene en nuestra vida.Esta semana ha sido intensa, con todos los preparativos de nuestro segundo taller, "El Secreto del Mapa de la Prosperidad". Han surgido, como en cadena una serie de acontecimientos que me han llevado a meditar profundamente en este concepto del salto cuántico. Creo que cuando estamos realmente conectados con la claridad en nuestros propósitos, se da un fenómeno que nos permite vibrar en otra frecuencia.Para que esto se de, primero hay que enfrentarnos a una batalla con nosotros mismos. Es difícil porque a veces nos cuesta reconocer que nuestro recurso más valioso, somos nosotros mismos! Creemos que estamos en competencia con los demás cuando en realidad es todo lo contrario. Se que muchos de nuestros lectores se están preparando para el taller y por ello quiero compartir con ustedes algunos tips, que creo que son importantes para enfocar o emarcar nuestras ideas.Más allá de trazarte una meta, inhala en este momento y piensa bien qué deseas a corto y largo plazo de tu vida. Ahora, haz lo mismo pensando qué esperas a corto y largo plazo.Afirma con certeza "se bien lo que quiero, me concentro en la fuerza de la claridad".Se conciente de que la disciplina es fundamental para lograr lo que te propones y que toda teoría requiere de acción afirmativa que la respalde.En momentos de duda, lo último que debes hacer es minimizar tus sueños y reajustar tus esperanzas. Esto nos lleva a tomar decisiones débiles e inconcientes.Piensa en el proceso evolutivo. Te debes a ti mismo realizar a nivel subatómico una exploración de cada oportunidad que se te presente para desarrollar tu vocación.El Mapa de la Prosperidad se hace pensando en una ruta. Si actualmente estás sufriendo de tensión creativa, este es el mejor momento para volver a trazar esa ruta y ayudarte a hacer una reingeniería emocional, que te permitirá enfocar o redirigir tus metas hacia lo que realmente quieres en tu vida.Finalmente, hay que hacer un alto y pensar si tu instinto te está llevando a congelar tus emociones. Si la respuesta es positiva, no hay mejor momento que este para enfrentar definitivamente el miedo paralizante que te gobierna. Lo más importante que debes tener en cuenta es porqué quieres las cosas, concéntrate en la intención detrás de cada uno de los puntos que vas a fijar en el mapa.Que esta semana esté llena de mucha luz y positivismo para todos! Nos vemos el sábado en la Universidad Latina!Síguenos en Facebook!Síguenos en Twitter!Para separar tu cupo del Taller "El Secreto del Mapa de la Prosperidad", escríbenos a prosperidad.info@gmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>