<author id="51e3aff30f3becb8feee45e0ee1644d3" url="psicologiaalalcancedetodos.wordpress.com" feed="http://psicologiaalalcancedetodos.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="a20589df0cb3551ba1006ce14a223d44" url="http://psicologiaalalcancedetodos.wordpress.com/2013/06/01/propositos-2013-a-la-mitad-del-camino/">			<content><![CDATA[Hoy es el último día de mayo 2013, increíble cómo hace 6 meses nos encontrábamos en vísperas de un nuevo año llenos de expectativas, propósitos y toda una lista de vivencias que el 2012 dejaba atrás. Son seis meses de en los que he tenido la oportunidad de cumplir varios de mis propósitos de Año […]]]></content>
		</document>
		<document id="e260525ec7bc2987d48998cd27ba5270" url="http://psicologiaalalcancedetodos.wordpress.com/2013/06/01/video-inspirador/">			<content><![CDATA[Cuán importante es hacer saber a los demás cuánto les amamos y lo que representan en nuestras vidas. Esta historia inspira a no ser mezquinos en el afecto sobre todo con aquellos que están más cerca a nuestro corazón.Archivado en: Saber vivir]]></content>
		</document>
		<document id="ffbe3acb3d3989550d49d051570fb98d" url="http://psicologiaalalcancedetodos.wordpress.com/2013/06/07/amor-asunto-de-dos/">			<content><![CDATA[ La fotografía que acompaña este artículo motiva una seria y profunda reflexión acerca de el amor y sobre la fragilidad de muchas relaciones afectivas. El amor encuentra sus cimientos en el fuerte vínculo que establecen dos seres humanos cuando deciden unir sus vidas; amar es un compromiso serio que requiere madurez, sentido de pertenencia y […]]]></content>
		</document>
		<document id="6da9611d5dfa9ed159f87b43a803827c" url="http://psicologiaalalcancedetodos.wordpress.com/2013/07/25/amor-asunto-de-dos-parte-ii/">			<content><![CDATA[Continuamente nos vemos bombardeados con mensajes y material visual que exaltan las virtudes del ser amado y del tener a quien amar; lo que muchas veces no nos muestran es cómo parecer tan felices como aparentan ser quienes protagonizan estas historias de amor, olvidando que la parte que no nos enseñan(porque tomaría mucho tiempo) es […]]]></content>
		</document>
		<document id="328acfc43951790943b819a38286168e" url="http://psicologiaalalcancedetodos.wordpress.com/2013/09/15/no-puedo-vivir-sin-ti/">			<content><![CDATA[La letra de esta canción me lleva a pensar sobre ese instante en el cual muchos nos hemos percatado del apego insano y no correspondido en el cual se ha convertido una relación afectiva. En qué momento se idealizó al otro hasta el punto de creer que no podremos vivir sin él o ella? Cómo […]]]></content>
		</document>
		<document id="bb643feba5a6fce5d6e29c9e46601173" url="http://psicologiaalalcancedetodos.wordpress.com/2013/09/26/mi-bebe-esta-bien-pero-yo-estoy-mal/">			<content><![CDATA[Mi bebé está bien pero yo estoy mal. Interesante y sencillo artículo que describe las generalidades de la DEPRESION POST PARTO.  Una condición que afecta a un porcentaje de mujeres quienes luego de dar a luz experimentan los síntomas clínicos de un trastorno depresivo que puede ser influenciado por experiencias próximas o algunas que se […]]]></content>
		</document>
		<document id="93509e297c8e3db4e284b1085f0a2a95" url="http://psicologiaalalcancedetodos.wordpress.com/2013/11/14/la-serpiente-y-la-luciernaga/">			<content><![CDATA[LA SERPIENTE Y LA LUCIÉRNAGA Cuenta una fábula que en cierta ocasión una serpiente empezó a perseguir a una luciérnaga; ésta huía muy rápido y llena de miedo de la feroz depredadora, pero la serpiente no pensaba desistir en su intento de alcanzarla. La luciérnaga pudo huir durante el primer día, pero la serpiente no […]]]></content>
		</document>
		<document id="65fe02425b9788008c9038eb8d651596" url="http://psicologiaalalcancedetodos.wordpress.com/2013/11/25/emdr-para-las-fobias/">			<content><![CDATA[Cómo funciona este revolucionario recurso terapéutico que está cambiando la vida de tantas personas alrededor del mundo. Soy testigo de los cambios dramáticos que se manifiestan en pacientes que tienen años luchando con sus traumas. Les invito a dejar sus comentarios.Archivado en: Saber vivir]]></content>
		</document>
		<document id="ea934734981f31ea8e15f254af9d9338" url="http://psicologiaalalcancedetodos.wordpress.com/2013/11/25/tratar-los-traumas-con-emdr-sanando-nuestras-pesadillas/">			<content><![CDATA[Ahora es posible reprocesar las memorias traumáticas de experiencias que se han alojado disfuncionalmente y generan síntomas físicos y malestar psicológico. Es todo un hallazgo científico avalado recientemente por la OMS para el tratamiento del Trastorno por Estres Postraumático. Les invito a ver este video con la creadora de EMDR Dra. Francine Shapiro.Archivado en: Saber […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>