<author id="52301da3153207b5393af9c3dc872623" url="totalmentefinanzas.blogspot.com" feed="http://totalmentefinanzas.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="ee672bd2281e57020bc5c35bdd87c1ee" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rGTDT/~3/0_s_JSuFVSg/frase-del-dia_27.html">			<content><![CDATA["No esperes por el éxito si eso es lo que quieres; haz lo que realmente amas y cree en ello y el éxito vendrá naturalmente".David Frost]]></content>
		</document>
		<document id="d4f8ab725ac5ed35b6c934cbc2488daa" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rGTDT/~3/5GDgwTmNZ28/frase-del-dia_15.html">			<content><![CDATA[“Nuestra gloria más grande no consiste en no haberse caído nunca, sino en haberse levantado después de cada caída”.Confucio]]></content>
		</document>
		<document id="3e74bd10bf2b9ef982341535d4840d11" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rGTDT/~3/6nfS7_H3PLg/nota-semanal-al-17-08-13-creatividad-al.html">			<content><![CDATA[Nota Semanal 17-08-13 - Creatividad al Descubierto by Raymond Duarte Sandoval]]></content>
		</document>
		<document id="6ff4510a70ceb593d8328e0d14bfadf4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rGTDT/~3/aFK2gurDl2U/frase-del-dia.html">			<content><![CDATA["Visión sin Acción, es un sueño.Acción sin Visión, es pasar el tiempo.Acción con Vición, es lo que hace la diferencia.Joel Barker]]></content>
		</document>
		<document id="d1ca55575a076fcbc2106ba0c67ab3e5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rGTDT/~3/AfLFCZmCLtQ/el-impacto-en-las-redes-sociales.html">			<content><![CDATA[¿Conoces el impacto que tienes tú y tu organización en las redes sociales? Aquí te presentamos algunas variables que puedes usar para medirlasSi bien cuando se analiza el impacto en redes sociales éste normalmente viene incluido como un capítulo de la agenda del Communitur Manager, hoy lo voy a orientar como tema aislado y que por supuesto es parte de la labor diaria y periódica del Community Manager. Es necesario analizar el rendimiento de cada acción de marketing que se realiza, para ver si ha sido eficaz, si logró alcanzar el objetivo propuesto, y si hay que tomar medidas correctoras para acciones futuras. Es por esto, que hoy te traigo un listado de variables que podríamos utilizar a momento de medir nuestro impacto en las redes sociales y qué incluye cada una.Participación La participación en nuestras redes sociales las podemos medir en base a:Re-TwittsComentarios en nuestro blogValoración de nuestro contenidoInfluenciaEn esta variable radica la sindicación de nuestro contenido, así como el aumento de fans de Facebook y seguidores en Twitter y las suscripciones a nuestra página de contenidos. AutoridadLa autoridad la podemos calcular basándonos en aspectos como:Links a nuestros contenidosSer citados en blogs, artículos y noticiasSer usado como referenciaDistribución de nuestro conocimientoVariables Objetivamente mediblesEsta variable la podemos valorar en criterios como:TráficoUsuarios únicosMedida de tiempo en la webUsuarios retenidosCada día se hace más imprescindible el uso de las redes sociales, por lo que el buen manejo de las mismas contribuye al éxito del negocio, la práctica profesional y el mercadeo personal.  Igualmente hay que tener presente que el uso indebido de las mismas generará consecuencias negativas y que no son fácilmente reversibles.Marydelis Hernández]]></content>
		</document>
		<document id="9f1adeb467f1447fd0efc2679378f51c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rGTDT/~3/aq12Mq0EXAI/lo-negociado-en-la-bolsa-de-valores-de_20.html">			<content><![CDATA[La BVP inició la semana con una jornada de bajo volumen, al negociarse USD 369 mil durante el día 19-08-13, en la cual las operaciones más representativas fueron las de Acciones de Fondo por USD 211 mil.Puede consultar el detalle de las operaciones accediendo directamente a la página de la Bolsa de Valores de Panamá haciendo click AQUI.Fuente: www.panabolsa.com]]></content>
		</document>
		<document id="a75a2ae5f96f10389b4074631c05550e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rGTDT/~3/cUWKHFZtzbw/lo-negociado-en-la-bolsa-de-valores-de_21.html">			<content><![CDATA[En la segunda jornada de la semana, la BVP negoció USD 16.1 millones siendo las operaciones más representativas del día las realizadas con Bonos del Tesoro por un valor negociado de USD 14.2 millones.Puede consultar el detalle de las operaciones accediendo directamente a la página de la Bolsa de Valores de Panamá haciendo click AQUI.Fuente: www.panabolsa.com]]></content>
		</document>
		<document id="38ad09addb9ee46277f9be369c7f6314" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rGTDT/~3/eMMfZDt6_kk/estudiar-vs-aprender.html">			<content><![CDATA[Habitualmente empleamos los términos estudiar y aprender para referirnos a lo mismo, sin embargo, su significado es totalmente distinto.Estudiar, es ejercitar el entendimiento para comprender o alcanzar algo, aunque jamás se consiga. Aprender, es adquirir conocimientos, habilidades o actitudes por medio del estudio o de la experiencia.Para que sea más fácil distinguir una con la otra, citamos algunas diferencias que te harán comprender lo diferente que es estudiar y aprender.AprenderLa meta del que aprende es conocer a la gente y ayudarle a conocerlo a Él.El que aprende apunta a tener relaciones sociales. Aprende a comunicarse con sus oyentes.El que aprende domina enseguida el material que necesita usar. Su motivación es elevada y aprende rápido.EstudiarLa meta del que estudia es sacar buenas calificaciones para demostrar (según le han hecho creer) que “ha aprendido”.El que estudia tiene como meta hacer los deberes. Su trabajo consiste en completar las tareas asignadas.El que estudia cursa una materia. Quizá la use en el futuro, quizá no. Por eso merman sus deseos de estudiar.Para aprender a aprender siempre estamos a tiempo, ¿estás dispuesto/a a ello?Marydelis Hernández]]></content>
		</document>
		<document id="809443583c6f6641cfc02ff9b8673737" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rGTDT/~3/gwD5-ZzqK_Y/frase-del-dia_12.html">			<content><![CDATA["Sin un plan, un sueño es sólo un sueño".Chris Gardner ]]></content>
		</document>
		<document id="15474f49bb32d1040d94a953ebeadce5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/rGTDT/~3/gykiBBp7bzQ/frase-del-dia_20.html">			<content><![CDATA["Todo lo que somos es el resultado de lo que hemos pensado."Budda]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>