<author id="52e02155ac8e2746813f069e659cf00f" url="amed-arosemena.blogspot.com" feed="http://amed-arosemena.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="2">
		<document id="958600422d3fd817d59f19f6944ecb6f" url="http://amed-arosemena.blogspot.com/2007/03/artculos-polticos-e-informativos-para.html">			<content><![CDATA[01 de EneroAniversario de la Revolución CubanaAño NuevoFundación del Distrito de Tonosí, Provincia de Los SantosIndependencia de Haití02 de EneroAsesinato del Presidente José Remón Cantera (1955)04 de EneroAniversario del Ministerio de Relaciones Exteriores06 de EneroDía de ReyesPatronales de Nuestra Señora de Los Remedios, Chiriquí07 de EneroSe realiza la primera travesía de prueba por el Canal de Panamá (Barco Alexandre Lavalley, 1914)09 de EneroDía de los Mártires de 1964Fundación del diario El Siglo (1981)Fundación del Frente Patriótico de la Juventud (1945)11 de EneroFerias, Cantaderas en La Palma, Provincia de Los SantosMarcos A. Robles establece el IFARHU (1965)13 de EneroDía del Cajero14 de EneroFiestas Patronales de Puerto Limón, Provincia de Colón15 de EneroAniversario del Ministerio de SaludNatalicio del Presidente José Domingo De Obaldía (1845)16 de EneroFiestas Patronales de San Antonio de Abad Perales, Guararé, Los SantosPatronales de San Marcelo, La Mesa, Provincia de Veraguas18 de EneroAniversario de las Muchachas GuíasDía del Guardaparque21 de EneroAniversario de la Fundación de la Nueva Ciudad de Panamá (1673)Fundación del Distrito de Guararé, Provincia de Los Santos22 de EneroAniversario de Canal Once (1978)25 de EneroAniversario del MIDAAprobación del Tratado Remón-Eisenhower (1955)Inauguración de la Facultad de Derecho y Ciencias Políticas de la Universidad de Panamá (1918)26 de EneroAniversario de la República de la IndiaDía del Ingeniero y el ArquitectoDía Nacional de Australia28 de EneroInauguración del Primer Ferrocarril Transoceánico por Panamá (1855)Natalicio de José Martí (1853)Natalicio del Músico Panameño Ricardo Fábrega (1905)29 de EneroDía del Farmacéutico (Decreto Ejecutivo Nº249 de 22 de diciembre de 1999)Día del PilotoSe crea el Instituto de Vivienda y Urbanismo (1958)30 de EneroSe crea el Tribunal Electoral (1958)31 de EneroCreación del Banco NacionalFestividades Religiosas de Don Bosco, Basílica de Don Bosco, Ciudad de Panamá, en David, Provincia de Chiriquí, Sambú, Provincia de Darién, Chupá, Limón, Chupampa, Pesé, Llano De La Cruz, Provincia de Herrera; Llano Abajo, Provincia de Los Santos]]></content>
		</document>
		<document id="8fb79374b681ffdb75368f78a3cde146" url="http://amed-arosemena.blogspot.com/2007/11/en-pocas-lneas-por-amed-arosemena.html">			<content><![CDATA[Importancia de la estructura partidaria LA ESTRELLA DE PANAMÁ 30 de diciembre de 2008AMED A. AROSEMENA A.El año 2008 finaliza con grandes incógnitas en cuanto a política se refiere. Como dice un viejo adagio que en política ... Estructuras, antes que encuestas: Amed A. Arosemena A. 30 de diciembre de 2008Finalizamos 2008 con grandes incógnitas políticas. Dice un adagio que en política no hay sorpresas sino sorprendidos, pero independientemente de las sorpresas hay realidades que deben ser analizadas. Si bien es cierto que los sondeos de opinión ubican en primer lugar a la tercera fuerza electoral, esto...ver másIncertidumbreSeguridad Pública (Panamá América 28 de diciembre de 2008)Amed A. Arosemena A.Comunicador SocialLa seguridad pública es sin lugar a dudas un incómodo problema para la población, a tal punto que los ciudadanos, sin distinción de clase social, se sienten directamente afectados por la ola delictiva que perturba con creces la tranquilidad civil. Expertos en el tema sostienen la tesis de que se debe dirigir a los estamentos de seguridad de manera integral, poniendo énfasis en la represión, con el objeto de disminuir progresivamente la incidencia delictiva en Panamá.Atrás quedaron los rateros que asaltaban en las plazas y avenidas, con un puñal o revólver, y que evadían la justicia corriendo entre la multitud. Hoy el pueblo es testigo de las hazañas criminales más tecnificadas y organizadas en la historia republicana.Posterior a la invasión norteamericana los integrantes de la Policía Nacional no han podido levantar cabeza y salir adelante con la institución. Cuando reprimen se les tilda de militares, y cuando siguen los procedimientos civiles se les irrespeta, de forma que no encuentran un equilibrio funcional que les permita obtener el tan anhelado respeto ciudadano.Durante años, las directivas que han encabezado esa importante institución se han olvidado del recurso humano, lo que provoca la fuga de cerebros. Muchos abandonan las filas de la Policía y aportan sus conocimientos y habilidades en actividades incorrectas: trasiego de estupefacientes, lavado de activos, "tumbes" de droga y secuestros, entre otros delitos. Un aspecto a destacar es la poca empatía que hay en algunos estamentos de seguridad, ello mantiene en alerta permanente a los ciudadanos.Los actos de violencia se convierten en una pesadilla que llena de luto a gran cantidad de familias panameñas por la falta de prevención y de una efectiva represión a los criminales que a diario se jactan de la incapacidad policial y judicial frente a sus tentáculos e influencias, a tal punto, que hoy vemos situaciones tan deprimentes que son difíciles de asimilar.No podemos quedarnos de brazos cruzados en esta lucha sin cuartel, porque la delincuencia debilita y golpea directamente la paz social, el desarrollo socioeconómico y el turismo.Finalizamos el 2008 con la convicción que en el año 2009 los índices de violencia disminuirán considerablemente. El único deseo para el nuevo año es que nuestra convicción se convierta en una realidad palpable para todos los ciudadanos.Conflicto por antenas 2008Amed A. Arosemena A.Proliferación de las antenas de telefonía móvil: Amed A. Arosemena A. 2008La Organización Mundial de la Salud desde el año de 1996 inició el Proyecto CEM, destinado principalmente al estudio de los efectos en los seres humanos de los campos electromagnéticos, con el propósito de fijar los límites de exposición uniformes para todos los países. Teniendo en cuenta que la telefonía...ver másPOLITICA ELECTORALLos puestos de elección popular 2008Responsabilidad social, filantropía y politiquería: Amed A. Arosemena A. 2008El concepto de responsabilidad social evolucionó a partir del interés de empresarios europeos y americanos, luego de la depresión del año 1929, con la finalidad de generar un clima favorable entre los trabajadores. Posterior a la Segunda Guerra Mundial, la estrategia era obtener seguridad y estabilidad...ver másPor el fortalecimiento del agro: Amed A. Arosemena A 2008El Fondo de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación (FAO) en reiteradas ocasiones ha lanzado advertencias sobre la crisis alimentaria a escala mundial y de su posible extensión no necesariamente por escasez de los productos básicos, sino por el alza indiscriminada en los precios de...ver másDe vuelta al campo Amed A. Arosemena A.Cargo por servicio ambiental: Amed A. Arosemena A. 2008En los últimos años, el tema ambiental ha adquirido una relevancia trascendental en Panamá, por el escenario que gira en torno a este sector. Hemos percibido avances, tales como la creación de fiscalías para los delitos ambientales, una Autoridad Nacional del Ambiente (Anam) con un presupuesto más o...ver másUn nuevo reto para la educación: Amed A. Arosemena A. 2008El mundo atraviesa cambios en todas las esferas a razón de la globalización, situación que obliga a los seres humanos, sin distinción de clase, a tomar las medidas pertinentes que garanticen una supervivencia decorosa. En este sentido, la educación panameña tiene el intrínseco compromiso de adaptarse...ver másEl uso indiscriminado de nuestro principal recurso: el agua: Amed A. Arosemena A. 2008El permanente despilfarro de nuestros recurso hídrico es objeto de un profundo análisis respecto a nuestro abastecimiento a largo plazo, teniendo en cuenta que se trata de un recurso finito y que la abundancia de hoy no es garantía para el mañana; por...ver másEn perjuicio de terceros: Amed A. Arosemena 2008Nuevamente el pueblo panameño es testigo de los actos vandálicos protagonizados por los obreros de la construcción. Estos incidentes, en donde su majestad la violencia hace alarde de su máxima expresión, ameritan un análisis. Antes nos referimos al tema sindical en los artículos: "Lo que el viento se...ver másUn asunto que compete a todos: Amed A. Arosemena 2007Con mucho agrado en los últimos meses nos hemos percatado del gran avance que ha tenido nuestra República en materia de turismo interno. Su constante promoción por todos los medios de comunicación de la gran variedad de atractivos ecológicos existentes,...ver másSembrar para cosechar: Amed A. Arosemena A. 2007La República de Panamá atraviesa por significativas evoluciones que dejan en evidencia nuestra mayor limitante, la falta de adaptación y de una preparación cónsona con estos cambios. Algunas conductas impropias de nuestros estudiantes son aprendidas a...ver másLos usuarios primero: Amed Arosemena 2007El sistema de transporte público panameño está inmerso en una tormenta jurídica producto de evidentes fallas de operación y atención, sustentada por hechos lamentables, creando así incertidumbre y malestar en los miles de usuarios que sienten frustración...ver másLo que el viento se llevará: Amed A. Arosemena A. 2007En 1886 los obreros en Chicago, Estados Unidos, sujetos a una exagerada explotación laboral, iniciaron un movimiento que tuvo como principal objetivo, obtener una reducción en la jornada de trabajo. Luego de su famosa huelga un primero de mayo, lograron respuesta a esta y muchas otras peticiones. Podemos...ver másLo que todavía podemos hacer: Amed A. Arosemena A. 2007La connotación que otorgamos a ciertos problemas sociales, económicos, laborales y familiares, nos hace perder el enfoque y la importancia en los temas ambientales. Se hace prioridad tener en consideración que el 99% del agua existente en el planeta no está disponible para el consumo humano, ya que el...ver másEn perjuicio de terceros: Amed A. Arosemena A. 2007La muy predicada bonanza económica que vive la República de Panamá ante los ojos del mundo, parece contrastar fuertemente con la realidad nacional. Existen problemas -de fondo- que aún no han podido ser atendidos en una fase inicial y muchas son las...ver másEn busca de un consenso: Amed A. Arosemena A. 2007Los problemas nacionales que aquejan a todos los panameños tienen un denominador común: la falta de consenso entre las dependencias estatales, el sector privado y los ciudadanos en la integración de criterios sobre temas sensitivos de gran connotación. Lo irónico es que cada quien trabaja de manera independiente,...ver másLa pérdida de la seguridad nacional: Amed A. Arosemena A. 2007La seguridad pública es sin lugar a dudas un incómodo problema para la población, a tal punto que los ciudadanos, sin distinción de clase social, se sienten directamente afectados por la ola delictiva que perturba con creces la tranquilidad civil. Expertos...ver másClase media panameña en peligro de extinción: Amed A. Arosemena A. 2007Estamos en un país en el que se predica un crecimiento económico del 11% –envidiable para cualquier nación de la región– y se supone que por la cantidad de habitantes, debería existir un balance socioeconómico que permitiera una equidad...ver máspara sus comentarios e ideas: amedarosemena@gmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>