<author id="53ac90e9d99ad3631654e8e9ff56cd3f" url="taichinoyume.blogspot.com" feed="http://taichinoyume.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="7e687e23bfdb82805b1ac78a2c1b8372" url="http://feedproxy.google.com/~r/TaichiNoYume/~3/--Pt4vNSZzw/msat-2013-final-del-grupo-y-b.html">			<content><![CDATA[El Miss Anime Tournament 2013 entra en sus últimas etapas, ya quedando pocas en la batalla: el grupo A y B han completado revelándose las ganadoras de cada grupo, que dan una ventaja invicta a Nisemonogatari al clasificar a Hitagi Senjougahara y Nadeko Sengoku sin mucha fanfarria y con un claro desánimo de sus rivales. Tanto en el grupo A como en el grupo B reinó la abstención y eso indujo]]></content>
		</document>
		<document id="1ec7421cad5a1b3da6902ef73be201eb" url="http://feedproxy.google.com/~r/TaichiNoYume/~3/-7DPuDuh9Vk/msat-2013-primera-ronda-grupo-f-dia-2.html">			<content><![CDATA[Estamos ahora en la segunda jornada del grupo F del Miss Anime Tournament 2013. Comenzamos a subir la temperatura en los combates, hay que decir que en dos de los bloques se espera la plana mayor de de las facciones que han tenido mejor apoyo: Yuru Yuri y Haganai. Mientras que también se espera la presencia de la protagonista de Saki Achiga, Shizu, frente a un duelo desventajoso. F102 (9 de]]></content>
		</document>
		<document id="e69a12b202ef10c7b0cea8e5ab73b917" url="http://feedproxy.google.com/~r/TaichiNoYume/~3/3KPv15qbyMw/msat-2013-primera-ronda-grupo-f-dia-1_8.html">			<content><![CDATA[La mejor defensa es la ofensiva... Acaba de terminar el primer día en la primera ronda del Miss Anime Tournament 2013 con una serie de duelos muy estrechos y con un upset inesperado: la nota del día fue la victoria escurridiza de Yukari Akiyama sobre Wakana, quien durmió en las últimas horas y lo pagó muy caro con su derrota. Las chicas de Garupan, que habían sufrido una pléyade de derrotas]]></content>
		</document>
		<document id="91cf95ec7a1703b2acfb58cfa8e6d43d" url="http://feedproxy.google.com/~r/TaichiNoYume/~3/9avBHryifgc/msat-2013-segunda-ronda-grupo-y-b-dia-1.html">			<content><![CDATA[El dragón rojo sigue escalando posiciones... No lo veía venir... ¡me sorprendió! El primer día de la segunda ronda del Miss Anime Tournament 2013 nos brindó una dosis inesperada de resultados que hace unos días, pensarían que era producto de una locura. Las chicas de Saki apuntan el primer cupo de la tercera ronda del concurso con la gracia de Kuro, mientras que Ano Natsu de Matteru]]></content>
		</document>
		<document id="21ac0864a535d8317f3d07b4fb820c9c" url="http://feedproxy.google.com/~r/TaichiNoYume/~3/aU67RLFasL4/msat-2013-finales-de-grupo.html">			<content><![CDATA[Aunque parezca mentira han pasado cuatro meses desde que se inició este proyecto que pretende elevar al trono por primera a una chica anime en tierras hispanas. El proyecto Miss Anime Tournament 2013 comenzó con muchos tropiezos y casi de manera fugaz, como una alternativa ante otros concursos que no reflejaban el sentir de esta región del mundo, sobre todo el Anime Saimoe Tournament japonés]]></content>
		</document>
		<document id="6c42529084a1350db667af6895f125d1" url="http://feedproxy.google.com/~r/TaichiNoYume/~3/cq9vf3Y78R0/little-witch-academia-2-logra-la-meta.html">			<content><![CDATA[Apenas fueron menos de 5 horas para que el estudio Trigger recolectara los 150 mil dólares necesarios para la producción de lo que será el episodio 2 de Little Witch Academia. Todo esta parafernalia fue consecuencia del anuncio del estudio en realizar la secuela de la aclamada animación que fue originalmente parte del proyecto Anime Mirai 2013, en el Anime Expo de Los Ángeles el viernes]]></content>
		</document>
		<document id="672ca978c76c7e3c8812955239728fcf" url="http://feedproxy.google.com/~r/TaichiNoYume/~3/FFnFaMolW6s/msat-2013-primera-ronda-grupo-e-dia-4_7.html">			<content><![CDATA[Atrapados bajo blancas mentiras... Ya terminamos con el grupo E en la primera ronda del Miss Anime Tournament 2013, con una final cardíaca que por poco nos iba a dejar todos con las patas arriba. Se suponía que en estas alturas del partido la facción Saki sólo buscaba ir por las protagonistas, pero ayer elevaron a las dos últimas personajes sobrevivientes del grupo, y una casi hace el upset]]></content>
		</document>
		<document id="3e3ecaac58768ebc070b6673f260099a" url="http://feedproxy.google.com/~r/TaichiNoYume/~3/gnVHoN4ZLq8/guillermo-del-toro-visita-japon-y.html">			<content><![CDATA[Guillermo del Toro En los últimos días ha habido mucha atención con la reciente película dirigida y producida por el mexicano Guillermo del Toro, Pacific Rim, que combina elementos del kaiju (monstruos gigantes) y mecha (robots) japonés y tuvo buena aceptación del público ya que combinó estos géneros japoneses y los supo adaptar en un buen formato dentro de los estándares de Hollywood,]]></content>
		</document>
		<document id="591c93ce99a1e09fd718d39b5e8a7cb0" url="http://feedproxy.google.com/~r/TaichiNoYume/~3/I6xz5mB7EMY/msat-2013-primera-ronda-grupo-e-dia-1_5.html">			<content><![CDATA[¿Y ahora qué piensas? La primera jornada del grupo E en la primera ronda del Miss Anime Tournament 2013 sólo hubo pequeños movimientos, aunque lo resltable es la llegada de Hyouka con victoria de parte de Mayaka. No hubo en juego grandes facciones en esta jornada que explicaremos en detalle. Bloque E-01 Mayaka Ibara (Hyouka) - 26 votos [CLASIFICA] Mafuyu Shiina (Seitokai no Ichizon) -]]></content>
		</document>
		<document id="b897ebdb4813b75cc0bd19351b9acf0e" url="http://feedproxy.google.com/~r/TaichiNoYume/~3/jgjM3jcguAg/msat-2013-primera-ronda-grupo-e-dia-4.html">			<content><![CDATA[El grupo E está en su cuarto y último día; hoy la jornada de la primera ronda del Miss Anime Tournament 2013 luce a simple vista como poco valiosa ya que las series que están compitiendo son de poca presencia y ninguna de las personajes luce con fortaleza para seguir más allá de la segunda ronda. Aún así vamos a cubrir esta jornada, que será la que complete las llaves en el grupo E. E104 (7]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>