<author id="53d0d8dcd895276604d4f91339ea9cb5" url="asipanama.wordpress.com" feed="http://asipanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="e05102c10402afe1e4acaf49b6387fe3" url="http://asipanama.wordpress.com/2012/06/30/economia/">			<content><![CDATA[  Consejode Gabinete aprueba incremento en emisiones de títulos de deuda pública paraoperaciones de manejo de pasivos y financiar las necesidades de caja delGobierno Central.   El Ministerio de Economía y Finanzas presentó aconsideración del Consejo de Gabinete,el pasado martes 26 de junio de 2012,solicitud de aumentar el tope de emisiones de Bonos del Tesoro […]]]></content>
		</document>
		<document id="d856b77516be1db5fb9c2c93b42def1e" url="http://asipanama.wordpress.com/2012/06/30/ecoturismo/">			<content><![CDATA[Turismo Ecológico de Panamá Panamá ofrece numerosas posibilidades para la práctica del ecoturismo. Se trata de un país con una situación geográfica privilegiada, con difererentes ecosistemas por explorar a través de los siguientes productos turísticos: Interpretación de senderos: La riqueza paisajística de Panamá, junto a su red de parques naturales, convierte a este país en […]]]></content>
		</document>
		<document id="8b830ed5ab1368b7874ffa716217a03e" url="http://asipanama.wordpress.com/2012/06/30/eventos/">			<content><![CDATA[Aaron Colton en Panamá – Street Tour Aaron Colton, campeón freestyle de motociclismo, visita nuevamente Panamá gracias al patrocinio de Red Bull. Colton ofrecerá una exhibición acrobática el viernes 22 de junio en el Restaurante Hooters de Calle 50 a partir de las 9:30 p.m. y el sábado 23 de junio se estará presentando en […]]]></content>
		</document>
		<document id="ace2c12a4d3193da174a095474ad9f9f" url="http://asipanama.wordpress.com/2012/06/30/gastronomia-y-turismo/">			<content><![CDATA[El turismo gastronómico,  no es mas que la oferta turística de un país  o de una ciudad que ofrece una diversidad de restaurantes o empresas de A&B (Hoteles, Casinos, Hostales, Centro de Convenciones) con una calidad de servicio al cliente de primera. Si vemos el nombre de este escrito pensaríamos, que Panamá como destino turístico […]]]></content>
		</document>
		<document id="c894cb92a4415c114d8fd3ac374334f4" url="http://asipanama.wordpress.com/2012/06/30/hoteleria/">			<content><![CDATA[Nuestra pollera es entre los vestidos típicos del mundo uno de los más brillantes y selectos. La pollera tiene sus orígenes en España, fue el vestido de la española del siglo XVI o XVII que vino con su compañero en la conquista del nuevo mundo. Era el vestido de diario, normalmente blanco con 2 ó […]]]></content>
		</document>
		<document id="fe0a31e19b7640d3e0a1bae6412308f" url="http://asipanama.wordpress.com/2012/06/30/pagan-100-a-los-70/">			<content><![CDATA[ADULTOS MAYORES RECIBIRÁN TERCER PAGO DE 100 A LOS 70 Panamá, 29 de Junio de 2012. El Ministerio de Desarrollo Social (MIDES),  informa a los beneficiarios del Programa “ 100 a los 70” , que podrán hacer efectivo su pago en las entidades bancarias (Banco Nacional de Panamá y Caja de Ahorros) del 2 al […]]]></content>
		</document>
		<document id="313fa9e63aff65be2ab2d37f860fcf8" url="http://asipanama.wordpress.com/2012/06/30/playas/">			<content><![CDATA[  TURISMO DE PLAYAS   Provincia de Coclé: playas de aguas cálidas, cristalinas y de arena blanca. Provincia de mayor desarrollo hotelero.Playa Santa Clara y Playa Farallón: ideales para nadar y realizar deportes como el voleibol de playa. Ambas playas cuentan con alojamientos. Playa Juan Hombrón: (a pocos minutos del corregimiento de Antón) especial playa […]]]></content>
		</document>
		<document id="35e6e0efc47a5a0c633cddc46cbfe8c" url="http://asipanama.wordpress.com/2012/06/30/seguros-para-turistas/">			<content><![CDATA[La Superintendencia de Bancos de Panamá participó como expositor en diferentes temas durante la celebración de la XXI Convención Bancaria de Panamá, evento organizado por la Asociación Bancaria de Panamá (ABP), durante los días 26,27 y 28 de junio del presente. Correspondió al Licenciado Amauri A. Castillo, Secretario General de la Superintendencia de Bancos de […]]]></content>
		</document>
		<document id="69017dc6e2e2de48e019bd98a1d63156" url="http://asipanama.wordpress.com/2012/06/30/tecnologia/">			<content><![CDATA[Nuevo segundo intercalar   Con la llegada de los relojes atómicos como la base de la hora, nos dimos cuenta que la hora tomada por la rotación terrestre no es uniforme.  Por ello se hizo necesario que existiera un ajuste entre el tiempo sideral (tiempo terrestre), el Tiempo Universal Coordinado (UTC) y el Tiempo Atómico […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>