<author id="546d6b45423d0db8ae9f9eaddf1806c0" url="estaciontropical.blogspot.com" feed="http://estaciontropical.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="9ff039cc3b8c9eabfbd55166dfab10be" url="http://estaciontropical.blogspot.com/2009/03/2a-parte-y-final-de-entrevista-un.html">			<content><![CDATA[P/ ¿Como es un día de trabajo?R/ Empezamos a trabajar a las 7am. Mi jefe va al negocio, hace el pedido y me lo entrega, ahí yo alisto el pedido y él lo revisa con los dueños y yo lo voy acomodando en el exhibidor. Esa rutina se repite unas veinte o treinta veces al día, las variaciones son mínimas.P/ ¿Guardás anécdotas?R/ Buenas y malas. El asalto a mi jefe hace un par de meses donde le rompieron la cabeza, el otro en Pavas donde lo balearon; un choque con unas mexicanas que iban para el Volcán Arenal, cuando nos robaron en León XIII una hielera y mi jefe se fue a perseguirlos hasta el río y yo pensé que jamás regresaría pero regresó con la mercadería... ¡ha pasado de todo!P/ ¿Te divertís?R/ Mi trabajo es simple y a ratos absurdo, pero me permite ver cosas que en el trajín cotidiano de la gente no se aprecian. Me refiero a sutilezas, detalles perdidos en medio de un barrio cualquiera de los miles que visitamos. Los zaguates siempre me atrapan: su mirada opaca, sus patas aplacando las pulgas; un gato que se asoma desde una hendidura que el dueño no sabe que existe; las amas de casa en licras percudidas barriendo la acera; los mendigos y borrachos a horas imprecisas buscando aplacar el calor... en fin, son infinitas las imágenes que guardo de tantos días y años de visitar estos sitios.P/ Finalmente, ¿cómo valorás tu trabajo ahora que termina?R/ Como una hermosa experiencia de vida, de convivencia con mi gente, de compartir su jerga su cultura, sus vivencias. Son amigos y sitios que vas cosechando y que te mueven, son tantos hechos de vida para compartir."Hay tanto amor para vengarse"]]></content>
		</document>
		<document id="ef0a089be25cfe18cfce54077f53b8c" url="http://estaciontropical.blogspot.com/2009/03/entrevista-un-auxiliar-de-agente-de.html">			<content><![CDATA[Ácido bórico: primer producto de la lista que se le "canta"a todos los clientesEl entrevistado pidió que no se revelara su verdaderonombre, por lo que lo llamaremos "Diego" para evitarproblemas legales y similaresP/ ¿Podrías explicarnos en qué consiste tu labor?R/ Bueno, yo me monto al camión de mi jefe* y acomodo la mercadería, luego él llega y me da una factura que me dice lo que debo alistar, lo marco, lo echo en una caja y lo llevo al negocio donde lo revisan y luego lo acomodo. Mi jefe se encarga de la plata, yo no a toco. Marcadora marca Sato: su herramienta de trabajo.Hyundai modelo '07: su oficinaUna de miles de facturas por alistar"Hay que saber en qué caja está cadaproducto, ese es el secreto de la eficiencia"P/ ¿Qué clase de mercadería es la que venden?R/ ¡De todo! Desde condimentos, granos, alimentos para aves, artículos de librería... todo lo que quepa en el camión y se venda bien y se pueda conseguir choriceado.P/ ¿Se trata entonces de un negocio ilegal?R/ ¡No! Todo se compra legalmente, es sólo que se buscan “oportunidades”: descuentos, promociones... Yo lo veo como un negocio más de los que el sistema ha favorecido que son los negocios informales, como los porteadores, vendedores ambulantes y demás individuos que con gran ingenio sobreviven honestamente sacando provecho de ese mismo sistema opresor. A mí me parece estupendo lo que hacemos porque son fisuras del sistema, alternativas que demuestran que otro mundo es posible.P/ ¿En qué negocios trabajan?R/ En los pequeños negocios de los suburbios: minisuper, pulperías, comisariatos, abastecedores... todo lo que se resiste a las grandes corporaciones de supermercados y que abundan en nuestros barrios."Los carteles publicitarios convierten las fachadasde los negocios en collages públicos"El jefe hace el pedido en uno de losnegocios revisando la mercadería en el exibidorP/ ¿Cómo es el trato con los dueños de estos negocios pequeños?R/ Muy interesante y diversa. Hay de todo: desde tipos que te invitan a almorzar hasta grandísimos hijosdeputa que te hacen perder dos horas sólo para decirte que no te van a acomprar nada. Don Naví, árabe. Locación: Super Navi, TibásMario, psicólogo. Locación: Minisuper Chica Pica, Bajo Piuses, TibásEl famoso Chepe, conocido por sus ocurrencias y chistes.Locación: Abastecedor Alameda, Jardines de TibásDon Beto, artesano y dueño de su negocio.Locación: Minisuper Beto, Urbanización Jesús JIménez, TibásDon Hugo y su esposa, uruguayos. Locación: Super Linda Vista 2, TibásP/ ¿Quiénes son los dueños de estos negocios?R/ De todas las nacionalidades que usted se imagine. Nosotros atendemos negocios de chinos (que son muchísimos y tienen ya sus propio gremio) pasando por nicas, colombos, gringos, uruguayos, haitianos; hay hasta un árabe y sobretodo muchos morados (risas). Es exquisita la diversidad, y te deja bien claro que si en algo ha sido positiva la globalización es en la mezcla de etnias y culturas en todos los lugares del planeta, y en nuestro país no es la excepción y sin duda en este mundo de los negocios pequeños se aprecia claramente. Vos entrás a un negocio chino y ves los budas, entrás a un negocio suramericano y ves el poster de la selección de fútbol, entrás a un negocio de afrodescendientes y escuchás reggae, entrás a un negocio colombiano con la cumbia y así en todos los negocios encontrás maravillas.Doña Tere. Locación: Super Esquinita, San Antonio, CoronadoMacho, otro morado. Locación: Super El Éxito, MoraviaDon Ismael, el verdulero. Locación: Verdurería MoravianaEl famoso Macho, siempre hablando en spanglish.Su popular saludo: "bless, prosper and victory forever!".Locación: Verdurería Hiper Macho, MoraviaJosué Amed, conocido como Amed, nicaraguense decarácter fuerte. Locación: Super Publex, Sabana SurDoña Marta. Locación: Minisuper Portón del Prado, Coronado.P/ ¿Entonces estos negocios son para vos más que ir a vender condimentos?R/ Absolutamente. Son laboratorios sociales donde vas viendo por ejemplo cómo las tendencias de las corporaciones de bebidas deciden por vos cómo llamarle al negocio: un año son pulperías, al año son abastecedores y luego minisuper. Hay algunos pocos que se resisten y se mantienen como comisariatos, lo cual es bastante digno. Pero las diferencias son además profundas en los negocios ticos cuando los ves generacionalmente. Entonces entrás a un negocio de un señor mayor y escuchás bolero mientras en otro atendido por jóvenes el reguetón es infaltable. Mejenga en una calle estrecha en CoronadoEstampa en Coronado centro: "cielo roto"Sin palabras*El jefe es su padre, y "Diego" le agradece toda su paciencia y le dedica esta entrevista por su increíble e inacabable esmero laboral.Espere la segunda parte y final de esta entrevista"Hay tanto amor para vengarse"]]></content>
		</document>
		<document id="792c0c6db98ce0fdc354894e7e0c0882" url="http://estaciontropical.blogspot.com/2009/03/joven-hace-zapping-una-tarde-en-que-no.html">			<content><![CDATA[Hace falta que te parés nuevamente en el paredón y te pongás de espaldas si te da miedo ver las balas perforar tu coxis, (si es que realmente el coxis puede recibir una bala como se reciben las visitas) o incluso el hígado, cosa que suele molestar un poco al principio; y por eso preferís de espaldas, para ver cómo las balas perforan la pared.Pared de hormigón, pared de concreto, de cemento, de gris, demencial, desastroza la pared luego del fusilamiento porque como la mayoría de las cosas fusiladas caen al piso y ya no se levantan, más bien emprenden un viaje hasta el centro de la tierra, un lento viaje que comienza normalmente con un entierro, que en momentos de tregua se acompaña de rituales diversos que en general incluyen flores, lágrimas, oraciones y el color negro.Por ejemplo en occidente se acostumbra usar lentes oscuros, casi de rigor para la familia cercana, y accesorios para el resto de invitados, aunque -hasta donde señala la antropología- para los funerales no se suelen enviar invitaciones, probablemente esto se deba a la rápida descomposición del cuerpo. Habría que revisar particularmente a los egipcios, aunque no sé de papiros invitando a ceremonias en la pirámide de Keops, a lo mejor porque eran tipos muy rigurosos. Recuerdo el último funeral al que asistí. Fue realmente triste y aburrido. No diré quién era el “invitado de honor” para no herir sentimientos, y porque de este caso lo único mencionable es que fue sumamente tedioso con el sol de mediodía y la lentitud del auto, como es costumbre, cosa que provoca unos embotellamientos viales de la gran puta; y la gente, gente vestida de una tristeza de poco sentido y sentimiento. Como decía, el cuerpo se dirige al centro de la tierra, y al llegar emprende otro viaje (maldito Heráclito o Empédocles). Me entretengo al pensar que es una dicha que los humanos (algunos, para no ofender a los más acérrimos humanistas en el sentido literal de la palabra) puedan no ir a trabajar o por ejemplo echarse en la cama o en un viejo sillón y cerrar los ojos y dejar todo de lado. También están las vacaciones, pero el mar o la nieve o el allinclusive terminan devastando dichas posibilidades. Quedarse quieto, quedarse en estado vegetal composición verbal tan incómoda, mirar entonces el pájaro o la cuita, el césped creciendo como a hurtadillas, el sol descomponiendo las formas del edificio en la calle, una joven que avanza a toda prisa recibiendo órdenes de su reloj que marca algo muy malo.Luego vienen los movimientos perpetuos en el centro de la tierra. Y en la siguiente era salís disparado hasta partes altas de la atmósfera en forma de magma y luego llovés por unos cuantos períodos glaciares y de piedra, y finalmente ves el video de Pearl Jam para no gastar papel ni tinta ni bytes innecesarios hasta regresar al punto donde estás. Todo esto puede suceder si te disparan por la espalda, pero es muy raro que un sargento y mucho menos un general permitan un fusilamiento así, pues les resulta indignante para su perversidad. Y si esto no sucede significa que nada de lo que sos sucede tampoco. O sea, estamos reescribiendo tu historia. De repente tu vida y la mía y la de todos está siendo reinventada. Siempre sucede. Redentores al por mayor. Pero cuando pasan las horas y el cansancio aflora como olla de presión exausta de silvar sólo permanecen algunas frases o personas, dependiendo de lo que imaginés (o de cómo lo imaginés) y es cuando te disparan de frente.No, no, aún no te han disparado. Rewind. No te pueden disparar sin saber por qué lo hacen. Es decir, te pueden disparar sin un motivo aparente, pero para vos, no para ellos. Puede ser injusto, inhumano, insensato, etc. pero nunca carente de motivo. A lo mejor eras su enemigo, o sospechoso; incluso un desgraciado que iba pasando por el lugar equivocado en el momento equivocado, o por el lugar correcto en el momento equivocado, o en el momento correcto pero en el lugar equivocado. Espacio/tiempo que se vacían en un hoyo negro como decir “agua corriendo por el lavamanos”. Supongamos que sos Marcos y te fusilan por zapatista. Jamás te van a poner de espaldas, ¿verdad? A lo mejor sos terrorista. Pero no, porque -por poner un ejemplo- si es en tierras musulmanas te ahorcan y si es en tierras gringas te torturan y te toman fotos y luego te dejan agonizar en una celda o te entregan a los perros, pero no te fusilan. Desperdicio de plomo, dirían en el Pentágono. Si sos estudiante de secundaria y matás a más de diez como en Doom o en Columbine te mandan a la silla pero repito no te fusilan. ¿Y si no te fusilan? A lo mejor el problema es el manejo del término, porque ¿qué es huir de la escena del crimen y que los policías exclamen alto o disparo y disparen? Es un fusilamiento por la espalda, ¿no? O que encontrés en tu casa tres tipos cargándose tu tv y vos de imbécil te metás a defender a tu familia y mientras forcejeás con uno de ellos te meten tres punzadas de calibre treintayocho por la espalda. O la gran paranoia de las balas perdidas. Por eso no hay que dormir de espaldas, para que en caso de una bala perdida (como la del video de Korn) ésta pueda ser interpretada por los forenses como un fusilamiento frontal y no contra el paredón, suponiendo en este caso que la cama se tome como paredón. Pero no vayamos tan lejos. Es decir, te podés apuntar vos mismo, ¿no? ¿Cuántas veces lo has pensado durante el último año? ¿Y en la tele? Para matarse no hacen falta buenas razones sino justo lo contrario: un antídoto. Porque matarse todos tenemos esa posibilidad a la mano, incluso sin balas ni objetos punzocortantes. Lo único que mantiene a seismilmillones de cabrones con vida son los sentídotos. Y de esos hay en cada bazar elevados al billón. Si el ser humano puede jactarse de algo es de encontrarle sentidos a la vida. A la muerte no hace falta, llegan por antonomasia. Pero con la vida es una completa cagada de risa. Hasta los que están debajo del puente tienen razones de sobra para continuar viendo el sol. Y que me disculpen pero ¡mi novia se va para Brasil! ¡Con otro! ¡Me voy a morir! ¡Listo! Tenemos un buen motivo para fusilarnos, y de frente. Ahora consigamos el arma y que termine la historia. Lo primero es aprobar los exámenes del Colegio de Psicólogos para el permiso de portación de arm¡ni mierda! ¡Se la robo a un policía! Para cuando vi Requiem por un sueño ya muchas veces había fantaseado con robarle el arma a un policía. Aún hoy, cuando veo a uno en la calle me quedo abstraído en su cartuchera de cuero negro imaginando que está desabrochada, pero nunca lo está. Los policías pueden ser todo lo imbéciles que son, pero nunca dejan desabrochada su cartuchera donde guardan el arma de fuego (yo diría que es de metal, pero el lenguaje…), lo he comprobado con todos los que he visto. Otra es ir al mercado negro. Encontrarlo no es difícil, hay que estar en el lugar incorrecto en el momento incorrecto, y de esos lugares y momentos está repleta la vida. Ni siquiera tenés que acercarte. Tu rostro y tus manos de carajillo atemorizado te delatan. El contrabandista o negociador o mensajero o estafador se encargará de todo, incluso de disparar por vos si pagás adecuadamente. Hablando de dinero no es recomendable que lo andés con vos. El toque es que primero negociés y cuando todo parezca seguro vas por el dinero. Pero hablar de seguridad en el mercado negro es como hablar de virginidad en un prostíbulo. Como decía vas por el dinero, pero antes tenés que haber visto el arma, tocarla, aparentar que sabés de esas cosas, como Robert de Niro en Taxi Driver. Ese es el paradigma.Regresás con el dinero, ni más ni menos. No en los bolsillos, en el culo, por supuesto. Nuevamente no tenés que buscar al tipo, sólo avanzar tranquilamente por esas callejuelas. No pasan cinco minutos antes que te encuentre. Rogá que venga solo. De lo contrario el fusilamiento te lo dan ellos. Supongamos que viene solo, o que los tipos se quedan a una distancia considerable. Entonces te vas pero ¡ojo donde guardás el arma! Nada de hacer como actor hollywoodense en películas de acción, que colocan el arma entre el pantalón y las caderas. En la vida real el arma no se sostiene en un puto pantalón y se acciona al caer al suelo y vas siete años a prisión. Mejor te la echás en la bolsa de la chaqueta. Y nada de pensar demasiado en ella camino a casa, te delata.Supongamos que vivís solo y que has visto Taxi Driver. El cuento termina para vos. Fin.Caso contrario tenés que verte al espejo y decir Soy más rápido que todos ustedes, desgraciados. Te vi venir cabrón. Pedazo de mierda. Estoy aquí parado. Adelante, tu primero. Haz tu movida. Te toca a ti. Haz tu movida. ¡Ni lo intentes, cabrón! ¿Hablas conmigo? ¿Hablas conmigo? ¿Entonces con quién diablos hablas? ¿Hablas conmigo? Soy el único aquí. ¿Con quién carajos crees que hablas? ¿Ah, si? De acuedo. ¿Ah? Posteriormente salís a la calle empoderado, como un dios con planetas en tu bolsillo listos para lanzar al vacío. Te tomás una copita en la barra de algún bar atendido por chinos; o si es una tarde agradable podés sentarte en una terraza a beber café o té o chocolate caliente o un jugo de frutas. No leás los precios ni los periódicos, ya no los necesitás. Regresá a tu apartamento, aposento, lo que sea que llamés hogar o ratonera y desvístete. Mirá la película y llorá cuando Bernard Hermann toque el sax.*Este cuento fue escrito hace buen tiempo y lo había enviado a un concurso de cuento en Puebla, México de donde nunca tuve información de quién lo ganó o si se declaró desierto o si el cuento jamás llegó a su destino. Ahora qué importa."Hay tanto amor para vengarse"]]></content>
		</document>
		<document id="9f8e421a160a7e195fe768c3b9fad270" url="http://estaciontropical.blogspot.com/2009/05/la-supresion-del-poder.html">			<content><![CDATA[La lucha de clases es civilizatoriamente desgastante. Es históricamente un retraso y es biológicamente involutivo. Este asunto de las luchas armadas ha hecho que desperdiciemos nuestro intelecto y nuestra capacidad de amar en guerras que sólo terminan en dolor y en libros y proclamas que se siguen repitiendo en cada generación. Es hora de acabar con esto. La lucha social debió ser un hecho histórico superado hace ya muchos siglos del mismo modo que se resolvió el dilema de que el ser humano no era el centro del universo o que venimos del mono o que las cosas están y no están al mismo tiempo en este espacio/tiempo. Si el ser humano dejara esta ilógica creencia de que unos pueden tener más que otros en este momento estaríamos utilizando toda esa energía de odio en mejoras sustanciales para el universo, explotando nuestro potencial y no al prójimo y al planeta, a costo de sangre.Tiene que llegar la generación que asuma este compromiso, no como un sacrificio (entregar sus excesos de pertenencias materiales para que todos tengan lo mismo) sino como un orgullo histórico.El mundo va hacia la supresión del poder. Pero éste no puede llegar de golpe y menos a través de la violencia. Cuando llegue será por consenso social y no habrá necesidad de disparar ningún arma: todos estaremos contentos de que suceda. Sólo falta depurar un poco más a la población hasta que no queden los de la “vieja escuela”."Hay tanto amor para vengarse"]]></content>
		</document>
		<document id="3444fb80784073c9db13b931c5bf2993" url="http://estaciontropical.blogspot.com/2009/06/derrotar-el-silencio-la-gramatica.html">			<content><![CDATA[“En la entrada del camino de la ciénaga se había puesto un anuncio que decía 'Macondo' y otromás grande en la calle central que decía 'Dios existe'. En todas las casas se habían escrito clavespara memorizar los objetos y los sentimientos. Pero el sistema exigía tanta vigilancia y tantafortaleza moral, que muchos sucumbieron al hechizo de una realidad imaginaria, inventada porellos mismos, que les resultaba menos práctica pero más reconfortante”G.G. Márquez. Cien años de soledadResumenLa presente monografía es un trabajo realizado para la Universidad de Buenos Aires. A partir de la polémica surgida a raíz del texto “Botella al mar para el dios de las palabras” de Gabriel García Márquez se presenta una breve exposición de los hechos y a continuación se expone la hipótesis sobre la supresión paulatina de la gramática ante el dominio de los mass media como instauradores de una realidad imaginaria global.En un lugar de ZacatecasEn el año 1997, en el Congreso Internacional de la Lengua Española de Zacatecas, el máximo ícono del “Boom Latinoamericano”, Gabriel García Márquez presentó un discurso que generaría todo un debate internacional. Su ponencia versaba sobre la modernización de la ortografía del idioma castellano. Sin embargo su concepto de “modernización ortográfica” resultó excesivamente “moderno” para algunos sectores implicados en la discusión, entre ellos académicos para quienes aquellas afirmaciones resultaron un acto provocador hacia el castellano, diríamos subversivo. Gabo pasó a ser prácticamente un anarquista de la lengua. Pero, ¿qué fue lo que dijo el colombiano que tanto molestó a estos sectores? Para Mempo Giardinelli fue eso de “jubilar la lengua”, para Joaquín Segura fue aquello de “humanizar la gramática negociando los gerundios bárbaros” (Mempo, 1997).Lo que nos atañe desentrañar no es quién tiene la razón, puesto que ésta es justamente la lógica del debate: contrastar ideas y dejar nuestra opinión como un eslabón más de la larga cadena de posturas que siempre enriquecen la opinión pública y permiten desarrollar las ideas; aunque en este caso las decisiones quedan en manos de la Real Academia de la Lengua Española y sus distinguidos miembros.Jose Luis Martín, basándose en los preceptos garciamarquianos, se dio a la tarea de rehacer el inicio de Cien años de soledad según la “nueva visión ortográfica” de su autor:Mucos años después, frente al pelotón de fusilamiento, el koronel Aureliano Buendía abía de recordar akella tarde remota en ke su padre lo llebó a konozer el ielo. Makondo era entonzes una aldea de beinte kasas de barro i kañabraba konstruidas a la orilla de un río de aguas diáfanas ke se prezipitaban por un leco de piedras pulidas, blankas i enormes como huebos preistóricos. El mundo era tan reziente que mucas kosas karezían de nombre, i para menzionarlas abía que señalarlas kon el dedo. Todos los años, por el mes de marzo, una familia de jitanos desarrapados plantaba su karpa zerka de la aldea, i kon un grande alboroto de pitos i timbales daban a konozer los nuebos imbentos. (Martín, 1997)Martín realiza sin darse cuenta un acto irónico, que es devolverle a Gabriel una dosis de su propia medicina, transformando su obra maestra (al menos la más popular) en un enredo de neologismos confusos que asemejan más el cuadernillo de dictados de un chico de escuela que de una novela traducida a todas las lenguas conocidas.Sin embargo, el tema subyacente en toda esta cuestión (la polémica) surge también con el artículo de Martín. Aparece dos números más adelante en la misma revista Punto y Coma un artículo que corrige otra vez el inicio de Cien años de soledad. No vamos a traducirlo pues las diferencias son mínimas, y porque lo que nos interesa es la justificación que da su autor, Alfonso Torrents del Prats a la cuestión de reformar la gramática. Torrents del Prats afirma:La reforma ortográfica debe buscar en principio la correspondencia entre el conjunto cerrado de fonemas y las grafías, y no, ¡tarea imposible por definición!, entre estas últimas y los sonidos (Torrens del Prats, 1997).Chateando con Gabo por azarQue los sonidos no puedan ser objeto de correspondencia es asunto de los teóricos, lo cierto es que el lenguaje tiene sus procesos particulares de desarrollo, de ahí que el latín se haya transformado con el paso de los siglos en el francés, italiano, rumano, portugués, sardo, occitano y castellano (entre los más conocidos), de ahí que la lengua popular vaya insertando nuevas expresiones cada cierto tiempo, pero de estos cambios paulatinos a las reformas (que más que reformas parece una revolución) planteadas por García Márquez hace más de una década en México, hay una distancia mucho mayor .Sin embargo, algunos de los cambios que sugiere el Nobel (por ejemplo omitir las haches o equiparar la “g” con la “j”) son cada vez más comunes en el lenguaje digital, es decir en los mensajes de texto entre teléfonos celulares o por medio de chats, correos electrónicos o comentarios en perfiles de blogs y demás páginas web. El castellano (y todas las demás lenguas) han visto un aceleramiento inusitado en la simplificación del acervo gramatical desde que los medios de comunicación vivieran su boom en la década de los noventa, viéndose dicho fenómeno con total plenitud durante esta primera década del siglo XXI.Gabo no se equivocaba del todo, sin embargo sus pretensiones eran erróneas puesto que el lenguaje, como el resto de acciones de la colectividad social son determinadas por el proceso diríamos “natural” que no depende ni de un teórico ni de una academia de la lengua ni de un premio Nobel latinoamericano ni de sus críticos. Es al fin de cuentas producto del azar, pues -como una vez dijera Julio Cortázar refiriéndose al boom latinoamericano- es producto del azar, “ese azar que sabe hacer tan bien las cosas” (Programa “A fondo”, Televisión Española, 1977).La realidad escurridiza de los BuendíaPlanteo finalmente una cuestión hipotética pero que da para continuar con la polémica: si nadie regulara la gramática, ¿en qué se transformaría el castellano? De suprimir las reglas gramaticales no habría un caos sino un proceso homeostático que tendería a regularse naturalmente -con el paso del tiempo, por supuesto- desembocando en una suerte de lenguaje común que, aunque no queramos reconocer aún, permea cada vez más al castellano y a todas las lenguas del planeta, principalmente a través de Internet, donde los conocidos emoticons (inevitables ya en cualquier conversación vía messenger) son un lenguaje universal, ¡creado con signos y letras!Aquello mencionado por Giardinelli de que Gabo defendía una “colonización cultural” era tristemente cierto, pero no porque él estuviera de acuerdo, sino por un proceso global que hace diez años no era tan claro, pero que hoy es innegable ante el impacto de los mass media; colonización que, indudablemente iba a triunfar con y en el lenguaje, ese que nos nombra. En Cien años de soledad el propio Márquez lo profetizaba en una historia que siempre me ha parecido genial por sus múltiples interpretaciones y por su carácter alucinante: Macondo es invadida por una extraña peste que desmemoriza a sus habitantes, obligándolos a escribir el nombre de todas las cosas para sobrevivir:El letrero que colgó en la cerviz de la vaca era una muestra ejemplar de la forma en que los habitantes de Macondo estaban dispuestas a lucharcontra el olvido: ésta es la vaca, hay que ordeñarla todas las mañanas para que produzca leche ya la leche hay que hervirla para mezclarla con el café y hacer café con leche. Así continuaronviviendo en una realidad escurridiza, momentáneamente capturada por las palabras, pero quehabía de fugarse sin remedio cuando olvidaran los valores de la letra escrita. (G.G. Márquez, 1988)Esta metáfora babélica bien sirve para reconocer el poder de la palabra, y cómo el ser humano ha sabido franquear todo obstáculo socio-lingüístico (y cualquier otro obstáculo) con tal de mantener esa forma única de comunicación que es la palabra, todo con tal de derrotar el silencio, con tal de no olvidar los valores de la letra escrita, aunque haya que reconocer un día que la gramática sea solo un arcaísmo, aunque, perdidos los signos diferenciadores, quedemos simplemente con una realidad imaginaria (¿acaso la Internet?), quedemos pues, en una suerte de “Cocacolización de McCondo”.BibliografíaGarcía Márquez, Gabriel. Cien años de soledad. Madrid: Espasa, 1988.García Márquez, Gabriel. Botella al mar para el dios de las palabras. En: La Jornada, México, 8 de abril de 1997.Martín, Jose Luis. Devaneos sobre una reforma ortográfica del español. En: Revista Punto y Coma No.48. En la red: http://ec.europa.eu/translation/bulletins/puntoycoma/48/pyc484.htm. Revisado el Martes 2 de junio de 2009 a las 17:52.Mempo, Giardinelli. Jubilación de la ortografía. En: Página 12, Buenos Aires, 11 de abril de 1997.Segura, Joaquín. García Márquez: Desfase de lógica. En: Apuntes, Nueva York, 1997, vol.V, p.1.Torrents del Prats, Alfonso. Sobre la propuesta de reforma ortográfica. En: Revista Punto y Coma No.50. En la red: http://ec.europa.eu/translation/bulletins/puntoycoma/50/pyc5012.htm. Revisado el Martes 2 de junio de 2009 a las 18:20.Otras fuentesEntrevista a Julio Cortázar. Programa televisivo “A Fondo”. Televisión Española, 1977."Hay tanto amor para vengarse"]]></content>
		</document>
		<document id="77b08d26af72dafdbb28421735c624a4" url="http://estaciontropical.blogspot.com/2009/06/lo-que-dijo-la-profe-de-la-monografia.html">			<content><![CDATA[Luego de los comentarios generados, he aquí lo que todos esperaban: la calificación de la profesora respecto al mismo:Espero les resulte tan cómico y comentable como a mí!"Hay tanto amor para vengarse"]]></content>
		</document>
		<document id="95fa94591eed0a79c835d121ddfa7779" url="http://estaciontropical.blogspot.com/2009/06/scorsesse-ser-honesto-con-vos-y-con-la.html">			<content><![CDATA[Siempre menciona a John Cassavetes como su maestro. ¿Cuán importante fue para su carrera y qué aprendió de él?John me dio un ejemplo muy importante en dos momentos cruciales. El primero fue mucho antes de conocernos, cuando vi Sombras por primera vez, la única vez, porque la impresión que me causó fue tan indeleble que siempre quise conservar la experiencia de esa primera vez. Sombras me demostró que no había excusas, que podías agarrar una cámara y trabajar a partir de tu experiencia, y que si respetabas tu propia verdad, podías comunicarla en un filme, más allá de las limitaciones. Sombras estaba llena de errores técnicos, pero no importaba. Nos mostró que no era fácil, porque ser honesto con vos y con la vida que te rodea es difícil, no es amable. Pero también nos mostró que no era imposible, que hacer cine estaba a nuestro alcance.¿Cómo se conocieron?Muchos años después, a través de nuestro amigo en común Jay Cocks. John vio mi primera película (¿Quién golpea a mi puerta?) y le gustó lo que traté de hacer; pero cuando vio mi segunda, Boxcar Bertha, fue brutalmente honesto. Me dijo: "Hiciste un buen trabajo, pero pasaste un año de tu vida haciendo un pedazo de basura. Ahora andá y filmá algo que tengas ganas de filmar, algo que necesites filmar". Y así salió el guión que se convirtió en Calles salvajes. Lo que hay que entender es que John no era crítico sólo por el hecho de serlo. Hablaba desde la urgencia. Había pasado por el sistema de estudios pensando que así podría hacer películas que lo iban a satisfacer a él y a ellos al mismo tiempo, y se dio cuenta de que no podía. Y reconoció que para mí, entonces, era lo mismo. Me comunicó la urgencia de la situación y me habló a mí y para mí al mismo tiempo.Además de John debió haber habido otros maestros en su vida, no sólo en cine...La vida de todos está llena de mentores. Y esas enseñanzas pueden venir de las formas más raras. En mi caso empieza por mis padres, Charles y Catherine. Con mi tía Fanny, que falleció recientemente. Mi tío Joe. Y luego el Padre Francis Principe, a quien conocí a los doce años. Y luego, a la distancia, Elia Kazan fue una clase de mentor diferente. El lo sabía y yo también, pero nunca hablamos del tema. Y eso sigue toda la vida. Ahora aprendo de mi hija Francesa, cuando miro el mundo a través de sus ojos.¿Porqué eligió a Murga como "discípula"? ¿Qué es lo que vio en su trabajo?Cuando vi Ana y los otros y luego Una semana solos, lo supe enseguida: aquí hay un cineasta de verdad. ¿Cómo lo supe? El cine es algo que parece natural en ella. Cuando alguien tiene un sentido de la vida dentro del cuadro, del movimiento, de la distancia, y cuando saben cómo dirigir tu mirada a través del material, entonces sabés que hay un cineasta allí. Lo podés notar en las películas de Celina desde la primera imagen.¿Y cómo fue tenerla a Celina en el set?Me encantó estar con ella porque tiene pasión por el cine, es algo que compartimos. Y además es alguien que sabe estar presente y eso es algo que aprecio y valoro.¿Piensa que se aprende más viendo trabajar a un cineasta o viendo sus filmes?Lo que se aprende de ver a cineastas trabajando es una cosa, y supongo que siempre tiene que ver con el hecho de que cada uno tiene su propia forma de trabajar. Ver los filmes es otra cosa. ¿Cómo hizo King Vidor para lograr esa extraordinaria toma de los rascacielos a través de la ventana de la ambulancia en El manantial? ¿Por qué tiene un efecto emocional tan profundo y visceral? La ví muchas veces y me doy cuenta de que tiene que ver con el lugar que tiene en la historia, el hecho de que es la visión de un hombre que está muriendo, que es una sorpresa, que engancha con el tema de la película, que el ángulo es importante, que la Cruz Roja está en el centro del cuadro y que es importante porque es casi el emblema de un credo, de un credo de vida, en este caso del poder de la arquitectura. Ves algo, te afecta, y lo volvés a mirar para ver cómo se hizo. Y mirás la misma imagen años después, en un momento diferente de tu vida, y te atrapa por razones diferentes. Es algo con lo que vivís, se convierte en parte de tu existencia. Uno cambia y también cambian las películas.Usted es un realizador y a la vez historiador del cine. ¿Nunca tiene la impresión de que tanta información e influencias pueden ser un poco paralizantes?El término influencia ha sido mal usado. Podés tener grandes sensaciones sobre todo tipo de películas y cargar con miles de imágenes en tu cabeza, pero cuando empezás a trabajar estás solo. En un sentido no lo estás porque tenés colaboradores de los que podés depender y eso es invalorable. Pero, en otro, si querés ser fiel a algo que sentiste en el material, está en vos y sólo en vos. La parte de la influencia viene cuando estás preparando, o ni siquiera eso, sino mirando escenas y películas porque son parte del vocabulario cinematográfico que tenés en mente para una historia en particular. Pero no es realmente una cuestión de influencia.¿Existen películas que lo hagan pensar: "desearía haberla hecho yo"?Hay tantas películas geniales e inspiradoras. Mis cinco favoritas son El Ciudadano, Más corazón que odio, Las zapatillas rojas, Ocho y medio y El Gatopardo. Hay veces en que tenido una sensación de envidia viéndolas y hay momentos en que pensé podría parar ahora porque, ¿para qué intentar hacer otra cosa? ¡Está todo acá! Y hay otras veces en las que me siento a verlas agradecido de que esos filmes existan y me siento un privilegiado por haberlos visto.¿Hay algún cineasta de la historia que lo haga sentir "impotente", sentir que nunca podrá hacer lo que él hizo?Bueno, no sé si quiero hacer lo que otro ya hizo... Pero sí que hay ciertos cineastas que me maravillan. Powell y Pressburger, Hitchcock, Fritz Lang, Welles, Godard, Kubrick, Bertolucci. Ves su obra y es inspiradora. Y también puede ser atemorizante. Pero eso es parte de la vida. Es como Beckett: No puedo seguir... Voy a seguir. Ves algo que te hace pensar, bueno, eso fue tan genial que la vida podría parar ahora. Pero no. Siempre hay más cosas para ver y hacer.Los cineastas norteamericanos parecen estar sólo interesados en su propio cine. ¿Qué piensa que se están perdiendo del cine del mundo?Es cierto, pero también hay muchos con una apreciación más amplia del cine del mundo. Muchos cineastas que conozco ven películas de todos los lugares y épocas. Parafraseando a Peter Bogdanovich, "no hay películas extranjeras: solo películas que vi y películas que no vi".Si tuviera que elegir cineastas del mundo que usted piensa que merecen ser más conocidos, ¿cuáles elegiría?Hay muchísimos cineastas talentosos cuyo trabajo merece más exposición: Souleymane Cissé, de Mali; Tian Zhuang-zhuang y Jia Zhang-ke, de China; Celina y Lucrecia Martel, de Argentina; Carlos Reygadas, de México; Hong Sang-soo, de Corea del Sur, Apichatpong Weerasetakhul, de Tailandia. Y podría seguir y seguir...La Argentina tiene una larga tradición de cine. ¿Conoce algo de ella?Estoy aprendiendo sobre cine argentino. Conocía algunas películas de Leopoldo Torre Nilsson, pero Celina me ha mostrado filmes de Leonardo Favio y Kent (Jones) me ha hablado acerca de otros cineastas cuyo trabajo me gustaría ver. Siempre es excitante porque hay muchísimo para descubrir.¿Cuán importante fue finalmente ganar el Oscar después de todos estos años?Pongámoslo de esta manera: no fue algo intrascendente. Pero a la mañana siguiente recuerdo haberme dicho a mí mismo, OK, ¿cuando podemos volver a trabajar?En: Revista Eñe, Diego Lerer, 11 junio 2009. "Hay tanto amor para vengarse"]]></content>
		</document>
		<document id="d4b77b6d8a94c62b1d0b22d2962886aa" url="http://estaciontropical.blogspot.com/2009/07/devastation-tour.html">			<content><![CDATA[Uno va y visita las ruinas de lo que 4 años atrás dejó Katrina (el huracán, por aquello de malentendidos) y presiente o pos-siente muchísima tristeza y sufrimiento. Las casas con esas horrendas equis rojas en las paredes frontales y los números indicando la cantidad de muertos encontrados, los esqueletos de lo que fueran viviendas, las iglesias de toda denominación abandonadas, la vegetación cubriendo lo que alguna vez fueron barrios, y los sobrevivientes (los que regresaron y valientemente levantaron a como podían un techo) miran tristes y violentos, porque saben que somos intrusos, y no venimos a ayudar.Entonces aparece un autobús de turismo con blanquitos tomando fotos a las casas abandonadas: son los “Devastation Tours”, que lucran con la desgracia ajena, como si estuvieran llevando gente a un museo de pesadillas o a un zoológico, ¡demasiado asqueroso! Y bueno, que los humanos somos morbosos por naturaleza es una cosa, pero venir a ver sin pretender ayudar ni sensibilizar me parece cruel.Y claro, eso da para tanto, pero yo pienso que ya bastante mierda hubo en estos cuatro años de reconstrucción y como Bolaño dijo “si las cosas van mal con entristecernos sólo pueden ir peor”; porque el mundo y los medios (miedos) de comunicación nos tienen ahogados en malas noticias y a veces amigos me pasan links de sitios supuestamente alternativos pero en el fondo siguen mostrando el lado oscuro, y yo sigo pensando que hay suficiente pesimismo y que ya la indignación no conduce a la acción. Sólo los buenos ejemplos sirven para mover las cosas. Y yo vi que lentamente los negros van saliendo adelante, y mucha gente ha ayudado a reconstruir y también pensé en un plano más general que los humanos -como ya se sabe- son los únicos que tropiezan mil veces con la misma piedra y cuando logran esquivarla, los caídos meten la zancadilla. Eso se ha repetido en cada era, sociedad y etnia, y tampoco es justificación para seguirlo haciendo. Las plantas y animales y sobretodo los glaciares lloran mucho, porque ellos han cumplido su función como parte de la creación, pero nosotros estamos impidiendo la evolución, estamos atascados y no queremos seguir, nos conformamos con tan poco que el planeta tuvo que empezar un proceso nuevo de selección natural, donde sobrevivirán los más aptos, y ojo que no digo los más ricos ni los más poderosos sino los más aptos, es decir, los que logren sintonizar con la naturaleza, con este dolor que pide un cambio de frecuencia.A buen entendedor pocas palabras y mucha acción. Creo que desde el bloguero hasta el participante en programas de voluntariado hace algo y eso está bien. La vida nos pone en un sitio para que hagamos lo que está a nuestro alcance, ni más ni menos, pero la denuncia no sirve si no genera propuestas y acción. Los tours perversos no van a parar, porque hay dinero moviéndose, pero que al menos bajen de los autobuses y le paguen a los damnificados y se pongan a trabajar en la reconstrucción, eso enriquecería a ambas partes. Algo es algo.En la foto aparece un privado de libertad que conocí en un restaurante comunal de Nueva Orleans que les da la oportunidad de trabajar y ganar algo. La comunidad apoya yendo a comer ahí. Buenas ideas sobran."Hay tanto amor para vengarse"]]></content>
		</document>
		<document id="717c15f184dc26659faeae7c419c8ca" url="http://estaciontropical.blogspot.com/2009/08/17-poets-open-mic.html">			<content><![CDATA[Micrófono Abierto para poetas en la Taberna Mina de Oro en el Barrio Francés.Les dejo con 3 spoken word poets, pa que vean de dónde venimos y adónde vamos:"Hay tanto amor para vengarse"]]></content>
		</document>
		<document id="920d9e448b160d41966196debc68745b" url="http://estaciontropical.blogspot.com/2009/08/mandala-tibetano.html">			<content><![CDATA[Se nos fue un amigo, uno de los mejores. No quiero ponerme nostálgico sino dejar que un mandala tibetano nos dé una visión alternativa de los hechos."Hay tanto amor para vengarse"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>