<author id="54a8df1a2b032b4934d888f9c941b4dd" url="psicologiapanama.blogspot.com" feed="http://psicologiapanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="6f84f61198c61e1e3534bdc26108ba72" url="http://www.psicologiapanama.net/2013/10/cafe-con-tcc-parte-4-practica-de-la.html">			<content><![CDATA[¡Hola a todos! En estos posts comparto con ustedes parte del marco teórico de mi tesis de maestría “Investigación pre-experimental acerca del efecto del Programa de Recuperación Breve (PRB) para Sobrevivientes de Trauma de la Dra. Edna B. Foa y el Dr. David S. Riggs en el tratamiento ambulatorio a mujeres víctimas de violencia atendidas en el Centro para el Desarrollo de la Mujer (CEDEM)”, cubriendo las bases de la terapia cognitivo conductual.En el último post hablamos sobre la Terapia Racional Emotiva Conductual de Albert Ellis (Modelo T.R.E.C.) y las creencias irracionales y en los siguientes dos posts, les contaré acerca de la práctica de la T.R.E.C...El proceso de cambio.J. Camerini (2004) indica que el tema central en la teoría y práctica del cambio en la TREC es el descubrimiento y refutación de las creencias perturbadoras (irracionales) para reemplazarlas por otras funcionales y más eficaces (racionales). Emplea todos los recursos posibles dentro de las sesiones y afuera de las mismas, pudiendo estos abarcar las áreas cognitiva, emotiva o conductual, asociadas al pensamiento disfuncional a modificar.No se pretende cambiar todas las creencias irracionales, sino las que se detecten como causantes de las emociones o conductas disfuncionales que el cliente desea modificar.El concepto de terapia y el consecuente estilo de la TREC corresponden a un modelo educativo porque se piensa en un aprendizaje (o re-aprendizaje) más apropiado o útil para lograr conductas más eficaces para el logro de los objetivos de la persona.Para la TREC el cambio es posible, especialmente si se internalizan tres conceptos importantes:1) Los acontecimientos pasados o presentes no causan las emociones o conductas disfuncionales, sino nuestro sistema de creencias.2) Independientemente de la manera en que nos hayamos perturbado en el pasado, ahora nos estamos perturbando principalmente porque seguimos adoctrinándonos con nuestras creencias irracionales.3) A la larga, nosotros podremos superar nuestras perturbaciones principalmente trabajando dura y reiteradamente en refutar nuestras creencias irracionales y sus consecuencias.La TREC pone especial énfasis en la importancia de los recursos destinados al cambio, que se realizan durante el tiempo que transcurre entre las sesiones y que se denominan tareas de auto-ayuda. Estas son planificadas y determinadas de común acuerdo entre el terapeuta y el paciente antes de finalizar cada sesión, para ser realizadas durante el tiempo entre sesiones.Se propone, para lograr un cambio duradero y amplio, un cambio filosófico profundo consistente en pasar de una filosofía de vida demandante a una preferencial. Para lograr el cambio, la TREC presta atención a la forma de conocimiento científico y de cambio de paradigmas, que considera semejante a la construcción de esquemas, y a los requisitos o condiciones necesarias para modificarlos.Se considera más eficaz, profundo y de mayor alcance un cambio que modifique una creencia irracional, antes que una inferencia errónea. Este concepto no se refiere solamente a la preferencia sino también a la precedencia temporal: primero las creencias y después las inferencias.En el caso de detectarse consecuencias secundarias también disfuncionales, la táctica recomendada será comenzar por atender a la modificación de las mismas antes de las primarias.Averiguar las creencias.En el proceso terapéutico, un paso importante es averiguar cuáles son las creencias que causan las perturbaciones. Algunas formas posibles de hacerlo son las siguientes:- Darse cuenta inducido: El terapeuta refuta las inferencias y en el debate el cliente empieza a descubrir las creencias subyacentes y termina por expresarlas.- Interpretación por inducción: El terapeuta agrupa las inferencias, saca conclusiones y las propone. Ejemplo: “¿Le parece que…?”- Encadenamiento de inferencias: “Si fuera verdad su inferencia ¿Qué significaría eso?” “¿Y entonces?...” “¿y eso, significaría que…?” etc.- Evaluación guiada por hipótesis: Cuando el cliente se está esforzando y no logra expresar su creencia, el terapeuta genera su hipótesis y le pregunta: “¿es posible que…?”Formas de discusión teórica.- Lógicamente: Buscando la coherencia lógica o deductiva de lo aseverado.- Empíricamente: Buscando la verificación en los hechos, en la realidad, de que sucede lo enunciado.- Pragmáticamente: Comprobando si la ley o el pensamiento (creencia) sostenido sirve o si es útil para encarar las situaciones o resolverlas satisfactoriamente o si, es inútil o contraproducente y es causante del trastorno o empeoramiento. Aquí cabe preguntarse sobre las consecuencias de esta creencia o forma de pensar.- Encontrando una nueva creencia que reúna los requisitos anteriores.Otras formas de refutación son de tipo:- Emotivo (mediante experiencias emotivas, dramatizaciones, etc.).- Conductual (a través de experiencias prácticas).Estas pueden ser:- Durante la sesión: ejercicios, experimentos, imaginación racional emotiva, role-playing, psicodrama, etc.- Entre sesiones: con tareas de auto-ayuda o tareas para el hogar.Próxima parte: Práctica de la Terapia Racional Emotiva Conductual (Modelo T.R.E.C.) – II¡Namasté!Izzy]]></content>
		</document>
		<document id="b963c0dccc91362f7463207a5d7c6b5d" url="http://www.psicologiapanama.net/2013/10/video-magister-patricia-jacobs-mi.html">			<content><![CDATA[El pasado 14 de septiembre tuvo lugar el Conversatorio: “Aportes y tendencias del VII Congreso Mundial de Terapias Cognitivas y Comportamentales realizado en Lima, Perú”, organizado por la Clínica Psicológica y de Desarrollo Humano y realizado en la Facultad de Psicología de la Universidad de Panamá.Psicología y Sexualidad Panamá tuvo el privilegio de estar presente en este evento y filmar todas las exposiciones que tuvieron lugar durante el conversatorio:- Doctor Roberto Mainieri: "Avances en el tratamiento de los ataques de pánico"- Doctor Alfredo Arango: "Psicología Positiva"- Magister Ricardo Turner: "Regulación Emocional"- Magister Patricia Jacobs: "Mi experiencia personal con la TCC"- Magister Fabio Bethancourt: "Uso de la TCC vía Internet"- Lycedis Rodríguez: "Manejo de la ansiedad en niños"A continuación les dejo el video con la Magister Patricia Jacobs exponiendo el tema: "Mi experiencia personal con la TCC”:Los invito a ayudar en la difusión de este increible material educativo por medio de sus redes sociales y a compartir los enlaces:- Enlace en Psicologia Panama: http://www.psicologiapanama.net/2013/10/video-magister-patricia-jacobs-mi.html- Enlace en Facebook: https://www.facebook.com/PsicologiaPanama/posts/227128460784218- Enlace en YouTube: http://youtu.be/bpNMOX6n0ooPróximo video: Magister Fabio Bethancourt: "Uso de la TCC vía Internet"Hasta entonces, ¡Namasté!Izzy]]></content>
		</document>
		<document id="785890a761027fca6086b79f2a1ef09d" url="http://www.psicologiapanama.net/2013/10/video-mgtr-fabio-bethancourt-uso-de-la.html">			<content><![CDATA[El pasado 14 de septiembre tuvo lugar el Conversatorio: “Aportes y tendencias del VII Congreso Mundial de Terapias Cognitivas y Comportamentales realizado en Lima, Perú”, organizado por la Clínica Psicológica y de Desarrollo Humano y realizado en la Facultad de Psicología de la Universidad de Panamá.Psicología y Sexualidad Panamá tuvo el privilegio de estar presente en este evento y filmar todas las exposiciones que tuvieron lugar durante el conversatorio:- Doctor Roberto Mainieri: "Avances en el tratamiento de los ataques de pánico"- Doctor Alfredo Arango: "Psicología Positiva"- Magister Ricardo Turner: "Regulación Emocional"- Magister Patricia Jacobs: "Mi experiencia personal con la TCC"- Magister Fabio Bethancourt: "Uso de la TCC vía Internet"- Lycedis Rodríguez: "Manejo de la ansiedad en niños"A continuación les dejo el video con el Mgtr. Fabio Bethancourt exponiendo el tema: "Uso de la TCC vía Internet":Próximo video: Lycedis Rodríguez: "Manejo de la ansiedad en niños."Hasta entonces, ¡Namasté!Izzy]]></content>
		</document>
		<document id="23be841449617f89f1854f06857222e0" url="http://www.psicologiapanama.net/2013/10/video-que-es-la-salud-mental-no-en.html">			<content><![CDATA[¡Hola a todos! El pasado jueves 10 de octubre fue el "Día Mundial de la Salud Mental" y el Tercer Año de Psicología de UDELAS me invitó a dar una charla sobre el tema. Quise prepararles una presentación un poco diferente a las que he hecho anteriormente, y espero haya sido del agrado de los presentes. Por mi parte, la verdad me divertí muchísimo.Les dejo el video de la charla: “Qué es la salud mental… no, en serio, ¿qué es la salud mental?”…Quiero agradecer a Dimas Villarreal (autor de Psicdv) por recomendarme, a Omar Montero y los demás estudiantes de III año por la invitación y a María G. Frías (autora de PsiquEducActivo) por su asistencia en la filmación de la misma. ¡Gracias totales!¡Namasté!Izzy]]></content>
		</document>
		<document id="8e8e39aa89e4d00fd3f6b37b8f3a5383" url="http://www.psicologiapanama.net/2013/10/video-ricardo-turner-regulacion.html">			<content><![CDATA[¡Hola! El pasado 14 de septiembre tuvo lugar el Conversatorio: “Aportes y tendencias del VII Congreso Mundial de Terapias Cognitivas y Comportamentales realizado en Lima, Perú”, organizado por la Clínica Psicológica y de Desarrollo Humano y realizado en la Facultad de Psicología de la Universidad de Panamá.Psicología y Sexualidad Panamá tuvo el privilegio de estar presente en este evento y filmar todas las exposiciones que tuvieron lugar durante el conversatorio:- Doctor Roberto Mainieri: "Avances en el tratamiento de los ataques de pánico"- Doctor Alfredo Arango: "Psicología Positiva"- Magister Ricardo Turner: "Regulación Emocional"- Magister Patricia Jacobs: "Mi experiencia personal con la TCC"- Magister Fabio Bethancourt: "Uso de la TCC vía Internet"- Lycedis Rodríguez: "Manejo de la ansiedad en niños"A continuación les dejo el video con el Magister Ricardo Turner exponiendo el tema: "Regulación emocional":Los invito a ayudar en la difusión de este increíble material educativo por medio de sus redes sociales y a compartir los enlaces:- Enlace en Psicología Panamá: http://www.psicologiapanama.net/2013/10/video-ricardo-turner-regulacion.html- Enlace en Facebook: https://www.facebook.com/PsicologiaPanama/posts/220753608088370- Enlace en YouTube: http://youtu.be/tZoUydsQkHIPróximo video: Magister Patricia Jacobs: "Mi experiencia personal con la TCC"Espero poder estar presente en conversatorios, seminarios, conferencias y congresos futuros y tener la oportunidad de filmar más ¡y compartir más! Hasta entonces, ¡Namasté!Izzy.]]></content>
		</document>
		<document id="1137f40afc4a1f96ff42a263ab587fe" url="http://www.psicologiapanama.net/2013/11/alcohol-durante-el-embarazo-por-maria.html">			<content><![CDATA[A principios del 2013 publiqué un artículo llamado: Proyecto de Ley No.411: ¿”Legislan para favorecer nacimientos de niños sanos”? acerca del Proyecto de Ley No.411, cuyo objetivo principal es: “Prevenir el síndrome de alcoholismo fetal, que conlleva a medidas tales como la prohibición de la venta de licor a mujeres embarazadas.”Me pareció un artículo muy interesante y me sorprendió gratamente descubrir por accidente que partes del mismo fueron mencionadas por la periodista de La Estrella, María Elizabeth Morales, para su artículo “¿Alcohol durante el embarazo?” Las cosas que aprendes cuando te Googleas de vez en cuando…A continuación les comparto una transcripción del articulo original de María Elizabeth Morales: "¿Alcohol durante el embarazo?" (los pasajes resaltados corresponden a los párrafos donde me menciona):Mónica sufrió un shock emocional cuando recibió la noticia de que tenía 11 semanas de embarazo. Desde hacía unos meses atrás, esta joven de 23 años de edad llevaba una vida de fiestas y rumba en la que el protagonista de sus noches era el licor. Mónica ahora se encuentra en una encrucijada ya que no sabe qué daño le ha podido ocasionar al feto al consumir alcohol. La relación entre la ingesta constante de esta bebida durante el embarazo y los posibles problemas de salud del bebé que aún no ha nacido ha sido el eje de numerosas investigaciones a lo largo de la historia. Si hay algo en lo que los médicos insisten cuando atienden a sus pacientes embarazadas es en que no deben libar alcohol; en este tema un nuevo estudio del BMJ Group (Asociación Médica Británica), publicado en CNN en Español, buscó identificar si el consumo moderado afecta el desarrollo neuronal del feto. En la investigación participaron 6 mil 915 niños, quienes fueron evaluados en diversas pruebas de equilibro. El 70% de las madres de estos pequeños no bebió alcohol durante el embarazo, mientras que un 25% se tomó entre una a tres copas por semana y un 5% consumió siete copas o más por semana. Los investigadores no encontraron evidencias de que el consumo de alcohol durante el embarazo fuera prejudicial para el equilibrio. Incluso el mayor consumo tuvo cierta correlación con mejores resultados en algunas de las pruebas, como la de mantener el equilibrio sin moverse. En la publicación se aclara que con este resultado no significa que esté bien ingerir alcohol durante el embarazo, puesto que no se ha determinado una medida exacta del alcohol que podría consumir una embarazada. LEY PANAMEÑA. Lo cierto es que los promotores de la salud no ven con buenos ojos esta práctica, por lo que en Panamá, el pleno de la Asamblea Nacional, aprobó hace poco la ley 411 que promueve la prevención del Síndrome de Alcoholismo Fetal (su sigla en inglés es FAS). La ley, que inicialmente fue un proyecto presentado en agosto de 2011 por el diputado suplente Diego Lombana, prohibe a los locales y negocios vender bebidas alcohólicas a las embarazadas, una restricción similar a la aplicada a los menores de edad. También obliga a ubicar en un lugar visible avisos que adviertan a las mujeres sobre los efectos nocivos de ingerir alcohol durante el embarazo. DETRACTORES DE LA LEY. Una vez se aprobó esta ley surgieron algunas reacciones de quienes no están muy contentos con la medida. Tal es el caso de lo publicado en el blog Psicología Panamá, donde su autor expone su desagrado con la acción ya que siente que a quien se señala es a la madre y no se toma en cuenta a los demás actores alrededor de un embarazo. ‘¿Nadie ponderó el hecho de que están estigmatizando a la mujer embarazada con este Proyecto de Ley? ¿Ahora si una mujer está embarazada y va al supermercado a hacer su super y quiere comprar una botella de vino (que ella ni siquiera va a consumir) tiene que preocuparse de que las personas a su alrededor la etiqueten de ‘madre irresponsable’?’, publicó Ezequiel Meilij en la red social. Así como Meilij, en el momento que se aprobó el estatuto hubo quienes mostraron su desagrado ya que ven la medida como una forma de sesgar el derecho a elegir. ¿QUÉ RECOMIENDA LOS GINECÓLOGOS? Según el ginecólogo-obstetra Gustavo Carrizo, las mujeres embarazadas no deben ingerir ninguna forma de alcohol. Las féminas que piensan embarazarse —plantea el médico— tienen que estar conscientes de los efectos serios y negativos del alcohol en el desarrollo del feto, y dichos efectos se pue den prevenir en un 100% al no ingerir alcohol durante este periodo. En esa misma línea la ginecóloga Gemarilis González, asegura que consumirlo durante el embarazo es la causa principal de defectos congénitos. ‘El alcohol puede afectar al bebé en todo el período del embarazo, in cluso en las primeras semanas aún antes de que la mujer sepa que está embarazada’, asegura González. Cuando una gestante bebe alcohol esta sustancia viaja a través de la sangre hasta la placenta. Eso significa que cuando una madre embarazada consume alcohol, el bebé en su vientre también lo hace. ‘El alcohol se descompone mucho más lentamente en el cuerpo del bebé que en un adulto, lo que ocasionará que el nivel de alcohol en la sangre del bebé permanezca elevado por más tiempo que en la madre’, asegura González. Una de las consecuencias más temidas del consumo de alcohol durante el embarazo es el Síndrome de Alcoholismo Fetal (su sigla en inglés es FAS). Este síndrome se refiere a un grupo de defectos congénitos físicos, mentales y neurocomportamentales irreversibles incluyendo retardo mental, deficiencias en el crecimiento, trastornos de atención, daño al sistema nervioso y al corazón y otros problemas médicos de por vida. PROGRAMAS. Si estás embarazada o estás tratando de quedar embarazada y no puedes dejar de tomar alcohol, busca ayuda. El Ministerio de Salud diseña programas de apoyo dirigidos a familias con el fin de prevenir el consumo del alcohol. Igualmente, la Asociación Panameña para la Planificación Familiar (APLAFA), brinda programas en temas de planificación familiar, enfatizando la eliminación del consumo de alcohol, tabaco y drogas, ya que éstas disminuyen la fertilidad y aumenta el riesgo de muerte del feto.Articulo original: http://www.laestrella.com.pa/online/impreso/2013/06/25/alcohol-durante-el-embarazo.asp]]></content>
		</document>
		<document id="803a199918a1ac9e2f19928694db1bdc" url="http://www.psicologiapanama.net/2013/11/amistades-ricas-en-toxinas.html">			<content><![CDATA[A mediados de abril del 2013, fui contactado por la periodista Michelle Montenegro, para colaborar en un artículo que se encontraba escribiendo acerca de amistades peligrosas para la Revista Ellas del periódico La Prensa.El articulo publicó el 3 de mayo del 2013, mi primera colaboración con Michelle y con Revista Ellas. Sin embargo, como sucede naturalmente en estas colaboraciones, no todo el material pasa la mesa de edición, así que decidí aprovechar la oportunidad para compartir con ustedes el material enviado originalmente para la colaboración, en base a las preguntas de Michelle, ¡espero lo disfruten!¿Qué debe hacerse cuando nos damos cuenta de que una relación como la amistad no nos está reportando felicidad sino problemas?Toda amistad tiene sus altibajos y es natural que surjan problemas, pero debemos estar muy alertas a la intensidad y continuidad de éstos ya que son señales de una posible amistad tóxica que nos aporta un nivel de drama innecesario e indeseado.Como toda amistad es una relación entre dos partes, es tan necesario analizar tanto la conducta, pensamientos y emociones propias como las de nuestra amistad. Muchas veces, lo que nos molesta y perturba de otra persona puede ser un aspecto propio que estamos negando y proyectando en los demás. El establecimiento de límites sanos, la confianza, honestidad y buena comunicación son aspectos claves de una amistad saludable, un déficit o conflicto en cualquiera de estos aspectos nos alerta de una posible amistad problemática o tóxica.Si en algún momento, nuestra interacción con esta persona nos despierta ira, miedo o ansiedad, no es aconsejable actuar sobre estas emociones. Respira, cálmate y aléjate. Una vez serena, siéntate y anota lo que estés sintiendo o pensando acerca de lo qué pasa y acerca de tu amistad, usando frases cortas y sencillas. Puedes hacer una lista de los pros y contras de seguir relacionándote con esta persona. Esto te ayudará a la hora de sentarte a hablar sobre el tema con tu amiga, si decides hacerlo.Es muy importante evitar triangularse, es decir, no convertirse en víctima, acusador o salvador en la relación de amistad.  Si tu amistad insiste en que cumplas cualquiera de estos roles, lo mejor es que te alejes y busques amistades nuevas.¿Qué puede hacerse en el caso específico de estos cuatro tipos de amiga?:- Amiga indiscreta (no sabe guardar secretos, hace comentarios inapropiados sobre las debilidades que uno le ha confesado).Si es la primera vez que sucede, siéntate con tu amiga y explícale cómo te hace sentir su indiscreción. Una buena amiga sabrá entenderte, se disculpará y evitará futuras indiscreciones. Si descubres que tu amiga sigue con su comportamiento indiscreto, o no acepta su falta, es tu decisión continuar siendo su amiga o seguir confiándole tus secretos y confidencias.- Amiga mala suerte (siempre mira todo desde el lado negativo, disminuye tu confianza).El “filtro mental” o “abstracción selectiva” es una distorsión cognitiva, una forma distorsionada de pensar por la cual tu amiga se enfoca y selecciona solo los puntos negativos y jamás ve los positivos. Si te permites pensar como ella, por supuesto que tu confianza en ti misma disminuirá. Es posible que ella esté proyectando su propia inseguridad y baja autoestima en ti, y es responsabilidad tuya no caer en su juego (que no necesariamente es intencional). Como buena amiga, intenta hacerle comprender su manera distorsionada de pensar, y si está renuente a cambiar, pídele que se reserve sus opiniones negativas. Al final del día, tú decides si quieres estar rodeada de gente negativa.- Amiga problema (siempre incurre en el mismo error y uno es el paño de lágrimas del mismo problema una y otra vez).Los errores nos enseñan, pero si tu amiga sigue tropezando sobre la misma piedra una y otra vez, obviamente no está obteniendo un aprendizaje de su experiencia. Al permitirte convertirte en su paño de lágrimas, estas asumiendo el rol de su salvadora, y dejando que ella asuma el de víctima. Salte del triángulo, aconséjale que busque ayuda terapéutica para comprender por qué sigue incurriendo en los mismos errores y cómo abandonar la posición de víctima. Ahí la estas ayudando, como una buena amiga, sin pretender salvarla y triangularte junto con ella.- Amiga coqueta (intenta coquetear con los novios de las otras y con el de uno propio).Tu amiga coqueta tiene un problema de límites. Si es la primera vez que pasa, de seguro te producirá ira, miedo o ansiedad, ¡o una mezcla de todos ellos! Respira, aléjate y cálmate. No confrontes a tu amiga, habla con ella. Explícale cómo te hace sentir lo que ella está haciendo y establece tus límites. Si ella no sabe respetarlos una vez los has establecido, es más saludable que te alejes y la evites.¿Cuál es la mejor manera de establecer límites? ¿Cómo aplica aquí aquello de “ser asertivo”?La mejor manera de establecer límites sanos es con calma, serenidad, firmeza y asertividad (saber decir “No” algo que a muchos nos cuesta horrores). Si nos cuesta establecer límites, nos cuesta ser asertivos y viceversa. Estas no son habilidades que se aprenden de la noche a la mañana y lo mejor es buscar ayuda terapéutica para así aprender a establecer límites sanos y ser más asertivos. Al empezar a hacerlo, es común equivocarse, ser demasiado flexibles o demasiado fuertes, está bien, es normal y debemos darnos permiso de que nos salga mal un par de veces hasta que empieza a salir bien. Aquí, ser asertivo implica, sin atacar o agredir a nuestra amistad, poder establecer nuestros límites y nuestros “No” sin dejar que queden de segundo lugar a los “Si” que nuestras amistades esperan de nosotros.Aclaro que como este artículo era para la Revista Ellas, el enfoque de las preguntas está orientado al público femenino y a las amigas. ¡Esto no implica que no aplique a las amistades masculinas!¡Namaste!Izzy]]></content>
		</document>
		<document id="4a5da27249871942f9a0ce70d41e0b85" url="http://www.psicologiapanama.net/2013/11/el-narcisismo-en-tu-red-social-part-deux.html">			<content><![CDATA[El 20 de febrero del 2013, cuando Psicología Panamá apenas tenía 3 meses de vida, publiqué un artículo titulado: “El narcisismo en tu red social… ¡y hasta en la sopa!”. Creo que fue el primer “hit” de la página y me emocionó tanto ver la recepción que tuvo, pero lo que menos me esperaba era ser contactado por la periodista Rella Rosenshain, quien investigando para un artículo sobre redes sociales, se topó con el mío en la red.El 9 de marzo del 2013 publicó en Vivir+ de La Prensa “La trampa de las redes”, mi primera colaboración con Rella Rosenshain ¡y la primera vez que vi mi nombre mencionado en un artículo de prensa!Sin embargo, como sucede naturalmente en estas colaboraciones, no todo el material pasa la mesa de edición, así que decidí aprovechar la oportunidad para compartir con ustedes el material enviado originalmente para la colaboración, en base a las preguntas de Rella Rosenshain, ¡espero lo disfruten!- Usted es psicólogo clínico, ¿cierto? ¿Tiene alguna inclinación en particular?Sí, soy psicólogo clínico. Obtuve mi Maestría en Psicología Clínica (corriente psicodinámica) en la Universidad de Panamá. A pesar de mi formación psicodinámica, me inclino por la Terapia Cognitivo Conductual (TCC).- En su blog usted comenta que a través de las redes sociales le contamos "al mundo quiénes somos, y llenamos (o intentamos llenar) una necesidad de definirnos, etiquetarnos y destacar (u ocultar) distintos aspectos de nuestro self". ¿De qué manera las redes sociales son un vehículo actual para "llenar" esa necesidad de definirnos?A través de las redes sociales tenemos una audiencia o público potencial, con el cual podemos compartir palabras, sentimientos, ideas, pensamientos, imágenes, videos, sonidos y más. Los perfiles de Twitter y Facebook (entre otros) nos permiten plasmar una especie de carta de presentación u hoja de vida personal de una manera que no siempre se da en la interacción “fuera de línea”. Por ejemplo, los perfiles de Twitter son muy cortos, pero es tan interesante ver qué elige compartir de si cada persona en ellos.- Las redes sociales nos permiten mostrarnos como queremos ser vistos, cierto? ¿De qué manera las redes sociales, bien llevadas, pueden ayudarnos a afianzar nuestra personalidad, quiénes somos, en qué creemos; y así mismo, si estas no son manejadas correctamente podrían confundir nuestra identidad propia al querer mostrarnos como "popular"?Para la mayoría de las personas, las redes sociales son quizás la primera oportunidad que tienen de exponerse a un público más amplio y diverso que aquel disponible en su entorno habitual. Esto nos ayuda a ensayar comportamientos y practicar conductas y recibir una retroalimentación, aprobación o desaprobación en tiempo real y de ahí afianzar y afinar.En cuanto al riesgo de confundirnos en nuestra identidad propia, esto realmente dependerá de qué tan bien nos conozcamos nosotros mismos al momento de comenzar a utilizar estas redes sociales. Creo que nuestro mal uso de las redes sociales no nacerá de éstas, solamente será reflejo de una situación preexistente.- Una encuesta que encontró que muchas personas en EE.UU. se toman "vacaciones" de Facebook. Como psicólogo, ¿qué factores usted considera que pueden influir para uno llegue a sentirse hastiado de Facebook, por ejemplo? Un factor muy importante resaltado por varios estudios recientes sobre el tema es la insatisfacción de muchos usuarios en uno o más aspectos de su vida, exacerbada al compararla con las de otros usuarios en Facebook y concluir que éstas últimas son mejores, más divertidas o más exitosas que las suyas. El problema real en estos casos no es Facebook, sino las evaluaciones o juicios negativos (y muchas veces distorsionados) que hacemos sobre nosotros mismos al hacer estas comparaciones.- Uno de los motivos que me pareció interesante por los cuales la gente toma "vacaciones" de Facebook es por el "drama" o los chismes de sus amigos a través de la red social. ¿Encontrarse con informaciones muy personales que, quizás no deberían ser de dominio público, podría generar cierta apatía entre los usuarios de la red social?Definitivamente. Los “dramas” y “chismes” son comunes en personas tóxicas y que no respetan los límites. Muchos pueden sentir que sus límites o su privacidad son irrespetados por estos usuarios “tóxicos” de Facebook, generando apatía.- Al manejar nuestra cuenta de Facebook o Twitter es natural que los usuarios sean narcisistas? ¿En el uso de las redes sociales cabe alguna teoría de la personalidad que esté vinculada al narcisismo?No es natural, pero si muy probable que éstas resulten especialmente atractivas a aquellas personas que tengan un trastorno narcisista de la personalidad. La característica esencial del trastorno narcisista de la personalidad es un patrón general de grandiosidad, necesidad de admiración y falta de empatía (aclaro que una persona puede presentar rasgos narcisistas, mas no cumplir los criterios para este trastorno). A través de las redes sociales, estos sujetos pueden expresar abiertamente su sentido grandioso de autoimportancia y alimentar sus fantasías de admiración. Lamentablemente, en una sociedad actual que tiende a darle mayor importancia a valores extrínsecos (dinero, imagen y fama) versus intrínsecos (comunidad, afiliación y auto-aceptación) es más probable que estos rasgos negativos sean celebrados y, por ende, reforzados.- Freud en su psicoanálisis introduce el concepto de narcisismo, y la psicología humanista también lo involucra. ¿Usted maneja alguna corriente en especial que aborde el concepto del narcisismo, y cómo este está presente en las redes sociales? No manejo una corriente en especial al respecto, cada teoría aporta algo y nos ayudan a ver y entender el narcisismo desde distintos puntos de vista y enriquecen así nuestro entendimiento del mismo. El narcisismo está presente en las redes sociales de igual manera que lo está en todas las manifestaciones sociales, desde su extremo más funcional (una actitud construida sobre logros que hemos dominado, valores a los que nos hemos adherido y cuidado que hemos mostrado hacia otros) hasta el más disfuncional (el temor al fracaso o la debilidad, un enfoque sobre uno mismo, un impulso malsano a ser visto como el mejor y una inseguridad profundamente arraigada y un sentimiento subyacente de inadecuación) que “actuaremos” a través de las redes sociales.- ¿Qué red social usted prefiere usar: Twitter o Facebook? ¿Por qué?Actualmente uso Twitter. Siento que la mayoría de los usuarios de Twitter comparten un sentimiento de “comunidad” que promueve el compartir la información. Me permite promoverme y promover a otros, quienes a su vez me promueven y se crea una red muy espontanea, muy enriquecedora y con un potencial positivo inmenso. Yo hago una distinción muy particular acerca de mis “seguidores”, aclarando que no me “siguen”, me “acompañan”. Creo que eso resume mi sentir por Twitter.- ¿Qué recomendaciones usted brinda para usar las redes sociales correctamente? ¿Se podría mantener un "narcicismo" sano en las redes, cierto?Recomendaciones, las dos premisas básicas que procuro aplicar en todos los aspectos de mi vida:1) No hagas a los demás lo que no te gustaría que te hicieran a ti y2) Recordar que tu libertad termina donde empieza la libertad de la otra persona.Podemos mantener un narcisismo sano (entiéndase autoestima) en las redes en la misma medida en que lo mantengamos en nuestra vida fuera de la red.¡Namaste!Izzy]]></content>
		</document>
		<document id="1b655a4207921f5e09407b061206004f" url="http://www.psicologiapanama.net/2013/11/evento-congreso-de-terapia-de-pareja-y.html">			<content><![CDATA[El Instituto Internacional de Psicoterapia invita a los estudiantes de Psicología y a profesionales de psicología, psiquiatría al Congreso de Terapia de Pareja y Niños dictado por los Dres. David y Jill Scharff, el día Viernes 17 y Sábado 18 de Enero, 2014.Interesados en adquirir boletos, favor enviar un mensaje a Rodsella Aragundi: rodsella@gmail.comPrecio a profesionales: $100.00 antes del 15 de diciembre y $120.00 después.Precio a estudiantes: $70.00 antes del 15 de diciembre y $90.00 después.]]></content>
		</document>
		<document id="86792a408629367f38ad2b547b178dd4" url="http://www.psicologiapanama.net/2013/11/headtripper-001-anfitrioninvitado.html">			<content><![CDATA[Sad when the guest overshadows the host...(Triste cuando el invitado eclipsa al anfitrión...)Invitado y anfitrión, la dinámica entre dos personas. A veces somos el invitado. A veces somos el anfitrión. A veces somos ambos en nuestra cabeza. En ese caso, ¿quién es el invitado que nos pilla desprevenidos y nos eclipsa? ¿Inconsciente, sombra?headtripper es un proyecto más personal e introspectivo, la "sombra" de Psicología Panamá. Fotografías tomadas de mis cuadernos de apuntes durante mis estudios de licenciatura y maestría en psicología. Te invito a sacar tus propios insights, interpretaciones, asociaciones y conclusiones...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>