<author id="559b9ffaf2abacad85416478facef973" url="ruletapanama.wordpress.com" feed="http://ruletapanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="97b3d993b143ae9c368fe35254be59dc" url="http://ruletapanama.wordpress.com/2007/07/16/ruleta-final-nuevas-bandas/">			<content><![CDATA[  Estamos en la final, señoras y señores! Los esperamos el 21 de Julio en MegaDepot desde las 2pm!!! NO FALTEN!!!]]></content>
		</document>
		<document id="ffe4d16fb30b63e1f4142b36c19b2310" url="http://ruletapanama.wordpress.com/2007/07/25/resultados-del-panamarock-nuevas-bandas-2007/">			<content><![CDATA[Aquí para informarles de los resultados de la gran final de PanamaRock Nuevas Bandas 2007: 1)Evelyn Caballero 2)Indigo 3)MD 4)FIM (Fire Inside Me) 5)Ruleta Agradecemos el apoyo, gracias a ustedes estamos en el disco! Esperamos sus comentarios! Jesus “JazzLOCO” Almenas RULETA ]]></content>
		</document>
		<document id="232d596761fff41d729ffde6069233a8" url="http://ruletapanama.wordpress.com/2007/07/28/presentaciones-ruleta/">			<content><![CDATA[28/Jul/2007 Firma de Autógrafos de Haste the Day, local de Generación Sin Límites, Vía Santa Elena, arriba de la Bodega Lo Nuestro, desde las 7pm 1/Ago/2007 Concierto Acústico, con MD, Fire Inside Me, Gargage, The Runaway Day, Ben Diaz y Ruleta]]></content>
		</document>
		<document id="ce8a4d364413e4919daeef2447db9c17" url="http://ruletapanama.wordpress.com/2007/08/01/carajovolador-g/">			<content><![CDATA[Gracias a Voltaje 3, vienen Carajo y Volador G a tocar en el Club de Montañas, Allá por Tumba Muerto, desde la 1pm! Vamos a tocar en ese evento, así que lléguense! Buenas bandas ambas, y espero que les guste nuestra presentación a ustedes! Pronto más información!]]></content>
		</document>
		<document id="a891b195d671d81ce50ecc9f358a2a2f" url="http://ruletapanama.wordpress.com/2007/08/02/ruleta-rusa-eliminatoria-y-final/">			<content><![CDATA[Vean dos versiones de Ruleta Rusa, tanto en la eliminatoria como en la final del Nuevas Bandas de PanamaROCK. En la eliminatoria: Y EN LA GRAN FINAL, DESDE LA TARIMA!]]></content>
		</document>
		<document id="293afe17e54f3b17cbfcb16ebded262a" url="http://ruletapanama.wordpress.com/2007/08/04/ruleta-sobre-volador-g/">			<content><![CDATA[Una Banda Argentina la cual estaremos escuchando pronto en Panamá! Yo, JazzLOCO, se las recomiendo de veras! Son buenos músicos, la música es bastante compatible con la música de Dialecto, una banda panameña de rock electrónico; sin embargo se notan muchas otras influencias dentro de Volador G! Por allí pronto haré una entrevista a Silvio [...]]]></content>
		</document>
		<document id="783bfb59fede88225fbaa70c6775243e" url="http://ruletapanama.wordpress.com/2007/08/06/ruleta-entrevista-a-volador-g/">			<content><![CDATA[ENTREVISTA A: Gente, JazzLOCO de Ruleta, con una entrevista a Juan Manuel, de Volador G!   JazzLOCO: Hola, Juan Manuel! Soy Jesus “JazzLOCO” Almenas, guitarrista de Ruleta! Complacido de tenerlos pronto en tierras panameñas! Les haré una entrevista para poder que la gente los conozca! Juan Manuel: Hola Jesús, gracias por la onda! Yo soy [...]]]></content>
		</document>
		<document id="9c504559206a1f1d1755307bd4342fed" url="http://ruletapanama.wordpress.com/2007/08/15/ruleta-en-lighthouse/">			<content><![CDATA[25 de Agosto! Vengan a escuchar a Ruleta, y artista invitado Pepe Bahía! Les tendremos canciones para todos los gustos, propias del grupo!]]></content>
		</document>
		<document id="259115c143874dc125caf61a66e47f2e" url="http://ruletapanama.wordpress.com/2007/09/29/fotos-nuevas-ruleta/">			<content><![CDATA[Ruleta ha tomado fotos desde el Restaurante Scena/Bar Platea, con Dalys García, una fotógrafa panameña, jóven y talentosa. Para verlas diríganse hacia nuestro facebook: http://www.facebook.com/profile.php?id=529863803 O a nuestro Myspace: http://www.myspace.com/ruletapanama]]></content>
		</document>
		<document id="125b6ef1dee585e941eb45787ed65031" url="http://ruletapanama.wordpress.com/2007/11/02/premios-panamarock-ruleta-nominado-mejor-banda-pop-rock/">			<content><![CDATA[Les pedimos su apoyo gente! PanamaROCK en su versión 2007 de los Premios PanamaROCK ha decidido nominar a RULETA como mejor banda pop rock! Apoyen a RULETA votando en www.panamarock.com por nosotros bajo Mejor Banda Pop Rock! GRACIAS!! JazzLOCO RULETA – GUITAR]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>