<author id="570d1241df3dcf0958c69800cbc31aa3" url="panamasxxi.blogspot.com" feed="http://panamasxxi.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="d124aea6c87cea80dfff121f6d353409" url="http://panamasxxi.blogspot.com/2010/05/canal-panama.html">			<content><![CDATA[El Canal de Panamá es un canal de navegación, ubicado en Panamá, en el punto más angosto del istmo de Panamá, entre el Mar Caribe y el océano Pacífico. Inaugurado el 15 de agosto de 1914, ha tenido un efecto de amplias proporciones al acortar la distancia y tiempos de comunicación marítima, produciendo adelantos económicos y comerciales durante casi todo el siglo XX. Proporciona una vía de tránsito corta y relativamente barata[1] entre estos dos grandes océanos, ha influido en algún grado sobre los patrones del comercio mundial,[2] ha impulsado el crecimiento en los países desarrollados[1] y les ha dado a muchas áreas remotas del mundo el impulso básico que necesitan para su expansión económica.[3] [4] [5]Estados Unidos y China son los principales usuarios del Canal.[6]]]></content>
		</document>
		<document id="7eb820f9d388ca89b94e22bef778ab52" url="http://panamasxxi.blogspot.com/2010/05/clima-de-panama.html">			<content><![CDATA[En general tiene un clima tropical, muy caluroso durante todo el año en las costas y tierras bajas, modificándose hacia el interior a medida que se gana altitud, siendo las temperaturas agradablemente frescas hacia los 1000 msnm y frías por encima de 2000 msnm. Las precipitaciones son por lo general altas, con diferencias entre la vertiente del Caribe (3000mm/año en promedio) donde prácticamente no existe estación seca, y la vertiente del Pacífico, que presenta una estación seca muy marcada de diciembre a marzo (1500 mm/año en promedio). Ciertas condiciones locales de exposición, corrientes oceánicas, dirección de los vientos y ubicación a barlovento o sotavento, hacen variar el patrón de precipitación en algunas localidades del país, indistintamente de su ubicación en alguna vertiente, por ejemplo, en algunos puntos de la Península de Azuero, en el Pacífico, la precipitación es inferior a 900 mm/año y en la Ciudad de Panamá y la isla de Coiba, también en el Pacífico, supera los 2000 mm/año. En las montañas del interior las precipitaciones son muy altas, registrándose valores superiores a 5000 mm/año.Los huracanes no constituyen una amenaza para el país por encontrarse al Sur de su zona de influencia (sobre los 10º de Latitud Norte)Situación geográfica y relieve [editar]Hemisferio NorteLatitud: entre 7°11' Norte y 9°39' NorteLongitud: entre 77°10' Oeste y 83°03' OestePanamá está ubicada en la zona intertropical próxima al Ecuador terrestre.Es una franja de tierra angosta orientada de Este a Oeste y bañada en sus costas por el mar Caribe y el océano Pacífico.Uno de los factores básicos en la definición del clima es la orografía, ya que el relieve no sólo afecta el régimen térmico produciendo disminución de la temperatura del aire con la elevación, sino que afecta la circulación atmosférica de la región y modifica el régimen pluviométrico general.]]></content>
		</document>
		<document id="1721caf0fc7c79e3402161776ab58e09" url="http://panamasxxi.blogspot.com/2010/05/cultura-panama.html">			<content><![CDATA[La cultura de Panamá es una mezcla de tradiciones españolas, africanas, amerindias y estadounidenses. En la época prehispánica sobresalieron varias culturas: la Chiriquí, en la provincia homónima y parte de Costa Rica (predominan los enterramientos de piedra y la cerámica); cultura de la región de Veraguas (es notable la metalurgia del oro, además de la cerámica); cultura Monagrillos, en la bahía de Parita (destaca la cerámica lisa), y cultura Coclé, en la provincia homónima y en la península de Azuero (cerámica estilizada variada y extraordinaria orfebrería y joyería de oro —con incrustaciones de piedras preciosas y semipreciosas, además de yelmos y pectorales). Ver Arte y arquitectura precolombinas. Panamá conserva numerosos edificios coloniales, como la catedral y la iglesia de Santo Domingo, en la capital. En la parte antigua de algunas ciudades se conservan viviendas con los característicos patios interiores de estilo andaluz.En el campo de la literatura panameña, destaca el poeta neorromántico Ricardo Miró, gran figura nacional; las vanguardias llegaron a Panamá de la mano de Rogelio Sinán, narrador y poeta; del realismo panameño sobresalen Joaquín Beleño, narrador y periodista, y Tristán Solarte, ambos preocupados por la identidad cultural de su país. Otras figuras ilustres son Elsie Alvarado de Ricord y Tobías Díaz Blaitry.Los bailes, la música y las celebraciones panameñas son de carácter festivo. El tamborito, danza cantada a base de palmas y tambores, data del siglo XVII; la cumbia, muy popular en Panamá, es un baile de origen africano. Un instrumento de percusión tradicional es el güiro, que se utiliza como acompañamiento musical en danzas, bailes y actos religiosos. Uno de los compositores e intérpretes panameños de fama mundial es Rubén Blades, considerado uno de los mejores artistas latinos de música tropical.El Museo del Hombre Panameño, que se fundó en la ciudad de Panamá en 1976, alberga una interesante colección de materiales arqueológicos y etnográficos. Otros museos destacados son: el Museo de Ciencias Naturales, el Museo de Historia de Panamá y el Museo de Arte Colonial, todos ellos en la capital.]]></content>
		</document>
		<document id="768372e7d20a90f57cbe0732afa44fdd" url="http://panamasxxi.blogspot.com/2010/05/educacion-panama.html">			<content><![CDATA[El sistema educativo panameño está estructurado en cuatro niveles de enseñanza: preescolar, primaria, secundaria y terciaria o universitaria. Los niños de 4 a 5 años de edad pueden acceder a la educación preescolar. La eduación primaria o básica está dirigida a niños de 6 a 11 años de edad, mientras que la educación secundaria se divide en dos etapas: premedia (para jóvenes de 12 a 14 años de edad) y media (para jóvenes de 15 a 17 años de edad).Los niveles primario y secundario del sistema educativo son regidos por el Ministerio de Educación de Panamá (Meduca), mientras que la educación superior está comandada por las dos principales universidades estatales: la Universidad de Panamá y la Universidad Tecnológica de Panamá. Los programas de estudios de las restantes universidades son fiscalizados y aprobados por estas dos instituciones.El país cuenta con una tasa bruta de matriculación de 79,7%, lo que lo convierte en el líder de la región centroamericana en este rubro.El componente de educación del Índice de desarrollo humano para Panamá fue de 0,888 en 2007,[66] considerado un como uno de los valores más altos de Latinoamérica.]]></content>
		</document>
		<document id="e99b2f2fd99a0905806fa69e03a3355a" url="http://panamasxxi.blogspot.com/2010/05/futbol-panama.html">			<content><![CDATA[La Selección de fútbol de Panamá es el equipo representativo de Panamá en las competiciones oficiales; es controlado por la Federación Panameña de Fútbol (FEPAFUT).Su primer partido internacional fue contra la Selección Jalisco, representante de México, el 28 de julio de 1937 en Santiago de Cali, Colombia.Su estadio local es el Estadio Rommel Fernández en la Ciudad de Panamá, con capacidad para 32,000 espectadores; se encuentra dentro de la ciudad deportiva Irving Saladino. Hoy en día está bajo la dirección del seleccionador Jorge Dely Valdés y cuenta con jugadores en las ligas de Perú, Colombia, México, Venezuela, Portugal, entre otras.Todavía no ha logrado clasificar para la Copa Mundial de Fútbol. Durante la Copa de Oro de 2005 causó sorpresa al llegar a jugar la final contra la Estados Unidos y quedar en segundo lugar. En la Copa Centroamericana ha sido campeón en el 2009, subcampeón en el 2007, tercer lugar en el 1993, y ha ocupado el cuarto en el 2001 y el 2005, en 8 torneos disputados.]]></content>
		</document>
		<document id="cb90688025c8a1e283f94aa6a54fb9e1" url="http://panamasxxi.blogspot.com/2010/05/gobierno-panama.html">			<content><![CDATA[La República de Panamá es un Estado Independiente y Soberano, asentado en un territorio propio, en donde se observan y respetan los derechos individuales y sociales y donde la voluntad de las mayorías, está representada por el libre sufragio.[25]El Poder Público emana del pueblo y se ejerce por medio de tres Órganos: Legislativo; Ejecutivo y Judicial, armonizados en la separación, unidos en la cooperación y limitados por el clásico sistema de frenos y contrapesos.[26]Se encuentran tres organizaciones independientes cuyas responsabilidades están claramente definidas en la Constitución Política:La Contraloría General de la República: tiene la obligación de fiscalizar los fondos públicos.El Tribunal Electoral, que tiene que garantizar la libertad, la honradez y la eficacia del sufragio popular.El Ministerio Público, que vela por los intereses del Estado y de los municipios.]]></content>
		</document>
		<document id="75675bca63b565d221087ce8b413ebc5" url="http://panamasxxi.blogspot.com/2010/05/historia-panama.html">			<content><![CDATA[El istmo de Panamá fue visitado por primera vez por los conquistadores españoles durante la expedición del escribano de Triana, Rodrigo de Bastidas, en 1501. Bastidas navegó la costa caribeña de la actual provincia de Colón y las islas del archipiélago de la Comarca de San Blas. Debido a la mala condición de sus barcos, Bastidas suspendió su expedición y regresó a España.El 10 de octubre de 1502, en su cuarto viaje, Cristóbal Colón llegó a la costa atlántica del istmo, en las actuales provincias de Bocas Del Toro y Veraguas. El 2 de noviembre, llegó a una preciosa bahía en la actual provincia de Colón, a la que bautizó como el nombre de Portobelo o Puerto Bello. Entró en conflicto con el Cacique Quibián, Señor de Veragua, cuando desde el 6 de enero de 1503 entró al río al que llamó Belén, y se asentó en su márgen occidental. Los indígenas intentaron desviarle a las extracciones de oro de caciques rivales, y posteriormente polemizaron en cruentas batallas hasta la expulsión hispana.]]></content>
		</document>
		<document id="64ab7a6d68053cdc94487903fdd9869d" url="http://panamasxxi.blogspot.com/2010/05/idioma-panama.html">			<content><![CDATA[La mayoría de la población habla el español, que es la lengua nacional y única oficial del país, pero también se hablan varias lenguas indígenas, entre ellas el ngäbere, hablado por más de 133.000 personas. El inglés tiene asimismo cierta difusión entre la población.[61] [62] El inglés criollo proveniente del Caribe es hablado por cerca del 14% de la población.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>