<author id="57ce9d199e5af4f10455cd72fb2b58ef" url="androidpty.wordpress.com" feed="http://androidpty.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="3d4ae2b33432233d6d0228c4790c6e4b" url="http://androidpty.wordpress.com/2012/04/24/google-drive-ya-disponible/">			<content><![CDATA[Tus archivos están almacenados de forma segura en Google Drive. Google Drive está disponible para: PC y Mac iPhone and iPad (coming soon) Dispositivos Android Google Drive te permite mucho más que almacenar tus archivos. Comparte archivos con quien quieras … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="e652ed90511d97e9332441ec925a56de" url="http://androidpty.wordpress.com/2012/04/26/actualizado-twitter-para-android-version-3-2-0/">			<content><![CDATA[La aplicacion de twitter nativa para android recibe una leve actualizacion para resolver problemas y realizar cambios de interfaz. Descubre lo que está pasando en este momento, en cualquier parte del mundo a través de las búsquedas de tiempo real, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="2d613c1d794dbf14480af519084877d3" url="http://androidpty.wordpress.com/2012/04/30/mb-panama-120-descargas-en-12-horas/">			<content><![CDATA[Con mínima difusión, la aplicación MB Panamá [web] (la que permite leer el código QR de las tarjetas para MetroBus de Panamá y mostrar el saldo) logró superar las 120 descargas en sólo 12 horas! En el mismo período consiguieron … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="3079c4f5589905d7aa3a90cbf22903c" url="http://androidpty.wordpress.com/2012/04/30/mb-panama-app-para-verificar-tu-saldo-de-metrobus/">			<content><![CDATA[MB Panamá, es una aplicación diseñada por estudiantes de la facultad de Ingeniería en Sistemas Computacionales de la Universidad Tecnológica de Panamá. La misma, tiene como objetivo leer, desde tu dispositivo Android, el código QR o el número de la … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="238f882ba350a21a8ef0e11289571e47" url="http://androidpty.wordpress.com/2012/05/22/actualizado-uno-de-los-mejores-clientes-de-mensajeria-instantanea-chaton-a-la-verion-1-7-9/">			<content><![CDATA[  ChatON es un servicio global de comunicación móvil que te permite tener la mejor relación posible con tus amigos y tus grupos. La aplicacion se ha actualizado para corregir bugs en elfuncionamiento en disytintos dispositivos ChatON auna todas las … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="864a9bdb513dd51a348160fd601d9db5" url="http://androidpty.wordpress.com/2012/05/22/boid-el-cliente-de-twitter-con-mas-sabor-a-ice-cream-sandwich/">			<content><![CDATA[Los clientes de Twitter abundan en el Play Store. Hay muchos y muy diferentes. Entendemos que puede ser difícil decidirse por uno así que hoy te traemos una opción realmente interesante. Se trata de Boid, y es el cliente de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="6814ba9d9fd423ff1c129e3332732de4" url="http://androidpty.wordpress.com/2012/05/22/google-siente-envidia-del-game-center-de-apple-ahora-android-tendra-uno/">			<content><![CDATA[El Game Center es uno de los servicios más populares de Apple y su sistema operativo iOS, y algo que los usuarios de Android echan de menos en sus terminales. Pero parece que los tiempos en los que Google sentía … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="486b442d3891dabddeda7447a50f7922" url="http://androidpty.wordpress.com/2012/05/22/organiza-tus-partidas-de-diablo-iii-con-diablo-3-server-checker-desde-tu-android/">			<content><![CDATA[Los fans de Diablo III que tengan un dispositivo Android ya pueden planear su fin de semana y sus días libres para disfrutar del juego. Esto se debe al lanzamiento de la aplicación Diablo 3 Server Checker, la cual ya … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="b03630ca3a08aa3386bfa456bb910970" url="http://androidpty.wordpress.com/2012/06/06/muy-pronto-google-maps-para-android-estara-disponible-offline/">			<content><![CDATA[Hoy Google nos presenta una novedad para la aplicación de Google Maps para Android.  En las próximas semanas Google Maps nos permitirá el uso “offline” de los mapas. La nueva característica, permitirá descarga mapas, rutas y recorridos (ya sea en carro, bicicleta, a … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="13c1aee359423a7e27a1f1cacb04f003" url="http://androidpty.wordpress.com/2012/06/24/precios-samsung-galaxy-s3/">			<content><![CDATA[El tan esperado Samsung Galaxy S3 ya está disponible en algunas telefónicas de Panamá, aquí les dejamos los precios. Esta es la tabla de precios de Cable and Wireless Minutos                           … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>