<author id="581e8ee3254fea658e8bc724d5adf1cd" url="dixieats.com" feed="http://dixieats.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="fd5bfe221e97e3a86881e438b4084d5d" url="http://dixieats.com/donde-comer-en-los-angeles-un-tour-gastronomico-por-la/">			<content><![CDATA[Los Ángeles, una ciudad de la cual no sabía qué esperar. Pero vino con mucha fuerza y llena de sorpresas. Lo primero que se me venía a la mente con Los Ángeles, era películas, estrellas, Michelle Kwan, Óscares, E Entertainment y belleza con bisturí. No sabía qué más esperar de ella. Pero al llegar e ir ...The post ¿Dónde comer en Los Ángeles? Un tour gastronómico por LA appeared first on DixiEats - El Placer del Buen Comer en Panama -.]]></content>
		</document>
		<document id="e1c3f50bb424755b789bc906ca692412" url="http://dixieats.com/ocurrido-en-panama-gastronomica-2013/">			<content><![CDATA[Panamá Gastronómica 2013 estuvo mucho mejor Panamá Gastronómica 2012 : chefs en los stands, Ruta del Vino, Micro Brew Fest, rica comida, buenas exposiciones y productos nuevos. Stands en Panamá Gastronómica 2013 Creo que uno de los puntos que puedo resaltar de por qué estuvo mejor éste año, es que el contenido de los stands ...The post Qué hubo en Panamá Gastronómica 2013 appeared first on DixiEats - El Placer del Buen Comer en Panama -.]]></content>
		</document>
		<document id="ca1dfe65aa9416dc273a5bdc7870b827" url="http://dixieats.com/panama-gastronomica-2013/">			<content><![CDATA[Regresa Panamá Gastronómica 2013 Panamá Gastronómica 2013 Una de las ferias más icónicas de gastronomía en nuestro país se de cita del 30 de agosto al 1 de septiembre de 2013 en el Centro de Convenciones Atlapa. Ésta feria realza lo que es Panamá en términos de gastronomía internacional. Éste año, e incluso el año ...The post Panamá Gastronómica 2013 appeared first on DixiEats - El Placer del Buen Comer en Panama -.]]></content>
		</document>
		<document id="e0bcbe51b14c8d11dbf181766e27c7a" url="http://dixieats.com/restaurante-ginger-hotel-waldorf-astoria-panama-panama-restaurant-week-sept-2013/">			<content><![CDATA[Restaurante Ginger Hotel Waldorf Astoria Panamá, un servicio impecable Un servicio impecable, atento a morir, una cena exquisita, un menú gourmet, una sensación de exclusividad y un ambiente íntimo y amigable. Todo esto es el Restaurante Ginger, Hotel Waldorft Astoria Panamá. No recuerdo ningún restaurante en Panamá que me haya servido justo lo que debería ...The post Restaurante Ginger Hotel Waldorf Astoria Panamá – Panama Restaurant Week sept. 2013 appeared first on DixiEats - El Placer del Buen Comer en Panama -.]]></content>
		</document>
		<document id="fb397fb6f5cd7b37fac8d360f32d219a" url="http://dixieats.com/restaurante-hacienda-real-panama/">			<content><![CDATA[El Restaurante Hacienda Real Panamá nos ofrece un amplio surtido de carnes, una de sus especialidades. Y no sólo eso, sino que son la casa de la comida Guatemalteca en Panamá. Unos frijolitos refritos con queso blanco, y toritillas de maseca calientitas y suaves. Hacienda Real se encuentra en 4 países: Guatemala, Honduras, El Salvador ...The post Restaurante Hacienda Real Panamá, sabor guatemalteco en Panamá appeared first on DixiEats - El Placer del Buen Comer en Panama -.]]></content>
		</document>
		<document id="84254fa720aaea10b5e646c73fdb4c86" url="http://dixieats.com/restaurante-lula-by-darna-panama/">			<content><![CDATA[Restaurante Lula by Darna – comida kosher en la ciudad de Panamá Al llegar al restaurante, 5 minutos antes de la hora de apertura oficial, aún no se encontraban listos para recibir a los comensales, por lo que nos hicieron esperar afuera del restaurante unos 15 minutos. Sale nuevamente un mesero y pregunta: ¿Quieren entrar? ...The post Restaurante Lula by Darna – Kosher food appeared first on DixiEats - El Placer del Buen Comer en Panama -.]]></content>
		</document>
		<document id="f576b16ad5bae76ccf1a7f5477ba7ba0" url="http://dixieats.com/restaurante-os-segredos-da-carne-panama/">			<content><![CDATA[Si quieres un “empuerque” bien merecido, no puedes dejar de ir al mejor  Rodizio Brasileño que hay en Panamá, Restaurante Os Segredos da Carne, ó “Los Secretos de la Carne”. Disculpen el término “empuerque”, pero es el término que mejor describe lo preparado que debes estar mentalmente, porque lo que vas a encontrar, es uno ...The post Rodizio Brasileiro en Panamá – Restaurante Os Segredos da Carne appeared first on DixiEats - El Placer del Buen Comer en Panama -.]]></content>
		</document>
		<document id="b4335fb44ab0d2e04d71ccd2113ec4d1" url="http://dixieats.com/restaurante-paladar-panama/">			<content><![CDATA[Restaurante Paladar Panamá   El Restaurante Paladar, es un restaurante con cocina internacional al que voy por conveniencia. Tiene platos buenos y platos malos. Altas y bajas. No es un restaurante al que elegiría ir si tengo más opciones, a menos de que tenga antojo de un Salmón Crocante. El restaurante es amplio con 2 secciones: ...The post Restaurante Paladar Panamá appeared first on DixiEats - El Placer del Buen Comer en Panama -.]]></content>
		</document>
		<document id="ead76fe295c1f06a8b7c3fb86c2de588" url="http://dixieats.com/restaurante-stizzoli/">			<content><![CDATA[El Restaurante Stizzoli es un respiro para aquellos que buscamos más autenticidad en la comida italiana. ¿Qué mejor que dueños italianos procurado los mejores ingredientes? Ojo que cuando digo comida italiana, no piensen en salsas “over seasoned”, en éste caso es sabor más casero. Varias pastas son hechas en casa y las que no son importadas ...The post Restaurante Stizzoli appeared first on DixiEats - El Placer del Buen Comer en Panama -.]]></content>
		</document>
		<document id="7b3d8a386268a2da71a8e8b0979929d9" url="http://dixieats.com/yonanas-lanzamiento/">			<content><![CDATA[Recientemente fui invitada al lanzamiento en Panamá de Yonanas. Un nombre cómico, no? Yonanas es un electrodoméstico casero para hacer sorbetos hechos directamente de frutas congeladas, sin necesidad de añadir más nada que tu creatividad. Todos los presentes pudimos observar y practicar cómo realizar postres saludables de manera sencilla, fácil y rápida. Yonanas sólo necesita ...The post Yonanas llega a Panamá, una buena opción para los antojos appeared first on DixiEats - El Placer del Buen Comer en Panama -.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>