<author id="58e1af07df2a68da333f5523bbe27f98" url="formulasparaganardinero.com" feed="http://formulasparaganardinero.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="93beddfdcb29eac39f11d5e262224e5e" url="http://formulasparaganardinero.com/10-formas-de-usar-las-redes-sociales-para-la-atencion-a-clientes/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=10-formas-de-usar-las-redes-sociales-para-la-atencion-a-clientes">			<content><![CDATA[La atención a clientes es una de las grandes fortalezas de las redes sociales, ya muchos han escrito artículos de esto, pero la gran mayoría de artículos que he leído resaltan lo obvio, no digo que no haré lo mismo. Pero mencionaré algunos puntos que vale la pena recordar cuando utilicemos las redes sociales como […]]]></content>
		</document>
		<document id="b8fe33d1242b62afeeba85332a063ce5" url="http://formulasparaganardinero.com/10-pasos-para-generar-ventas-con-las-redes-sociales/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=10-pasos-para-generar-ventas-con-las-redes-sociales">			<content><![CDATA[Generar ventas en redes sociales indica que usamos comercio electrónico o venta de productos de afiliados, dependiendo del volumen de venta, la plataforma tecnológica y el modelo de negocio; utilizar las redes sociales requerirá conocimientos o avanzados dependiendo de la complejidad del marketing.   1. Monitorear por indicadores de compra dentro de la categoría de […]]]></content>
		</document>
		<document id="f7485019817b27e4a592188197b4abac" url="http://formulasparaganardinero.com/10-usos-de-las-redes-sociales-en-el-posicionamiento-web/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=10-usos-de-las-redes-sociales-en-el-posicionamiento-web">			<content><![CDATA[Las redes sociales tienen muchos usos para el desarrollo de estrategias que muchos profesionales desconocen. El posicionamiento web es un concepto nuevo para muchos a pesar de ser un termino que se a popularizado con la aparición de los buscadores como Google. Utilizar las redes sociales para apoyar nuestro posicionamiento web necesita que entendamos al […]]]></content>
		</document>
		<document id="9e6b289e6c934acd5d7ec458902fc2c7" url="http://formulasparaganardinero.com/6-formas-de-analizar-los-tweets-de-twitter/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=6-formas-de-analizar-los-tweets-de-twitter">			<content><![CDATA[Este fue un interesante artículo que traduje que encontré en el blog de SimplyMeasured.com, este artículo se enfoca a un tema que muchos les interesa. ¿Cómo analizar tweets de una marca? F4XD Aumentar los seguidores en Twitter es una de las tareas más difíciles que existen, en especial cuando no existe presupuesto publicitario. Por tal […]]]></content>
		</document>
		<document id="9327591aaf36dfad171b82fe9e1913e9" url="http://formulasparaganardinero.com/6-formas-de-medir-el-share-of-voice-en-twitter/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=6-formas-de-medir-el-share-of-voice-en-twitter">			<content><![CDATA[En un artículo pasado mencione el error de medir el Share of Voice en redes sociales sino consideramos los sentimientos de los clientes o la audiencia. Es frecuente que las agencias de publicidad o profesionales miden el Share of Voice, que es la participación del nombre o marca de tu empresa comparándola la participación de […]]]></content>
		</document>
		<document id="146ee8da764cbafcc84e18f15fb83f88" url="http://formulasparaganardinero.com/aplicaciones-para-convertirte-en-emprendedor-desde-tu-smartphone/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=aplicaciones-para-convertirte-en-emprendedor-desde-tu-smartphone">			<content><![CDATA[Las oportunidades de desarrollar una actividad económica como emprendedor han aumentado con el surgimiento de nuevas tecnologías que te permiten tener el control de todo tu negocio desde tu computadora; y ahora gracias a que existen aplicaciones desarrolladas especialmente para smartphones sobre esta temática, podemos decir que tendrás tu negocio en la palma de tu […]]]></content>
		</document>
		<document id="d22a23fdad93d87dbc1ba22fe6ca0fdd" url="http://formulasparaganardinero.com/estrategias-de-inversion-en-el-mercado-de-divisas-ventajas-y-desventajas/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=estrategias-de-inversion-en-el-mercado-de-divisas-ventajas-y-desventajas">			<content><![CDATA[A la hora de invertir en el mercado de divisas hay que ser conscientes que nos encontramos ante un mercado muy volátil y el cual es preciso conocer muy bien para manejarnos de la forma más adecuada. El análisis de los mercados nos ayudará a determinar cómo fluctúan los precios de las divisas y sobre todo nos ayudará […]]]></content>
		</document>
		<document id="19d9e74fa161c050f849f683b8ea7769" url="http://formulasparaganardinero.com/guia-para-abrir-una-cuenta-de-inversion-online-para-operar-en-la-bolsa/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=guia-para-abrir-una-cuenta-de-inversion-online-para-operar-en-la-bolsa">			<content><![CDATA[Si has llegado hasta este titular es que al menos sientes curiosidad por saber más acerca de cómo funcionan las inversiones online y claro está, como puedes empezar a utilizar este método para ganar dinero. Lo primero que debemos recomendarte es que no te creas todo lo que leas por internet ya que como en […]]]></content>
		</document>
		<document id="14cf07f8c3825cf9c1e3ce0ccab41180" url="http://formulasparaganardinero.com/infografia-las-mejores-tarjetas-de-credito-en-espana/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=infografia-las-mejores-tarjetas-de-credito-en-espana">			<content><![CDATA[Hace poco recibí esta infografía en mi buzón de correo que detalla como las tarjetas de crédito son instrumentos de préstamo. Esto quiere decir que son fórmulas para obtener liquidez cuando hay falta de dinero. Saber usarlas correctamente puede ser la diferencia entre aprovechar las tarjetas o que los bancos se aprovechen de ti. Aquí […]]]></content>
		</document>
		<document id="cca781dfca44c5dfb28ee3de575645b4" url="http://formulasparaganardinero.com/infografia-pasos-para-indexar-sitios-web-en-google/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=infografia-pasos-para-indexar-sitios-web-en-google">			<content><![CDATA[Esta infografía desarrollada por SocialMood.com nos enseña los 7 pasos necesarios para indexar un sitio web en Google. Ahora ten presente que indexar no es lo mismo que posicionar. Indexar es el término usado para indicar que nuestro sitio web aparece en Google, esto no quiere decir que aparezca en la primeras posiciones, sino que […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>