<author id="594eee7f4e8cbd6d27afc8f6ec4bdd2f" url="kourospanama.canalblog.com" feed="http://kourospanama.canalblog.com/rss.xml" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="3f077ebe8e816d2c5e7d062c1ef9d9bd" url="http://kourospanama.canalblog.com/archives/2007/09/20/6279771.html">			<content><![CDATA[Como todos los marineros que quieren disfrutar del conforto a bordo, debí calcular mi consumo y, mas difícil, el sistema que puede generar la energía necesaria.  Y como todos los marineros, yo busqué en la red el método mágico que puede decirme cuanta energía pueden dar un panel solar, cuanto tiempo puedo usar una batería, cuanto me cobrara el vendedor ...Yo encontré la repuesta : ESO DEPENDE !  Depende de cosas que yo agregué en una hoja de calculo que yo pongo aquí. Si puede servir para algunos, estoy feliz !Descarga el documento --> Balance_electrica_es]]></content>
		</document>
		<document id="dcbf262dcaa130f6cc4defd9e02456cf" url="http://kourospanama.canalblog.com/archives/2007/09/24/6321307.html">			<content><![CDATA[Quería saber si el tamaño de mi hélice esta correcto por mi nuevo motor.Después de algunas horas en Internet, y algunas dolores de cabeza, encontré todas la formulas que yo agregue en una hoja de calculo.Mi hélice esta un poco pequeña, pero no bastante para cambiar la. Así que Kouros esta un poco triste de guardar la vieja, pero mi monedero esta feliz.Descarga la hoja de calculo --> Calculo_h_lice]]></content>
		</document>
		<document id="367ec3f0400d7fc112823750018291a0" url="http://kourospanama.canalblog.com/archives/2007/10/06/6452806.html">			<content><![CDATA[Ayer tome el barco tempranito para ir ... no se ... para navegar, para disfrutar del viento, para pensar. Sol al principio, viento de 10 nudos, perfecto, tranquilo, feliz !La lluvia apareció, y yo no podía ver la isla del otro lado de la cortina de lluvia.Algunas segundas después el cambio de rumbo, una ballena sale del agua, en frente del barco. Lentamente, sale y respira, y regresa en el agua majestuosamente.Yo grité una exclamación. Que maravilla !Después de algunos minutos, salio mas lejos y yo tome fotos de mi amiga del momento.En esta época, cada día se puede ver la ballenas cerca de las islas. Y cada vez me encanta.]]></content>
		</document>
		<document id="c34365af1f54a864acb8e900fa747574" url="http://kourospanama.canalblog.com/archives/2007/10/12/6518902.html">			<content><![CDATA[Salida un poco especial porque yo tengo amigos por un dia. Quieren aprender un poco de la navegación con vela y disfrutar de un paseo en las islas.Solo problema : Yo no conozco el vocabulario náutico en español. Par dar un curso de calidad, es indispensable. Esta noche, yo trabajo para aprender un poco mas. Para los que quieren aprender en Francés, o en Español, Aquí pueden encontrar un pequeño diccionario de lo mínimo que deben saber.Gréement : Arboladura y jarcia firmeLe mat : Palo o Palo mayorBalancine : amantilloEtai : EstayPataras : BackstayHaubans : ObenquesBarres de flèche : CrucetasBome : BotavaraTangon: TangonHale-bas : ContraBouts : Cabos : La Jarcia de laborEcoute : EscotaDrisse : DrizaPalan : AparejoVoiles : VelasGrand voile : Vela mayorFoc : FoqueGénois : GénovaSpi : Spinnaker o balónLes points de la voile : Puño de driza (o puño de pena), Puño de escota, Puño de amuraLattes : SablesRis : RizoNavigation : NavegaciónAu vent : BarloventoSous le vent : SotaventoAmure : Amura (amura a estribor, amura a babor)Pres : Ceñida, Ceñir o descuartelarTravers: Través, navegar de travésLarge : Largo, Navegar a un ladoArrière : Popa, Navegar en popaBord : BordadaLofer: Ceñir o orzarAbattre: AbatirVirer: Virar, cambiar de rumbo, cambiar de amuraVirer face au vent : Virar por avanteVirer en empanant : Virar por redondoBorder : CazarChoquer: LascarPorter (voile qui porte) : PortarFaseller : FlamearPrendre un ris : Tomar un rizoIsser : Izar (Dar el aparejo si todas las velas)Affaler : Arriar (Cargar el aparejo si todas las velas)Mettre une voile a contre : AcuartelarJeter l'ancre : FondearAppareiller : LevarDivers : VariosChaine : CadenaGuindeau : MalacateManille : GrilleteChaumard : Portaespia]]></content>
		</document>
		<document id="f7e40a9c61078c7b21b75c90bc64e9a4" url="http://kourospanama.canalblog.com/archives/2007/10/15/6549696.html">			<content><![CDATA[Desde algunos días quería probar a la vez el barco y mis capacidades a hacer un viaje largo solo.Descubrir si el barco esta listo, si el capitán esta listo, y como manejar el sueño después horas de navegación. La ocasión fue cuando he visto que el viento podía quedarse fuerza 4 dos o tres días seguidos. Buen viento, pero también aguaceros al menú.Decidí dar la vuelta del archipiélago sin parar. 140 millas no es muy largo, pero suficiente para una primera experiencia. 80 millas de ceñida para ir al Sur, 30 millas a lo largo rumbo Este, y 30 miles de través para regresar al Norte.Rumbo siempre a lo largo de las islas, para tener el viento del Sur sin perturbaciones.Salida prevista a la 7 de la mañana, regreso un día después en la tarde si el viento se queda correcto.Yo salí a la 7 y media, rumbo 300 para pasar a lo largo de la isla Saboga antes de empezar a bajar al Sur. Viento S-SO fuerza 4, gran vela, genova, velocidad 6 nudos.Y empece la lenta bajada al sur, 4 largos bordos de mas de 80 millas para bajar de 30 millas al sur. Durante dos bordos yo cambie el genova por un yankee que yo tenia y que quería probar. Buena ocasión porque el viento subió un poco y yo tenia demasiado superficie de vela. Pero la prueba no fue positiva : mas bandazo, un rumbo no mejor, y una velocidad peor que con el genova. Así cambie de nuevo, sin tomar un rizo, el viento estaba fuerte pero muy regular y la meteo hacia una previsión que el iba a bajar en la noche.Yo llegue al sur de San Jose a las 8 pm, de noche y con una noche negra sin luna ni estrellas.Durante la bajada, he tenido un problema con el piloto automático. El gato no funciona mas. Yo cambie por el otro que yo tenia en reserva.Cambio de rumbo para el Este. La velocidad subía hasta casi 8 nudos con las olas. Pero he tenido otro problema con el gato. Paro y la luz bajo de una vez al mismo tiempo. Ya hice una reparación de este gato en el pasado, y creía que no era bastante fuerte. Yo paré el piloto, y decidí  seguir manualmente. Yo pude decir adiós a una pequeña siesta en la noche.Este bordo fue muy cansado pero un puro placer de navegar. Lastima que no pude ver el mar alrededor. Había olas, borreguillos y algunos rociones y el barco estaba bien arreglado para aprovechar cada centímetro de vela por el viento. Puro placer !De noche, sin luna, no se puede ver nada alrededor. Hay el barco, la luz de la pantalla del GPS, y el negro de todo lado. No he visto nada del sur del archipiélago. Un momento un poco angustioso : el camino entre la punta de la isla galera, y el banco san Jose. Un espacio de 7 miles entre los dos sin peligro, pero con la noche, las mapas poco precisos de la zona (papel como GPS) y el poco que conocía de la zona, la angustia de acercar demasiado la tierra esta siempre en la mente. A la 3 de la mañana, yo empecé a regresar al norte, a lo largo después del cambio de amura.Poco a poco el viento estaba bajando, un poco naturalmente, y después con el abrigo de la isla del Rey. Esta la isla la mas grande del archipiélago : 16 miles de largo. El mar estaba mas quieto y la velocidad se quedo alrededor de los 5 nudos hasta la 6 de la mañana. El sol empezó a salir del horizonte, el viento estaba mas en mas bajo, y el capitán feliz de ver el mar, la orilla de las islas, y un poco mas que este túnel negro que ha visto toda la noche.Pequeño café, sándwich, cigarrillo, la luz del día empieza a calentar un poco el aire. El sol no quisiera salir realmente, en su lugar, la lluvia empiezo a caer suavemente.No mas viento, 2 nudos, la velas flojas con las olas del sur, y dos horas de espera antes de usar el motor para salir del abrigo de las isla. 40 minutos de motor después, el viento regresa, casi del oeste, para terminar este viaje hasta Contadora, pequeño puto al horizonte.Toda la mañana fue bajo la lluvia, pequeña lluvia, que entra de todas parte en las camiseta hasta los huesos. Suerte que la temperatura aquí, no baja por debajo de 25 grados !Largo bordo hasta el norte de Contadora, lejos de las islas, donde yo pude leer un poco, hacer una siesta de 15 minutos y usar de nuevo mi piloto después la carga de las baterías y una pequeña revisión.Llegando a Contadora, la lluvia paro, y yo pude amarrar a la boya tranquilo, y desembarcar fácilmente.140 miles, 30 horas, un promedio de 4.7 nudos, contento de llegar pero no completamente contento de la prueba. Con la avería de piloto, no pude probar dormir por pedazos de 30 minutos, como se debe hacer en largos cruceros. Pero yo puedo hacer un balance de todo lo que aprendí en este viaje :subir al viento es realmente por lo menos 3 veces mas distancia por tres veces mas tiempo.Kouros tiene un angulo real frente al viento de 110 grados.Lo mas seguro es lo mas lejos de la tierra. Me siento mejor en alta mar que con las islas alrededor.Dormir es una necesidad, y no se puede dormir sin un material solido y confiableEl Yankee no se puede usar solo, no es una vela para mi barcoUna capota esta indispensable para el confort en el cockpitUn repetidor de rumbo y velocidad es precioso para hacer un sueño en la cabina en lugar de quedarse en el cockpit. Así puede abrir un ojo y controlar que todo este en orden.Definitivamente yo no necesito anemómetro. El mar da todas las informaciones que necesito.La linea de seguridad esta indispensable para hacer cualquier cosa en el puente.El confort en navegación es una parte importante de la seguridad. Un hombre cansado, húmedo, enfriado, no hace siempre un buen capitánDar noticias lo mas frecuentemente que se puede es muy importante para los familiaresVer su esposa en la playa es la mejor acogida que puede existir. (Gracias Josie !)A peina llegue en  casa, mi mente estaba ya planeando la futura salida, mas larga, con mas experiencia, con mas seguridad y, quizás, con una compañera y mas noches frente a playas de ensueño (Entiendes mi amor ?)]]></content>
		</document>
		<document id="a3336025f749d2b3c1f1c92696f1cd3" url="http://kourospanama.canalblog.com/archives/2007/12/04/7143766.html">			<content><![CDATA[Hace tiempo que no escribí aquí . Fue de viaje en Francia algunas semanas y de regreso, yo tome todo mi tiempo para terminar la lista tremenda de cosas que debía hacer en el barco.Aquí la época seca empezó y me da más días con sol, buen tiempo y viento del norte para hacer las pruebas.Yo empecé por cambiar el piloto automático. El antiguo piloto tiene 12 años, esta cansado, tiene a menudo averías. Yo escojî un Raymarine S1 Tiller pilot, mucho mas fuerte que el otro, y tiene la ventaja de tener las mismas medidas de instalación del gato y de tener un giroscopio integrado.Yo lo probé con el motor primero, para arreglar lo, y después con las velas para ver su comportamiento. La prueba fue hecha con un viento de mas o menos 10 nudos y estoy encantado. Largo, ceñida o través, el piloto se comporta perfectamente. Los cambios de rumbo son puro placer y un punto apreciable : No hace ningún ruido.Que cambio !Hace tiempo que quería cambiarlo para tener un ayuda para navegar solo. Estoy muy contento de mi compra. (Por los que visitan Panamá, yo lo compre a Protecsa, muy serio y confiable).Después este éxito, hice una cantidad de cosas para terminar las obras técnicas antes de pintar Kouros.Instalación de los cables GPS adentro (no mas cables afuera en el cockpit)Cambiar piezas de madera que soportan los topesreparación de las conexiones del motor del elevador de la anclareparación de la puerta de la neveraInstalación de un compás para el control de la navegación adentro del barcoCambio de aceite y de filtro del motor (EL tiene 131 horas ahora)Instalación de dos aparejos atrás para subir el dinguyInstalación de bombillos led para las luces de navegación y de fondeadero (Bombillos que yo compre en Francia, no los encontré en Panamá)reparación del genovay varias cositas para mejorar la seguridad y las comodidadesComo trabajo, me queda ahoraPintura (en enero)Instalación de un grupo de frió para la nevera (después de comprarlo en Miami)Instalación de un molino de viento (con la nevera)reparación de la pequeña orza de atrásInstalación de una tome corriente 110v adentro para el uso ocasional de equiposAhora voy a disfrutar un poco estos días del barco antes de viajar de nuevo para el fin del año.sábado y Domingo, yo recibo mi amigo Diego para su primer curso de vela. El barco esta listo, con la cerveza, el ron y el limón para apreciar un buen Ti'punch....Gracias a Hersilia para la vela, y Max para su ayuda.]]></content>
		</document>
		<document id="c59f6e73b5367406812bbd6878d88e47" url="http://kourospanama.canalblog.com/archives/2007/12/06/7143776.html">			<content><![CDATA[El barco esta a la boya, viento del Sur-Oeste, subir la mayor, largar la amarra, subir el yankee, ya estoy deslizando en el agua sin motor, sin ruido...Fondeadero de Saboga, bajar el yankee, dar la vuelta con la mayor, poner la ancla, sin motor, sin ruido, tranquilo...De regreso a la boya, después un viaje de 2 horas para regresar, bajar el yankee, ceñir hasta la boya, lascar la escota de la mayor, y tomar la boya, sin motor, sin ruido...Un viaje solamente con el viento. Placer solitario, sin motor, sin ruido...]]></content>
		</document>
		<document id="2c8b03194d2d846bc76c90b83d33cb2b" url="http://kourospanama.canalblog.com/archives/2008/02/21/8070608.html">			<content><![CDATA[Este 20 de febrero, a la 8:45 de la noche, la luna fue pintado de rojo, poco a poco.Quisiera solamente compartir esta imagen.]]></content>
		</document>
		<document id="8c4d61bfe2affdad597fa818cfa5f2d3" url="http://kourospanama.canalblog.com/archives/2008/02/26/8110364.html">			<content><![CDATA[Para un marinero, es un encuentro común. Pero unos jamas esta saco de esta compañía. Ellos siguen el barco, juguando de la izquierda a la derecha adelante de la proa, saltan aveces para saludarnos. Es siempre una magia.Una video desde el puente de Kouros :]]></content>
		</document>
		<document id="bd315c0956e0d9ff7a9db6f04fc45142" url="http://kourospanama.canalblog.com/archives/2008/03/11/8284837.html">			<content><![CDATA[Cada dos o tres semanas, hacemos la ida y vuelta de Panamá para las compras. Compras para comer, para el barco o, mas pesado, para la construcción.El velero es una machina maravillosa para descubrir las playas del archipiélago. Para hacer le taxi y las compras es un poquito mas complicado.Despertar a las 6, desayuno rápido y carga del carro.Yo manejo hasta la playa, pongo el dinguy en el agua, instalo el motor.Carga del dingy, motor hasta el barco, carga del barco, y regreso a la playa para el secundo viaje (el mas importante, para traer el amor de mi vida!).Instalación de los equipos de navegación, motor, y ya, empieza el viaje.Siete horas si hay un buen viento o con el motor, 8, 9 ... si el viento no esta suficiente.Es el momento de descansar, cuando el viento no cambia de fuerza o de rumbo.Llegada a la marina de Balboa :Descargar en la lancha de la marina, llevar el equipo hasta el muelle y llevar las maletas hasta el carro (300metros) y, por fin, estamos en la ciudad, listo para empezar las comprasEl regreso esta mas difícil. Tenemos mucho mas carga y yo pongo el barco al muelle para cargar y tomar agua y Diesel. Lo mas difícil es de encontrar un lugar para cada cosa. Y cuando hay volumen, el puente parece como un rastrillo.Viaje de regreso, siempre 1 hora mas por los corrientes de la bahía. Y llegada a la isla, dos, tres o cuatro viaje de dingy, carro, casa, cama... ouf!Algunos me preguntan como hago para quedar delgado y comer tanto. Ya saben.Aveces estoy soñando sobre estas lanchas rápidas que pueden cargar directamente en la playa ... a veces ... pero no cambiare mi velero por ninguno otro, sea lo que sea el nombre de caballos del motor.Voy a descansar, hasta luego !]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>