<author id="5970286790ea468ef6f551c3e8d4e292" url="asiesmipanama.blogspot.com" feed="http://asiesmipanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="aa8cbca69af93920befffe70244a4d7" url="http://asiesmipanama.blogspot.com/2012/05/chiriqui-163-anos-no-se-fuman-en-pipa.html">			<content><![CDATA[Por: Yohel AmatSí, soy chiricano y a mucho orgullo.Lo digo con la conciencia de que Panamá tiene muchas regiones hermosas y productivas, pero sabiendo que para los chiricanos no hay nada como Chiriquí.Los provenientes de esta bella región del país hemos desarrollado una identidad propia, producto del aislamiento, de la distancia, del olvido al cual hemos estado sometidos por décadas, debido a una carretera Interamericana larga, sinuosa, peligrosa y hasta el día de hoy a sólo dos carriles, exceptuando el tramo Panamá -Santiago.Ese hecho ha desarrollado en nosotros costumbres, modismos, conductas y toda una cultura de lo chiricano que nos ha permitido que a pesar de todos lo que tenemos en contra, echar pa'lante y ser reconocidos siempre como una provincia productiva, próspera y orgullosa de lo alcanzado, pero siempre buscando más.Para los chiricanos que hemos tenido que abandonar la provincia, por esos giros del destino que a veces no están bajo nuestro control, la misma siempre está en nuestros corazones y no hay ocasión en la que no soñemos con ese día en el cual regresaremos de manera definitiva.Nombres como Alanje, La Barqueta, Boquete, Paso Canoas, Volcán, San Félix, Las Lajas, Pedregal, Bugaba, Boquerón, Remedios, Río Sereno, etc., retumban en los corazones de todos los chiricanos, sin importar a que distancia se encuentren de la provincia.Chiriquí tiene la bendición de contar con tierras altas donde se disfruta del mejor clima del país, además de ser tierra fértil para la producción agrícola y para la cría del mejor ganado lechero del país.Contamos con hermosas playas y pintorescos pueblos que contrastan con los centros comerciales, restaurantes, industrias y demás que también se han asentado en tierras chiricanas.Cada vez que me veo inmerso en la vorágine de la ciudad capital - tranques, delincuencia, falta de estacionamientos, largos tiempos de recorrido para llegar/ir a casa, etc. - recuerdo la apacible y relativamente tranquila vida que se disfruta en Chiriquí, donde el tiempo pareciese que corriese más lento.No nos engañemos: ya se asoman en la provincia las primeras desventajas del desarrollo vertiginoso que hemos experimentado, representadas principalmente por el aumento de la delincuencia.Sin embargo, confío en que sabremos como adaptarnos a las nuevas circunstancias, para seguir disfrutando de un entorno calmo y sereno, donde la gente vive más y mejor.Me uno al palpitar de miles de corazones chiricanos que hoy celebramos con orgullo otro aniversario más, sabiendo que nuestro amor por la tierra que nos vio nacer sigue allí, creciendo a pesar de los años y permitiéndonos la satisfacción de poder gritar ¡soy chiricano, meto!]]></content>
		</document>
		<document id="d0c954f29d475484ec274273f0cba9e9" url="http://asiesmipanama.blogspot.com/2012/05/ojos-que-no-ven.html">			<content><![CDATA[Por: YOHEL AMATNuevamente estaba sucediendo. Y allí mismo frente a él.Otra vez era testigo de la insondable maldad del alma humana. Una vez más presenciaba de lo que era capaz un corazón herido o un alma ambiciosa.Desde su puesto en la mesa de uno de los restaurantes más exclusivos de la ciudad, John podía leer claramente los labios de la rubia despampanante que se encontraba a sólo tres mesas de la suya.La beldad estaba conversando con un individuo de tez sombría pero piel clara.Ella le estaba dando los últimos detalles que necesitaba el asesino, porque eso es lo que era el hombre que le acompañaba: un heraldo de la muerte.Por un momento, John se dejó llevar por el sopor que le causaban los detalles que la mujer le estaba dictando al asesino, dándose cuenta con ello que muy pronto alguien estaría muerto. Y bien muerto.En un momento dado pudo despertar del efluvio que emanaba de la boca de tamaña belleza e inmediatamente sintió arcadas de asco y casi vomita allí mismo en la mesa, pero pudo contenerse a tiempo, apartando la mirada lo más pronto que pudo para no caer de nuevo ante la fascinación que causa el mal en su estado más puro.A partir del momento que descubrió que tenia esa “maldición” - al principio le llamaba “poder” - y hasta ahora, había sido testigo de lo más sórdido del alma humana: planes de asesinato, de robo, infidelidades, críticas, rumores, etc.No pudo negar que al inicio se sentía poderoso, ya que rápidamente aprendió como sacarle provecho a su don: chantajeaba, manipulaba, presionaba, engañaba… No tenía escrúpulos para ello.Con dicho método su ascenso en la vida fue meteórico, destacando en los estudios y posteriormente en el trabajo, siempre usando los labios de su prójimo como peldaños para seguir en su frenesí de éxito.Por el mismo método consiguió la mujer de sus sueños: Eva, una de las mujeres más deseadas de la ciudad, no sólo por su belleza, sino por la fortuna de su padre.Sólo tuvo que acercarse a su entorno y empezar a auscultar a sus allegados para conocer sus costumbres, sus gustos, sus temores, sus deseos.Con ello le fue muy fácil acercarse con todas las probabilidades de llevarse el premio mayor.Ahora, la pareja residía, desde hacía cinco años, en un apartamento de lujo en el piso 40 de uno de los edificios más exclusivos de la ciudad. Eran la pareja ideal y portada de revista.Lo fueron, hasta que un día se levantó para ir al baño - en el estadio, mientras veían un juego de béisbol – y cuando iba regresando le dio por leer en los labios de su esposa que estaba hablando en el celular, mientras él se acercaba.Allí fue que escuchó por primera vez el nombre de su Némesis: Mark.No le conocía a Eva ningún familiar ni ningún amigo de ese nombre, por lo que el nombre se grabó en su  memoria y en piedra.Cuando Eva le vio ya casi encima, cerró bruscamente la llamada y guardó apresuradamente el celular.Ante la pregunta de con quién hablaba, sólo recibió una excusa entre dientes con respecto a una prima que le había llamado para conversar sobre un tema familiar.No la siguió presionando, porque en ese momento supo que le había mentido.Armado sólo con un nombre y con una sospecha, pudo descifrar y armar el rompecabezas de la infidelidad de su esposa y darse cuenta de que todo su matrimonio había sido una farsa: Eva tenía un amante.Dicen por allí que uno sólo recuerda lo que le conviene y en este caso parecía ser así, ya que John parecía haber olvidado que la génesis de su matrimonio provenía del engaño y de la manipulación, por lo que aunque Eva no lo supiese, estaban a mano.Fue largo y tortuoso el camino de la investigación, de la certeza, de la confrontación y de la ruptura, pero recorrió ese camino paso a paso, cual moderno vía crucis, hasta llegar al abismo de la soledad y de la ruptura.Nunca en todos estos años había saboreado el fracaso o la decepción, por lo que no supo como reaccionar ante las infaustas consecuencias de haber utilizado su don con la única persona – eso no lo supo hasta el último momento – que realmente había querido, aparte de él mismo.De allí en adelante su entorno se transformó de una vitrina para los curiosos de las acciones y motivaciones humanas a una especia de cine sórdido donde estaba obligado a ver lo peor de la condición humana.Cual moderna maldición egipcia, empezó a darse cuenta - ¿será que involuntariamente su mente había filtrado hasta ese momento ese contenido? – de lo que realmente pensaban sus hijos de él, sus jefes, sus colegas, su propia familia, siempre por medio de su extraordinaria habilidad para leer los labios.Ahora había llegado al final del camino y se encontraba allí en ese restaurante, solo y desesperado: ya no soportaba saber todo lo que pensaban todas y cada una de las personas en su entorno.Siempre había creído que la sinceridad practicada en exceso no traía nada bueno y cada día se daba cuenta de estaba en lo cierto: cada confesión, cada certeza, cada rumor, cada insulto era como una espina con veneno que se le clavaba en el corazón.No soportaba saber que sus hijos le consideraban un fracaso. No asimilaba que sus jefes, que tanto le adularon, en realidad pensaban que su puesto se lo debía a su matrimonio con Eva.No podía superar que su madre pensara que él era un mal hijo y que ojala hubiese tenido la hija que tanto quiso – y que nunca tuvo – y no ese insensible que nunca le llamaba.Era insoportable poder saber la verdad, las reales intenciones de ese político en la televisión, sólo con leer los labios de sus colaboradores en el fondo del escenario.Era una auténtica maldición.Ya tenía más de 48 horas sin poder dormir y tenía una semana que no se presentaba a trabajar.Su vida, su salud y su físico eran un desastre. Ya no podía seguir así.De pronto vislumbró una puerta que le permitiría escapar de ese túnel infame que en la medida que recorría – ya desde hacía 45 años – se achicaba de manera que ya no podía ni respirar.No entendía como no la había visto antes. Y al pensar en la palabra “visto” no pudo menos que reprimir una carcajada y reducirla a una malévola sonrisa, producto de la ironía del momento.El camarero comentaba a los reporteros – estaba dispuesto a disfrutar cada segundo de sus cinco minutos de fama – que no comprendía que le había pasado a ese comensal. También resaltó lo rápido que había pasado todo, por lo cual nadie pudo hacer nada.Súbitamente, el individuo se levantó de su silla, tomó una de las cucharas sopera que había sobre la mesa – lo cual le pareció abominable, ya que pensaba que lo más propio era haber usado el tenedor de pescado – y procedió a enterrarla en su ojo izquierdo en medio de sus propios gritos de horror.Los gritos se apoderaron del restaurante, desplazándose entre las mesas cual fantasmas frenéticos, mientras John siniestramente siguió hundiendo y revolviendo la cuchara dentro de la abominable cavidad ocular, hasta que finalmente salió con los pingajos de su ojo izquierdo, procediendo a tirarlos sobre uno de los platos en la mesa.Todos en el restaurante enmudecieron y se paralizaron ante el horroroso sonido producido por el ojo al estrellarse contra la vajilla.Aprovechando ese estupor general – y con la cara llena de la sangre y de los humores de su ojo – John había procedido a meter la cuchara en su otro ojo y con igual diligencia procedió a sacar de su posición a su ojo derecho, todo en medio de sus propios gritos, los cuales nunca se supo si eran de dolor o fruto del horror que él mismo sabía se estaba infligiendo.El camarero le contaba a los reporteros que lo que más le había estremecido no era el abominable plato que al final quedó sobre la mesa – dos sangrantes ojos humanos, reventados cual huevos – luego de que John terminara su espantosa labor, sino el hecho de que se hubiese vuelto a sentar tranquilamente a la mesa, poniendo los brazos sobre ella, soltando una frase con la más espantosa frialdad: “Ojos que no ven…”.]]></content>
		</document>
		<document id="94c7cdc58c90b4750f5068fd9a2c90de" url="http://asiesmipanama.blogspot.com/2012/05/por-yohel-amat-he-leido-sobre-una.html">			<content><![CDATA[Por: Yohel AmatHe leído sobre una ciudad inglesa totalmente wikipedificada donde por todos lados hay placas con códigos QR, con los cuales los habitantes o turistas podrán acceder desde sus smartphones o computadoras - usando una red wifi gratuita habilitada para ello - a una base de datos con información multimedia con respecto al punto donde se encuentran.Cuando leo algo así, no puedo evitar el pensar qué en nuestro país, Panamá, apenas estamos en la Edad Media en algunos temas.Nos preocupamos por lo financiero, por el capital, sin embargo tenemos una ciudad hostil hacia sus habitantes.Ahora, algunos esgrimen el argumento que la culpa principal recae sobre el ciudadano - con el estereotipo de chabacano, vulgar, inculto, vago, "poco me importa" y sagaz para aprovechar todas las oportunidades que se presenten para obtener un fin -, pero al respecto también tengo mi punto de vista.¿Qué fue primero: el huevo o la gallina? ¿Quién decide el rumbo del rebaño - porque eso es lo que somos - las ovejas o los pastores? ¿Las ovejas son culpables de ir rumbo al barranco a carrera desbocada o son los pastores, entretenidos en contar monedas y en como obtener más antes de que vengan sus reemplazos en cinco años? ¿Puede haber pastores más responsables o conscientes del bienestar de sus ovejas, proviniendo ellos del mismo lugar y formación que todos sus antecesores? Son preguntas que siempre me hago y no salgo del círculo vicioso, o mejor dicho: no salimos. Todavía tenemos un sistema de transporte público de tercera clase y además hay miles de panameños sin suministro constante de agua potable, todo ello a los pies de inmensas torres, todas ellas aspirando a alcanzar las estrellas, pero con sus bases puestas en una ciudad de barro que constantemente está a punto de colapsar.Espero poder ver antes de que la Parca me llame, que al menos el Renacimiento se asome en un país donde importa más el dinero que la gente y donde el énfasis se pone en las famosas obras y no en las mentes de los ciudadanos.]]></content>
		</document>
		<document id="c223e4ff85b66297294a777238dd0252" url="http://asiesmipanama.blogspot.com/2012/07/el-objeto-mas-deseado.html">			<content><![CDATA[Por: Yohel AmatGuillermo sudaba y sudaba como un cerdo.Tuvo que sacar el pañuelo y pasárselo por la cara para secarse el sudor que le corría a raudales, quemándole la vista por momentos cuando pequeñas gotas caían en sus ojos. Pero ello no le distraía de su enfermiza obsesión.Por donde fijara su atención lo veía: en la televisión, en la radio, en el periódico, en las manos de la gente que pasaba a su alrededor y ni hablar de que estaba por todos lados en el Internet.Ya conocía de memoria sus características, repetidas una y otra vez - cual mantra del siglo XXI - en vídeos, en los blogs, en Youtube y en todas las redes sociales habidas y por haber.Guillermo era barbero y uno muy bueno. Inclusive, había llegado a tener su propio negocio en un vetusto centro comercial de las afueras de la ciudad.Había avanzado mucho en la vida pero no tanto como para poder comprar el “smartphone” de sus sueños: el Galaxy S3.Se había prometido a sí mismo que haría lo que fuese por conseguir su objeto de deseo, para finalmente tener paz, para calmar esa hambre interna que le devoraba y que le consumiría, a menos que le diese algo de comer. Y pronto.Para colmo, tenía un cliente que tenía uno y prácticamente el tema de conversación cada quince días - al venir para cortarse el pelo con Guillermo -, era el “smartphone” y todas las maravillas que encerraba.Nuevamente se pasó la mano por la frente para secarse el sudor, mientras respiraba agitadamente. Su pecho parecía un fuelle que respiraba y exhalaba aire a mil revoluciones por minuto.Siguió recordando todas las noches que estuvo en vela, mirando la basura de celular qué tenía, un Blackberry de vieja data, lleno de cadenas que le enviaban por el Blackberry Messenger, representando muy bien una tecnología en decadencia y obsoleta.Y él no soportaba ser el poseedor de algo así. Lo odiaba.Ensimismado en sus pensamientos, no se dio cuenta y al moverse pisó un charco de un líquido espeso y nauseabundo."¡Maldición!" - exclamó mientras retrocedía, dejando marcas de pisadas en el suelo mientras lo hacía.Mientras se quedaba mirando el desastre que había causado con las manchas en el suelo, volvió a experimentar la felicidad - esa inyección de emoción y de adrenalina, mucho mejor que la más sofisticada de las drogas - qué experimentó al sostener finalmente en sus manos el S3 de sus sueños."¡Era mío, todo mío!", no pudo evitar exclamar, resonando su voz con eco - como si estuviese en la más profunda de las cuevas en alguna selva perdida - mientras miraba con expresión demencial a su objeto de deseo, sin reparar en el cadáver a sus pies, el cual se le atravesaba en el camino.Tropezó con él y cayó, golpeándose dolorosamente.Aterrizó justo al lado de la cara del difunto. En su expresión postrera  revelaba la sorpresa de verse apuñalado una y otra vez por su propio barbero y en el callejón donde Guillermo le había llevado con engaños.Murió sin saber porqué.Al recuperarse de la caída, el barbero sintió cómo un frío gélido sé apoderaba de su corazón, al pensar que al “smartphone” le hubiese pasado algo.No podía pensar en un horror mayor, a pesar de estar casi encima de un cadáver, el cual continuaba sangrando por sus múltiples heridas.Buscó el “gadget” frenéticamente hasta que lo encontró a los pies del muerto, como si el traidor estuviese buscando como regresar a su dueño original.Guillermo lo tomó y lo revisó. Nada le había pasado, al menos en lo concerniente a su funcionamiento.Mientras le limpiaba la sangre con su pañuelo - en parte había caído en el ominoso charco en el suelo -, no pudo evitar pensar que las noticias y los anuncios decían la verdad: el gadget era indestructible.Mientras a lo lejos sonaba la sinfonía diaria de la ciudad - sirenas, gritos, música popular a alto volumen, el claxon de los vehículos, el escándalo de los buses, etc. - Guillermo iba descubriendo todas las delicias que su amado tenía para él, mientras caminaba hacia la luz de la calle que se veía al final del callejón.Y vaya que eso valía un cliente menos en la barbería.]]></content>
		</document>
		<document id="3f4c1aa6ca94adbd2b47d06805e58f98" url="http://asiesmipanama.blogspot.com/2012/07/panama-pelea-de-tigre-suelto-con-burro.html">			<content><![CDATA[Mis más de tres años de experiencia con mi cuenta de Twitter @Te_Interesa me han demostrado  que a un gran porcentaje de los followers y lectores les molesta tan siquiera mencionar la palabra "política".Siempre he planteado que comprendo que el tema canse, frustre y despierte pasiones.Sin embargo, ello no debería ser motivo para ignorar la temática y sus protagonistas, ya que la política y su gente NO SE VAN A IR: AQUÍ LOS TENDREMOS SIEMPRE.Inclusive, es público y notorio que los políticos del mundo SUEÑAN con regir una población inculta e indiferente ante los temas políticos y de Estado.Yo sí estoy consciente desde hace años de que tiene que haber una explicación detrás de tanto concurso mediocre y sin valor - cultural para la población y monetario para los bobos que se prestan para actuar en un circo donde solo ganan las televisoras - o detrás de tanto baile de moda que lo único que hace es añadir más lastre al ya existente, el cual nos mantiene hundidos en el mar de la ignorancia, mediocridad y la chabacanería.El conocimiento es poder.Si nosotros escogemos la estrategia del avestruz e ignorar a nuestros mediocres políticos y sus "travesuras" mientras ellos sí nos estudian, manipulan y mienten, es lógico que las cosas jamás cambiaran a nuestro favor.Será pelea de tigre suelto con burro amarrado. Además, añadiría, burro vendado y peor aún: él mismo escogió usarla.¿Quieren pruebas? Lean abajo o vean el vídeo al inicio de esta columna y decidan por ustedes mismos.Autor: Yohel Amat--------------------------------------------------------------------Diez estrategias de manipulación mediática La estrategia de la distracción: El elemento primordial del control social es la estrategia de la distracción que consiste en desviar la atención del público de los problemas importantes y de los cambios decididos por las elites políticas y económicas, mediante la técnica del diluvio o inundación de continuas distracciones y de informaciones insignificantes.La estrategia de la distracción es igualmente indispensable para impedir al público interesarse polos conocimientos esenciales, en el área de la ciencia, la economía, la psicología, la neurobiología y la cibernética. ”Mantener la Atención del público distraída, lejos de los verdaderos problemas sociales, cautivada por temas sin importancia real. Mantener al público ocupado,ocupado, ocupado, sin ningún tiempo para pensar; de vuelta a granja como los otros animales (cita del texto ‘Armas silenciosas para guerras tranquilas)”.Crear problemas y después ofrecer soluciones. Este método también es llamado “problema-reacción-solución”. Se crea un problema, una “situación” prevista para causar cierta reacción en el público, a fin de que éste sea el mandante de las medidas que se desea hacer aceptar. Porejemplo: dejar que se desenvuelva o se intensifique la violencia urbana, u organizar atentados sangrientos, a fin de que el público sea el demandante de leyes de seguridad y políticas en perjuicio de la libertad. O también: crear una crisis económica para hacer aceptar como un mal necesario el retroceso de los derechos sociales y el desmantelamiento de los servicio públicos.La estrategia de la gradualidad. Para hacer que se acepte una medida inaceptable, basta aplicarla gradualmente, a cuentagotas, por años consecutivos. Es de esa manera que condiciones socioeconómicas radicalmente nuevas (neoliberalismo) fueron impuestas durante las décadas de 1980 y 1990: Estado mínimo, privatizaciones, precariedad, flexibilidad, desempleo en masa, salarios que ya no aseguran ingresos decentes, tantos cambios que hubieran provocado una revolución si hubiesen sido aplicadas de una sola vez.La estrategia de diferir. Otra manera de hacer aceptar una decisión impopular es la de presentarla como “dolorosa y necesaria”, obteniendo la aceptación pública, en el momento, para una aplicación futura. Es más fácil aceptar un sacrificio futuro que un sacrificio inmediato. Primero, porque el esfuerzo no es empleado inmediatamente. Luego, porque el público, la masa, tiene siempre la tendencia a esperar ingenuamente que “todo irá mejorar mañana” y que el sacrificio exigido podrá ser evitado. Esto da más tiempo al público para acostumbrarse a la idea del cambio y de aceptarla con resignación cuando llegue el momento.Dirigirse al público como criaturas de poca edad. La mayoría de la publicidad dirigida al gran público utiliza discurso, argumentos, personajes y entonación particularmente infantiles muchas veces próximos a la debilidad, como si el espectador fuese una criatura de poca edad o un deficiente mental. Cuanto más se intente buscar engañar al espectador, más se tiende a adoptar un tono infantilizante. Por qué? “Si uno se dirige a una persona como si ella tuviese la edad de 12 años o menos, entonces, en razón de la sugestionabilidad, ella tenderá, con cierta probabilidad, a una respuesta o reacción también desprovista de un sentido crítico como la de una persona de 12 años o menos de edad (ver “Armas silenciosas para guerras tranquilas”)”.Utilizar el aspecto emocional mucho más que la reflexión. Hacer uso del aspecto emocional esuna técnica clásica para causar un corto circuito en el análisis racional, y finalmente al sentido critico de los individuos. Por otra parte, la utilización del registro emocional permite abrir la puerta de acceso al inconsciente para implantar o injertar ideas, deseos, miedos y temores, compulsiones, o inducir comportamientos…Mantener al público en la ignorancia y la mediocridad. Hacer que el público sea incapaz de comprender las tecnologías y los métodos utilizados para su control y su esclavitud. “La calidad de la educación dada a las clases sociales inferiores debe ser la más pobre y mediocre posible, de forma que la distancia de la ignorancia que planea entre las clases inferiores y las clases sociales superiores sea y permanezca imposibles de alcanzar para las clases inferiores (ver ‘Armas silenciosas para guerras tranquilas)”.Estimular al público a ser complaciente con la mediocridad. Promover al público a creer que es moda el hecho de ser estúpido, vulgar e inculto…Reforzar la autoculpabilidad. Hacer creer al individuo que es solamente él el culpable por su propia desgracia, por causa de la insuficiencia de su inteligencia, de sus capacidades, o de sus esfuerzos. Así, en lugar de rebelarse contra el sistema económico, el individuo se autodesvalida y se culpa, lo que genera un estado depresivo, uno de cuyos efectos es la inhibición de su acción. Y, sin acción, no hay revolución!Conocer a los individuos mejor de lo que ellos mismos se conocen. En el transcurso de los últimos 50 años, los avances acelerados de la ciencia han generado una creciente brecha entre los conocimientos del público y aquellos poseídas y utilizados por las elites dominantes. Gracias a la biología, la neurobiología y la psicología aplicada, el “sistema” ha disfrutado de un conocimiento avanzado del ser humano, tanto de forma física como psicológicamente. El sistema ha conseguido conocer mejor al individuo común de lo que él se conoce a sí mismo. Esto significa que, en la mayoría de los casos, el sistema ejerce un control mayor y un gran poder sobre los individuos, mayor que el de los individuos sobre sí mismos.]]></content>
		</document>
		<document id="e114af5b39211406125af8903d539083" url="http://asiesmipanama.blogspot.com/2012/12/apocalipsis-maya-al-son-de-la-plena-y.html">			<content><![CDATA[No soy nadie para autorizar o desautorizar los llamados de muchos con respecto a un Apocalipsis en potencia el día de hoy.Inclusive, les invito a comprarse su paraguas, por si acaso, y a ponerse su correspondiente casco, previniendo que algún pedrusco sideral escoja alguno de sus cráneos para aterrizar en nuestro planeta, luego de viajar miles de kilómetros por el frío espacio.Por otra parte, no puedo evitar que mi parte cínica disfrute viendo la preocupación que muchos terrícolas tienen de que hoy se nos acabe la fiesta y que todos salgamos disparados hacia las profundidades de la galaxia, cual bala perdida.Sin embargo, previo esta cita con el cataclismo, nada nos ha quitado el sueño: robamos, engañamos, depredamos, mentimos, matamos, sobornamos, maltratamos…No nos ha temblado la mano para pasar por encima del prójimo para lograr un fin.No hemos tenido la más mínima duda en pasar las retroexcavadoras por en medio de bosques milenarios, siempre y cuando se haga en nombre del “progreso”.No lo hemos pensado dos veces en burlarnos de todo un país, siempre y cuando ello nos garantice que durante cinco años podamos hacer todos los negocios posibles, entre los cuales está el de vender toda la tierra que se pueda – y de la cual hoy nos preocupamos que vaya a verse mancillada por alguna mole de más allá de las estrellas – sin importar si quedará algo para las siguientes generaciones.No lo hemos meditado mucho, para escoger traer hijos al mundo, pero olvidarnos de nuestro trabajo como formadores de su conducta y personalidad, con la excusa del trabajo y del poco tiempo libre.Ahora nos preocupamos por el Apocalipsis, cuando hasta este momento la tecnología nos ha dado los medios para aislarnos de ese mundo - y del contacto directo con sus habitantes - que hoy tememos desaparezca.Por ello hoy la voy a tomar suave.Si es cierto que hoy todos partimos hacia el más allá – Sansón y los filisteos incluidos – entonces sugiero que lo hagamos a lo grande: pidámosle a Medcom o a TVN que nos organicen una buena tarima en la Cinta Costera, con todos los “artistas” que sólo ellos saben regalarnos y recibamos a los cuatro Jinetes del Apocalipsis - o a la figura apocalíptica de su predilección - al son del reguetón y de la plena, correteando los suéteres de tercera que tiren desde la tarima y con pintas a medio precio.Pensándolo mejor, “manda fuego, Señor”.]]></content>
		</document>
		<document id="5df1d584b3b729cfdfdf017cab77a695" url="http://asiesmipanama.blogspot.com/2012/12/los-mayas-siempre-tuvieron-la-razon.html">			<content><![CDATA[Cuanta alegría había en el ambiente. Cuerpos sudorosos bailaban al ritmo de la música, con sus correspondientes mentes embotadas por el alcohol consumido desde que la fiesta comenzó a las 12:01am del 21 de diciembre de 2012.Ya eran las 9 pm.El “rey momo” de todo este jolgorio se llamaba José Andrade, chico “yeyé” de poderoso apellido y enorme fortuna.Desde que escuchó la noticia sobre el apocalipsis maya la noticia le había causado escozor primero y luego risa.Le molestaba que un poco de indios hubiese escogido precisamente el día de su cumpleaños para que este mundo tan maravilloso se acabara.Lo consideraba de mal gusto y una ofensa personal.Por ello no había escatimado en nada para hacer una fiesta histórica que se recordara por muchos años en su ciudad, un “puerto pirata” del siglo XXI dónde lo que mandaba era el dinero y el poder.José no sabía nada de ello, aunque sin quererlo – había heredado recientemente el imperio construido por su padre - era parte de esa maquinaria productora de efectivo que nunca cesaba de producir y producir riqueza para sus amos.La música seguía sonando a muy alto volumen, pero a nadie le importaban los vecinos, ya que se encontraban en la casa de campo de José, lejos de la civilización y adónde sólo se podía llegar por aire.El orgulloso millonario se encontraba en uno de tantos balcones de su propiedad, viendo a sus pies el desarrollo de su bacanal conmemorativa a un apocalipsis en el cual ninguno de los asistentes creía.Políticos, amigos, enemigos, empresarios, todos estaban presentes, ostentando los más variopintos orígenes y actividades, teniendo sólo algo en común: todos eran asquerosamente ricos y hedonistas.Como una forma de maldecir los dioses mayas y sus prédicas huecas, José había decidido que su cumpleaños sería apocalíptico.Y vaya si lo estaba siendo.Nadie había reparado hasta ese momento en el pequeño punto de luz que se dibujaba en el cielo, enfilando a alta velocidad a tierra.Para ser más precisos, en línea directa hacia ellos.El primero en darse cuenta de ello señaló con un dedo tembloroso - su dueño ya no podía asimilar más alcohol - hacia el punto en el cielo y le avisó a su pareja, preguntando a su vez que sería ese punto brillante en el telón oscuro del cielo.José reparó en el gesto y volteó a ver hacia dónde señalaba el borracho, no sin antes tener que agarrarse de la baranda, ya que él también había estado adorando al dios Baco por varias horas.De pronto lo vio: un punto blanco en el cielo que se dirigía hacia tierra.Por la trayectoria que llevaba, en pocos minutos se encontraría con ellos, en un abrazo mortal, a menos que todo fuese una alucinación.Sin embargo, el punto ya no era tal, sino un globito brillante, detrás del cual se veía la más oscura de las moles que se podía uno imaginar, más negra inclusive que el cielo sin luna que había de fondo.Su faz sólo podía presagiar luz y muerte.José bajó rápidamente las escaleras - todo lo rápido que le permitían sus 4 y medio sentidos -, para meterse en medio de la masa de gente.Extrañamente allí se sintió más cómodo y seguro, a pesar de que nunca en su vida le había gustado el contacto con la gente y menos con multitudes.Ya para ese momento, eran muchos los ojos que - agrandados como platos - miraban el avance inexorable de la terrible esfera, la cual con cada avance del segundero iba aumentando su tamaño en la medida que se acercaba a ellos.Algunos aseguraron que así era como siempre habían imaginado el rostro de la muerte: frío, inexorable e implacable.José nunca supo cuando las rodillas se le doblaron, pero cuando reparó en ello estaba de hinojos, con lágrimas corriendo por sus mejillas, presa de la más profunda angustia. Y no era el único.Por doquier se escuchaban los gritos, las exclamaciones, el ruido de las sillas al ser volteadas por idiotas que no reparaban en que no había sitio hacia dónde correr. No habría escapatoria para nadie cuando la mole se estrellara contra el suelo.El final había llegado y en segundos todos iban a conocer a su creador.Fue en ese momento que cientos de películas fueron presentadas ante los ojos de cada uno de sus protagonistas principales, mostrando lo que habían sido sus vacías vidas, carentes de propósito - en su mayoría - y sin un rumbo definido.José siempre había leído sobre el poderoso influjo que ejercía el contemplar la muerte directamente a la cara, pero en su caso siempre había creído que dicho encuentro sería a muy avanzada edad."Qué equivocado estuvo todo este tiempo", se dijo a sí mismo. La muerte venía bajando.Los malditos mayas siempre tuvieron la razón.Aparentemente la parca venía acompañada de gran ruido y de un fuerte ventarrón, porque cuando la esfera mortal ya estaba casi a punto de tocar tierra en el patio de la casa, se escuchó un gran estruendo y empezaron a volar hojas, papeles y todo lo que no tuviese el peso suficiente para resistir.Todos miraban como embobados el gran resplandor y cuando calcularon que la roca impactaría contra el suelo, muchos cerraron los ojos, otros abrieron los brazos como si no estuviesen ofreciendo resistencia ante lo inevitable, mientras algunos escondían el rostro contra el suelo.Lo cierto es que todos lo único que desearon en ese segundo maldito fue que la muerte llegara rápida, fulminante e indolora.Por un momento pareció que la esfera se detuvo en el aire y todo fue un silencio espantoso.A pesar de que sólo duró unos segundos, para todos los presentes la naturaleza, la tierra misma había dejado de respirar, igual que todos ellos, y cerrado los ojos, esperando el fin.De repente la luz giró hacia un costado, lo cual llamó la atención de todos.Algunos se protegieron los ojos con las manos para poder ver qué estaba pasando. José fue uno de ellos.De repente - y en medio de los vapores alcohólicos que le habían abandonado momentáneamente por el miedo de todo lo que estaba pasando, pero que acababan de regresar con furia -, José supo toda la verdad: la mortífera luz no era más que el reflector del helicóptero que transportaba el licor y los víveres que él mismo había pedido hacía unas horas.Malditos mayas: por su culpa se había hecho en los pantalones.Por: Yohel Amat]]></content>
		</document>
		<document id="4e565ff71fe63c75f950d8ca6432970e" url="http://asiesmipanama.blogspot.com/2012/12/oposicion-panamena-mea-culpa-publico-y.html">			<content><![CDATA[Alguien por allí dice que el principal logro del Diablo es haber conseguido que la mayoría de la humanidad niegue su existencia.De esa forma puede actuar a sus anchas, mientras los futuros asados se pelean entre sí sobre si existe o no.En el caso que nos incumbe, vemos ahora que el presidente de Panamá – cariñosamente conocido por sirios y troyanos como “El Capo” – está inmiscuido en un escándalo financiero, ocasión que la oposición panameña aprovecha como el nuevo capo killer para ver si esta vez sí se les hace el milagrito de “remecer” el árbol gubernamental.Les pronostico que nada va a pasar y que dentro de un mes estaremos discutiendo temas tan “importantes” como las últimas aventuras de Chello o algo similar.Este escándalo irá a parar a la misma gaveta que el de los radares, Juan Hombrón, el florista y demás.¿Es culpa del Capo? No.La impunidad que estamos observando actualmente es fruto de un sistema político y de gobierno perfeccionado durante 20 años – con la base de la constitución de los militares – bajo la creencia de que el bipartidismo panameñismo / PRD sería eterno.Nunca se preocupó la actual oposición en fortalecer nuestras instituciones ni en crear una base sólida de adherentes, con principios e ideología, con visión de país y amantes de la democracia.Lo que crearon fue un monstruo que cada cinco años cambiaba sólo de cabeza, pero que el resto era lo mismo: mezquindad, depredar los fondos públicos, menosprecio por la inteligencia del pueblo, indiferencia ante la tarea de mejorar la cultura y educación de las masas, “estiramiento” de las leyes hasta dónde se pueda para que algo sea legal aunque no sea ético, desinterés por fortalecer nuestras instituciones, miopía política y un largo etc.TODOS los partidos políticos han pecado de falta de visión, circunscribiéndola a un radio de cinco años, en lugar de ver con “luces largas”, como decía el cuco de muchos de dichos opositores.No disculpo al Capo por haber faltado a muchas de sus promesas y por ser un excelente alumno de todos los gobiernos por los que desfiló. Al contrario.Sin embargo, sí lamento que a la oposición le falte la valentía para hacer un mea culpa público, siempre por el miedo del costo político que ello representaría.Ganarían más si lo hicieran.Y si a ello agregaran corrección de rumbo y genuina preocupación por el país, ello les daría la combinación ganadora que tanto trabajo les está costando conseguir.Por: Yohel Amat]]></content>
		</document>
		<document id="e38468898c80ccfa71e188cda06c6513" url="http://asiesmipanama.blogspot.com/2012/12/violencia-y-armas-buscando-la-fiebre-en.html">			<content><![CDATA[Independientemente de que hay que respetar las opiniones de los demás - y más en este caso dónde no soy experto en el tema -, en esta ocasión no me queda más que rechazar la "cacería de brujas" que le quieren montar a un diputado - sí, lo admito: estoy defendiendo a un "padre" de la Patria - por el simple hecho de que entre los juguetes que repartió este fin de semana, hubo pistolas y ametralladoras.Parece que persistimos en buscar la fiebre en la sábana, pasando por alto que la mayoría de los de mi generación y de las anteriores crecimos jugando con pistolas de juguete, algunas de ellas dotadas de los bien recordados "triqui-traque".Y sin embargo antes no había tanta violencia como ahora.El problema no reside en los juguetes que reciban los niños ahora, ni en los videojuegos, ni demás objetos de odio de los amantes de lo "políticamente correcto".El problema es cultural.Niños que crecen sin la guía de los padres.Niños que crecen viendo a maleantes disfrazados de "cantantes" predicando la violencia, el amor al "gueto" - en lugar de tratar de hacer un cambio en sus comunidades - y bailando a su ritmo.Niños que crecen en familias dónde lo único que reciben es maltrato - violencia verbal y física - y malos ejemplos, de parte de padres que jamás debieron traer niños a este mundo, por no haber sido jamás dignos de ello.Niños que reciben una educación de tercera que no forma ciudadanos pensantes, conscientes de sus deberes y derechos.Niños qué crecen en barrios dónde los tontos trabajan por centavos y los "vivos" trafican drogas, cosechando con ello pingues ingresos y vidas muy breves.Niños que crecen viendo la más mediocre de las programaciones televisivas, plagada de novelas de tercera y de "realitys", en los cuales el jamón se lo llevan las televisoras y los anunciantes, mientras que el hueso, cómo siempre, es para el pueblo.Si seguimos pensando que eliminando las pistolas de juguete empezaremos a ser una sociedad más pacífica, seguiremos pecando de ingenuos.Por: Yohel Amat]]></content>
		</document>
		<document id="978d1568a5e74d0d5bf0a086d059e910" url="http://asiesmipanama.blogspot.com/2013/01/blackberry-messenger-la-persistencia-de.html">			<content><![CDATA[Por: Yohel AmatTengo que aceptar que hay dos compañías que despiertan pasión entre la mayoría de sus usuarios y una fidelidad que roza en el fanatismo: Apple y RIM con sus Blackberry.Probablemente mi asombro provenga de mi falta de fidelidad a ninguna tecnología y a mi constante búsqueda de algo nuevo que reemplace mi gadget actual por una tecnología más rápida, más efectiva y más flexible.La génesis de este escrito proviene de una anécdota: iba en un auto con una persona que acababa de recibir un celular Android en su trabajo - pero del tipo “entry level”, o sea, con lo mínimo para funcionar -, fruto de una renovación de contrato en su compañía y cuyo costo para él y para su empleador había sido CERO.La persona de marras se estaba quejando de la poca memoria que tenía el celular, lo cual le había obligado a desinstalar aplicaciones para dejar sólo las que más necesitaba.A todo esto, comentaba que “hasta su jefe quería devolver los Android y regresar a Blackberry”.Como quién dice, se había tratado de un mal “negocio”. Y se notaba que la persona compartía el punto de vista.No pude resistir el resaltar el hecho de que esos celulares no representaban lo mejor del mundo Android, sino lo que eran: celulares baratos, buenos como introducción a este sistema operativo.También le hice ver que en Blackberry las aplicaciones o no existen o de haber, están siempre limitadas, comparadas con sus contraparte en iPhone o en Android.Como ejemplo utilicé la aplicación “Line”, la cual en este lado de la Fuerza sirve para chatear y para llamadas sin costo, mientras que en la versión para Blackberry sólo sirve para chatear, al menos en los modelos que tenemos a la mano.La persona comentaba con esa seguridad, porque el Blackberry Messenger es generalmente la deidad de culto de todo blackberrista y el hecho de no disponer de ella es algo impensable.Es tanta la obsesión con UN CHAT – eso es lo que es – que opaca el hecho de que Blackberry sea un entorno en decadencia, con pocas aplicaciones y apostándolo todo a un SO 10 que promete darle un futuro a RIM.Quizás esta compañía ya tenga la batalla perdida, ya que a sus usuarios - aparentemente - no les importa más nada que seguir gozando de un chat – el mejor, para que los puristas de Blackberry no empiecen a evangelizarme al respecto – y de hacer llamadas.Creo que no hay más nada que hacer en esos equipos.Para los que queremos más de nuestros gadgets, disfrutamos con gusto de equipos que van más allá, que ofrecen muchas aplicaciones, que facilitan la vida y la hacen más sencilla.Pero, termino citando la frase aquella que reza “La belleza está en el ojo del observador”.Para un blackberrista, no habrá nunca nada más bello y perfecto que su Blackberry Messenger. ¿Para que desear más?Bien por ellos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>