<author id="59fecd96fb93e5444dd134f61938cf4f" url="blog.digicelpanama.com" feed="http://blog.digicelpanama.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="7aeec24525ecc3c73d3a2445533a0c8e" url="http://blog.digicelpanama.com/actualidad/boom-de-la-musica-electronica-en-panama/">			<content><![CDATA[“Eat, Sleep, Rave, Repeat” La música electrónica está teniendo cada vez más aceptación en la ciudad de Panamá y esto se ve en los numerosos eventos y artistas que visitan todos los años la capital para dar conciertos para los panameños. Lo observamos en … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="47cb0faefbe4db699efdea85a8c800e0" url="http://blog.digicelpanama.com/actualidad/digicel-recomienda-blogger-nacional-sergio-landero/">			<content><![CDATA[Entrevista a Blogger nacional – Sergio Landero. En Panamá la cultura y el gusto por los nuevos medios como Youtube, Twitter y los blogs va creciendo. Ahora puedes encontrar contenido nacional de calidad y cantidad a lo largo de la … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="e4bb0765e970139d5d68ae9981f06520" url="http://blog.digicelpanama.com/actualidad/que-es-un-podcast-app-reviews/">			<content><![CDATA[¿Qué es un Podcast? Un nuevo formato dentro de los medios digitales, el Podcast es una serie por episodios que presenta material ya sea completamente en audio o en audio/video Los Podcast (Pod/Cast: iPod/Broadcast) pueden ser Online u Offline, una … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="c709369012bc6696d3734c6d47f6ea9a" url="http://blog.digicelpanama.com/actualidad/recuento-2013/">			<content><![CDATA[A principio del 2013 nos tomamos la oportunidad para recordar momentos importantes del 2012, y ahora que el 2014 está comenzando ¿qué recordaremos del 2013? Un año lleno de momentos felices y varios tristes, el 2013 comenzó y terminó un … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="fffcce98b5c07a431bca21d72fdfa883" url="http://blog.digicelpanama.com/actualidad/review-app-de-la-semana-plantsvszombies/">			<content><![CDATA[¿Qué es? Plants Vs Zombies es una serie de juegos creada por la compañía PopCap Games. En el cual se plantea una forma distinta de “invasión zombie” la cual solo se puede detener usando increíbles plantas como armas de defensa. ¿De … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="372d36d9ca598e3add595cd882260059" url="http://blog.digicelpanama.com/actualidad/review-app-de-la-semana-soundhound/">			<content><![CDATA[En mayo les dije que Shazam tenía la respuesta y no era mentira, pero no son los únicos. ¿Qué es SoundHound? SoundHound es una aplicación (parecida a Shazam) que te permite identificar canciones por medio del tarareo, canto o reproducción … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="8b55807e51d903503932f07f076e6071" url="http://blog.digicelpanama.com/actualidad/review-de-aplicacion-mydigicel/">			<content><![CDATA[Digicel presenta una nueva aplicación con el objetivo de facilitar tu forma de navegar y mejorar el servicio que brinda. La aplicación MyDigicel es fácil de usar y posee un diseño amigable, permitiéndote realizar diferentes actividades como la consulta de … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="b1eeb63c726a38809ebcd0a3b3d14d" url="http://blog.digicelpanama.com/smartphone/android/review-app-de-la-semana-evernote/">			<content><![CDATA[“Las aplicaciones y productos de Evernote hacen de la vida moderna algo manejable, al permitir reunir y encontrar todo lo que importa fácilmente”. Evernote.com ¿Qué es? Evernote es una aplicación diseñada para organizar y almacenar información ya sea personal o … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="a3cc91c9a71e934feee52ace3aee28c" url="http://blog.digicelpanama.com/tecnologia/review-de-alcatel-one-touch-idol-6030/">			<content><![CDATA[El nuevo Alcatel definitivamente llama la atención y te deja una buena impresión. El Idol 6030 tiene una cámara principal de 8MP con un CPU DualCore de 1 GHz, posee una función de GPS y sirve como Wi-Fi Hotspot, además … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="472f7c24fb83281ed551ecb637422ae5" url="http://blog.digicelpanama.com/uncategorized/review-app-de-la-semana-swiftkey/">			<content><![CDATA[¿Qué es? SwiftKey es una aplicación para Android que ofrece un teclado alternativo con el que podrás escribir sin levantar los dedos y ahorrarte mucho tiempo gracias a su motor de predicción que adivina qué palabra querrás escribir dependiendo de un análisis del uso que haces de … Continue reading →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>