<author id="5a17ce68f83784a327abb7e8472a55d6" url="enlarealvida.blogspot.com" feed="http://enlarealvida.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="21">
		<document id="8044a117cdb3bc6555ea18eaa6e32a46" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/1CzxU6HS1BQ/httpyoutu_6.html">			<content><![CDATA[La realidad cubana en torno a la forma en que se lucha para obtener el pan, enriquecerse, o como lo quieras llamar, visto con humor. En Cuba se vive un capitalismo solapado, donde se hacen unas leves reformas económicas para que de alguna forma los cubanos puedan hacerse de ingresos propios y que por el otro lado, viene el Gobierno y les impide su desarrollo. Ciertos cubanos crearon salas improvisadas de cines 3D para poder sobrevivir a las carencias de la Isla. El capitalismo a lo socialismo cubano funciona así: un pasito hacia adelante y dos hacia atrás, y como decía el cuña cará: "no importa, aquí no hay apuros".]]></content>
		</document>
		<document id="7f4e9e0a8e84f6fabe8c32d9bcaca209" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/71XG7p4IRKU/panama-sin-playas.html">			<content><![CDATA[ Este era uno de los jardines de Río Mar, el cual contaba con varias cabañascon baños, aire acondicionado, varias camas o una sola si se trata de parejas,contaba con televisores y uno podía traer su propia música y bbq. Ahora estaimagen no existe, sólo en fotos del recuerdoLlegó la estación seca a Panamá, sol, brisa y cielo azul. Todo cool. Lo malo es que no tenemos acceso a ir a lindas playas del pacífico. Pues los ricos se la han tomado y el pueblo no puede ir a estas playas. La única manera de poderla disfrutar es que tengas alguna amistad que viva en áreas aledañas al mar. Ahora donde quedaba el jardín de la foto de arriba, han construidovarios edificios de 4 o 5 pisos. Toda esas áreas solo para millonarios.Por ejemplo, Río Mar, antes fue una playa de gente decente, pues, no he visto personas con actitudes chabacanas y asquerosas. Vendieron todas esas cabañas y construyeron 3 edificios de lujos que dañan el entorno rural y que de seguro, contaminan el mar con las excretas de los millonarios que viven en ese lugar. Otras playas como Gorgona y Santa Clara, son feas y peligrosas. Y quienes asisten a esos lugares son gente común y corriente, del patio arrabalero. Nada que ver. Pero lo bueno que tenemos nosotros es la comarca indígena de Kuna Yala. Hermosas playas en el Caribe panameño. Es lamentable que cuesta dinero llegar a esas islas y disfrutar del paraíso caribeño. Bien ahí los dejo. ]]></content>
		</document>
		<document id="e6d5593484ae5dbfbb97cff53212a176" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/9ukwtgJIdHE/vas-drogarte-en-navidad-para-ti-hija-de.html">			<content><![CDATA[Hola amiguitos, usaré un lenguaje bien vulgar y asqueroso, pues, este fucking material está dirigido para los maricones, lesbianas y heterosexuales que creen que se las saben todas y que les gusta abusar del alcohol, la marihuana, hachis, heroína, éxtasis, crack y cocaína que es el mismo popó que defecas, pero con aditamentos químicos. Jódete si te gusta tomar alcohol, jódete si disfruta la marihuana, jódete si coges cocaína, jódete si nacistes siendo basura y que crees que por estar con un millonario serás feliz. Jódete en todas las putas formas y maneras infeliz gusano que no produces ni siquiera los pedos que te tiras cuando te hartas de la mierda que consumen ustedes los parásitos de la sociedad. Jódete porque nacistes para pulgar tus mierdas pasadas y tu mísera vida será de sufrimiento. Jódete, porque más allá de tu mísera vida, te veré en esta, en la otra y todas las vidas como la perra del vídeo. Felices pascuas y jódete una y otra vez más.]]></content>
		</document>
		<document id="fd333a5abe15894e8bb3b7e2712b176b" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/Al5NivQ4spU/cena-maridaje-con-los-300-anos-de.html">			<content><![CDATA[Un sabor exquisito para  un gusto exigenteUna singularidad en el ron caribeño llegó hace pocos años a Panamá dejando estela de historia en torno al nombre de Mount Gay, procedente de Barbados, ron que pudimos degustar en una cena maridaje, en la que fuimos invitados por el Club Gastronómico de Panamá y Lina Corporation Inc.Medios de comunicación invitados a la cata de rones MountGayLa cena maridaje con exquisitos platos preparados por el chef, Jalil Mendoza, estuvo dirigida por el embajador de marca, Chester Brownie, quien realizó la noche del miércoles una demostración de coctelería con los rones Mount Gay.Considerado como uno de los mejores chef de Panamá, Jalil Mendozatodo un maestro en el arte culinarioEl gerente de marca Lina Corporation, Randolpht Sánchez, explicó que tradicionalmente los maridajes a la hora de degustar platos se hacen con vino, pero en la innovación está el triunfo y es por ello que en esta ocasión los rones Mount Gay hacen la diferencia entre los comensales.Randolpht Sánchez, gerente de marcaEn esta cena maridaje se dieron a conocer las bondades del producto en sus más variadas terminaciones, tales como el MountGay Eclipse, MountGay1703, MountGay Black y MountGay Extra Old, los cuales van dirigidos no solo a un target, sino a los que gustan de lo innovador, las cosas distintas, a aquellos quienes se atreven a tomar cosas nuevasLa cata de rones MountGay a la hora de degustar fue espectacular para los sentidos.Mis bellas amigas Beverly Cheung y Lili Feng en la cena maridajeEl olor y las distintas especias que lo conforman fue asunto que nos hizo remontar a los años de 1703 en Barbados, fecha de la marca de este distintivo ron caribeño.Chester Brownie y el traductor Rolando García de ParedesMountGay es una de las marcas más antiguas en el mundo y su nombre nace en 1801, debido al fallecimiento de Sir John Gay Alleyne, quien en su honor se le cambia el nombre a la plantación de Gilboa por MountGay, como homenaje a su respetada reputación internacional de exitoso hombre de negocios y líder de la comunidad, al punto de ser considerado como héroe nacional de Barbados.300 años de historia en la cena maridaje con los rones MountGay]]></content>
		</document>
		<document id="87eba27df1a21a2e1f25179370a2bb04" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/cy5F910iEQg/lunes-viernes-son-de-fastidio.html">			<content><![CDATA[Todos los días de Dios, a excepción de los sábados y domingos, somos esclavos sin derecho a objetar nada al amo capitalista, al amo usurero, avaro, malvado, demonio que todo lo acapara para él y ni siquiera atiende a los suyos: otros seres infernales a quienes llama hijos. Ni hablar de su mujer y mucho menos de la querida.Nos levantamos a las 3 de la madrugada para salir a trabajar. A duras penas y bajo la lluvia andamos como zombies o almas en pena en la oscuridad para coger eso que llaman MetroBus. Llegados todos los días tarde, porque son pocos los buses o choferes que quieren trabajar como tales. Tres a cuatro horas de camino en medio del pesado tráfico en nombre del "Desarrollo". Prohibido quejarse, prohibido azuzar protestas, hacer arengas, cualquier cosa que desafíe o que demuestre rechazo al Jefe de jefes. Preferible aguantar callado, leer la Biblia, pues, alguien asegura que es el mejor aliciente ante los pesares de la vida. Te envuelven los curas, los evangélicos, los chamánes, los brujos, todos en su mayoría charlatanes, en sus locuras, en baños de la suerte, contra el mal de ojo y cualquier otras sandeces. Estúpidos somos. Total...hubo un tal Marx quien dijo que "la religión es el opio de los pueblos". Científicamente comprobado eso de que regula el comportamiento de la gente dentro de una sociedad, pero muchos ya no hacen caso a eso de la religión. Pues van a las Iglesias y al salir, matan, saquean, escupen, golpean a sus madres, la escupen. En fin, somos mierdas desalmadas. (Yo no y ustedes tampoco, eso creo).Al final regresamos con la misma mierda, cansados de andar, con hambre, tres horas de camino. Recorrer 19 kilómetros en carro son 20 minutos sin tráfico. Pero hoy día es todo lo contrario. Esos 19 kilómetros que son nada, nos cuesta 3 a 4 horas de camino a la cama, donde tus hijos descuidados esperan a que les ayude con la tarea de la escuela, les caliente la comida. Dale gracias a Dios que tú tienes una mamá y un papá muy viejitos que cuidan a tus hijos. Dale gracias a Dios que te privas de tener cosas que te ofrece el mundo capitalista, pero no puedes costearte, porque toda la poca plata que recoges producto de tu esclavitud es para ellos, tus hijos, que con mucha suerte, te devolverán ese sacrificio dispensado en su momento, para entonces cuidarte cuando estés viejo y acabado.Ellos se van. Harán su vida. Y tu quedarás solo, sola, entre cuatro paredes, esperando aquella visita que nadie desea nombrar. Por eso "Chupa y Olvida", guaro (alcohol).. guaro.. guaro..! y pa' la ping.....que ya vienen las navidades...Goza la vida. Buen día a todos y a todasmmm..?]]></content>
		</document>
		<document id="bfc047aca255ed803ecbaf87a52cd62f" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/eQgoez174fQ/ya-hey.html">			<content><![CDATA[Buenas y linda tarde soleada y calurosa. Qué hacer niños si se dan cuenta que la Patria y la Nación no los quieren. Decepción. La Patria es intangible, un concepto para la demagogia, por lo que nos consideramos algunos ciudadanos del mundo. Una breve reflexión y presten atención al tema y a ver sus comentarios sesudos....Saludos a todos y que tengan buen #FinDeSemana y]]></content>
		</document>
		<document id="19cab829b58b3a0c81ff5176069f441e" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/fglis1qP4e4/triste-viajar-sin-ti.html">			<content><![CDATA[Caminé y caminé. Veía calles, esquinas, edificios tipo colonial, percibí cuántos olores en el aire, olía a calle mojada, tierra húmeda, carbón, leña, ron, licor, perfume de mujer, plantas ornamentales, petróleo y de lejos y de manera esporádica se hacía escuchar desde alguna casa una radio con música salsa, la programación del momento de un canal de televisión, una novela tal vez, o el inicio del noticiero del lugar. Voy despacio algo cansado, sin una mano amiga, muy triste, con sed y hambre, pensando en volver a mi terruño. Luego llegó a lo que parece ser un parque, veo como la noche se apodera del día, cae el crepúsculo con su danza de colores rojizos, azul, naranja, gris y negro. Y pienso en ti que estás sola en nuestra casa. Cómo te extraño amor, no sé por qué no fuiste conmigo a andar por estos raros y extraños parajes. No siento ganas de nada, solo de volver y estar en casa contigo viendo la tele, escuchando música, ir al súper, a los Malls, a pasear, hacer ejercicios, jugar con los minurris, te amo y te extraño. Coño que vaina, me despierto y te veo a mi lado. Sólo fue un sueño, un sueño en que me iba solo a pasear a otras tierras. Mi Eleguá me dice que no me vaya solo, que vaya contigo a dar ese paseo para que veas cosas hermosas y aprendas de otras culturas. La abracé y nos levantamos para prepararnos un rico desayuno y pensar en cómo será ese viaje imaginario que se hará real. ]]></content>
		</document>
		<document id="c893eeab423c065384a4273b6d046bec" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/GEq04Vknazo/se-mato-por-un-amor-de-internet.html">			<content><![CDATA[Una mexicana de 22 añitos se ahorcó, porque su novio virtual que es de Ecuador decidió dejarla. Lo más estúpido es que nunca tuvieron contacto físico. Definitivamente Gabriela Méndez Guerra debió haber tenido algún problema de auto estima, ya que no se justifica esa obsesión amorosa a través de las redes sociales¿Falta de autoestima? Te enamoraste de un pendejo y te matas“Adiós a todos. No tengo nada, ya no tengo nada. Julio, te amo. Nunca lo olvides. Me voy con una sonrisa de lo feliz que me hiciste mientras duró. A mí familia perdón les pido. Los quiere Gabi”, escribió la desdichada.El tipo que aparece en la portada de la foto es el ecuatoriano. ¿Cómo se sentiráeste otro infeliz? ¿Cargará su conciencia con la muerte de Gabriela?“Porqué porqué te conocí ahora solo me dejas un gran vacío nunca creí amar así a distancia ojala nunca te arrepientas xk cuando eso pase yo ya no estaré para ti me duele tu actitud solo buscabas un pretexto para dejarme” (sic), se quejaba en uno de sus posteosEs una pena. la gente que intenta suicidarse y otros que lo logran.Conozco a un periodista que trató de matarse por amor y ahora lo vencomo a un loquito, baja autoestima]]></content>
		</document>
		<document id="1280f46015d4aed73b354109f03c895d" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/Gt9k_pbEfbA/diputado-marcos-gonzalez-lleva.html">			<content><![CDATA[José Domingo Arias junto al diputado del circuito 8-6, Marcos GonzálezTexto: Rogelio Antonio CórdovaFotos: Martín CastilloVídeo: Lenin Somoza'Vamos por el triunfo en el 2014', así se inició la caminata realizada por el candidato del partido gobernante, Cambio Democrático, José Domingo Arias, quien estuvo acompañado por el diputado, Marcos González, en las comunidades de La Colina y Cerro Batea, en el distrito de San Miguelito.No importó el tiempo inclemente, pues con sol y luego la lluvia, la gente se mostró entusiasmada en todo momento al acompañar al diputado, Marcos González en su caminata con el candidato presidencial, Domingo Arias.Saludos, abrazos, espaldarazos fueron la tónica en el recorrido realizado por las diferentes veredas de casas apiñadas pertenecientes a personas de bajos recursos económicos, quienes apuestan por seguir con el cambio, pues, Panamá ya no es la misma de hace 4 años, de acuerdo con los partidarios oficialistas.Miles de seguidores acompañaron este domingo al diputado Marcos González y el candidatopresidencial, José Domingo Arias en la caminata en La Colina de Cerro BateaCabe señalar que el diputado, Marcos González, ha realizado diversos programas de asistencia social dentro de las comunidades que conforman el distrito de San Miguelito, uno de estos proyectos es "Mi Techo", el cual hace la entrega casas de manera gratuita a personas que realmente la necesitan.El candidato presidencial, Domingo Arias y el diputado, Marcos González llevan esperanza al pueblo Gónzalez aseguro que continuará entregando la ayuda a través del programa “Mi techo”, por lo que estará en diversos sectores de San Miguelito a fin de entregar más de 6 mil bloques, cemento, piedras, carriolas para que las personas puedan atender los problemas de los muros y techos de sus hogares que a la llegada del invierno enfrentan problemas de derrumbes.Una de las principales calles de La ColinaRecientemente más de 500 familias residentes en el distrito de San Miguelito se beneficiaron, con la entrega de colchones, equipo de cortar grama, kit de materiales agrícolas, palas, coas, rastrillos y palas, además de materiales de construcción, zinc, block, cemento y carriolas, como parte del programa Mi Techo que desarrolla el diputado Marcos González.]]></content>
		</document>
		<document id="6341717bd15248b9cc70ccfca33588ff" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/mH_UVN7uh2I/yo-el-policia-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Hola....están todos invitados a la nueva página de Facebook identificada como "Yo El Policía del Mundo", tal vez así podrían colaborar con nuevas ideas y anécdotas de la Real ViDa. Saludos y que pasen un excelente miércoles. Juega con el 28 y si ganas, envíame algo por el favor de decirte el número ganador.haz click aquí:https://www.facebook.com/pages/Yo-El-Polic%C3%ADa-del-Mundo/236207253199294]]></content>
		</document>
		<document id="7c460c91b945252e2945c363943a455e" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/otEDIPckgP8/morbid-angel-where-slime-live.html">			<content><![CDATA[Hola amigos de La Real Vida, aquí les dejamos algo de Death Metal para que se distraigan la mente, luego de la demencia formada con eso del #BlackFriday donde una pila de gente de desbocó a la calle a comprar toda la basura de los judíos capitalistas. Ahora llenaron las bodegas con mercancía fresca, mientras que muchas personas ven qué hacen con la basura que compraron con tanta complicaciones e incluso generando un pésimo tráfico en toda la ciudad. Bien por el estrés. Mientras yo escribo esto desde mi casa con una rica cerveza bien fría, habrá otros que prefieren el ajetreo, el estrés, dolor de cabeza, fastidio y toda clase de cochinadas callejeras devenida de estas actividades meramente comericiales decembrinas.]]></content>
		</document>
		<document id="cafa60c338fa89935c70c40f2d997189" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/pTDm9n8AGZ0/el-pecado-original.html">			<content><![CDATA[Gracias al Diablo y a los demonios, quienes tentaron y engañaron a Adán y a Eva, nacimos con este pecado original de ellos: nuestros primeros padres. ¿Qué hay de la evolución de Darwin y que la vida surgió de África, que éramos una especie de renacuajos que aprendimos andar en dos patas y trepamos un árbol? y ya saben toda la historia.  Dios.. todo es tan confuso ¿Fin de todos los tiempos? Aquí lo que importa es hacer el bien, andar por el camino recto. No hacer lo que no quieres que te hagan. Goza la vida. Paz hermano. Bendiciones.]]></content>
		</document>
		<document id="ac1399b8712bbb295a8373a906370c36" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/sAs_qtePsns/hoy-es-viernes-y-voy-descansaaaaar.html">			<content><![CDATA[Qué estúpidos! ¿Quién dijo que uno se pone feliz, porque es viernes y hay que seguir jodiéndose en una discoteca o un bar estando bien agotados de tanto madrugar y trabajar como negro pa' vivir como blanco? Es más ya ni siquiera los blancos se salvan de agachar el lomo. Yo soy feliz de que hoy es viernes, porque significa que voy a descansar sábado y domingo y seré el dueño de estos dos días y podré hacer lo que me da la hijueputa gana y pa' la verga todos...! Así de sencillo...]]></content>
		</document>
		<document id="5966d5eb392150ad5de3003a46877bbc" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/SHQy3pal1f4/casualmente-hoy-es-viernes-13.html">			<content><![CDATA[Hola mi gente. Cualquier día puede ser de mala suerte. Pero ¿por qué viernes 13? Tal vez por situaciones históricas en donde hubo masacre, persecución y cosas así por el estilo. Momentos macabros surgidos y que de una u otra forma permanece en el tiempo únicamente la fecha, el número. No se sabe. Surgen los cuentos anglosajones que hacen referencia a los Caballeros Templarios. Y no precisamente que se las pasaban "templando" entre ellos, partidas de maricas, que existía por cierto. Sino que también eran poderosos usureros, prestamistas que orinaban y escupían en la cruz. Personas así existen y muchos son de los clanes políticos, y los que no eran de la orden Templaria, pertenecían a la estirpe de esclavos que son atraídos por las migajas que les da el amo. Saludos pues y que tengan buen fin de semana. Viernes 13: ni se te ocurra salir de casa.....jejejejejeje....no salgas.....Tampoco te asomes a la ventana siendo las 3:00 a.m. del sábado. jejejeje  ....Quedaron advertidos ;=)]]></content>
		</document>
		<document id="fc295d4f9b53cda5164eeac69bde8ef3" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/stgna16Uj3A/martinelli-dice-que-nicaragua-quiere.html">			<content><![CDATA[Presidente, Ricardo MartinelliPanamá, 11 sep (EFE).- El presidente de Panamá, Ricardo Martinelli, acusó hoy a Nicaragua de querer apropiarse de "los mares territoriales panameños" y aseguró que su Gobierno peleará solo o junto a otros países de la región para impedirlo."Vamos a pelear como país de forma individual o de forma conjunta, porque no podemos permitir que Nicaragua, que está lejísimos de aquí, quiera coger los mares territoriales panameños", declaró Martinelli a los periodistas.]]></content>
		</document>
		<document id="de7c79255aaabd0569bbc89428b5f2a2" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/udeJhtPY-_I/de-que-sirvio.html">			<content><![CDATA[¿De qué me sirven tantos números y fórmulas? Quizás para entrenar las neuronas y que no se vuelvan estúpidas como a muchos en el transcurso de nuestra corta vida? Tal vez para evitar el Alzahimer precoz. O quizás para ser un gran genio de la física cuántica. ¡Qué diablos...! Para algo tendrá que servir ¿no? Feliz Fin de Semana y haz el bien sin mirar a quién.]]></content>
		</document>
		<document id="576b0b7e4669b534101e77458e0732cc" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/UWRwI3VVcA4/la-promiscuidad-mal-dicha.html">			<content><![CDATA[La Real Academia de la Lengua define la palabra “promiscuo” de la siguiente manera: “Se dice de la persona que mantiene relaciones sexuales con otras varias, así como de su comportamiento, modo de vida, etc.Hoy día de una u otra manera tenemos tendencias promiscuas por lo siguiente: los jóvenes que entran a la pubertad y aun teniendo los 12 años de edad, ya están experimentando el sexo. En la adolescencia se vuelven más activos y el cambio de parejas es una constante, ya sea porque se aburren, presión de grupos o ganar popularidad. En esa constante surgen las enfermedades venéreas y por la vorágine de la eterna juventud, de ser siempre jóvenes, las músicas románticas, el regetón, rock o de cualquier género, las emisoras con sus programas radiales y la televisión, van creando poco a poco una conducta promiscua de una u otra forma.Recuerdo que una mujer aseguró: “las (me reservo el país) singan por ver la leche correr”. Yo quedé algo asustado y me dije “¿xuxo será cierto?” Y así es.Un día se acuestan contigo y al otro día te dicen: “hola….sabes qué? No eres mi tipo”, contó un compañero chileno.Ya por las condiciones de vida en los países capitalistas surgen muchas disfunciones matrimoniales, relaciones amorosas fallidas y esto es otra variable de lo que algunos de manera despectiva llaman “promiscuidad”, porque de pronto, aquél hombre o aquella mujer, no tienen la culpa de haber tenido no muy buenas relaciones de pareja. Esto hace que uno determine irse de casa o echar al otro del hogar.El otro punto es que como vivimos en una sociedad patriarca en la mayoría de los casos, en una sociedad machistas, los hombres no desechan la oportunidad de tener sexo con otras mujeres si se les da la oportunidad a pesar de tener a sus esposas o novias en casa. Piensa así de la siguiente manera: “coño me la voy a singal, porque después de viejo me habré arrepentido de no gozarla a todas”.Esta es la mentalidad machista que prevalece en todas las sociedades del mundo y hay hasta chistes sobre el asunto.Si alguien te dice que fulano o fulana es promiscuo, seguro debe ser un o una Misionera de la Caridad o algún tipo de religión donde no se permite el sexo, o en el peor de los casos “un puto marico”.Puede ser que quienes lanzan esos comentarios sean ersonas con “cola de paja” que tienen familiares, en algunos casos mujeres que quizás por necesidad o sinvergüenzura se vieron en la necesidad de trabajar en el prostíbulo Club ELITE (de esas donde las putas cobran desde 200 a 500 dólares por un polvo) y de ahí el trauma de decirle a todos los hombres y mujeres que somos promiscuos.]]></content>
		</document>
		<document id="18d0f980655610b6ec9b51ef6fa70be2" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/vBdOKZFfLA0/viendo-porno-en-publico-ay-mi-madre.html">			<content><![CDATA[Esto es lo más gracioso que he encontrado por el momento. Espero que lo disfruten. ¿Qué es un blog? Es un medio para un sin fin de cosas. Acá pues, ya ustedes los asiduos seguidores conocen para qué sirve, uno por anotarse puntos y otros porque de seguro les interesa algo de lo que aquí se publica. Saludos pues....y recen el Salmo 23.....(PD: no soy cura) Salud entonces pues]]></content>
		</document>
		<document id="32865696e00792725f48f5a160bf893a" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/yzNMFGZwE38/tomado-de-voltairenet.html">			<content><![CDATA[Foto de eldiario.esTomado de Voltairenet.orgContras sirios mercenarios han confirmado a una corresponsal de AP su propia responsabilidad en el ataque con armas químicas del pasado 21 de agosto en las afueras de Damasco, acto que presentan como un «accidente».«Rebeldes» sirios de la Goutha, en las afueras de Damasco, declararon a la periodista de Associated Press,Dale Gavlak (texto en inglés), que ellos fueron los responsables del incidente con armas químicas del 21 de agosto, que los países occidentales atribuyen al gobierno sirio. Los «rebeldes» dijeron que se produjo un accidente por mal manejo de armas químicas proporcionadas a ellos por Arabia Saudita.«En numerosas entrevistas con médicos, residentes de la Goutha, "rebeldes" y familiares de estos (...) muchos creen que ciertos rebeldes recibieron armas químicas del jefe de los servicios de inteligencia de Arabia Saudita, el príncipe Bandar ben Sultan, y que fueron los rebeldes los responsables del ataque con gas», escribe Gavlak.Los «rebeldes» dijeron a Gavlak que no estaban entrenados para el manejo de las armas químicas e incluso que no les habían dicho que se trataba de armas químicas. Según el testimonio de los rebeldes, esas armas estaban destinadas al Frente Al Nusra, grupo afiliado a al-Qaeda.Al mismo tiempo, decenas de «rebeldes» confirmaron a Gavlak que los financia Arabia Saudita.La informacion obtenida por Dale Gavlak contradice completamente los argumentos de Estados Unidos, que el viernes se refirió a la «alta confianza» que le merecen las pruebas que dice tener en su poder y que supuestamente implican a Assad en el ataque con armas químicas.Dale Gavlak ha sido corresponsal de Associated Press en Medio Oriente durante dos décadas. También ha trabajado para la Radio Pública Nacional (NPR) y ha escrito artículos para la BBC.]]></content>
		</document>
		<document id="32bb3f04415282b3234877a719450d42" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/ZjgKZC3YYxg/cuba-un-pueblo-resignado.html">			<content><![CDATA[Por Elaine SánchezLa mañana fría augura la llegada del invierno aquí al sur de la Florida y con ella llegan los días lúgubres, tristes y lacerantes de infinita nostalgia de lo que un día dejamos atrás: nuestra añorada Cuba, paraíso terrenal.Allí dejamos a nuestras madres, hermanos, amigos, nuestras costumbres, nuestros contagiosos bailes, en fin, nuestro entorno.Unos dicen que por el sueño americano, pero la realidad es otra.Pero añoro el invierno y en Cuba hasta la madre natura conspira contra nosotros.Hace muchos años esta etapa del clima nos abandonó; en otros años esperábamos el invierno para hacer gala de abrigos, sobretodos y bleisers que tan elegantes nos hacían lucir, pero todo eso se perdió como tantas cosas en Cuba, pues nuestro clima nos obliga a acudir a disímiles y hasta extravagantes modas. Preferimos los atuendos deportivos y semidesnudos, pues el calor se impone.No sé nada de estadísticas, porque soy enfermera de vocación, sin embargo, me atrevería a asegurar que el 60% de la población cubana es inmigrante o exiliados, tomando en cuenta que en cada rincón del mundo hay un hermano que sin pensarlo dos veces ha dejado atrás todo lo que yo sólo por darle una mejor vida a sus hijos, al menos una vida digna, aunque nos cueste sacrificios.Pánfilo pidiendo 'Jama' 'Jama' , pues comida coño pa' el que no entiendeTrabajamos como negros, como esclavo, pero se hace notable la diferencia.En mi país éramos también esclavos y no podíamos aspirar a una laptop, ni un equipo de Cds de buena marca y mucho menos a las redes sociales, ¿o no exagero? Los que están en el poder, los traficantes de drogas, los que trabajan directo a la producción y pueden robar, el que pagó miles de pesos por una plaza de jefe, una prostituta(o)que busca a un yuma, el que recibe remesa familiar, esos son los aspirantes a esas cosas que aunque no son imprescindibles no dejan de ser importantes.Todo eso es un grupo ínfimo de la población, el resto se sacrifica por un mísero salario. Tenemos dos opciones: te vistes o comes (tenemos libre albedrío).Algunos hablan despectivamente de mi país, de mis líderes y eso es bien feo. No me refiero a los Castro con rencores, para mí sólo son seres poseídos por el mismísimo Satanás y bendecidos por el infinito amor de Dios.Han logrado sumir a mi pueblo de forma inexplicable para muchos ungidos en la materia.Un amigo me hace la misma pregunta que da la vuelta al mundo ¿por qué no se hace nada como en otros países? Le respondo: pues ellos (los Castro) tienen el control de todo, el ejército está en su poder, el pueblo está desarmado y desinformado, la policía como órgano o cuerpo represivo, todos corruptos, pues sus salarios son bajos, abusan del poder sometiendo al pueblo, dan golpes e incomunican a los reos para que pasen desapercibidos, no tenemos derecho a escoger a nuestros líderes, decidir libremente, no hay derecho al voto, simplemente “NO HAY DEMOCRACIA”, y mucho menos libertad de expresión, otro vejamen o violación de los derechos humanos.Estas preguntas sin respuestas son el eslabón perdido de la cadena de un pueblo que irreversiblemente también está perdido.Entonces mi amigo te digo a ti que como infinidad de extranjeros, sólo conocen la fachada y creen que los cubanos aman a la revolución, allí nadie tiene conceptos revolucionarios, nadie puede sentir amor por quien te explota, te mancilla, se han perdido los valores morales de quienes dirigen y por ende de sus seguidores, como tampoco somos dignos de la LIBERTAD, pues no la hemos sabido conquistar.Cómo me gustaría hacer ver al mundo la realidad, hacer entender a todos la verdadera realidad cubana y el envidiable grado de resignación de la que goza el cubano, por supuesto un sentimiento impuesto.]]></content>
		</document>
		<document id="d2dc0d0c8fa25b2ca575331aa9da7a0c" url="http://feedproxy.google.com/~r/EnLaRealVidaaQuinLeImportaLoQueEscribo/~3/_AHk5OXeydw/los-nuevos-ricos-en-cuba-que-podrian.html">			<content><![CDATA[Tomado del blog de Iván García QuinteroLos nuevos ricos se pueden dar el lujo de cenar tres veces a la semana en una paladar y pagar 150 cuc por un cubierto en la Plaza de la CatedralNo son tan ostentosos como los nuevos ricos rusos que compran compulsivamente y vacían los anaqueles en Marbella. Tampoco su tren de vida y gastos tiene que ver con un millonario de Qatar, que por puro placer compra un arruinado club de fútbol europeo. Los nuevos ricos cubanos tienen otra pinta y comportamiento. "Hay varias castas. Están los privilegiados de toda la vida: ministros, gerentes de empresas boyantes o generales que han cambiado el uniforme verde olivo por una impoluta guayabera blanca. Ellos pueden comer mariscos y tomar vino tinto español", dice un exfuncionario.En su opinión, es una clase muy especial. "Se accede por genes familiares, lealtad o adulonería. Pero es un coto exclusivo. Según su jerarquía, estos burgueses revolucionarios pueden tener un yate y hasta un Hummer".Una nueva clase socialUna persona que conoce de cerca el poder, afirma que suelen ir de vacaciones a Ibiza o Cancún. "Están por encima de las leyes y la Constitución. Por decreto divino, pueden tener antenas de cable, internet en casa y varios autos. No necesitan apagar los los aires acondicionados para ahorrar energía y cuando el dólar estaba prohibido, en sus carteras habían billetes del supuesto enemigo".Hubo y aún existen otros tipos de ‘ricos’. La gente les dice 'macetas'. Es una fauna variopinta de ladroncillos de cuellos blanco que se birlan unos cuantos millones de pesos y abundan en diferentes niveles de los ministerios públicos. "Portan el carnet del partido a conveniencia o te sueltan un discurso repleto de consignas revolucionarias. Ésa casta le ha sabido dar una vuelta al sistema", expresa una señora que fue sirvienta en la casa de un dirigente.Los cubanos comunes y corrientes saben que andan en carros del Estado, con gasolina del Estado y que le roban al Estado. Que invierten en negocios familiares. Y debajo del colchón guardan dólares y euros, entre otras divisas. "Los más inteligentes desertan en un viaje oficial y con el dinero robado montan una empresa discreta en la Florida", asevera el exfuncionario.La gente de a pie igualmente sabe que va en aumento el número de emprendedores privados que está ganando bastante en sus negocios.También, que en Cuba existen los ‘metedores de cuerpo’. Personas que siempre han vivido al margen de la ley. Vendiendo drogas, ropa de marca, perfumes piratas, casas o autos. Y con la plata ahorrada, los 'metedores de cuerpo' abren una cafetería o alquilan habitaciones a turistas extranjeros por 30 dólares la noche.Otros privilegiados son los ricos 'de flay’. Según una maestra jubilada, "son los cubanos que gracias a las remesas giradas por parientes en Miami, que para sostener el tren de vida de estas sanguijuelas, no pocas veces tienen hasta dos trabajos".Todos ellos, desde la casta verde olivo hasta los ricos 'de flay’, marcan la diferencia con esa amplia mayoría de la población que come caliente una vez al día y alivia el calor con un ventilador chino.Fastuoso tren de vidaLos nuevos ricos se pueden dar el lujo de cenar tres veces a la semana en una paladar y pagar 150 cuc por un cubierto en la Plaza de la Catedral, para comer exquisiteces y esperar el nuevo año escuchando a Isaac Delgado.Algunos los envidian. Pero, en general, los cubanos aceptan las nuevas reglas de juego. Ven bien que su vecino tenga un negocio, haga dinero y pueda alojarse en un hotel de Varadero. Y que el Estado venda autos y te permita viajar al extranjero. Aplauden que se elimine la absurda doble moneda y reclaman mejores salarios, con la esperanza de algún día ellos también puedan cenar en restaurantes caros o visitar Cayo Coco.Lo que la gente reprocha es la hipocresía de los jerarcas del régimen. Que hablen en nombre de los pobres mientras viven y cenan como los nuevos ricos de Rusia.Por eso, cuando muchos cubanos ven a Raúl Castro, les parece estar observando a Vladimir Putin. Puede que sea una ilusión óptica.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>