<author id="5a3f2fa40ffca9bc99f99248de5948e3" url="arvaez.blogspot.com" feed="http://arvaez.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="525ab2062aa499bfaa225a4126e60d1c" url="http://arvaez.blogspot.com/2010/09/entrevista-un-criminal-del-brasil.html">			<content><![CDATA[Este mensaje nos es para quitarnos la esperanza en una sociedad mejor, sino un estímulo para abrir los ojos y concientizarnos de que la lucha es grande y que en medio está el poder del dinero y las drogas... Se pueden lograr cambios, para Dios nada es imposible, pero se necesita de todos...Cualquier coincidencia con lo que está pasando en nuestros países, NO es casualidad. No deja de tener un poco de razón el criminal de esta historia. Marcos Camacho, más conocido por el sobrenombre de Marcola, es el máximo dirigente de una organización carcelaria de San Pablo (Brasil) denominada Primer Comando de la Capital (PCC). Las respuestas de Marcola nos aproximan a lo que puede ser el futuro de la delincuencia común en América Latina.O Globo: ¿Usted es del PCC?Marcola: Más que eso, yo soy una señal de estos tiempos. Yo era pobre e invisible. Ustedes nunca me miraron durante décadas y antiguamente era fácil resolver el problema de la miseria. El diagnóstico era obvio: migración rural, desnivel de renta, pocas villas miseria, discretas periferias; la solución nunca aparecía… ¿Qué hicieron? Nada. ¿El Gobierno Federal alguna vez reservó algún presupuesto para nosotros? Nosotros sólo éramos noticia en los derrumbes de las villas en las montañas o en la música romántica sobre "la belleza de esas montañas al amanecer", esas cosas… Ahora estamos ricos con la multinacional de la droga. Y ustedes se están muriendo de miedo. Nosotros somos el inicio tardío de vuestra conciencia social. O Globo: Pero la solución sería…Marcola: ¿Solución? No hay solución, hermano. La propia idea de "solución" ya es un error. ¿Ya vio el tamaño de las 560 villas miseria de Río? ¿Ya anduvo en helicóptero por sobre la periferia de San Pablo? ¿Solución, cómo? Sólo la habría con muchos millones de dólares gastados organizadamente, con un gobernante de alto nivel, una inmensa voluntad política, crecimiento económico, revolución en la educación, urbanización general y todo tendría que ser bajo la batuta casi de una "tiranía esclarecida" que saltase por sobre la parálisis burocrática secular, que pasase por encima del Legislativo cómplice. Y del Judicial que impide puniciones. Tendría que haber una reforma radical del proceso penal de país, tendría que haber comunicaciones e inteligencia entre policías municipales, provinciales y federales (nosotros hacemos hasta "conference calls" entre presidiarios…) Y todo eso costaría billones de dólares e implicaría una mudanza psicosocial profunda en la estructura política delpaís. O sea: es imposible. No hay solución. O Globo: ¿Usted no tiene miedo de morir?Marcola: Ustedes son los que tienen miedo de morir, yo no. Mejor dicho, aquí en la cárcel ustedes no pueden entrar y matarme, pero yo puedo mandar matarlos a ustedes allí afuera. Nosotros somos hombres-bombas. En las villas miseria hay cien mil hombres-bombas. Estamos en el centro de lo insoluble mismo. Ustedes en el bien y el mal y, en medio, la frontera de la muerte, la única frontera. Ya somos una nueva "especie", ya somos otros bichos, diferentes a ustedes. La muerte para ustedes es un drama cristiano en una cama, por un ataque al corazón. La muerte para nosotros es la comida diaria, tirados en una fosa común. ¿Ustedes intelectuales no hablan de lucha de clases, de ser marginal, ser héroe? Entonces ¡llegamos nosotros! ¡Ja, ja, ja…! Yo leo mucho; leí 3.000 libros y leo a Dante, pero mis soldados son extrañas anomalías del desarrollo torcido de este país..No hay más proletarios, o infelices, o explotados. Hay una tercera cosa creciendo allí afuera, cultivada en el barro, educándose en el más absoluto analfabetismo, diplomándose en las cárceles, como un monstruo Alien escondido en los rincones de la ciudad. Ya surgió un nuevo lenguaje. Es eso. Es otra lengua. Está delante de una especie de post miseria.Eso.. La post miseria genera una nueva cultura asesina, ayudada por la tecnología, satélites, celulares, Internet, armas modernas. Es la mierda con chips, con megabytes.O Globo: ¿Qué cambió en las periferias?Marcola: Mangos. Nosotros ahora tenemos. ¿Usted cree que quien tiene 40 millones de dólares como Beira Mar no manda? Con 40 millones de dólares la prisión es un hotel, un escritorio… ¿Cuál es la policía que va a quemar esa mina de oro, entiende? Nosotros somos una empresa moderna, rica. Si el funcionario vacila, es despedido y "colocado en el microondas". Ustedes son el estado quebrado, dominado por incompetentes.*Nosotros tenemos métodos ágiles de gestión. Ustedes son lentos, burocráticos. Nosotros luchamos en terreno propio. Ustedes, en tierra extraña. Nosotros no tememos a la muerte. Ustedes mueren de miedo. Nosotros estamos bien armados. Ustedes tienen calibre 38. Nosotros estamos en el ataque. Ustedes en la defensa. Ustedes tienen la manía del humanismo. Nosotros somos crueles, sin piedad. Ustedes nos transformaron en "super stars" del crimen. Nosotros los tenemos de payasos. Nosotros somos ayudados por la población de las villas miseria, por miedo o por amor. Ustedes son odiados. Ustedes son regionales, provincianos. Nuestras armas y productos vienen de afuera, somos "globales". Nosotros no nos olvidamos de ustedes, son nuestros "clientes". Ustedes nos olvidan cuando pasa el susto de la violencia que provocamos.*(WOW!!) O Globo: ¿Pero, qué debemos hacer?Marcola: Les voy a dar una idea, aunque sea en contra de mí. ¡Agarren a "los barones del polvo" (cocaína)! Hay diputados, senadores, empresarios, hay EX presidentes en el medio de la cocaína y de las armas. ¿Pero, quién va a hacer eso? ¿El ejército? ¿Con qué plata? No tienen dinero ni para comida de los reclutas. Estoy leyendo "Sobre la guerra", de Klausewitz. No hay perspectiva de éxito. Nosotros somos hormigas devoradoras, escondidas en los rincones. Tenemos hasta misiles anti-tanque. Si embroman, van a salir unos Stinger. Para acabar con nosotros… solamente con una bomba atómica en las villas miseria. ¿Ya pensó? ¿Ipanema radiactiva?O Globo: Pero… ¿No habrá una solución?Marcola: Ustedes sólo pueden llegar a algún suceso si desisten de defender la "normalidad". No hay más normalidad alguna. Ustedes precisan hacer una autocrítica de su propia incompetencia. Pero a ser franco, en serio, en la moral. Estamos todos en el centro de lo insoluble. Sólo que nosotros vivimos de él y ustedes no tienen salida. Sólo la mierda. Y nosotros ya trabajamos dentro de ella. Entiéndame, hermano, no hay solución. ¿Saben por qué? Porque ustedes no entienden ni la extensión del problema. Como escribió el divino Dante: " Pierdan todas las esperanzas. Estamos todos en el infierno".]]></content>
		</document>
		<document id="5c889529bb7c8642c7065b21762ae938" url="http://arvaez.blogspot.com/2010/09/sobre-el-condon.html">			<content><![CDATA[Ya parece normal el uso del condón, me recuerda a la Coca Cola, pues todo el mundo sabe que es mala, pero se sigue promocionando, vendiendo, consumiéndose y criticándose...pero no se supera la ansiedad por tomarla sin medida.Hay mucho que tocar en el tema de la sexulidad, pero en resumen, si no nos hace plenos como personas libres y maduras: deja de ser don de Dios y se convierte en nuestra esclavitud.La respuesta que a continuación les presento es buena, sobre todo para los que nos gustan los números. No importa si convence o no, lo cierto es que nos pone a pensar...ojalá que nos ilumine seobre los valores que rigen nuestra sociedad y nuestro papel para superarlo y llevarlos a los valores del Reino...el amor que predica Jesús no necesita de un condón para demostrar nada.RESPUESTA DE UN SACERDOTE SOBRE EL USO DEL CONDÓN Guayaquil, 20 de marzo de 2009Muy estimado Bonil:Le admiro como humorista; no me da empacho decirlo. Le escribo con la autoridad que me proporciona ser un sacerdote que visita todas las mañanas de todos los viernes a los pacientes de VIH-sida en el Hospital de Infectología.Voy siempre con un equipo de voluntarios y voluntarias de la Casa de la Vida. No sólo le escribo como un apóstol de mis enfermos, sino como simple hombre culto (soy abogado y sacerdote, con 10 años de estudios en tres universidades españolas). Estoy completamente en contacto con todo lo que sucede. Me muevo en el Internet como un pez en el agua. Le digo esto, porque a veces la gente piensa que los curas vivimos en otro planeta.He visto su chiste de hoy sobre el Papa y el criterio de la Iglesia Católica sobre la ineficacia del preservativo para combatir el SIDA.Estimado Bonil: El Papa puede decir que dos por dos son cuatro y esta verdad no deja de ser una verdad científica, sigue siendo una verdad matemática, aunque la afirme un religioso.Dejemos aparte - sólo por método, para poder dirigirme a usted, con total independencia de sus creencias, no sé nada de su religión, ni siquiera sé si cree en Dios o no, da lo mismo para el caso - los motivos morales por los cuales la Iglesia Católica se opone al uso del preservativo para combatir la pandemia del SIDA.El Papa ha afirmado algo que es puramente científico: el uso del preservativo, lejos de impedir la propagación del SIDA, en definitiva, la acrecienta y aumenta.Tome usted un microscopio. Ponga un preservativo de látex. Mida las microscópicas perforaciones que tiene el látex. Apunte en una libreta las milimicras que posee cualquiera de las perforaciones. Ahora, coja un virus del sida. Póngalo en el microscopio. Mídalo. Ahora compare las dos medidas.La ciencia de hoy afirma que el virus del sida es 450 veces más pequeño que el espermatozoide. Si bien los espermatozoides no atraviesan las perforaciones del preservativo, claro que los virus del sida sí lo hacen.Por otra parte, hemos de reconocer que la masiva difusión del preservativo, no determina una disminución del número de relaciones sexuales, sino, por lo contrario, las facilita, las estimula, las incentiva.Sepa, además, mi estimado Bonil, que tras la difusión masiva del preservativo hay toda una industria con gigantescos intereses económicos, todo un capitalismo. y, lo peor, ellos saben que el preservativo no preserva de nada, y que, como dice el Papa, aumenta la pandemia (por las dos razones científicas que antes le he expuesto, matemática: dimensión de las perforaciones, y estadística: constatación numérica de los fenómenos sociales), sin embargo, son tan criminales y tan genocidas, que por forrarse los bolsillos de dólares, empujan al mundo entero a la peor pandemia de la historia (tengo 5 DVD's, sobre el tema).La irresponsabilidad de las autoridades de salud del mundo entero, y también, por supuesto, de Ecuador, es espantosa. Tras esa irresponsabilidad, o está una tercermundista ignorancia o una tercermundista corrupción. Todos ellos tendrán que dar cuenta a Dios - no me fío nada de los "juicios de la Historia", que son para morirse de risa - de la criminal irresponsabilidad con la que difunden en nuestro ambiente el uso del preservativo, con la consiguiente incentivación de las relaciones sexuales realizadas con la "ruleta rusa" del preservativo.No por motivos religiosos, sino por simples razones de salud pública, la autoridad gubernamental debería informar a la gente los peligros que comporta el uso del preservativo. Algo así como se hace con la campaña de difusión de la estrecha relación que hay entre el tabaco y el cáncer.Para terminar: son innumerables los y las pacientes de sida que cuando yo les he preguntado - claro, con toda mi intención - si usaron "protección". me miran con profunda tristeza y con una sonrisa cargada de odio e ironía me dicen: "Padrecito, el preservativo no sirve para nada."Le invito un viernes a visitar conmigo a 'mis' enfermitos de sida - hoy mismo he estado con ellos - y luego me dirá si se atreve a hacer, querido Bonil, un chiste sobre la relación que hay entre la difusión del preservativo y el avance de la pandemia del sida.Venga, le recibiremos llenos de cariño en nuestro equipo. Venga, y verá cómo los enfermitos están equivocados - sí que están equivocados - cuando dicen que no sirve para nada. ¡Claro que sirve!, y muchísimo, sirve para contagiarse ellos del sida; y sirve, sobre todo, para que muchos millonarios del primer mundo y del tercero, ganen más euros y dólares a costa de los millones de enfermos de sida que se fiaron del preservativo.Además, mi querido amigo, no sé si usted es casado, no sé si tiene hijas. pero si un chico le dice a usted que va a tener relaciones con su hija, no creo que usted le diga: "¡Ok; pero con preservativo!" Me imagino que, como padre digno que supongo será, le dirá al chico de turno: "Amigo, usted a mi hija no me la toca, hasta que sea su esposa, después de haberse casado con ella.¡Mientras, ni con preservativo, ni sin preservativo!".Y esto es lo que la Iglesia afirma como el mejor y único camino para preservar al mundo del SIDA yde muchos otros males, tales como los hijos sin hogar. En esto, supongo que usted coincide con Dios y la Iglesia.Con mi respeto y mi afecto.Padre Paulino Toral. ]]></content>
		</document>
		<document id="dbe55f761e93f8fdc3bfe9ced3ae6863" url="http://arvaez.blogspot.com/2010/10/caminos-si-pero-adonde-nos-dirigimos.html">			<content><![CDATA[Tomado de Ciudad RedondaJosé Cristo Rey García Paredes, cmf - Martes 28 de Septiembre del 2010Complejísima red de caminosEstamos en la época de los caminos, los métodos, los proyectos, los planes, las hojas de ruta, las programaciones, los mapas de recorrido…. Quedamos emplazados ante una complejísima red de pistas, caminos, comunicaciones, procesos que hemos de recorrer para responder a las interpelaciones del apostolado, de la espiritualidad, de la formación. Las comunicaciones vía email, o vía propaganda que recibimos no son pocas. Abrimos el mapa de recorridos que se nos proponen y nos abruma la propuesta de tanto itinerario.Quienes asumen alguna responsabilidad de gobierno, de animación apostólica o espiritual o formativa se creen obligados -en conciencia y por responsabilidad- a programar, proyectar y lanzar nuevas iniciativas. Esto, que en principio, puede ser excelente, se enreda con otras iniciativas múltiples, provenientes de otras instancias a otros niveles (Santa Sede con sus Congregaciones y Comisiones Pontificias, Conferencias episcopales y sus comisiones, conferencias de religiosos y sus comisiones -tanto a nivel mundial como nacional, como regional o local, gobiernos generales y sus comisiones y secretariados, gobiernos provinciales y sus comisiones y secretariados). Quien quiera someterse a todas estas instancias y propuestas, ¿no sentirá la sensación de sentirse perdido en esa gran maraña de caminos o autopistas que se le ofrecen? Y como esto acontece en una vida religiosa con mayoría de ancianos y minoría de jóvenes ¿no resultará todo ello excesivo tanto para unos como para otros? Me viene a la mente la exhortación de nuestro Maestro:"Marta, Marta,, te preocupas y te agitas por muchas cosas; y hay necesidad de pocas, o mejor, de una sola. María ha elegido la parte buena, que no le será quitada" (Lc 10, 41-42).Yo me pregunto: ¿cuál es la meta de tanto camino? ¿Sabemos bien a dónde vamos? ¿Damos la impresión de grupos de personas que saben lo que quieren y marchan con pie firme hacia una meta? O ¿parecemos más bien gente perdida, desorientada y entretenida en tareas o trabajos sin sentido? ¿Se han planteado seriamente quienes programan hacia qué meta hay que dirigirse y cuáles son los caminos y propuestas que permiten llegar a ella?Un relatoRecuerdo una de las escenas de "Alicia en el país de las maravillas" de Lewis Carroll. Alicia se encuentra con una pobre criaturita que creía ser un niño,. Lo tomó en sus brazos, pero al advertir que era un cerdito, lo dejó libre y se echó a trotar y adentrarse en el bosque. Entonces Alicia advirti;o que, sentado en una rama, estaba el Gato de Cheshire que sonreía y se atrevió a preguntarle: "¿Podrías decirme, por favor, qué camino debo seguir para salir de aquí? El gato le respondió: "Eso depende, en gran parte del sitio al que quieras llegar". "No me importa mucho el sitio" -replicó Alicia. "Entonces tampoco importa mucho el camino que tomes" -contestó el Gato. "Siempre que llegue a alguna parte…" -dijo Alicia como explicación. "¡Oh, siempre llegarás a alguna parte -aseguró el Gato-, si caminas lo suficiente!". A Alicia le pareció que esto no tenía vuelta de hoja.Como vemos en esta historia, Alicia no tenía ni meta, ni visión. Así nos ocurre, también a nosotros, cuando en medio del enmarañado bosque de esta vida nos preguntan a dónde queremos ir o se nos presentan los más variados caminos.La meta: ¡lo único necesario!¿Cuál es la meta de todos nuestros caminos? Nos pueden responder quienes ya la conocen. Los místicos nos dicen que la meta de toda vida cristiana y humana es llevar a culminación la Alianza que se ha establecido entre Dios y el ser humano. Es una Alianza de amor que solo culmina con la unión más estrecha entre quienes se comprometen a ella. De lo que se trata es de "vivir en Alianza de amor" y posibilitar el sueño que esa Alianza implica. Abraham Joshua Heschel -gran teólogo judío- explica así la Alianza según la Biblia:«La Biblia habla no sólo de una búsqueda de Dios por parte del hombre, sino también de la búsqueda del hombre por parte de Dios. 'Me has cazado como a un león', exclamó Job… La fe brota del temor, de la consciencia de estar expuestos a su presencia [la divina], del anhelo de responder a la llamada de Dios, de saber que hemos sido interpelados… Si Dios no formula la pregunta, todas nuestras búsquedas son vanas» (Dio alla ricerca dell'uomo, p. 156-157).La meta es el encuentro definitivo con el Dios que nos busca, con el Buen Pastor que deja las noventa y nueve ovejas para buscarme a mí, con el Ama de Casa que la barre entera para encontrame a mí que estaba perdido. Es Él quien de las formas más inefables pregunta por mi, me pregunta, procura mi amistad, me pide relaciones. No son muchas las personas, tal vez, que captan esas voces; pero cuando uno se introduce en el diálogo puede llegar adonde uno no puede imaginarse. Nos dicen los místicos, que cuando en esa relación uno deja de ser el dueño de su vida y la pone en manos de Dios, deja de confiar en uno mismo, para confiar mucho totalmente en la relación de Alianza, uno entra en el estado de quietud (no agitación, no agobio), en el estado de gran concentración y capacidad de soñar lo hasta ahora imposible, en el estado de unión que es cuando se da la máxima comunión entre el Creador y su Creatura, el Abbá y el hijo o la hija, es cuando Jesús vive en nosotros, cuando el Espíritu toma posesión total de nosotros y nos potencia hasta límites insospechados.Teresa de Jesús nos cuenta en el Libro de su Vida cómo Dios la buscó y ella, después de fuertes resistencias, se dejó atrapar y comenzó también a buscarle apasionadamente hasta que se produjo el desposorio y el ansia de unión definitiva. Esta culminación será la que Teresa vislumbre y nos comunique en otras obras suyas, especialmente "Las Moradas". Nuestra meta es la "séptima morada". Jesús se lo expresa así a Teresa de Jesús en una de sus locuciones:"Deshácese toda la persona para ponerse más en Mí. Ya no es ella la que vive sino Yo" (Libro de la Vida, 18,14).Creo que la vida cristiana y religiosa -y de cada uno de nosotros dentro de ella- se vuelve "mística"- cuando se hace realidad la petición del Padrenuestro "¡Hágase tu voluntad!, o el "Hágase en mí según tu Palabra" de María. Empieza la mística cuando dejamos a Dios ser Dios, en medio de nosotros. Cuando desconfiando de nuestras solas fuerzas tomamos en serio la Alianza y ponemos toda nuestra confianza en el Señor y no en los ídolos, de cualquier tipo. La relación de Alianza nos centra en Dios y lo único que –desde nuestra humildad y ruindad- podemos hacer es suplicarle que realice su buena voluntad y, por parte nuestra, no impedirlo.Esto es lo que nos lleva al estado de quietud, de paz, a superar nuestros agobios. La vida religiosa necesita desagobiarse, simplificarse, volverse más confiada, abrirse al "pati divina", a la teopatía.Cuando se vive en Alianza con Dios todo se integra dentro de esa relación de Alianza. Nada integrado en ella es perverso, aunque a veces los asesores "sin experiencia" no lo comprendan.En la medida en que la Alianza nos hace poner toda nuestra confianza en el Espíritu renacerá entre nosotros la alegría, la capacidad de soñar y crear que es carisma y no habilidad nuestra. La comprensión de los votos o consejos evangélicos, en clave mística, nos hace superar los voluntarismos, las opciones ascéticas, para dejar que sea el mismo Jesús Resucitado, a través de su Espíritu y de María y José –sus grandes colaboradores- quienes en nosotros vayan diseñando nuestro estilo de vida.Esta experiencia mística nos hará descubrir la dimensión mística de la misión. Hoy la debemos entender, sobre todo, como "missio Dei", "missio Spiritus", en la cual nos es dado participar. Tampoco nosotros somos los protagonistas primeros de la misión; la compartimos en alianza con el Espíritu de Dios Abbá y de Jesús. La gracia de ver el infierno, no incita a ser misioneros y profetas apocalípticos.La experiencia mística es también apocalíptica. De ella nacen las decisiones heróicas, la capacidad de no temer, de enfrentarnos con el mundo de la injusticia, de la violencia, de la muerte, de luchar contra el imperio diabólico. Teresa de Jesús nos enseña qué importante es la visión para no vivir una espiritualidad ciega, para no emprender un camino que lleve a ninguna parte, para no realizar una misión ciega y no ser guías ciegos para el pueblo de Dios.Salgamos al paso del "nuevo pelagianismo" que tanto nos tienta de las obras, las programaciones, los métodos, los procesos. Seamos más humildes, más confiados y que se haga verdad aquello con lo que comenzamos la oración diaria:"Señor, ven en mi auxilio. Señor, date prisa en socorrerme".]]></content>
		</document>
		<document id="91952d9344763afbc5737e56845f6128" url="http://arvaez.blogspot.com/2010/11/convivencia-en-totogalpa.html">			<content><![CDATA[El pasado viernes 22 de octubre tuve la oportunidad de compartir con los confirmandos de la parroquia de Totogalpa, gracias a la invitación de las Hermanas Terciarias Capuchinas de La Sagrada Familia.Fue una bendición compartir la Palabra, la experiencia de vida, la alegría y la fe con estos jóvenes...Aunque de la noche del viernes para el sábado nadie pudo dormir debido a que el entusiasmo les dio por hablar a todos y todas, pero fue algo inolvidable en su conjunto.Esta comunidad es muy pintoresca, les dejo fotos para que conozcan.Quedo muy agradecido con las hermanas, y ojalá pueda vovler a compartir con ellas la misión que realizan en esa parroquia, en la cual ellas son las encargadas.]]></content>
		</document>
		<document id="b5ea8965492ac93a8d66759a3860670" url="http://arvaez.blogspot.com/2010/11/decalogo-para-seguir-caminando-como.html">			<content><![CDATA[Tomado de Ciudad RedondaMons. Ángel Garachana Pérez, cmf - Martes 26 de Octubre del 2010He leído el siguiente decálogo en una conferencia de Mons. Raúl Berzosa (Obispo auxiliar de Oviedo, España) a los misioneros claretianos con motivo del bicentenario de su Fundador y se lo ofrezco a los lectores de mi blog porque puede sugerirles muy buenos pensamientos, sentimientos y comportamientos:1.Ser lo que somos. Cuando no somos lo que somos, no somos nada: hay que unir identidad y misión. Ni yoísmos, ni legalismos, sino experimentar los valores genuinos: Rey y Reino.2.Recobrar una iglesia con identidad profunda, en configuración con Cristo: porque creemos en Alguien, no en algo, hemos de ver con los ojos de Cristo, sentir con el corazón de Cristo, hacer con las manos de Cristo. Y vivir una iglesia de totalidad: todos corresponsables, según carismas, ministerios, funciones, vocaciones y estado de vida.3.Redescubrir la mística, no solo la ética. Vivir la vida en clave de configuración con Cristo: Él es la verdad (llena mi cabeza), la Belleza (colma el corazón) y la Bondad (hace buenas nuestras obras).4.En relación a lo social, aplicar el n. 76 de G.S., “la Iglesia en el mundo actual”: independencia y sana colaboración con todas aquellas instancias que contribuyan al desarrollo integral de la persona y al verdadero progreso de los pueblos; y que defiendan los derechos y dignidad de la persona desde su concepción hasta su fin. Es importante, como clave hermenéutica, el dogma cristológico: ni confusión ni cambio; ni división ni separación. Lo religioso no puede ser “ni enemigo ni extraño, sino compañero de viaje”.5.Ser despensa de utopía y de esperanza. No renunciar a encontrar valores auténticos. Frente a los colectivismos e individualismo, vivir el personalismo comunitario. Convertir la globalización en mundialización (catolicidad), que respete y potencie la idiosincrasia y singularidad de pueblos y gentes.6.Ni cansancio ni derrotismo; ni nostalgia ni creer que cualquier tiempo pasado fue mejor (como ocurre entre los mayores), ni creer ingenuamente que no se ha hecho nada (como prefieren pensar los adolescentes). Somos el pueblo de la memoria en medio del pueblo del olvido.7.A favor de los más débiles: con el Crucificado y los nuevos crucificados de la historia: Mt 25 es una página cristológica: nos examinarán, personal y comunitariamente, de la vivencia del amor. Los pobres tienen que encontrarse en nuestras comunidades como en su hogar. Por lo tanto, valentía y creatividad para redescubrir las nuevas pobrezas. Y, con un convencimiento: los pobres sólo nos perdonarán la vejación de atenderles –y darles pan o cobijo- por el amor y autenticidad que pongamos en ello (Juan Pablo II, Rema mar adentro, n 50).8.Cubrir el déficit eclesiológico y crear comunidades de referencia que sepan equilibrar las cuatro dimensiones de toda comunidad: fraternidad, anuncio, celebración, y compromiso. Siguen siendo válidas las leyes que hicieron posible el Vaticano II: vuelta a las fuentes genuinas de la revelación, diálogo cultural, contacto con los problemas reales de la gente (pastoralidad), defensa de la paz y de lo humano.9.Ser “pigmaliones” como Dios lo es para nosotros (muy positivos y siempre dándonos –y dando a los demás- una nueva oportunidad). Tender puentes, no muros.10.Tal vez la siguiente brújula nos ayude a seguir caminado:Norte: Dejar a Dios ser Dios (volver a situar al Señor en la vida cotidiana y en el centro de nuestro ministerio).Sur: Hacer posible comunidades vivas de referencia.Este: Desarrollar procesos nuevos de iniciación que hagan personas nuevas (antropología genuinamente cristiana).Oeste: Favorecer redes sociales y culturales nuevas (para hacer posible la civilización del amor y de la vida).]]></content>
		</document>
		<document id="a6877c930260be540bd8b658ad689259" url="http://arvaez.blogspot.com/2010/11/el-placer-de-servir-los-demas.html">			<content><![CDATA[Una bonita reflexión sobre el servicio...ojalá aprenda a servir así a los demás, quiero vivir a plenitud ese placer.El placer de servir a los demásAutor: Padre Ricardo BulmezEn 1888 Mahatma Gandhi fue a Inglaterra, donde estudió Derecho. Una vez iba caminando por una calle de Londres y fue sorprendido por un chaparrón de agua, dicen que en ese lugar llueve todos los días; yo nunca he ido allá, pero tengo amigos que sí y ellos me han dicho que eso es verdad. Gandhi empezó a correr para huir de la lluvia y logró refugiarse debajo del alero de un lujoso hotel, ahí se quedó parado mientras pasaba el vendaval. A los pocos minutos apareció una lujosa limosina y de ella salió un magnate inglés, le bajaron las maletas y el carro fue conducido hasta el estacionamiento.- !Oye tú!, Agárrame las maletas! - gritó el británico a Gandhi quien no sabía que era con él, miró hacia los lados y hacia atrás para ver a quién se dirigía el magnate-, !eh tú, hindú! - repitió el inglés con fuerza -, !He dicho que me agarres las maletas!Gandhi se dio cuenta de que era con él a quien hablaba el potentado, y entonces se acercó a cargarlas. El inglés le ordenó que lo siguiera hasta el cuarto piso; él subió por el ascensor y el hindú por las escaleras porque en esa época los hindúes eran considerados menos que los demás...Una vez que Gandhi dejó las maletas en el sitio indicado, se dispuso a retirarse.- !Mira tú, indio!, Cuánto te debo? - dijo el magnate.- Señor, usted no me debe nada - Gandhi contestó cortésmente.- Cuánto me vas a cobrar por subirme las maletas? - insistió el hombre.- Señor - repitió Gandhi -, yo no voy a cobrarle nada.- Tú trabajas aquí?, No?- No señor, yo no trabajo aquí; yo estaba en la puerta esperando que dejara de llover para continuar mi camino.- Si tu no trabajas aquí, por qué subiste las maletas?- Porque usted me pidió que lo hiciera... y lo hice- !Quién eres tú?!- Yo soy Mohandas Karamchand Gandhi, estudiante de Derecho de la India.- Bien, bien... entonces, ¿cuánto me vas a cobrar?- Señor ya le dije, no le voy a cobrar nada y nunca pensé en cobrarle - dijo Gandhi.- Si tú no pensabas cobrarme nada por subirme las maletas - dijonuevamente el inglés -, entonces por qué me la subiste?!.- Señor -expresó el futuro Mahatma - yo le subí las maletas a usted por el inmenso placer que mecausa el colaborar con losdemás, por eso lo hice, porque para mí servir es un placer.Si, servir es un placer: !Que inmenso placer!Después de esto, Gandhi nos dejaría este pensamiento:"Todos los placeres y satisfacciones palidecen y se convierten en nada ante el servicio abnegadoque se presta con alegría"Siglos antes San Pablo dijo:"Háganse esclavos, sírvanse, unos a los otros por amor" (Gal. 5, 13). !No por dinero!Amar también es un placer.Cristo llegó a decir: "El que quiera llegar a ser grande entre vosotros,será vuestro servidor" (Mt.20, 26)El trabajo no se paga con dinero sino con placer de servir a los demás. El dinero cubre las necesidades, mientras que el servicio a los demás proporciona satisfacción personal. No existe un sueldo en el mundo que sea capaz de pagarte lo que tú estás haciendo, porque el dinero que te dan como salario no es para retribuir tu trabajo sino para que sigas trabajando en lo que estás haciendo. Algunas personas trabajan por placer y por necesidad, hay quienes trabajan por la satisfacción de servir y otras solamente por dinero. El oficio no se paga con dinero y nadie te lo puede remunerar; tú eres el único que te puedes recompensar con la satisfacción de hacer bien las cosas.¡Qué placer!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>