<author id="5c4f3151158064c3922190ea1f35e1c1" url="dgyaru.blogspot.com" feed="http://dgyaru.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="cd306332b9cf5159d98b4bec4d52b6b7" url="http://dgyaru.blogspot.com/2011/02/conocenos.html">			<content><![CDATA[Kanda the Fairy gyaru:Nombre real: ?????Gyaru Nick: Kanda / HikaruHobbies: Shopping, viajes, internet, baile, ver doramas (los adoro)Colores Favoritos: Toda la gama del rosa hasta el purpura.Especialidades/Habilidades: Oratoria, baile, nail-art, Estilismo.Estilos preferidos: Serebu,Sofisticado, Onne, B-gal. Admiro mucho el Hime pero no lo usaría.Accesorio predilecto: Circle lens.Musica: Solo escucho POP!: Utada Hikaru(es la mejor cantante del universo) Koda Kumi, Britney Spears, 2ne1, Ayumi Hamasaki, Seung-ri, BI-RAIN.Citas favoritas: "Lo necesito"Cualidad especial: Soy muy intuitiva.Gal o modelo famosa que te inspira: Kaoru Watanabe (por ser una de las pocas gals que usa el pelo negro como el mÍo), Tsubasa Masuwaka y Koda Kumi.]]></content>
		</document>
		<document id="21dce0071dbcd473355224c1ea93515e" url="http://dgyaru.blogspot.com/2011/02/conocenos_25.html">			<content><![CDATA[Sass The Sugar Gyaru:Nombre real: Es un secretito ;3 heheheGyaru Nick: SassHobbies: Cosplay, Lectura, Diseño (grafico y de ropa), Dibujo, entres otras cositas caseras. Oh, y recientemente el nail art.Colores Favoritos: Negro, rojo, y blanco.Especialidades/ Habilidades: Las relacionadas con mis hobbies y paciencia casi ilimitada.Estilos preferidos: Hime, Kogal, Hippie, y algo de Cocolulu.Accesorio predilecto: La ropaMusica: Variada; mas rock, jpop, pop, jrock, y Anime music.Cita favorita: ''You go!!!!'' y ''Paciencia y sonrie ante todo';Cualidad especial: Soy muy paciente y comprensiva.Gal o modelo famosa que te inspira: No tengo favorita aun.. todas me parecen divinas *______*]]></content>
		</document>
		<document id="1551e9b97254c8d79d6f98c2925d09f0" url="http://dgyaru.blogspot.com/2011/02/de-celeste-sass-midori-al-fondo-con.html">			<content><![CDATA[De Celeste Sass, Midori al fondo con chaqueta purpura, y de blanco y negro KonekoEl pasado sábado 19 de febrero se realizó el primer meet up del circle, y con resultados muy positivos! Aquí hay un par de fotos para que vayan conociendo a las integrantes de este circulo de gals panameñas. Esperen muy pronto el vídeo especial donde podrán conocer más de cada una de las gals.Tomoe de franela y sombrero, Koneko al fondo de blanco con negro y Midori de chaqueta purpura.<fb:like href="http://dgyaru.blogspot.com/2011/02/de-celeste-sass-midori-al-fondo-con.html" layout="button_count" show_faces="false" width="450">]]></content>
		</document>
		<document id="cb8081675cce8aa67caa3bf1f8659f18" url="http://dgyaru.blogspot.com/2011/02/kogal.html">			<content><![CDATA[Kogal (????) kogyaru en romaji, es uno de los tantos estilos gyaru existentes.El Kogal consiste generalmente en que lo usan las colegialas (el “ko” es una contracción de la frase “kokosei gyaru” es decir, high school gal), por ello siempre las verás uniformadas, aunque no es necesario ser estudiante para vestirse kogal.Los detalles a destacar en un kogals son que por lo general llevan uniforme con faldas bastantes cortas, los calcetines arrugados, el cabello teñido, la piel bronceada (no en todos los casos) y el maquillaje suele ser bastante discreto a diferencia del resto de estilos. Las kogal resaltan detalles como celulares decorados, al igual que bolsos y accesorios.Aclaración: La gente suele confundir el kogal como el estilo Gal en sí, cuando en realidad es uno de las distintas formas de llevar la moda Gal.Existen muchos modos de llevar el kogals y complementarlo con el resto de estilos:Excepto por la 1ra a la Izq. y la del centro abajo, todos las demás son kogals.Tan famosa es la moda que hasta un manga hay!]]></content>
		</document>
		<document id="b1b8230cb87bf701c0fe4583c27dd29e" url="http://dgyaru.blogspot.com/2011/02/koneko.html">			<content><![CDATA[Koneko The Barbie Gyaru.Nombre real: Koneko Bianca González NavasGyaru Nick: KonekoHobbies: Anime y Manga: Shojo, chicas mágicas, Shonen, batallas épicas.Video juegos: Super Mario Bros, Duck Hunt, Street Fighter, Mortal Kombat, Capcom Vs SNK, God of War, Final Fantasy, Wii Sports, Mario Party y Mario Kart.Colores Favoritos: Rosa y BlancoEspecialidades/ Habilidades: Mimetismo Anime y Transmutación repostera.Estilos preferidos: Celeb, Hime.Accesorio predilecto: AretesMúsica: Hip Hop, Pop, BaladasCita favorita: Súper Koneko-tan Z al rescate!Cualidad especial: PerseveranciaGal o modelo famosa que te inspira: Tsubasa por su imagen de hime kaji, es divina.]]></content>
		</document>
		<document id="308af9a4b669938179f02a82f5922c58" url="http://dgyaru.blogspot.com/2011/02/tomoe.html">			<content><![CDATA[Tomoe The Melody GyaruNombre real: Secreto!!Gyaru Nick: TomoeHobbies: Escuchar música, leer, escribir, los videojuegos ( de pelea), ir al cine, los comics, danza arabeColores Favoritos: Verde, morado, rosa y negroEspecialidades/ Habilidades: Escuchar a los demás,escribir versos, belly danceEstilos preferidos: Hippie, b galAccesorio predilecto: Mis anillos en los pulgaresMúsica: Pop, rock, R&B,Cita favorita: Sigue siempre adelante aunque tu camino este lleno de adversidadesCualidad especial: Saber escuchar a los demásGal o modelo famosa que te inspira: Ninguna, para mi todas los modelos tienen su toque especial y eso las hace unicas y diferentes]]></content>
		</document>
		<document id="d7e110a96f47fb86f7d65139ae885d21" url="http://dgyaru.blogspot.com/2011/02/yinyit.html">			<content><![CDATA[Yinyit the Spirit Gyaru:Nombre real: Isis MendozaGyaru Nick: "Yinyit" hasta la muerte!Hobbies: PC, Pigg (http://pigg.ameba.jp/), Manga / Anime / Novelas Ligeras /Doramas, Música, Radio & TV, Dormir, Mi blog~?Colores Favoritos: Negro, Rojo, Azul y Blanco.Especialidades/ Habilidades: Cantar... Y el resto es un se-cre-toEstilos preferidos: Kogals, Sofisticado, Hime, Entre otros.Accesorio predilecto: Gargantilla Negra, preferiblemente con dije de Luna.Musica: De todo tipo excepto el vallenato ¬¬*Cita favorita: "Always Smile", "Recuerda siempre sonreir", "Relax~"Cualidad especial: La paciencia es mi mayor virtud y mi mayor defecto, quién como yo, eh?Gal o modelo famosa que te inspira: Erika Henell.]]></content>
		</document>
		<document id="81efeadfa654a1b1cc926b8c0a3389fb" url="http://dgyaru.blogspot.com/2011/03/pestanas.html">			<content><![CDATA[Hola gals! En esta ocasión hablaremos de las pestañas postizas!Son pequeñas extensiones de cabello que se colocan sobre las pestañas para lograr un efecto mas vistoso en los ojos.Abren la mirada y dan un toque super femenino a todo el maquillaje.Vienen en varias presentaciones: Algunas para dar efecto de pestañas mas largas, otras para mayor volumen y también están las de fantasía que son de colores variados y con muchos detalles como piedritas, brillantitos y plumas.Es un principio básico de las gals usarlas siempre que se va a una fiesta, reunión, y cuando se quiere hechizar con la mirada tanto de día como de noche.Para aplicarlas se necesita algo de practica y mucha paciencia, goma especial, preferiblemente goma de color blanco ya que la negra puede manchar el rostro si no se es experta.Riza tus pestañas y aplica un poco de rimel y delineador, pon un punto de goma al dorso de tu mano y pasa las pestañas sobre este, deja que seque un poco y aplicalas lo mas cerca de tus pestañas iniciando por el centro y después las esquinas.Puede que necesites un retoque así que lleva siempre tu goma y un mondadientes.Para retirarlas has lo con mucho cuidado, iniciando por las esquinas, puedes ayudarte con desmaquillante, limpialas con toallas húmedas y vuelve las a guardar en la caja, bien cuidadas te duraran muchisimo.<fb:like font="" href="http://dgyaru.blogspot.com/2011/03/pestanas.html" layout="button_count" show_faces="false" width="450">]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>