<author id="5db920095cdb51388cfd706d4930ca78" url="www.pablometal.net" feed="http://feeds2.feedburner.com/pablometal" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="639caede8c5990b21590fc3543e8e0f6" url="http://feedproxy.google.com/~r/pablometal/~3/8NC-GE_Pn_c/vea-el-carnaval-de-brasil-2013-en-vivo-desde-youtube-cambiando-el-angulo-de-las-camaras-y-eligiendo-lugares">			<content><![CDATA[La transmisión y los videos del carnaval de brasil 2013 podrán ser visto desde cualquier lugar del mundo que cuente con internet desde su canal oficial en Youtube.com llamada Youtuve.com/carnaval, este 7 al 12 de Febrero 2013. Se podrán ver  mas de 150 horas de grabaciones en directo de celebraciones en  Salvador Bahía,  Ouro Preto, Rio de Janeriro, São […]]]></content>
		</document>
		<document id="6b07f3f4514995a9b7a27b32f5087d43" url="http://feedproxy.google.com/~r/pablometal/~3/AisVsZYm60k/banda-panamena-sr-loop-lanza-proyecto-en-kickstarter-para-lanzar-su-ultima-produccion">			<content><![CDATA[Kickstarter es un sitio web de financiación masiva de proyectos usando el famoso y creciente método del Crowfounding . Es sencillo usarlo,  diferentes Proyectos son puestos online en Kickstarter a diario,  los usuarios al ver los proyectos pueden aportar dinero para la realización del proyecto, con lo cual van a obtener premios regalos o regalías […]]]></content>
		</document>
		<document id="8a284bd025681d3e30c446df6c6854d6" url="http://feedproxy.google.com/~r/pablometal/~3/B32wVEx2ivM/3-enlaces-para-ver-en-directo-el-paso-del-asteroide-2012-da14-hoy-viernes-15-de-febrero-2013">			<content><![CDATA[La sorpresa de hoy 15 de febrero, 2013 día del paso del Asteroide 2012 DA14,   fue amanecer con la noticia que un meteorito más pequeño de 10 Toneladas cayó en Un área de Rusia causando más de 700 heridos, daños y una alerta roja en el ejército ruso. Ondeando un poco más en el tema, […]]]></content>
		</document>
		<document id="7d1131cdef84083bb3cc9676df302e01" url="http://feedproxy.google.com/~r/pablometal/~3/bE4I3Hl72H8/compilacion-de-los-mejores-videos-harlem-shake-de-panama">			<content><![CDATA[Aunque a algunos les saque algunas  risas y a otros  simplemente no, no podemos obviar de lo viral que ha sido el fenómeno del HARLEM SHAKE a través de la red. El Harlem Shake este nuevo meme de youtube basados en una canción de un DJ llamada BAAUER el cual ha tenido tanto éxito debido […]]]></content>
		</document>
		<document id="fa55de539d28d41aaaaf1ae991aba43b" url="http://feedproxy.google.com/~r/pablometal/~3/GLyu2rcXRcM/el-multimillonario-elon-musk-proximo-a-construir-la-primera-colonia-humana-en-marte">			<content><![CDATA[El multimillonario Elon Musk mejor conocido como el co-fundador de PayPal, SpaceX y Tesla Motor empresa creadora del primer auto eléctrico viable para producción en la era moderna , ha dado el anuncio en la conferencia Royal Aeronautial en Londres Inglaterra sobre su deseo de Construir una colonia de personas en Marte en el futuro. […]]]></content>
		</document>
		<document id="999cce30db700db2a956593a77242c0" url="http://feedproxy.google.com/~r/pablometal/~3/nXYTe7f8r2U/extrae-los-acordes-y-tonos-de-la-musica-mp3-o-videos-de-youtube-que-desees-tocar">			<content><![CDATA[Les presento Chordify.net una app online que te permite subir un mp3 o indicarle la URL del video en youtube o soundcloud y luego se encarga de extraer los acordes de la canción para ayudarte a que puedas tocarla con tu guitarra. Chordify.net utiliza un sistema de detección y reconocimiento de Audio basado en un […]]]></content>
		</document>
		<document id="8604aa62b865ad63657a5eeff14c9231" url="http://feedproxy.google.com/~r/pablometal/~3/T-RjsIoxm7w/novela-escobar-el-patron-del-mal-conoce-mas-a-fondo-sus-personajes">			<content><![CDATA[  Escobar el patrón del Mal una de las novelas, series más vistas en todo Latino américa la cual  ha causado furor al ser  la historia de televisión colombiana más vista en Colombia y por supuesto que en todo latino américa ha marcado altos raiting de audiencia. Esta Serie es una historia basada en la […]]]></content>
		</document>
		<document id="3fed4a279fc66429a8da90cd0f96a241" url="http://feedproxy.google.com/~r/pablometal/~3/t3pDt4CxlWw/como-saber-que-pluggins-y-que-tema-esta-usando-un-sitio-o-blog-con-wordpress">			<content><![CDATA[Si te has topado en alguna ocasión con algún blog o sitio que este desarrollado bajo WordPress CMS y te gustaría saber que pluggins y que tema fueron usados en ese sitio pues les presento What WordPress Theme is that, el cual te permitirá averiguar los datos de temas y pluggins son solo escribir la […]]]></content>
		</document>
		<document id="f673444f1f28e1d5136e72298aab32cc" url="http://feedproxy.google.com/~r/pablometal/~3/WFP4K4eqVdI/google-drive-permite-usar-app-de-terceros-aqui-les-presento-4-de-las-mejores-app-gratuitas-para-google-drive-que-te-encantaran">			<content><![CDATA[Google Drive sigue creciendo y agregado nuevas funcionalidades, desde el dia 8 de febrero, 2013 Google Drive empezó a habilitar la posibilidad de conectar y  usar aplicaciones de terceros para agregarle nuevas funcionalidades a tu Drive. Como todos saben Google Drive viene por defecto con  la posibilidad de crear Documentos de texto al mejor estilo […]]]></content>
		</document>
		<document id="f504222ea203d648e337b10e7b02bcb5" url="http://feedproxy.google.com/~r/pablometal/~3/_14wrGQfZgM/2-extensiones-para-chrome-y-firefox-gratuitas-para-ver-netflix-usa-pandora-hulu-desde-otros-paises">			<content><![CDATA[Si tu caso es que te encuentras en un país latinoamericano, y simplemente quieres ver otro Netflix que no sea el latino, o escuchar libremente música en Pandora, o ingresar a Hulu sin ningún tipo de problemas, les presento 2 excelentes alternativas de extensiones tanto para Chrome y firefox que con solo instalarlas en su explorador automáticamente te permitirá usar estos servicios únicamente disponibles para usuarios […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>