<author id="5e22e9c7f72edb7d3e8cda2ff5cc6320" url="blog.arcopublicidadpma.com" feed="http://blog.arcopublicidadpma.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="3a701742a17bafd3fce6bd492391fe71" url="http://blog.arcopublicidadpma.com/2011/noticias/290/">			<content><![CDATA[El gigante del software presentará hoy una denuncia ante la Comisión Europea acusando al gigante de internet de monopolizar el mercado de las búsquedas y la publicidad en la web.]]></content>
		</document>
		<document id="bb36fe12885ab776044ae743318c064b" url="http://blog.arcopublicidadpma.com/2011/noticias/el-fundador-de-java-se-suma-a-google/">			<content><![CDATA[James Gosling ya es parte del staff del gigante de internet. Abandonó Oracle el año pasado, disconforme con el estilo de trabajo de la compañía que absorvió a Sun Microsystems, donde fundó Java.]]></content>
		</document>
		<document id="80ec98257285817dc18f92bc51f6f048" url="http://blog.arcopublicidadpma.com/2011/noticias/la-cancion-mas-horrible-de-la-historia-supero-las-37-millones-de-vistas-en-youtube/">			<content><![CDATA[La interpreta una cantante de 13 años, haciendo abuso de Auto-Tune. Su patética letra disparó una catarata de críticas y parodias, que terminaron convirtiendo al tema en un éxito viral. “Ayer fue jueves, jueves Hoy es viernes, viernes, Estamos, estamos, estamos re-contentos Re-contentos Mañana es sábado, Y después viene el domingo” No, no te la [...]]]></content>
		</document>
		<document id="fa8cf9a110f59971e183d0da34d7e24e" url="http://blog.arcopublicidadpma.com/2011/noticias/la-ipad-se-fabricara-en-brasil/">			<content><![CDATA[Lo confirmó el ministro de Ciencia y Tecnología de ese país. Será parte de un acuerdo con Foxconn, fabricante del iPhone y el iPad de Apple, que implicará la apertura de 100 mil puestos de trabajo y una inversión de 12 mil millones de dólares en el país carioca.]]></content>
		</document>
		<document id="4df286077dbdcf1930f99786c44bae46" url="http://blog.arcopublicidadpma.com/2011/noticias/la-publicidad-por-internet-es-la-que-mas-crece-en-argentina/">			<content><![CDATA[La web, consolidada como medio publicitario, recibió inversiones por 528 millones de pesos durante 2010. Ya supera a otros medios clásicos como diarios y televisión.]]></content>
		</document>
		<document id="4cb597bac509b7c3c9835ba9f4e374a5" url="http://blog.arcopublicidadpma.com/2011/noticias/youtube-permitira-ver-peliculas-online-con-suscripcion-indefinida/">			<content><![CDATA[El servicio de streaming será pago e incluirá filmes de los estudios más importantes de Hollywood. Tiene planeado presentarlo primero en Europa. Google tiene planeado replicar el servicio de streaming que ofrecen Netflix y Amazon en su portal de videos. De acuerdo a un artículo publicado en el New York Times, en poco tiempo más [...]]]></content>
		</document>
		<document id="aea91dd245da3f2396f0fb41763bbd1" url="http://blog.arcopublicidadpma.com/2011/tecnologia/el-%e2%80%9cbing-bang%e2%80%9d-de-la-informacion/">			<content><![CDATA[La evolución de los medios se cobra sus víctimas. La película fotográfica queda suplantada, pero la gente saca más fotos que nunca. El CD perdió su lugar dominante a medida que la música se fue distribuyendo cada vez más en línea. “Los libros, las revistas y los diarios son los próximos”, pronostica Nicholas Negroponte, fundador [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d5e3eecf70417ef8921e0acc92b35432" url="http://blog.arcopublicidadpma.com/2011/tecnologia/hp-ya-estaria-probando-windows-8-en-sus-equipos/">			<content><![CDATA[La última versión preliminar del sucesor de Windows 7 ya estaría en manos de varios vendors de Microsoft, entre ellos Hewlett-Packard, según reporta WinRumors.]]></content>
		</document>
		<document id="b2b0e39e22e0a131746d897f3927870a" url="http://blog.arcopublicidadpma.com/2011/tecnologia/la-playbook-de-rim-sale-a-la-venta-el-19-de-abril/">			<content><![CDATA[La esperada tablet de la empresa creadora de los Blackberry finalmente tiene fecha de lanzamiento para Estados Unidos y Canadá.]]></content>
		</document>
		<document id="cd808565ed49a042bc7109698ea94e11" url="http://blog.arcopublicidadpma.com/2011/tecnologia/samsung-y-google-presentaron-el-galaxy-nexus/">			<content><![CDATA[Incluye una versión nueva de Android, pantalla táctil de 4,65?, procesador dual-core y 32GB de capacidad de almacenamiento interno. Sale a la venta en noviembre.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>