<author id="5e4838659f70368f8fe6f913eddff185" url="turistaenpanama.wordpress.com" feed="http://turistaenpanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="fac5d9351e3c719f30f95e553cff9401" url="http://turistaenpanama.wordpress.com/2012/12/10/archipielago-perlas-panama/">			<content><![CDATA[Este maravilloso paraíso natural, está considerado internacionalmente como uno de los lugares más idóneos para realizar la pesca deportiva por su variedad especies marinas. Islas sorprendentes Destacan las islas del Rey o San Miguel y la isla de San José, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="305b98aa4c22d5170a5f0ff6a48d25da" url="http://turistaenpanama.wordpress.com/2012/12/11/panama-bahia-pina/">			<content><![CDATA[Bahía Piña recoge un paraje natural fantástico, localizada en la provincia de Darién, y a día de hoy constituye un estupendo lugar para los amantes de la naturaleza marina y de los deportes de aventura. En ella descubrirás un paraíso … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="ee82314e9591829a505ed2227b2702cc" url="http://turistaenpanama.wordpress.com/2012/12/17/panama-balneario-mendozas/">			<content><![CDATA[El conocido balneario de Las Mendozas es uno de los principales destinos de Penonomé, en la provincia de Coclé, cuyo Carnaval Acuático atrae anualmente a multitud de visitantes para contemplar sus pintorescos desfiles, sus trajes y música populares. Este es … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="713842ea248d3097e7351de97c754165" url="http://turistaenpanama.wordpress.com/2012/12/19/bocas-del-drago/">			<content><![CDATA[Localizado al este de la Isla Colón, perteneciente a la provincia de Bocas del Toro, Boca del Drago acapara un paraje de playas y aguas cristalinas ideal para deportes acuáticos y para disfrutar del descanso y el relax del turismo … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="37e1a8879479852e6c092052f10b41ea" url="http://turistaenpanama.wordpress.com/2012/12/26/boquete-ideal-senderismo/">			<content><![CDATA[Boquete, en la provincia de Chiriquí,es una atractiva región localizada en un encantador valle donde comparten espacio ciudades tradicionales como Los Naranjos, Caldera y Palmira que ofrecen un turismo de naturaleza y lugares de importancia turística. Naturaleza exultante Las laderas … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="792977829f224a593a96d9b9fc074ac6" url="http://turistaenpanama.wordpress.com/2013/02/16/islas-uvas-un-paraiso/">			<content><![CDATA[Las Islas Uvas, son unas paradisíacas islas localizadas en la región de Bocas de Toro consideradas muy especiales por poder realizar determinadas actividades acuáticas o simplemente por su belleza.  Se ha de tener en cuenta para hacer turismo en Panamá … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>