<author id="6050e5ca695638590dc258a47275c2aa" url="sinmordazas.wordpress.com" feed="http://sinmordazas.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="48ce293b9597de5c64cb8bc0c415b1dc" url="http://sinmordazas.wordpress.com/2013/02/16/ya-hace-un-poco-mas-de-un-mes-que-tengo-a-mi-hombrecito-conmigo-luego-de-esa-nada-ceremoniosa-entrega-en-el-juzgado/">			<content><![CDATA[Ya hace un poco más de un mes que tengo a mi hombrecito conmigo luego de esa nada ceremoniosa entrega en el juzgado. Eso solo fue “firma, coge tu chiquillo y pa lante”, pero estoy segura que nunca en mi vida había estado tan contenta de firmar algo… Es un sentimiento de alivio, de ligereza […]]]></content>
		</document>
		<document id="d570efe31a07406d925dc83188f403cf" url="http://sinmordazas.wordpress.com/2013/03/05/hoy-anunciaron-oficialmente-la-muerte-de-hugo-chavez-frias-digo-anunciaron-porque-realmente-no-sabemos-a-ciencia-cierta-si-fue-que-fallecio-hoy-o-en-diciembre-como-dice-willie-cochez-la-cosa-es/">			<content><![CDATA[Hoy anunciaron oficialmente la muerte de Hugo Chávez Frías. Digo “anunciaron” porque realmente no sabemos a ciencia cierta si fue que falleció hoy, o en diciembre como dice Willie Cochez. La cosa es que gústele a quien le guste (no hay forma bonita de poner esto): pasó lo que tenía que pasar. Hugo Chávez era […]]]></content>
		</document>
		<document id="29839a3b64b9922efe44486a49c95876" url="http://sinmordazas.wordpress.com/2013/03/31/el-domingo-pasado-fue-la-asamblea-anual-de-la-cooperativa-de-los-farmaceuticos-evento-al-que-llevo-acompanando-a-mi-mama-desde-que-tengo-uso-de-razon/">			<content><![CDATA[El domingo pasado fue la asamblea anual de la cooperativa de los farmacéuticos, evento al que llevo acompañando a mi mamá desde que tengo uso de razón, y ahora, tengo tres años asistiendo en calidad de cooperativista. Esta asamblea se realiza una vez al año y es un evento un tanto largo, por lo que […]]]></content>
		</document>
		<document id="9173f0af4aa1cb1efaa1f58c5af58278" url="http://sinmordazas.wordpress.com/2013/04/07/la-pizza-que-nunca-fue/">			<content><![CDATA[Este sábado veníamos ya de noche regresando de un viajecito al otro lado del puente, cansados, con hambre y sin ganas de cocinar, por lo que propuse invitar a la family a una pizza. Para ahorrar tiempo, llamamos para que la tuvieran lista y que solo fuera cuestión de bajarse y pagar. Nos encontramos con […]]]></content>
		</document>
		<document id="62cb89b114a553ef392205086c200a03" url="http://sinmordazas.wordpress.com/2013/04/27/guerra-campal-cerveceria-del-baru-vs-fepafut/">			<content><![CDATA[Mucha tinta y espacio en servidores se ha gastado en las últimas 72 horas sobre el bochinche del secuestro de Cervecería del Barú a Fepafut. Que si la federación es víctima y CB es un bully transnacional, que si los de Fepafut se alagartaron y CB está reclamando lo que justamente le corresponde, que si […]]]></content>
		</document>
		<document id="773c6ee7193e4a3fe9d9121c13a7d094" url="http://sinmordazas.wordpress.com/2013/04/28/la-experiencia-flisol-con-unpacomas-ladynineta-y-iambryanx/">			<content><![CDATA[Hace unos días di el grito de ayuda. Mi compu estaba retacada y no daba pa trás ni pa lante. Me llovieron recomendaciones de lugares e incluso, se abrió un animado debate sobre qué marca de compu personal era peor y nuestras experiencias con ellas. Hago la salvedad de que mi laptop no es nueva, […]]]></content>
		</document>
		<document id="98700259c2d54fedaf8a8051f5799f19" url="http://sinmordazas.wordpress.com/2013/05/01/de-la-pildorita-azul-y-otras-drogas/">			<content><![CDATA[Hace unos días salió en La Prensa una noticia sobre la crítica del Colegio Nacional de Farmacéuticos a la suspensión temporal de los requisitos de intercambiabilidad a 32 medicamentos de riesgo sanitario medio o bajo. Esto permitiría la participación de oferentes de genéricos de menor calidad en las licitaciones para la compra de medicinas a […]]]></content>
		</document>
		<document id="c3778d403d50af8749b123d385801f6b" url="http://sinmordazas.wordpress.com/2013/06/01/una-mujer-llamada-beatriz/">			<content><![CDATA[Hace unos días leí una noticia sobre una mujer de 22 años en El Salvador que tiene 26 semanas de embarazo, padece de lupus e insuficiencia renal y el feto viene sin cerebro. Esta mujer, identificada como Beatriz para proteger su identidad, lleva ya más de un mes internada. Su condición ya delicada la pone […]]]></content>
		</document>
		<document id="96c6d9ebdd46779ec3820b648572d083" url="http://sinmordazas.wordpress.com/2013/07/17/de-roles-y-realidades/">			<content><![CDATA[Soy mujer y creo firmemente en la igualdad de derechos y acceso a oportunidades, sin importar el género.   Fui criada por una mujer fuerte, decidida y perseverante, que sola levantó dos hijas y es una profesional respetada en su campo, por lo que el concepto de la mujer como jefe de familia, en contraste […]]]></content>
		</document>
		<document id="b21f2f9e8fb332c029facd1a8e7d503c" url="http://sinmordazas.wordpress.com/2013/11/05/despertando-al-doble-discurso-de-disney/">			<content><![CDATA[Desde que Napo estaba pequeñito empecé, a medida que las iba encontrando, a comprar movies para verlas con él. Los pitufos, The Goonies, 101 Dálmatas, Pinocho… poco a poco fueron encontrando espacio en nuestra repisa. Ahora que tiene casi tres años y entiende bastante, he logrado que vea algunas conmigo. Hace poco vimos Dumbo. Napo […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>