<author id="60c232c274d372737bc4041323c97977" url="www.panagamers.com" feed="http://feeds.feedburner.com/panagamersfee" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="74de877358971d2365924317dcb4f293" url="http://feedproxy.google.com/~r/panagamersfee/~3/21CHcNMKlhs/torneo-lan-cs-22-y-29-de-abril">			<content><![CDATA[torneo CS 1.6 Zetta ComputerBueno muchachos lo prometido es deuda: Torneo Lan en Zetta Computer 1. Valor de la inscripción 5 por jugador (25 si son 5 integrantes, 30 si son 6, etc.) 2. Días de juegos Domingo 22 y 29 de abril desde las 10 am 3. Premios $75 al equipo ganador y $25 al segundo lugar 4. Forma de Pago: en zetta computer o cuenta bancaria en Banco General para preinscribir equipos dirigirse al post Inscripciones deja tus preguntas, Saludos GL & HF Actualizacion dia Final del Torneo Juego 1: Staff vs Imtoo (11:00 am) Juego 2: BZ vs B4U (12:30 pm) Juego 3: Ganador juego 1 vs Ganador juego 2 (2:00 pm) Juego 4: Final de Winner Bracket (3:30 pm) Juego 5: Perdedor de Final Winner bracket vs ganador juego 3 (5:00 pm) GRAN FINAL (7:00 pm) o dia lunes (si es acuerdo UNANIME)]]></content>
		</document>
		<document id="70bbb22c30b535725c520e9ca07ae2e" url="http://feedproxy.google.com/~r/panagamersfee/~3/Bn-lqneczbk/encuesta-que-torneo-quisieras-pronto">			<content><![CDATA[En Pangamers organizaremos varios torneos durante este 2012 pero queremos saber cual es tu juego favoritoEn Pangamers organizaremos varios torneos durante el 2012 pero queremos saber cual es tu juego favorito entre Counter-Strike y League of Legends, dos de los juegos más seguidos en Panamá por nuestra comunidad. Por favor ayúdanos con la siguiente encuesta, tomando en cuenta que sería un torneo pagado (alrededor de $5.00 por persona) y con premios.<]]></content>
		</document>
		<document id="78a13b06750d15ee49949eab07e211ae" url="http://feedproxy.google.com/~r/panagamersfee/~3/IeBXLLXHh1M/torneo-relampago-v-prototype-se-corona-como-ganador">			<content><![CDATA[En un dia de grandes juegos all final se logro llevar el equipo de Prototype el primer puesto del primer torneo de año 2012, Torneo Relampago V edicionAl final de un dia de emocionantes juegos culmina esta edición del torneo relámpago dejándonos como ganadores: 1. Prototype 2. Imop 3. Staff luego de dejar atrás en una de las semifinales al equipo de B4U y enfrentarse al equipo de Imop que había hecho lo propio ante el equipo de Staff, los muchachos de Prototype sacaron la casta y ganaron en dos buenos partidos al equipo de imop la final del torneo relampago. RESULTADOS: Semifinal 1 Imop vs Staff 16-10 imop dust2 16-13 imop inferno Semifinal 2 Prototype vs B4U 16-3 prototype nuke 16-10 proptotype mirage Tercer Lugar B4U vs Staff 16-12 train staff 16-13 mirage b4u 19-16 nuke staff FInal Imop vs Prototype 16-9 inferno Prototype 16-4 dust2 Prototype]]></content>
		</document>
		<document id="fa253d0c2aae07630a4a43a1ec6a3aac" url="http://feedproxy.google.com/~r/panagamersfee/~3/O46bdwHM3_8/primer-torneo-cs-panagamers-2012">			<content><![CDATA[torneo gratuito onlinePanagamers para iniciar el anio y calentar motores en este verano organiza el primer torneo online cs 2012 y de manera gratuita!!! (claro tampoco habra mas premio que el orgullo de demostrar sus habilidades sin cheats :P)Los equipos como siempre de 5 jugadores maximo 6.Reglas vigentes de panagamers y anticheat a usar sera custodia.Inscripciones: hasta el jueves 19 de enerolink: InscripcionesCalendario sera presentado el dia viernes con las horas de los juegos (sera puntual se cantara FF)Dia de eventoSabados 21 de 3:00 pm a 8 pm y Domingo 22 de enero de 1:00 a 5:00Sabado 28 de 3:00 pm a 8 pm y domingo 29 de enero de 1:00 a 5:00]]></content>
		</document>
		<document id="d7ddc4be71ec15e1e2ab0a20b5abd24d" url="http://feedproxy.google.com/~r/panagamersfee/~3/uXGgK6BSYxs/torneo-relampago-v-fase-ii">			<content><![CDATA[Este fin de semana continuo jugandose el Torneo Relámpago V de Counter-Strike 1.6 con los mejores equipos de Counter-Strike a nivel nacionalEn esta segunda fase se dieron matches muy emocionantes, evidenciando que los equipos toman mejor ritmo. A continuación la tabla de resultados quedó de la siguiente manera: EquipoJGJPJE+-Staff820145106Prototype72115469B4U73014378imop541132103BF19042161Lycans010029160La lista completa de resultados es la siguiente:lycans vs staff 5 - 16 mirageb4u vs bf 16 - 2 tuscanimop vs prototype 15 - 15 nukelycans vs b4u 0-16 ffstaff vs imop 16-9 tuscanprototype vs bf 16-0 ffprototype vs staff 16-14 mirageb4u vs imop 16-13 trainbf vs lycans 0-0 ffstaff vs b4u 16-14 infernoimop vs bf 16- 0 fflycans vs prototype 0-16 ffstaff vs bf 16-0 ffB4U VS PROTOTYPE 16-13 trainlycans vs imop 0-16 ffSEMIFINALES BO3, domingo 29 a las 3:00 p.m.staff vs imopb4u vs prototypeMapasdust2, nuke, inferno, mirage, tuscanCada equipo elije un mapa y luego cada uno descarta un mapa, y se juegan en ese orden: elegido 1, elegido 2, sobrante]]></content>
		</document>
		<document id="740e3ea154a6e1677c7b621b5ccb4e9e" url="http://feedproxy.google.com/~r/panagamersfee/~3/w2t5Ov8vhGw/mibr-cierra-sus-puertas-para-siempre">			<content><![CDATA[El equipo legendario latinoamericano, Made in Brazil, ha anunciado el cierre de su equipo de forma indefinida.Uno de los equipos más legendarios en la escena de gaming a nivel mundial, Made in Brazil o mibr como muchos lo conocían, anunció hoy en su portal el cierre indefinido de su organización de forma indefinida. Era visto que pasaría tarde o temprano, mibr durante mucho tiempo no ha sido la casa de ningún equipo de Gaming profesional, sin embargo este día es para ser recordado en la escena de Counter-Strike mundial: mibr fue quizás el equipo latinoamericano de Counter-Strike con mejores participaciones a nivel mundial. Muchos recordaremos las grandes participaciones de mibr en Dream Hack o la CPL antes de la crisis financiera de hace algunos años. Mibr contó con la participación de jugadores de élite brasileña, e incluso jugadores como Ola "elemeNt" Moum y Jonas "bsl" Alsaker pertenecieron a sus filas. Recuerdo, personalmente, quedarme hasta tarde para ver juegos con Carlos "KIKOOOO" Segal, Lincoln "fnx" Lau y el legendario Raphael "cogu" Camargo, quien para mi alrededor del 2005 era sin lugar a dudas uno de los mejores jugadores de Counter-Strike en el mundo. Sólo nos queda anotar sus logros en el libro de los recuerdos.]]></content>
		</document>
		<document id="7b0a2ab9e0a2b58e95b8a124afda0fd2" url="http://feedproxy.google.com/~r/panagamersfee/~3/wITAtt_K9Mw/lista-completa-de-mapas-especulacion-que-nos-espera-csgo">			<content><![CDATA[Esta es la lista de mapas que se especulan nos acompañaran en nuestras largas horas de birria próximamente para CS:GO.Sin de_tuscan, de_assault y otros más en la lista, se ha filtrado la lista de mapas que al parecer nos acompañaran en CS:GO, gracias la comunidad que rodea los foros de Steam. Dentro del beta, se despliega la lista de mapas, con algunos que no han sido develados aún, por ejemplo:cs_italycs_officede_aztecde_dustde_dust2de_infernode_nukede_shorttrainar_baggagear_shootsde_bankde_lakede_safehousede_sugarcanede_stmarcde_traintraining1De los nuevos mapas podemos encontrar de_bank, de_lake, de_safehouse y training1, junto con los 8 remakes y los 8 nuevos mapas que completaron la lista de mapas que aparecen dentro de los archivos actuales. Un usuario también colaboró, en el mismo thread, que mientras jugaba encontró un error donde mostraba algunos otros mapas, por ejemplo: Particles: Missing ‘particles/maps/cs_italy.pcf’ Particles: Missing ‘particles/maps/cs_office.pcf’ Particles: Missing ‘particles/maps/de_aztec.pcf’ Particles: Missing ‘particles/maps/de_bank.pcf’ Particles: Missing ‘particles/maps/de_house.pcf’ Particles: Missing ‘particles/maps/de_mill.pcf’ Particles: Missing ‘particles/maps/de_nuke.pcf’ Particles: Missing ‘particles/maps/de_shacks.pcf’ Particles: Missing ‘particles/maps/de_train.pcf’ Particles: Missing ‘particles/maps/gg_baggage.pcf’ Particles: Missing ‘particles/maps/gg_vietnam.pcf’ De estos notamos de_aztec que podría renacer con esta nueva versión de CS, cs_office y cs_italy unos mapas muy buenos para los pugs - personalmente los disfrutaba mucho, de_mill se especula que sea de_sugarcane que es un mapa que se desarrolla en un molino azucarero en América del Sur y de_vietnam se especula que a su vez sea de_shoots que parece que se desarrolla en un pueblo Asiático. Al final hay muchas especulaciones pendientes, muchas personas han ido jugando los Beta (alguno que otro hasta en nuestra comunidad) y realmente al parecer la experiencia ha sido muy grata. Mientras tanto sólo nos queda especular, comernos las uñas y esperar.]]></content>
		</document>
		<document id="872d7a06435b4947ddfd26987d54159f" url="http://feedproxy.google.com/~r/panagamersfee/~3/XQXz3MZfycg/torneo-cs-16-online-new-age">			<content><![CDATA[torneo gratuito 5 vs 5 onlineLo prometido es deuda y ya tengo demasiadas de esas, asi que aqui esta torneo de solo mapas nuevos: New Age Juego: CS 1.6 Modo de juego 5 vs 5 Ubicación: online anticheat a utilizar: cuztodia Fechas: ronda de grupo 23 y 24 de junio y ronda final 30 y 1 de julio excusa para no participar: "no soy nadie sin el cheat" Inscripciones: Abiertas desde 5 hasta el 14 de junio en el post inscripciones Costo: gratuito Premios: foto de Demo autografiada Y lo mas importante, MAPAS: 1. Lite 2. Forge 3.Tuscan 4. Ruscca 5. Mirage 6. Hell GL & HF]]></content>
		</document>
		<document id="ca099798c91823e6a2a5f8ec9943a4a6" url="http://feedproxy.google.com/~r/panagamersfee/~3/YsxdcWAGv4U/torneo-fifa-2012-ps3-organizado-por-panagamers-y-fifa-ps3-panama">			<content><![CDATA[Panagamers y FIFA PS3 Panamá te traen un torneo de FIFA 2012 para PS3 donde podrás ganar un FIFA Street!FIFA 2012 es uno de los juegos más jugados entre la comunidad de PlayStation 3, contando con una comunidad muy activa que organiza eventos, torneos, ligas y demás durante todo el año. Panagamers y la comunidad oficial de FIFA PS3 de Panamá con el fin de brindarle a esta comunidad eventos, ha hecho una alianza para hacer crecer esta comunidad y que mejor manera que organizando el primer torneo de FIFA PS3 en conjunto donde podrás ganarte un FIFA Street.Los detalles son los siguientes:Costo de inscripción: B/. 3.00. Pago por transferencia bancaria o en Zetta Computer*.Inscripciones hasta el viernes 23 de marzo de 2012 a las 11:59 p.m. Una inscripción es válida sólo luego de efectuar el pago.6 min de juegoTactical DefendingFase de grupoEliminatoria directaGanada: 3 pts., empate 1 pt., perdida 0 pts.Juegos se jugaran por EA LobbyJugador inactivo mas de 3 dias sera sancionado con 1 punto menos.Forma y pasos para la inscripciónHemos habilitado un artículo en nuestra tienda para la inscripción. Debes hacer los siguientes pasos para la inscripción:Debes registrarte en Panagamers y estar logueado.Ir al artículo en la tienda y ejercer la compra. Es un artículo por persona y debe hacerlo la persona que se está registrando.Nosotros comprobaremos la orden y te informaremos cuando puedes pagar el artículo por correo electrónico.Una vez el artículo esté disponible para pagar, debes hacer el pago por banco (transferencia electrónica o presencial en cualquier Banco General) o en Zetta Computer*.Envíanos a info@panagamers.com una comprobante de tu pago para procesar y confirmar tu pago y estarás inscrito. Recuerda que tienes hasta el Viernes 23 a las 11:59 p.m. para ejercer tu inscripción (pagarla).(*): Zetta Computer es el LAN Center más grande de Panamá, ubicado en la 12 de Octubre, frente a La Prensa y a un lado del Do It Center y el Blockbuster.]]></content>
		</document>
		<document id="d0ba522a77c75493b9c8aa09ebe3e052" url="http://feedproxy.google.com/~r/panagamersfee/~3/_6pHX7peJ3Y/la-internet-de-huelga-contra-la-ley-sopa-y-la-pipa">			<content><![CDATA[Sitios como Reddit, Mozilla, Wikimedia Foundation y otros han decido apoyar la primera huelga contra la ley SOPA que censuraría millones de sitios en Estados UnidosHoy 18 de enero de 2012 sitios como Reddit, Mozilla, Identi.ca, la Wikimedia Foundation (encargada de la Wikipedia) y hasta la MLG (Mayor League Gaming) se fueron a e-huelga para protestar en contra de los proyectos de ley como la SOPA y la PIPA (Protect-IP). Ambas leyes podrían sancionarse muy pronto en Estados Unidos y revolucionarían la forma en que conocemos actualmente el Internet.¿Qué es SOPA y PIPA?Son proyectos de leyes introducidos en la Cámara de Representantes de los Estados Unidos el 26 de octubre de 2011, por los cuales se propone cerrar páginas, sin juicio previo, que violen el Copyright o que faciliten que se infrinjan los derechos de autor. Proponen la creación de un organismo que tendrá plena potestad para:Obligar a las empresas que brindan un servicio de pago, como PayPal, o que ofrecen dinero a cambio de colocar publicidad online, como anuncios de Google a suspender los servicios a los sitios web considerados infractores o “peligrosos”.Restricción en los buscadores que vinculan las webs “peligrosas”.Requerimiento a los proveedores de internet, para que bloqueen el acceso a tales sitios.En todos los casos, las empresas, proveedores de internet o buscadores que no lo hagan, serán considerados cómplices. Con esta ley, la sanción por subir un video, imagen o texto que contenga información de algún producto con derechos de autor, será multa o prisión. Sitios sin fines de lucro como Wikipedia, que ofrecen un amplio abanico de información, dejarían de existir. Blogs, sitios de videos como Youtube, de fotos como Flickr, redes sociales como Facebook, Twitter, los buscadores como Google y miles de otras web se reducirían prácticamente a la nada..  Panagamers no se irá totalmente a la huelga como otros tantos sitios, pero en manera de reproche colocará un nuevo logo en su sitio en contra de la Ley SOPA y la PIPA. Más información: http://sopastrike.com/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>