<author id="60db95b627ebd3ac5d09037a7927c809" url="caminodecruces-ramon.blogspot.com" feed="http://caminodecruces-ramon.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="970ec5bff759df8b3119d69548bf33b5" url="http://caminodecruces-ramon.blogspot.com/2009/12/se-acabo-la-fiesta.html">			<content><![CDATA[Hablo de lo que no se diceSiempre fui el marimbero, el boxeador,el titiritero, el mendigo.Nunca supe la línea perfectaentre la razón y la duda. Pecados cometíen la soledad de mi sangre. Crímenes contra la sombra, Gritos sobre el aire.Siempre fui el equilibristahasta que me di de culo contra el suelo.No pude subir a tiempo al espectáculo.Me cesaron. Desde entonces escribo con palabrassucias, contaminadas de cantina, de sombras,de madrugadas abandonadas en el quicio de alguna iglesia solitaria. Siempre fuieso que me tocaba ser: el equilibristatemblando ante la cuerda, el domadoradentro de las fauces. Estuve en la escuelay nunca aprendí nada, cuando no fuerael color de las montañas, el nombre exactode esos ríos que no veré nunca. SE ACABO LA FIESTAY sigo golpeando la piñata, los ojos vendados,alentado sólo por el gozo de algunos textos imprevistos.Alfonso Chase ]]></content>
		</document>
		<document id="22d334da4de24a6c77dbfd9cc4be22f5" url="http://caminodecruces-ramon.blogspot.com/2010/02/dos-poetas-del-pais_17.html">			<content><![CDATA[HéctorMColladoEN CASA DE LA MADREAhora,cansado de la edady del trayecto;del día, oloroso a derrota,que se alimenta de espectrosy negaciones;cansado del adiós desangrandouna mano de mujeren algún puerto;cansado de desvivir,de malversar los díasotorgados para acumular hijosy abuelos muertos;aferrado a mi sed de eternidad,vuelvo a empezar.RamónOvieroLAS CARTAS SOBRE LA MESADespués de todo,el asuntoes comenzar,no dejar el actoen mitadde su estructura,abolirlas reglasque emanandesde arriba,apretarse la concienciadesde adentro,abrirse la camisacomo en su propiacasa,y salir sin dar un tumbo,todo calculadoy decidido,todoinfinitamente predeterminado.]]></content>
		</document>
		<document id="2e2dc29afe55660910758836abab4c2" url="http://caminodecruces-ramon.blogspot.com/2010/03/juando-con-el-poema-de-otro-poeta.html">			<content><![CDATA[pasatiempocuando éramos niñoslos viejos tenían como treintaun charco era un océanola muerte lisa y llana no existíaluego cuando muchachosla muerte solamente una palabraya cuando nos casamos nosotros contábamos con treintay la muerte era la muerte de los otrosahora ya le dimos alcance a la verdadel océano es el océanoy la muerte empieza a ser la nuestraMario Benedetti]]></content>
		</document>
		<document id="624dac927042b7a864f13a68fbb78a89" url="http://caminodecruces-ramon.blogspot.com/2010/03/poeta-de-pais.html">			<content><![CDATA[LINEA DE TODAS LAS ESPERANZASquédese aquí conmigoaún es de nochela causa aún no está perdiday el brazo alcanzauna ciudad que se despiertade CIRCULOS Y PLANETASde Moravia Ochoa López1977]]></content>
		</document>
		<document id="dce66a44c667d291d55e4462d0e4c5da" url="http://caminodecruces-ramon.blogspot.com/2010/05/el-deterioro-ejerce.html">			<content><![CDATA[De CARLOS GERMAN BELLICUANTA EXISTENCIA MENOS CADA VEZtanto en la alondra, en el risco o en la ovacual en mi ojo, en mi vientre o en mis pies,pues en cada linajeel deterioro ejerce su dominiopor culpa de la propiedad privada,mas ¿por qué decidido yo no buscode la alondra la dulce compañía,y juntamente con las verdes ovasunirnos todos contra quien nos daña]]></content>
		</document>
		<document id="d4e0b9e16e9aec58ddbac6e85c62b9c7" url="http://caminodecruces-ramon.blogspot.com/2011/12/humberto-y-el-abuelo.html">			<content><![CDATA[HUMBERTO Y EL ABUELOHumberto y el abuelo Manuel se han puesto a trabajar.desgranaron el maízordeñaron la vacaalimentaron al puercoHumberto llegó a la finca y dijo : Abuelo, yo vengo es a trabajar.recogieron fruta, naranjashicieron leñaencendieron el fuegotostaron, molieron el café.El abuelo, riéndose, le contestó: Qué bien qué bienentoncesvamos!arrimaron la cañaza volandera junto al marañónY se pusieron a trabajar.Llovió frágil mientras corretearon a las palomas golosas.Saludaron al señor Sol que llegó tempranito por los lados del río,húmedo y alegre.¡Qué morados lila!¡Qué amarillos rosa!¡Qué quiquiriqui espinoso!¡Qué piedras tan pocas!¡Qué rojos y rojinegros los pájaros!¡Qué dulce la raspadura y el té!Ensillaron la yegua y Humberto y el abuelo la montaron, contentos.Como nunca!Benjamin Ramón]]></content>
		</document>
		<document id="558ba0aaf1f2e887a81fdb8695ab45" url="http://caminodecruces-ramon.blogspot.com/2012/04/inventario-o-mudanza.html">			<content><![CDATA[estuve cerrado un tiempo pero se acabòeste viejo elefante sigue vivo, en pie y dispuesto¿quien lo duda?]]></content>
		</document>
		<document id="be9e4514ece9dbbe4d3fe8385fc375a0" url="http://caminodecruces-ramon.blogspot.com/2012/08/que-es-un-libro.html">			<content><![CDATA[dónde leí Un libro se puede quemar de muchas maneraso Todo libro tiene algo que decir aunque no diga nadahabrá que pensarlo/ parece viernes]]></content>
		</document>
		<document id="e13c1fc15e74f1f6ea2e192f11c2d6b5" url="http://caminodecruces-ramon.blogspot.com/2013/03/marzo-2013-miercoles.html">			<content><![CDATA[hoy es día l5 de marzo, jueves. año 2013hace 53 años salió al aire el canal 4 de televisiónyo tenía entonces 20 añosvivia en colónrecuerdo que esa noche en alguna cantina de la ciudad ví el programa inauguralserían las ocho de la nocherecuerdo haberme tomado un par de cervezas y que de regreso a casa en alguna esquina ( de esas que hacen historia) una linda negrita me preguntó: ¿buscas amor, amiguito?era sábado, creo.  todavía recuerdo su olor a mujer bendecida]]></content>
		</document>
		<document id="4698b13c3a9bdc37f18d78601e10f72f" url="http://caminodecruces-ramon.blogspot.com/2013/08/elogio-de-la-gordura.html">			<content><![CDATA[poema de Rigoberto Paredeshondureño 1948de Las cosas por su nombre   Dichosos sean los seres de ancho follajevivos retratos de la abundancia]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>