<author id="60fca614720f182c5730cddd0cb172f6" url="biota.wordpress.com" feed="http://biota.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="23d7accf3e2e3b58350b9d3773898d7f" url="http://biota.wordpress.com/2008/09/28/estado-de-conservacion-de-los-ecosistemas-insulares-y-costeros-del-golfo-de-chiriqui/">			<content><![CDATA[Estado de Conservación de los ecosistemas insulares y costeros del Golfo de Chiriquí PREFACIO A continuación Biota Panamá publica información clave sobre los ecosistemas y conservación de la zona insular y costera del Golfo de Chiriquí. El área del Golfo de Chiriquí comprende la zona costera, insular y marina del Pacífico occidental de Panamá. Comprende […]]]></content>
		</document>
		<document id="bf3322d9bfe8b9335740ce2ff2e7f23d" url="http://biota.wordpress.com/2008/09/28/fauna-de-los-ecosistemas-costeros-e-insulares-del-golfo-de-chiriqui/">			<content><![CDATA[FAUNA DE LOS ECOSISTEMAS COSTEROS E INSULARES DEL GOLFO DE CHIRIQUÍ (mamíferos, aves, reptiles y anfibios) PREFACIO El área del Golfo de Chiriquí comprende la zona costera, insular y marina del Pacífico occidental de Panamá. Comprende toda la costa del Pacífico de la Provincia de Chiriquí y Veraguas. Se insta a los interesados en los […]]]></content>
		</document>
		<document id="3c59c1f2d3446cc425ea19ace42499ca" url="http://biota.wordpress.com/2008/09/29/objetos-prioritarios-de-conservacion-en-el-golfo-de-chiriqui/">			<content><![CDATA[OBJETOS DE CONSERVACIÓN PRIORITARIOS PARA LA CONSERVACIÓN EN EL GOLFO DE CHIRIQUÍ PREFACIO El área del Golfo de Chiriquí comprende la zona costera, insular y marina del Pacífico occidental de Panamá. Comprende toda la costa del Pacífico de la Provincia de Chiriquí y Veraguas. Se insta a los interesados en los detalles de esta información […]]]></content>
		</document>
		<document id="e164544ff880adf35dca079b76a09e20" url="http://biota.wordpress.com/2008/10/27/moluscos-archeogastropodos-de-panama/">			<content><![CDATA[Archeogastrópodos de Panamá Introducción Los arqueogasterópodos (Archaeogastropoda) son un orden de moluscos gasterópodos que incluye los caracoles más primitivos de la subclase Prosobranchia; en este orden se encuentra formas muy comunes del los litorales rocoso y en especial de la zona de rompientes como son las Neritas, Neritinas, Regulas, Quiguas, Abulones, Lapas de mar, Fisurelas, […]]]></content>
		</document>
		<document id="92cb61e85deb9c6c23acc4ac77f31e2c" url="http://biota.wordpress.com/2008/11/29/arboles-mas-comunes-en-los-potreros-de-la-provincia-de-herrera-panama/">			<content><![CDATA[Estudio de uso de árboles en pequeñas fincas ganaderas en la provincia de Herrera, Panamá (extracto) Brian Love Dean Spaner Resumen La provincia de Herrera en Panamá ha sufrido una deforestación extensiva debibo a la ganadería. El conocimiento científico del uso de especies de árboles en los pastizales de Herrera está limitado y una información […]]]></content>
		</document>
		<document id="37e796b500b6b73ccd6d015c4475e30c" url="http://biota.wordpress.com/2008/12/21/aves-del-lago-bayano-caracterizacion-preliminar/">			<content><![CDATA[Se registraron 29 especies de aves pertenecientes a 13 familias y ocho órdenes. De estas aves, 23 especies eran residentes]]></content>
		</document>
		<document id="88ed59c8c43172de6879187a2c28d1d3" url="http://biota.wordpress.com/2008/12/25/el-cultivo-del-roble-de-sabana-tabebuia-rosea/">			<content><![CDATA[Cultivo de Arboles Nativos de Panamá Roble: Tabebuia rosea (Bignoniaceae) El Árbol El Roble es de la misma familia del Guayacán (Tabebuia guayacan) y el Totumo, alcanza a medir de 15 a 30 m de alto y diámetros de hasta 90 cm con un tronco recto. Lo podemos encontrar desde México hasta Colombia y Venezuela, […]]]></content>
		</document>
		<document id="5f9bd2029337721c8a3ca486da9b3fb5" url="http://biota.wordpress.com/2009/01/10/pavas-y-pavones-de-panama/">			<content><![CDATA[Panamá tiene cuatro especies de aves silvestres conocidos como pavas silvestres del Orden Galliformes, familia Cracidae. Probablemente la pava bronceada también pertenece a la fauna de Panamá, dado a que ha sido registrada en regiones fronterizas del lado de Colombia, pero no se ha registrado todavía del lado panameño.]]></content>
		</document>
		<document id="86000571b7843f666ffdea0d15ff4994" url="http://biota.wordpress.com/2009/02/25/la-importancia-de-los-mamiferos-en-los-bosques-tropicales/">			<content><![CDATA[La Importancia de los Mamíferos en los Bosques Tropicales Dr. Nicholas Smythe Investigador Retirado Instituto Smithsonian de Investigaciones Tropicales República de Panamá Desde que Alexander Von Humbolt enfocó la atención del mundo hacia los bosques tropicales del Nuevo Mundo, existe una creciente fascinación con respecto al número de plantas y animales que habitan en ellos. […]]]></content>
		</document>
		<document id="66e6b2b2ccf7d7459633fe1ac1e1b51c" url="http://biota.wordpress.com/2010/08/04/estado-de-conservacion-de-los-macro-ecosistemas-terrestres-de-panama/">			<content><![CDATA[Estado de Conservación de los macro-ecosistemas terrestres de Panamá “En el año 2000, existía en el territorio panameño una superficie boscosa de 3,364,591 has (33,645.91 km²), es decir un 45% de la superficie del país, sin incluir los bosques intervenidos, que cubren unas 921,553 has (9,215.53 km²) adicionales”. Aunque Panamá posee una cobertura boscosa relativamente […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>