<author id="61e012cad4641409a399db0336e1ac04" url="noticierodc.blogspot.com" feed="http://noticierodc.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="f49e8481e47fad26ec9125ad24ed13df" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YrjiW/~3/-9ajO0wNQc0/mexico-agradecen-alcaldes-de-accion.html">			<content><![CDATA[Los alcaldes electos y en funciones de Acción Nacional agradecieron el día de hoy al Grupo Parlamentario del PAN por los recursos asignados a sus municipios para atender sus necesidades ya que, regularmente, representan el eslabón más frágil financieramente hablando en la estructura política.En conferencia de prensa, acompañado por el Coordinador del Grupo Parlamentario de Acción Nacional, Luis Alberto Villarreal; así como por alcaldes y legisladores, Madero Muñoz aseguró que estos recursos se ejercerán con eficacia y eficiencia, y confió en que los harán rendir para poder enfrentar los rezagos que padecen.Tras manifestar su reconocimiento al trabajo de los legisladores panistas, el Dirigente Nacional afirmó que hoy se manda una señal muy contundente de unidad, fuerza, transparencia y de búsqueda para servir mejor a los ciudadanos y al país.Lo que hoy vemos, dijo, es algo inédito: vemos unidad, trabajo, resultados, compromiso y a un PAN echado para adelante.En su mensaje, el coordinador de AN, Luis Alberto Villarreal García aseguró que si no son los diputados del PAN los que defienden, procuran y buscan más recursos para los alcaldes y gobernadores, ¿entonces quién?“Si no somos quienes buscamos desde la Cámara de Diputados a través de las comisiones dictaminadoras y de presupuestos que se busquen recursos que blinden a estos gobiernos locales, estatales o federal de otro gobierno, ¿entonces quién?”, añadió.En este marco, Villarreal García informó que en los próximos meses se presentará la creación de un nuevo ramo que, a través de mecanismos que fortalezcan al municipio y a través de una serie de indicadores como son: población, eficiencia, por ejemplo, se puedan tener, en vez de obras etiquetadas, recursos participables estrictamente para infraestructura.Con ello, añadió, se evitará cualquier suspicacia, pero sobre todo, se podrán atender a los 2 mil 500 municipios de este país, de manera más justa y equitativa con el fin de que se pueda atender el México de todos.Por su parte, Alejandro López, Alcalde de Hermosillo, agradeció a los 114 diputados por haber dedicado horas de trabajo en la realización de un presupuesto sin precedentes asignado a los municipios.Finalmente, Antonio Martín del Campo, Alcalde Electo de Aguascalientes, aseguró que en ningún momento se les condicionó en lo económico ni en lo político y reconoció el trabajo y esfuerzo realizado por los diputados para poder contar con los recursos suficientes.A la reunión asistieron: los alcaldes: Pedro Salgado, de San Nicolás, Nuevo León; Ugo Ruiz, de San Pedro, Nuevo León; Benito Jiménez Martínez, de Huehuetoca, Estado de México; Daniel Parra, Apaxco, Estado de México; Julio César Soto Márquez, Tulancingo, Hidalgo; Alejandro López Caballero, Hermosillo, Sonora; José Manuel de Jesús Viramontes Rodarte, Jerez, Zacatecas; Juan Antonio Martín del Campo; Aguascalientes, Aguascalientes.Javier Luevano, Calvillo, Aguascalientes; Juan Antonio Arambula, Jesús María, Aguascalientes; Jaime Díaz Ochoa, Mexicali, Baja California; Adolfo Escobar Jardinez; Tlaxcala, Tlaxcala; Leticia Salazar, Matamoros, Tamaulipas; Tomás Ríos, Córdoba, Veracruz; Ricardo Serna; Álamo, Veracruz; Isidro López, Saltillo, Coahuila; Alejandro Tejada López, Zacapu, Michoacán; Jorge Romero, Delegado en Benito Juárez, Distrito Federal; Armando Tejada, Tesorero, Sahuayo y Sandra Pámanes, Secretaria de Gobierno de Monterrey, Nuevo León.]]></content>
		</document>
		<document id="3253d0326c3ad720e75f5070161aff0f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YrjiW/~3/0T5me0CL7CA/mexico-pide-madero-aprobar-reforma.html">			<content><![CDATA[La democracia en México necesita entrar a una nueva etapa en la que se extienda a todos los rincones del país, incluyendo aquellas regiones en donde las viejas prácticas caciquiles y autoritarias han impedido la alternancia en el poder por más de ocho décadas. Por ello es importante que en este periodo de sesiones se apruebe la Reforma Político-Electoral propuesta por el PAN, aseguró el dirigente nacional, Gustavo Madero Muñoz.La Reforma Político-Electoral que impulsa el PAN tiene como objetivo combatir la cultura clientelar, autoritaria y corrupta que aún persiste en nuestro país en los  tres Poderes y los tres órdenes de GobiernoEl Presidente Nacional manifestó que el PAN va a emplear toda su fuerza política para que sea aprobada una reforma estructural que sentará las nuevas bases históricas para una democracia más amplia y más avanzadaRecordó que buena parte del país no ha vivido la alternancia democrática, pues nueve estados siempre han sido gobernados por el PRI y otras 11 entidades solamente han tenido un sexenio con un partido diferente en 85 años.Es por ello que Madero Muñoz dejó claro que Acción Nacional trabajará por las ventajas que ofrece la propuesta panista, presentada el pasado 23 de septiembre, donde destaca la creación del Instituto Nacional Electoral, un Tribunal de Justicia Electoral y una legislación única en esta materia.“Acción Nacional quiere cerrar todos los vacíos de la ley, que aprovechan los gobernadores, para tener injerencia en institutos locales, sobre todo en aquellos donde no ha habido alternancia”.La propuesta del PAN tiene enormes atributos, explicó el Dirigente Nacional, como el hecho de que se contemple la concurrencia de las elecciones federales y locales para el primer domingo de julio, así como la regulación del voto electrónico.Madero señaló que un elemento que no puede quedar fuera de la Reforma Político-Electoral es que si un candidato ganador rebasa el tope de gastos de campaña sea sancionado con la nulidad de la elección y no podrá participar en el proceso extraordinario.“Es momento de que nuestra democracia tenga mecanismos de sanción a quienes incurran en irregularidades para que no queden impunes quienes cometieron una falta”.Por esta razón, Gustavo Muñoz pidió a todas las fuerzas políticas representadas en el Congreso de la Unión una reforma política trascendente para el país, que signifique un avance hacia la democratización de México y ayude a la nación a avanzar hacia estándares internacionales y, al mismo tiempo, reduzca significativamente el costo de la organización de nuestras elecciones.]]></content>
		</document>
		<document id="3f26a008e5a1f4703d3d0c9e0eadc5f5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YrjiW/~3/3GgrLPCXzM0/uruguay-jorge-rodriguez-y-matias.html">			<content><![CDATA[El plenario reconoció y agradeció la “gran gestión” realizada en esos cargos por el ex ministro Héctor Lescano y el actual inspector general de Trabajo, Juan Andrés Roballo, y reiteró el respaldo del PDC “al segundo gobierno frenteamplista encabezado por el compañero presidente José Mujica, que ha continuado el proceso de transformaciones profundas de nuestra sociedad iniciado en 2005”.En su declaración pública el PDC rechazó “las acciones que pretenden obstaculizar el proceso de transformaciones en materia de seguridad pública”, y respaldó “la acción conjunta llevada adelante por el Poder Ejecutivo ante la delicada situación de la empresa PLUNA”.El encuentro se desarrolló en la sede de Acción Sindical Uruguaya bajo la presidencia de María Julia Aguerre y con la presencia de más de 200 dirigentes y militantes de todo el país.El PDC respaldó la candidatura presidencial de Tabaré Vázquez en el Congreso del Frente Amplio y las bases programáticas “para el tercer gobierno nacional frenteamplista”, elaboradas por la Comisión Nacional de Programa. Además, ratificó su “pertenencia a la Alianza Progresista" y su respaldo al intendente Oscar De Los Santos, "como una de las principales figuras de renovación frenteamplista, al igual que al Frente Líber Seregni”.También reconoció “el trabajo que los compañeros del PDC y la Alianza Progresista realizan en las distintas responsabilidades de gobierno, en particular a la ministra Liliam Kechichian y al subsecretario Antonio Carámbula”.De buena familiaLos nuevos presidente y secretario general del PDC provienen de familias demócratas cristianas. Jorge Rodríguez, de 55 años, recordó un antiguo vínculo entre su padre chileno y el ex presidente Eduardo Frei. El “Chileno” Rodríguez es abogado y fue el primer presidente de ASCEEP-FEUU a la salida de la dictadura.Matías Rodríguez es trabajador social, tiene 34 años e ingresó al PDC “cuando tenía 14”. Los demócratas cristianos "no hacemos política por carguitos ni para hacer la plancha: Hacemos política para cambiar”, dijo.Jorge Rodríguez, por su parte, destacó la participación del PDC en la “resistencia” a la dictadura, y propuso al historiador y ex embajador en el Vaticano, Mario Cayota, editar un libro conmemorativo de los 500 años de “Utopía”, obra emblemática de Tomás Moro publicada en 1516.La Asamblea Nacional del PDC discutió sobre tres documentos —ideológico, político y programático— que, al decir de Héctor Lescano, “seguramente reafirman la vocación de expresión política de la vertiente humanista cristiana”.El documento «El Partido Demócrata Cristiano en el siglo XXI» propone un resumen del último año tras la conmemoración de los 50 años del PDC en 2012, y algunas líneas de acción futura.Según el documento, «la continuidad del Gobierno del FA, el proyecto de renovación generacional que impulsamos con el Flaco (De los Santos), la realidad del Instituto Humanista Cristiano “Juan Pablo Terra”, la alta posibilidad de que la DC retorne al Parlamento, la voluntad de impulsar áreas temáticas vinculadas a nuestra base ideológica, nos permiten proyectar a la Democracia Cristiana con mucha esperanza hacia el futuro».]]></content>
		</document>
		<document id="53aab0e37c02feeb7fba4ee5d1aab7bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YrjiW/~3/4CHhgprZspo/cuba-nueva-provocacion-de-la-dictadura.html">			<content><![CDATA[El día 26 en la tarde un individuo que tiene antecedentes de alcoholismo y quizás de trastornos mentales, según dicen quienes le conocen, fue en tres ocasiones a casa del miembro del Consejo Coordinador del MCL, Dr Eduardo Cardet, con el supuesto pretexto de que le debía dinero por un trabajo domestico que le habría  hecho y  debía pagarle, siendo falsa la historia desde el inicio. El provocador amenazo al también Vice Presidente de la Organización Demócrata Cristiana de América y amenazo a su familia con cometer un acto violento en su contra si yo no le daba el dinero que reclamaba.En una de esas visitas amenazantes el sujeto se introdujo en el portal de la casa con violencia y el Dr Cardet no tuvo mas remedio que sacarle de la propiedad donde vive con su familia y acompañarle hasta la calle. El individuo cayo al piso y,  a pesar de ser su agresor,  el Coordinador del MCL intento ayudarle a reponerse pero el individuo tenia dos piedras de gran tamaño en sus manos y continuo luego de eso amenazando a l Dr. Cardet que hubo de introducirse en su casa junto a su esposa e hijos pequeños.Hoy 28 de diciembre, con total desfachatez, la infame policía del régimen acusa al líder del Movimiento Cristiano Liberación de lesiones leves  contra su agresor del día 26 de diciembre.  Esto no es mas que un nuevo montaje de los sicarios de la Seguridad del Estado del régimen cubano, quienes ordenaron la expulsión de su centro laboral al Dr Cardet hace poco menos de un mes.Eduardo Cardet, no provoco lesión alguna a nadie, solo intento defender de esta vulgar provocación a su familia, sin violencia intentando neutralizar a este vil instrumento de quienes han empleado la violencia contra el pueblo durante mas de medio siglo en nuestra isla.Responsabilizamos a la Junta Militar cubana de cualquier acto contra el Dr Cardet, Miembro del Consejo Coordinador del MCL y Vice Presidente de ODCA y llamamos a la comunidad internacional a proteger a nuestros lideres y activistas dentro de Cuba de cualquier provocación y acto de violencia en su contra. La intención es intentar detener el trabajo que pacíficamente el Dr Cardet y los activistas del MCL están realizando para que se efectúe un plebiscito en la isla que devuelva al pueblo sus derechos secuestrados por una mafia en el poder. No lo lograran, los cubanos tenemos derecho a los derechos y vamos a continuar trabajando para que se garanticen en nuestro país.Consejo Coordinador del MCL]]></content>
		</document>
		<document id="30809eb915349e548e4d1dd26927bb25" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YrjiW/~3/6WTHlFUcsig/panama-el-partido-popular-se-abre.html">			<content><![CDATA[El próximo 15 de diciembre, el Partido Popular (PP) realizará un Directorio Nacional para escoger a cerca de 200 cargos a representantes, así lo informó José Ramos, secretario de este colectivo. Y es que la oferta electoral del PP no se limitará a los espacios que les reservó su aliado electoral, el Panameñista, que separó 23 curules a diputados, 28 alcaldías y 36 vacantes para representantes, si no que tendrán candidatos en todos los puestos de elección popular. Ayer, durante el desarrollo del Congreso Provincial de Panamá, unos 250 delegados de 330 que estaban habilitados para votar se encargaron de escoger su oferta electoral a diputados y alcaldes, además se ratificó a los candidatos del partido panameñista que irán en doble papeleta. Milton Henríquez, presidente de este colectivo, aseguró que a través de la alianza con el Panameñista, ambos colectivos alcanzarán el triunfo en el 2014. Lanzó una advertencia a los adversarios políticos que desestiman la fuerza del poder popular, ya que —asegura— ‘ese día (el de las elecciones) los panameñistas saldrán hasta de debajo de las piedras’. Durante el acto se aceptó la postulación por la Alcaldía capitalina del panameñista José Isabel Blandón, quien con escoba verde en mano prometió ‘que esta alianza limpiará la ciudad y toda la política’.(con información de laestrella.com.pa)]]></content>
		</document>
		<document id="b433db586e0574f19c7892f90612ce50" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YrjiW/~3/8e-V_ybvrtI/chile-diputado-chahin-gobierno-miente.html">			<content><![CDATA[El Diputado e integrante de la Comisión de Economía, Fuad Chahin Valenzuela, acusó hoy al Gobierno de mentir nuevamente en la discusión de la Ley de Presupuesto, sobretodo en el tema de los “gastos reservados” para el próximo Gobierno, ya que dejará una cantidad menor a lo establecido en el proyecto tramitado debido a una subestimación de gastos y sobredimensión de otros.“Hemos denunciado en el debate de la Ley de Presupuesto que el Gobierno miente al decir que los 700 millones de dólares de libre disposición están contemplados en él, en circunstancias que eso no es efectivo, pues hay una sobredimensión de los ingresos y una subestimación de los gastos, por lo tanto no le van a quedar recursos para el próximo Gobierno –que con toda seguridad será el de Michelle Bachelet” para poder cumplir con su programa”, indicó, el Parlamentario.En esta misma línea, Chahin explicó que “el Gobierno ya tiró la esponja y ya sabe que perdió las elecciones, por lo tanto tiene la certeza que su candidata no tiene ninguna posibilidad de ganar en segunda vuelta. Por esta razón miente y no tiene interés en que situaciones como estas queden resueltas como corresponde. Esto no lo vamos a aceptar porque es al menos poco serio, por lo tanto perseguiremos su pronta corrección durante esta tramitación.”Incumplimiento del Plan y de la Ley Araucanía Por otra parte, el Parlamentario agregó que “el Gobierno también miente porque no ha cumplido con el envío de la Ley Araucanía que comprometió en enero de este año, y sin embargo hasta la fecha no hay ningún proyecto redactado. Volvió a mentir cuando los ministros viajaron en el mes de enero a la zona y se comprometieron ante autoridades políticas y tradicionales Mapuche y simplemente no han cumplido con su compromiso. No hay urgencia en el reconocimiento constitucional de los Pueblos Indígenas, en la creación del Consejo para los Pueblos Originarios -que comprometió Piñera- y respecto de la Consulta a penas se entregó un mero reglamento inconsulto. Esto es, nos encontramos que dentro de la tramitación del Presupuesto para el año 2014, y sólo hay una disposición a mentir, a trasladar al otro Gobierno asuntos pendientes o incumplidos y derechamente no gobernar sino marcar el paso”. Finalmente respecto del Plan Araucanía, Fuad Chahin aseguró “que una vez más queda claro que no existe. Nosotros incorporamos un conjunto de glosas que obligaban al Ejecutivo a informar sobre el avance de distintas metas comprometidas en él. La verdad es que sobre el 95% de esas metas no registran avances informados a la Comisión de Presupuesto. Eso es gravísimo, pues el Gobierno no está cumpliendo con las metas establecidas, lo que ratifica que este en realidad no existe, que sólo es un slogan impreso en los pendones, afiches y letreros y en las cuñas del Intendente y los Seremis, pero en realidad no existe”.]]></content>
		</document>
		<document id="9fd4cc8d228f43caeb3de30c0c0727eb" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YrjiW/~3/9oCUT53F6MI/costa-rica-cientificos-costarriceses-ya.html">			<content><![CDATA[La Fracción Unidad Socialcristiana  votó  a favor  la Ley Biomédica Expediente 17777 en su trámite de  Primer Debate por ser un instrumento importante para el desarrollo de la nación y en beneficio de la salud de los costarricenses.El Jefe de Fracción del PUSC Rodolfo Sotomayor Aguilar  resaltó que esta ley se logra luego de varios años de discusión  con expertos en el tema y  el acuerdo con diputados de varias fracciones de la Comisión de Sociales , donde tuvo una participación activa la diputada  Gloria Bejarano Almada.Para la Fracción Socialcristiana esta ley es importante para que el país pueda dar mejores opciones de tratamientos a las existentes,  “lamentamos la  pérdida  en el conocimiento y en la  fuente de divisas sanas de altísimo valor agregado que sin duda serán  irrecuperables en estos tres años de vacío legal  por falta de una ley de biomédica” aseveró el diputado Sotomayor AguilarAgregóel Jefe de los socialcristianos que  “hoy con nuestro voto reafirmamos que  no queremos retroceder  en la calidad médica de nuestro país  no queremos matar la investigación médica.”Durante más de tres años la diputada Gloria Bejarano Almada,  ha luchado para que Costa Rica pueda tener de nuevo una ley que permita a los médicos  realizar sus investigaciones, en beneficio de tantas personas que necesitan medicamentos alternativos.  “Soy firmante de este proyecto porque un país que no investiga no se desarrolla y más si se trata de la salud, como lo hizo en sus años el Dr. Clorito Picado que demostró  en el siglo pasado que con la investigación se podía curar a la gente y descubre el suero antiofídico y es conocido como el precursor de la penicilina y la cura de tanta gente”¿Cuántos Clorito Picado hemos perdido en Costa Rica por no tener una ley que proteja a los investigadores?  Tenemos información que por un fallo que detuvo sus trabajos Costa Rica sufrió una fuga de cerebros de casi 500 especialistas que buscaron otros mundos para desarrollarse, afirmó la legisladora“Hoy al igual que lo hizo Clorito Picado en nuestro país, queremos devolverles el instrumento que les permitirá encontrar la salvación a muchas personas que padecen una enfermedad grave y que con sus tratamientos actuales no encuentran solución médica”, afirmó la diputada Bejarano Almada]]></content>
		</document>
		<document id="c50f9f7c1fcbad8b8d7be2f40e1d0483" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YrjiW/~3/Brv7RknTpTM/honduras-los-aguilera-una-familia-con.html">			<content><![CDATA[A pesar que el padre de Lucas Aguilera, un reconocido dirigente del Partido Demócrata Cristiano de Honduras (PDCH), fue nacionalista, hoy toda su generación se ha pintado de verde, enarbolando una bandera que es el símbolo de la lucha por la dignidad de las personas.Después de la muerte de su progenitor, Lucas comenzó a buscar partidos con más justicia social, donde hubiera oportunidades para todos, “vimos que no era posible continuar en un partido tradicional, porque eran los responsables de la situación delicada del país”.Fue así que desde joven se involucró en la DC y ahora gran parte de su familia se unió a ese instituto político, principalmente sus hijos, quienes se apegaron a los valores del partido con la convicción de poder seguir ayudando a la gente.Indicó que “la política es la posibilidad de servir a la gente y no aprovecharse de los demás y eso se lo inculqué a mis ochos hijos, que son de diferentes profesiones entre trabajadores sociales, estudiantes de medicina, bachilleres agrícolas, un estudiante a sacerdote y el abogado es David que aspira a ser diputado”.“Tengo una familia variada en profesiones en función de poder ayudar a la gente en diferentes aspectos, los he tratado de educar para que colaboren a la sociedad y tres de ellos se mueren por la política”, resaltó.El padre de los Aguilera refirió que todos sus vástagos nacieron en la DC y les ha inculcado los tres principios fundamentales del partido que son; el respeto y dignidad de la persona humana, el bien común y la perfectibilidad de las personas y la sociedad.Dijo que bajo esos aspectos surgió la candidatura de David, quien por su militancia en la DC tiene mucha gente que lo respeta y respalda “no le estamos heredando nada, todo es un esfuerzo que él ha hecho para escalar de manera personal y en término de un año ha levantado su candidatura”, valoró.David Aguilera, uno de los hijos mayores de Lucas indicó que su postulación a diputado nació por el seguimiento de los pasos de su familia y en la DC aprendió que las personas son lo más importante de la sociedad.El joven candidato es un profesional en política, ya que cuenta con cuatro diplomados en la materia, se graduó en la Universidad de San Carlos, Guatemala, en Ciencias Políticas y afirmó de salir electo no irá a improvisar al Congreso Nacional.El legado que le ha dejado Lucas Aguilera, es su honradez, la fortaleza de la familia y ha sabido mantener vivo el partido DC, “quiero seguir los pasos de mi padre con las nuevas generaciones en política”.Sus propuestas están orientadas a la prevención, para reducir los niveles de violencia y abrirle oportunidades de recreación y educación a la juventud, además propone “las guarderías de mi comunidad”, que serían para niños de cuatro meses a cuatro años.Pero además busca promover las carreras técnicas para que la población tenga más oportunidades, llevar las universidades al campo y así incentivar el desarrollo en las comunidades de tierra adentro, para que la gente no emigre a sufrir a la ciudad.“Honduras todavía tiene esperanza, nos podemos levantar y los jóvenes tenemos que tener mucho cuidado, y que no solo nos utilicen para pegar afiches o para gritar por un  partido político, necesitamos respuestas a los problemas”, indicó. (YB)(con información de latribuna.hn)]]></content>
		</document>
		<document id="e0cc6d8d4c964e536f90c911efd7c782" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YrjiW/~3/DTUrrj8FD9Y/chile-saffirio-denuncia-incumplimientos.html">			<content><![CDATA[Durante la discusión del Presupuesto 2014, hoy en el Congreso Nacional, el  diputado DC por la Región de la Araucanía, René Saffirio, manifestó su malestar ante lo que calificó como “una nueva afrenta al pueblo mapuche, debido al incumplimiento por parte del Presidente de la República de sus propios compromisos para con La Araucanía”.Lo anterior, agregó el parlamentario DC, “debido a que nuevamente el gobierno miente y lo hace en relación a los 3 temas convenidos por la propia autoridad, incluidos el Ministro Chadwick y Larroulet. Ninguno de esos compromisos se cumplió, y hoy día este proyecto de ley de presupuesto, no contempla ni un solo peso adicional a lo menos para dar una esperanza de paz social a la Región de la Araucanía”.Según explicó, los temas en cuestión involucraban el envío del Proyecto de Ley de La Araucanía; el envío del proyecto de ley que regule el mecanismo de consulta de convenio 169 de la Organización Internacional del Trabajo y el envío del proyecto de ley que establezca el Consejo de Pueblos, “para recuperar los 70 años de retraso perdidos, a través de una ley especial que permitiera inyectar recursos adicionales a nuestra región. Sin embargo, ninguno de esos compromisos se ha cumplido, todo fue un engaño”.Finalmente, Saffirio indicó que junto a otros diputados por la región de la Araucanía, como los DC Mario Venegas y Fuad Chahin, “vamos a retomar la iniciativa de contar con una Ley Araucanía, pero nos comprometemos a no aplicar el decreto firmado por el Presidente de la República, que regula el funcionamiento de la consulta del convenio 169, porque no fue consultado de acuerdo con nuestros compromisos internacionales, y no recoge las inquietudes del pueblo mapuche”, concluyó.]]></content>
		</document>
		<document id="a713a0c29092c84198c7a15e07caca90" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YrjiW/~3/EXC5vUyPUXc/honduras-hondurenos-decidiran-en-las.html">			<content><![CDATA[Los hondureños decidirán el 24 de noviembre si continúa o desaparece el bipartidismo que han mantenido los partidos Nacional, en el poder, y Liberal, primera fuerza de la oposición, ambos conservadores y con más de un siglo de historia.La oposición minoritaria surgida entre 1968 y 1992, con los partidos Democracia Cristiana, Innovación y Unidad-Social Demócrata, y Unificación Democrática (UD, de izquierda), no representaron ninguna amenaza para los dos partidos tradicionales, al menos hasta las elecciones de 2009.Pero a raíz del golpe de Estado del 28 de junio de 2009 al entonces presidente, Manuel Zelaya, han surgido cuatro nuevos partidos, de los que uno, el Libertad y Refundación (Libre), es la fuerza a vencer que tienen el Nacional y Liberal, según los últimos sondeos de opinión difundidos a finales de octubre pasado.La candidata de Libre es Xiomara Castro, esposa del expresidente Zelaya, quien tras más de un año de exilio regresó al país en mayo de 2011 con mucho protagonismo político y ahora quiere ser diputado ante el Parlamento por el partido que lidera su mujer.Zelaya, coordinador general de Libre, llegó al poder el 27 de enero de 2006 bajo la bandera del Partido Liberal, pero fue derrocado y expulsado del país cuando promovía una consulta popular para reformar la Constitución, pese a que la ley lo prohibía.Otros partidos que surgieron tras el golpe de Estado son el Anticorrupción, que lleva como candidato a la Presidencia a Salvador Nasralla, un presentador de televisión, y la Alianza Patriótica Hondureña, que lidera Romeo Vásquez, que fue jefe del Estado Mayor de las Fuerzas Armadas durante la administración de Zelaya y la principal figura militar del golpe contra él.Se suma el Frente Amplio Político en Resistencia (Faper), cuyo líder es Andrés Pavón, quien dirige un cuestionado Comité para la Defensa de los Derechos Humanos en Honduras (Codeh).El Faper ha hecho una alianza con el UD, al menos para la candidatura presidencial, que lidera Pavón.Debido a la alianza que hicieron UD y Faper, los candidatos a la Presidencia de Honduras en las elecciones quedaron en ocho, aunque los partidos que están participando en la contienda son nueve.La participación de nueve partidos provocaría que, por primera vez, ninguno tenga mayoría absoluta en el Parlamento, según los analistas locales y líderes de las tres agrupaciones que acaparan, al menos en las encuestas, las mayores intenciones de voto: Nacional, Liberal y Libre.En cuarto lugar figura el Partido Anticorrupción, que podría tener una importante representación en el Legislativo, mientras que de los restantes grupos minoritarios algunos corren el riesgo de desaparecer, indicó a Efe el analista Manuel Torres, director de la Agencia Audiovisuales y Análisis de Prensa (AAP).Las elecciones de este domingo serán las novenas consecutivas desde que Honduras retornó a la democracia en 1980, cuando se formó una Asamblea Nacional Constituyente que redactó la actual Constitución y convocó elecciones generales en 1981.De las ocho elecciones celebradas hasta ahora, cinco las ha ganado el Partido Liberal (1981, 1985, 1993, 1997 y 2005) y tres el Partido Nacional (1989, 2001 y 2009).De los 8,5 millones de habitantes que tiene Honduras, 5,3 podrán ejercer el sufragio, según el padrón oficial del Tribunal Supremo Electoral (TSE).Unos 15.000 observadores, entre ellos alrededor de 750 extranjeros, seguirán las elecciones, que se espera sean las más concurridas hasta ahora.En las de 2009 hubo una abstención que superó el 50 por ciento, en parte por la crisis política y social en que se dividió el país tras el golpe de Estado de 2009.Los hondureños votarán para elegir un presidente, tres designados presidenciales (vicepresidentes), 298 alcaldías municipales, 128 diputados del Parlamento y 20 del Parlamento Centroamericano (Parlacen).El ganador de los comicios será el sucesor de Porfirio Lobo, que dejará su puesto el 27 de enero de 2014.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>