<author id="6225199288c8f98a2080aa166eb00212" url="mi-viaje-a-panama.blogspot.com" feed="http://mi-viaje-a-panama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="3">
		<document id="4c9140878bcbbb8d7cf060600e7aa6f1" url="http://feedproxy.google.com/~r/AlgoDePanam/~3/BKj3-zh8Ci0/puente-de-las-amricas.html">			<content><![CDATA[Este magnífico puente que sirvió para unir ambas margenes del canal de Panamá del lado del Oceano Pacífico fue inaugurado el 12 de Octubre de 1962 .Mas info: Puente de las Américas en Wikipedia]]></content>
		</document>
		<document id="10f2e38a736d1a2d40688e9cea810643" url="http://feedproxy.google.com/~r/AlgoDePanam/~3/gufVJLn_a3g/ciudad-de-panam.html">			<content><![CDATA[Ciudad de PanamáLa plaza Balboa donde se erige el monumento a Vasco Nuñez de Balboa, inaugurado el 29 de septiembre de 1924, es uno de los paseos obligados del visitante.En el sitio: http://mensual.prensa.com/mensual/contenido/2001/12/23/hoy/revista/386485.htmlEncontraras un excelente artículo sobre la historia de este Monumento tan representativo de la historia de los Panameños. Los textos son de Harry Castro Stanziola y Fotografías de R. López Arias.Todas las plazas de la ciudad de Panamá se encuentran muy bien cuidadas y sus abundantes espacios verdes conforman uno de los atractivos turísticos de la ciudad.Ciudad de Panamá]]></content>
		</document>
		<document id="e93f26937d12f8c3fe5dc616b6cf8ad" url="http://feedproxy.google.com/~r/AlgoDePanam/~3/xoyAoutQqfg/fotos-de-panam.html">			<content><![CDATA[Vista de dos buques acercándose a las esclusas de Miraflores desde el continente hacia el Océano Pacífico.Historia e información sobre el Canal de Panamá en Wikipedia.Vista de las esclusas hacia el Pacífico.Ver cámaras en tiempo real en el Canal de Panamá.Los dos buques ingresando a la zona de esclusas.El buque color naranja dentro del sistema, la esclusa está cerrada detras de el y se inició el proceso de descenso hasta el nivel del Océano Pacífico.Vista de uno de los remolcadores ("Mulas")que guían a los buques en su paso por Miraflores.Paso del buque frente al edificio de control de tráfico.En su trayecto final hacia el mar.El segundo buque iniciando el descenso.Paso del segundo buque frente al edificio de control.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>