<author id="628b764f85965318515e92f4c46d32f1" url="mocoazul.blogspot.com" feed="http://mocoazul.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="e60df40df7573fdeb414129f7760068a" url="http://mocoazul.blogspot.com/2006/02/el-track-list-de-la-semana.html">			<content><![CDATA[El Track List de la Semana.Una lista de canciones que te pueden acompañar facilmente a trabajar o ponerlo como fondo en una cena entre amigos... sin ningun orden especifico.. en random:1. Svenfn-G-Englar (Sigur Rus) 2. Spinning (Zero7) 3. Lebanese Blonde (Thievery Corporation) 4. Diagoro (Señor Loop) 5. Misterious Maiden (Chico Hamilton) 6. Sure Thing (St. Germain) 7. Engaña (Gustavo Cerati) 8. Cherry Blossom Girl (Air) 9. Rez (Underworld) 10. Sabrosa (Beastie Boys)Bonus Track: Airbag (Radiohead)Si tuvieras que bajar alguna de estas te recomiendo Misterious Maiden de Chico Hamilton.. es un sabroso bossanova que puedes poner para amenizar el postre de una cena. a las mujeres les gusta esa plena... !! ;-)]]></content>
		</document>
		<document id="525437b5d64b7da0f14b6884cf850958" url="http://mocoazul.blogspot.com/2006/02/mini-me-se-llama-danibel-joelis-y-es.html">			<content><![CDATA[mini meSe llama Danibel Joelis y es el producto del mejor de mis espermatozoides. ya tiene 6 y no tiene novio. eso me lo confeso el otro dia. el otro dia dibujo a 2 mazinger Zy este año comienza escuela . ya les contare mi primera reunion de padres de familia]]></content>
		</document>
		<document id="59260dbfef7dbc4fa10da4c6243aacf9" url="http://mocoazul.blogspot.com/2006/03/fiesta-en-la-villa-del-crater.html">			<content><![CDATA[Fiesta en la Villa del Crater - 18 de Marzo.(el afiche lo diseñe yo asi ke por eso, mas que nada, subo el afiche)A por cierto, de la version original que hice me censuraron los pezones de la india dormina... osea.... Pero bueno, pasen el flyer y llegáaaa......]]></content>
		</document>
		<document id="3a6906a7910fc9bc4e2e020b3638a0f" url="http://mocoazul.blogspot.com/2006/03/straight-eye-for-antifashion-girls.html">			<content><![CDATA[Capitulo de hoy: De chancletas y sandalias3 cosas que un FootFetishista como yo detesta ver....]]></content>
		</document>
		<document id="5b1233a7d715d640f3f7ed58e51d3c24" url="http://mocoazul.blogspot.com/2006/07/realizarn-operativos-en-push-bottons.html">			<content><![CDATA[Las gobernaciones, los municipios y las juntas comunales estarán facultadas para organizar cualquier tipo de operativo que garantice que los hoteles de ocasión, mejor conocidos como ‘push button’, soliciten la cédula de identidad personal a ingreso de sus clientes. Ésta es parte de las propuestas de modificación al proyecto de Ley número 195 que tiene como finalidad de que no se permita el uso de estas instalaciones a menores de edad. (Fuente: El Siglo)]]></content>
		</document>
		<document id="a2b6fe603d7e790ef80722c428aa16d6" url="http://mocoazul.blogspot.com/2006/08/santa-clara-de-noche.html">			<content><![CDATA[DISCLAIMER: La verdad no conocia al 80% de las personas de esta fiesta playera pero vaya ke el tekila, el ron y las cervezas nos hicieron buenos amigos. y yo era la fogata! uuu ke hot!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="160468975828386713d1836ea5530cea" url="http://mocoazul.blogspot.com/2006/09/se-llama-carmen-y-es-la-madre-de-mi.html">			<content><![CDATA[se llama Carmen y es la madre de mi madre. y el amor que siento por la vieja es de lo mas grande. su sentido del humor y su forma de vivir la vida. todo en ella es 100% inspiracional. y ayer, con mil tubos conectados a su debil cuerpo en la sala de cuidados intensivos del hospital, aun me hacia reir. yo ya me hubiera rendido, pero ella sigue, sin poder hablar pero inspirandome mas y en los ojos y en su sonrisa se le ven las ganas de salir de ahi. ella no se rinde ni lo hara. un homenaje a mi abuelita amada...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>