<author id="62b6ea59e83f5465004556359a3f5a37" url="panamavisas.blogspot.com" feed="http://panamavisas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="6cd59f9efba2fb6e46d7ed840a225690" url="http://panamavisas.blogspot.com/2011/04/beneficios-para-turistas-pensionados-y_27.html">			<content><![CDATA[Otro de los beneficios, que presenta la visa de turista pensionado y la de rentista retirado, es que te permite trabajar en Panamá, no te limita por el hecho de estar retirado de la vida activa; laboralmente hablando, esto se aplica siempre y cuando cumplas lo siguiente:1. Cuando presten servicios especializados no ofrecidos por panameños al gobierno nacional o a sus, entidades descentralizadas.2. Cuando hayan invertido en la empresa privada, sumas representativas en el capital de las mismas, previa autorización del Ministerio de Trabajo y Bienestar Social, de conformidad con las limitaciones del Código de Trabajo.3. Cuando sean miembros, de las Juntas Directivas de las compañías en las que mantengan inversiones.Espero que esto, los pueda animar para considerar la aplicación de ésta visa, la cual es muy utilizada, saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="a6a36b4c569d6874d197b16ff253e0d6" url="http://panamavisas.blogspot.com/2011/04/entre-el-turismo-y-una-estancia-mas.html">			<content><![CDATA[Saludos, como han visto existen las visas de turismo, la cual es prorrogable y te permite permanecer en Panamá, por un término de 90 días, pero si lo que buscas es permanecer un tiempo más a lo que la simple visa de turista te ofrece, una visa de corta estancia puede ser tu solución, esta visa puede ser válida hasta por 9 meses máximo y para aplicar a ella debes cumplir con lo que establece la Ley de Migración para aplicar por cualquier visa, esos requisitos son:Copia de pasaporte completa cotejada ante notario público en Panamá o autenticado ante el Cónsul panameño en tu país de origen.Certificado de antecedentes penales.Certificado de Salud, con tres meses de vijencia.Declaración jurada de antecedentes personales (se entrega por parte de Migración).Completar el formulario de solicitud de visa;Presentar original y copia completa del pasaporte o documento de viaje con unmínimo de tres (3) meses de vigencia;Reservación aérea comprobada con itinerario de continuación del viaje o tiqueteelectrónico;Aportar tres (3) fotografías (tamaño carné)Pagar por los servicios la suma de cincuenta balboas (B/.50.00), almomento de la presentación ante el Servicio Nacional de Migración;Prueba de solvencia económica para su manutención y sustento según eltérmino de estadía en el país, la cual no podrá ser inferior a quinientos balboas(B/.500.00) y se demostrará con alguna de las siguientes opciones:a. Cheque certificado o giro bancario a nombre del solicitante;b. Cheques viajeros a nombre del solicitante;c. Certificación bancaria, con estado de cuenta de los últimos tres mesesque refleje saldos disponibles;d. Tarjeta de crédito con el estado de cuenta de los últimos tres meses querefleje saldos disponibles;e. Declaración de rentas o su similar, del último año fiscal;f. Cualquier otro que pruebe sus ingresos y que sea aceptable para elServicio Nacional de Migración. Por la actividad que realiza puede presentar:a. De ser empleado de entidad pública o privada: certificado de trabajo conúltimo recibo de sueldo o acreditación de trabajador independiente.b. De ser pensionado o jubilado: documento que demuestre la pensión ojubilación con su comprobante de pago;c. De ser independiente: declaración de renta del último año fiscal;d. De ser estudiante: una certificación del centro educativo que indique losestudios que esta cursando y el período de vacaciones, de no estar entiempo de vacaciones debe estipular el tiempo que le fue concedido paraviajar;e. De ser persona dependiente económicamente: declaración jurada de unfamiliar que se hace responsable de su desplazamiento y sustentodurante su viaje; certificación de vínculo de parentesco y la prueba desolvencia económica;Copia del último permiso que le fue aprobado por la autoridad migratoriapanameña (si procede);Reservación de hotel confirmada, (si procede);Declaración Jurada de quien invita (si procede) en cuyo caso podrá serrealizada por:a. Residentes temporales o permanentes o panameños desde Panamá,adjuntando lo siguiente según el caso:a.1. Copia autenticada de cédula de identidad personal del nacional;a.2. Copia de las generales del pasaporte y del documento deidentificación personal del extranjero.a.3. Copia de recibo de pago por la prestación de servicios públicos,donde conste la ubicación de la residencia del responsable.b. Representante legal de entidades públicas o privadas. En caso de seruna entidad pública, deberá presentar una carta de invitación. De ser unaentidad privada, deberá adjuntar los siguientes documentos:b.1. Certificación del Registro Público;b.2. Copia del Aviso de Operaciones;b.3. Copia de la clave de operación de la Zona Libre de Colón (siprocede).b.4. Copia de recibo de pago por la prestación de servicios públicos dondeconste la ubicación de la empresa responsable.De aplicarse el numeral anterior, quienes invitan y se hacen responsables, aexcepción de entidades públicas, deberán acreditar solvencia económica, através de alguno de los siguientes documentos:a. Certificación bancaria;b. Declaración de renta con su paz y salvo;c. Carta de trabajo con última ficha de la Caja de Seguro Social.d. De asumir los gastos del invitado deben presentar, declaración juradadonde asuma su compromiso de cubrir su sustento durante su estadía ysu repatriación en caso de ser necesario.Cuando la solicitud sea para persona menor de edad, deberá hacerse por uno de sus padres o quien tenga la guarda y crianza debidamente acreditada,presentando certificado de nacimiento y declaración jurada donde el solicitante le otorgue autorización para salir del país, detallando el término de la visita y la persona que se hará responsable durante su estadía en nuestro país, así como la fuente de sustento económico para sufragar sus gastos.Bueno, espero que este intermedio entre una visa de turista y una visa en propiedad, pueda ser bien utilizada por ustedes, se trata de una visa que puede ser utilizada con un máximo de 9 meses, los cuales son improrrogables, pero que te dan tiempo suficiente para conocer o aclimatarte a Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="d4c1d1bab967549024a4bfe1bdd21ef0" url="http://panamavisas.blogspot.com/2011/05/pesonal-extranjero-contratado-por-el.html">			<content><![CDATA[Si vienes a Panamá, contratado por el Gobierno de mi país, existe una visa que puedes aplicar, con el fin de cumplir esas funciones de forma legal, esta visa requiere de lo siguiente:Podrá solicitar este permiso el extranjero que ingrese al país, a prestar servicios como personal contratado por el gobierno nacional o por entidades autónomas o semi-autónoma. Además de los requisitos comunes establecidos en el artículo 28 del Decreto Ley, el solicitante deberá aportar los siguientes documentos: 1. Certificación de la Caja de Seguro Social que acredite el pago de nueve (9) cuotas consecutivas, sin perjuicio de que haya hecho cambio de entidad gubernamental;2. Ultimo talonario de cheque emitido por el Estado;3. Carta de trabajo emitida por la Contraloría General de la República ó por la entidad gubernamental donde labore;4. Paz y salvo nacional de renta del solicitante.Para solicitar prórroga de este permiso, además de los requisitos mencionados en el artículo anterior, deberá aportar los siguientes: 1. Contrato de Trabajo refrendado por la Contraloría General de la República o copia de la Gaceta Oficial en el cual aparece el contrato publicado;2. Comprobante de afiliación a la Caja de Seguro Social, con copia del carné.Como pueden ver es una visa especial para este tipo de prestaciones especiales con el gobierno.]]></content>
		</document>
		<document id="6e64f145a6465dbc6731e8428080eb80" url="http://panamavisas.blogspot.com/2011/05/regularizacion-migratoria.html">			<content><![CDATA[Saludos, hemos leído en la prensa local que se adelanta un proceso de regularización migratoria, lo que significa que todo extranjero ilegal, puede optar por regularizar su status, esto sin duda es una ayuda, que esperamos sea definitiva a la incidencia de ciudadanos extranjeros que están ilegales en Panamá.Esta jornada, será efectiva en fecha que señale Migración y posiblemente se realizará en los terrenos de la feria de Azuero en la Provincia de Los Santos, esta cita tan importate fue programada para los días 16 al 20 de mayo, sin embargo fue reprogramada, ya que se intenta otorgar un carné que permita trabajar legalmente a los ciudadanos que apliquen su visa en dicha jornada de legalización extraordinaria.Mi recomendación, es que nos mantengamos al tanto y sigamos los requisitos que serán exigidos para aplicar a dichos beneficios, cualquier noticia que tenga se las haré saber oportunamente, saludos y esperamos que sea todo un éxito.]]></content>
		</document>
		<document id="5b304bc5381cc472afabf338e47ca628" url="http://panamavisas.blogspot.com/2011/05/regularizacion-migratoria_20.html">			<content><![CDATA[Saludos, como comentabamos hace algunos días ya existe fecha para el proceso de regularización migratoria, se llevará a cabo entre lunes 23 de mayo al sábado 28 de mayo del 2011, en el Salón Auditorio de Cable & Wireless de la ciudad de Chitré, en la Provincia de Herrera, esta jornada será de 7:00 am extendiéndose hasta la 7:00 pm del sábado 28 de mayo.sobre los requisitos no se ha indicado nada formal, pero deben ser los mismos de la anterior regularización migratoria, ellos eran los siguientes:1. Contar con dos (2) años o más de estadía en el país, con sellos de entrada que no tengan más de (6) meses de salida entre uno y otro.2. No haber iniciado trámite para su legalización ante el Servicio Nacional de Migración.3. Acudir personalmente a presentar su solicitud de legalización.Los extranjeros interesados en realizar su trámite migratorio de legalización deberán cumplir con los siguientes requisitos: Para los efectos del trámite de legalización, los extranjeros interesados no requerirán de apoderado legal.1. Dos fotos tamaño carné,2. Copia del pasaporte con generales y sellos de entrada que demuestren una estadía en el país por dos (2) años o más. En caso de no tener pasaporte, aportar certificación del consulado correspondiente que certifique que se encuentra en trámite o que no lo posee, o denuncia de pérdida, robo o hurto ante la DIJ. El solicitante deberá presentarse con un testigo y ambos deberán rendir Declaración Notarial Jurada. El testigo deberá presentar su carné de residente permanente o su cédula de identidad personal, al momento de rendir su declaración,3. Carta de Responsabilidad y Declaración Notarial Jurada de Responsabilidad, suscritas por el residente permanente o nacional panameño, acompañada de una (1) fotocopia de su carné de residente permanente o cédula de identidad personal, autenticada por Notario,4. Prueba del domicilio del responsable, acreditado mediante el recibo de agua, luz o teléfono, etc.,5. Completar los formularios de aplicación por Razones Humanitarias, Entrevista Matrimonial, Filiación o Registro, según corresponda,6. En caso de estar casado (a) con panameño (a), se deberá aportar, aparte de los requisitos mencionados anteriormente, el Certificado de Matrimonio expedido por el Registro Civil de Panamá, con tres (3) timbres de un balboa (B/.1.00) cada uno,7. En caso de las parejas unidas, requerirán de dos testigos que acrediten la unión, mediante Declaración Notarial Jurada,8. Tanto los casados con panameño (a), como las parejas unidas, deberán ser evaluados por los trabajadores sociales que participarán del proceso de regularización migratoria extraordinaria, denominado "Panamá, Crisol de Razas",9. En caso de tener hijos panameños, se deberá aportar Certificado de Nacimiento, expedido por el Registro Civil con tres (3) timbres de un balboa (B/.1.00) cada uno.10. En caso de estudiantes se deberá aportar certificación de la escuela o universidad que certifique que son estudiantes regulares, acompañado de los créditos del estudiante por el término mínimo de dos (2) años. Los extranjeros que soliciten su legalización, deberán presentar con su petición, la siguiente documentación: Parágrafo:Puede que haya variado uno que otro requisito pero aún no ha sido oficializado los documentos y requisitos que necesitan, por ahora pueden orientarse con éstos.Y las multas, en aquella ocasión eran así, ahora puede que hayan variado un poco pero les puede servir de guía:Espero puedan aprovechar esta oportunidad, cualquier apoyo o consulta estamos a sus órdenes, saludos.Los extranjeros de nacionalidades restringidas deberán ser verificados por los estamentos de Seguridad del Estado. MULTA FILIACIÓN CARNÉ DE TRÁMITE TEMPORAL TOTAL Nacionalidades con Acuerdo de Supresión de Visado Hasta B/.750.00 B/.5.00 B/.10.00 B/765.00 Nacionalidades sin Acuerdo de Supresión de Visado Hasta B/.1,250.00 B/.5.00 B/.15.00 B/.1,270.00 Nacionalidades Restringidas Hasta B/.2,500.00 B/.50.00 B/.50.00 B/.2,600.00 ]]></content>
		</document>
		<document id="2f3421bd6dad9d4cb203a301d1f90de3" url="http://panamavisas.blogspot.com/2011/05/visa-de-corta-estancia-para-visitar.html">			<content><![CDATA[Un aspecto ventajoso de las leyes migratorias panameñas es que te permite aplicar a la visa de corta estancia con fines específicos y te permite prolongar mucho más tu visita, lo que significa que no debes preocuparte por que tu visa de turista no te permite el tiempo que requieres para lo que deseas hacer, más si se trata de una buena visita a familiares a los cuales no ves desde hace algún tiempo.Como requisitos de esta visa, les puedo indicar que son los mismos que vimos cuando les comentaba sobre las visas de corta estancia además de esos requisitos deben considerar los siguientes:Podrá solicitar esta visa el extranjero que ingrese al territorio nacional con la intención de visitar a su cónyuge, pariente consanguíneo en línea recta ascendente o descendente, parientes en línea colateral hasta el segundo grado de consanguinidad que comprueben ser nacionales o residentes temporales o permanentes.Y adjuntar además a su solictud:1. Certificado de parentesco;2. Pago de gastos por servicios migratorios por la suma de cien balboas (B/.100.00) a favor del Servicio Nacional de Migración;3. Depósito de garantía por la suma de quinientos balboas (B/.500.00) a favor del Servicio Nacional de Migración.Bueno otra buena opción migratoria que les da la oportunidad de compartir y de disfrutar de forma distendida de mi bello país.]]></content>
		</document>
		<document id="551206f717ed1cdaa581a15fb148c56b" url="http://panamavisas.blogspot.com/2011/05/visa-de-corta-estancia-por-negocios.html">			<content><![CDATA[Si la visita a Panamá se limita a los negocios y para realizar las actividades propias para el establecimiento de un negocio, esta visa puede ser tu opción, esta visa la asolicita el extranjero que, antes de ingresar al país, con la finalidad de establecer filiales extranjeras en la República de Panamá, presente a través de las autoridades migratorias en el Exterior, los siguientes documentos:1. Solicitud de visa de corta estancia por negocios;2. Pago de gastos por servicios migratorios por la suma de cien balboas (B/.100.00) a favor del Servicio Nacional de Migración;3. Pago de depósito de garantía de quinientos balboas (B/.500.00) a favor del Servicio Nacional de Migración;4. Prueba de solvencia del solicitante que deberá demostrar un mínimo de cuatro (4) cifras altas;5. Documentación que acredite la finalidad del viaje y las condiciones de estancia por negocios:a. Certificado de existencia de empresa extranjera y carta de responsabilidad, detallando el cargo y funciones del solicitante;b. Carta del representante legal de la filial extranjera.Como pueden apreciar, se indica que debe ser pedida desde el extranjero, ante el representante consular, lo que debe ser un punto para considerar ya que de solicitarla desde Panamá, a menos que cuente con una autorización expresa de Migración, puede ser negada.]]></content>
		</document>
		<document id="d43fd4ec84536b121f52defb1e212b55" url="http://panamavisas.blogspot.com/2011/05/visa-de-corta-estancia-por-tratamiento.html">			<content><![CDATA[Panamá representa un lugar importante, para tratar enfermedades y esto debido a que existe en los últimos años un avance a nivel de los doctores y hospitales, lo que ha traido que personas de otros países se traten médicamente en Panamá, lo que sin duda ayuda al perfeccionamiento de nuestros profesionales de la salud, y que los hospitales cuenten con los más altos niveles de seguridad y eficiencia.Además de los requisitos mencionados en el artículo 46 de este reglamento, deberán presentar: Podrá solicitar esta visa el extranjero que compruebe que será sometido a un tratamiento médico en hospitales y clínicas públicas o privadas, que no exceda de nueve (9) meses.Certificación Médica del país de procedencia, donde se acredite la enfermedad, firmada y con el sello, nombre, código y número de registro del médico que la expide;Carta del hospital o clínica en Panamá, en la cual se confirme que el solicitante será o se encuentra hospitalizado o recibiendo tratamiento ambulatorio, el nombre del médico que lo atiende, dolencia que se está tratando y duración del tratamiento con su costo aproximado;Prueba de la solvencia económica del solicitante, de un familiar residente, tutor designado o acompañante.Pago de gastos por servicios migratorios por la suma de cien balboas (B/.100.00) a favor del Servicio Nacional de Migración. Confío en que esta información sea útil para ustedes, saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="2b72975b01804773af9ba44abd24e8cd" url="http://panamavisas.blogspot.com/2011/06/visa-de-casad-con-paname-1.html">			<content><![CDATA[Luego de apreciar los requisitos de la Visa de Casad@ con Panameñ@ vamos a indicar los requisitos para obtar por el permiso de trabajo, es muy importante que tengan presente que ésta visa tiene dos etapas, una ante Migración y otra ante el Ministerio de Trabajo y un trámite depende del otro, sin visa no hay permiso y sin permiso no hay visa.Estos requisitos son los siguientes:Poder y solicitud mediante Abogado, en papel simple, original y copia; Certificado de matrimonio en original expedido por lo menos con dos meses de antelación a la solicitud;Certificado de nacimiento del cónyuge panameño, en original;Certificado de nacimiento de los hijos si los hubiera, en originalCertificado expedido por la Dirección Nacional de Migración y naturalización donde conste el status migratorio del solicitante;Fotocopia legible de la cédula de identidad personal del cónyuge, autenticada por la Dirección Nacional de Cedulación;Fotocopia legible del carné de migración y fotocopia legible de la cédula de identidad personal del solicitante si lo portara, Autenticada por la Dirección Nacional de Cedulación;Fotocopia legible del pasaporte, en la parte donde conste los datos generales del solicitante;Cuatro fotos tamaño carné con el nombre del solicitante al dorso.El solicitante debe concurrir en compañía de su cónyuge a la entrevista que efectuara un funcionario de la Dirección General de Empleo o de las oficinas regionales del Ministerio de Trabajo y Desarrollo Laboral. Además de la entrevista que se realice tanto al trabajador extranjero y su cónyuge panameño, el Ministerio de Trabajo y Desarrollo Laboral podrá ordenar inspecciones domiciliarias, a fin de detectar si el vínculo es de conveniencia y evidencia inestabilidad. Si el trabajador extranjero en su vida conyugal engendrara o adoptara hijos y enviudara o divorciara, tendrá derecho en virtud de la patria potestad, a que se le conceda permiso de trabajo, conforme este numeral.Bueno, espero que puedan tomar nota de ello y aprovechar esta conveniente visa.]]></content>
		</document>
		<document id="d5937be256e1712fc132e38c283cee92" url="http://panamavisas.blogspot.com/2011/06/visa-de-casad-con-panamen.html">			<content><![CDATA[Hoy vamos a empezar a establecer los requisitos de la visa de casado o casada con nacional panameño o panameña, se puede decir que es la visa que mayormente es aplicada en mi país, y bueno presenta algunas ventajas, sobre todo que te permite trabajar y además te permite aplicar por una permanencia, es decir te hace residente.Los requisitos de esa popular visa, son los siguientes:1. Certificado de Matrimonio expedido por el Registro Civil; Si el Matrimonio fuecelebrado en el extranjero debe estar debidamente inscrito en el Registro Civil;2. Certificado de nacimiento del cónyuge panameño expedido por el Registro Civil;3. Certificado de Nacimiento de hijo(s) panameños si los tuvieren;4. Fotocopia de la cédula de identidad personal vigente del cónyuge panameño(a),autenticada en el Registro Civil;5. Permiso de trabajo y copia de su carné, para el solicitante;6. En el caso de ser jubilado o pensionado, debe acreditar su condición con cartade jubilación. Si cumple con esto se exime del requisito anterior;7. Prueba de fuentes de ingresos del nacional (carta de trabajo, ficha de seguro,carta bancaria o declaración de renta propia o del cónyuge con recibo de pago);8. Carta de responsabilidad del cónyuge panameño(a);9. Entrevista Matrimonial, que realizará personal idóneo de la UnidadInterdisciplinaria, según fecha y hora asignada al presentar la solicitud. En elcaso de no poder concurrir en dicha fecha y hora se deberán presentar lasexcusas correspondientes a más tardar tres (3) días hábiles posteriores a lafecha;10. Constancia de domicilio, para lo cual puede presentar: copia de serviciospúblicos, contrato de arrendamiento, título de propiedad o cualquier otrodocumento que pruebe el domicilio conyugal.Estos son los requisitos, en próximas entregas adelantaremos el trámite para la permanencia, saludos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>