<author id="62c32d0c3e5847376f7e8dad83efc517" url="lenaysuscosas.blogspot.com" feed="http://lenaysuscosas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="cbe4bca1b37a1de1419d52022ec65abd" url="http://lenaysuscosas.blogspot.com/2006/11/analizando-al-personaje-1.html">			<content><![CDATA[Spiderman o Spider y nada más???Veamos, anda colgado de los edificios columpiándose en su telaraña. Su extravagante vestimenta es de mayas apretadas. Teje todo el tiempo, siéndo esta su única arma responsable para luchar contra la maldad. Y por si esto fuera poco, le da pánico besar a una mujer.Ayúdenme aquí, pero... es el hombre araña o el hombre que araña?Seguiremos analizando personajes...Lena!]]></content>
		</document>
		<document id="de610f9ee2de9ea553ce2a7f55fdc350" url="http://lenaysuscosas.blogspot.com/2006/11/diez-causas-de-muerte.html">			<content><![CDATA[Las diez causas de muerte más raras, pero mejor merecidas...1. Celebrar cuando tu equipo gana y el de tu vecino pierde. (Causa: por alegría excesiva y joder demasiado)2. Tener dos mujeres y en el mismo país. (Causa: por saltar de una ventana tratando de escapar)3. Admitir que eres fan de Michael Jackson. (Causa: por pedófilo de clóset)4. Tomar más de la mitad de un chocolate cuando alguien te ofrece sólo un pedazo. (Causa: por goloso, te lo merecías)5. Llamar chino a un asiático, negro a una persona de color, blanquito a un caucásico o terrorista a un árabe. (Causa: en voz del chino... pol lacista!!!)6. Estar en Argentina y decir que Pelé era el mejor o en Brasil que Maradona era el Rey. (Causa: por ciego y ofender a los dioses)7. Beber o fumar delante de un adicto en recuperación. (Causa: por no compartir)8. Pararte en medio de la calle en cualquier ciudad a las 12 del mediodía. (Causa: por imbécil)9. Tener un cualquier cd de las Spice Girls (Causa: por tener mal gusto.. bótalo de inmediato porfavor)10. Haber votado por Bush nuevamente (Causa: por reincidente)!!!]]></content>
		</document>
		<document id="b4a7b162bf9f04415dfcfce48e625414" url="http://lenaysuscosas.blogspot.com/2006/11/disco-time.html">			<content><![CDATA[Ah!!!!!!Pantalones ajustados, cabello alborotado. pasos insinuantes y una esfera de luces era la reina de la pista.Si señor! la época en la que Lena nació. Entre ruidos raros y personajes aún más raros. Principio de los 80's. Mientras lloraba, mamá gritaba "Ring My Bell, baby". No me hagas pasar una "Night Fever".Aquella época en la que Travolta era delgado, Jacko era negro y el zombie más famoso del universo. Aqui inicia mi blog. Pues es el blog de Lena, como querían que comenzara? ]]></content>
		</document>
		<document id="3554d2fcc9ccaa8ef3b463b8c3ce96c5" url="http://lenaysuscosas.blogspot.com/2006/11/el-poder-de-las-malas-palabras.html">			<content><![CDATA[Sé que muchos se identificarán con lo que digo.Me pasa que con algunas personas en lugar de saludar con un beso en la mejilla o un simple ¿cómo estas?, prefiero utilizar lo que mi mamá suele llamar como "el lenguaje de la vendedora de verduras" (sin ofender a las que hacen más corto el camino de ellas, desde la tierra a mi mesa).En lugar de decir hola; un hey hijo de &$·" como vas? nunca está de más. Es considerado en algunos círculos íntimos de amigos (como pasa en el mío) una muestra de cariño y hasta de amor. Y hasta te contestan cabrón! Y es que no hay nada como una obsenidad, lo llega a reemplazar todo, no hay palabras decentes que demuestren todo el amor que sientes por ese alguien que provoca en ti toda la inspiración para decirle esa legión de atrocidades que salen disparadas de tu boca como una metralleta...Así que a todos esos hu3$ç#es que me leen, mis más cordiales saludos!!!Los ama y váyanse m#$&"a...Lena! (sin reencores, saben que los amo)]]></content>
		</document>
		<document id="ef9a84a8f56ac2dda3ca2f6e7f49fd1a" url="http://lenaysuscosas.blogspot.com/2006/11/subdivisin-musical.html">			<content><![CDATA[La música mueve al mundo y no al revés...Alguna vez te ha pasado.. que al encender la radio en esa estación X, sale aquella canción que no termina de gustarte por más que el DJ repita que es el éxito del momento.¿Cómo pueden llamarle música? su letra se complementa con tres líneas sin sentido y sus notas... bueno no estas seguro de que sean más de dos.Más adelante te das cuenta, que aquella estúpida cancioncita la sigues escuchando mientras haces tus cosas "importantes", es más hasta te aterra pensar que... TE ESTÁ GUSTANDO!!Ya, ya... acepta que ha logrado llegarte y que su letra fácil de recordar ya es parte de ti. Ahora te apuras a bajarla de tu servidor de mp3's favorito no vaya a ser que te olvides de ella (cosa que en estos momentos parece imposible).No es que se este ignorando al oído fino, ese cuyo héroe musical es Ludwig o que se traicione la vena caribeña que corre de pies a cabeza.Ya!! Ríndete.. la música controla todo y no hay nada que se pueda hacer, tan sólo esperar el próximo gran éxito musical... Mientras disfruta tu canción y sus dos notas!!Lena!]]></content>
		</document>
		<document id="c3ea0e9f836f55c5c95898cf850c6d90" url="http://lenaysuscosas.blogspot.com/2006/12/analizando-al-personaje-2.html">			<content><![CDATA[El Don Juan Cibernético...A diferencia de Spiderman, no es un superhéroe, bueno quizás para la docena de chicas que le creen todas sus oraciones al derecho y al revés.Este personaje de la net, estaba buscando desde hace muchos años la mujer perfecta para casarse, tener hijos y al fin establecerse.Ya que su salario como Gerente General (de esa famosa empresa en su país que no funcionaría si él se va 3 segundos de su puesto) debe al fin ser disfrutado en cosas como vacaciones a lugares paradisíacos junto a la afortunada que llegue a ser su esposa o esa linda casa de tres pisos que no se ha podido comprar porque le bastaba con el apartamento de un solo cuarto que tristemente no compartía por estar "soltero".No dan fotos, pues les gustaría mejor conocer a la chica en persona; pero lastimosamente tampoco pueden visitar a la chica porque esta muy ocupado trabajando.Un personaje en realidad misterioso, casi con las características de una doble identidad...A tener cuidado chicas...Seguiremos analizando al personaje!!!]]></content>
		</document>
		<document id="186f571b33c38bd5ceea3f8992aedf4a" url="http://lenaysuscosas.blogspot.com/2006/12/navidad-de-3-en-3.html">			<content><![CDATA[Antes que nada, Feliz Navidad (aunque tarde) de parte de mua jaja...Estando por estas fechas, he recordado varias de mis navidades y me pregunto, ¿porqué cambian tanto al pasar de los años?A los 3 años: todos me entregaban juguetes y yo ni enterada de porque...A los 6 años : la Navidad consistía en esperar a que Papá Noel se apareciera por la casa (aunque no se usan chimeneas en mi país, aunque nunca he visto un reno o Santa se muriera de calor con ese traje tan abrigadito)A los 9 años: esperaba confirmar mis sospechas de que no existía Santa ya que extrañamente mantenía mucha comunicación con mi mamá y le entregaba los regalos a mi papá.A los 12 años: me aseguraba de que "Santa" trajera exactamente ese equipo de sonido que yo necesitaba para escuchar mis cd's y que no se olvidara de la ropa que necesitaba para las fiestas adolescentes.A los 15 años: le pedía a "Santa" que no me revisara mi diario, que no me espantara a los chicos y que en lugar de regalos me diera dinero.A los 18: hablaba con Santa directamente a los ojos y le rogaba porque esta Navidad me dejara ir a la fiesta de esa Discoteca muy de moda que el tiempo de pasarla en familia ya había pasado y que aumentara el dinero pues la ropa se ponía cada vez más cara.Desde los 21: llamo a Santa por teléfono para desearle Feliz Navidad y le recuerdo que el polo norte no se desmoronará si yo no estoy ahi, que consuele a la Sra. Claus y que por supuesto me guarde de lo que hay para cenar...Como cambian los tiempos... de 3 en 3Feliz Año 2007Lena!]]></content>
		</document>
		<document id="4d9cdec048a8c42a233b033bda47175d" url="http://lenaysuscosas.blogspot.com/2007/02/locura-en-el-mall.html">			<content><![CDATA[Ayer estando de compras por un reconocido "Mall" de mi país me di cuenta que las mujeres en un almacén somos como los animales cazadores allá en África.Orgullosamente tenía entre mis manos el último vestido de baño rebajado pero me vi obligada a soltarlo ya que las demás comprandoras me daban esa mirada de ojos rojos y hambre de compras. Creo que de no haberlo soltado me brincaban antes de poder comprarlo. Es que si, hay que tenerles más miedo que al sistema de seguridad al cual te acercas con mercancía sin pagar y suena dejándote en ridículo frente a todos...Bueno mi consejo es que compren de esas piezas de las que hayan muchos ejemplares y si por cualquier motivo solo exista una de esas piezas, corran lo más rápido posible a la caja, págenla y finjan que nunca estuvieron dentro de dicho almacén..Este es un servicio social de una compradora compulsiva jaja..Saludos Lena!]]></content>
		</document>
		<document id="c61d0117d2b7d51e9639615988e94579" url="http://lenaysuscosas.blogspot.com/2007/05/casi-2-billones-de-posibilidades.html">			<content><![CDATA[Y bien, ¿cuántos somos? 6 Billones de habitantes y Contando. Lo que quiere decir que tenemos para escoger nuestra pareja casi 2 billones de posibilidades (eso sin contar a los que gustan de variedad, ellos(as) si tienen los 6 billones para escoger). Aún con esa inmensa cantidad de posibles candidatos(as), siempre al conocer una nueva persona que nos interesa sentimentalmente decimos: este(a) si es!Vamos, no puedo creer que de casi 2 billones de hombres disponibles yo solo haya sacado conclusiones sobre unos cientos. Tú, hombre que vives la plenitud de tu vida, solo te has fijado en unas cien o más chicas, claro sin contar con las de las revistas para adultos, películas XXX etc. Tú, mujer perfectamente saludable solo has tomado en cuenta cien hombres faltantes de compromiso, de romance, de amor; obviamente dejando de lado esos personajes de telenovelas, actores de cine y cantantes que según nosotras nos harían completamente felices.¿Entonces qué estamos esperando? No es demasiado tarde, casi 2 billones de hombres y mujeres están esperando a que te decidas. No se tú, pero yo comienzo mi búsqueda en estos momentos. Y prepárense, para el 2050 se estima que seremos 9 Billones.¡¡¡Gracias Reloj de la Población!!!¤Lena¤]]></content>
		</document>
		<document id="21a90d77abbcbd0e53b60d2240436659" url="http://lenaysuscosas.blogspot.com/2007/06/que-tengan-buen-da.html">			<content><![CDATA[Al salir de la Universidad, casi saltando de la acera detuve un taxi. Cuando me subí el conductor con cara muy amigable me sonrió, me preguntó a donde iba y yo le dije a la zona a la cual iba, un lugar muy transitado, sobre todo al mediodía que desgraciadamente es cuando salgo de las clases. No me dijo nada, solo asintió. Al acercarnos al lugar, lo sospechado, tráfico; tan lenta iba la fila que podías parar, caminar hasta tu casa y aún volver y encontrar solo un par de choques en tu auto. El con humildad aceptó el reto, casi media hora de detención. Quería aprovechar y conocer de su familia, sacar conversación a ver si no se le hacía tan difícil la ruta, pero sus suspiros de agobio me detuvieron (no vaya a ser que me baje aqui mismo por mi cinismo) Aún asi su sonrisa seguía ahi.Yo estaba tan cansada y en esas circunstancias suelo ser bastante, amablemente me atreví a pedirle que cambiara las noticias y le pregunté si la ventana junto a mi que se veia golpeada podía bajarse, a lo cual respondió solo sí a ambas cosas. Luego lo que menos queríamos los dos, el neumático sin aire. Me sorprendió su tranquilidad, bajó y aún con los miles de insultos de los demás conductores a los que le impedíamos el paso no se exaltó. Yo sólo pensaba por Dios ni una sola mala noticia más. Ya cambiado el neumático, me di cuenta que Dios no todo el tiempo escucha, o bien, le llegan las súplicas algo tarde, pues nos encontramos con sendero agujero en la calle en el cual cayó el auto comiéndose la delantera un achurrón muy feo. El taxista, solo se reía. Yo estaba a punto de llorar.Ya llegando a la zona donde me quedaba, se nos cruzó un niño que se lo soltó a su mamá de la mano y casi no lo cuenta, el pobre se asustó mucho. Finalmente no podía durar todo el día el recorrido, llegamos y cuando me acerco a darle el dinero, se cae de sus manos y me tocó buscar una moneda casi debajo del auto.Aún asi con su tranquila sonrisa me dijo, linda... que tengas buen día!A lo que yo le respondí, señor usted está locoooooooooooo! Después de todo esto lo que quiero es poder llegar a casa sana y salva y ¿ud con su sonrisa que no desaparece?Hay que tomarlo con calma, sino te tragas los obstáculos que te pone la vida, ellos te tragarán a ti, me dijo. Le sonreí esta vez yo a él y le dije: tiene razón, y disculpe mi mal humor... tenga también el mejor de los días señor!Ahora les digo a ustedes, QUE TENGAN BUEN DIA!... pasando la bola del positivismoLena!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>