<author id="636ee46b16104ae35eff444ef3c75ec1" url="ciceronpanama.blogspot.com" feed="http://ciceronpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="3">
		<document id="2becabc9a2baf5f0f5e246c956d97a14" url="http://ciceronpanama.blogspot.com/2010/08/el-guabinete-corrupto-de-wild-crazy.html">			<content><![CDATA[Cuando pensabamos que el cambio iba a ser real nos dimos cuenta del gran engaño, el pueblo fue engañado por un loco y sus secuaces. Ahore estamos pagando esto y nos va a costar una guerra civil sacarlo de su trono entronizado que domina los poderes legislativo y judicial ademas del ejecutivo, y quiere mandar directamente en todas las demas instituciones, como la ANAM, el INAC, el INDE etc. etc.El Jimmy PAPADEMENTE , el loco segundo a bordo,  no para d emeter la pata y la mano, y esta detras de la campaña contra Bosco, ya que quiere poner a la Vivealcaldesa en el puesto, que es CD. El Banquero Vallarino (Buenaventura) gran socio del Mello Aleman y de Fernando Franco en varios grandes negocios inmobiliarios, entro millonario y saldra multi-millonario, a costa d elos contratos que esta haciendo y las coimas que cobra por cada uno de ellos. El Junior Suarez, es otro que saldra multi-millonario a costa de sus grandes proyectos de carreteras locas, como la autopista quen pasa por la costa hasta Capira, pàsando casualmente por varios de los Proyectos de Constructora Suarez, entre ellos el Centro Comercial que se construye a la entrada de Vacamonte, cuyo principal socio es el propio Martinelli.  Ni hablar del Minero Henriquez, amante de la MOSSAD, y que ha metido a la seguridad istraelita en el CANAL. Con su socio Martinelli y sus primos Fabregas - Fiffer se han propuesto acabar con el pais con la contaminacion minera. . Ya ven que a Petaquilla, a pesar de que se burla d ela ANAM no la tocan ni con el petalo de una rosa. Lucinda Molinar, la zamba de oro, recibio una donacion personal 500 mil rucanos por aprobar un proyecto de un SUPER COLEGIO, en la Mitra de la Chorrera- La plata ya esta en Paris asi que no la biusquen-. El Grupo Lefebre esta feliz por las mejoras gratis que le hara el MOP en Maria Bonita,  Urbanizacion que, de paso tambien le pasara la autopista costera de Suarez. La Familia Arias -Calderon, que construye la Urbanizacion Costa Verde, le tocan como 5 Km. de autopista costera. Ya las tierras pantanosas que no valian ni un cuara el metro, las estan vendiendo a 200 dolares el metro. Ni hablar de Stalin Mulino, el  boquisucio fracasado, y se da el tupe de jactarse de su profesion como abogado cuando en esta es un fracasado total, y como Ministro, bueno, solo ver como esta la delincuencia en Panama. Junto con otra fracasada, Alma Cortez, tenmdran que pagar, tarde o temprano, aqui o en Chiriqui, por los muertos y lisiados de Bocas. Y sabemos d elos negocios que tiene con el malenate Mario Guardia y Ganadera Bocas. Y FERRUFINO, el que metio la mano y la pata con empresas brujas y contrataciones directas a precios escandalosos. Se dice que la comision era del 25%. Con razon se compro un carro de 100 mil y una casa de 500 mil, a solo un año de gobierno.  El Ministro Kissueter, un bananero fracasado no sabe ni donde esta parado. Se queja de que en el MIDA no hay plata suficiente como para salir millonario. El Niño Arias de la ANAM sabe menos de Ecologia y Ambiente que mi perro. Un Promotor denuncio el cobro de coimas y botaron a unos que no eran los responsables verdaderos, ya que todos saben que el Niño cobraba el 75% de todas las entradas coimeras. Otro de la cantera de RICAMAR. Y el ZAR ANTICORRUPCION, el mas inutil d etodos, apodado desde hace decadas "CAPITAN NALGAS" (Averigue porque?) no ve nada de nada de la corrupcion del Cambio, solo la del gobierno pasado del PRD. Y el suplente procurador BONISSI, antes de su nombramiento no salia de FRANCO & FRANCO, donde Juaquincito lo tenia haciendo mandados junto al ex-procurador Valdez. Y Martinelli fue en secreto a CUBA no para reunirse con Raul Castro, sino con Hugo Chavez, para pedir que le imprima en Venezuela unas boletas de votacion para un referendum para su reeleccion consecutiva.  Y ya me canse, asi que sigo en la proxima semana.Y es totalmente falso que el Gobierno de Martinelli le haya pedido a Wild Bill que sea su asesor de seguridad.Ciceron]]></content>
		</document>
		<document id="541a235040656c790a51945cf4241bc3" url="http://ciceronpanama.blogspot.com/2010/08/la-corrupcion-rampante-de-los-aleman.html">			<content><![CDATA[Todos se quedaron admirados cuando Wild Bill Martinelli hizo un show mediático para anunciar la “Compra” de los Corredores Norte y Sur, Papadamente y el Banquero Vallarino hicieron una cantinflesca explicación de cómo se iban a comprar los famosos corredores y que en el 2020 o 2030 ya se pagarían y podríamos transitar gratis por ellos. Con una sospechosa facilidad, Martinelli y sus secuaces aceptaron los “auditos” de estas empresas que demostraban que estaban perdiendo plata, y mas sospechoso aun que aceptaron pagar mas de 1600 millones de dolares a PCSA-ICA. Se dice que la “comision” por este trato fue de cerca de 300 millones depositados en un Banco en las Islas Caiman. Pero lo que no se dijo de este trato es que el Gobierno le había dado a ICA, como parte de la concesión, la autorización para un relleno en la Bahía de Panamá, donde se construirían tres Islas llamadas originalmente La Pinta, La Niña y la Santa Maria.Sin embargo, por arte de birlibirloque, el ICA se asocio con el Mello Alemán del Grupo Los Pueblos, y le traspaso la concesión de estas islas. Este detalle, curiosamente no se negocio en la sospechosa compra de los corredores, dejándolo por fuera, a pesar de que estas islas tendrán un valor cercano a los mil millones de dólares. ---A esta fecha las islas quedaron en dos, con el nombre de “Ocean Reef Islands”, nombre de mas inapropiado ya que se ubican en medio de la cloaca fecal mas grande del país, por lo que algunos la llaman “Mojón Islands”. El ICA Panamá continua siendo socio mayoritario de esta concesión, junto a otros “peces gordos” de Panamá. Se sabe que Alberto Vallarino, amigo y socio del Mello Alemán en varias empresas, como Santa Maria Country Club, es uno de los alcahuetas de esta movida chueca.Pero la corrupción no termina allí, el material que se usara en este relleno, cerca de un millón de metros cúbicos de roca “no es cualquier roca, es una formación de basalto”, proviene de la extraída en la Ampliación del Canal y es suministrada graciosamente por el Primo Alberto Alemán Zubieta , el Zar de la ACP y CUSA. Todo en familia. Es evidente que estamos ante una operación fraudulenta, ya que esta roca es propiedad del Estado panameño, y se debe comprar a precios del mercado, lo que representaría cientos de millones de balboas para el erario público. Este material al parecer, CUSA-ODEBRETCH también la uso y usa para el relleno de la “Cinta Coimera”. Este material se extrae y transporta de noche del depósito de Cerro Cucaracha, cerca del Puente Centenario, donde se deposita el material rocoso de la Ampliación.Por cierto, que en el MOP, el “coordinador” de todas estas operaciones chuecas es el famoso Ingeniero HO, mano derecha del Comandante COCO en el gobierno anterior, y que al parecer es “intocable”, a pesar de todas las corrupciones en que ha participado desde hace casi 10 años.El “Zar” anticorrupción, el Sr. Fabrega, primo del Presidente, ha resultado ser tan fracasado en esta posición como lo ha sido en su carrera profesional. El “Capitán Nalgas” como se le conoce en el medio, tiene una ceguera selectiva hacia la corrupción rampante de los CD y Arnulfistas de este infausto gobierno.Por favor que se investigue esta denuncia por parte de los Medios de comunicación.Adenda:El chiste que corre por tofo el pais y ya a nivel internacional es el siguiente:Adivinanza:¿En que, tres cosas, se parecen Wild Bill Cortez y Wild Ricky Martinelli ?Respùesta:1) Ambos estan locos2) Ambos tienen enterrados muchos muertos en Bocas del Toro3) Ambos terminaran igual.“Sic semper tyrannis”]]></content>
		</document>
		<document id="1f1e739931931ddcf377891be2f2c879" url="http://ciceronpanama.blogspot.com/2010/08/mussolini-martinelli-el-mismo-camino-y.html">			<content><![CDATA[FUTURAMANOTICIAS DEL AÑO 2011Finalmente el el pequeño pais centroamericano llamado Panama, termino la corta dictadiura de Ricardo Martinelli y sus secuaces.  En agosto del 2011, Martinelli pretendio cambiar la Constitucion Nacional para introducir cambios que permitian su reeleccion permanente. La Asamblea de Diputados, completamente dominada por el ejecutivo, aprobo rapidam,ente y a tambor batiente y con madrugonazo, los cambios constitucionales, que fueron aprobados poir Decreto Ejecutivo, y ratificados por la Corte Suprema de Justicia, que tambien  es una institucion titere del Ejecutivo.  Esto al parecer, fue demasiado para la Oposicion y el Pueblo panameño se levanto en desobediencia civil, y tras varios sangrientos enfrentamientos callejeros en la Capital, la Policia Nacional se unio a la revuelta.  Martinelli y sus Ministros Mulino, Cortez, Papadimitriu y Henriquez .fueron capturados por la muchedumbre tras el saqueo del Palacio de las Garzas y muertos a palos, despues colgados en la Plaza 5 de Mayo. En la foto se aprecian los 5 mencionados.  Se informa que se ha girado orden de captura para el resto del gabinete y  otros altos funcionarios del gobierno derrocado.  El Presidente encargado, Juan Carlos Varela, ha declarado que desde hace meses intento que Martinelli y su grupo desistiera de sus intenciones que violaban la Constitucion y las leyes, pero solo consiguio que se le discriminara y apartara del gobierno.Juan H. Cantebera. Agencia EFE.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>