<author id="63b771bbf352a05543657858c487b6de" url="mexicopan.blogspot.com" feed="http://mexicopan.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="edcb8fe45ea41f010db4129d3d9d57fb" url="http://feedproxy.google.com/~r/MxicoEnPanam/~3/0K7Jgv87Zlo/escritora-mexicana-en-panama.html">			<content><![CDATA[De cultura. La escritora y periodista mexicana Elvira Tejera compartirá con la comunidad mexicana el lunes 8 de octubre sus experiencias de vida plasmadas en el libro "Cartas a mi hija".La comunicadora se presentará desde las 18.30 horas en la sede de la embajada de México en Panamá.A continuación la invitación:Conversación con la escritora mexicana  Elvira del Carmen TejeraAutora de los libros “Cartas a mi hija” y “Por siempre niño”Lunes 8 de octubre a las 6:30 pmEn la sede de la Embajada de MéxicoLa Embajada de México invita a la comunidad mexicana a la plática que dará la periodista y escritora Elvira del Carmen Tejera, el lunes 8 de octubre a las 6:30 pm, en la Embajada de México (Edificio ADR, piso 10; Samuel Lewis y calle 50, Obarrio)La Señora Tejera es licenciada en periodismo, con maestría en comunicación; cuenta con amplia experiencia en las relaciones padres-hijos. No obstante, sus obras son reflejo de sus experiencias familiares, como ella misma lo dice: “cuando una hija me dijo que contraería nupcias, miles de pensamientos se agolparon en mi cabeza, entonces quise escribir estas cartas que forman el libro (cartas a mi hija)”.Elvira del Carmen Tejera Domínguez ha recibido diversos reconocimientos en Veracruz, por sus libros y artículos en medios locales. En mayo pasado fue nombrada “ciudadana distinguida” por el ayuntamiento de la ciudad de Veracruz.La entrada es gratuita.]]></content>
		</document>
		<document id="46129160ef3703280a3fb2cba04c2397" url="http://feedproxy.google.com/~r/MxicoEnPanam/~3/1uSeF5GN8rI/monterrey-avanza-tras-aplastar.html">			<content><![CDATA[Aplastante. El equipo Monterrey de México venció la noche del martes 23 a Chorrillo 6-0, para conseguir su pase a los cuartos de final de la liga de campeones de la Concacaf.Monterrey impuso su superioridad ante el débil Chorrillo en el cotejo jugado en el estadio Rommel Fernández de la capital panameña.A continuación un reporte de Record: Fueron mucha pieza. El Monterrey  terminó con triunfoel trámite de la LigaCampeones de la Concacaf al golear 6-0 al Chorrillo FC, avanzando con marca perfecta a los Cuartos de Final, dando un paso hacia el Tricampeonato.La jerarquía de los Rayados fue muy superior a la los panameños -en incluso a la del Municipal de Guatemala- acreditándose cuatro triunfos en cuatro encuentros en la fase de grupos de la presente edición.El llegar al Estadio Rommel Fernández con el pase en la mano permitió a Víctor Manuel Vucetichplantear el encuentro con varios jugadores de la cantera, sin embargo,el plantel alterno respondió y los tantos de Darío Carreño, dos de Humberto Suazo, Jesús Corona, Neri Cardozo y Guillermo Madrigal dieron el triunfo a los regiomontanos.La resistencia de los camaleros solamente duró 10 minutos, y después de un centro de Walter Ayovípor banda izquierda, Rolando Rojas regaló el balón a Carreño, quien solamente dio media vuelta en el área y de derecha anotó el 1-0.En un abrir y cerrar de ojos, los albiazules finiquitaron el encuentro, primero con un desborde de Corona por derecha, quien mandó diagonal a Suazo para que el chileno empalmara de izquierda para el 2-0 al 25'; tres minutos después, Luis López entró al corredor del área en una jugada similar y sirvió a Carreño, quien hizo la pantalla para que el 'Tecatito' entrara de frente tocara sobre la salida del portero Carlos Valdés.En el segundo tiempo, los norteños mantuvieron el acelerador a fondo y encontraron el 4-0 tras una descolgada de Carreño por izquierda, quien entró hasta la cocina y encontró al Chupete sin marca, quien solamente empujó el balón al 50'. Con escasos segundos en el campo, Cardozo recibió pase profundo de César de la Peña, sacó al portero y marcó el quinto de la noche, al 57'.La cereza en el pastel corrió a cargo de Madrigal tras recibir un taconazo en el área por parte de Cardozo, para solamente enviar el balón a las redes con un disparo colocado a la base del poste izquierdo en el segundo minuto de compensación, llegando la media docena.]]></content>
		</document>
		<document id="165f5d683118eb819c842372a725466c" url="http://feedproxy.google.com/~r/MxicoEnPanam/~3/2J_rlMWjWhk/impiden-circo-mexicano-instalarse-en.html">			<content><![CDATA[Impedimento. La Alcadía de la capital de Panamá prohibió hoy al circo mexicano Hermanos Suárez instalarse en la Avenida Balboa por estar cerca de escuelas y colegios."La Dirección de Legal y Justicia de la Alcaldía de Panamá negó el permiso solicitado por el Circo Hermanos Suárez y ordenó la remoción inmediata de la estructura instalada en la Avenida Balboa, corregimiento de Calidonia en aras de proteger la salud de los residentes de este barrio capitalino", indicó un comunicado de la municipalidad.Señaló que "el lugar donde funcionaría el circo estaría ubicado a 281 metros del Hospital del Niño, a 350 metros del Hospital Santo Tomás, a 229 metros de la Escuela Panamá School y a 246 metros de la Escuela República de Venezuela, lo que representaría un riesgo para la salud y perturbaría la tranquilidad del área".La alcaldía indicó que la solicitud para instalarse fue presentada el 8 de enero cuando "se les informó que la actividad solamente podía iniciarse al momento de otorgárseles la autorización, instrucción alcaldicia que no fue acatada por los solicitantes ya que comenzaron a instalarse sin el debido permiso".Foto: Cortesía Alcaldía]]></content>
		</document>
		<document id="613a061f94aabd8ad062aa30c05c643a" url="http://feedproxy.google.com/~r/MxicoEnPanam/~3/3LigxnpBatY/panama-envia-condolencias-por-tragedia.html">			<content><![CDATA[Condolencias. El gobierno de Panamá expresó a México sus condolencias por la tragedia ocurrida en el edificio sede de la paraestatal Petróleos Mexicanos (PEMEX). doLa cancillería de Panamá emitió un comunicado para expresar su pesar por el accidente ocurrido el pasado jueves en el inmueble localizado en la capital mexicana."El Gobierno Nacional extiende sus sinceras condolencias y su solidaridad a los familiares de las víctimas, así como con la autoridades mexicanas, elevando votos para que con la fe que siempre ha caracterizado a tan noble país, se supere prontamente estos difíciles momentos", indicó el texto.A continuación el documento:"Panama se une al dolor de MéxicoEl Gobierno de la República de Panamá, a través del Ministerio de Relaciones Exteriores, expresa  su profundo pesar por la terrible tragedia ocurrida el día 31 de enero, en la sede de la compañía estatal Petróleos Mexicanos (PEMEX), en donde más de 30 personas perdieron la vida y un centenar resultaron heridas, a causa de una explosión en uno de los edificios de esta importante empresa.El Gobierno Nacional extiende sus sinceras condolencias y su solidaridad a los familiares de las víctimas, así como con la autoridades mexicanas, elevando votos para que con la fe que siempre ha caracterizado a tan noble país, se supere prontamente estos difíciles momentos.El Gobierno y pueblo panameño comparte el dolor de los hermanos mexicanos y eleva sus oraciones al altísimo por la pronta recuperación de todos los heridos". ]]></content>
		</document>
		<document id="b4a8466bf3b1e86262cfcfbb050d2070" url="http://feedproxy.google.com/~r/MxicoEnPanam/~3/78bmmbZxiLo/en-panama-buque-escuela-cuauhtemoc-en.html">			<content><![CDATA[Viaje 2013.- El buque escuela Cuauhtémoc de la Armada de México se encuentra en Panamá para su viaje de instrucción 2013.El "Caballero de los Mares" permanecerá en el puerto de Rodman hasta el domingo y permite visitas de 10.00 AM hasta horas de la tarde.A continuación un reporte publicado en El RotativoPanamá, 28 Mar (Notimex).- El buque escuela Cuauhtémoc de la Armada de México arribó hoy a un puerto panameño, en la primera escala de su viaje de instrucción “Europa 2013?, tras zarpar de Acapulco hace 10 días.La nave ancló en un muelle del área de Rodman, en el litoral este del Canal de Panamá, frente a la capital panameña, luego de atravesar el Puente de Las Américas que conecta el este y oeste de la ciudad.El barco permanecerá anclado en Rodman cuatro días para transitar el Canal de Panamá el domingo hacia el Océano Atlántico para después dirigirse al puerto mexicano de Veracruz, a donde arribará el 10 de abril, dijo a Notimex el comandante del buque, Juan Vera.En Veracruz se embarcarán 74 cadetes de la Heroica Escuela Naval Militar, quienes se sumarán a los 165 tripulantes del “Caballero de los Mares” para partir a su crucero de instrucción “Europa 2013 el 12 de abril.De Acapulco partieron 23 elementos de la armada de México, entre ellos siete mujeres, que tomarán un curso de navegación a vela con duración hasta el anclaje en Veracruz.El viaje, programado para culminar el 15 de noviembre próximo, incluye visitas a La Habana (Cuba), Norfolk (Estados Unidos), Burdeos y Rouen (Francia), Den Helder (Holanda), Bergen (Noruega), Aarhus (Dinamarca), Helsinki (Finlandia) y San Petesburgo (Rusia).También en Szczecin y Gdynia (Polonia), Riga (Letonia), Lisboa (Portugal), Cádiz y Santa Cruz de Tenerife (España) y Cartagena de Indias (Colombia).Antes de retornar a Acapulco, en noviembre próximo, la nave tocará Panamá en la penúltima etapa de su gira.Vera señaló que esta será la 43 ocasión en que el barco atraviese el atajo interoceánico de 80 kilómetros.El barco, construido en los Astilleros Celaya de Bilbao (España), sirve a la Armada de México desde 1982.]]></content>
		</document>
		<document id="4d60bacc61d01a7423e1cc3554fd2442" url="http://feedproxy.google.com/~r/MxicoEnPanam/~3/BKZ-unXp-sk/ciclo-de-cine-mexicano-en-panama.html">			<content><![CDATA[Cine mexicano. Siete películas forman parte de la semana de cine mexicano que arranca el viernes 28 en la capital panameña."Paraísos artificiales" de Yulene Olaizola abrirá el festival de cine mexicano, de escasa difusión en salas panameñas.La muestra tendrá lugar en el Cinepolis del Mall Multiplaza, en Punta Pacífica.El calendario es el siguiente:28 de septiembre de 2012Paraísos Artificiales de Yulene Olaizola 201129 de septiembre de 2012Cuates de Australia de Everardo Gonzalez 201230 de septiembre de 2012Lluvia de Luna de Maryse Sistach 20111 de octubre de 2012Lecciones para una Guerra de Juan M Sepúlveda 20112 de octubre de 2012La Castración de Ivan LÖwenberg 20113 de octubre de 2012El Sueño de Lu de Hari Sama 2011        4 de octubre de 2012Asalto al Cine de Iria Gomez 2011]]></content>
		</document>
		<document id="4b79c8c1b30994c40130a956d2833d32" url="http://feedproxy.google.com/~r/MxicoEnPanam/~3/BskYRS17N0A/conciertazo-de-caifanes-en-panama.html">			<content><![CDATA[Conciertazo. El grupo mexicano Caifanes se presentó en Panamá el 27 de octubre para complacer a sus más fervientes seguidores.La banda tocó sus más sonados éxitos coreados de principio a fin por quienes asistieron al Centro de Convenciones Figali de la capital panameña.A continuación una crónica de Notimex en El Financiero:NotimexPanamá.- La banda mexicana Caifanes ofreció un energético concierto en la capital panameña con el entusiasmo de sus seguidores congregados en el centro de convenciones Figali, de esta capital.Desde la primera canción, “Viento”, el quinteto dirigido por Saúl Hernández, hizo conexión con la multitud congregada para escuchar las canciones más emblemáticas de la agrupación,reencontrada en 2011 tras su separación en 1995.Con un escenario austero, sólo con los músicos y sus instrumentos, Hernández agradeció la presencia de sus seguidores, tras una ausencia de casi de 18 años en el país del Canal.“Gracias por estar aquí. Es un placer estar en Panamá.“Caifanes a tus pies”, dijo el guitarrista en medio de la euforia del entregado público. “Para que no digas que no pienso en ti, “Miedo”, “La vida no es eterna”, “Aquí no es así”, “Cuéntame tu vida”, “Miércoles de ceniza, “Mátenme porque me muero”, “Antes de que nos olviden” y “Ayer me dijo un ave”, fueron otras de las interpretaciones de la agrupación.Los asistentes corearon de principio a fin todas las canciones de la banda, y además saltaron sin cansarse durante las dos horas de música. “Estas dormida”, “Piedra”, “Detrás de ti”, “De Noche todos los gatos son pardos”, “Perdí mi ojo de venado” y “Los dioses ocultos” también formaron parte del repertorio para despedirse con “Nos vamos juntos”.El público reclamó la presencia del grupo con prolongados aplausos y gritos de “¡otra!, ¡otra!, ¡otra!”, pero también con la interpretación a coro de “La negra Tomasa”. Ante la demanda de los asistentes, y con energía desbordante, el grupo regresó para cantar “Hasta morir”, “Vamos a dar una vuelta al cielo”, “No dejes qué” y “Afuera”.La banda también complació con la canción más solicitada “La célula que explota” y puso el fin al reencuentro ya en la madrugada del domingo con “La negra Tomasa”, con un gran coro de fondo.Fotos dealante.com]]></content>
		</document>
		<document id="60a0cfc7eab48b0714a193ab24763a8a" url="http://feedproxy.google.com/~r/MxicoEnPanam/~3/bwQhWly-lZ0/panameno-baloy-al-monarcas-de-mexico.html">			<content><![CDATA[BaloyDe Santos a Monarcas. Luego de permanecer cuatro años en Santos de Torreón del fútbol mexicano, el panameño Felipe Baloy fue anunciado el 14 de diciembre  como nuevo integrante del Monarcas de Morelia.El traspaso se anunció en medio de informaciones que indican la intención del defensa panameño y capitán de la selección canalera, de adquirir la nacionalidad mexicana.La información fue confirmada por el nuevo club de Baloy:El capitán de la selección de Panamá es el nuevo integrante de la Monarquía, quien se incorporará en los próximos días a la pretemporada en Ixtapa. Morelia, Mich. (14 de Diciembre).- En busca de continuar como un equipo competitivo en la Liga Bancomer MX, y de ser protagonista en la Copa Bridgestone Libertadores 2014, Monarcas Morelia informa que el defensa Felipe Baloy se convierte en refuerzo de nuestro Club para el torneo Clausura 2014. El seleccionado panameño llega al Equipo de la Fuerza en compra definitiva, tras concretarse un acuerdo con Santos y el jugador. Baloy ha destacado por su gran nivel en los equipos donde ha militado, por lo que el próximo lunes se estará incorporando al trabajo de pretemporada que se realiza en Ixtapa. Damos la bienvenida a Felipe Baloy, a quien deseamos éxito defendiendo los colores de Monarcas Morelia. Conoce a nuestro refuerzo: Felipe Baloy Posición: defensa. Fecha de nacimiento: 24 de febrero de 1981. Lugar de nacimiento: Panamá, Panamá. Estatura: 1.84 metros. Peso: 90 kilos. Logros: campeón con Atlético Paranaense (2005), campeón con Monterrey (Apertura 2009), campeón con Santos (Clausura 2012). Capitán de la Selección de Panamá, con quien alcanzó el subcampeonato de la Copa Oro 2013.Dirección de Comunicación.]]></content>
		</document>
		<document id="871cf69809b0cc08d15b717686d3a70a" url="http://feedproxy.google.com/~r/MxicoEnPanam/~3/c5i7BzbsKLQ/en-misterio-desaparicion-de-supuesto.html">			<content><![CDATA[Cubano-mexicano. Un investigador, de origen cubano y con supuesta nacionalidad mexicana, está desaparecido junto con su esposa y dos hijos desde el 8 de octubre de 2012.Nivaldo Linares Pérez, quien trabaja para el Centro de Control de Enfermedades adscrito a la embajada de Estados Unidos en Panamá y su familia desaparecieron sin dejar rastro y las autoridades investigan su paradero.La embajada de Estados Unidos en Panamá dijo que por el momento no hay indicios de que haya mano criminal porque nadie ha pedido rescate.El diario La Prensa reveló el viernes que la familia pudo haber salido del país.A continuación un reporte de La Estrella.Familia extranjera sigue desaparecidaJOSÉ ARCIAjarcia@laestrella.com.paLaboran en el país en misión de la embajada de Estados Unidos en Panamá. La sede diplomática colabora en la búsqueda PADRE. Nivaldo Linares Foto: Cortesía | Policía   2012-10-15 — 12:00:00 AM — PANAMÁ. Una familia cubana estadounidense se encuentra desaparecida desde hace de una semana. Se trata de los esposos Nivaldo Linares Pérez y Sayli Alvarez Díaz, al igual que sus dos hijos Alvaro Linares Alvarez, de 16 años, y Adrián Linares Alvarez de 9 años de edad.El reporte de la desaparición se remonta al pasado lunes, pero no fue hasta el día siguiente que se encendió la alarma.Ese día, Linares Pérez debía participar en una reunión en el Instituto Gorgas con especialistas del Centro de Control de Enfermades (CDC) de Atlánta, Estados Unidos, pero no se presentó.Su ausencia llamó a la atención de la administración del Gorgas, que mandaron a funcionarios a la residencia de la familia, en la Avenida Balboa, pero allí solo encontraron a una joven que estaba de huésped en la cada de los Linares, mientras su madre se encontraba fuera del país.La joven contó que un día antes (lunes) la familia había salido de compras, pero nunca volvieron. De inmediato se les dio aviso a las autoridades, quienes horas después encontraron el auto familiar dentro de los estacionamientos del centro comercial Multicentro en la avenida Balboa.El pasado jueves, la Policía envió las fotos de la familia y pedía a la población la colaboración en la búsqueda y daba los siguientes números: 6078-8543, 511-9339, 511-9331 y 270-2006 para cualquiera información.Hasta en horas de la tarde de ayer, la Policía Nacional aún no tenía información sobre el paradero de la familia.MISIÓN GUBERNAMENTALNivaldo Linares se encontraba llegó a Panamá en una misión de la embajada de Estados Unidos en Panamá.La embajada confirmó la desaparición del médico y su familia mediante un portavoz. ‘Podemos confirmar que un empleado contratado para trabajar con la embajada de EU y su familia están actualmente con paradero desconocido’, señaló la sede diplomática.‘Hasta la fecha no hay indicio de algún acto criminal o daño a la familia. La embajada de Estados Unidos está trabajando en estrecha colaboración con la Policía Nacional en este asunto’.Linares antes de venir a Panamá estuvo trabajando en Guatemala.Su esposa Alvarez Díaz ha publicado artículos en la Revista Pediátrica de Cuba. La familia abandonó Cuba en 2003.Sus dos hijos estudian la escuela Balboa Academy, en Ciudad del Saber, y tenían prohibido hablar sobre el trabajo de sus padres.El reporte de La Prensa:MP creeque cubanos salieron del paísELIO NÚÑEZelio.nunez@prensa.comInvestigadores del Ministerio Público (MP) no descartan que la familia cubana Linares Álvarez, cuyos cuatro miembros están desaparecidos desde el pasado 9 de octubre, haya salido del país sin rumbo conocido.Fuentes del MP informaron ayer que funcionarios de la Fiscalía Auxiliar, que investigan el caso, realizaron una inspección en el apartamento de la familia y tras comprobar la ausencia de los pasaportes y de otros documentos personales, emitieron alertas en las terminales aéreas y puertos del país, con el fin de que se verifique si salieron de Panamá.Explicaron que hasta la fecha no se ha podido determinar que la familia haya sido objeto de un secuestro, ya que sus parientes no han recibido pedido de rescate.Para saber qué pasó, los investigadores revisan un video de un restaurante de comida rápida, donde aparece la familia.Se trata del médico Nivaldo Linares, su esposa Sayli Álvarez, y sus hijos Álvaro y Adrián Linares Álvarez.]]></content>
		</document>
		<document id="6f9d248644dd5db4707f44dcf6c3c2c0" url="http://feedproxy.google.com/~r/MxicoEnPanam/~3/cZ0gdTzJCfc/ica-demanda-por-licitacion-de-centro-de.html">			<content><![CDATA[Demanda de anulación. La empresa mexicana ICA pidió esta semana a las autoridades panameñas anular la licitación para el contrato de construcción de un centro de Convenciones en Amador.La firma mexicana presentó un recurso legal inconforme con el proceso impulsado por la Autoridad de Turismo de Panamá y el Ministerio de Economía y Finanzas.Para la construcción del Centro de Convenciones ICA propuso hacerlo en 148..6 millones de dólares, cifra inferior a los 193.7 millones de dólares ofertados por la empresa HPC-Contrata-P&V, la cual al final obtuvo las mayores calificaciones.A continuación una nota de Notimex en Milenio.Panamá • La empresa mexicana Ingenieros Civiles Asociados (ICA) solicitó la anulación de la licitación de un contrato para construir un nuevo centro de convenciones en la capital panameña, informaron hoy fuentes cercanas al proceso.La firma mexicana, a través de sus abogados, alegó varias irregularidades, entre ellas el hecho de que la Autoridad de Turismo de Panamá (ATP) haya incumplido con la ley de contrataciones públicas.En su acción de reclamo, ICA aseguró que la ATP convocó al acto de apertura de sobres de propuestas económicas sin anunciar cuáles eran las empresas interesadas y tampoco difundió los nombres de quienes integrarían las comisiones para revisar las ofertas.Según ICA, fueron vulnerados los principios de “transparencia, debido proceso y publicidad”.“De no anularse y dejarse sin efecto todo lo actuado en la licitación pública por mejor valor... se estaría sentando el precedente negativo de que se lleven a cabo licitaciones en las que no se cumpla con los principios de transparencia, publicidad y debido proceso”, indicó el recurso legal.El acto de recepción de propuestas fue el pasado 6 de septiembre, mientras la apertura de sobres ocurrió el lunes anterior.De acuerdo con información difundida en el portal gubernamental Panamá Compra, la empresa HPC-Contrata-P&V, de capital panameño, costarricense, español y puertorriqueño, fue la mejor calificada, aunque ofreció construir el centro en 193.7 millones de dólares.ICA ofertó la construcción en 148.6 millones de dólares y la brasileña Norberto Odebrecht en 239.9 millones de dólares.Las autoridades proyectan edificar el centro en el sector de Amador, uno de los de mayor potencialturístico en la capital panameña.El nuevo centro de convenciones tendrá 15 mil metros cuadrados en área de construcción y ocho mil metros al aire libre; con cercanía a hoteles, un puerto, una marina, y un museo en construcción diseñado por el arquitecto estadunidense de origen canadiense Frank Gehry.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>