<author id="644ee1b4075edf5b6e7e15a6437d4df9" url="saludalimentacionyvida.blogspot.com" feed="http://saludalimentacionyvida.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="ed25ca4acb3b4f193802ce0e9657e90d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/sqMgt/~3/3m_t3GIg9kU/el-mal-olor.html">			<content><![CDATA[¿MAL OLOR?Por Erik PinzónSalud alimentación y vida le da la bienvenida a una serie de artículos cortos que espero les guste, son  de una lectura variada de revistas, que me parecen muy interesante.El mal olor corporal puede ser una señal de la presencia de alguna enfermedad de trasmisión sexual.Investigadores rusos descubrieron que las mujeres eran más susceptibles a describir el aroma masculino como putrefacto en quienes habían sido infectados de gonorrea. ¿Por qué? Quizás tu sistema inmunitario produzca compuestos odoríferos en respuesta a la invasión de bacterias, señala el autor del estudio. Mikhail Moshkin. Si tu aroma o el de uno de tus amigos ha empeorado, consideren ir al medico de inmediato.AMARRA AL CANCEREl hilo dental puede haber sido el preferido de Mcgyver;este es su uso raro #6:El hilo dental puede ayudarte a prevenir el cáncer de estomago. Investigadores de la Universidad de Nueva York encontraron que las personas con lesiones gástricas precancerosas fueron tres veces más propensas a no usar esta herramienta de limpieza dental. El autor del estudio el doctor  Yu Chen, explica que, si no se acostumbras una buena higiene oral, las bacterias que se hospedan en tu boca emigran hacia el estomago, donde generan procesos inflamatorios que conducen a enfermedad. Para evitarlo utiliza a diario el hilo dentalInteresante estos tips cortos nos dicen cosas que desconocemos que sin duda nos orientan a tener una vida saludable. Nos vemos pronto con más de estos pequeños articuloshttp://saludalimentacionyvida.blogspot.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="53ff139910654bce9af081a48cf10aa5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/sqMgt/~3/4SAASE0ybcE/el-poder-medicinal-de-las-especias-erik.html">			<content><![CDATA[El poder medicinal de las especias Por. Erik Pinzón. Salud alimentación y vida le da la Bienvenida a su nuevo artículo, El poder medicinal de las especias, espero les guste, recuerden que lo hacemos pensando en la salud y bienestar de todos, compartamos los conocimientos, esto ayuda a educarnos entre todos. Desde que el hombre comenzó a cocinar encontró que los alimentos adquirían sabores diferentes al agregarles cierto tipo de especias, lo importante de esto es que las especias mejoran, corrigen y dan vida a cualquier plato. Recordemos que históricamente se crearon rutas para poder accesar desde Europa a la India por estos ingredientes y que lo más importante fue que Cristóbal Colon, llego a América en lo que ellos pensaron fue la nueva ruta a la India para y así tener este valioso producto. En nuestra sociedad de hoy no somos muy conscientes del valor de estos productos que además de dar sabor agregan un aporte medicinal y terapéutico, esta es un arma valiosísima para depurar nuestro organismo, gracias a sus propiedades microbianas ya que mejora la salud y la de toda la familia. Utilizadas con sabiduría y en buena proporción le imprimiremos a cada receta una personalidad única y fortalecemos las defensas del organismo, nos tonificamos y aumentamos los niveles de antioxidantes.A continuación les presento:El Laurel.Como planta medicinal, el laurel es un tónico estomacal (estimulante del apetito, digestivo, colagogo y carminativo). El aceite esencial obtenido de los frutos ("manteca de laurel") se usaba tradicionalmente para el tratamiento de inflamaciones osteoarticulares y pediculosis. Cuando añadimos unas hojas de Laurel a un guiso de legumbres para mejorar su sabor, estamos añadiendo una dosis extra de hierro, manganeso y otros valiosos minerales y conseguimos que cualquier alimento que lo acompañe sea más digestivo, además produce un efecto reductor del estrés, nos ayuda contra la retención de líquidos y es un buen regulador hormonal.Infusión de Laurel.Cuidando de que sea suave, nos ayuda a mejorar cualquier afección del sistema respiratorio, ya que ejerce una acción expectorante y antiséptico. (debe ser pequeñas cantidades de hojas a lo sumo de 3 a 4 hojas) Nota. No está de más retirar las hojas o trocitos de hoja del plato antes de comer ya que son indigestas, por eso que cualquier persona con un estómago muy sensible o que sufra de ulceras gástricas debe limitar su consumo.El Pimentón.Su uso medicinal se centra en un aumento en la defensa contra los radicales libres, si además, es una variedad de pimentón picante por su contenido en “capsaicina”, hay que sumarles propiedades anticancerígenas. Además de estas propiedades antioxidantes, parece probado, que el pimentón tanto dulce como picante, es estimulante, mejora la digestión y contribuye a disminuir el colesterol y triglicéridos. En la cocina solemos utilizarlos tanto en adobos, sofritos o marinados, pero su máxima personalidad se muestra por ejemplo, dentro de un aliño de una ensalada verde. Solo hay que batir una cucharadita de pimentón con un vasito de aceite de oliva virgen, el zumo de media naranja, una cucharadita de pan rallado integral y sal.El tomillo y el romero. Es una de esas maravillosas hierbas que alivia un sinnúmero de dolencias y mejora la actividad de diferentes órganos. Estimula el apetito, y mejora la digestión de los alimentos, actuando además como carminativo (Un carminativo es un medicamento o sustancia que favorece la expulsión de los gases del tubo digestivo y con ello disminuyen las flatulencias y cólicos. El efecto se refiere a un efecto antiespasmódico en los músculos estomacales lisos y a un efecto de disminución de la fermentación en la flora intestinal.) Destaca sus propiedades antirreumáticas, diuréticas, antisépticas y expectorantes.El romero, aunque comparte gran parte de estas propiedades mencionadas, en vez de ser relajante ejerce de estimulante y tónico, es un buen antioxidante gracias a sus ácidos esenciales. Una forma de tener de tener estas hierbas siempre disponibles es elaborar un aceite de cada una de ellas o combinándolas. Solo hay que dejar unas ramitas frescas macerando unos días para que suelten todas sus beneficiosas propiedades y después añadirlas a ensaladas, bocadillos o verduras al vapor. Nuez moscada. Si tienes problema para conciliar el sueño y eliminar el estrés acumulado esta es una parte de la solución, esta posee cerca de una veintena de propiedades sedantes. Otro uso que se le puede dar a esta especia, mas allá de las salsas o sopa, es incluirla en la repostería (biscochos o dulces). Queda excelente en un bizcocho de yogurt con trozos de albaricoque. El anís. Cualquier comida copiosa o abundante, debería terminar con un postre elaborado con anís, esta pequeña semilla es uno de los mejores carminativos que se conocen y favorecen cualquier proceso digestivos de forma muy efectiva, además de beneficiarnos en su poder expectorante, antitusiva y antiinflamatorio. Como opciones alternativas a los dulces, podemos utilizar el anís en una infusión fría que nos aligere y refresque la comida o a su vez acompañando ingredientes que sepamos que suelen darnos problemas a la hora de la digestión como son los frijoles por ejemplo. La canela. Utilizado en su mayor fuerte en la repostería, no podría existir mejor ingrediente para terminar una comida, ya que además de neutralizar el mal aliento, tiene la virtud de regular los niveles de azúcar en sangre. Aun así, debemos de darle una oportunidad dentro de la cocina salada ya que con un toque de canela queda perfectamente dentro de una salsa de tomate y puede mejorar algunos guisos de proteínas.Bueno eso es todo por esta entrega espero les haya gustado la lectura, como siempre deseándole lo mejor a mis apreciados lectores, nos vemos en la próxima entrega.http://saludalimentacionyvida.blogspot.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="b82bba4f89cf0a2215bc94bd5ed4a123" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/sqMgt/~3/7Nl6c_aQcYI/caminar-para-perder-peso-mi-reto.html">			<content><![CDATA[CAMINAR PARA PERDER PESO MI RETO PERSONALPor. Erik PinzónHola a todos, salud alimentación y vida les da la bienvenida a este artículo, que  lo titulo así porque es una meta personal y un experimento que estoy llevando de manera personal con mi cuerpo.Como recordaran hace exactamente tres meses, empecé un régimen de ejercicios para lograr un peso de 200 libras. Les soy honesto, estoy bastante lejos de esta meta por las siguientes razones:1. Lesiones. He tenido que aprender a ejercitarme de manera correcta, he investigado la manera, no solo de correr, sino de respirar, para aumentar mi condición física y no desfallecer. He sufrido desde pequeños desgarres musculares en los gemelos, hasta fuertes dolores en las piernas.2. Alimentación: Este es a mi juicio la causa principal de mi lenta pérdida de peso, no logro mantener el equilibrio entre comer poco y mucho.3. Motivación: Creo que este es mi fuerte, mi fuerza de voluntad y formación de lograr metas personales, me impide abandonar.Lo cierto es, que este tiempo de entrenamiento y para, he notado una mejora en mi salud  me siento fuerte, duermo mejor, siempre estoy motivado y en realidad me gusta, porque mentalmente  estoy analizando, corrigiendo mis fallas en mi incipiente técnica, con el único objetivo de mejorar.Mis datos iniciales eran 230 libras, en este momento peso 223  si, aunque no lo crean solo he perdido 7 libras, al inicio solo corría y trotaba y en este momento puedo trotar sin parar alrededor de 4 kilómetros, es un hecho que mi capacidad cardio pulmonar ha aumentado y mi resistencia tanto mental como física son mis puntos fuertes.En realidad, no sé si el hecho de  no tener vesícula biliar, este relacionado con mi lenta pérdida de peso, no es excusa. Seguiré con mi esfuerzo. En este momento salgo a ejercitarme tres veces por semana por una hora. Valoro aumentar un día más y ver los resultados y sobre todo ponerle la cara sería a mi alimentación.Quisiera citar, un escrito de un blog que me parece muy interesante y que me da datos sobre mi situación, reproduzco los párrafos y la dirección del sitio para que lo visiten, porque la información está ahí y lo justo es que hay que compartirla y aprender de ella.http://www.tu-cuerpo-ideal.com/blog/los-depositos-de-grasa-y-la-perdida-de-peso/La grasa es el tipo de combustible que queremos quemar para perder peso, entonces todo lo que ayude a quemar más grasa es excelente para quienes quieren bajar de peso.Una táctica es reducir la ingesta diaria de calorías en un 15%. Está bastante comprobado que reducir demasiado las calorías causa que el cuerpo queme más proteínas de los músculos para la energía necesaria. Reducir sólo un poco las calorías ayuda a limitar la desaceleración del metabolismo y asegura que se consuma la suficiente comida para proveer al cuerpo de los nutrientes esenciales, vitaminas y minerales para una buena salud.Otra táctica es ejercitarse por más tiempo a intensidades bajas. La grasa requiere de oxígeno para quemarse completamente, pero el oxígeno sólo puede “entregarse” a las células musculares a un ritmo constante, y que sea bajo en especial para personas con poco estado físico. Entonces, para mantener una quema de grasas constante durante el ejercicio es necesario moderar el esfuerzo. Una guía común para saber el nivel de esfuerzo es que puedas mantener una conversación durante el ejercicio.Una dieta compuesta de alrededor del 60% de carbohidratos, 25% de proteínas y un 15% de grasas del total de calorías puede ayudar. Recuerda que la grasa es una fuente de energía concentrada por lo que a menor grasa que consumas, más comida puedes consumir sin bajar en exceso las calorías.Intenta mantener, o mejor, aumentar la cantidad de tejido muscular. Un mayor grado de tejido muscular te ayudará a quemar más energía al incrementar tu ritmo metabólico. Un metabolismo más rápido acelerará tu metabolismo y te dará más energía, y también ayudará a quemar grasa de esos depósitos.Asegúrate también de obtener todas las vitaminas y minerales diarios ya que muchos de ellos están involucrados en la liberación de energía de la comida. Por lo tanto, un consumo adecuado nos da ese sentimiento de vitalidad y las ganas de participar en varias actividades y hacer ejercicio.Gracias por acompañarme en esta lectura y mi próximo escrito en este tema será dentro de un mes, exactamente el 5 de mayo del 2013http://saludalimentacionyvida.blogspot.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="68eb5f072c0e07a42232d38e85e7ea26" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/sqMgt/~3/9lBx3SOK5Fo/caminar-para-perder-peso.html">			<content><![CDATA[CAMINAR PARA PERDER PESOPor Erik PinzónFeliz año mis queridos amigos del mundo, sé que estoy algo distraído con este blog que me permite comunicarme con ustedes. Les cuento el 2012 fue un gran año personal en mi vida logrando muchas de mis mas anheladas metas, sin embargo me ha dejado un problema que comparto con ustedes. El sobrepeso me esta dando muchos problemas, en la actualidad peso 230 libras y me he fijado como meta en abril 5 de este año 2013 debo pesar 200 libras completas.Bueno ustedes pensaran es poca cosa, pero para mí a mis 48 años es algo difícil y hasta penoso realizar ejercicio físico como el trote y caminata ya que termino muy adolorido, pero con la satisfacción de seguir hasta lograr mi meta.Este reto lo complemento con una dieta que he iniciado a base de comidas blandas, mucha sopas y líquidos, es decir no les miento como al 50 por ciento de lo que comía, complementado con frutas entre comidas.Seguiré informándole sobre mis resultados parciales, por el momento mi régimen de trote y caminata está a 45 minutos entre días y mi dieta con un estricto seguimiento. Si alguno tiene ejercicio para compartir conmigo y ayudarme en este régimen mucho les agradeceré.Quisiera compartir este artículo que es del sitio web http://www.laprensa.hn/Secciones-Principales/Vivir/Salud/Caminar-para-perder-peso#.UPGDWeQc51scon un interesante articulo, espero les guste denle link al enlace si gustan para que los reenvie a la página o leeanlo en mi blog, es fiel al original.Como siempre gracias por su lectura y seguiré informando sobre mis avances. Gracias y de nuevo un Feliz 2013 para todos.Caminar para perder peso05:08 pm  - Edgard Zaldivar: Edgard.Zaldivar@laprensa.hnLas caminatas de media hora previenen enfermedades cardiovascularesSan Pedro Sula, HondurasCaminar incluso distancias cortas, acompañado de movimientos coordinados y ejercicios de estiramiento, tiene un efecto beneficioso sobre la salud general; está garantizado que ayuda a perder peso, mejora el índice de masa corporal y reduce la tensión sanguínea, según un estudio realizado por la Universidad de Halle Wittenberg y difundido por la Asociación Alemana de Senderismo.Para realizar la investigación, la asociación organizó un curso de senderismo junto con fisioterapeutas. Durante siete semanas, 18 personas que trabajaban en diferentes profesiones se encontraron dos veces a la semana para caminar y hacer los ejercicios del programa. Otro grupo de 16 personas de la misma edad pero que no realizaban ejercicio sirvió como grupo de control.“Las caminatas eran de una hora y media”, explica a Dra. Christine Merkel, miembro de la asociación.  Las personas, cuya edad promedio era de 53.6 años y que no realizaban ningún otro tipo de actividad deportiva, pasaban una hora en movimiento. Durante la caminata paraban dos veces a hacer los ejercicios que habían recomendado los fisioterapeutas. “Por ejemplo, había ejercicios para aflojar los músculos de los hombros o para mejorar la coordinación, como pararse en un solo pie, primero con los ojos abiertos y luego cerrados,  o balancear un palo sobre las piernas”, señaló Merkel.Las caminatas cortas o largas son parte de las recomendaciones que dan todos los médicos en la actualidad. El cardiólogo Allan Murillo explica que caminar es una de las mejores terapias para prevenir enfermedades cardiovasculares.Además es uno de los ejercicios más económicos que existen para bajar de peso. Por supuesto, hay que aclarar que para obtener los mejores resultados es importante hacer un cambio de hábitos alimenticios.La nutricionista Danori Carbajal comenta que es necesario agregar a la dieta alimentos ricos en fibras, muchas frutas, verduras, vegetales, frutos secos y un alto consumo de agua.Una caminata puede ser de media hora al día y si no tiene dónde hacerlo puede armar un grupo con la familia, amigos o unirse a los caminantes de áreas recreativas. Verduras y vegetales: Seleccione las verduras más brillantes, casi siempre es indicador que tienen mayor cantidad de vitaminas, dice Anne Dubner, consultora nutricional de la Asociación Dietética Norteamericana.Esto significa que incluya una menor cantidad de lechuga, apio, pepinos, zanahoria, tomates, pimientos y camotes.Frutas El consumo de frutas debe ser diario. Puede ingerirlas en el desayuno, como postre después del almuerzo o en jugos. Las frutas ricas en fibra son las manzanas y uvas, y las antioxidantes son todas las cítricas.Caminatas en grupoEl secreto está en armar grupos con amigos, familia o compañeros de trabajo. Mucha aguaInvestigadores alemanes aseguran en una investigación que un mayor consumo de agua incrementa significativamente el gasto calórico del metabolismo. Además depura el organismo de las tóxinas acumuladas.http://saludalimentacionyvida.blogspot.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="41725b1784813df027031a6ce7e7a81c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/sqMgt/~3/B5B7C5Y3OAs/los-alimentos-y-su-accion-en-las.html">			<content><![CDATA[Los alimentos y su acción en las hormonasPor Erik Pinzón     Salud alimentación y vida le da la bienvenida a su nuevo artículo “los alimentos y su acción en las hormonas. Espero les guste, comenten si gustan.    Saben cuándo comemos, somos personas despreocupadas ya que en muchos casos no sabemos cómo ciertos alimentos actúan sobre las hormonas y si presentamos alguna deficiencia solo con suplir en nuestra dieta de ese alimento en específico podemos mejor notablemente nuestra calidad de vida. El desconocimiento muchas veces nos lleva a sufrir de obesidad mórbida y la carencia de algunos nos lleva a sufrir de enfermedades de la cuás por lo general nunca sabemos su razón de ser.         La función de las glándulas adrenales se beneficia de la ingesta de cierto tipo de alimentos, ricos en vitamina del grupo B, como los cereales integrales, las legumbres (de las cuales los chicos de alguna forma desprecian y adultos también) y la levadura de cerveza.Leptina y el apetito.Esta hormona controla el apetito es sintetizada con la acción del cinc, un mineral que se haya en los huevos, los cereales integrales, ciertas semillas, las legumbres,  el pescado y la carne. ( en este punto es donde radica, por qué debemos tener una dieta balanceada ya que la ingesta en exceso provoca que la Leptina  active el deseo de comer.Insulina y glucosaPara controlar la tasa de glucosa en la sangre y la secreción de la insulina conviene tomar alimentos ricos en fibra (hortalizas, frutas, cereales integrales, legumbres), realizar cinco ingestas diarias y moderar las raciones. Esto es de especial interés para los diabéticos, hacer colaciones con frutas es fundamental.Regular la tiroidesEn los casos de hipotiroidismo es recomendable aumentar el consumo de alimentos ricos en yodo, como la sal marina, algas, pescado y yemas de huevo. Por otra parte el rábano contiene rafinina, que normaliza la producción de tiroxina y de calcitonina. Esta es una hormona que controla la cantidad de calcio que libera a la sangre y afecta a su depósito en huesos. Se puede tomar  de uno a tres rábanos en zumo al día.Estrógenos vegetalesAdemás de la soja. Otra fuente de fitoestrógenos beneficiosos son la semilla de lino y el sésamo. Así también como los garbanzos. Los frutos secos, los cereales integrales y las legumbres suelen contener cantidades significativas de fitoestrógenos en forma de lignanos.Más testosteronaRecomendamos a los hombres que sospechen una deficiencia en esta hormona que consuman a diario el zumo de tres a cuatro tallos de apio junto con el licuado de 100 gramos de maíz dulce.Bueno espero que esta corta lectura sea del agrado de ustedes, contiene información muy puntual que se que les servirá. Hasta la próxima.http://saludalimentacionyvida.blogspot.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="35b19dfc1db26300410e1aee38c6d8a6" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/sqMgt/~3/Cnz6jQo4vd0/la-alimentacion-y-la-retencion-de.html">			<content><![CDATA[La alimentación y la retención de líquidosPor. Erik PinzónHola a todos mis amigos del ciberespacio, después de un descanso por mis vacaciones les presento un nuevo artículo espero les guste y comenten si les parece, recordemos que este espacio es para aprender y entre todos nos nutrimos de ese conocimiento que es tan necesario para mantener una alimentación saludable.La alimentación y la retención de líquidosDebemos tener presente que el agua es el elemento más abundante del organismo y es el 72 % del peso corporal de un individuo normal adulto. Está compuesto así:1.      Intracelular: qué está dentro de la célula2.      Intravascular: que está dentro de los vasos sanguíneos.3.      Intersticial: se encuentra entre ambos, en los tejidos alrededor de la célula.Estos comportamientos están separados por una membrana semipermeable que permite el paso de líquidos y ciertos componentes de los mismos.¿Cuándo ocurren los problemas de retención de Líquidos?Cuando ocurre un desequilibrio entre las fuerzas que regulan el paso de los líquidos del espacio intravascular al intersticial y se da una cantidad de agua abundante en ese momento ocurre la retención de líquidos en el organismo. ¿Motivos por lo cual ocurre?Los motivos son diversos y te aseguro que muchos de nosotros los desconocemos, entre los que podemos mencionar.1.      Alimentación: Una mala alimentacióncon exceso de sal y de alcohol, y falta de proteínas y nutrientes.2.      Agua: El beber poca agua, porque obliga al organismo a retener lo que posee para no deshidratarse.3.      Una vida muy sedentaria4.      Fluctuaciones hormonales: entre la que mencionaremos el embarazo y la menopausia.5.      Trastornos hepáticos, cardiacos o renales: Que hacen desequilibrar la balanza y provocan que los tejidos acumulen fluidos.6.      Anticonceptivos: los anticonceptivos orales provocan la retención de líquidos.7.      Trabajo: desempeñar un trabajo donde se tengas que desempeñar por largos periodos de pie.Estos factores contribuyen a esa pesadez y malestar general provocando este problema.La Alimentación: Uno de los puntos a poner atención para evitar la retención es el cuidado de la alimentación, dentro de este aspecto debemos tener especial cuidado con el consumo de sal, este aditivo conocido como cloruro de sodio, es una de las causas principales por lo que es conveniente seguir una dieta baja en sal, y evitar ciertos alimentos que lo contienen en mayor cantidad y esto son:1.      Embutidos2.      Conservas3.      Quesos ( los que se hacen si sal no se toman en cuenta)4.      Ahumados5.      Sopas 6.      Purés comerciales7.      Agua minerales con gasEstos por mencionar solo algunos.Se ha logrado comprobar que la ingesta de alimentos ricos en potasio ayuda a contrarrestar los niveles de sodio, según los especialistas entendidos en la materia la proporción ideal sería en razón de 5:1 es decir cinco veces más potasio que sodio. Los beneficios más importantes serian: A.      Un cuerpo menos hinchadoB.      Una adecuada presión arterial ( se evita que suba)Las frutas y las verduras son ricas en potasio consumamos cinco raciones diarias de estos alimentos.El Embarazo:Al menos el 50% de las embarazadas padecen algún tipo de retención (entre el primer trimestre de gestación) todo esto debido a los importantes cambios hormonales que sufre la mujer durante la gestación, esto se manifiesta con hinchazón de pies y tobillos, esta manifestación si se amplía a manos y la cara (presumiblemente Preclancia) se debe acudir al médico de inmediato.Tips para evitar la temida retención de líquidos1.      Sigue una alimentación rica en vegetales2.      Bebe por lo menos un litro y medio de agua al día ( seis vasos)3.      Evita la ropa demasiado ajustada, especialmente en la cadera y la ingle, para no dificultar la circulación4.      No utilices diuréticos, ni siquiera naturales a menos que los recete un médico5.      Pon las piernas en alto cuando estés descansando.6.      Camina tanto como puedas, este es un magnifico y eficaz ejercicio para evitar la retención7.      Cuando pases sentado mucho tiempo, mueve asiduamente los pies y las piernas, así se facilita la circulación sanguínea.Bueno eso es todo por este momento espero que la lectura haya sido de su agrado me despido hasta el próximo artículo. Salud alimentación y vida como siempre les desea lo mejor a todos, que Dios los bendiga y los proteja siempre.http://saludalimentacionyvida.blogspot.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="e42d17308f12ed1894dc3b05902d3ad1" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/sqMgt/~3/dCEEyUKmhSY/10-puntos-para-perder-peso-sin-restar.html">			<content><![CDATA[10 Puntos para perder peso  sin restar saludPor el Lic. Erik PinzónHola a todos mis lectores de mi blog Salud Alimentación y Vida. Estaba un poco alejado de mi página por razones de estudio, sin embargo, en este momento estoy de vuelta con un tema que nos interesa mucho. Como perder peso de manera controlada y saludable. Espero les guste y les recuerdo que mi lucha para lograr el peso ideal continua.1. IMC. El índice de masa corporal es una sencilla operación matemática que nos indica como estamos con relación a nuestro peso y la altura. Les recomiendo esta página web donde introduciendo los datos, le dice los resultados que debemos trabajar. http://www.indicemasacorporal.org/2. Muévase.Incluso teniendo un buen peso es necesario moverse. El ejercicio es la única manera de mejorar la salud, ya sea caminando, trotando, subiendo escaleras, el aumentar el ritmo cardiaco de manera programada y regulada nos  ayuda a perder peso. Recordemos esto, no hay efectos secundarios en esto y nos da muchas ventajas.3. No más de cuatro horas entre comidas.  Esta es una manera efectiva para evitar las entre-comidas. Podemos comer una merienda de media mañana, media tarde el problema radica en comer alimento fuerte entre las comidas. Esto más que todo es disciplina  y motivación para lograr las metas específicas.4. No a la compulsividad. Este va relacionado al punto anterior, son personas con apetito intenso, que llegan a la cena con hambre, repito a mi modo de ver y como consejo, intente con meriendas de frutas, jugos naturales, yogurt. Otra cosa es que a la hora de comer debemos comer pausadamente. Debemos controlar este tema porque detrás de los sobrepesos hay una cierta ansiedad ante la comida.5. Atención a la condimentación. Si se quiere perder peso hay que limitar la condimentación, aunque se trate del mejor aceite de oliva. Una cuchara de aceite por plato, en principio, es una buena norma.6. Vegetales en cada comida. La conocida recomendación de la OMS es importante porque aporte vitaminas, minerales y fibra, porque los vegetales son alimentos con poca energía y mucho volumen que nos ayuda a mantener la sensación de saciedad y sobre todo nos ayuda a mantener el equilibrio en la dieta. En forma de ensalada o de verduras, vale la pena que estén presentes en nuestras comidas.7. Cenar Ligero.El cenar ligero es fundamental, en muchas ocasiones llegamos a la cena con apetito acumulado durante el día y si le sumamos el hecho de hacer cenas improvisadas, con alto contenido calórico, nos hacemos un desequilibrio en nuestras metas. El cenar ligero, es una norma esencial a tener en cuenta.8. Beber con inteligencia. Debemos eliminar bebidas carbonatadas, estas están altamente saborisadas con todo tipo de azucares dañinos, además que afectan nuestros sistema renal si lo bebemos en exceso, beber refrescos de frutas naturales o en su defecto agua, puede ser una norma fácil y rápida de perder peso y ganar salud.9. Cuidado el fin de semana. Este tema es fundamental, los fines de semana (tenemos y yo, soy uno de esos), nos relajamos y comemos más de la cuenta, el exceso de carbohidratos de manera desmedida es normal en una comida dominguera y en familia, si le sumamos las cervecitas o los traguitos es fatal, en este caso por no ser un mal anfitrión mi recomendación es compensar al día siguiente con una comida ligera que equilibre la culpa de comer de más.10. Escribir lo que comemos. Esto lo estoy tratando de poner en práctica, lo he leído en muchos artículos, parece tonto, pero si lo vemos con cuidado tiene algo de razón. Si anotamos lo que comemos, tendremos un control y mayor conciencia de nuestra meta en cuanto a pérdida de peso.Bueno sencillo, si depende del grado de compromiso de cada quien, si queremos tener una vida saludable los sacrificios son necesarios, además de físicamente nos sentiremos mejor, dormimos más tranquilo y nuestro aspecto mental y físico mejora, yo lo hago y me siento muy bien. Saludos y hasta nuestro próximo artículo.http://saludalimentacionyvida.blogspot.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="ef1a59352d06fd8394dbfde3a789cb50" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/sqMgt/~3/ekbSCeJwOnE/brevesde-salud-porerik-pinzon-hola-mis.html">			<content><![CDATA[Breves de saludPor Erik PinzónHola mis amigos en esta oportunidad salud alimentación y vida les presenta este artículo  que llamo Breves de Salud. Espero les guste y como siempre comenten si gustan.Optimismo para estar sanoCuanto más optimista se es, menos probabilidades se tienen  de sufrir un infarto cerebral. Así de contundente es la conclusión del ensayo realizado por Eric Kim, de la Universidad de Michigan (Estados Unidos). Estudios anteriores ya habían hallado que las personas más optimistas tienen un sistema inmunológico más saludable, se sanan más rápido de las heridas, tienen un menor riesgo de enfermedades cardíacas y otros beneficios.Las uvas protegen del solLa Bioquímica, Maria Cascante de la Universidad de Barcelona, junto con colegas del consejo superior de investigaciones científicas, han determinado que los polifonoles de las uvas reducen el daño celular causado en la piel expuesta a las radiaciones solares ultravioletas del tipo A y B inhibiendo la formación de radicales libres y enzimas.Vitamina C contra el AsmaLos niños que sufren ataque de asma como reacción a la exposición a moho o humedad pueden beneficiarse de tomar alimentos ricos en vitamina C o suplementos, según estudios de la Universidad Tanta (Egipto) y de la Universidad de Helsinki (Finlandia). Los dosis administradas fueron 200 mg e la diarios a niños de 7 a 10 años. El efecto positivo es mayor en los más pequeños.Insomnio de la MenopausiaLa valeriana también resulta eficaz para combatir el insomnio  asociado a la menopausia. Un equipo de la Universidad de Teherán (Irán) a comprobado la eficacia de administrar dos capsulas diarias de valeriana, de 530 mg cada una, durante un mes a mujeres que no pueden conciliar el sueño. La planta consiguió efectos positivos en una de cada tres participantes. Por Tanto, es una alternativa segura  a los somníferos de síntesis.Interesante no les parece, espero les haya gustado y como siempre estamos a la orden para cualquier consulta. Saludos..http://saludalimentacionyvida.blogspot.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="c703c61c0eaef71dbb559546454bb5e7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/sqMgt/~3/ESAkuoYHx_A/la-alimentacion-y-el-glaucoma.html">			<content><![CDATA[La alimentación y el glaucoma Por. Erik Pinzón Se conoce como la enfermedad silenciosa, ya que esta enfermedad da muy pocos síntomas en sus estadios iniciales, no obstante es, es la principal fuente de ceguera en las personas mayores de 40 años, es por eso que debemos tener sumo cuidado con ella. Para su prevención debemos hacernos nuestros chequeos anuales que incluyan una visita al oftalmólogo, pero tomemos por favor en cuenta que una correcta alimentación nos ayuda a mantener a esta enfermedad alejada.Nuestros Aliados El globo ocular alberga un líquido que se renueva constante, si este líquido no fluye correctamente ejerce presión sobre el nervio óptico dando lugar a perdida de la visión. Como regla general una dieta rica en frutas y verduras ayuda a combatir la hipertensión ocular que da lugar al glaucoma, aunque hay algunos alimentos que benefician más que otros. Los Cítricos. Fuente de Rutina y vitamina C. estos alimentos son esenciales para tu salud ocular. Por un lado la rutina un flavonoide que evita la hipertensión ocular (la tensión en general), recordemos que a los enfermos de glaucoma se les suministra suplementos de rutina. Por la otra parte son ricos en vitamina C, cuyo efecto antioxidante combate a los radicales libres, muy perjudiciales para la vista. Solo imaginen muchas personas toman el jugo de la Toronja para combatir la presión, sin darse cuenta de la doble función ya que ayuda a la vista.Espinacas y Zanahorias. Aporte de vitamina A. son muy ricas en betacaroteno, que se transforma en vitamina A en el organismo, posee un enorme efecto antioxidante que ayuda a prevenir dolencias visuales como la catarata o el glaucoma, otra ejemplo de la huerta que nos ayuda a prevenir esta enfermedad son los albaricoques y el zapallo (calabaza en otros países) ya que aportan el betacaroteno. Frutos secos y cereales integrales. Muy consumidos para las dietas saludables con un doble propósito sin darnos cuenta, son ricos en tiamina, se ha demostrado que una persona con esta enfermedad presenta niveles bajos de vitamina B y tiamina. Acerquemos en este acaso a las ensaladas ya que las legumbres aportan este nutriente.El Arándano azul y las uvas negras. Bueno les comento que por estas latitudes esto se tiene que comprar en un super mercado. La ventaja de estos amigos es que dan una dosis de antocianina. Este flavonoide mejora el flujo sanguíneo del ojo.Levadura de cerveza. Gran contenido en cromo. Ayuda a prevenir el glaucoma en personas con diabetes.El pescado. El consumo habitual de producto del mar, como por ejemplo el atún, aporta el omega 3, este ácido graso ha demostrado, ser eficiente para contrarrestar el glaucoma y la degeneración macular. Así lo ha señalado un trabajo de la British Journal of Ofthalmology. Las poblaciones con dietas en la que abunda este nutriente, como los esquimales, tienen una incidencia muy baja en glaucoma, en comparación con otros grupos de población.No te conviene Para evitar la tensión alta del ojo o impedir que vaya a más es conveniente evitar.1. Los estimulantes: El café, el té, las bebidas carbonatadas de cola ya que favorecen la tensión ocular y la aparición del glaucoma. Aquí en este punto quiero agregar que es muy común tomar café para contrarrestar el sueño al igual que las bebidas de cola, esto como sabemos, si ayuda a mantenerte despierto pero tiene su peligro. Yo pienso que el café mañanero no debemos evitarlo y mucho menos el de media tarde, recuerda en el abuso está el problema. 2. El exceso de proteína: Huevos, carnes rojas, embutidos aumentan el riesgo de sufrir el trastorno Bueno hasta aquí este pequeño escrito, espero les haya gustado, nos vemos en otra entrega más de Salud alimentación y vida, hasta la próxima.http://saludalimentacionyvida.blogspot.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="a0f1d4625fdeac586b14e8b8e8812f85" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/sqMgt/~3/GQgHRH4KTCs/tes-medicinales.html">			<content><![CDATA[Tés medicinalesPor.Lic. Erik PinzónHola a todos mis amigos lectores, desde hace buen tiempo por motivos de trabajo y algo de salud tenia el blog algo descuidado, sin embargo, pensando siempre en ustedes me he dado a la tarea de escribir un articulo que será una serie sobre este interesante tema “ Té de plantas medicinales “. Llego a mis manos un libro sobre este tema del autor Dr. Reinaldo Sosa y como siempre he dicho la información es para compartirla, pasare a detallar las bondades sobre este tema.Cuando nos referimos a la palabra “Té” generalmente pensamos en la hoja del arbusto originario del oriente (India, Sri Lanka, Japón.) en cuyas culturas se puede rastrear una costumbre milenaria muy ligada a ritos religiosos.El país occidental que propago el té por el mundo fue Inglaterra, que lo adopto como una bebida muy ligada a su cultura y actividad social. Precisamente de dicha actividad hemos heredado “La hora del Te”.Tipos de té medicinalesSin importar el nombre de la planta que usamos como bebida, siempre le vamos a llamar té de eucalipto, te de limón), aunque en nuestra lengua castellana sería más apropiado llamarla tisana.La tisana es el método de empleo más frecuente de las plantas medicinales. Habitualmente se recomienda tomarla después de las comidas, pero no es la regla fija. Tomarla después de las comidas evita que el liquido diluya los acidos gástricos y entorpecen la digestión.InfusiónEste es el método más usado y más conveniente para la preparación de las partes tiernas y blandas dela planta (hojas, flores, las sumidades que son las partes aéreas de la planta, suelen ramas en el extremo superior de la planta, con o sin flores o botones florales; los tallos tiernos…)Pasos para preparar una infusión1.    Las hierbas se colocan en un recipiente con una tapa que ajuste y cierre correctamente.2.    El agua caliente se vierte sobre las hierbas (esta acción se denomina infundir). El agua debe ser recién hervida, pero ligeramente debajo del punto de ebullición3.    A continuación se tapa el recipiente y se deja en reposo 10 a 15 minutos, 4.    Se cuela por ultimo el liquido restante en la taza para tomarLo ideal es beber la tisana (Té) mientras aún este caliente. Decocción o cocimientoEste procedimiento se utiliza para elaborar tés con partes duras y compactas de las plantas (raíces, corteza, semillas, etc.) cuyos principios activos son difíciles de extraer.Pasos para preparar un té por decocción1.    Las partes de la planta se colocan en una olla o en un recipiente útil para hervir.2.    Se vierte encima agua fría3.    Cuando el agua hierve, se deja en ebullición a fuego lento durante 5-15 minutos.4.    Se aparta del fuego y se deja reposar el recipiente bien tapado durante unos diez minutos o más para evitar que se evaporen algunos elementos que pueden resultar más volátiles.5.    Y por ultimo se cuela el líquido en la taza para tomar. El resto del líquido se guarda en un lugar fresco para la siguiente toma.Si se desea, tanto la infusión como la decocción puede endulzarse con miel de abeja para tolerar mejor el sabor del té si no esta acostumbrado; se le puede agregar un sobre o dos de esplenda para evitar el consumo de calorías extras para los que sufren de diabetes.Ahora pasare a darle dos te para curas medicinales, no obstante les tengo que recordar que el tema esta para más y les aseguro que en la siguiente entrega les seguiré explicando más.TE PARA EL DOLOR DE MUELAS.PLANTAPARTE UTILIZADACANTIDADSauce blanco(salix alba)corteza1 cucharaditaMelisa o citronela(Melissa offcinalis)Hojas, sumidades floridas1 cucharaditaManzanilla(matricaria chamomilla) flores1 cucharaditaClavo de olor (syzyglum aromaticumO Eugenia caryophyllata)Botones florales1 cucharaditaPreparación (decocción)Se vierten todos los ingredientes en un recipiente equivalente a una taza de de agua (250 ml). Una vez que hierve, se tapa bien y se deja reposar durante unos diez minutos, luego se cuela. Es preferible no endulzar y de ser posible tomarlo tibio.DosisTomar una taza por día en sorbos, si fuere necesario se puede repetir cada tres horas.Duración del tratamientoHasta que ceda el dolor de muelas.Citronella                                                                                                     Clavo de olor                                                                                Sauce blancoManzanilla                       TE PARA LA FIEBREPLANTAPARTE UTILIZADACANTIDADSauco (Sambucus nigra)frutos2 cucharaditasJengibre (Zingber offcinale)Rizoma (rayadura)½ cucharaditaSalvia (salvia officinallis)Hojas sumidades floridas1 cucharaditaPreparación (decocción)Se ponen los ingredientes en una olla con agua (250 ml). Se deja hervir y luego se retira del fuego. Se tapa y se deja reposar por unos diez minutos y luego se cuela. Se puede tomar calentito, y si se desea se endulza con miel de abeja o un edulcorante artificialSaucoDosisUna taza cada seis horas.Duración del tratamientoHasta que ceda la fiebre.RecomendaciónPor lo general las plantas medicinales con poderes refrescantes y sudoríficos son apropiados para el tratamiento de la fiebre, independientemente de su origen. Lo importante en estos casos es determinar la causa, ya que la fiebre es solamente un síntoma de alguna enfermedad, por lo general infecciosa y que deberá ser diagnosticada por un medico. También se puede recurrir a la hidroterapia  mediante la aplicación de compresas, baños y cataplasmas.Interesante tema este de los té medicinales. Por el momento lo dejamos aquí, en nuestra próxima publicación de la semana estaremos ampliando este excelente tema.http://saludalimentacionyvida.blogspot.com/feed]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>