<author id="64ed97a4d80559cd57d6f39aa07ae44b" url="animepanama.blogspot.com" feed="http://animepanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="3ddcf6225df8f770060092ad5ce98c40" url="http://animepanama.blogspot.com/2008/09/fhfhfghfghfghfghfgh.html">			<content><![CDATA[Genero: Drama, Milicia, Robot, Ciencia ficciónEstudio: Sunrise.Episodios: 25 Año: 2007Web Oficial: http://www.gundam00.net/Peso por Capitulo:180 - 200 MbFanSub: AnSCalidad: exelenteResumen:Es el año 2307 d.C. Como el petróleo se ha agotado, la humanidad ha encontrado una nueva fuente de energía: un sistema a gran escala de energía solar con tres enormes elevadores en órbita. Sin embargo, sólo algunos países y sus aliados disfrutan de los beneficios.Tres súper potencias tienen la autonomía de cada uno de estos elevadores orbitales: La Unión, basado en Estados Unidos, la Liga de Reforma Humana, conformada por China, Rusia y la India, y la AEU de Europa. Las súper potencias trabajan por conservar su propia dignidad y alcanzar la prosperidad. Aunque es el siglo XXVI, la humanidad aún no se ha integrado.En este mundo donde la guerra no tiene fin, una organización militar autodenominada "Clestial Being" hace su aparición, deseando acabar con todos estos conflictos.Capitulos en descarga Directa* Capítulo 01 * Capítulo 02 * Capítulo 03 * Capítulo 04 * Capítulo 05* Capítulo 06* Capítulo 07 * Capítulo 08* Capítulo 09* Capítulo 10 * Capítulo 11 * Capítulo 12* Capítulo 13* Capítulo 14* Capítulo 15* Capítulo 16* Capítulo 17* Capítulo 18 * Capítulo 19* Capítulo 20* Capítulo 21* Capítulo 22* Capítulo 23* Capítulo 24 * Capítulo 25]]></content>
		</document>
		<document id="d3e0c5da2118d855c522a0d5a8f18f39" url="http://animepanama.blogspot.com/2008/10/death-note60mb.html">			<content><![CDATA[Genero:Seinen, Sobrenatural, Novela policíaca, Thriller. Director:Toshiki Inoue Estudio:Madhouse Episodios:37 Formato:mp4 Idioma:Japonés Subtítulos:Español Fansub:DEATH*FANSUB Sinopsis: Raito Yagami es un excelente estudiante japonés que ha tenido una vida aburrida. Esto cambia radicalmente cuando encuentra, tirado en el suelo, un misterioso cuaderno que tiene escrito Death Note (Cuaderno de la muerte) en la portada, y que incluye instrucciones de cómo ser usado: "Aquella persona cuyo nombre sea escrito en este cuaderno morirá". Escéptico al principio, Raito pronto descubre la verdad tras estas palabras y planea sacarle el máximo provecho a este valioso tesoro que ha caído en sus manos librando al mundo de la maldad, en compañía del dueño originario de la Death Note, Ryuk, un Shinigami (Dios de la Muerte). Pronto, las numerosas muertes sin explicación de criminales ponen en alerta a la policía, quienes recurren a un misterioso detective, cuyo nombre y rostro todos desconocen, pero cuya habilidad detectivesca le han brindado fama a nivel mundial: "L".DESCARGAdeath note 01death note 02 death note 03death note 04 death note 05death note 06 death note 07 death note 08 death note 09 death note 10 death note 11 death note 12 death note 13death note 14 death note 15 death note 16 death note 17 death note 18 death note 19 death note 20 death note 21 death note 22 death note 23 death note 24death note 25death note 26 death note 27 death note 28 death note 29 death note 30 death note 31 death note 32 death note 33 death note 34 death note 35 death note 36 death note 37 ]]></content>
		</document>
		<document id="bdb96afcabe363d76ee8f11d1f2082f6" url="http://animepanama.blogspot.com/2008/10/mobile-suit-gundam-00-s2-01-subs.html">			<content><![CDATA[Espero les guste la segunda temporadaLos Capitulos los ire actualizando a medida de bayan saliendo los capi son del sub de aknfgracias a estos chicos los capi llegan a nosotros gracias se que les encantara esta serie este es la segunda temporada de Gundam00 la primera ya la subi al blogpueden buscarla y descargarla...DescargaCapitulo 1Capitulo 2Capitulo 3Capitulo 4Capitulo 5Capitulo 6Capitulo 7Capitulo 8Capitulo 9Capitulo 10]]></content>
		</document>
		<document id="ada0e13e224c02a07d5b27f2dc12e05a" url="http://animepanama.blogspot.com/2008/10/saint-seiya-hades-31-31-latino-50mb-mp4.html">			<content><![CDATA[Categoria: OVA Genero: Acción/Pelea Año: 2002 hasta 2008 Duracion: 23 min. por episodio Idioma: Latino (Las primeras voces que se utilizaron para Saint Seiya) Tamaño total: 50MB Formato: Mp4 Calidad: Excelente Sinopsis:Luego de la derrota de Poseidón todo se encontraba en calma en el santuario, de pronto un sello misterioso es roto y Dohko anuncia que una nueva guerra santa ha comenzado. Los caballeros de bronce Seiya, Shiryu, Hyoga, Shun e Ikki deben vestir sus armaduras nuevamente en otra encrucijada, esta ves contra el dios de la muerte, Hades.Descargas:01 - El comienzo de una nueva guerra sagrada.02 - Una estrella flotante en la estatua de atena.03 - La sombra de los muertos.04 - Expiacion de culpa05 - Deudas del pasado06 - El antiguo guerrero07 - El ataque de los espectros08 - Hora de incertidumbre09 - Mas alla del honor10 - La colision dorada11 - Luto en el Santuario12 - La armadura de atena13 - La Mañana de la Decisión Final14 - Crucen el río aqueronte15 - La corte del silencio16 - Orfeo el caballero legendario17 - Orfeo, el triste réquiem18 - Hades, la sorprendente posesión del miedo19 - La violenta batalla, el camino hacia giudeccaIdioma: Japones Subtitulo: Español Tamaño total: 50MB Formato: Mp4 Calidad: ExcelenteDESCARGAS:20 - ¡Castigo divino! El gran eclipse21 - ¡Ikki! El puno del Lamento22 - ¡Atena! Una desicion de vida o muerte23 - ¡Desesperacion! El muro de los lamentos24 - Reunanse armaduras doradas25 - ¡Adiós! Santos de Oro26 - El camino hacia los hacia los campos Eliseo27 - El dios de la Muerte y el dios del Sueno28 - Refuerzos Dorados29 - La legendaria armadura divina30 - Hades, el despertar del mito31 - El mundo rebosante de luz]]></content>
		</document>
		<document id="cdb0b4d92747a8f9829d687421d29447" url="http://animepanama.blogspot.com/2008/10/saint-seiya-tenkai-hen.html">			<content><![CDATA[Fuente: Raw DVDrip Video: Xvid / *.aviSubtitulo:españolAudio: Mp3 Tamaño: 700mb Resolución: 640x368 Estado: Completa Resumen Tras la batalla contra Hades, Seiya reposa junto con Athenea en un lugar apartado, cuando de repente aparecen tres ángeles que intentan acabar con la vida de éste. Tras esta aparición se hace visible alguien mas temible, la propia hermana de Athenea, Artemisa. Ha comenzado una nueva guerra. DESCARGAParte 1 Parte 2 Parte 3 Parte 4 Parte 5 Parte 6 Parte 7 Parte 8 *Bajar todas las parte y descomprimir con Win Rar]]></content>
		</document>
		<document id="713711eb99c3e034c9db137dd9f06a33" url="http://animepanama.blogspot.com/2008/11/kidou-senshi-gundam-seed-msv-astray.html">			<content><![CDATA[Nombre: Kidou Senshi Gundam Seed MSV Astray Categoría: OvasIdioma: Japones Fansub: Wing Zero MSV Astray Red Frame: Lowe Gear y el Junke Guild hacen un alto en una subasta de partes de mobile suit en la Tierra donde Lowe compra una cabeza tomada de un BuCUE suit modificado que, cuando lo une al brazo de su Red Frame Astray, actúa como un doble sable láser. Lowe intenta descifrar ciertos datos de combate contenidos en la cabeza, pero se comprometido, y entra en combate con varios suits de ZAFT incluyendo unos CGUE DEEP Arms.[WZF]Kidou Senshi Gundam Seed MSV Astray Blue Frame[WZF]Kidou Senshi Gundam Seed MSV Astray Red Frame ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>