<author id="6608b191cd9b7332e298e52dcba518e6" url="nuestrocontrapunto.blogspot.com" feed="http://nuestrocontrapunto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="e2a83ba640bbb70d813a08ff033feea0" url="http://www.nuestrocontrapunto.com/2012/05/de-la-css-los-prejuicios-y-una.html">			<content><![CDATA["El mayor amigo de la verdad es el tiempo; su más encarnizado enemigo, el prejuicio."Charles Caleb ColtonSomos mal agradecidos de forma predeterminada. A veces con razón, a veces sin ella. La vida es tan buena y dulce, tanto que se nos olvida constantemente su lado duro y difícil. Pero ese mismo lado al que todos rehuimos suele darnos los chispazos más grandes de bondad humana, justo cuando uno cree que el ser humano es un ser desechable aparecen personas que nos recuerdan lo contrario. Como ya he escrito en un post de la semana pasada hemos tenido una semana complicada de hospitales. La familia ha sido bastante sana en general, mi papá a sus cincuenta y cinco años por primera vez esta hospitalizado. Y aunque ya esta bastante mejor la seriedad del asunto nos sorprendió a todos. Para colmo en Panamá la Caja del Seguro Social se fue a paro la semana pasada. ¿Cuándo no? Así que al internar a mi papá de urgencias temíamos que fuera mal atendido y absorbido por un sistema colapsando. No obstante para mi sorpresa la atención que recibió fue de primer nivel. La eterna queja de funcionarios con cara de pocos amigos, trato grosero e indiferencia no existió, por el contrario (a excepción de un caso) me encontré con seres humanos auténticamente preocupados por ayudar a los demás, personas amables y atentas dispuestas a escuchar y a dar de su tiempo para ayudar a los enfermos. Me encontré con palabras comprensivas y una autentica preocupación porque yo pudiera entender lo que estaba pasando. Me hizo pensar en lo fácil que podemos empaquetar y etiquetar a las personas por lo que hacen en una institución o la “fama” que han adquirido con el tiempo. Y mientras muchos panameños miraban con repelencia a los funcionarios de la CSS por sus protestas, yo me encontraba maravillado de su capacidad de ser gente, de su eficiencia y su empatía. Ya sé, me imagino que puede haber casos malos y malas experiencias, pero no ha sido la mía. Y así en un tono muy parcializado y muy conmovido por lo hecho me gustaría decir que aunque no estoy de acuerdo con el paro, las protestas y el vandalismo, quizá, después de todo se merezcan el aumento y más aun quizá, después de todo se merezcan una reivindicación de todas las pestes que de ellos se ha hablado. Aun cuando muchas podrían ser ciertas, no es siempre.]]></content>
		</document>
		<document id="9312b83c52e4c17ae17ff40d8750d48d" url="http://www.nuestrocontrapunto.com/2012/05/de-oportunidades-empatia-kenia-y-global.html">			<content><![CDATA[Acepta los riesgos, toda la vida no es sino una oportunidad. El hombre que llega más lejos es, generalmente, el que quiere y se atreve a serlo.Dale CarnegieHace un año y tanto comentaba en este blog sobre la aventura de empezar a escribir para Global Voices. La experiencia ha sido más que satisfactoria, ha sido retadora y no puedo ni siquiera empezar a enumerar la de cosas que he aprendido al escribir posts sobre Panamá y como miran las personas lo que sucede con el país.Global Voices es una comunidad de muchísimos bloggers y tuiteros que al igual que yo sienten ese deseo de poder hacer algo más que quejarse, de poder contarle al mundo lo que aquellas personas sin voz o sin la influencia de los grandes medios están pensando.Hace un par de semanas recibí un e-mail de la editora de Global Voices Latinoamerica, que ha sido una persona sumamente entusiasta y paciente y sin que me de cuenta me ha dado buenas lecciones sobre como redactar un post, contandome de la posibilidad de ir al "Summit" anual del equipo de GV. De por sí la idea me hizo brinca en un pie, conocer a otro montón de personas que al igual que ello sienten pasión por el periodismo ciudadano, las redes sociales, la tecnología, la escritura y por supuesto (y creo que es de los elementos principales de GV) la inconformidad suficiente para cambiar el mundo o al menos morir en el intento.De modo que para hacerles el cuento corto voy a viajar a Kenia a reunirme con parte del equipo de GV, voy a conocer personas en la misma onda y voy a poder nutrirme de personas que están cien por ciento metidas en el asunto. Tengo esa extraña mezcla de expectativas, miedo y nerviosismo que acompaña a las buenas experiencias.Pensaba escribir de esto más adelante pero han hecho un "badget" para participante del summit y pensé que era una buena oportunidad para contarlo. Seguramente en su momento tendré mucho más que escribir y contar al respecto.]]></content>
		</document>
		<document id="64a9ce260439a5fd53c184af532a8a1d" url="http://www.nuestrocontrapunto.com/2012/05/de-twilight-dracula.html">			<content><![CDATA[La literatura es una extraña máquina que traga, que absorbe todos los placeres, todos los acontecimientos de la vida. Los escritores son vampiros.George Bernard ShawEstoy por empezar a leer el Drácula de Bram Stoker. Me he rendido por vigésima vez con los tres mosqueteros pues pese a mis intentos de ser culto y leer un "clásico" se me ha atravesado en el camino la decepción con un D'Artagnan mucho más mundano y menos heroico del que me habían pintado las series, las películas y todos esos derivados de la novela. Así que avergonzado de mi falta de "cultez" he decidido pasarme a Drácula, ya sé, ya sé, debería ser un lector más disciplinado, sobre todo si pretendo escribir pero créanme esta en la lista de los libros "muy difíciles" de leer para mí pero con los cuales aun no me rindo; algún día.Por otro lado he tomado a Drácula por el objeto de culto en que se han tornado los vampiros los últimos años. Ya escribí en otra ocasión mis opiniones sobre Crepúsculo y digamos que me he sentido un poco apenado por tener que juzgar a los vampiros en base a un personaje descafeinado, pálido y con serios problemas para madurar, ser un adolescente a pesar de tener cientos de años es por lo menos un caso clínico. Y he decidido leer el clásico que dio origen a la leyenda, digamos que también he escuchado buenos comentarios, aunque también los he escuchado de los Tres Mosqueteros y ya me ven.El asunto es que espero una reivindicación del  colmilludo y su clan pues si bien no espero que me de miedo al menos me gustaría sentir un poco de respeto pues mis últimos intercambios con seres literarios que tienen colmillos y chupan sangre me han provocado lastima. Total más daño hacen los mosquitos. ]]></content>
		</document>
		<document id="403ded80b4ff7639cf23ed6d594e25c8" url="http://www.nuestrocontrapunto.com/2012/05/del-liderazgo-los-seguidores-y-panama.html">			<content><![CDATA[Comienzo con la premisa de que la función del lider es producir más líderes, no más seguidores.Ralph NaderEl asunto con la democracia es que todos somos responsables de las decisiones de la mayoría. No es que sea el peor método posible, se me ocurren varios peores, pero siendo sinceros tampoco es exactamente el mejor. En los agitados días políticos que ha vivido Panamá, con protestas por todos lados, denuncias de corrupción y los dos principales lideres del país (presidente y vice- presidente) insultándose y demandándose da mucho que pensar sobre los métodos de liderazgo y también un poco sobre la clase de seguidores que somos. Como funciona la democracia: Puedes tener una educación lujosay un alto CI pero el resto de nosotros decidió que todos saltaremosen este lago de lava caliente. Ahora ¡Vamos!Hay quienes dicen, el presidente incluido, que el hombre puede ser criticable pero no sus obras y se escuda bajo la falacia de estar cambiando a Panamá para mejor a base de “obras” y que él en cambio habla como el pueblo (vulgaridades y cosas así porque así, según él somos los del pueblo) y hay seguidores que lo aplauden cual focas diciendo: No me importa si es confrontativo y violento, no me importa que diga dos o tres barrabasadas por conferencia de prensa siempre y cuando haga el trabajo. Y me pregunto yo si al final es un metro o una carretera más amplia es lo que dará un mejor Panamá. Si conseguir un grado de inversión o mantenernos en las pupilas ambiciosas de los inversores internacionales será lo que necesita Panamá para salir adelante o más bien tendremos todo eso pero un liderazgo sin pies ni cabeza, que no les tiembla el pulso para mentir y luego negarlo como si el pueblo fuera tonto o peor aun como si no hubieran quedado grabados en cualquier cantidad de cámaras y sido reproducido miles de veces en las redes sociales. En estos tiempos del internet ser político y mentiroso es particularmente difícil. Y es que un presidente aparte de hacer obras debe ser el “líder” del país y no me refiero a tomar todas las decisiones por si mismo, eso no es liderazgo, me refiero a ser la brújula moral de la nación a poner los estándares altos a que todos podamos mirar en él lo que cualquier panameño debería ser, o sea que hablar en términos vulgares queda completamente fuera de juego, no porque el pueblo no hable así sino porque el presidente NO es el pueblo. Y ya sé que no hay persona perfecta obviamente todos estamos llenos de errores pero el asunto hacer un esfuerzo para que pese a esos errores apuntemos a algo más alto que nosotros mismos. Puede que este equivocado pero así lo veo yo.]]></content>
		</document>
		<document id="7251244dc2c98d5d5adf46b9a5bcc9c0" url="http://www.nuestrocontrapunto.com/2012/05/del-presidente-martinelli-la.html">			<content><![CDATA[No niego los derechos de la democracia; pero no me hago ilusiones respecto al uso que se hará de esos derechos mientras escasee la sabiduría y abunde el orgullo.Henry F. AmielEstoy enfermo. La fiebre me recorre la frente y siento todos los huesos como si estuvieran hechos de masilla. No sé exactamente cual es el motivo, he descartado opciones y me he quedado con dos. Puede tratarse del típico resfriado de estas épocas o pudiera bien ser, y estoy casi convencido que se trata de esto, que mi organismo se hartó de leer periódicos y escuchar noticias. Pero tengo esa mala costumbre de leer en los buses, comprar periódicos para consumirlos quince minutos y extraerle todas las malas noticias y la bilis y quedar rabiando por dos o tres días cuando hace mucho tiempo el papel en en cual se encontraba impresa la noticia ha tenido otros fines más nobles. Creo que de tanto leer esos periódicos he acabado por enfermarme. Y más aun hoy cuando he leído las palabras nada coherentes de nuestro presidente: "Dios nos libre de la alternabilidad" (palabra que por cierto no existe pero se refiere al cambio de poder de un partido a otro) Panamá ha disfrutado, sí disfrutado, de alternabilidad desde que se re instauró la democracia y cualquiera que sepa un poquito, no yo, les dirá que ese cambio de poder es un síntoma de una democracia saludable. Pero allí no acabado todo el discurso sin pies del señor presidente, también ha dicho que en tres años su gobierno ha hecho más que todos los otros en cuarenta. Viles mentiras que él mismo ha desmentido una y otra vez cuando ha alabado las obras que han dejado otros gobiernos y que le han permitido a Panamá disfrutar del este periodo de bonanza que, mucho me temo, esta a punto de terminar. Cada vez que prometo no escribir de política en el blog, salen cosas como estas que se me atoran en los dedos, que me hacen rabiar y pensar ¿cómo es posible? No creo que cambie nada con escribir esto pero al menos es un alivio para mi corazón, de hecho ya empiezo a sentir como disminuye la fiebre y empiezo a tener control de mis cinco sentidos. Quiza después de todo el presidente necesite un blog (privado) y no tanto un micrófono y quien sabe a lo mejor tienen efectos curativos. ]]></content>
		</document>
		<document id="9b06cfde346748152d018873feab5f0a" url="http://www.nuestrocontrapunto.com/2012/05/familia-es-familia.html">			<content><![CDATA[El lugar donde nacen los niños y mueren los hombres, donde la libertad y el amor florecen, no es una oficina ni un comercio ni una fábrica. Ahí veo yo la importancia de la familia.Gilbert Keith Chesterton Últimamente ser de mi familia se ha vuelto una cosa peligrosa. No porque hallamos entrado en el complicado mundo de la mafia ni nada por el estilo pero simplemente en los últimos días varios miembros de mi familia se han puesto de acuerdo para enfermarse, hacernos pasar más de un susto y tener que movernos entre hospitales. Mi papá esta bastante enfermo con una especie de infección estomacal, aunque hoy hemos recibido algo de buenas noticias. Mi abuelo tuvo que ser llevado de urgencia y mi tío cayó de sus muletas y se quebró una pierna, de la cual ya le habían amputado de la rodilla hacía abajo. Por un tiempo el resto de miembros de la familia que quedábamos "saludables" nos miramos los unos a los otros preguntándonos quien sería el siguiente en caer pero al parecer y por ahora las cosas se han tranquilizado  aunque aun es necesario estarse moviendo entre hospitales y esperar que la salud regrese a los caídos.No obstante algo bueno que sale de todas estas adversidades es ver a la familia unida. Preocuparse los unos por los otros, estar pendientes los unos de los otros y dispuestos a hacer lo que sea con tal de ayudarnos. No siempre es así hay que reconocerlo, hay más de una ocasión en que uno se pregunta ¿y cómo es que soy familia de este? Sin embargo en momento así es donde queda la sensación de no estar solo y cae como anillo al dedo la frase de Ruben "familia es familia" Así que mientras por un lado fue una semana difícil también fue una semana para recordar esas cosas básicas que por ser tan básicas a veces se pierden entre el afán diario. ]]></content>
		</document>
		<document id="a5b72a4b0386b4e4ca5edec2eb6289e0" url="http://www.nuestrocontrapunto.com/2012/05/lo-obvio-y-lo-importante.html">			<content><![CDATA[En estos tiempos es fácil perder el enfoque de las cosas. Buscamos dinero para poder vivir y terminamos viviendo por dinero, utilizamos las redes sociales para mantenernos en contacto y terminamos siendo incontactables a menos que sea por ellas. Hacemos cosas para las personas y terminamos valorando a las personas por las cosas que tienen o decidimos trabajar en algo por "mientras" conseguimos lo que queremos y terminamos posponiendo las metas y los sueños porque hay cosas más urgentes, más necesarias, más importantes o al menos eso hemos decidido creer. Esta mañana me encontré con un video del grupo Calle 13 si bien ya he dicho en otras ocasiones no comparto mucho de lo que dicen y de lo que hacen, he de reconocer que en más de una de sus letras he encontrado material para reflexionar y su ritmo tampoco es malo. El vídeo no necesita explicaciones y vale la aclaración que no comparto en un cien por ciento lo que dice aun así creo en el mensaje general, en aprovechar el momento y en vivir la vida con todo, en no perder de vista las cosas importantes por estar mirando las obvias. He aquí el vídeo:]]></content>
		</document>
		<document id="14b0fc185c6d9deb4e97b03206bb47e1" url="http://www.nuestrocontrapunto.com/2012/05/silencio.html">			<content><![CDATA[El silencio es la virtud de los locos.Sir Francis BaconEstoy tan cansado que apenas puedo escribir. Han sido días largos, días de esperar y confiar. ¡Cuanto agota esperar! Sin embargo comprender que la vida esta basada precisamente en eso, una cadena de eventos que esperarnos y luego llegan para que podamos esperar otros. Buenos, malos o normales. Escribo hoy porque me he comprometido a hacerlo todos los días del mes de mayo pero si fuera por energía o por ganas o tener algo que decir simplemente no lo haría. Hoy es de esos días con mucho que decir pero sin fuerza para poder escribirlo.]]></content>
		</document>
		<document id="481cda7e6e8de7e6896e44404a2738a4" url="http://www.nuestrocontrapunto.com/2012/05/un-angel-borracho-o-literatura-en-todas.html">			<content><![CDATA[Los ángeles pueden volar porque se toman a sí mismos a la ligera.Gilbert Keith ChestertonEl problema con los problemas es que te atosigan. Se suben encima de tus pensamientos y no puedes pasar más de un par de minutos sin volver a ellos en una espiral infructuosa, más aun cuando los problemas o las cosas que te preocupan simplemente escapan de tus manos. En esas ando yo con la enfermedad de mi papá, a ratos bien, a ratos preocupado pero sintiendo constantemente un extraño peso en el corazón.Hoy venía de regreso del hospital con muchas cosas dando vueltas en mi cabeza, daban vueltas una y otra vez y terminaban aterrizando en mi corazón aumentando más el peso que ya sentía. Como ya saben estoy empezando a leer Drácula, así que apenas tomé asiento en el autobús de regreso a casa me sumí en la lectura o más bien iba a sumirme cuando  mi compañero de asiento me interrumpe:-¿Qué estas leyendo?- me dijo soltando su aliento alcohólico en mi nariz. -Un borrachín- pensé cerrando el libro y enseñándole la portada donde aparecía el colmilludo personaje. -Drácula- respondí con una sonrisa procurando regresar rápido a mi lectura aunque sabía que pronto se vería interrumpida por los problemas que rondaban mi cabeza tan sedientos como el conde del cual leía. -¿Te gusta la literatura?- siguió el señor  como si me hubiera sentado a su lado para conversar y no porque fuera el único asiento disponible.-Me gusta- respondí procurando no ser grosero pero tampoco demasiado abierto al dialogo.-¡Muy bien! hablemos de literatura- se dijo el mismo y empezó a hacerme preguntas y ha hablar sin parar durante todo el viaje. Para mi sorpresa sabía mucho de literatura, conocía a los autores rusos y su filosofía, me hizo una comparación exhaustiva entre Vargas Llosa y García Marquez y constantemente me habló de su amor por los libros, de hecho en ese momento llevaba en su bolsa "El sueño del Celta" de Vargas Llosa. El asunto es que entre historia e historia llegué a mi destino, me baje dándole un apretón de manos y el me agradeció por "hablar" de literatura, aunque sinceramente me dediqué más a escuchar. Nunca sabré el nombre del señor, solo sé que es peruano y se dedica a hacer "carritos" de comida ¡ah! y que ama la literatura, pero él sin darse cuenta hizo mi viaje mucho más tranquilo y distraído, me hizo pensar en otras cosas, entre ella recordar porque me encanta llevar siempre un libro conmigo, es como una marca secreta entre lectores.Le conté la historia a Hannah en la tarde y me comentó.-A lo mejor era un ángel... un ángel borracho.Y yo pienso que podría ser verdad. ]]></content>
		</document>
		<document id="c1e6a2fa3f2f5d768890a33f13c29b7e" url="http://www.nuestrocontrapunto.com/2012/06/adios-un-buen-gato.html">			<content><![CDATA[Si quieres escribir sobre seres humanos, ten un gato en casa.Aldous HuxleyAsí llegó OpiSiempre me declaré como una persona de perros. Los gatos me parecían parecen demasiado arrogantes, altaneros. Caminan con esa seguridad que les hace parecer como si el suelo que pisan debería estarle agradecido e ignoran a todas aquellas personas que pretenden hacerles mimos, en cambio se restriegan y buscan el cariño de quienes les ignoran. Siempre me consideré más amigo de los perros hasta que conocí a Opi. Lo conseguimos pues teníamos una invasión de ratas en la casa. Un amigo me contó que tenía unos gatitos que necesitaba regalar y medio convenciendo a Hannah decidimos adoptar uno para ver si era eso lo que necesitábamos para acabar con el problema de ratas. Y así llegó Opi a nuestra casa, a nuestras vidas y poco a poco también a nuestros corazones. Por un tiempo pensamos que era sordomudo pues nunca maullaba y cuando le hablábamos parecía no escuchar nada. Luego descubriríamos que era su orgullo gatuno que le impulsaba a ser reservado y distante. Resultó un buen cazador. Cazaba bichos, culebras, ratones, pájaros y por supuesto el laser que me regalaron para navidad. Nunca molestaba, cuando tenía hambre se ponía un poco más cariñoso que de costumbre y una vez satisfecha su hambre volvía a ser el gato independiente de siempre. Le dio por salir a dar paseos en el patio de los cuales regresaba exhausto a tomar largas siestas en la ventana. Le conseguimos un collar con su nombre y nuestro numero de teléfono, en caso de que se extraviara pero nunca se extravió, siempre regresaba a dormir a casa o por lo menos a comer. Cuando conseguimos la refrigeradora nueva decidió hacerla su trono. Se sentaba entonces encima de ella a ver por la ventana o a tomar largas siestas. Era “el rey de la refrigeradora”. Cuando llovía por las noches solía buscar como meterse entre las sabanas y robarnos un poco de calor. Algunas veces salía de casa y se sentaba a observar. Solíamos bromear que era un pensador y que le hacía honor a su nombre (le pusimos Opi por Andres Oppenhaimer) Hannah y yo solíamos conversar sobre como Opi había cambiado nuestra manera de ver a los gatos. Y así se fue Opi =(Ayer Opi amaneció un poco decaído. Cuando le serví el desayuno no se mostró interesado. Pensé que tendría alguna molestia estomacal y no le di mayor importancia. Luego por la tarde seguía triste y me pidió salir de la casa a caminar. Hasta ahora no ha regresado. Aun tengo un leve atisbo de esperanza pero mayormente tengo tristeza pues me temo que ayer fue la última vez que vi a Opi, se despidió de forma cariñosa, se restregó en mis piernas y salió por la puerta de atrás, se alejó caminando despacio con arrogancia, altanería como si el suelo que pisaba debía estarle agradecido. No se lo dije en ese momento pero se lo digo ahora: Adios Opi, gracias por ser un buen gato. Ya nos haces falta.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>