<author id="67aaa0ec45d8ad3903851a445d57f8db" url="machincandao.com" feed="http://machincandao.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="81dc25421e78d7c2a3c359cd699a9155" url="http://machincandao.com/2012/08/17/will-sweeney/">			<content><![CDATA[Will Sweeney es un super talentoso diseñador y artista gráfico londinense que se ha especializado en la ilustración de cómics, t-shirts, gráficos en movimiento y videos musicales animados caracterizados por una onda psicodélica y surrealista inspirada en el cine clásico de terror. Este destacado ex alumno del Royal Academy of Arts, ha tenido la suerte […]]]></content>
		</document>
		<document id="88eec86e3f0b676b982d452f5b17be5c" url="http://machincandao.com/2012/08/22/qa-con-andi-soto/">			<content><![CDATA[Siguiendo con la intención de promover el arte latinoamericano contemporáneo, esta vez les presentamos el trabajo de la panameña Andrea Soto. Los invitamos a conocer un poco más su obra, sus fuentes de inspiración y el camino que ha recorrido como artista autodidacta en la búsqueda su propia identidad. MC: COMO FUERON TUS PRIMEROS PASOS EN EL […]]]></content>
		</document>
		<document id="527115525938b3c3fd4b8876f89db5c1" url="http://machincandao.com/2012/08/31/hedonismo-domestico/">			<content><![CDATA[Juan Francisco Casas es un artista español conocido en todo el mundo por sus maravillosos trabajos realizados con bolígrafos BIC. Si! Los mismos que tú y yo usábamos en la escuela para escribir. Y aunque no le gusta la etiqueta de hiperrealista que le han puesto, no podemos negar que sus obras lucen tan reales […]]]></content>
		</document>
		<document id="113a23517181fbd4f68588f82da3ab5" url="http://machincandao.com/2012/09/12/mvmnt-cafe/">			<content><![CDATA[The Movement Café es una cafetería temporal construida en Greenwich, Londres en tan solo 16 días gracias al talento y la visión de la artista y diseñadora local Morag Myerscough. Este alegre y colorido espacio, abrió sus puertas justo a tiempo para la inauguración de las Olimpiadas de Londres. Y aún más interesante que el resultado […]]]></content>
		</document>
		<document id="c10b9ea452de792632a04d69b996a543" url="http://machincandao.com/2012/09/19/manuel-panameno/">			<content><![CDATA[Manuel Panameño, un diseñador tercermundista fuera de este mundo… Excelentes trabajos de este talentoso panameño que no es de Panamá, sino de El Salvador. Quieren ver más? Dense una vueltecita por su website. Su blog, llamado ‘La mierda sigue oliendo IGUAL’ (buen nombre), también está lleno de contenido interesante y bueno para alimentar los ojos. Saludos! […]]]></content>
		</document>
		<document id="a7ba10edd53686860ca2fe94729d7aa1" url="http://machincandao.com/2012/09/22/esquizofrenia-armonica/">			<content><![CDATA[Francisco Galárraga es un joven diseñador e ilustrador nacido en la ciudad de Quito, Ecuador en 1985. Es miembro y co-fundador del colectivo Ilustradores Ecuatorianos, a través del cual se encarga de promover la cultura gráfica de su país mediante la producción de videodocumentales (muy bien hechos, por cierto). La obra de ‘El Gringo’, como también […]]]></content>
		</document>
		<document id="9d027ab57d4c07479562286dc0726efa" url="http://machincandao.com/2012/10/14/uno-moralez/">			<content><![CDATA[El trabajo del artista Uno Moralez me cautivó desde la primera vez que me lo topé navegando en la red.  Un tipo muy reconocido en la onda del PIXEL ART pero al mismo tiempo para muchos, un enigma. Y es que, a pesar de la gran cantidad de resultados que tira Google cuando typeas su […]]]></content>
		</document>
		<document id="da821a7893c25db078bf92ddd58aa76c" url="http://machincandao.com/2012/10/15/qa-con-martanoemi-noriega/">			<content><![CDATA[Es un honor presentarles el día de hoy, esta interesante entrevista que hicimos (hace ya un tiempo) a una talentosa y apasionada artista panameña que ha logrado plasmar en su obra, el gran orgullo que siente por sus raíces. Con ustedes, Martanoemí. MC: CÓMO INICIA TU CARRERA ARTÍSTICA? MN: El dibujo ha estado conmigo desde que […]]]></content>
		</document>
		<document id="c9621f0de5dfaefe230cb788939c8158" url="http://machincandao.com/2012/10/29/las-bicicletas-de-ugo/">			<content><![CDATA[El otro día me topé con esta belleza de trabajo, que de seguro a muchos le va a encantar, igual que a mi. Las ilustraciones que ven son parte de un proyecto BICYCLES del joven artista Ugo Gattoni. Verdaderamente fascinante, tanto el proceso como su resultado: Un original pop-up book inspirado por las Olimpiadas de Londres 2012. […]]]></content>
		</document>
		<document id="27e3ae10ca8f53c693c5961521a0f3a5" url="http://machincandao.com/2012/10/30/all-city-canvas-the-short-film/">			<content><![CDATA[Unos meses atrás se realizó en la ciudad de México DF el festival de arte urbano All City Canvas. En el mismo participaron artistas reconocidos mundialmente como ROA, El Mac, Vhils, Saner y Sego, entre otros. Hoy, gracias a los capos de la revista Juxtapoz, les presentamos el estreno del documental, All City Canvas: The Short […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>