<author id="67ba6a682401e2dadd08a1f2f51b2ce8" url="plataformademaricel.blogspot.com" feed="http://plataformademaricel.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="c070e5a6c7ed456f699ab785020a50c0" url="http://plataformademaricel.blogspot.com/2012/06/dia-del-padre-en-el-instituto.html">			<content><![CDATA[Hola a todos.  Recientemente tuvimos el honor de celebrar en conjunto con voluntarios y bajo la dirección de Fundacáncer, el Día del Padre en el Instituto Oncológico Nacional.  Es la quinta vez que lo hacemos y gracias a los patrocinadores que todos los años nos apoyan, la actividad fue un éxito.Esos momentos de alegría, regalos, globos, picaditas y mariachis!  hacen toda la diferencia en la psicología de los pacientes.Piensen que muchos son del interior y están solos en el Hospital.  El Día del Padre que se supone es un día para compartir en familia, no es así.  Encima, luchando contra una enfermedad cruel con el cuerpo, la mente, el espíritu y la familia, tanto en la relación como en la parte económica.Los dejo con unas fotitos y los invito a que nos acompañen el otro año!]]></content>
		</document>
		<document id="48781219f75b7e8b9a46966da2b26a9f" url="http://plataformademaricel.blogspot.com/2012/06/la-compra-de-la-semana-rinconcito.html">			<content><![CDATA[La compra de la semana: rinconcito ordenado. Amo los blogs españoles....]]></content>
		</document>
		<document id="899b9c58b951d419ff34d9d210ccf57f" url="http://plataformademaricel.blogspot.com/2012/07/caminata-susie-thayer-fundacancer.html">			<content><![CDATA[Hola a todos. Ayer se lanzo oficialmente la Caminata Susie Thayer, la cual será el domingo 26 de agosto a partir de las 7:30 am.Es la 13 versión y cada ano son mas personas que se unen a nivel nacional. Sobrevivientes, sus familias, alguien con un amigo enfermo (cada vez nos toca mas cerca) o simplemente el ciudadano común en quien ha calado el mensaje y ha entendido que en la prevención mediante exámenes rutinarios esta la clave para darnos un chance mayor de triunfar.Fundacancer dedica sus donaciones al Instituto Oncológico Nacional, hospital publico especializado en la enfermedad con equipos y tecnología de punta.Todos conocemos a alguien que lamentablemente ha sufrido la enfermedad. El tema con el cáncer es que no afecta solo al paciente. Toca a toda su familia y personas cercanas, afectándolas psicológica, espiritual y económicamente. Es una enfermedad de la familia y la comunidad.A los patrocinadores, gracias. A la red de voluntarios que con ímpetu venden las camisetas, a los miembros de Fundacancer por continuar con la iniciativa.Y tu, por quien caminas? Estoy segura que por varias personas que han tocado tu vida. Y si no, por las que seguro la tocaran en el futuro.]]></content>
		</document>
		<document id="17ad3a7c79d6ed75d282779a44b5e92a" url="http://plataformademaricel.blogspot.com/2012/07/despertando-del-coma.html">			<content><![CDATA[Recien ahora puedo como que abrir los ojos y coordinar las neuronas. He estado con fiebre altísima desde el martes en la tarde y todavía no estoy bien. Dicese virus, ya los exámenes dirán que es.Pero bueno, les queria contar del Colegio de San ildefonso en Mexico DF, cerquita de la catedral e igualmente inclinado.En este colegio, jesuita en sus tiempos, esta montada la exhibicion "La lengua de Ernesto Neto" que tuvimos el honor de apreciar gracias a un Art Walk de Louis Vuitton. De esto les cuento luego.Pero es que el colegio es tan impactante, con murales que narran con detalle desde la conquista hasta la critica por la desigualdad de clases que sigue y sigue.Obras de José Clemente Orozco, barias que el artista tuvo que retocar por ser un poco de avanzada, esculturas, vitrales y varias inscripciones de los estudiantes que alguna vez corrieron por sus pasillos.Si, desde entonces "Fulanito y Periquita" ya era tema de todo los días y hasta hoy perduran los nombres grabados en las paredes, aun cuando los protagonistas de estas historias han dejado existir hace un buen tiempo ya.]]></content>
		</document>
		<document id="a3568e78f223a492d6d2b79f5c8830ee" url="http://plataformademaricel.blogspot.com/2012/07/lo-nuevo-y-lo-bello-de-louis-vuitton_24.html">			<content><![CDATA[Hola a todos. Tuve recientemente la oportunidad de compartir con los demas relacionistas publicos de la marca y el team regional la maravillosa experiencia de ver por la mirilla lo que nos trae Louis Vuitton en este segundo semestre.Todo fue en Mexico lindo y querido y fueron dias tan intensos y emocionantes, con mucho visto, aprendido y por aprender. Esto sin contar lo ultimo que encontramos en las tiendas, las piezas maravillosas en colaboracion conjunta con la artista japonesa Yayoi Kusama. Realmente piezas alucinantes de coleccion.El DNA de la marca, resumido en el viajar, no solo literal sino figurativamente, se hace presente una vez mas aunado a la herencia que conlleva, la calidad de sus materiales y fabricacion, la sofisticacion de sus diseños, por supuesto de la mano del genio Marc Jacobs.Bueno, suficiente palabrerio y les dejo con algunos de los bolsos por venir. Ojo que el zipper es mas largo, permitiendonos buscar eficientemente lo que siempre esta en el fondo y aparece de ultimo.]]></content>
		</document>
		<document id="22b641d291294857bf26dfc87467d5f4" url="http://plataformademaricel.blogspot.com/2012/08/art-walks-louis-vuitton.html">			<content><![CDATA[En el Antiguo Colegio de San Ildefonso en México tuve la inolvidable experiencia de ser guiada a través de la magnífica exhibición de las obras del artista brasileño Ernesto Neto.Louis Vuitton y su relación con el arte y la cultura se materializaron frente a nosotros al hacer este recorrido.La obra de Ernesto Neto es realmente algo especial.  Tensa y delicada, maciza y etérea, tangible e irreal.  Lo mejor es que todo lo puedes tocar, oler, ponértelo...la obra y tu cuerpo, tu cuerpo y la obra.  Jamás imaginé que un material poco más delgado que un panty hose jugara un papel protagónico entre foam, madera, metal y otros elementos como hilo conductor de las piezas ganando batallas imposibles contra la fuerza de gravedad.Algunos elementos infundidos con especias profundizan más aún la experiencia sensorial en esta retrospectiva del artista, que abarca obras entre 1987 y 2011.]]></content>
		</document>
		<document id="c68d7dc4b9e8917d0b88cf1502d218e8" url="http://plataformademaricel.blogspot.com/2012/08/cell-fest-panama-2012.html">			<content><![CDATA[Hola a todos!  Ya les había contado un poco del Cell Fest, pero esta es la mejor explicación del tema.  Es super fácil participar, TODOS podemos participar.  No nos cuesta nada!Solo una idea, un momento de tu tiempo, lo subes y listo!El reconocido cineasta Luis Palomo, precursor de esta iniciativa, va a estar dando tips a través del canal de Youtube, que vamos a estar posteando igualmente aquí.Uno que me contó que parece obvio, pero no lo es....es que POR FAVOR filmen con el celular en posición horizontal, no vertical!More to come....]]></content>
		</document>
		<document id="8fcb28c641384934d5678b48299fbddc" url="http://plataformademaricel.blogspot.com/2012/08/elizabeth-arden-sigue-innovando-100.html">			<content><![CDATA[Hace más de un año ya que celebramos el centenario de esta marca en un emotivo evento, pues en verdad en los temas de belleza los productos y las marcas son parte de tu vida, lo heredaste de tu madre, lo comentaste con tus amigas, es realmente una relación única y personal.Hoy nos siguen sorprendiendo con tradicionales compañeros renovados, siempre con la última tecnología e ingredientes.  Hablo de las líneas Ceramides y Prevage.En este post les cuento del nuevo Ceramides.  Estas capsulitas mágicas son la primera barrera de defensa de nuestra piel al reemplazar las ceramidas naturales que vamos perdiendo con la edad.  Son las Ceramide Premiere.Lo nuevo es que está formulado específicamente para pieles maduras, mayores de 50 años.  Por supuesto la línea completa, incluyendo las cremas regeneradoras e hidratantes, de día y de noche y todo lo que necesitan los ojos.Hidratación y nutrición de la piel son fundamentales cuando el tiempo va pasando por nosotras.  Como todo, en orden y disciplina con nuestras rutinas, lograremos un rostro luminoso, humectado, liso...por ende, joven.  Quién no quiere eso?]]></content>
		</document>
		<document id="ca9c7e31233133ebc7577a593605e7bf" url="http://plataformademaricel.blogspot.com/2012/08/errores.html">			<content><![CDATA[Hoy un cortito análisis de lo sucedido con la recién destituida Vice-ministra de Juventud de Costa Rica, Karina Bolaños.De que hizo mal, de acuerdo.  Que la destituyeron por el escándalo, de acuerdo.Que hayan pasado el video una y mil veces en los noticieros, en total desacuerdo.  Suficiente con el morbo del asunto y el hacer leña del árbol caído.La lección que nos queda, una y otra vez, es que es un error, jamás, nunca, por ningún motivo, bajo ninguna circunstancia, debemos filmarnos, fotografiarnos o grabarnos en situaciones comprometedoras.Con la revolución en las comunicaciones que vivimos con los medios digitales hoy, todo, tarde o temprano, sale a la luz.Sino pregúntenle a Weiner en Estados Unidos que vio morir su carrera política por fotos indecorosas enviadas por twitter.No estamos solos.  El mundo nos mira.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>