<author id="69147525e450cd7626088b3bd52f42dc" url="ithaveediary.blogspot.com" feed="http://ithaveediary.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="88621bd117555252b982fb1ae16c4f82" url="http://ithaveediary.blogspot.com/2006/06/blog-post_115144693364339492.html">			<content><![CDATA[. d e p r e o c u p a c i o n e s y d e m á s c u e n t o s .Esta noche se ha extendido más de lo debido. Me he levantado por quinta vez a beber agua y no se me quita la sed. Llevo lentamente mi mano a la cabeza, tratando de consolarme y a ver si logro atrapar el sueño nuevamente. Pero nada. En el fondo un perro ladra insistentemente. Ruego a Dios que no sea un ladrón porque no sólo no tengo fuerzas para estos problemas, sino que tampoco tengo ganas. Ignoro al perro y me tomo el vaso con agua, pero mi preocupación se torna en las veces que he ido al a baño, más que por no dormir. Mi ansiedad se ha vuelto recurrente, y me da la sensación de que alguien me persigue. Los nervios me persiguen y voy de nuevo al baño. Si solo estuviera con sueño, pero además estoy intranquilo y con ansiedad. Lo que me depara mañana no sólo es un examen de universidad, sino el final de mi curso. El final de un curso que termina en fracaso. Si sólo fuera eso. Pero el esfuerzo de mi Madre no sólo durará esta noche, porque lo he tirado a la basura. Ese examen no sólo es un fracaso anunciado sino las lágrimas de tanto trabajo no aprovechado. Si sólo pudiera regresar en el tiempo. Pero no puedo. Ahora tendré que trabajar y quizás mi Madre no me deje quedarme más en casa. Treinta y dos años ya es mucho para ella. No puedo dormir. No sé que será de mi vida. Veré si el perro que ladranda esta amarrado, porque de lo contrario su soga podrá servirme para algo.]]></content>
		</document>
		<document id="b04d3710e7e510e80cdf14496a0d7038" url="http://ithaveediary.blogspot.com/2006/06/blog-post_115159329419765106.html">			<content><![CDATA[. d e p r e o c u p a c i o n e s y d e m a s c u e n t o s .Mi jefe me acaba de decir que no me necesitará más en la finca y que no tiene líquido para darme lo que corresponde al trabajo de esta semana. Sólo me queda menos de cinco pesos y mis hijos esperan en casa que lleve un poco de pan. Cada vez que tenía un chico nuevo mi felicidad se hacía mayor y decía que si en una paila come uno, pueden comer cinco también. Esa perspectiva a cambiado. La pobreza azota a nuestro pueblo y me consideraba privilegiado al tener un trabajo fijo, que aunque duro, no muchos por acá tienen uno así. Lo único que funciona ahora en este pueblo gris, es la cantina de la esquina, donde me encuentro ahora. Sé que con éste trago vendrá la solución de qué haré de ahora en adelante. Tengo que despejar mi mente para pensar y mis hijos comprenderán que los últimos cinco pesos que gasté en este trago es más beneficioso a largo plazo que cubrir el hambre de mañana, pues con este último sorbo espero una buena idea para encontrar otra fuente de ingreso. Salud!]]></content>
		</document>
		<document id="9a871ea6ec3a33dbb8161c5975f31221" url="http://ithaveediary.blogspot.com/2006/06/blog-post_115159519485381046.html">			<content><![CDATA[. d e p r e o c u p a c i o n e s y d e m a s c u e n t o s .Cada segundo representará para mí un paso al triunfo. Miro a mi Padre desde el punto de partida y veo como grita con emoción mi nombre, como sacude las manos en señal de triunfo y como salta para darme ánimos. Yo le sonrío tìmidamente. Todos estos años de hacer un sacrificio para llevarme al entrenamiento de nataciòn han valido la pena, según èl. La alimentaciòn adecuada, el seguimiento con el peso, la disciplina que me hace llevar el entrenador me ha preparado para este momento, o para el momento de mi padre. Esta competencia de cincuenta metros no la viviré yo tanto como El. Mi Padre debiera estar en mi lugar. Espero con ansias que el sonido de bala destrone a este ruido sin sentido para empezar la competencia. Al final más que el triunfo o la derrota, espero que esto acabe. Ya quiero tener la pelota en mis manos y empezar a practicar fùtbol.]]></content>
		</document>
		<document id="1640516eafd20711904f54163d8aa7bf" url="http://ithaveediary.blogspot.com/2006/06/blog-post_115159555856173102.html">			<content><![CDATA[. d e p r e o c u p a c i o n e s y d e m a s c u e n t o s .Ya estoy desesperada por escucharlo gritar, mi relato quizás sea más aterrador que los demás, pero al final el más pacífico, más tranquilizador y es lo que tenía que hacer. Hace años mi padre padece de un dolor bajo de abdomen, que lo tiene postrado en su cama y hace que sus ojos parezcan un cuenco. Hace años tiene el mismo dolor y cada vez que llego del trabajo, empiezo a hacerle un té que no lo mejora. Procuro quitarme los zapatos para no desgastarlos y mis pies se ponen amarillos del piso de tierra, que es lo único que da confort a mi vida, porque es tibio y tranquilizador al sentirlo al contacto de mis pies. Si sólo pudiera sentarme cinco minutos a disfrutar de una taza de café y no escuchar los quejidos de mi padre, tendría paz en alma. Pero no tengo como sacarlo de aquí. Mañana en la tarde le haré un café como todos los días, aunque sólo pruebe unas gotas. Le daré un beso en la frente, el beso que yo siempre quise qu el me diera. Solamente que mañana será diferente. El único que tome el café será El, así podrá descansar tranquilo y no le dolerá más y yo finalmente, podré poner los pies en la tierra y sentarme cinco minutos a ver el atardecer.]]></content>
		</document>
		<document id="6e5ef8db7d178ae93828b7b56f83ac76" url="http://ithaveediary.blogspot.com/2006/06/blog-post_115159589230628017.html">			<content><![CDATA[. d e p r e o c u p a c i o n e s y d e m a s c u e n t o s .Todas las noches mi esposo llega tarde. Sinceramente, a nadie le he contado esto, pero yo sé que hace y dónde va. Todos los días me levanto temprano a hacerle el desayuno, limpiar la casa, preparar el almuerzo y ver un poco la novela de la tarde. Lo espero en vano porque no llegará. Antes saliamos muy a menudo, antes de ser su esposa. Claro mi figura estaba más estilizada y yo me arreglaba para El. Me traía flores los primeros meses de casados y de vez en cuando ibamos a cenar comida china. Ahora trato en vano de hacer un fideos y quedan pegados. Creo que a El no le gustan. Y también creo que no le gusta salir conmigo como antes. Creo que ya no le gusto, pero yo ... yo sigo planchando la ropa de todos los días. Por lo menos estoy casada, no como otras que están sin nada.]]></content>
		</document>
		<document id="3d39bf92219537f611dc9fa68bc1a810" url="http://ithaveediary.blogspot.com/2006/06/blog-post_27.html">			<content><![CDATA[. d e p r e o c u p a c i o n e s y d e m á s c u e n t o s .Estaba sentado en el café de la esquina como todos los días observando que había de nuevo en la avenida. Divisé a lo lejos a una muchacha etérea que se sacudía las rodillas. Cuando dejo de tocarselas con tanta lozanía, descubrí que esa no era su manía; más bien se trataba de un raspón que fué producto quizás de un mal o mejor dicho, un buen resbalón. Cuando levanto su rostro pude admirar sus sonrojadas mejillas, seguro me percate de su herida, más no de su caída. ¿Cómo pude no advertir tan buena visión estando yo al frente de la acción?. Me empecé a preocupar más por mi falta de atención que por lo pasado a aquella pobre muchacha. Me percaté entonces de mis bien vividos setenta años y de los quizás pocos veinte que podría tener esa futura concubina. Me impresioné del mucho tiempo que perdía mirando aquella avenida, cuando en la vida hay cosas que quizás me darían más alegría. Pero mi preocupación se hizo mayor, al darme cuenta de lo poco señor que soy al querer observar que pasa en la ciudad, dejando de la lado mis propias experiencias, al verme fracasado tomando el café y al ver que estoy perdiendo el tiempo otra vez.]]></content>
		</document>
		<document id="927efc9fe78526cf97cc5eee3e26a9c0" url="http://ithaveediary.blogspot.com/2006/06/blog-post_29.html">			<content><![CDATA[. d e p r e o c u p a c i o n e s y d e m a s c u e n t o s .Voy camino a mi casa para cenar con mi esposa y me pregunto si estará tan azarosa preparandome la comida. ¿Cómo puede ser esa su principal preocupación, siendo su esposo una persona no satisfecha con su pareja? Por desgracia para ella, soy un hombre cómo cualquier otro y mis ansias tienen que ser satisfechas. He encontrado a una mujer bellísima, que me habla con calidez, que me escucha y me espera en su apartamento cuándo necesito compañía. Que mala suerte para mi esposa nacer mujer, pues esta marcada con un destino que quizás no la haga feliz. Pero en estos momentos, su principal preocupación, es que su esposo quede satisfecho con la cena. Eso es lo menos que puede hacer.]]></content>
		</document>
		<document id="6a2052a7efb76f1ff376c6b1bb64c56f" url="http://ithaveediary.blogspot.com/2006/07/blog-post.html">			<content><![CDATA[.NECESITO UNA AGENDA NUEVA.Creo que nunca mi agenda estuvo tan llena, tanto de cosas personales como proyectos nuevos. Y no es necesariamente que esté haciendo muchas cosas, sino que creo que por primera vez en mi vida tengo todo bajo control; y gracias en parte a anotar todo en mi agenda, pero creo que exagero cuando ya la tengo llena hasta el 12 de Agosto .. :s ¿Estaré algo adelantada?. ANYTHING WORTH DOING IS WOTH HIRING SOMEONE ELSE TO DO .]]></content>
		</document>
		<document id="8741880b26e3393bdf3b08ae11f1b0c" url="http://ithaveediary.blogspot.com/2006/07/blog-post_18.html">			<content><![CDATA[. d e p r e o c u p a c i o n e s y d e m a s c u e n t o s .Desde hace un par de meses estoy postrado en la cama y me tienen que ayudar a moverme. Me preocupa más que mis hijos me tengan que ayudar a limpiar, que de la enfermedad en sí. Cuando de chicos yo les ayudaba a vestirse y a alimentarse. Cómo he terminado. No puedo hacer nada por ellos, ahora ellos me ayudan a mí.]]></content>
		</document>
		<document id="bdd480b089767d079f69c42c9c720b88" url="http://ithaveediary.blogspot.com/2006/07/blog-post_21.html">			<content><![CDATA[.LOS LUGARES MAS COOL DE JULIO.(Recomendados porque los visité)DOLCE COFFEE. Recomendado para: Pasarlo en Familia y comer ricos postres. Ubicación: Vía Argentina.LETS CAMP. Recomendado para: Boulder. Ubicación: San Francisco. Sigue siendo el Top que recomiendo para deportes, en este caso deporte extremos. Lo siento Tito ... El otro mes recomiendo a Bike and More :)SUBWAY. Recomendado para: Si quieres comida rápida. Ubicación: Multiplaza y el Dorado.CENTRO COMERCIAL VILLA LUCRE. Recomendado para: Irte a comprar unos Shorts. Ubicación: Villa Lucre. LEÑOS Y CARBON. Recomendado para: Un almuerzo romántico .. Sí, eso es posible, aunque se tenga a mucha gente alrededor... yo lo comprobe. Ubicación: Multiplaza Pacific.EL HOMBRE DE LA MANCHA. Recomendado para: Leer o adquirir la colección de bolsillo de Gabriel García Marquez. Ubicación: El Dorado.SOL AZTECA. Recomendado para: Pasarlo con Amigos. Ubicación: Area Bancaria.CINEPOLIS. Recomendado para: Obviamente disfrutar de una buena película. Ubicación: Multiplaza Pacific.THE COFFEE STORE-CAFE DURAN. Recomendado para: Tomarse un Café Americano de última hora. Ubicación: El Dorado.LA CASA DE FERCHY. Recomendado para: Pasarlo con amigos (y bebés). Ubicación: El Crisol.PAYA. Recomendado para: Una noche de disco. (viernes). Ubicación: La calzada de Amador.MANGOS. Recomendado para: Reuniones de Negocio. Ubicación: Plaza Edison, Tumba Muerto.www.lnt.org. Recomendado para: Ver un site ecológicamente responsable: Leave No Trace. Ubicación... ya la tienen.Resumen: Creo que algunos de los lugares de Multiplaza Pacific están picando ... o no ...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>