<author id="69566aaf1f1e3aeaa7a6626451b4e60d" url="lomaalegre.wordpress.com" feed="http://lomaalegre.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="287d34af8a2279851b85f09648543f0" url="http://lomaalegre.wordpress.com/2012/11/30/de-que-color-es-la-piel-de-dios/">			<content><![CDATA[Luego de tanto tiempo de no escribir, esta es una época que desde que vivíamos en la Casa de Patacón me entraba por ser filsófica e introspectiva… y situaciones recientes me han llevado a pensar… y pensar… y pensar…  Así que como le digo a mi gente, “bear with me”. Se acuerdan de esa canción… […]]]></content>
		</document>
		<document id="e503fb7c29c7147bab75438b93d61d26" url="http://lomaalegre.wordpress.com/2012/12/07/madre-solo-hay-una-y-la-mia-es-unica/">			<content><![CDATA[mmmmm…. ¿Por dónde empezar?… El dicho reza, “Madre sólo hay una”… pues yo la añado la mía es única… Todos dirán lo mismo… No, no… Déjenme contarles, quien es Mercedes Araúz de Grimaldo, desde su rol de madre y esposa; y desde la óptica de su hija de 31 años. Mi papá dijo durante muchos […]]]></content>
		</document>
		<document id="56e8b83ac636f0d763252ef5b3a73845" url="http://lomaalegre.wordpress.com/2012/12/31/los-numeros-de-2012/">			<content><![CDATA[Gracias a todos por su compañía en La Casa de Patacón… Espero poder compartir más historias con Uds. en 2013. Los duendes de las estadísticas de WordPress.com prepararon un informe sobre el año 2012 de este blog. Aquí hay un extracto: 600 personas llegaron a la cima del monte Everest in 2012. Este blog tiene […]]]></content>
		</document>
		<document id="42b65cfc555220ce01ae7a747c98accd" url="http://lomaalegre.wordpress.com/2013/01/02/los-uniformes-de-fermin-chan/">			<content><![CDATA[Esta mañana mientras corría en la Cinta Costera vino a mi memoria mientras pasaba por el área donde quedaba Fermín Chan, aquellas aventuras a buscar uniforme para la escuela. Mis veranos fueron maravillosos en la niñez y la adolescencia, desde el 27 de diciembre emprendía camino para David y no había poder humano (sólo los […]]]></content>
		</document>
		<document id="a5cabf81f0ebbf55bc1763fe49c584c3" url="http://lomaalegre.wordpress.com/2013/01/02/un-dia-si-un-dia-no/">			<content><![CDATA[Les cuento que hoy en mi Biblia de soymaratonista.com (yo no lo soy… todavía) me dicen que debo empezar corriendo un día de por medio.  Dice este maravilloso regalo de mi jefe Gustavo Manrique, “si estas comenzando debes construir tus condiciones gradualmente, procurando descansar un día de por medio para que tus músculos no corran […]]]></content>
		</document>
		<document id="98f0325323a19bcfa8d54dd1bb802789" url="http://lomaalegre.wordpress.com/2013/01/17/la-memoria-corre-al-compas-de-mis-piernas/">			<content><![CDATA[Nunca me había pasado, pero supongo que ahora que tomé este tema de correr o trotar en serio, hace que la mente se liberé y empiece a volar y en mi caso a escribir, no saben como me gustaría tener un chip que fuera directo del cerebro a este blog cuando estoy corriendo…. Eso si […]]]></content>
		</document>
		<document id="21a140a950c0cfaf7d8e7da1842325ad" url="http://lomaalegre.wordpress.com/2013/02/01/28-dias-8k-febrero-2013/">			<content><![CDATA[Y así se fue enero 2013… Con 6.5K recorridos… Ni yo me lo creo… Vamos rumbo a es Gran Meta! No puedo esperar a que Disney postee las fechas de 2014. Enero fue maravilloso! Llegué a esos 6.5K con esfuerzo pero sin problemas, vi amaneceres y despertar a esta pujante ciudad; al tiempo que mi […]]]></content>
		</document>
		<document id="d594ad5adb3da3311f9e86be9c90d23e" url="http://lomaalegre.wordpress.com/2013/02/14/san-valentin-y-yo/">			<content><![CDATA[Supe lo que el 14 de febrero significaba, un 14 de febrero de 1992 en el Camp Apple Tree… Tengo que decir que desde el comienzo San Valentín y yo tenemos una relación de amor y odio, y todo se debe a un bagaje familiar… O más bien a una herencia maternal… O un movimiento […]]]></content>
		</document>
		<document id="b8362eb74304f4c5788739f5f7da0db2" url="http://lomaalegre.wordpress.com/2013/06/02/cuando-la-vida-te-bendice/">			<content><![CDATA[Cuando conocí a Coco me fui enamorando por el hombre maravilloso que es, por sus virtudes y sus defectos; pero también me fui enamorando de esa bella y maravillosa familia Zarak Linares – Altamiranda Felez que me acogió como una hija, como una sobrina, como una hermana, como una prima, como una nieta… Como una […]]]></content>
		</document>
		<document id="b6b039d34a2d18f2a2d19ea33fecd9e6" url="http://lomaalegre.wordpress.com/2013/06/14/soy-la-hija-del-dentista/">			<content><![CDATA[Por años he escrito de lo orgullosa que me siento de ser la hija de mi madre, mi modelo de mujer a seguir. Pero poco he escrito de ese gran hombre que me dio la vida, de ese hombre de quien soy Daddy’s Little Girl. No sólo porque estamos en el fin de semana que […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>