<author id="69a4ea0eebb5d7bc155d1f8c122cafbe" url="gustavo-gespinosa.blogspot.com" feed="http://gustavo-gespinosa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="f3f042eba25b1da5544ec67329310e1d" url="http://gustavo-gespinosa.blogspot.com/2012/04/expediente-cuarto-de-urgencias-caso-6.html">			<content><![CDATA[Esta radiografía corresponde a una persona de 33 años delgada que acude al cuarto de urgencias con dolor en torax izq y disnea de pequeños esfuerzos.  El paciente niega algun antecedente médico de importancia.Preguntas:1.  Cuál es su diagnóstico?2. Tratamiento?   ¿Hay que hospitalizarlo?3.  Tendrá el paciente alguna neoplasia?4. Podrá el ultrasonido ayudarnos en el diagnóstico de este caso?]]></content>
		</document>
		<document id="5673376247e62f4f96b4cd744f6f4ae0" url="http://gustavo-gespinosa.blogspot.com/2012/04/respuesta-caso-5.html">			<content><![CDATA[Se trata de un bloqueo av de segundo grado con conducción 2:1. Hay que aclarar que no se puede precisar exactamente si el 2:1 es un mobitz I o un Mobitz II, de alli el nombre. Se caracteriza por ver en TODO EL TRAZO una onda p que produce un complejo QRS alternando con una onda P que no produce complejo QRS. Es un diagnóstico muy frecuente en los cuartos de urgencias, inclusive más frecuente que el mobitz I y el II juntos.el paciente con un 2:1 tiende a tener sintomas relacionados con la bradicardia que produce y acude al hospital con sintomas. El 2:1 puede progresar rapidamente a un bloqueo av completo, por lo tanto estos pacientes son hospitalizados, monitorizados y si están clinicamente estables, se programa la colocación de un marcapaso permanente.]]></content>
		</document>
		<document id="a86d75a7efc6ce26b373f7c2db748356" url="http://gustavo-gespinosa.blogspot.com/2012/05/hemorragia-intracerebral.html">			<content><![CDATA[La imagen de este Cat Scan cerebral corresponde a una paciente de 85 años, la cual se queja de cefalea y en forma súbita pierde el conocimiento.  Llega al cuarto de urgencias donde se realiza la imagen, observándose una gran lesión hemorrágica en el lobulo temporal izq (imagen blanca, redondeada y bien limitada) con áreas de hemorragia subaracnoidea (se observa sangre en las cisternas y surcos).  Luego del Cat cerebral la paciente fallleció.]]></content>
		</document>
		<document id="cf74bad5c42cb81ee2453a29718cd95e" url="http://gustavo-gespinosa.blogspot.com/2012/06/reto-diagnostico.html">			<content><![CDATA[Paciente masculino de 60 años, hace algunos dias salió del hospital, hoy acude por fiebre y malestar general.¿Qué el llama la atención de esta radiografía del  abdomen?]]></content>
		</document>
		<document id="e7eca513f52457d41255eac408650cce" url="http://gustavo-gespinosa.blogspot.com/2012/06/reto-diagnostico_23.html">			<content><![CDATA[Paciente con cateter doble J bilateral.El catéter doble j es un conducto que presenta múltiples orificios en toda su longitud además de un enrollamiento de los extremos. Este catéter flexible se coloca con el paciente anestesiado, de manera endoscópica introduciendo un cistoscopio, en forma transuretral retrograda, en vejiga se localiza el meato uretral y se aplica. Uno de los extremos se deja en el riñón y otro se dirige hacia la vejiga; ambos enrollamientos permiten que el catéter no se mueva en dirección proximal o distal. La función del catéter doble J, es asegurar el paso de orina del riñón hacia la vejiga cuando el uréter está obstruido,  Este paciente fue hospitalizado para la colocación de los catéteres y regresa ahora con fiebre, escalofrios con urianalisis patológico.  Tenía una pielonefritis aguda.]]></content>
		</document>
		<document id="74fe43c3e6c0b0d27f7ce5b61cdfbb3d" url="http://gustavo-gespinosa.blogspot.com/2012/07/expediente-cuarto-de-urgencias-efusion.html">			<content><![CDATA[Es un joven de 16 años que acude al cuarto de urgencias con disnea de pequeños esfuerzos, tos seca, fiebre de predominio vespertino, perdida de peso y palidez.Tenemos las siguientes interrogantes:1. ¿Cuál es la causa más probable de esta efusión pleural en una persona joven en un país tropical como el nuestro? (Panamá)2. ¿Cuál sería el abordaje diagnóstico en este paciente?3. ¿ Tiene cura? Cuanto dura el tratamiento?]]></content>
		</document>
		<document id="2a2221dd7ec27b2d611a67ae37e9881f" url="http://gustavo-gespinosa.blogspot.com/2012/07/expediente-cuarto-de-urgencias.html">			<content><![CDATA[Fem de 80 años. Ingresa por cuadro de infección de vias respiratorias, EPOC e HTA.  A los dos dias siguientes a su admisión presenta esto.1. Diagnóstico?2. Tratamiento?]]></content>
		</document>
		<document id="1f15bb673e77c4c184a35763117edf33" url="http://gustavo-gespinosa.blogspot.com/2012/07/pronto.html">			<content><![CDATA[Nuevo libro de EKG de bolsillo, recomendado para el personal que tiene que lidiar a diario con monitores cardiacos y que tienen que hacer diagnósticos solo con el trazo que imprime el monitor. Solo muestra arritmias (nada de infarto, hipertrofia, etc).  Diagnósticos de urgencias. Ideal para médicos de urgencias, médicos internos, paramedicos, enfermeras y terapistas respiratorios.]]></content>
		</document>
		<document id="59c72a6ac58de346d7623992033a86e" url="http://gustavo-gespinosa.blogspot.com/2012/07/respuesta-expediente-cuarto-de-urgencias.html">			<content><![CDATA[Pac joven con efusión pleural unilateral.1. En una paciente joven la causa más frecuente en un país tropical como Panamá es la tuberculosis pleural.2. El abordaje?  hay que hacer una toracocentesis más biopsia pleural.  Con una laparoscopia pueden verse los granulomas en la pleura.3.  La tuberculosis es una enfermedad totalmente curable.  El problema es que el tratamiento requiere de por lo menos seis meses. Si el paciente no tiene conciencia de su enfermedad es probable que se canse y abandone el tratamiento.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>