<author id="6a26482ec3f544f8c93da70a3865e9da" url="panamahistoriayfolclore.wordpress.com" feed="http://panamahistoriayfolclore.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="5165b514746217cad86333e86936d53f" url="http://panamahistoriayfolclore.wordpress.com/2011/12/07/los-5-panamenismos-de-la-semana-6/">			<content><![CDATA[1. Calungo: Persona o animal desprovista de vellos o pelos. 2. Candelilla: Hormiga pequeña de color rojo terroso, de picadura muy desagradable/ aplicase a una  persona de poca talla, muy inquieta y mortificante. 3. Cantadera: Reunión de campesinos aficionados a la música … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="fbbc3ac09b57e2566ba9d78a7409bca5" url="http://panamahistoriayfolclore.wordpress.com/2011/12/15/a-panama-ricardo-miro-en-el-3-de-noviembre/">			<content><![CDATA[No vibró del cañón el grito fiero al proclamar tu santa Independencia; ni se escuchó la bárbara cadencia del chocar del acero y el acero. Yo te admiré sublime y altanero retar del feudalismo la insolencia; Te vi vencer después … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="3ad2387fda5c3b57e169676164011330" url="http://panamahistoriayfolclore.wordpress.com/2011/12/15/generalidades-de-los-indigenas-de-panama-i/">			<content><![CDATA[En esta revisión conoceremos como estaba organizadas las clases sociales dentro de los grupos indígenas presentes al momento de la Conquista. Dentro de cada grupo indígena, había generalmente un jefe, al que denominaban: el Cacique, el cual era súbdito de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="51f4981df58f92ea6b5e873cfe850232" url="http://panamahistoriayfolclore.wordpress.com/2011/12/15/los-5-panamenismos-de-la-semana-7/">			<content><![CDATA[1. Guaca: (voz quichua) Sepultura indígena donde suelen encontrarse objetos de alfarería y joyas de oro muy codiciadas. Huevo donde se depositan frutas para que maduren. 2. Grajo: Olor desagradable que se desprende del sobaco, por desaseo. 3. Guachimán: (Del … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="cd85a06f776e89c44efa191b4db24896" url="http://panamahistoriayfolclore.wordpress.com/2012/01/31/la-bandera-de-panama/">			<content><![CDATA[La historia de nuestra bandera se remonta a aquellos tiempos de agitación por los movimientos separatistas de Panamá de Colombia. Una de las primeras propuestas fue realizada por el francés Phillipe Bunau-Varilla, quien pensó en arreglar una bandera para Panamá, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="dff9630055f7ba271825e04a79a30fa" url="http://panamahistoriayfolclore.wordpress.com/2012/03/11/generalidades-de-los-indigenas-ii/">			<content><![CDATA[Pieza arqueológica hallada en el cementerio de “El Caño” en Coclé – Reportaje del la edición de enero 2012 de la Revista National Geographic En esta segunda entrega sobre los indígenas nos ilustraremos sobre situaciones cotidianas de la vida diaria, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="daeb5de36635c2cde9497927a148434e" url="http://panamahistoriayfolclore.wordpress.com/2012/03/19/colon-simbolico-ricardo-miro-dedicado-al-monumento-del-puerto-de-la-paz-en-barcelona/">			<content><![CDATA[Por sobre ocho leones que en bélico desplante sacuden la aspereza de su melena obscura, al fin de la columna destácase la dura figura de Cristóbal Colón el navegante. Tendido el duro índice de bronce hacia adelante, cuando la brisa … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="2ce61ab4a68cc210dc55563acd68cee2" url="http://panamahistoriayfolclore.wordpress.com/2012/03/19/los-5-panamenismos-de-la-semana-8/">			<content><![CDATA[1. Boquisucio, cia: Persona de habla vulgar e indecente. 2. Arropar: En lenguaje popular , abrazar y acariciar a una mujer. 3. Averaguarse: Aplícase a la ropa salpicada de puntos o manchas pequeñas, a consecuencia de la humedad. 4. Balacera: … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="7735b823e24a81052134341182fd2f1a" url="http://panamahistoriayfolclore.wordpress.com/2012/05/03/panama-y-los-descubrimientos-del-nuevo-mundo-i/">			<content><![CDATA[Panamá ha sido el centro natural de las Américas, por ser el punto de enlace entre el Hemisferio Occidental que une la cordillera que comienza en los alrededores del Círculo Ártico y termina en la Tierra de Fuego. Para esta … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="17d8a6bab17361eb993473d0e9a0c444" url="http://panamahistoriayfolclore.wordpress.com/2012/11/03/el-himno-nacional/">			<content><![CDATA[Hacia el año 1897, el español Don Santos Jorge compuso la música de una canción escolar que tituló Himno Istmeño. Esta canción era cantada por los escolares de toda la República. Muy pronto llegó a ser muy popular el Himno … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>