<author id="6b9ce8039ee4483d866bfb62e375ba47" url="antesdelshopping.com" feed="http://www.panamagazine.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="41a77ee05606a4d4ab8bb8898a861e4d" url="http://www.panamagazine.com/2014/01/02/anuncian-fechas-del-festival-internacional-de-artes-escenicas-de-panama-2014/">			<content><![CDATA[La Fundación pro Artes Escénicas y Audiovisuales ha anunciado que el FESTIVAL INTERNACIONAL DE ARTES ESCÉNICAS DE PANAMÁ (FAE), que desde su primera versión en 2004 se ha convertido en el máximo evento del teatro y la danza contemporánea con que cuenta nuestro país, llegará a su edición número seis en fechas que van del […]]]></content>
		</document>
		<document id="1358aedd3ee0b7faedd4479c8aed3a23" url="http://www.panamagazine.com/2014/01/02/desfile-de-globos-gigantes-sera-el-proximo-domingo-5-de-enero-en-tocumen/">			<content><![CDATA[La Alcaldía de Panamá, en conjunto con la Junta Comunal de Tocumen, llevarán a cabo este domingo 5 de enero de 2014, el desfile de Globos Gigantes más famoso del mundo. Se invita a todo el público para que asista a la calle aeropuerto de Tocumen de 2 a 5 de la tarde y disfrute con toda la […]]]></content>
		</document>
		<document id="68166645d42ddc78b568a94b54ad932c" url="http://www.panamagazine.com/2014/01/02/desfile-de-las-mil-polleras-2014/">			<content><![CDATA[El Desfile de las Mil Polleras se celebrará en Las Tablas el  sábado 11 de enero. El evento dará inicio a las 4:00 p.m. y se esperan  10,000 empolleradas, conjuntos  musicales, murgas y  tamboritos en un despliegue folclórico extraordinario. El Desfile de las Mil Polleras  promovido y apoyado por la Autoridad de Turismo Panamá como […]]]></content>
		</document>
		<document id="e99398a009934a36a72d05d600a9bd07" url="http://www.panamagazine.com/2014/01/02/pasajeros-de-copa-airlines-podran-utilizar-equipos-electronicos-durante-todo-su-vuelo-en-modo-de-avion/">			<content><![CDATA[Con el objetivo de continuar brindando el mejor servicio a sus clientes, Copa Airlines anuncia la exitosa culminación de las pruebas que permitirán a los pasajeros utilizar sus Dispositivos Electrónicos Portátiles (PED, conocido por sus siglas en inglés) durante todo su trayecto en el avión. Hasta la fecha Copa, en estricto cumplimiento con las normativas […]]]></content>
		</document>
		<document id="bf2bf62ad2fbb450be3e0fa7f60e8210" url="http://www.panamagazine.com/2014/01/06/9099/">			<content><![CDATA[LG Electronics develara la próxima semana en  Las Vegas, en el 2014 International Consumer Electronics Show (CES), el primer Chromebase – una computadora completa y programada con el sistema operativo Google Chrome. El LG Chromebase (22CV241) ofrece el altamente eficiente sistema operativo Chrome para una experiencia rápida, simple, segura y asequible. Junto a un sistema […]]]></content>
		</document>
		<document id="8c7660d6ac046878154bb9ff3150e3e0" url="http://www.panamagazine.com/2014/01/06/nuevo-enrutador-linksys-wrt-incorpora-tecnologia-802-11ac-personalizacion-open-source-desempeno-poderoso-rango-extendido-y-mapa-de-red-smart-wi-fi/">			<content><![CDATA[Linksys® anunció hoy en el Consumer Electronics Show en Las Vegas, que está trayendo de regreso la herencia de su enrutador más vendido de todos los tiempos –el Linksys WRT54G, esta vez modernizado y renovado con la tecnología más actual Wireless-AC del mercado. El nuevo enrutador Linksys WRT1900AC Dual Band Wi-Fi Router está inspirado en […]]]></content>
		</document>
		<document id="631005eadb6f1b6afdca1b2985219933" url="http://www.panamagazine.com/2014/01/06/presentado-en-el-ces-el-audi-sport-quattro-laserlight-concept/">			<content><![CDATA[Diseño dinámico, potencia descomunal y nuevas funciones electrónicas: Audi presenta a partir de hoy en el Consumer Electronics Show (CES) de Las Vegas (Estados Unidos), un fascinante prototipo técnico: el Audi Sport quattro laserlight concept, que recuerda al clásico Sport quattro de 1983 y, al mismo tiempo, remite al futuro, incorporando las tecnologías más novedosas […]]]></content>
		</document>
		<document id="207d9d492df7a7e497e0fac3a7c01af6" url="http://www.panamagazine.com/2014/01/07/belkin-amplia-su-familia-wemo-con-nueva-gama-de-productos-y-apps-en-2014-international-ces/">			<content><![CDATA[Continuando con la evolución de la plataforma  WeMo de productos simples e ingeniosos para el hogar conectado, Belkin anunció nuevos dispositivos WeMo incluyendo el WeMo LED Lighting Starter Set, las bombillas inteligentes WeMo Smart LED Bulbs, el WeMo Maker Kit, y la olla de cocción lenta Crock-Pot SmartSlow Cooker. La compañía también presentó una ampliación […]]]></content>
		</document>
		<document id="59f3292af80c3e73da45efef2c724932" url="http://www.panamagazine.com/2014/01/10/cuarta-muestra-de-cine-panameno/">			<content><![CDATA[El próximo 25 de enero, en el Parque Urracá, de 5 de la tarde en adelante, se llevará a cabo la 4ta Muestra Audio Visual Mente (AVM) del Programa Educativo Mente Pública, de la Fundación CIMAS. AVM es un ciclo anual de talleres de cine que se realiza en la Ciudad de Panamá desde 2010, […]]]></content>
		</document>
		<document id="c17f193073bed052a09d694d920ca31c" url="http://www.panamagazine.com/2014/01/10/kodak-pixpro-lleva-la-fotografia-de-los-smart-phones-un-nivel-mas-avanzado-con-el-zoom-largo-smart-lens-montable-de-su-camara/">			<content><![CDATA[JK Imaging Ltd., el licenciatario mundial de Dispositivos y Cámaras Digitales KODAK PIXPRO anunció hoy el debut de su cámara SMART LENS®, una nueva marca y categoría de accesorios de zoom largo que llevará la fotografía móvil al siguiente nivel de calidad y conveniencia que podrá compartir en todo momento. Desarrollada para suplir lo que […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>