<author id="6c4513852daad511dceffbf00ee8bca7" url="coffeelovers.wordpress.com" feed="http://coffeelovers.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="7fec7fd58586c811b9962fc09d71fc7b" url="http://coffeelovers.wordpress.com/2006/05/06/%c2%bfle-sirvo-un-carajillo/">			<content><![CDATA[Carajillo viene de "Coraje" y es el nombre que se le ha dado al café con Ron, de origen cubano, adoptado por los Colombianos. Nace para el tiempo que las tropas españolas invaden Cuba y no tenían provisiones, por lo que tuvieron que tomar lo que tenían:  café y ron .. de hay la expresión:  […]]]></content>
		</document>
		<document id="f6bb00cc807c0fb25959c30d0cb3eac9" url="http://coffeelovers.wordpress.com/2006/05/06/amantes-del-cafe-y-algo-mas/">			<content><![CDATA[El Amor y el Café son mis temas preferidos … así que cuando se juntan, comienza el placer hecho magia que me ha envuelto casi desde que nací…. En este blog encontrarás la descripción de cada café, principalmente Panameños, pero paulatinamente se estará mencionando otros sabores de cafés que encontremos. Igualmente encontrarán críticas de los cafés, restaurantes, […]]]></content>
		</document>
		<document id="63f666c177fea699110ff0758cae05d2" url="http://coffeelovers.wordpress.com/2006/05/06/artefacto/">			<content><![CDATA[Stay or Go™ Coffeemaker Hamilton Beach Es una cafetera diferente que permite tomar café de tres formas diferentes, la primera es con el tradicional termo, sólo que en este caso tienes la ventaja de que este termo se vacía el café con la tapa puesta, sin que derrame, además de que es un modelo dinámico […]]]></content>
		</document>
		<document id="ccdfda501ca3bb258893f820f94d5577" url="http://coffeelovers.wordpress.com/2006/05/06/boquete-el-paraiso-panameno-de-los-amantes-del-cafe/">			<content><![CDATA[No puedo comenzar este blog, sin mencionar primeramente a Boquete, el Valle de Las Flores y el Café, que realmente tiene más auge por el café que por las flores, ya que estás últimas no se han comercializado tanto a nivel internacional como el café boqueteño, donde este útlimo a tenido premiaciones a nivel internacional […]]]></content>
		</document>
		<document id="b9eef7932cd06f83fd2ad2c9d7317259" url="http://coffeelovers.wordpress.com/2006/05/06/cafe-con-piernas-santiago-de-chile/">			<content><![CDATA[A ver chicos, disfruten este reportaje: En Santiago de Chile existen por lo menos unos 200 "Cafés con Piernas", se trata de un lugar para tomar café, pero cuando entras se parece a un club nocturno y las que te sirven cafés no son las señoras a las que estas acostumbrado, sino hermosas chicas en bikini. […]]]></content>
		</document>
		<document id="dfaa4e0ecd4fda9d49010333f57d3dbf" url="http://coffeelovers.wordpress.com/2006/05/06/cafe-palo-alto-2/">			<content><![CDATA[Café Palo Alto nace en Boquete Chiríquí, en la finca de la familia Tedman, que desde 1915 cultiva café arábigo, pero desde el año 2,002 se comercializa como tipo gourmet, siendo el primero de este tipo que se comercializa masivamente.  Actualmente se ofrece no sólo en Panamá, sino en Estados Unidos, Taiwan, Hong Kong y con […]]]></content>
		</document>
		<document id="c6ef02140764659277af20ae89426fc3" url="http://coffeelovers.wordpress.com/2006/05/06/el-cafe-mas-raro-y-mas-caro-del-mundo-heces-de-civata/">			<content><![CDATA[      El Kopi Luwak se produce en el archipiélago de Indonesia es un café pesado, con toques de caramelo y chocolate, con cuerpo almibarado y terso.  Sólo que tiene una particularidad a parte de ser uno de los cafés más caros y raros del mundo $40.00 la taza, de $100.00 hasta $300.00 la […]]]></content>
		</document>
		<document id="13d6d2851c697ca6aaa8322d049c95b6" url="http://coffeelovers.wordpress.com/2006/05/06/la-casa-del-sonador-valle-de-orosi-costa-rica/">			<content><![CDATA[En el Valle de Orosí a veinte minutos de Cartago en Costa Rica, se puede apreciar "La Casa del Soñador", en realidad, un lugar soñado para los Coffee Lovers. Se trata de una cabaña de madera, visitada por muchos turistas, rusticas, llena de arte, sueños y culturas, donde  fabrican esculturas con las raíces del café. Hay […]]]></content>
		</document>
		<document id="829cdc1a839a72ee9c9daa219e2f9dff" url="http://coffeelovers.wordpress.com/2006/05/06/tecnicas-de-preparar-el-cafe-cafe-chorreao-costa-rica-panama/">			<content><![CDATA[En mis múltiples viajes a Costa Rica siempre veía que en los restaurantes criollos (me gustan porque son los que más reflejan lo autoctono del país), me fijé que el café en vez de hervir el agua y verter el café como hacen acá en Panamá, lo colocan directamente en una especie de un pequeño […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>