<author id="6c9479b7347cd7ae26856ec1923bbdda" url="cadenadeabastecimiento.blogspot.com" feed="http://cadenadeabastecimiento.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="99c8d6d64614c183511f2d40f6aa2a2e" url="http://feedproxy.google.com/~r/CadenaDeSuministro/~3/5XaKScBoNno/urgen-mayores-incentivos-para.html">			<content><![CDATA[A pesar de su posición geográfica, Panamá solo ha logrado un gran "cluster" en el área portuaria y logística, quedando rezagado en otros sectores en comparación con países como México, Chile o Perú. Un "cluster" se fundamenta en la alianza estratégica de varias entidades comerciales "trabajando como equipo" para el beneficio común de todas. Rodolfo Sabonge, vicepresidente de Análisis y Mercadeo del Autoridad del Canal de Panamá, señaló que hay mucho que aprender de otros países en el desarrollo de "clusters", a través de incentivos y ayuda gubernamental para lograr un impacto económico y social.Sabonge, quien fue expositor en el recién finalizado Tercer Congreso Latinoamericano de Clusters realizado en Chihuahua, México, dijo que en Panamá los clusters mejor desarrollados están en el sector portuario y logístico. Todos ellos, agregó, giran alrededor del Canal de Panamá, pero falta aprovechar más la posición geográfica y el desarrollo de otros sectores. En el sector portuario el conglomerado de infraestructuras como puertos, ferrocarril y el Canal han logrado desarrollar un "cluster" de gran nivel e impacto económico.El país mantiene un interesante movimiento portuario, y tan solo de enero a noviembre de 2007 movió un total de 3 millones 703 mil 444 teu´s, o sea, contenedores de 20 pies, lo que refleja un aumento en comparación con el mismo período del 2006 cuando se movieron 2 millones 692 mil 593 teu´s. En el 2002 se creó el plan "Compite Panamá" para fomentar la creación de "clusters" como herramienta para aumentar la productividad y competitividad de las empresas, con miras al crecimiento de las exportaciones y del valor agregado nacional. Para esto se destinaron recursos a fin de integrar 18 "clusters" en cuatro sectores económicos. Pero hasta el momento los resultados no han sido significativos, siendo la actividad cafetalera una de las pocas en descollar. Norberto Suárez, presitente de la Asociación de Exportadores de Café, manifestó que estos conglomerados se han tenido que desarrollar con iniciativa propia y muy poca ayuda gubernamental.Fuente: El Panamá América, 12 de junio de 2008.]]></content>
		</document>
		<document id="3a24fda86ae18145fd4fbe94eb71c9fc" url="http://feedproxy.google.com/~r/CadenaDeSuministro/~3/7t_gNWa7RE4/estrategia-logistica-espera-al-consejo.html">			<content><![CDATA[La actualización de la estrategia marítima nacional, el documento que pretende servir de base para impulsar a Panamá como un centro logístico global, espera su aprobación en Consejo de Gabinete, trámite que espera ser superado durante el mes de junio, apuntó el administrador de la Autoridad Marítima de Panamá, Fernando Solórzano. El documento, aprobado por la AMP en septiembre del pasado año, contiene seis objetivos estratégicos que contemplan la consolidación de Panamá como principal plataforma marítima y logística de las Américas; el fomento del comercio seguro; la sostenibilidad ambiental; el fortalecimiento del conglomerado marítimo y logístico; garantizar la excelencia de los procesos; y el desarrollo del capital humano. La actualización surge ante el consenso de que la estrategia marítima nacional aprobada en 2004 ya cumplió su cometido. “Ahora mismo somos un centro de trasbordo de mercancías y se quiere convertir a Panamá en un centro integrado de servicios marítimos y logísticos”, dijo Carlos Ernesto González de la Lastra, ex secretario general de la AMP y uno de los impulsores de la ley. El objetivo es que, al final, operadores logísticos y de servicios marítimos vean en Panamá un lugar atractivo para darle un valor agregado a la mercancía que actualmente transita por el Canal y los puertos: “dejar de ser un mero cobrador de peajes para integrarnos en la cadena de suministro”, añadió. La ley brindará estabilidad a las empresas vinculadas al sector logístico que quieran invertir en el país, “uno de los pocos que ha diseñado una ley para desarrollar este sector ”. Una Comisión Interinstitucional Consultiva de la Estrategia Marítima se encargará de “planificar y coordinar el desarrollo de los objetivos plasmados en el documento”, dice la norma. La comisión estará compuesta por la AMP, Autoridad del Canal de Panamá, Ministerio de Comercio e Industrias, Secretaría Nacional de Ciencia y Tecnología y Cámara Marítima. Además de la coordinación interinstitucional, la agilización de trámites burocráticos o la mejora de la formación y de las infraestructuras son, a juicio de De la Lastra, otros aspectos en los que Panamá tiene que trabajar para consolidarse como centro logístico. La Prensa, 16 de junio de 2009. ]]></content>
		</document>
		<document id="85d01f083c23d9385cade5461c810277" url="http://feedproxy.google.com/~r/CadenaDeSuministro/~3/A_U9l6brLAQ/conferencia-retos-actuales-en-la.html">			<content><![CDATA[El conferencista Ing. Juan Antonio Villarreal Ch. de la empresa Idtech Logistic desarrolló temas como Logística para inventarios, Logística Inversa, Tecnología para el Sector, Trazabilidad y la Cadena de Frío. El Ing. Villarreal introdujo a los participantes en los modelos de gestión logística básicos que el sector Retail debe contemplar (ECR entre otros temas generales).Además, presentó herramientas tecnológicas para el sector Retail y tecnológicas para Trazabilidad y Cadena de Frío. Generalizó sobre el desgaste del proceso de devoluciones y el concepto de Logística Inversa. Motivó a los participantes a la utilización de los conceptos logísticos básicos para la manipulación del inventario. Explicó sobre los modelos conceptuales logísticos eficientes (almacenaje y crossdocking).Para el Ing. Villarreal hay una gran falta de coordinación en los diferentes eslabones del Canal de Distribución o Cadena de Abastecimiento del Sector Retail. Igualmente, un mal uso de la tecnología y la falta de información a ser compartida por los participantes del canal de distribución.]]></content>
		</document>
		<document id="6046bfdeb357a055f3f021592161e748" url="http://feedproxy.google.com/~r/CadenaDeSuministro/~3/bPyTxwmyzLY/gua-para-la-creacin-de-los-subcomits-o.html">			<content><![CDATA[Para la creación de los subcomités o grupos de trabajos del Comité Logístico es muy importante tomar en cuenta los siguientes criterios. Estos criterios no son definitivos y están sujetos a una reevaluación o cambios por parte de los actuales y futuros participantes del Comité.CRITERIOS EMITIDOS PARA LA CREACIÓN DE LOS SUBCOMITÉS O GRUPOS DE TRABAJO:- Se debe establecer un subcomité por cada tema elegido. - En cada subcomité tiene que haber representatividad de varias empresas. - Se deben establecer máximo 3 subcomités para el 2009 ya que una cifra mayor podría debilitar la unidad necesaria para afrontar las primeras etapas del comité. - Los subcomités deben ser mixtos y deben analizar otros temas colaterales a su tema central de trabajo. - Debe desarrollarse una metodología de evaluación del propio comité logístico y de sus subcomités.CONSIDERACIONES PARA LA METODOLOGÍA DE TRABAJO DE LOS SUBCOMITÉS O GRUPOS DE TRABAJOEl Comité de Logística se encargará de identificar y analizar las ineficiencias que se producen en los procesos logísticos donde interactúan los proveedores, distribuidores, operadores logísticos y transportistas. Posteriormente, bajo su directiva, se crearán Grupos de Trabajo formados por especialistas en los temas concretos de objeto de estudio.La misión de estos subcomités ó grupos de trabajo es la de proponer recomendaciones o normativas consensuadas, para mejorar el servicio, aumentar la eficiencia en los procesos (reducir costes) y aportar mayor valor agregado a través del análisis de las oportunidades de mejora a lo largo de la cadena de suministros.Estas recomendaciones o normativas deben representar un conjunto de especificaciones acordadas y consensuadas por proveedores, distribuidores, operadores logísticos y transportistas, para establecer la eficiencia de los procesos y sus actividades aportando valor y productividad en la globalidad de la cadena de suministros.EJECUCIÓN O APLICACIÓN DE LAS RECOMENDACIONES O NORMATIVAS POR PARTE DE LAS EMPRESASEl Comité Logístico conjuntamente con sus subcomités ó grupos de trabajo se encargará de promover la implementación de estas recomendaciones. Dentro de los criterios que se han emitido en esta dirección están: Creación de comités logísticos internos dentro de las empresas asociadas: Se ha recomendado que paralelamente a la labor del Comité Logístico cada empresa participante debe iniciar la tarea de difundir los objetivos del Comité dentro de la empresa y crear grupos de trabajo o comités logísticos a lo interno de la empresa prestando gran atención a todos los niveles de responsabilidad, tanto al gerente general de la empresa como al personal básico, pues todos contribuyen al éxito de la aplicación de las recomendaciones o normativas que se establezcan, y al desarrollo de la cultura de colaboración que requiere la puesta en práctica de estas recomendaciones.REUNIONES ENTRE REPRESENTANTES DEL COMITÉ Y DIRECTIVOS DE ACOVIPA CON LA ALTA GERENCIA DE LAS EMPRESAS PARTICIPANTES EN EL COMITÉ.Se ha recomendado realizar reuniones con los altos ejecutivos de cada empresa en las cuales se firme una carta compromiso que el comité pueda utilizar para establecer normas y soluciones a la cadena de suministro.CONCLUSIONESLos participantes en el Comité Logístico deben tener claro los pasos para la consolidación de los subcomités o grupos de trabajo. Deben establecer determinados tiempos, o sea, ¡cuanto tiempo nos vamos a demorar para determinar la metodología para el análisis y solución de determinado problema?, ¿en cuantas reuniones?, ¿que se espera de esas reuniones?, etc.De esta manera cada subcomité o grupo de trabajo podrá tomar las decisiones correspondientes y obtener soluciones. Se debe tener claro que para que cada subcomité o grupo de trabajo pueda recomendar una solución o norma primero debe preparar a las empresas.La formalidad y representatividad del Comité Logístico y sus grupos de trabajos son importantes. Esta formalidad se manifiesta a través de las estructuras del Comité y su reglamento interno Únicamente el comité logrará tener el apoyo necesario si desarrolla, a la par de las herramientas prácticas que ayuden a las empresas a mejorar sus procesos, una representatividad ante las mismas.]]></content>
		</document>
		<document id="160d664a5b79f1e05289ef7cc57a358d" url="http://feedproxy.google.com/~r/CadenaDeSuministro/~3/CXQ7nRI-TeI/costo-logistico-en-panama-es-mas-bajo.html">			<content><![CDATA[El costo total de logística en las empresas panameñas sobre sus ventas es de 12.4%, por debajo del valor medio de los costos calculados en América latina (AL) que ascienden a 14.7%. Lo anterior es el resultado de la encuesta nacional logística divulgada ayer por la empresa Latin America Logistics Center (LALC), que realizó el estudio a solicitud de la Secretaría Nacional de Ciencia, Tecnología e Innovación (Senacyt) y la Cámara de Comercio de Panamá.Las conclusiones del análisis de benchmarking se fundamentan en las cifras proporcionadas por 60 empresas panameñas que contestaron la encuesta aplicada por LALC. La encuesta se aplicó a proveedores de servicios logísticos, al sector manufacturero, el comercio minorista y el comercio mayorista. De las 60 empresas, 19 son proveedores de servicios logísticos y 41 son usuarios. “Los resultados son muy positivos para Panamá y confirman que hacer logística en este país es más barato que en el resto de la región”, dijo la consultora de LALC, María Rey. Sin embargo, estos costos podrían ser menores si Panamá tuviera las inversiones necesarias en tecnología y desarrollo humano. También hay una tarea importante para el tema de las políticas públicas de Estado y las 60 empresas que participaron en el estudio de logística, indicó Rey. Además de presentar un informe nacional sobre costos totales de logística, al representante de cada empresa participante se le entregó un sobre sellado con la situación individual. Para la especialista, es indispensable la inversión en tecnología, planeación de operaciones y desarrollo de recurso humano.En ese orden, el presidente de la Cámara de Comercio Industrias y Agricultura de Panamá, Juan Ramón Varela, dijo que Panamá está integrando rápidamente nuevas tecnologías a sus servicios. “El sector privado ha invertido cientos de millones de dólares para actualizar la infraestructura”, indicó.Fuente:La Prensa, 2 de abril de 2009.]]></content>
		</document>
		<document id="dda91d1b48f401b087f390e0eb3a605" url="http://feedproxy.google.com/~r/CadenaDeSuministro/~3/EuC3mwjjcfc/acovipa-retoma-comit-logstico.html">			<content><![CDATA[El aparato productivo y en particular los sistemas de distribución de productos, cuyos costos van en aumento y suponen un factor importante a lo largo de la cadena de suministro, necesitan adaptarse a las nuevas circunstancias. Los mercados ofrecen a los consumidores una diversidad cada vez mayor de productos que requieren de opciones de empaque, envase y transporte más seguras y eficientes, más espacio de almacenamiento y mayor capacidad de gestión. Es necesario minimizar costos en un entorno cada vez más competitivo que requieren de mayor concentración en el análisis de los aspectos más dinámicos de la distribución. Esto ha consolidado la necesidad de incluir a la Logística dentro del esquema de muchas empresas panameñas como una estrategia empresarial de fundamental importancia. Visión El Comité Logístico de ACOVIPA será el principal foro de debate y exposición de ideas relacionadas con temas de logística e integración de cadenas de suministro; mejores prácticas en procesos y tecnologías; iniciativas y proyectos logísticos para las empresas del sector comercial de productos alimenticios y de consumo masivo. Misión La misión del Comité Logístico de ACOVIPA es la identificación, desarrollo e implementación de procesos y tecnologías óptimas de logística como la herramienta crítica para aumentar la productividad y competitividad de la industria y el comercio panameño.]]></content>
		</document>
		<document id="18fb1c5cc9c7deaa8dad25f8ef15a856" url="http://feedproxy.google.com/~r/CadenaDeSuministro/~3/fQj2MZwTVRc/rl-robo-hormiga-hurto-externo-e-interno.html">			<content><![CDATA[El robo hormiga, el hurto externo e interno y los robos comunes en el comercio panameño han venido creciendo en los últimos años. Este tipo de pérdidas representan hoy día grandes mermas para el comercio en todo el mundo.Ante esta situación es imprescindible que los comerciantes minoristas, distribuidores, industriales, a través de sus gerentes y responsables de la seguridad en las empresas estudien y analicen la posibilidad de unirse para compartir información y evitar estas acciones delictivas. Los especialistas resaltan la importancia del tema estadístico de esta problemática.Los registros que se logren obtener a través de estudios del problema, permitirán no solo establecer acuerdos con los proveedores sobre la base real del valor de pérdida, sino que además a final de año permitirá también evaluar la efectividad de las soluciones que se apliquen bajo el concepto de Prevención de Pérdidas.La filosofía de la Prevención de Pérdidas incluye los controles internos como seguridad física, dirigidos a detectar y diferenciar entre las cuentas de resultado de las empresas y las ventas teóricas. Eso incluye hurto interno, hurto externo y errores contables.Están las empresas panameña desarrollando estrategias de Prevención de Pérdida?. Sus opiniones son muy importantes.]]></content>
		</document>
		<document id="2e19ba26e86ae1acadb24b859923ae1e" url="http://feedproxy.google.com/~r/CadenaDeSuministro/~3/g72gBd1Eq6A/terminales-portuarias-agroalimentarias.html">			<content><![CDATA[El 22 de julio se llevó a cabo el Seminario Internacional sobre Gestión de Terminales Portuarias Agroalimentarias: Tecnologías e Impacto Económico, organizado por la Autoridad Marítima de Panamá, puertos del Estado de España y la Comisión Interamericana de Puertos. La idea del encuentro fue conocer las tecnologías y los diferentes elementos que hacen competitivos estos terminales. Se buscaba hacer una propuesta al país que permita instalar terminales agroindustriales para exportar e importar productos que abaraten el costo a los clientes.De acuerdo a los especialistas que participaron en este evento, los países centroamericanos necesitan modernizar sus sistemas de movilización de granos ya que actualmente las operaciones se realizan como en el siglo XVI. Con la diferencia de que se han modificado algunos procedimientos de descarga, se siguen utilizando los mismos mecanismos al aire libre para movilizar productos a granel. Dos terceras partes del comercio mundial son cargas a granel, ya que la gente puede dejar de comprar un aparato eléctrico, pero no puede dejar de comer. En Centroamérica se manejan unos 21 tipos de productos agrícolas, además de algunos industriales como carbón, fertilizantes, entre otros.En Panamá existe una terminal granelera agroalimentaria recién construida por la empresa Desarrollo Posicional en Cristóbal, en la costa atlántica. Sin embargo, en Balboa aún se utiliza el sistema tradicional de descarga al aire libre en uno de los muelles del puerto. (1)Los modernos terminales portuarios agroalimentarios, tienen como principal objetivo, asegurar la trazabilidad de la mercancía, conservando la calidad de los productos, en especial los granos y la optimización de los costos. Desarrollar este proyecto en Panamá, puede reflejar beneficios dentro del sector agroindustrial, ya que permitiría la introducción de productos al mercado internacional. Solamente la producción agrícola de alta calidad, logrará que los productos tengan competitividad en los mercados tanto nacionales como internacionales, lo cual se alcanzará si se cuenta con un transporte de productos y dotación de una terminal portuaria que facilite la carga y descarga de productos en los tiempos óptimos. Panamá ha registrado un crecimiento en el área portuaria, por lo que tiene la capacidad de albergar estos proyectos. Son los puertos de Mensabé, Aguadulce y Bocas del Toro, los que se tienen en mente para el posible asentamiento de los puertos. (2)En 10 años, Panamá ha logrado convertirse en uno de los países con el mayor movimiento de carga contenerizada debido a las facilidades que ofrecen sus instalaciones portuarias. Sin embargo, dentro de ese desarrollo portuario no se consideró el sector de granos.En el puerto de Balboa, también hay una empresa que utiliza un muelle para prestar el servicio a granel, pero no cuenta con las instalaciones adecuadas para este tipo de actividad portuaria. Ante este panorama, la Autoridad Marítima de Panamá (AMP) pretende lograr el desarrollo de puertos exclusivamente para el manejo de granos, con el fin de ponerlos a la par del crecimiento que ha alcanzado el movimiento de contenedores tanto en el Atlántico como en el Pacífico. (3) _________________________ Fuentes: 1. Granos, como en el siglo XVI. La Prensa, 23 de julio de 2008. 2. Nuevo proyecto de terminales portuarios. El Siglo, 23 de julio de 2008. 3. La Prensa, 29 de julio de 2008.]]></content>
		</document>
		<document id="f21342825cd5b511abc1483a0f63359f" url="http://feedproxy.google.com/~r/CadenaDeSuministro/~3/h0TkziPKXPE/acovipa-cuestiona-aplicacin-de-la-norma.html">			<content><![CDATA[TOMADO DE CAPITAL FINANCIERO 10/03/2008 http://www.capitalfinanciero.com/edactual/La Asociación de Comerciantes, Distribui-dores y Víveres de Panamá (Acovipa) se queja de la discrecionalidad de la aplicación de la Norma 15 (NIMF Número 15) referente al tratamiento y marcado de estibas y embalajes, por parte de los funcionarios de Cuarentena Agropecuaria. El presidente de Acovipa, Iván Ríos, explicó que la Norma 15 establece que todas las paletas de madera tienen que ser certificadas en su país de origen. Si la paleta que trae la carga no tiene esa certificación se regresa, sostuvo.Un agente de carga, que prefirió mantener la reserva de su nombre, explicó a Capital Financiero que la aplicación de esta medida esta causando demoras y sobre costos para los consignatarios de la carga. Esta norma de carácter internacional tiene como objetivo disminuir el riego de proliferación de problemas fitosanitarios por el transporte de la madera cruda, usual en los diferentes tipos de empaquetado de carga. Las maderas que han sido tratadas, de acuerdo con lo que establece la NIMF Número 15, deberán contar con un sello visible.La fuente dijo que cuando el contenedor es abierto en el puerto, el funcionario de Cuarentena no se conforma con las paletas de madera selladas visibles, sino que quiere revisar todas las 50 paletas que puede haber en un contenedor. El problema empieza allí, dijo. ¿Por qué? Si el contenedor trae productos comestibles y se va A fumigar tiene que estar presente Autoridad Alimentaría (Auspa) y se cobra por ese servicio, costo al que hay que sumar lo que cobra Cuarentena por la fumigación.Agregó la fuente que otro cargo que acarrea las acciones de Cuarentena es la custodia e inspección en la descarga del contenedor, donde el cliente tiene que pagar el sobre tiempo del funcionario por el servicio. El presidente de Acovipa hizo un llamado al ministro de Desarrollo Agropecuario, Guillermo Salazar, para que se reúna con el gremio para solucionar este problema que esta causando un encarecimiento de los productos que entran al país. Ríos señaló que los costos de operación se incrementan, ya sea por “ignorancia o por viveza”. Capital Financiero contactó a la Dirección General de Cuarentena, sin embargo, hasta el cierre de esta edición no había respondido a las interrogantes planteadas.La Norma 15 exhorta a las autoridades de cada país a aceptar el embalaje de madera que se hayan sometido a un tratamiento aprobado, sin exigir requisitos adicionales. De acuerdo con información de la Dirección de Sanidad Vegetal, las tarimas o embalajes de madera en circulación mundial se estima en 4.000 millones. El 90% de la carga mundial agropecuaria y no agropecuaria se moviliza o protege con alguna estructura de madera. La norma surge a raíz de la diseminación de la plaga “Anoplophora glabripennis”, a través del embalaje de madera y su erradicación en los Estados Unidos ha tenido un costo de $138 millones (2004) y en Canadá, donde las pérdidas potenciales se estiman en $41.000 millones. Capital Financiero, 10 de marzo de 2008.]]></content>
		</document>
		<document id="4321a41ae8a2323c0d4d1fb504d50ddb" url="http://feedproxy.google.com/~r/CadenaDeSuministro/~3/hSMmDjM31BA/mejores-prcticas-en-el-transporte-de.html">			<content><![CDATA[A través de un proceso de debate y exposición de ideas relacionadas con temas de logística e integración de cadenas de suministro las empresas del sector comercial de productos alimenticios y de consumo masivo en Panamá han venido debatiendo en los últimos años los principales problemas en el transporte marítimo y terrestre de mercancías.El objetivo de este proceso ha sido realizar un análisis de los principales problemas que tanto empresas-usuarios como las empresas-proveedoras del servicio de transporte (Marítimo, Terrestre) enfrentan en el desarrollo de esta importante actividad. Además, que las empresas participantes puedan conocer de manera concisa y práctica la realidad actual del sector de transporte terrestre y marítimo de mercancías en nuestro país y aclarar las interrogantes sobre ¿como esta realidad influye en la relación comercial entre empresa de transporte y empresas clientes? y ¿Como se pueden solucionar los puntos críticos de esta relación desde una perspectiva logística?.Con respecto al transporte terrestre, entre algunas situaciones generales que se han debatido son las entregas demoradas debido al tiempo de recibo de la mercancía, causando un atraso de todas las entregas del día. Entre las razones de las demoras se han mencionado las discrepancias en precios facturados y pactados; largas filas y periodos de entregas para posteriormente no recibir; vehículos con prioridad de atención y entregas condicionadas al retiro de devoluciones.Otras razones mencionadas fueron, la escasa comunicación y coordinación de las horas de recibo en base a las prioridades de acuerdo a las necesidades del Comercio; prohibición de la consolidación de mercancía y negativa de recibo de mercancía sino está el Mercaderista. En esta etapa se concluyó en que para lograr una mayor eficiencia en este tema se necesita establecer una Reducción de Costos; Incremento en la Productividad; Utilización (Rendimiento). Se destacó la COMUNICACIÓN a todos los niveles como un factor clave de éxito.Entre las oportunidades de solución se mencionaron: Programación de Entregas ; Extensión de Horarios; Entregas Certificadas ; Consolidación de Mercancía; Mayor uso de Tecnología y Automatización; Estandarización de Información e Infraestructura; Mejor Infraestructura de Recibo y Entrenamiento del PersonalEntre los beneficios se destacaron:Para el suplidor: Reducción de Costos de Distribución; Mejoría en Tiempos de Carga; Mayor Rotación de Inventario; Enfoque en Ventas y Mercadeo; Mayor Retorno en Capital.Para el Receptor o Cliente: Clientes y Proveedores Satisfechos; Reducción en Tiempo de Recibo; Descongestionamiento de Transporte y Personal en el Área de Recibo; Mejor Organización de Recibo en Momentos Pico; Reducción de Costos ; Personal mas Motivado y Productivo.Para el operador Logístico: Uso más eficiente de la Flota; Entregas más Rápidas; Mayor Cantidad de Entregas por Día; Mayor Utilización de los vehículos.Con relación al Transporte de Carga Internacional, hace unos 3 años se hablaba de que la relación exportación-importación estaba de 1 a 4. Por cada dólar que Panamá exporta, importa 4. Petróleos y bienes de consumo es lo que mas importa Panamá. En los últimos años los fletes marítimos han presentado para los importadores importantes incrementos generales. Sobre la capacidad de carga de las agencias navieras, el gran volumen de las exportaciones chinas ha ocasionado que la capacidad del modo marítimo en el mundo se vea restringida.Sin embargo, los especialistas manifiestan que la competitividad de un producto no debe estar demasiado soportada en el costo del flete; éste puede tener incidencia, pero no debe ser un factor crítico que comprometa su continuidad en el mercado. La idea es promover que las negociaciones de servicios de transporte marítimo se vuelvan sociedad en la que ambas partes ganen con el fin de evitar que el transportista continúe perdiendo dinero o interés en el mercado.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>