<author id="6ca8cc2fecc94b509dc518a0f318db7a" url="alsanimagenologia.blogspot.com" feed="http://alsanimagenologia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="1d216c6a2fd57df90db28c7bff53909a" url="http://alsanimagenologia.blogspot.com/2009/08/algo-de-historia.html">			<content><![CDATA[GE CITI MAX 640En Mayo de 1993 se instala en la Clínica San Juan Bautista, el primer equipo de tomografìa computada en el interior del país (Panamá). Era un tomògrafo scan-scan osea, hacia un corte, reconstruía, y hacia otro corte, tenìa dos opciones de rotación del tubo 5 y 3 segundos, era un equipo sumamente lento, entre la realización de un corte, reconstrucción y la realización de otro corte, demoraba 6 segundos, la realización de un estudio, por ejemplo, cerebro tomaba mas o menos 15 minutos, abdomen 30 minutos. En ese tiempo era con lo que contábamos y había que realizar el trabajo de la forma mas profesional posible, ajustando ya sea los parámetros técnico como la inyección del medio de contraste.Hay que mencionar, con este equipo también se da por primera por primera vez en Panamá, la transmisión de imagen digital o tele-radiología, el punto de destino era la Clínica Hospital San Fernando, ciudad de Panamá. En ese momento las comunicaciones eran muy lentas ( módem digitalizador 28 Kbits) lo que implicaba que transmitir un estudio requería en promedio 30 minutos. Con este equipo trabajamos por 10 años, recordamos todas aquellas peripecia que realizamos para obtener la mejor calidad posible.En Julio de 2004, y gracia a la visualización del mismo grupo de médicos (Panamá, Chitré), volvemos a ser parte de la historia de la radiología en Panamá, cuando se instala, esta vez, el PRIMER TOMOGRAFO MULTICORTE EN LA REPUBLICA DE PANAMA,PHILIPSMX8000. Seguimos transmitiendo las imagenes a la Clinica Hospital San Fernando Ciudad de Panama, esta vez aprovechando el avance de las comunicaciones, velocidad de transmicion 4Mbs, practicamente en tiempo real.En futuras entradas estarè mostrandoles ciertos estudios de interes realizados con este tomografo. Philips MX8000]]></content>
		</document>
		<document id="cad581d9c4e35a5493c0d0d877cb10f1" url="http://alsanimagenologia.blogspot.com/2009/08/proposito-de-este-blog.html">			<content><![CDATA[Mi inquietud al crear este blog es dar a conocer lo que podemos realizar con nuestro equipos, que sin ser los mas avanzados en la imagenologìa actual, podemos realizar estudios de gran calidad.Esta es mi humilde aportaciòn, que sin pretender dar catedra sobre la radiologìa e imagenologìa, es de mucha satisfacciòn que se conozca lo que realizamos en este lugar del interior de la Repùblica de Panamà, especìficamente en Chitrè, Herrera.Espero que este blog sea de interès para todo aquel, que como mi persona, disfruta y vive la Imagenologìa.]]></content>
		</document>
		<document id="220e6ecc5fcf582fa04f1c046f01ce5c" url="http://alsanimagenologia.blogspot.com/2009/09/la-displasia-fibrosa.html">			<content><![CDATA[Paciente masculino de 5 años de edad, es referido a nuestro departamento por el oftalmólogo con síntomas de disminución de la agudeza visual, exostalmo y a simple vista engrosamiento del borde superior de la órbita derecha. El oftalmólogo sospecha de enfermedad de paget ósea vs displasia fibrosa.He presentado este caso o su consideración pues me llamo mucho la atención, en primer lugar por lo poco común de la enfermedad y en segundo por la localización en múltiples huesos del cráneo (malar, frontal, etmoides, temporal y esfenoides).El informe dado por el radiólogo menciona “alteración del patrón trabecular óseo de los huesos antes descrito, con mayor afectación de la pared superior y lateral de la órbita derecha, el cuerpo y ala mayor derecha del esfenoides y la lamina papirácea del etmoides. En el temporal, la lesión alcanza a la pared anterior y superior de conducto auditivo externo y caja timpánica, además de la cavidad glenoidea. Hallazgo en relación con DISPLASIA FIBROSA.LA DISPLASIA FIBROSA.La displasia fibrosa es una enfermedad ósea benigna, poco frecuente, se caracteriza por una excesiva proliferación del tejido fibroso que sustituye al tejido óseo normal. Se manifiesta como deformidad indolora de crecimiento lento que en ocasiones puede acompañarse de alteraciones visuales, dentarias y trigeminales motivadas por la compresión de estructuras vecinas. Puede afectar a un solo hueso (forma monostótica), o varios (forma poliostótica) o estar asociada a pigmentaciones cutáneas y alteraciones endocrinas (síndrome de McCune-Albright).La forma monostótica, que es la más frecuente, normalmente cursa de forma asintomática durante muchos años y ocasiona solamente problemas estéticos. Cuando asienta en el cráneo afecta frecuentemente, el hueso frontal. En esta localización puede dar lugar a exoftalmos, hipertelorismo y trastornos visuales por crecimiento de la lesión hacia la órbita. En ocasiones se ha descrito afectación parenquimatosa en forma de crisis epilépticas. Se han postulado diferentes mecanismos fisiopatológicos, aunque su origen exacto se desconoce.Cuando la displasia fibrosa afecta la región cráneofacial causa crecimiento gradual, indoloro, de predominio unilateral. En estadios más avanzados puede estar afectadas extensas áreas del cráneo, como es el caso aquí presentado, esto puede afectar compresión sobre los músculos extraoculares, quiasma o nervio óptico. En el hueso temporal, los síntomas más comunes son: hipoacusia, deformidad temporal, estenosis meatal y vértigo.]]></content>
		</document>
		<document id="e6732affcbd88e04de14ac2748362237" url="http://alsanimagenologia.blogspot.com/2009/09/la-resonancia-magnetica-en-chitre.html">			<content><![CDATA[Debido a la necesidad, y a la falta de un equipo de resonancia magnética en el interior del país (Panamá), un grupo de neurocirujanos se unen y toman la iniciativa de instalar la PRIMERA RESONACIA MAGNETICA en el interior de la República de Panamá.Se deciden instalar un equipo de bajo campo, el MAGNETOM CONCERTO de SIEMENS, su instalación se dio en noviembre de 2004. Los estudios realizados, de cerebro, son enviados vía tele-radiología a la ciudad de Panamá para su interpretación por el neuroradiólogo. En nuestra instalación contamos con dos radiólogos para los informe de estudios de columna, abdomen, ortopédicos y demás. Se cuenta también con un grupo de técnicos (4) que brindamos el servicio de realización de los estudios las 24 horas del día los 365 días del año.Actualmente brindamos servicio a todas las provincias centrales, llenando un vacio ante la ausencia de equipos de esta índole en el interior del país. Los estudio mas realizados son los de columnas seguidos los de cerebros y los ortopédicos.En futuras entradas estaré presentados estudios de interés realizados en nuestra instalación.. Magnetom Concerto.]]></content>
		</document>
		<document id="dd0c290e12431a8c1c984e4f060d413a" url="http://alsanimagenologia.blogspot.com/2009/11/la-tomografia-multicorte-en-ortopedia-2.html">			<content><![CDATA[Continuando con la presentación anterior, les muestro unas imágenes Ortopédicas, estudio realizado con un Tomógrafo multicorte (16 corte) instalado en el Hospital Rafael Estévez de Aguadulce. Agradezco la colaboración del colega Alexander Aguilar quien ha tenido la deferencia de compartir estas imágenes, en posteriores presentaciones les estaré mostrando otros estudios enviados por el colega Alexander.]]></content>
		</document>
		<document id="d9f6e7d40027ee40f903f88a73900206" url="http://alsanimagenologia.blogspot.com/2009/11/la-tomografia-multicorte-en-ortopedia.html">			<content><![CDATA[Una de las mayores ventajas de la TC Multicorte, es su adquisición volumétrica, en otras palabras es que todo lo que está en el área de barrido es información, esto es lo que nos permite realizar esta maravillosas reconstrucciones ya sea multiplanares, VD, MIP, 3 D etc.Unas de las muchas especialidades medica que se han beneficiados con la TC Multicorte es la Ortopedia, aquí le muestro algunos caso interesante y representativo de lo antes expuesto, esperando que los médicos le dan una mayor importancia a este método de diagnostico sobre todo en fracturas complejas.En el primero de los casos es una “fractura del calcáneo con presencia de compromiso articular subtalar con desplazamiento craneal del aspecto lateral sustentacular del calcáneo, también hay compromiso de la articulación calcáneo-cuboidea con al menos dos trazo de fracturas en relación con esta. Fractura de calcáneo tipo 4 de acuerdo a la clasificación de corbett.” Esta es la opinión de nuestro médico radiólogo.]]></content>
		</document>
		<document id="147148ed32ba0bc231307b5b055f0e31" url="http://alsanimagenologia.blogspot.com/2009/11/maquina-de-rayos-x-el-mejor-invento.html">			<content><![CDATA[Noticia redactada por la BBC de Londres.La máquina de rayos X fue elegida como el invento científico más importante del mundo, superando incluso a la penicilina, a la doble hélice del ADN y a la cápsula de Apolo 10.Los rayos X revolucionaron la medicina con la posibilidad de poder mirar dentro del cuerpo humano.Durante los últimos meses, cerca de 50.000 personas que visitaron el Museo de Ciencia de Londres pudieron participar en un sondeo sobre el avance científico que más impacto ha tenido en nuestra vida.Y 10.000 nombraron a la radiación que atraviesa cuerpos opacos, incluido el cuerpo humano, como "el invento más significativo de nuestro pasado, presente y futuro".Los organizadores presentaron 10 de los avances más importantes de la ciencia, ingeniería, tecnología y medicina.Los primeros tres lugares correspondieron a invenciones médicas: se votó por la penicilina y a la doble hélice del ADN en segundo y tercer lugar.Pero la posibilidad que presentan los rayos X de mirar dentro del cuerpo humano sin tener que seccionarlo fue elegida como el mayor avance de la ciencia."Mirar al paciente entero"Tal como dijo a la BBC el doctor Tim Boon, curador en jefe del museo, "la máquina de rayos X revolucionó la ciencia porque ha permitido a la medicina entender cómo ocurren las enfermedades dentro del cuerpo humano".Pero agrega que todos los 10 inventos presentados han tenido un enorme impacto en nuestro mundo.El profesor Andy Adam, presidente del Colegio Real de Radiólogos, se mostró "encantado" al conocer los resultados.Segñun expresó, "la cámara de rayos X ha revolucionado la práctica médica y esta tecnología ha avanzado tanto que estamos ya llegando a la era del 'paciente transparente".Además de la máquina de rayos X , la lista incluye al automóvil modelo T de la Ford, el primer auto familiar producido en masa; el motor de vapor, que desató la revolución industrial; el cohete alemán V2, el primer misil balístico que fue el precursor del cohete espacial; el telégrafo; la primera locomotora moderna, bautizada "Stephenson's Rocket”; y la computadora Pilot ACE, la primera construida en Gran Bretaña.ControvertidoCuando el museo presentó su lista de "invenciones icónicas" el doctor Boon admitió que la idea de votar por un solo "progreso" científico era controvertida.Aunque controvertido, el V2 condujo al desarrollo de los cohetes espaciales modernos.En particular, el invento que más ha dividido la opinión es el cohete V2, utilizado por el ejército alemán en la Segunda Guerra Mundial para bombardear Londres.Pero como explicó a la BBC el doctor Andrew Nahum, curador de tecnología e ingeniería del Museo de Ciencia "el V2 fue el primer objeto producido por el hombre que logró viajar más allá de la atmósfera de la Tierra".Y "es el prototipo de todos los cohetes espaciales que se han utilizado hasta ahora, para llevar al hombre a la Luna, colocar satélites en el espacio, etcétera."No estamos diciendo que fue un 'buen invento', estamos diciendo que su invención fue un hecho muy importante en el desarrollo de la tecnología y la ingeniería", agrega.La votación se llevó a cabo como parte de varios eventos del Museo de Ciencia para celebrar su centenario.]]></content>
		</document>
		<document id="71213276e498c35cc287b1161a5ed746" url="http://alsanimagenologia.blogspot.com/2009/12/feliz-ano-nuevo-2010.html">			<content><![CDATA[A todos los que por algún motivo estamos involucrados en este mundo de la radiología, les deseo un grandioso año 2010 lleno de éxito, prosperidad y sobre todo salud. Sigamos engrandeciendo nuestra profesión.A mis colegas del TRI de Chitré, sigamos adelante, este es el año nuestro, concluimos la nivelación, un reto que iniciamos en este año que concluye, con todos los sacrificios que esto nos ha traído, nadie puede negar estos sacrificios a los colegas de Chiriquí, Coclé, Veraguas. Estamos por finalizar la nivelación y el próximo reto será la licenciatura, sigamos adelante.Feliz año, que dios nos bendiga a todos y a nuestras familias. ]]></content>
		</document>
		<document id="7d4857f53e44bcb62f31b26e4e6d3e10" url="http://alsanimagenologia.blogspot.com/2010/01/exceso-de-exposicion-la-radiacion.html">			<content><![CDATA[Alerta: Exceso de exposición a la radiación en los estudios tomográficos de perfusión.Como parte de una investigación que está llevando a cabo sobre los casos de exceso de exposición a la radiación, ocurridos durante los estudios de perfusión cerebral con tomografía computarizada (TC), la oficina de Administración de Drogas y Alimentos (FDA), de los Estados Unidos, proporcionó a las instituciones radiológicas y a los profesionales que allí trabajan unas recomendaciones provisionales para ayudar a prevenir problemas adicionales.En octubre del 2009, la FDA emitió una notificación de seguridad inicial, después de que conoció que 206 pacientes estuvieron expuestos a excesos de radiación en el Cedars-Sinai Medical Center de Los Ángeles, Estados Unidos, durante un período de 18 meses.Desde entonces, la FDA, trabajando con el estado y las autoridades sanitarias locales, ha identificado al menos 50 pacientes adicionales que fueron expuestos a excesos de radiación, hasta ocho veces el nivel esperado durante su TC de perfusión. Hasta ahora, estos casos involucran a más de un fabricante de CT. La FDA también ha recibido informes de posibles excesos de radiación de otros estados. Algunos de estos pacientes informaron enrojecimiento de la piel o pérdida de pelo después del examen. Altas dosis de radiación pueden causar cataratas y aumentar el riesgo de algunas formas de cáncer.Sobre la base de su investigación hasta la fecha, la FDA proporciona recomendaciones provisionales para las instituciones radiológicas, radiólogos y tecnólogos radiológicos, para ayudar a prevenir nuevos casos de exposición excesiva. Estas recomendaciones se aplican a todos los estudios de perfusión tomográfica, incluyendo cerebro y corazón, porque utilizan protocolos y procedimientos similares.Las recomendaciones incluyen:1. Instalaciones: evaluar si los pacientes que se sometieron a estudios de perfusión con TC recibieron exceso de radiación.2. Instalaciones: revisar sus protocolos de radiación para todos los estudios de perfusión con CT, a fin de garantizar que la dosis correcta es la planeada para cada estudio.3. Instalaciones: implementar procedimientos de control de calidad, para asegurar que cada vez se siguen los protocolos de dosificación y se administra la cantidad de radiación planeada.4. Tecnólogos radiológicos: comprobar el panel de visualización del tomógrafo antes de realizar un estudio, para asegurarse que la cantidad de radiación que se emitirá tiene el nivel apropiado para el paciente.5. Si se realiza más de un estudio en un paciente durante una sesión de imágenes, los profesionales deben ajustar la dosis de radiación a lo que es apropiado para cada estudio.La FDA continúa trabajando con los fabricantes, organizaciones profesionales y estatales y autoridades locales en materia de salud pública, para investigar el alcance y las causas de estas exposiciones excesivas.La agencia también está asesorando a los fabricantes para examinar el entrenamiento a los usuarios, reevaluar la información proporcionada a los servicios de atención médica y colocar nuevos sistemas de vigilancia, para identificar los problemas rápidamente.La FDA solicita a los hospitales y otros centros radiológicos que reporten muertes de usuarios y lesiones graves asociadas con el uso de dispositivos médicos. Si se identifica un evento adverso, los profesionales de la salud deben seguir los procedimientos de presentación de informes en sus instalaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="601327f0205c3b2789835656b66427a4" url="http://alsanimagenologia.blogspot.com/2010/02/angio-tc-de-mii.html">			<content><![CDATA[Gracia, nuevamente a la cortesía del colega Alexander Aguilar les muestro unas imágenes de un Angio TC de miembros inferiores, realizados en el Hospital Rafael Esteves de Aguadulce. Me comenta el colega Alexander que este es uno de los primeros estudios que realizan, ya que con la nueva radióloga y a su iniciativa se están realizando estudios que no se hacían.Los colegas de Aguadulce siempre han tenido el interés, pero en el camino se han encontrado obstáculo que poco a poco han ido superando.Soy del criterio de que los retos hay que superarlo, tienen el equipo, el personal calificado y sobre todo la voluntad de superar estos retos, entonces estos obstáculos en el camino son superables, siempre teniendo presente que el trabajo que realizamos se debe a nuestros pacientes.Excelentes imágenes en donde podemos reconocer la bifurcación de las iliacas, las iliacas internas y externas, arteria femoral y femoral profunda, arteria poplítea, arteria tibial anterior y posterior.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>