<author id="6ca94b239c8f6584df9135bd573c4b8a" url="vmgo21.wordpress.com" feed="http://vmgo21.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="dd151dcf0bed293e00b8abf1d26206b4" url="http://vmgo21.wordpress.com/2011/05/06/acuariofilia/">			<content><![CDATA[Es la aficion de personas a los llamados peces ornamentales, en Panama es dificil, seguir esta aficion son pocos los acuarios y la diversidad de peces que puedes conseguir en los comercios no es muy variado  Aquarium world que es … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="ed55f1b8e58b96d5cd0f731448d13e0e" url="http://vmgo21.wordpress.com/2011/05/13/15-dias-despues-de-comenzar-mi-proyecto/">			<content><![CDATA[bueno despues de 2 semanas asi va mi proyecto de huerto Las plantas de pimenton han aguantado estos dias de lluvia y fuertes gracias a dios plantas de pimentón plantas de pimentón plantas de tomate plantas de tomate plantas de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="1afc807486ed26c4ca6da9fc3fe8fa7d" url="http://vmgo21.wordpress.com/2011/07/05/mis-primeros-pimentones-weee/">			<content><![CDATA[gracias a dios los pimentones me han salido bien bueno gracias a dios con poco lugar donde sembrar me han salido las cosasArchivado en: casa, huerto, Uncategorized, urbano]]></content>
		</document>
		<document id="f22a0ae43af3cb23f26a793c7acb3298" url="http://vmgo21.wordpress.com/2011/07/09/desechos-quimicos-acaban-con-el-rio-zarati/">			<content><![CDATA[El hallazgo de un envase del químico conocido como Arrivo supuestamente fue el causante de la muerte de gran cantidad de peces y camarones en el río Zaratí, a la altura de la comunidad de Oajaca, al norte del distrito … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="a4debd7e5394df9565624aaaeab71808" url="http://vmgo21.wordpress.com/2011/07/18/crecimiento-de-mis-pimentones-y-el-inicio-de-mis-tomates/">			<content><![CDATA[bueno sin mas que decir mi orgullo, gracias a dios y a mi familia he logrado cosas que jamas penseArchivado en: casa, huerto, ornamental, urbano]]></content>
		</document>
		<document id="27dd5acb0e322591e063e15f90803b6" url="http://vmgo21.wordpress.com/2011/09/19/bricomania/">			<content><![CDATA[Bricomanía es un programa de televisión español dedicado al bricolaje y a la jardinería. También da nombre a su propia revista, página web y a diversos libros. El programa, creado y dirigido por Iñigo Urreaga y presentado por Kristian Pielhoff … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="27ef661575e9c3999293c69ce97ff05f" url="http://vmgo21.wordpress.com/2011/09/19/monstruos-de-rio/">			<content><![CDATA[Otro de mis programas favoritos http://www.tudiscovery.com/web/monstruos-de-rio/Archivado en: peces]]></content>
		</document>
		<document id="affd25915d3943922ff4c8d679107c8d" url="http://vmgo21.wordpress.com/2011/09/19/tetra-instalacion-y-mantenimiento-de-un-acuario/">			<content><![CDATA[lastima que no vendan  el sustrato en Panamá, ni los demas productos que mencionan en estos videosArchivado en: acuario, pecera, peces]]></content>
		</document>
		<document id="fd2f3259888860b1904cfafa5fa4463a" url="http://vmgo21.wordpress.com/2011/10/06/canalon-florido/">			<content><![CDATA[Los jardines verticales, plantados en la pared, son muy prácticos en lugares con poco espacio para los convencionales. En esta ocasión, vamos a transformar unas canalones de PVC, habitualmente empleados para la recogida de agua, en unas atractivas jardineras. Además, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="e3f06571cf3bc54f44a2f77768d7687e" url="http://vmgo21.wordpress.com/2011/10/06/filtros-bajante/">			<content><![CDATA[esto no tiene que ver con la nuestra aficion solo es un aporte distinto, para los que nos gusta sembrar en nuestro hogares, viendo un programa español de bricolage, observe este tipo de filtro para aprovechar el agua pluvial (o … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>