<author id="6d2e346e92a91bdd1a966ce76a922c34" url="rippedtips.blogspot.com" feed="http://feeds.feedburner.com/Rippedtips" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="928eba67587c9593a843303e8943029d" url="http://feedproxy.google.com/~r/Rippedtips/~3/2dLIV220CAM/cmo-convertir-la-grasa-en-msculos.html">			<content><![CDATA[Como no es posible convertir grasa en músculos, aqui podrás conocer como quemar libras de grasa y al mismo tiempo cambiarlo por tejido muscular. Cuando suples tu cuerpo con grasas, digamos un 20% del total de tus calorías puedes hacer que tu cuerpo utilice esta grasa como fuente de energia, en otras palabras cuando las grasas están para ser tomadas como energía, se vuelven la opción número 1 de tu cuerpo y lo utiliza pero no solo me refiero a la grasa que consumes diariamente sino también la que tienes en tu cuerpo, esto solo ocurrira si creas un deficit en las calorías. Asi es, el deficit en las calorías es la solución. Tu deberás quemar más calorías de las que consumes si en verdad deseas que tu grasa corporal sea utilizada y asi dejarte un cuerpo bien definido. Nota importante: Toda dieta debajo de las 1,500 calorías pudiera no ser muy buena para la salud, especialmente para personas que mantienen un entrenamiento riguroso.http://rippedtips.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="5f7b25bc42200db74d4d7ea898397147" url="http://feedproxy.google.com/~r/Rippedtips/~3/9IqEIeWwIR0/mitos-y-hechos-del-entrenamiento-fsico.html">			<content><![CDATA[Hola amigos de RippedTips.com, esta vez les hablare sobre los mitos y los hechos del entrenamiento físico. Son muchas las personas que piensan cosas erradas sobre el hacer pesas o practicar algun tipo de deporte, asi que les listare algunos de los mitos mas famosos para que quede claro de que el ejercicio y la buena alimentación es esencial en cualquier persona.Mito #1: Los aeróbicos son mejores que el entrenamiento con pesas: En realidad esto es totalmente falso. Primero que todo para poder cambiar tu físico es necesario el entrenamiento con pesas. Es bueno camainar una cuadra o hacer deportes extremos pero si lo que deseas es cambiar y tonificar tu cuerpo las pesas es la mejor y única opción.Mito #2:Si haces ejercicios, no importa lo que comas!: Falso un 100%, es mas si estas entrenando mejor deberia ser tu alimentación.Mito #3:Si la mujer entrena con pesas, esta se pondrá musculosa?: Falso, es mas el ejercicio con resistencia ayuda a la mujer a crear cuerpos tonificados. pongamoslo de esta forma, las grasas ocupan hasta 5 veces el espacio que ocuparia un músculo. Esto significa que si cambias la grasa en tus caderas o cintura con el pmismo peso en músculo, tus cintura y caderas se verían mas pequeñas.Mito #4:Entre mas tiempo entrenes, es mejor?: Demasiado ejercicio retarda los resultados. Este es uno de los mitos que muchas personas cometen diariamente y por lo general el mas dificil de cambiar. Basado en mi experiencia el entrenamiento debería ser corto y preciso, ya que esto puede afectar mucho las metas de cada persona, es importante que el cuerpo descanse y asi evitar lesiones. POR FAVOR EVITEN COMETER ESTE MITO.http://rippedtips.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="4cc2d302df80766e2a6221decbc11626" url="http://feedproxy.google.com/~r/Rippedtips/~3/D0J9GJjktmg/desgarros-musculares.html">			<content><![CDATA[¿Qué es un desgarre muscular?- Es un traumatismo anatómico más importante que la elongación y que puede revestir dos grados principales de gravedad: la distensión y la ruptura parcial. En la distensión se desgarran algunas micro fibras a partir de un esfuerzo brusco, produciendo la sensación de un corte o de un latigazo; el dolor queda focalizado y suele surgir un hematoma varias horas después. En la ruptura parcial, el número de micro fibras desgarradas es mucho más importanteSíntomas-Dolor repentino, agudo e intenso, localizado en un punto muy concreto.-Imposibilidad de hacer cualquier movimiento con ese músculo.-Hematoma aparatoso, debido a la hemorragia interna.-Si el dolor es muy intenso puede aparecer un componente de shock, con mareo y sudor frío, pero esto es menos frecuente.¿Qué los causa? Causas directas:- Las causas generales son contracciones violentas del músculo, o estirones súbitos y bruscos. También se puede producir cuando se somete éste a una carga excesiva cuando está fatigado o no se ha calentado lo suficiente. Los músculos que han sufrido recientemente lesiones de cualquier tipo, que aún no están curadas del todo, tienen también bastantes posibilidades de sufrir una ruptura. Causas externas, como golpes o caídas, también pueden originar esta lesión.¿Qué hacer en caso de un desgarro?- Aplicar hielo sobre la zona afectada. Ha de mantenerse el frío durante unos 10 o 15 minutos.-Colocar un vendaje compresivo alrededor del músculo por unos 20 minutos, después de esto se quita el vendaje y se deja descansar 5 minutos más y se vuelve a colocar.-No se debe aplicar calor. Reposar al menos una semana, antes de reanudar el ejercicio físico.-Aunque no se llegue al extremo de no poderse mover, si 24 horas después continúa la inflamación y el dolor fuerte, conviene ir al médico.-No debe efectuarse masaje alguno al momento de sufrir el desgarro.-A partir de la segunda semana, una vez desaparecida la hemorragia, se puede practicar termoterapia, ultrasonidos, laserterpia, así como masaje de las inserciones, desfibrosante y amasamiento longitudinal.-Entre la tercera y cuarta semana, se pueden intensificar los masajes desfibrosantes en la cicatriz y realizar estiramientos.PREVENCIÓN:Los momentos más delicados son al comienzo y al final de cualquier actividad física. Al principio, porque el músculo aún no se ha calentado lo suficiente y al final porque el cansancio y la deshidratación pasan factura.Siempre hay que calentar bien antes de comenzar el entrenamiento. Conviene empezar con estiramientos para que el movimiento lleve a los músculos al punto óptimo.Si se suda mucho, conviene beber algo durante la realización del ejercicio (mejor si son bebidas isotónicas), para mantener la hidratación.No debe retomarse el ejercicio físico antes de seis u ocho semanas y siempre que se haya recuperado el 90% de la fuerza máxima, así como en ausencia de dolor en las pruebas de estiramiento y contracción.http://rippedtips.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="25f610d63b6cc0e282c365cb043d05df" url="http://feedproxy.google.com/~r/Rippedtips/~3/DIk6nRRyVoY/estamos-en-verano-no-pierdas-musculos.html">			<content><![CDATA[Hola amigos y amigas de RippedTips.com, aqui les traigo una pequeña receta para mantener ese cuerpo bien Fit para este verano. Estas comidas te ayudarán a mantenerte en línea sin sumarle a tu cuerpo algo de grasa. DIA 1:Desayuno: Batido de Fresas y Naranja: 1 taza de leche baja en grasa, 1/2 taza de fresas, 1/4 de jugo de naranja, 1 cucharada de vainilla. Mezclar los ingredientes en una licuadora y lo puede acompañar con unas tostadas con jalea de manzana.Snack:Dos cucharadas de mantequilla de mani, 1 rebanada de pan pitaLunch:1/2 cucharada de hummus en dos rebanadas de pan para hacer tacos(tortillas de harina), rellenarlo con tomate, lechuga y luego enrollar.Cena:1 taza de Tofu Oriental horneado, mezcle con zucchini con un poco de salsa de soya baja en sodio, añadir 1/2 de taza de vegetales y servir con 3/4 de arroz.DIA 2:Desayuno: 1 taza de leche baja en grasa, 3 pancakes pequeños, 1/2 toronjaSnack: 1/4 de granola bajo en grasa, 1 taza de yogurt bajo en grasa y una ciruela (plum)Lunch: mezcle 1 taza de guisantes negros con 3/4 de zanahorias rebanadas y 1/4 de guisantes verdes con vinagre balsamico y cilantro.(si quiere incrementar las proteínas quite 1/4 de taza de guisantes y agregue 2 oz de tuna.Snack: 2 pasteles de arroz y 1 guineo.Cena: 3 oz de fajitas de pollo ó 4 oz de pollo, 1 1/2 taza de vegetales mixtos. Servir en 2 rebanadas de tortillas de 6 pulg. (integral si es posible)Snack: 3 tazas de popcorn simple.Dia 3:Desayuno: freir 6 claras de huevo con 2 cucharaditas de margarina. Servir los huevos en 2 rebanadas de muffins ingles y agregar 2 rebanadas de queso bajko en grasa.Snack: 1 naranjaLunch: Mezclar 2/3 de garbanzos y 1/2 cucharada de tomates perita (cortarlos a la mitad). Agregarle esta mezcla: mezclar 1 cucharadita de aceite de oliva con ajo en polvo.Snack: 1 manzanaCena: 4 oz de carne de res (o pavo si gusta), asar una papa y añadir 1 taza de vegetales mixtos y si gusta puede adicionrle su aderezo favorito bajo en grasas.Snack: 2 tazas de sorbeto de frutasNota: Para la otra semana agregaremos los demas días, esperenlo. Este plan alimenticio esta basado en un plan diseñado para un hombre de 5 pies 9 pulg con un peso de 180 lbs. el requiere de 2,800 calorias compuesto por 147g de proteínas, 378g de carbohidratos y 78g de grasa diaria. El plan tambien se basa en caso de las damas en un peso de 125lbs que entrena vigorosamente. Ella necesita 2,400 calorias compuestas por 102g de proteínas, 347g de carbohidratos y 67g de grasa.http://rippedtips.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="9967d8d34c64f49b403ce008016ed206" url="http://feedproxy.google.com/~r/Rippedtips/~3/FFWzBIrqtvs/porqu-es-necesaria-la-glutamina.html">			<content><![CDATA[El proceso de anabolismo muscular consiste en el incremento de la masa o el tamaño de los músculos o de la "masa magra" sin tener un aumento de la masa grasa. Dicho fenómeno involucra aspectos bioquímicos (internos) y biomecánicos (externos).Antes que otra cosa, se debe partir de lo siguiente: "Todo ser humano nace con un número determinado de células musculares (miocitos) y éstos no pueden multiplicarse; únicamente aumentan de tamaño".La hipertrofia o sobrecrecimiento muscular se genera por fases. Primero debe existir algún estímulo que determine que el crecimiento es necesario; este estímulo es el entrenamiento con resistencia progresiva que se realiza con las pesas, ya que el cerebro dictamina que es necesario ser más fuerte, resistente y grande para poder responder de forma eficiente al estímulo proporcionado. Cuando esto sucede, las fibras musculares se desgarran microscópicamente generando lesiones musculares, causantes a su vez del dolor característico post-entrenamiento.Al hacer ejercicio, se secretan hormonas que más tarde activarán el proceso de reconstrucción de las lesiones generadas. Los núcleos de las células musculares emiten señales que inician el proceso de síntesis de proteínas. Las 3 hormonas principales que regulan el proceso de anabolismo muscular son: la testosterona, la insulina y la hormona de crecimiento; además de dichas sustancias y el estímulo del entrenamiento, se requieren de dos factores más para el crecimiento muscular:Dicho de otra forma: "Necesitas ingerir una gran cantidad de proteínas y aminoácidos"; pero sin caer en excesos tóxicos para el hígado. En primera instancia, se recomienda una ingesta de 5 a 10 g. de L-Glutamina en polvo, disueltos en una bebida rehidratante, en ayunas durante la primera semana. La segunda y tercera semanas se aumentará una segunda dosis que deberá tomarse a los 90 minutos después del entrenamiento, aquí puede usarse polvo o cápsulas y también en una dosis de 5 a 10 gramos. Por último y durante otro período de 3 semanas, se recomienda incrementar una dosis extra de L-Glutamina antes de dormir de 5 gramos.El rango de la dosificación será variable en función del peso de la persona: 1 gramo por cada 10 Kg. de peso corporal; por ejemplo: un individuo de 80 Kg. manejará una ingesta de 8 gramos la primera semana, después de 16 gramos y por último 21 gramos. No debe excederse una dosis de 25 gramos diarios de L-Glutamina, ya que no puede absorberse en mayor cantidad. Tampoco debe consumirse L-Glutamina antes del entrenamiento, ya que se usaría con fuente energética: dicho de otra forma sería usar seda para limpiar polvo de una casa. Sacado de la revista Muscle Mag y tambien de la página www.fisioculturismo.eshttp://rippedtips.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="ffe55e1bf23079c281a68dc977d59a34" url="http://feedproxy.google.com/~r/Rippedtips/~3/InjQsQwfbgA/variantes-que-afectan-el-tiempo-de.html">			<content><![CDATA[Aqui te enumeramos algunas de las variantes que pueden afectar tu recuperación despues de cada entrenamiento:1. Los musculos grandes toman mas tiempo en recuperarce que los musculos pequeños.2. Las fibras musculares blancas son mas propensas a tomar mucho mas tiempo de recuperación a diferencia de las fibras rojas que son todo lo contrario. Las fibras blancas son aquellas que son utilizadas para la fuerza y las fibras rojas son aquellas involucradas en la resistencia.3. Ejercicios de alta intensidad excedente al 80 al 85% de tu capacidad requieren mas recuperación que aquellos con alta cantidad de repeticiones con una intensidad menor a un 75%.4. Una gama completa de ejercicios causan un alto uso y desgaste de tejidos por ende exijen mas cantidad de tiempo en la recuperación que los ejercicios parciales.5. Fisico-culturistas o levantadores de pesas de edades avanzadas por encima de los 35 a 40 años requieren mucho mas tiempo de recuperación que las personas mas jovenes.6. La etapa de recuperación puede mejorada con la ayuda de programas aerobicos.7. Fisico-culturistas con gran cantidad de peso (peso corporal) tiende a necesitar mucho mas tiempo de recuperación que un atleta del mismo genero de menor peso.8. Tanto la nutrición (alimentos) como la de utilizar suplementos ayuda mucho a la recuperación de los tejidos.9. Sustancias anabolizantes (esteroides) ayuda mucho a reducir el tiempo de recuperación mas no las sustancias como el alcohol que hacen retardar mas dicho proceso. IMPORTANTE: NO ESTAMOS DE ACUERDO CON EL USO DE AGENTE ANABOLIZANTES.10. Hacer ejercicios de contracciones negativas ayudan mucho a minimizar el periodo de recuperación.11. Sobreentrenamiento incrementa el tiempo de recuperación y las lesiones.12. Un cuerpo sano se recupera en menos tiempo que un cuerpo enfermo (ya sea que estes con una enfermedad o infección)http://rippedtips.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="699f6a3c975c224de2d4943f55fab514" url="http://feedproxy.google.com/~r/Rippedtips/~3/kaZI5kxi_D0/verdades-de-los-suplementos-base-de.html">			<content><![CDATA[Arándanos, en pastillas como en jugos es usualmente utilizado para el tratamiento de infecciones en las vias urinarias y podría ser de mucha ayuda en disolver las piedras y cristales en los riñones. Ciertamente, el jugo de arándanos ha sido parte de la medicina natural por muchos años, muchos estudios han confirmado su efectividad contra las infecciones de las vias urinarias, es más, en uno de los estudios se observo que el 70% de los pacientes se habian recuperado despues de 21 días de consumir jugo de arándanos. Expertos en la medicina naturista dicen que el jugo de arándanos no solo mata la bacteria que causa la infección en las vías urinarias sino que también evita que la bacteria se adhiera a las células haciendo que la bacteria sea evacuada por el sistema por medio de la orina.Crealo o no, las pastillas a base de arándanos es una de las mas consumidas por los fisico-culturistas especialmente aquellos que consumen anabólicos(esteroides) ya que creen que ayuda a desintoxicar los riñones.DOSIS: de 1 a 3 gramos de 100% extracto de arándanos de 2 a 3 veces al día ó varios vasos de jugo de arándanos (dependiendo de la concentración). Evitar el jugo de arándanos con mucha cantidad de azúcar ya que el azúcar ayuda mucho a promover el crecimiento de las bacterias. Si tomas la decisión de tomar pastillas sería de 1 a 2 cápsulas de 500mg, 2 a 3 veces al día. CONSULTAR CON SU MEDICO DE CABECERAhttp://rippedtips.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="89a5bed5dcad0a342d5bb40b30338cb9" url="http://feedproxy.google.com/~r/Rippedtips/~3/lVEgTFkpCGI/esteroides-no-es-necesario-zma.html">			<content><![CDATA[ZMA es un suplemento usado por fisiculturistas y los atletas. Fue creado por Victor Conte (fundador de BALCO Laboratories en Burlingame, California) es una combinanción de zinc , magnesium y vitamina B6 . La formula de ZMA fue patentada por SNAC System Inc, que fue fundado tambien por Victor Conte. ZMA es utilizada para aumentar los niveles de testosterona y el IGF - 1 y asi poder incrementar el tamaño muscular y la fuerza. La proporción de los ingredientes utilizados en este producto por lo general es de 20-30 mg de Zinc, 400-500 mg de magnesio 7 10 mg de B6. Según la mayoria de estos productos debe tomarse antes de acostarse con el estómago vacío (2 hrs después de comer su última comida y por lo menos 30 minutos antes de cualquier otro tipo de suplementos). El producto no debe ser tomado con calcio ya que el mismo detiene los efectos positivos de este gran suplemento.http://rippedtips.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="cd93ddebf9e2712aaaf22ba02db9d521" url="http://feedproxy.google.com/~r/Rippedtips/~3/N-7UdhfWGqA/entrenamiento-de-pantorrillas-alto.html">			<content><![CDATA[Hola a todos los seguidores de RippesTips.com, aqui les traigo un entrenamiento de los buenos para los que quieren ganar tamaño en sus pantorrillas.Entrenamiento Alto:- Standing Calf Machine: 2-3 sets de 12 a 16 repeticiones- Seated Calf Machine: 2-3 sets de 12 a 18 repeticiones- Donkey Calf Raise: 2-3 sets de 16 a 24 repeticionesOtra forma de entrenar las pantorrillas bien fuerte es escojer uno de los ejercicios mencionados arriba y hacer 9 sets. Puedes empezar con un peso que te dejaria hacer maximo de 20 a 25 repeticiones. Continua adicionando mas peso en cada set y habra un descanso de 30seg entre sets.Entrenamiento Medio:En este dia de entrenamiento escoje 2 ejercicios de los mencionados arriba. Realiza de 3 a 4 supersets.Entrenamiento Bajo:Durante este entrenamiento en particular esocjeras 1 ejercicio de los mencionados arriba que sea de tu preferencia y haces 1 solo set. La cantidad de repeticiones no es lo mas importante aqui, pero sino el tiempo que duraras haciendo este único set. Primero, has todas las repeticiones que puedas en 1 minutos, esto podría parecerte fácil al principio pero la idea es que cada vez que ejecutes este entrenamiento le añadas 60 segundos mas al minuto. Nosotros te recomendamos utilizar Leg Press Calf Raise.Comentanos como te fue!!!RippedTips.comhttp://rippedtips.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="9870373975d33775dd25f397887f352a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Rippedtips/~3/nRXxwkJ6xDc/porqu-la-sal-es-buena-o-mala-para-tu.html">			<content><![CDATA[La sal aumenta la presión arterial debido al sodio, uno de los ingredientes de la sal. Cerca de 65 millones de personas en los Estados Unidos sufren de presión arterial alta. Aún aquellos con presión normal a partir de los 55 años tienen una probabilidad del 90% de desarrollar presión arterial elevada. El cuerpo necesita sodio "CIERTO" pero las personas consumen mucho mas de lo que el cuerpo necesita, por ejemplo si vas a un restaurante de comida rapida y compras un emparedado, papas fritas y soda, estarías consumiendo sodio por la carne del emparedado, sal por las papas y por la que le hechan despues de estar fritas, mas el sodio del ketchup, mayonesa, etc... entonces CUANTA SAL ESTAS CONSUMIENDO????. Cerca del 90% del sodio consumido diariamente está “escondido” por lo que nadie se preocupa ni en la cocina ni durante la cena. Aproximadamente el 77% del sodio en la dieta del americano promedio proviene de los alimentos procesados y de las comidas de restaurantes. El 12% está contenido naturalmente en los alimentos. Sólo el 5% es agregado durante la cocción y el 6% en la mesa.Algunos Tips para que puedas reducir el consumo de sodio en tus alimentos:*Retire el salero de la mesa*No utilice el paquete de sal que viene con la comida comprada*El escurrir los vegetales enlatados puede reducir el contenido de sodio hasta en un 40%*Use más vegetales frescos o congelados (sin salsas agregadas)*Compre vegetales enlatados, sopas o caldos con poco sodio*Use menos comidas y pizzas congeladas, generalmente contienen mucho sodio*Lea las etiquetas de los alimentos para verificar el contenido de sodio por porción http://rippedtips.blogspot.com/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>