<author id="6e80e6863c59cde7ac4b7302e71d1e31" url="www.alternativadigital.net" feed="http://www.alternativadigital.net/?feed=rss2" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="bfed79ba40a33add7724d33620a1e6dc" url="http://www.alternativadigital.net/?p=5467">			<content><![CDATA[EMPRESAS El plazo para llegar a un acuerdo acaba el lunes Sacyr no frenará el lunes la obra del Canal de Panamá pero podría hacerlo ‘en cualquier momento’ Panamá Actualizado: 19/01/2014 20:01 horas El Grupo Unidos por el Canal (GUPC), a cargo de la ampliación del Canal de Panamá, negó este domingo que tenga previsto [...]]]></content>
		</document>
		<document id="8defc70349b19923bd0d312c0699e56c" url="http://www.alternativadigital.net/?p=5470">			<content><![CDATA[LA HISTORIA DE MI GENTE Enviados con motivo de que en 2014 se conmemoran 50 años de la gloriosa gesta de enero. La vanguardia: el estudiantado panameño. I. La historia de mi gente no lleva cuenta De sus sufrimientos Y hay días de sol para que tú, país, sigas viviendo, Para que insistas en medio [...]]]></content>
		</document>
		<document id="19a27695e153028483bbb684697a812e" url="http://www.alternativadigital.net/?p=5471">			<content><![CDATA[La función de la investigación y los estudios culturales en el desarrollo de Panamá. Por: Carlos Fong En el contexto de las próximas elecciones del 2014, urge que los candidatos a presidencia, tanto los de CD, PRD y Arnulfistas, como los independientes, asuman un compromiso con el desarrollo cultural como un tema relevante en la [...]]]></content>
		</document>
		<document id="aa3df951484c204a144367e30fcea271" url="http://www.alternativadigital.net/?p=5472">			<content><![CDATA[SOBRE LA CAMPAÑA DE JUAN CARLOS NAVARRO Y LA CÁRCEL PARA LOS MENORES COMO SI FUERAN “MAYORES” Veo las campañas presidenciales de los partidos y sé que sustancialmente no se diferencian mucho unas de otras; pero no me puedo quedar callado ante la campaña del candidato del PRD, Juan Carlos Navarro, que quiere juzgar y [...]]]></content>
		</document>
		<document id="ad915affffaa070339f31c4cc02356b8" url="http://www.alternativadigital.net/?p=5473">			<content><![CDATA[Por si hay alguna duda de intervencionismo, chantaje y extorsión!!!! García-Margallo defiende la mediación española en el conflicto del Canal Madrid, 23 ene (EFE).- El ministro de Exteriores, José Manuel García-Margallo, defendió hoy la mediación en el conflicto del Canal de Panamá del Gobierno español, que “está hablando con todo el mundo para que la [...]]]></content>
		</document>
		<document id="758ada2aa865c6000c698acf27c63616" url="http://www.alternativadigital.net/?p=5474">			<content><![CDATA[El rejuego de GUPC Cuando se pensó que la propuesta de Zurich sería acogida por GUPC, el mayor contratista del Canal volvió a pedir $1,600 millones. YOLANDA SANDOVAL ysandoval@prensa.com 23/01/2014 – Grupo Unidos por el Canal (GUPC) tuvo en sus manos la solución más tangible a sus problemas de liquidez, pero un giro de 180 [...]]]></content>
		</document>
		<document id="95a82d926b4fac141c1a34b5e9b1f13a" url="http://www.alternativadigital.net/?p=5476">			<content><![CDATA[Alta traición y huele a trampa Victoriano Rodríguez S. El Siglo, jueves 23 de enero de 2014 Hemos expresado y escrito que quizás existan detractores, panameños, dispuestos a alinearse a las reclamaciones del Grupo Unidos por el Canal. La astronómica cifra de sobrecosto, no solo por el monto, también por el porcentaje que representa (51%), [...]]]></content>
		</document>
		<document id="de4f994f4c4476cfc9a15c7218069dc3" url="http://www.alternativadigital.net/?p=5478">			<content><![CDATA[Lunes 27 de enero de 2014 ¿REELECCION PRESIDENCIAL? Miguel Antonio Bernal Irse hasta Davos, Suiza para hablar ante televisoras extranjeras sobre la intención de reformar la constitución militarista, para introducirle la figura de la reelección presidencial, -confirma más que revela- que Ricardo Martinelli NO tiene la menor intención de abandonar el poder. En vano se [...]]]></content>
		</document>
		<document id="303d97f310a32fda630345f5e1920587" url="http://www.alternativadigital.net/?p=5482">			<content><![CDATA[¡Buenas Noches, Damas y Caballeros! Le da cordial bienvenida a su programa ALTERNATIVA –en su segmento de historia– éste su servidor, Kevin Harrington-Shelton. ALTERNATIVA tiene casi 40 años de estarse transmitiendo, gracias al de su director, el Dr. Miguel Antonio Bernal, cuya vocación patriótica se corrobora, no sólo en la primera semana del mes de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="2cdd7143a173c6015bb31ffd3681d3a5" url="http://www.alternativadigital.net/?p=5484">			<content><![CDATA[Vicepresidenta — ¿para qué? Kevin Harrington-Shelton “Si el Señor no construye la casa, en vano trabajan los albañiles; si el Señor no protege la ciudad, en vano vigila el centinela.” — Salmo 127 La postulación de candidatos(as) a la vicepresidencia de la República destaca la falta de un liderazgo de la clase política –TODA– de [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>