<author id="73d670dba0a80fc1cbfe0b21b6265685" url="japamvisualkei.blogspot.com" feed="http://japamvisualkei.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="8e96ea30cec5cf3234d7637551df437b" url="http://japamvisualkei.blogspot.com/2011/04/narufest-2011.html">			<content><![CDATA[Entérate de todo lo que paso el pasado Sábado 16 de Abril, donde fanáticos de la serie Naruto se dieron cita en el Gimnasio Yuyin Luzcando de Bethania. Un evento que causo sensación y que supero las expectativas de muchos.Cuando llegabas al lugar ya podías sentir el ambiente de las aldeas de Naruto, muchos fans otakus estaban ataviados de diversos personajes de la serie.Desde concursos interactivos, como el de AMV's (Anime Music Videos), Dibujo, Karaoke y Cosplay, el cuál JaPam Visual Kei patrocino uno de los premios con un cambio de look en el salón de Belleza Moonlight, el Dorado.Una de las cosplayers RuthyPuff , como Naruto Sexy No Jutsu.También hubo ventas de accesorios, artesanías, encuentros de videojuegos, (donde el más solicitado fue Guitar Heroe) y hasta una versión del Ichiraku Ramen de Naruto! Contó además con unos stands bastante interesantes como lo fue del Jan Ken Pon.Rodolfo Chiari, famoso cosplayer nacional, como Itachi.Versión Pain, Sexy No Jutsu. Muy hat!Laura Gonzalez como Anko Mitarashi.Debemos hacer meritos a los excelentes cosplays del evento y sobre todo al grupal Naruto Shipudden que después de varios meses de preparación y mucho esfuerzo trabajando juntos hicieron un excelente trabajo.JPVK junto con la amada calaverita de todos Josephine, estuvo allí tomando fotografías, vídeos y snaps durante el evento, que te mostraremos a cotinuación. No sin antes debemos felicitar a Macarena Larrañaga de Sarria, por este éxitoso evento y esperando que vengan muchos más después de este.Galería en facebook.Fé de erratas: El vídeo menciona "Cosplay-Iruka" cuando es Shikamaru.@Cualquier uso indebido de estas fotografías/vídeos sin permiso del autor,, constituye una violación al copyright.]]></content>
		</document>
		<document id="d65d4855e60656fcf9dddc1a2b4f0ec7" url="http://japamvisualkei.blogspot.com/2011/04/sugizo-nuevos-singles-y-un-inesperado.html">			<content><![CDATA[El año pasado Luna Sea estuvo celebrando su regreso con REBOOT y X-JAPAN tuvo su gira mundial con Sugizo como nuevo miembro.Sin embargo, luego de un año, ahora SUGIZO está lanzando su nuevo trabajo "NO MORE NUKES PLAY THE GUITAR" y "The EDGE" que estarán disponibles el 13 de Abril, ambos puedes obtenerlos a través de Itunes o entre otros sitios de descarga móvil y PC.Sugizo en facebook dijo: "El primero titulado "NO MORE NUKES PLAY THE GUITAR" es casi como si yo hubiera tenido una premonición sobre ciertos eventos. Yo he estado tocando esta canción en mis conciertos desde el año pasado. Mis queridos amigos, los creadores de pistas: NUMANOID VS MAZDA, realizaron remixes de mi anterior trabajo“NO MORE MACHINEGUNS PLAY THE GUITAR,” el cual volví a re grabar y lo convertí en una pieza suprema de electro-rock.Yo realmente espero que experimenten esta canción de forma atenta, en el que aparecen destellos de sentimientos al borde de la explosión, acerca de esta realidad donde la verdad está totalmente oculta. La actual situación es una que he estado temiendo por muchos años. Yo creo estamos ante una gran encrucijada, donde todos están volviendo a pensar seriamente sobre políticas energéticas y nucleares.La segunda canción “The EDGE,” esta fue inspirada en la literatura de la ciencia ficción mundial sobre un futuro cercano en deterioro. Se volvió una tonada dance metálica, con una acelerada pero fresca sensación destacando una intersección de mi inquieta guitarra, y la voz de mi querido amigo Origa. Yo he querido expresar el contraste entre una degenerada frialdad y una absorbente sensación de alivio. Como también de la esperanza y la luz sobre ellos. Este track te hará imaginar muy seguramente, el conflicto para alcanzar estas cosas.Yo tengo la intención de continuar colocando más "Música de Sugizo" este año, como también comenzar con estas dos canciones. La condición presente en Japón es una que nadie se ha podido imaginar. Y el verdadero significado de la música, de existir, será demostrado en el futuro. El accidente en la planta nuclear se ha elevado a nivel 7 y Japón está ante una encrucijada de importancia histórica. En donde nosotros necesitaremos decisiones a futuro y maneras de lidiar con este reto para que el mundo, no se avergüenze de nosotros. Yo espero hacer todo lo que pueda para ayudarlos a todos a superar esta crisis juntos."SUGIZO, en otros detalles estará publicando su entrevista biográfica: "SUGIZO - Ongaku ni Aisareta Otoko. Sono Haran Hansei- " (Half a Stormy Lifetime of a Man Loved by Music), que saldrá a la venta el 14 de Abril.Este seria su segundo libro después de que en 1997 publicará "A PRAYER I-II". En este nuevo libro nos narra su vida luego de la disolución de LUNA SEA, su carrera como solista y su proyecto REBOOT. También habla sobre su tiempo con X-JAPAN, JUNO REACTOR; su vida lejos de su amada hija… sus éxitos y frustraciones.Comenta sobre el libro: "El titulo grandioso es algo embarazoso, pero pienso que se torno en un interesante libro y yo espero que intenten leerlo. Para mostrar que tipo de libro es, yo les mostrare el prefacio;-------------------------------------------------------------Han sido catorce años desde que publique mi último libro en 1997. Se puede decir que el trabajo de recolectar información para aquel libro fue hecho a lo largo de muchos años. En otras palabras, por mucho tiempo rehusé revelar mas de mi yo interior o de mi vida diaria. También continué siendo transformado significativamente una y otra vez durante este largo periodo. Experimente numerosos éxitos y frustraciones, mis actividades en el exterior incrementaron considerablemente, me casé y me divorcié, fui bendecido con una hija y viví a través de un ciclo de varias cosas positivas y negativas.Llegue a estar más cerca de mi corazón de una manera distinta a la que había estado cuando tenía 20. Por los pasados siete u ocho años especialmente, he vivido de una manera donde me cerré al mundo exterior. Probablemente la música fue la única manera de que abriera mi corazón al mundo.Al menos, así es como han sido las cosas antes de publicas este libro. No es una autobiografía; Yo definitivamente no he llegado a un nivel donde yo pudiera publicar una, y siempre me pregunto quién siquiera estaría interesado en leer la mitad de la vida de un músico de rock, o escuchar sus anécdotas privadas. Además, por mucho tiempo no estuve interesado en mirar hacia el pasado o ponerme por delante más.Fotografía de Danny Patton.Habiendo recibido apasionados pedidos de mucha gente incluyendo de la escritora Hiroko Yamamoto y del equipo en Kodansha, decidí publicar este libro después de una larga y cuidadosa consideración. Por los pasados años, he estado expresando mis intenciones y voluntad en mi blog, y no estaba para nada interesado en revelar mi vida privada, así que en primera instancia no sentí necesidad de hacer un libro por mi cuenta. Pero a lo largo de muchos años mi razón para expresarme ha cambiado gradualmente, probablemente desde el concierto LUNA SEA’s One Night Déjàvu en 2007.A mí me gustaría dejar esto para la posteridad, habiendo cambiado de mi anterior forma en la que todo era sobre mis expresiones y anuncios de mi existencia, y compartir mis experiencias. Ya no siento que aquel deseo de estar a la luz pública sea algo hermoso. El camino hasta este punto estuvo lleno de giros y reveses que no pueden ser explicados de manera sencilla, así que coloque los detalles en mi libro.Ahora mismo estoy convencido de que sería algo muy significativo si estas experiencias que he acumulado a través de más de 40 años de vida pueda proveer aunque sea el más ligero de los apoyos para la vida de alguien.Nada me haría más feliz que si algo de mí pudiera servir de sabiduría para ayudar a iluminar el futuro de gente más joven que yo, volverme un incentivo positivo que provee de energía a gente mayor que yo o servir de puente entre países extranjeros. Así he llegado a comprender la razón de mi existir. Yo aun estoy en medio de aprender y crecer, pero yo estaría honrado si ustedes pudieran sentir mi actual punto de vista sobre la vida y la sensación de espiritualidad de este libro. Seria también maravilloso que a la edad de 60 años yo me convierta en el tipo de persona que pueda ser de uso del mundo, aunque sea con una autobiografía."SUGIZO, a lo largo de su vida, en medio de todas sus altas y bajas.Página Web: Sugizo Oficial.Traducción por JaPam Visual Kei: Por favor, danos el crédito si lo copias. (;Todas las imágenes pertenecen a sus respectivos dueños.Fuentes: MJPSugizo Facebook Oficial]]></content>
		</document>
		<document id="518eb0ac2d8554787d5f2791e31ff508" url="http://japamvisualkei.blogspot.com/2011/05/entrevistas-itty-skull-una-fan-del.html">			<content><![CDATA[Itty Skull, es una fanática del Visual Kei, muy reconocida por todos en Panamá. Ha intentado promover el Visual Kei y la cultura pop japonesa en general a través de ya varios años. Mediante eventos, outfits, grupos, salidas. El STAFF de JPVK en conjunto fue hasta la intimidad de su casa para conocer todas las intimidades de esta chica. En esta entrevista, te presentamos a Itty tal cual, en exclusiva. Sus gustos, preferencias, cómo inicio y quién es.Si ingresas a facebook, podrás encontrar una minigaleria de ella aquí.¿Te consideras un verdadero fánatico del Visual Kei, que merece ser entrevistado?¡Escribenos a: japamvisualkei@hotmail.com!Todos los créditos de edición, creación, gráficas: Karla SantanachHost: Pam Hoshi]]></content>
		</document>
		<document id="d61acff8900c277e59f03dddf9603d75" url="http://japamvisualkei.blogspot.com/2011/05/gackt-vocaloid-episode-0.html">			<content><![CDATA[GACKT ha dado a conocer que su nuevo sencillo que corresponde al número 39, el cual será lanzado el próximo 13 de Julio y  tendrá como "invitado" a KAMUI GAKUPO, el vocaloid al que el cantante le dió su voz.El material que lanza en colaboración con el sitio de videos Nico Nico Douga. En el 2009 se había empezado un concurso llamado "GACKPOID contest" en el cual los participantes tenían la posibilidad de crear una canción ellos mismos creando la música y la letra del mismo pero usando el software de Vocaloid con la voz de Gakupo y subir su trabajo a la página de NICO NICO.Este concurso salieron ganadores "matrhu@kanimisoP" quien hizo el tema "Episode 0" y "Natsu" quien hizo el otro tema, "Paranoid Doll" en segundo puesto, quienes fueron elegidos por el propio GACKT. CD Tracklist1. Episode. 0 (Music/Lyrics by mathru (kanimisoP)2. Paranoid Doll (Music/Lyrics by natsu (SLC Project)3. Episode. 0 (Instrumental)4. Paranoid Doll (Instrumental)Se presenta en dos tipos, en la edición regular y edición limitada. Habrá un DVD incluido en la edición limitada.A continuación los Pv’s originales que ganaron el concurso, así mismo un preview del tema "Episode 0" que saldrá en el single, cantada por Gackt.Créditos:hikkikomoriroom.com.arjmusicrevolution.comedohsama.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="9660ad394b713339f0ae52f6a6962c4b" url="http://japamvisualkei.blogspot.com/2011/05/news-daizystripper-pray-for-japan.html">			<content><![CDATA[La página oficial T's Project, acaba de soltar un vídeo de una versión acústica de ??????? (Diente de León). La versión acústica de esta canción es realmente hermosa y la voz de Yuigiri es una delicia. Un lindo gesto para los fans. Y en especial en ayuda de las víctimas de Japón.Acá les dejo también la versión, original.  ]]></content>
		</document>
		<document id="9681da07d459f7bf8eba070dbbd6062c" url="http://japamvisualkei.blogspot.com/2011/05/news-gazette-vortex_24.html">			<content><![CDATA[Hoy a salido el video completo de VORTEX perteneciente a la nueva producción de the GazettE el sencillo el cual también lleva Vortex como titulo se fijo como fecha de lanzamiento el 25 de Mayo.Este sencillo viene acompañado con el nuevo look de los integrante, hace unos días AOI ya nos había adelantado un poco cambiando su imagen de Twitter con esta nueva imagen.Nos ofrecen dos versiones la OPTICAL IMPRESSION (edición limitada) y AUDITORY IMPRESSION (edición normal). A través de su página oficial, the GazettE informó que OPTICAL IMPRESIÓN vendrá con dos tracks “Vortex y Uncertain Sense. El DVD tendrá el video del VORTEX así como el detrás de escenas.  Por su parte, AUDITORY IMPRESSION tendrá tres pistas: Vortex, Uncertain Sense y Breake M.  &amp;lt;p&amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;lt;p&amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/span&amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;lt;/p&amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;Fuente: edohsama]]></content>
		</document>
		<document id="8e93a2cbad657dd299ccaa2d869a71e5" url="http://japamvisualkei.blogspot.com/2011/05/news-rose-noire-le-paradis-de-la.html">			<content><![CDATA[Rose Noir, formado por Louie (Vocal) y Jill (violín), es un dúo reciente formado en el 2010. Ambos estudiantes de la Universidad Nacional de Tokio de Bellas Artes y Música, por ende ambos han recibido una educación en base a la música clásica y sus canciones se derivan de ello. Su estilo varía también combinando elementos como el industrial, la electrónica, rock, R&B, Club music, HipHop."Somos libres predefiniendo los generos y conceptos, componiendo nuestro propio mundo en la imagen de nuestra propia existencia y música."Esta banda pertenece al label de Kiwamu Kai (GPKISM), Darkest Labyrinth, el 18 de mayo tendrán el lanzamiento de su primer mini-albúm Le paradis de la Psychose. Tendrá un total de 7 canciones.01. Overture;depression02. mythomania03. OCD04. Double Bind05. Ave Maria06. Zeal07. Double Bind(Chaos Royale remix)Para aquellos que desconocen de su música, la cual es como siempre altamente recomendada por este blog, les dejo la primera canción de su primer álbum APOCALYPSE, awareness."Alert", la voz de Louie acompañada del violín de Jill es una delicia. Tienen una fusión increíble."Alice"Esta canción llamada The Power to Revive, es una canción dedicada a las víctimas del pasado Terremoto/Tsunami, sin duda una bella melodía.]]></content>
		</document>
		<document id="e1a378c75f4abc016d0d34bfd0d311e6" url="http://japamvisualkei.blogspot.com/2011/05/versailles-masquerade-full.html">			<content><![CDATA[Hace unos días en nuestra pagina de facebook publicamos el preview de lo nuevo de VERSAILLES hoy a salido el video completa de MASQUERADE.Fuente: edohsama ]]></content>
		</document>
		<document id="46db0b3f0ff68699b6c88ae4583f00fb" url="http://japamvisualkei.blogspot.com/2011/06/music-existtrace-true.html">			<content><![CDATA[Exist†trace ha liberado el día de hoy el MV de su nueva canción TRUE la cual es parte del álbum que lleva el mismo nombre. Pronto más información sobre esta banda Visual Kei femenina.]]></content>
		</document>
		<document id="b70daf7d2eee38185e37fb3a1934d182" url="http://japamvisualkei.blogspot.com/2011/08/el-summersonic-es-un-festival-musical_24.html">			<content><![CDATA[El SUMMERSONIC, es un festival musical anual de dos/tres días, que se lleva acabo en Osaka y Chiba. La mayoría de las bandas suelen tocar en Osaka el primer día y luego en Chiba (que se encuentra cerca de Tokio) al día siguiente y viceversa. Incluyen grandes artistas ya sean de grandes compañías o sellos indies, hasta artistas internacionales.En este vídeo puedes encontrar un resumen/reportaje del evento que hizo un canal japonés de todos los artistas que estuvieron presentes, aquí se puede ver TOSHI (X-JAPAN) cantando con un increible público!Este año contó con la presencia de artistas internacionles como KORN, BoA, MUTEMATH, James Blunt, The Strokes, Red Hot Chili Peppers entre otros. Puedes ver lo que fue el line-up aquí.También puedes ver en LIVE REPORT OSAKA/TOKIO en la página principal del evento.Red Hot Chili Peppers tocando: "Can't stop" en el SUMMER SONIC 2011.Artistas como X-JAPAN, The Gazette, MAXIMUM THE HORMONE estuvieron presentes también! (Que realmente son los que les interesa a este blog lol)Tenemos una lista y vídeos de lo que aconteció que han subido diversos fanáticos, por si querías echarle un vistazo.MAXIMUM THE HORMONE:THE GAZETTEAquí podemos ver a los japoneses disfrutando del buen rock de THE GAZETTE!Te recomendamos que bajes el audio, ya que tiene mucho ruido.X-JAPAN: Este concierto que tuvieron estuvo especialmente dedicado a TAIJI y HIDE. Su setlist, para SUMMER SONIC fue: SE, JADE, Rusty nail, Kurenai, Born to be free, I.V, X, Tears.Interpretando la asombrosa canción: JADE!YOSHIKI al piano, SUGIZO al violin, en el intro de KURENAI. ¡Fantástico!Nota: Si crees que hizo falta alguno, escribenos en FB o a nuestro mail: japamvisualkei@hotmail.com para agregarlo.Está pendiente, que estaremos haciendo reportes de V-ROCK FESTIVAL (SAITAMA SUPER ARENA) que se efectua cada año y reúne algunas de las mejores bandas V-Kei del momento.FUENTES:XJAPANSPAIN]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>