<author id="73e10757d3c5b538504cf570015c91d2" url="ulippanama.blogspot.com" feed="http://ulippanama.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="903f21ad078e8c84a2d6459b7fcd7ee4" url="http://ulippanama.blogspot.com/2011/03/conozca-la-propuesta-de-ley-de.html">			<content><![CDATA[Coordinadora exigió instalacion de mesa de conversacionesDecenas de miembros de la  Coordinadora por la Defensa de los Recursos Naturales y el Derecho del Pueblo Ngäbe Büglé y Campesino arribaron a ciudad de Panamá este lunes 14 de marzo para cumplir con su agenda de conversaciones con el gobierno de Ricardo Martinelli nacidas tras la firma de los Acuerdos de San Felix que pusieron fin a las acciones de presión que paralizaron la carretera interamericana por varias semanas. A los miembros de la coordinadora se le unieron campesinos de río Cobre, Coclesito y ecologistas para participar de la instalación formal de la mesa de negociaciones cuyo plato fuerte es la creación de una ley que prohiba la explotación minera en la Comarca Ngäbe Büglé, el desarrollo hidroeléctrico y declare una moratoria nacional contra la minería metálica a cielo abierto. A las 12: 20 del medio día se inició un diálogo con el presidente de la Asamblea de Diputados, José Muñoz, quien invitó a los presente presenciar en el pleno parlamentario donde se debate la derogatoria de la ley 8 que reforma el código minero, sin embargo, Rogelio Montezuma, vocero de la coordinadora exigió la instalación formal de la mesa conversaciones, por ser lo acordado en San Felix. Tras la negativa de los miembros de la Coordinadora, el presidente de la Asamblea de Diputados, expuso que la mesa sería instalada a las 2 de la tarde, ya que aún no estaba nombrada la Comisión del Organo Ejecutivo que participará en las conversaciones. Kevin Sánchez, dirigente de la Coordinadora, dijo que el gobierno pretende mediatizar la presencia de la Coordinadora en la Asamblea de Diputados, por lo cual decidieron salir del edificio parlamentario y reunirse en el Parque Legislativo hasta la hora de la instalación formal de la Mesa de conversaciones.Transcribimos la propuesta de ley de la Coordinadora por la Defensa de los Recursos Naturales y el Derecho del Pueblo Ngäbe Büglé y Campesino, esta propuesta es ofrecida a la ciudadanía panameña, para avanzar hacia la liberación del país del desarrollo depredador.LEY N°____De de de 2011Por la cual se establece un régimen especial de protección de LOS RECURSOS MINERALES, HIDRICOS Y AMBIENTALES en la Comarca Ngäbe Buglé, áreas anexas, y comunidades Ngäbe Buglé fuera de la Comarca, y se dictan otras disposicionesLA ASAMBLEA NACIONALDECRETA:Artículo 1. Se establece un Régimen Especial de interés social de protección de los recursos minerales, hídricos y ambientales dentro de la Comarca Ngäbe Buglé, áreas anexas, y comunidades Ngäbe Buglé fuera de la Comarca de prohibiciones que se desarrollan en los siguientes artículos:Artículo 2. Se prohíbe la concesión minera de los bienes metálicos y no metálicos, sus derivados en la comarca Ngäbe Buglé, áreas anexas, y comunidades Ngäbe Buglé fuera de la comarca, su exploración, explotación, extracción y transportación terrestre, marítima y área, por cualquier empresa público o privada, nacional o extranjera, natural o jurídica en perjuicio de la integridad territorial, cultural, social y económico de los pueblos indígenas de la república de Panamá de acuerdo a la constitución política y la ley.  Artículo 3. Se prohíbe la alteración de los causes, o cabezas de río dentro de la comarca, área anexas y comunidades Ngäbe Buglé fuera de la comarca mediante cualquier medio tecnológicos o hidráulico, por cualquier empresa público o privada, nacional o extranjera, natural o jurídica. O concesiones hidroeléctricas y la apropiación privada de las fuentes de agua que afecten el orden natural de las especies y sus hábitats, en perjuicio de los habitantes indígenas o nacionales.Artículo 4. Quedan Prohibidas las concesiones a empresas privadas, ya sean nacionales o extranjeras, para la inversión turística dentro de la zona de desarrollo turístico sostenible establecida en el artículo 49 de la Ley 10 de 7 de marzo de 1997, dentro de la Comarca Nägbe Buglé, áreas anexas, y comunidades Ngäbe Buglé fuera de la Comarca.Artículo 5. Se cancelan todas las concesiones otorgadas y vigentes a empresas nacionales o extranjeras, para la exploración y explotación de los recursos minerales y para la construcción de proyectos hidroeléctricos dentro de la Comarca Nägbe Buglé, áreas anexas territorios y comunidades Ngäbe Buglé fuera de la Comarca y se suspenden de inmediato todos los trabajos que estén llevando acabo dichas empresas.  Artículo 6. El régimen contemplado en los artículos 1,2,3 y 5 se hace extensivo a las áreas aledañas o limítrofes a la Comarca Ngäbe Buglé, entiéndase los distritos de Santa Fe, Las Palmas y Cañazas en la provincia de Veraguas; los Distritos de San Lorenzo, San Félix, Remedios y Tolé en la Provincia de Chiriquí, y los Distritos de Bocas del Toro, Chiriquí Grande y Changuinola en la provincia de Bocas del Toro.Artículo 7. Solamente se permitirá la extracción de de materiales como piedra, tosca, gravilla, por parte del Estado o del Pueblo Ngäbe Buglé, y el aprovechamiento de los recursos hídricos, para acueductos, potabilizadoras y programas de riegos para proyectos sociales en beneficio de la Comarca Ngäbe Buglé, todos los cuales deberán contar con la aprobación del Congreso Local, regional O General, dependiendo de la magnitud del Proyecto y posteriormente ratificado mediante consulta popular.Artículo 8. Se declara una Moratoria Ambiental en el resto del territorio de la República de Panamá, que implica no otorgar ninguna concesión minera, ni hidroeléctrica, y la suspensión de los trabajos de exploración y explotación minera y desarrollo de proyectos hidroeléctricos, durante el periodo de tiempo que va a partir de la promulgación de la presente Ley, hasta el 31de diciembre del año 2014.Artículo. 9. Las violaciones a las disposiciones de la presente ley acarreará una multa de diez mil (B/. 10,000.00) a cien mil balboas (B/. 100,000.00) que irán a los municipios correspondientes, y la indemnización a los habitantes del lugar, sin perjuicio de la sanción penal correspondiente.  Artículo 10. De conformidad con el artículo 46 de la Constitución Política, esta Ley es de orden público e interés social y tendrá efectos retroactivos sobre todas las concesiones de minerales y de proyectos hidroeléctricos otorgadas por el Estado dentro de la Comarca Ngäbe Buglé, áreas anexas, y comunidades Ngäbe Buglé fuera de la Comarca.Artículo 11. La presente Ley Deroga las siguientes disposiciones: la ley 41de 01 de agosto de 1975 (CODEMIN, proyecto Minero de Cerro Colorado), el artículo 48 y los párrafos 3, 4 del artículo 49 de la Ley 10 de 7 de marzo de 1997, y el artículo 228 de la Carta Orgánica de la Comarca Ngäbe Buglé(Decreto Ejecutivo # 194 del 25 de agosto de 1999) y el Decreto N° 30 de 22 de febrero de 2011.Por ser esta una Ley Especial aplicable en la Comarca Ngäbe Buglé áreas anexas, y comunidades Ngäbe Buglé fuera de la Comarca y extensiva a las áreas aledañas, prima en estas áreas, en relación con cualquier disposición contenida en cualquier ley de la república que verse sobre las materias reguladas en la presente ley especial y frente cualquier que le sea contraria.Artículo 12. Esta Ley entra a regir a partir de su promulgación.COMUNIQUESE Y CÚMPLASEPropuesto a la consideración de la Asamblea Nacional, hoy lunes 14 de marzo de 2011, por la Coordinadora por la Defensa de los Recursos Naturales y el Derecho del Pueblo Ngäbe Buglé y Campesino, en virtud del acuerdo llegado con el Gobierno Nacional el día domingo 27 de febrero de 2011 y ratificado por el señor presidente de la República Ricardo Martinelli y el Presidente de la Asamblea Nacional José Muñoz, el jueves 3 de marzo de 2011 en San Félix. ]]></content>
		</document>
		<document id="5a23cf99983701dfd05af1c434eb9d5" url="http://ulippanama.blogspot.com/2011/03/coordinadora-antiminera-ngabe-bugle-y.html">			<content><![CDATA[Coordinadora  antiminera Ngäbe Büglé y Campesino convoca a todas las organizaciones del país para este lunes 14 marzo, día internacional de acción contra las represas, a las 3 pm, Salón de Profesores de la Fac. de humanidades a importante reunión sobre el fururo de la lucha contra la minería, y conversar sobre la propuestade ley  que ha desarrollado para parar la minería en Panamá. Ver video de convocatoria: ]]></content>
		</document>
		<document id="5fc49bfdeb05efb87d9ca50bd5423cfb" url="http://ulippanama.blogspot.com/2011/03/el-uniforme-y-la-crisis.html">			<content><![CDATA["La falda no está debajo de la rodilla y con una basta menor a tres pulgadas", meduda...Fernando Martínez G.Cada año, quizás para distraernos del desastre de educación que tenemos, las pantallas de nuestros televisores se llenan de noticias que nos cuentan el rechazo en los centros escolares de cientos de estudiantes que no cumplen con el uniforme escolar.  Nada refleja mejor la crisis de nuestro sistema educativo.A la luz del nuevo milenio, en muchas escuelas simplemente no existe el uniforme escolar y ello en nada afecta la calidad de la educación que brindan.  El uniforme, si decidimos que exista, no debe tener otra utilidad que reconocer que quien lo porta pertenece a una escuela y se encuentra en un horario escolar.  Nada más.  Todos los atributos que nuestros anquilosados docentes esgrimen a su favor no son otra cosa que resabios medievales de cuando la educación era administrada por las iglesias o por instituciones militares.Pretender la uniformidad (uniforme significa una sola forma) es un absurdo en un mundo cuya subsistencia depende, hoy más que nunca, del reconocimiento y el respeto a la diferencia, la aceptación sin prejuicios y precondiciones de la diversidad humana.  Por siglos el sustento ideológico de los poderosos para sus guerras, conquistas y toda formas de dominación fue, precisamente, la intolerancia, la incapacidad de aceptar al otro como igual en derechos, aunque diferente en el color de su piel, en su creencias religiosas, en su origen, cultura o nacionalidad.Esa intolerancia engendró al nazismo y sirve a los fundamentalismos de todo signo que todavía perviven.  Debería darnos vergüenza que algunos docentes se refieran al uniforme escolar con la misma vehemencia con que en otra parte del mundo se escupe en el rostro de la mujer que no lleva puesta una burka.Hoy, la moderna pedagogía propone el diseño de centros educativos abiertos, incluyentes, participativos, sitios a los que acudimos con alegría a enfrentar la aventura del conocimiento.  La escuela-prisión (con cerca de púas y todo), el aula-celda, el docente-alcaide quedaron en el pasado.Las centros educativos modernos salen de los claustros para asistir a museos, teatros, cines, parques, centros de producción, instituciones públicas, etc.  En ellos, el ordenador sustituye al cuaderno, la televisión al tablero (en Japón todo salón de clases tiene un reproductor se video y se da una teleclase antes de iniciar la jornada), se conjuga teoría y praxis, se estudia y se trabaja.El método pedagógico aceptado universalmente, el constructivismo, plantea que el docente ya no es más un ser autoritario dueño absoluto de la verdad y su papel consiste en guiar a los estudiantes a construir juntos el conocimiento.  Se trata de estimular el razonamiento, el ingenio, la curiosidad científica, el talento creador.  Las nuevas tecnologías de la comunicación acabaron con la educación memorística y enciclopédica y la evaluación del rendimiento académico se basa, no en la información que podemos acumular en nuestro cerebro (para eso están los discos duros), sino en la capacidad obtener y generar nuevos conocimientos y habilidades.El paradigma cambió, el éxito y la productividad dependen de que se estudie durante toda la vida, la dinámica social impone una movilidad frenética y, por ello, la base del sistema educativo debe ser proporcionar los medios y herramientas para la actualización permanente.Es decir, en vez de conservar un sistema educativo diseñado para reproducir la pobreza (por su mala calidad) y para expulsar a los estudiantes (la mitad de los panameños que ingresa al sistema no termina la secundaria) tenemos que construir uno que los conserve incluso después de recibir sus diplomas.Los centros educativos de prestigio logran inculcar el sentido de pertenencia.  Sus egresados siguen siendo parte, se sienten orgullosos pertenecer.  Las grandes empresas diseñan su imagen corporativa, construyen mecanismos de identidad (el uniforme suele ser uno de estos elementos), las oficinas de recursos humanos realizan procesos de inducción porque saben que el nivel de involucración del trabajador contribuye a elevar la calidad de su trabajo.Los jóvenes construyen su propia imagen corporativa, adoptan los elementos de su identidad generacional, la mayoría de las veces en rebeldía contra aquello que se le prohibe.  Perciben con mucha claridad la doble moral del ordenamiento social que se les impone.  Saben que los adultos les exigen conductas que ellos mismos no están dispuestos a adoptar. La sociedad que todo lo mercantiliza también asume y tergiversa sus señas de identidad para sumarlos como consumidores.  Los medios masivos de comunicación vomitan toneladas de productos sexistas y promueven valores trastocados y luego se les castiga porque "la falda no está debajo de la rodilla y con una basta menor a tres pulgadas".En los carnavales del 2009 el hoy presidente de la república se abrazó con varias meretrices en bragas en el programa juvenil de mayor rating de la televisión panameña.  Los padres de la patria -no importa el partido al que pertenezcan-, jueces y magistrados se venden a diario.  ¿Será que no  se han enterado de ello nuestros jóvenes?No importa cuantos megaproyectos se construyan, ni cuanto capital o empresas se establezcan en nuestro país, no habrá desarrollo humano si no reformamos radicalmente nuestro sistema educativo y con ello conjuramos el peligro de ser una nación sin futuro.]]></content>
		</document>
		<document id="ffc4d1969348553a02e39ff04be46d0e" url="http://ulippanama.blogspot.com/2011/03/exigimos-el-reconocimiento-del-congreso.html">			<content><![CDATA[Por el respeto a la autodeterminación de los pueblosLa Unidad de Lucha Integral del Pueblo denuncia la intromisión del Gobierno Central en las elecciones del Presidente del Congreso General Gnabe Buglé, a raíz de la imposición del Decreto Ejecutivo 537 de 2010 que reformó el Decreto 194 de 1999, que a su vez adoptó la Carta Órganica de la Comarca creada por la Ley 10 en 1997.Así se demuestra la ilegitimidad de Edilberto Sánchez, miembro del Partido Cambio Corrupto, en un "Congreso por delegados " financiado por el Tribunal Electoral, en el cual solo votaron 76 de los asistentes. Mientras en el Congreso Tradicional Ngabe Buglé, realizado en la comunidad de Pueblo Nuevo, área comarcal Ñokribo, participaron mediante el mecanismo de votación directa 675 personas.Esto es un grave atentado contra los Derechos Humanos y la Democracia, provocando un nuevo conflicto entre el Gobierno y el pueblo panameño, que entiende que el representante indígena escogido por órden del Ministerio de Gobierno y Justicia, en la figura de Roxana Méndez, es un títere dispuesto a vender nuestros recursos naturales y a firmar lo que el gobierno de su partido CD le imponga.Esto sucede precisamente cuando se desarrolla una clara lucha contra los proyectos de desarrollo devastador y muerte, como lo son la minería metálica, las hidroeléctricas, la expropiación de tierras y el turismo inmobiliario.Exigimos que cese esta practica politiquera, que solo significa un atraso de los procesos democraticos en nuestro país, y que se reconozca la practica tradicional de escogencia de las autoridades del pueblo ngabe buglé mediante el voto directo en el Congreso de masas, realizado en Pueblo Nuevo área Comarcal de Ñokribo este 7 de marzo sin un centavo del gobierno.EL DECRETO 537 VIOLA LA LEY DE LA COMARCA NGABE BUGLÉ Y LOS DERECHOS HUMANOS. EL DECRETO 537 FAVORECE LA MINERÍA METÁLICA Y LA DESTRUCCIÓN DEL MEDIO AMBIENTE.]]></content>
		</document>
		<document id="87f7ac52022b975b9c0cd39b64d6b2f0" url="http://ulippanama.blogspot.com/2011/03/film-indigena-panameno-el-viento-y-el.html">			<content><![CDATA[ Trailer de El Viento y El Agua, la película  Conferencia de Prensa en La Musa de Chai, 29 de marzo.El VIENTO Y EL AGUA habla la vida de Machi, un jóven Kuna, que como muchos de su pueblo, tendrá que emprender un viaje de busquedas de sus raíces, las cuales una sociedad mestiza y dominante niega en las más diversas formas. Burwa Dii Ebo, el nombre del film en idioma Kuna, reseña el modo de vida alienado de familias indigenas que no quieren parecer lo que son, buscando la aceptación del imaginario "latino". El tema abre la reflexión sobre la identidad de resistencia en los pueblos originarios y los procesos accidentados por los que corren para reafirmarse como seres humanos, comunidad, familia e individuos.Burwa Dii Ebo ha recorrido ya el mundo de los festivales cinematográficos, tiene un premio a la mejor película dramática de larga duración y el premio mejor película en lenguaje originario en el “Imagine Native Festival” de Toronto Canadá. En Chile, el “Festival SanFic 5” de Santiago de Chile obtuvo el premio del jurado y el premio Signis a mejor película latinoamericana. Fue selección oficial en el “Sundance Film Festival”. Obtuvo mención de honor como mejor película de espíritu del caribe en el “Festival de cine de Trinidad y Tobago” y fue invitada especial del “Festival Internacional del Nuevo Cine Latinoamericano” de la Habana.Fecha de estreno oficial:Viernes, 01 de abril · 6:00 - 9:00 pmTeatro Nacional, San Felipe, Ciudad de Panamá]]></content>
		</document>
		<document id="c75244e9b73f4315af0fb49e0dba70be" url="http://ulippanama.blogspot.com/2011/03/luchamos-por-un-panama-libre-de-mineria.html">			<content><![CDATA[LUCHAMOS POR UN PANAMÁ LIBRE DE MINERÍA METÁLICAES ANTINACIONALHace meses Martinelli acordó con potencias como Corea del Sur, Canadá, Singapur, Italia y EEUU, ajustar nuestra legislación para facilitar el financiamiento de dichos países, e Instituciones Financieras Internacionales, en la minería metálica en nuestro territorio. Es así que en el art. 1 de la Reforma al Código Minero, se exceptúan de la prohibición de explotar la minería, "las personas jurídicas en las que tengan participación uno o más estados o gobiernos o instituciones oficiales o semioficiales extranjeras...". Se trata de un paso atrás que limita el control de los panameños, sobre el territorio nacional y sus recursos naturales. Como ejemplo de esta recolonización, observamos como inmediatamente después de aprobada la ley 8 el Presidente, antes de dar un informe a la Nación, se comunicó con el mandatario surcoreano para informar el éxito de la reforma. Es así, que no solo existen en curso de aprobación cerca de 181 solicitudes de explotaciones mineras, sino que estas representan 44 % del territorio nacional. El gobierno no esta en capacidad ni tiene la voluntad de asegurar para el país una parte significativa de las ganancias que puedan surgir de la explotación minera.ES UN ASUNTO DE SUPERVIVENCIALa minería también nos pone en peligro por las condiciones internacionales, en las que frente a los problemas de la escasez de alimentos, en países como Kuwait, China y Corea del Sur, entre otros, junto a las empresas transnacionales, se ha iniciado una verdadera competencia por adquirir tierras en otros países para explotarlas en función de su propio abastecimiento. Y aunque no pensáramos como panameños, sino solo como humanos, las actuales condiciones de agotamiento de los recursos no renovables lleva a los capitales mundiales a buscar en todo el planeta tierras disponibles para la explotación. A esto se debe agregar que la minería ha estado en las raíces de numerosas guerras generadas por los sectores dominantes y los intereses económicos externos. En todo caso el objetivo aquí es el de una oligarquía que se conforma con las migajas que pueda recolectar de la actividad. El desarrollo del sistema de libre mercado, con su ILIMITADA EXPANSIÓN, chocará siempre con la naturaleza y el ecosistema, indispensables para la sobre vivencia humana. Y es que la minería genera profundas heridas, sobre a cielo abierto: PÉRDIDA DE GRANDES EXTENSIONES DE TIERRA HABITABLE Y CULTIVABLE, así como de roca montañosa, que mantiene la firmeza del suelo y el subsuelo; infiltración de agua ácida; erosión y sedimentación; modificación del hábitat y pérdida de la flora y la fauna; contaminación de las aguas superficiales y subterráneas; y la emisión al ambiente de elementos químicos. Se trata, de un proceso de largo impacto, a tal extremo que las minas explotadas por los romanos hace más de 1,500 años siguen generando infiltración de aguas residuales ácidas. Es un proceso irreversible, cuya mitigación resulta extremadamente costosa. No solo se trata de una simple oposición a la reforma del Código, se trata de entender que la minería no es camino adecuado para el desarrollo nacional. En estas circunstancia toma sentido y es nuestra tarea: ¡Declarar a Panamá país libre de minería! ]]></content>
		</document>
		<document id="a6a273f6df3ea0fe0b0ead03f8d33475" url="http://ulippanama.blogspot.com/2011/03/un-diseno-ecologico-para-la-democracia.html">			<content><![CDATA[La democracia es seguramente el más alto ideal que históricamente ha elaborado la convivencia social. El principio que subyace a la democracia es: «lo que interesa a todos debe poder ser pensado y decidido por todos».Tiene muchas formas: la directa, como es vivida en Suiza, donde toda la población participa en las decisiones vía plebiscito.La representativa, en la cual las sociedades más complejas eligen delegados que, en nombre de todos, discuten y toman decisiones. El gran problema actual es que la democracia representativa se muestra incapaz de reunir a las fuerzas vivas de una sociedad compleja, con sus movimientos sociales. En sociedades de gran desigualdad social, como Brasil, la democracia representativa asume características de irrealidad, cuando no de farsa. Cada cuatro o cinco años, los ciudadanos tienen la posibilidad de escoger a su «dictador» que, una vez elegido, se dedica más a hacer una política palaciega que a establecer una relación orgánica con las fuerzas sociales.La democracia participativa que significa un avance respecto a la representativa. Fuerzas organizadas, como los grandes sindicatos, los movimientos sociales por la tierra, la vivienda, salud, educación, derechos humanos, ambientalistas y otros han crecido de tal manera que se constituyen como base de la democracia participativa: El Estado se obliga a oír y a discutir con tales fuerzas las decisiones a tomar. Se está se imponiendo por todas partes especialmente en América Latina.Está también la democracia comunitaria que es característica de los pueblos originarios de América Latina, poco conocida y reconocida por los analistas. Nace de la estructura comunitaria de las culturas originarias de norte a sur de Abya Yala (nombre indígena para América Latina). Ella busca realizar el « vivir bien» que no es nuestro «vivir mejor» que implica que muchos vivan peor. El «vivir bien» es la búsqueda permanente del equilibrio mediante la participación de todos, equilibrio entre hombre y mujer, entre ser humano y naturaleza, equilibrio entre la producción y el consumo en la perspectiva de una economía de lo suficiente y de lo decente y no de la acumulación.El «vivir bien» implica una superación del antropocentrismo: no es sólo la armonía con los humanos, sino con las energías de la Tierra, del Sol, de las montañas, de las aguas, de las selvas y con Dios. Se trata de una democracia sociocósmica, donde todos los elementos se consideran portadores de vida y por eso incluidos en la comunidad, respetando sus derechos.Por último, estamos caminando hacia una superdemocracia planetaria. Algunos analistas como Jacques Attali (Breve historia del futuro, 2008) imaginan que será la alternativa salvadora ante un superconflicto que podría, dejado a su libre curso, destruir la humanidad. Esta superdemocracia parte de una conciencia colectiva que se da cuenta de la unicidad de la familia humana y de que el planeta Tierra, pequeño, con recursos escasos, superpoblado y amenazado por el cambio climático, obligará a los pueblos a establecer estrategias políticas globales para garantizar la vida de todos y las condiciones ecológicas de la Tierra.Esta superdemocracia planetaria no anula las distintas tradiciones democráticas, sino que las hace complementarias. Esto se consigue mejor mediante el biorregionalismo. Se trata de un nuevo diseño ecológico, es decir, de otra forma de organizar la relación con la naturaleza a partir de los ecosistemas regionales. Al contrario de la globalización uniformadora, valora las diferencias y respeta las singularidades de cada región, con su cultura local, haciendo más fácil el respeto a los ciclos de la naturaleza y la armonía con la Madre Tierra. Tenemos que rezar para que este tipo de democracia triunfe; si no lo hace, no sabemos en absoluto hacia donde seremos llevados.Leonardo BoffFUNDAMENTO IDEAL Y MATERIAL PARA LAS ACTUALES LUCHAS DEL PUEBLO PANAMEÑO]]></content>
		</document>
		<document id="9ef4f6a4e3b9af1179d8935da181a8ad" url="http://ulippanama.blogspot.com/2011/04/coordinadora-ngabe-anuncia-protestas.html">			<content><![CDATA[Las conversaciones del pueblo Ngabe Buglé con el gobierno sobre materia minera no han dado resultados concretos señaló el dirigente Kevin Sanchez, el gobierno se ha encargado de entorpecer las intenciones de diálogo de la Coordinadora indigena contra la minería, dijo Sanchez. "Se ha dado unos días para que se vea la buena voluntad del pueblo, pero el gobierno no tiene intension de conversar sobre el proyecto de ley que incluye un no minería, ni hidroeléctricas en comarca y moratoria a nivel nacional contra la minería", señala Sanchez. En estas últimas semanas hubo varias reuniones regionales masivas de miembros de la Coordinadora donde se exigió la aprobación de la propuesta de ley presentada por los pueblos indígenas. ( ver propuesta )La dirigencia  indígena afirma que si el gobierno no quiere conversar con seriedad habrá manifestaciones. La dirigencia exige además que salgan los equipos de dragado del rio Tabasará, donde esta semana pretenden dárle inicio al proyecto hidroeléctrico Barro Blanco, ubicado en los límites entre los distrito de Müna, en la comarca Ngöbe Buglé, y Tolé, en la provincia de Chiriquí. Este proyecto podría afectar directamente 40 comunidades, y también las comunidades campesinas han mostrado su rechazo al proyecto y se preparan para manifestarse esta semana.Mapa de diversidad de la Comarca Ngabe-BugléCortesía de www.almanaqueazul.org]]></content>
		</document>
		<document id="115da75a6e5737df12db2acc5e7da4" url="http://ulippanama.blogspot.com/2011/04/la-aeve-lanza-comunicado-porque-los.html">			<content><![CDATA[Los educadores gremialistas del país no hablan de paro y huelga por el gusto, ha sido el gobierno del multimillonario Ricardo Martinelli quien ha reencauchando y arreciando leyes y políticas de gobierno para matar de hambre al pueblo, destruir la educación pública de calidad, acabar con la raquítica Democracia panameña y destruir la Madre Tierra, todo, para hacer grandes negocios para él y sus gavilla. “El cambio” ha sido igual que lo de antes y peor, por el cinismo que le caracteriza.La AEVe y las demás fuerzas docentes gremialistas del país, no se quedan de brazos cruzados, luego de consultar en asambleas a miles docentes a nivel regional, recogió el clamor del pueblo para lanzar la siguiente Agenda de Lucha:Derogación del aumento del pasaje.Eliminación del impuesto del combustible.Congelación de los precios de la canasta básica.Restitución de los educadores de la Comisión de Selección Docente de Bocas del Toro despedidos por Lucy Molinar.Negociación de la Propuesta para el Mejoramiento de las condiciones Salariales y Laborales del docente panameño presentada en octubre del año 2010 a la Comisión de Educación de la Asamblea de Diputados y al MEDUCA, y que fue engavetada, para en cambio aprobar una falsa equiparación salarial.Exigir al gobierno la aprobación de la propuesta de ley presentada por la Coordinadora Ngobe contra la Minería donde se declara libre de minería, hidroeléctricas y otros proyectos dañinos a la Comarca Ngobe-Buglé, así como se establece la moratoria nacional contra proyectos mineros.Educador y ciudadano panameño, tu que estás golpeado por el alto costo de la vida, la violencia, la inseguridad, la inestabilidad laboral, el mal transporte, los malos servicios públicos y toda la serie de calamidades que ha venido arreciando Ricardo Martinelli, te invitamos a creer en tus hijos, a creer en el futuro, sumandote a este proceso de lucha que inicia con el Paro Nacional de 48 horas de este 28 y 29 de abril, pero que continuará cobrando fuerzas en alianza con los pueblos indigenas, los campesinos y otros importantes sectores sociales del país.Los Educadores en la gran huelga nacional de 1979 paralizamos los dictámenes de una Dictadura Militar,  preparemonos para hacer valer  los sagrados derechos del pueblo a la Democracia, a una vida digna y en armonía con la naturaleza.Ahora o nunca, por la Democracia, por una vida digna, por una Educación Sustentable y por un ambiente sano, de futuro para nuestros hijos. Ver: http://aevenoticias.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="6ef15930f67811aa5b7c5601e92de513" url="http://ulippanama.blogspot.com/2011/04/marcha-en-la-chorrera-por-el-alto-costo.html">			<content><![CDATA[Compañer@s residentes en Panamá Oeste y pueblo panameño en general, a marchar.Los asalariados y trabajadores independientes de este país ya no soportamos más los fuertes y constantes aumentos en  el precio de la comida, las medicinas, los servicios públicos y ahora el pasaje. Somos víctimas de un gobierno y una clase empresarial inhumana que no se detiene a pensar en la difícil situación que enfrentamos todos los días para satisfacer las necesidades básicas de todo ser humano.Una de las regiones mas golpeadas es precisamente Panamá Oeste donde, en lugar de asumir el subsidio necesario para mantener el precio del pasaje y tomar las medidas necesarias para regularizar y mejorar el servicio, el Director de la Autoridad del Tránsito Jorge Fábrega anunció, sin remordimientos un aumento de 0.35 a 0.60 el precio del pasaje de la Ciudad de Panamá hacia Arraiján.Ante esta situación, nos vemos obligados a alzar nuestra voz de protesta para exiguirle al Gobierno que asuma su responsabilidad, y no seguir pasandole toda la responsabilidad al pueblo trabajador y peor aun a aquellos que están desempleados. Hace casi un año se aumento el impuesto al consumo de 5 a 7%, desde ese momento todo ha sido aumento. Mientras el gobierno se jacta de como ha "crecido" la economía y como han aumentado los ingresos "al país".Ya basta se seguir sacrificádonos mientras los grupos de poder se hacen cada vez más ricos. Todos a la calle a manifestarnos. Queremos que todos los panameños gocemos de la misma calidad de vida y del buen vivir en armonía con nuestros recursos vitales, nuestros recursos naturales.MARCHA EN LA CHORRERAJUEVES 7 DE ABRIL DE 20114:00PMSALIENDO DE PLAZA ITALIA¡Panameñ@ no te calles, la lucha es en la calle!Unidad de Lucha Integral del PuebloU L I PParticipa y ayúdanos a correr la voz]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>