<author id="742cd28ed708e3a134b57763eac69c84" url="annyemotions.blogspot.com" feed="http://annyemotions.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="5ab060eb2232ced97f6808277acc9e78" url="http://annyemotions.blogspot.com/2010/01/el-vagon-de-la-poesia-tuya.html">			<content><![CDATA[La pasion, la locurade sentirme en tus brazoses un fuego, un volcandel que nunca me escapo.Y acaso quiero escapar?ni pensarlo mi gato!quiero sentirme presade tus besos y abrazosdel peso de tu cuerposobre el mio de trapotrapo que como sedase desliza entre tus manosy me vuelvo pedazospedazos de tu vidaque tomo y no me sacioquiero más de tus besos,de tu olor, tu pasion,sentir mi cabeza en tu]]></content>
		</document>
		<document id="4ddef981ffa00525326cd20db7970846" url="http://annyemotions.blogspot.com/2010/01/poema-del-adios-poema-jose-abuesa.html">			<content><![CDATA[Encontre este hermoso video con el audio de la poesia...y siempre que leo este poema, me quedo sin palabras, y lo posteo hoy en El Tren de la Vida, en el Vagon de la Poesia, para que los viajantes nos deleitemos con esta bella creacion.]]></content>
		</document>
		<document id="62f3ae9a013112e5c7a169f760bb4f81" url="http://annyemotions.blogspot.com/2010/01/vida-amala-disfrutala-vivela.html">			<content><![CDATA[A diferencia del último mes del año que pasó, entusiasmo, esperanza, energía positiva y ganas de escribir, es lo que sobra, así que como dije al principio de este viaje por las vías virtuales, el papel lo aguanta todo, sigamos pues.A que se debe el entusiasmo? Bueno, creo que el hecho de no detenerme a investigar porqué, es piedra angular del compromiso que tengo conmigo misma y con mis allegados]]></content>
		</document>
		<document id="2f4626c5a1b2e07854b82158096c3924" url="http://annyemotions.blogspot.com/2010/03/me-dejo-llevar.html">			<content><![CDATA[El aire tiene su olor, entre salado y dulce ese olor que me transporta, cómplice el viento lo trae hasta mi, penetra en mi cuerpo, corre por mis venas, y me dejo llevar... El mar se encrespa, me subo a su proa me enfrento a su viento y me dejo llevar me hunde, me eleva,hasta la luna me llevacual marea atraída por su gravedad. Floto, me ahogo cierro los ojos, respiro en mis poros y le dejo entrar]]></content>
		</document>
		<document id="8b907e34c0e805636ce156860911db8a" url="http://annyemotions.blogspot.com/2010/03/no-se-hacia-donde-vamos-pero-quiero-ir.html">			<content><![CDATA[Viajes, de eso se trata la vida, de un viaje. De esto se ha hablado, hasta el cansancio, pero de esto se trata. Que más puedo decir, como lo dice mi intencion inicial al abrir esta página, esto es sobre mis experiencias de viaje y de lo que vamos aprendiendo en el camino, los lugares que visitamos, la gente que nos acompaña y los que pasan y no se quedan. Viajes = caminos: vivir, compartir,]]></content>
		</document>
		<document id="ba2a6b818b0f5ef976897f634ad3a33b" url="http://annyemotions.blogspot.com/2010/03/tu-todo-y-tu-nada.html">			<content><![CDATA[Quiero ser tu todo,Pero solo soy un poco,Un poco de esa brisa que refresca tu calorY la gota que moja tu pielLa luz de una vela que alumbra tus ojosLa mano que corto te acariciaSoy un poco de tu todoSoy todo un poco, menos un compromiso.Si, tu vida es compromisoy no soy parte de eso.Con el mundo, el trabajo, con la hora, con el tiempoCon ese sagrado momento, al que no puedes faltar,En el cual tu]]></content>
		</document>
		<document id="d875c3cc10f466d6a63e12dc0376939" url="http://annyemotions.blogspot.com/2010/06/estacion-final-no-un-nuevo-camino-si.html">			<content><![CDATA[Hubiera yo desmayado, si no hubiera creído que habría de ver la bondad del Señor en la tierra de los vivientes. Espera al Señor; esfuérzate y aliéntese tu corazón.Sí, espera al Señor" (Salmo 27). Después de tener muchos días sin escribir y muchos menos la motivación para hacerlo, me encuentro aquí nuevamente con un tema que enredado se cuela entre los jirones que el dolor, la tristeza, la]]></content>
		</document>
		<document id="4fe0c22a2106345e2c2cdce28a5323dd" url="http://annyemotions.blogspot.com/2010/07/la-maleta-del-miedo.html">			<content><![CDATA[¨Nadie más que un cobarde se atreve a presumir que nunca ha conocido el miedo¨ Después de varias aportes al vagón de la poesía, con amor, pasión, incondicionalidad y entrega, retomo mis teorías sobre el comportamiento humano (no soy Freud ni Nietzsche) emociones y sentimientos que experimentamos en nuestro viaje en el Tren de la Vida. Esas poderosas pero ocultas emociones que los mortales]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>