<author id="74abf015e6084e9fdeee0764b81971d3" url="compratodoenpanama.blogspot.com" feed="http://compratodoenpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="40a0bbd5880720c506eb3958045f88f5" url="http://compratodoenpanama.blogspot.com/2011/01/acoge-panama-negociaciones-comerciales.html">			<content><![CDATA[Panamá, 17 ene (PL) Representantes de los países centroamericanos y de Perú inician hoy en Panamá una ronda de negociaciones comerciales, dirigida a avanzar en la concertación de acuerdos bilaterales de libre intercambio, informaron fuentes oficiales.  Según el ministerio de Comercio e Industrias (MICI), este lunes se instalarán de manera formal las conversaciones que se extenderán hasta el 21 de enero próximo.En este proceso toman parte delegados de Costa Rica, El Salvador, Guatemala, Honduras y el país sede, además de autoridades de la nación suramericana.El MICI recordó que la negociación se asume de manera conjunta por parte de Centroamérica, si bien en la conclusión cada estado suscribirá un pacto bilateral con Perú.El titular del MICI, Roberto Henríquez, destacó que para esta sesión se acreditaron mas de 200 personas a nombre de los sectores público y privado de las naciones involucradas.Asimismo, en el caso de Panamá se realizaron de manera previa decenas de reuniones de consultas con instituciones gubernamentales y privadas para definir aspectos de interés a discutir en las pláticas.Cabe destacar que en noviembre último en Lima durante la primera ronda se convocaron las mesas de Acceso a Mercados de Bienes, Reglas de Origen, Procedimientos Aduaneros y Cooperación Aduanera, y Medidas Sanitarias y Fitosanitarias.En esta ocasión sesionarán también las de Propiedad Intelectual, Contratación Pública, Servicios Financieros, Telecomunicaciones, Comercio Transfronterizo de Servicios, Inversiones, Solución de Controversias y Asuntos Institucionales, entre otras.]]></content>
		</document>
		<document id="ec877f29548c563bad32e34f3557b6b" url="http://compratodoenpanama.blogspot.com/2011/01/copa-airlines-aumentara-vuelos-entre.html">			<content><![CDATA[La aerolínea, además, abrirá tres nuevos destinos en Canadá, Brasil y Bahamas.La aerolínea panameña Copa Airlines anunció hoy que a partir de junio del presente año incrementará de cuatro a cinco los vuelos diarios que realiza entre Ciudad de Panamá y Lima.Asimismo, informó que a partir de dicho mes Copa Airlines incrementará las frecuencias de vuelos diarias a otros países en su extensa red de rutas.Ofrecerá horarios más convenientes e inaugurará tres nuevos destinos a las ciudades de Toronto (Canadá), Porto Alegre (Brasil) y Nassau (Bahamas).El presidente de Copa Airlines, Pedro Heilbron, sostuvo que con la inauguración de los nuevos destinos y la implementación de las nuevas frecuencias, la empresa refuerza su rol fundamental en el desarrollo de la economía panameña.Precisó que la aerolínea transportó durante el 2010 a más de 5.2 millones de pasajeros en su red de rutas a través del hub de Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="a23e917990da9661a076a53607ac68f" url="http://compratodoenpanama.blogspot.com/2011/01/empresa-francesa-construira-los-57.html">			<content><![CDATA[Los 57 vagones de la línea 1 del Metro de Panamá serán fabricados por la factoría de Alstom de Santa Perpétua de Mogoda.La empresa francesa se hará cargo de las subestaciones de tracción y del sistema de señalización, según informaron en una nota de prensa.Alstom, que se adjudicó un contrato por 271.494 de dólares, también se hará cargo del diseño. De acuerdo a lo informado, dichos vagones serán muy similares a los de la línea 9 del metro de Barcelona, pero no serán automáticos, por lo que tendrán paneles de conducción.Esta compañía será subcontratista del consorcio encargado de la construcción del Metro de Panamá, conformado por Norberto Odebrecht y FCC.La Línea 1 del Metro de Panamá tiene un trazo en dirección norte-sur y une a la Terminal Nacional de Transporte de Albrook con el Centro Comercial Los Andes, en el norte de la ciudad. Aproximadamente, 13.7 kilómetros es la medida que debe tener.En días pasados administradores del Metro de Medellín asesoraron al personal de la Secretaría del Metro de Panamá, a cargo de Roberto Roy.]]></content>
		</document>
		<document id="24f977b8f35b2143a6ba18dd957f1ce2" url="http://compratodoenpanama.blogspot.com/2011/01/grupo-venezolano-compra-participacion.html">			<content><![CDATA[  EL UNIVERSALviernes 21 de enero de 2011  02:36 PMCiudad de Panamá.- El grupo Gran Bay Internacional, con sede en Venezuela, se convirtió en socio de la compañía Papelera Istmeña S.A. (Papisa), fabricante de papel higiénico y papel toalla de uso doméstico en Panamá, confirmaron hoy voceros empresariales. En declaraciones al diario local "La Prensa", el gerente de Papelera Istmeña S.A, Javier Miró, sostuvo que la transacción no prevé grandes cambios administrativos, ni la reducción de personal. Señaló que la incorporación de Gran Bay al negocio permitirá a la empresa local abrirse al mercado de exportación. Miró se abstuvo de revelar el monto de la transacción con el grupo industrial Gran Bay Internacional, que vende unos 500 millones de dólares anuales en Venezuela, Trinidad y Tobago, Colombia, Guatemala y Panamá. Entre sus principales competidores figura el fabricante estadounidense Kimberly-Clark. Papelera Istmeña S.A. controla 65 por ciento del mercado panameño de productos de papel higiénico, servilletas y papel toalla, con ventas estimadas en 70 millones de dólares anuales, reseñó DPA.]]></content>
		</document>
		<document id="8f3056a4d5a8a294a0e248d43cf7ee02" url="http://compratodoenpanama.blogspot.com/2011/01/panama-apuesta-ferias-extranjeras.html">			<content><![CDATA[El año pasado, el cubículo de exhibición panameño ganó el tercer lugar en la Specialty Coffee of Japan 2010.PANAMÁ. Este año, Panamá participará en 16 ferias internacionales, cuatro más de las 12 en las que dijo presente durante el 2010.Las ferias que se integran en está oportunidad son Fruitlogística, CPMA, Anuga y Europort.Alemania, Bélgica, Canadá, Japón, España, Estados Unidos, México, Países Bajos y Taiwán son algunos de los países que acogerán a los productores y proveedores panameños que serán acompañados por representantes del Ministerio de Comercio e Industria y el Ministerio de Desarrollo Agropecuario. Ver tabla: Calendario de ferias internacionalesEstas ferias son especializadas en cafés gourmet, frutas frescas, mariscos y pescados congelados, artesanías y logística.LAS QUE REPITENAsí como hay ferias nuevas, el país reiterará su participación en otras.Una feria en la que el país participará por sexto año consecutivo es la Specialty Coffee of Japan 2010, en donde el cubículo de exhibición fue distinguido con el tercer lugar del concurso.Otra a la que dirán presente es la Specialty Coffee Association of America 2011 por efectuarse en Houston, Estados Unidos.Panamá se distingue por su producción y exportación de café. Ver gráficas: Exportación y VariaciónPUNTOS DE VISTAAunque prefirió no revelar el monto de las transacciones que se lograron posterior a la participación del país en las ferias internacionales del 2010, José Domingo Arias, viceministro de Comercio Exterior, espera que el 2011 también sea un año de éxito, debido a que son oportunidades inigualables para entrar en contacto con mercados internacionales.‘Nuestra meta es trabajar en conjunto con los exportadores, ellos (exportadores) son quienes escogen la feria en la que quieren participar, nosotros como Gobierno patrocinamos los cubículos de exhibición y la decoración de los mismos’, aseguró Arias.Por su parte, el presidente de la Asociación Panameña de Exportadores, Valerio De Santis, manifestó su complacencia por la iniciativa del trabajo en conjunto, pero sería de mayor ayuda la creación de una comisión interinstitucional entre el MICI, MIDA y MEF.Hasta el momento, el MICI nos patrocina el stand, pero los exportadores corremos con el pasaje aéreo y hospedaje, entre otros gastos.AL ESTILO PANAMEÑOAlgunos de los ases bajo la manga de Panamá son los cafés especiales, frutas frescas y la logística.En cuanto a los cafés, Panamá se presenta con las variedades como Catuai, Caturra y Geisha, esta última continúa su marca de rebasar los más altos estándares de calidad y sabor en el mundo.También se encuentran las frutas frescas como melón, sandía y piña, está última tiene un gran potencial de producción local y aceptación internacional.Otra de las cartas de presentación de Panamá es la logística, en donde el Canal de Panamá juega un papel importante.]]></content>
		</document>
		<document id="fd0e3fea35ff655b962e51d356c22962" url="http://compratodoenpanama.blogspot.com/2011/01/panama-apuesta-por-industria-petrolera.html">			<content><![CDATA[Panamá, 18 ene (PL) Panamá adelanta acciones en la prospección y explotación de hidrocarburos en el país, en una estrategia que considera hoy la posible existencia de reservas comerciales de petróleo para el desarrollo de una industria nacional del sector.  Según la Secretaría Nacional de Energía, en el primer trimestre del actual año podrían concretarse las licitaciones de los primeros bloques para este tipo de actividad.El titular de esa dependencia, Juan Manuel Urriola, señaló que la fórmula a utilizar en este negocio contempla al estado como su administrador.No obstante, el desarrollo estará en manos privadas y el sector público solo tendrá acceso a regalías y una participación de la producción en caso de que sea factible desde el punto de vista comercial.Las provincias de Bocas del Toro y Darién se mencionan como dos de las zonas con potencial de hidrocarburos, con base en la información existente.En ese entorno, surgen las inquietudes de las organizaciones ambientalistas ante el impacto adverso sobre el entorno que podría generar la actividad.Al respecto, representantes de esas agrupaciones advirtieron que la prospección de petróleo tiene riesgos elevados de contaminación y abogaron por consultas públicas para lograr el consenso en el tema.Panamá importa la totalidad del crudo y derivados que consume y por ello se enfrenta a las fluctuaciones de precios presentes en el mercado internacional.]]></content>
		</document>
		<document id="c5056edf8db4c1666d7587a435e376c0" url="http://compratodoenpanama.blogspot.com/2011/01/panama-en-el-lugar-46-mundia-en.html">			<content><![CDATA[MEXICO, (JULIO OLVERA) .- Panamá ocupa el lugar 46 en cuanto a democracia, mercado y transparencia se refiere, de una lista de 169 países, encabezada por Nueva Zelanda, por cuarto año consecutivo, y en la que Chile es la nación latinoamericana mejor posicionada.Según el Ranking Global 2010 "Democracia, Mercado y Transparencia", elaborado por el Centro para la Apertura y el Desarrollo de América Latina (CADAL) y publicado este mes, Panamá tuvo una calificación de 0.618, con lo que se situó incluso por arriba de Perú (56), Brasil (57), México (65) y Argentina (73).En el continente americano, Chile está ubicado en la posición 16, Uruguay en el 22 y Costa Rica en el 34. Canadá ocupa el tercer lugar de la lista general y Estados Unidos el 17.Lo más llamativo es que Honduras cayó 22 lugares, hasta el 112; Nicaragua once (109); Venezuela y Guatemala ocho (149 y 95, respectivamente), México cinco (65) y Cuba cuatro (161), apenas encima de Chad, Guinea Ecuatorial, Uzbekistán, Zimbabwe, Libia, Eritrea, Turkmenistán y Myanmar, que ocupan las últimas posiciones.El CADAL, con sede en Buenos Aires, hizo notar que su indicador se construye ponderando los resultados de otros tres rankings: el de Libertad Económica (elaborado por la Fundación Heritage y el periódico Wall Street); el de Freedom of the World (el que combina libertades civiles y políticas, de Freedom House) y el Índice de Percepción de la Corrupción (el ya clásico de Transparencia Internacional).País Lugar CalificaciónCanadá 3 0.894Chile 16 0.820Estados Unidos 17 0.819Barbados 18 0.893Uruguay 22 0.785Costa Rica 34 0.712Dominica 37 0.700Panamá 46 0.618Trinidad y Tobago 52 0.593El Salvador 55 0.579Perú 56 0,568Brasil 57 0,563México 65 0,555Jamaica 66 0,554República Dominicana 67 0,553Argentina 73 0,519Santo Tomé y Príncipe 74 0,515Colombia 77 0,505Paraguay 87 0,471Bolivia 93 0,454Guatemala 95 0,451Ecuador 99 0,442Nicaragua 109 0,417Honduras 112 0,413Haití 132 0,353Venezuela 148 0,300Cuba 161 0,217A nivel mundial, los diez primeros lugares fueron ocupados por:Nueva Zelandia 1 0,914Dinamarca 2 0,900Canadá 3 0,894Australia 4 0,894Suiza 5 0,889Finlandia 6 0,883Suecia 7 0,878Países Bajos 8 0,872Irlanda 9 0,864Luxemburgo 10 0,862China y Rusia, que compiten en el mercado con Estados Unidos, quedaron en los lugares 150 y 149, de forma respectiva.]]></content>
		</document>
		<document id="6cab25c882c9ad0f009958105ab87533" url="http://compratodoenpanama.blogspot.com/2011/01/panama-millonaria-fusion-electrica.html">			<content><![CDATA[Empresas Públicas de Medellín (EPM) compró el 51% de las acciones de la distribuidora eléctrica Elektra Noreste, S.A. (ENSA), que le pertenecían a Ashmore Energy International (AEI). La operación fue anunciada ayer por un monto de 200 millones de dólares, cifra que también incluye la compra de AEI El Salvador Holding Ltd., pero no se dio a conocer cuánto fue el monto pagado por las acciones de ENSA. Esta es la segunda mayor empresa de distribución de electricidad de Panamá en términos de volumen de electricidad y el área servida. En 2005, Constellation Power International le vendió el 51% de las acciones de la distribuidora a AEI. El 48% de las acciones restantes de ENSA le pertenecen al Estado panameño y menos del 1% de las acciones son de los ex trabajadores del desaparecido IRHE.La empresa atiende a unos 350 mil clientes del este de Panamá, que incluye las provincias de Colón, Darién, Kuna Yala y las islas del Pacífico. La concesión de distribución de ENSA tiene un plazo de 15 años y expira en octubre de 2013. El Estado panameño debe anunciar una licitación para renovar la concesión por otros 15 años en la cual, además de otras empresas, puede participar el concesionario actual. A través de un comunicado, Jim Hughes, director general de la AEI, confirmó que la transacción se concretó después de evaluar las ofertas divulgadas desde 2009. "Llegamos a la conclusión de que AEI debe vender la gran mayoría de sus activos regulados, devolver el capital a nuestros accionistas, y un plan para reorganizar la empresa alrededor de un pequeño negocio centrado en la generación de energía", indicó Hughes a La Prensa, de Panamá.El 80% de las inversiones de AEI corresponde a distribución eléctrica y sólo el 20% restante corresponde a generación eléctrica. En la transacción que incluyó a Panamá, AEI vendió sus acciones en otras nueve empresas por un total de 4.8 mil millones de dólares, que representan el 80% del total de activos de AEI. La adquisición de las empresas de El Salvador y Panamá le representarán al Grupo EPM ingresos anuales por unos 657 millones de dólares, según la fuente. Con esta operación, EPM aumenta a tres el número de países centroamericanos en los que tiene presencia. En Panamá EPM es propietaria del 75% de la empresa Hidroecológica del Teribe, S.A., que construye la hidroeléctrica Bongic, en Changuinola, Bocas del Toro. El año pasado, el conglomerado colombiano compró la Empresa Eléctrica de Guatemala y Generadores Hidroeléctricos S.A., del mismo país, por 635 millones de dólares.]]></content>
		</document>
		<document id="ea18df279e4ede0f36488d2b42bec8f4" url="http://compratodoenpanama.blogspot.com/2011/01/panama-protesta-por-cambio-en-la-sieca.html">			<content><![CDATA[1 de 1POR URÍAS GAMARROPor considerar que no se llevó a cabo el debido proceso en el cambio en la dirección de la Sieca, Panamá protestó por no participar en la reunión de ministros de Relaciones Exteriores y Economía de Centroamérica, en donde se decidió el nombramiento del nuevo director.“La remoción en la secretaría general de la Secretaría de Integración Económica Centroamericana (Sieca) representa un acto que atenta en contra del proceso de integración”, indica una carta enviada a la Cancillería guatemalteca por el vicepresidente y ministro de Relaciones Exteriores de Panamá, Juan Carlos Varela, a los ministros centroamericanos.La protesta se suma a la posición de Costa Rica, en no reconocer como director de la Sieca a Ernesto Torres-Chico, que sustituyó el 13 de enero recién pasado a Yolanda Mayora de Gavidia.Panamá también reclama no ser invitado como observador en este proceso, en los foros donde participa el Consejo de Ministros de Economía de Centroamérica (Comieco).Varela señala en su oficio, con fecha 17 de enero, que no hubo consenso para hacer el cambio en la Sieca.“Panamá no es miembro del subsistema económico centroamericano y no tiene validez para participar en la elección de estos temas”, según funcionarios de alto nivel del Gobierno guatemalteco.Érick Coyoy, ministro de Economía y presidente pro témpore de la Sieca, explicó que por tratarse de un reclamo por la vía diplomática, será el Sistema de Integración Centroamericana (Sica) la que deberá de conocer la postura de Panamá.“El Sica es la instancia que le corresponde conocer el reclamó de Panamá”, aseguró.Panamá está en fase de adhesión a la Sieca y deberá culminar el proceso de integración a finales del 2011, como parte del compromiso con la Unión Europea.]]></content>
		</document>
		<document id="760a2fba2cae185eb0bd053745a2ee6c" url="http://compratodoenpanama.blogspot.com/2011/01/presidente-de-panama-reprende.html">			<content><![CDATA[Panamá, 18 de enero (Télam).- El presidente de Panamá, Ricardo Martinelli, exigió públicamente a sus ministros que se trabaje en forma "coherente y coordinada" y les recordó que él es "quien dicta las políticas de gobierno hasta el 30 de junio de 2014", cuando concluye su mandato. De esta forma el mandatario intentó poner fin a las pugnas y diferencias entre los miembros de su gabinete, por medio una nota publicada hoy por la Secretaría de Comunicación, en la que indicó que trata de evitar "acciones unilaterales aisladas, que afectan el trabajo del equipo de gobierno". Martinelli agregó en esa nota, que reproduce la agencia ANSA, que "busca mantener la acción coordinada de los diferentes sectores del gobierno". Los ministros reconocieron que existen diferencias entre ellos, e incluso entre los titulares y los viceministros. (Télam) ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>