<author id="7611bc79eb0278eb663fcb5387e27f65" url="cruvfiec.blogspot.com" feed="http://cruvfiec.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="15">
		<document id="671f315d788a4c0036e22fd4a6552d4d" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2012/05/convertir-pdf-desde-chrome-de-google.html">			<content><![CDATA[Utilizando Google Chrome podemos convertir páginas web, archivos de imágenes locales, archivos de texto y cualquier página web local a documentos PDF.Más información]]></content>
		</document>
		<document id="d4360d069eafc943fdaa21dd15dfbd0" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2012/05/qr-un-nuevo-recurso-para-apoyar.html">			<content><![CDATA[40 posibles usos de los códigos QR en el aula View more PowerPoint from Alicia Cañellas]]></content>
		</document>
		<document id="cbf40bcfef85096ffdd5f95748c5cafb" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2012/05/recursos-para-su-aula-virtual.html">			<content><![CDATA[La Coordinación de la CRUV-FIEC tiene el interés en que todos/todas participemos en la integración de los ambientes virtuales de aprendizaje en nuestros cursos. Comparo con ustedes documentos, informes, artículos, libros proporcionados por redCUED sobre educación a distancia, su metodología, componentes, recursos, evaluación...más información... ]]></content>
		</document>
		<document id="4f6674d4239a65d85a233bb069fbef8c" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2012/06/una-mirada-los-lenguajes-de.html">			<content><![CDATA[El Portal DesarrolloWeb ha presentado el Ranking lenguajes de programación Mayo 2012: C Java C++Objective-C C# PHP (Visual) Basic Python Perl JavaScriptRubyVisual Basic .NET Artículo completo]]></content>
		</document>
		<document id="b32ae28437740ad9a2362aef04642bcb" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2012/09/ganador-de-la-tablet.html">			<content><![CDATA[Con motivo de las actividades de la V Jornada de Informática, se rifó una Tablet Acer Iconia A200 - 10G16U y resultó beneficiado el Director de la Escuela de Informática parala Gestión educativa y Empresarial, profesor Oscar Rodríguez.El premio lo entregó la distinguida colega María Auxiliadora Zeballos, en presencia del Coordinador de la CRUV-FIEC, el día 20 de septiembre.]]></content>
		</document>
		<document id="a67f3b94f0effb11416149647b220ecf" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2012/10/repositorio-institucional-cesa.html">			<content><![CDATA[Los invitamos a acceder a la información de los contenidos y recursos generados por nuestra comunidad académica en su función de conocimiento, enseñanza, aprendizaje y proyección social. Repositorio Institucional CESA: Página de inicio]]></content>
		</document>
		<document id="84abd9c0a9daa5d88db1d6eacca2038b" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2012/11/seminarios-como-opcion-tesis.html">			<content><![CDATA[Dos seminarios como opción al trabajo de graduación, promueve la Escuela de Informática para la Gestión Educativa y Empresarial de la Facultad de Informática, Electrónica  y Comunicación del  Centro  Regional Universitario de Veraguas, para el primer semestre académico 2013. Las pre-inscripciones ya están a biertas.Los requisitos son: Haber aprobado  todas las materias del Plan de Estudio de la licenciatura en Informática para la Gestión Educativa y Empresarial o haber aprobado la asignatura Programación WEB del primer semestre de tercer año.Los seminarios que se ofrecen son: Programación web avanzada.Web 2.0, Web 3.0 y Computación en la Nube.Para más información, favor visitar la oficina de la Escuela de Informática para la Gestión Educativa y Empresarial en el A-3, profesor Oscar Rodríguez.]]></content>
		</document>
		<document id="5585b95b71a0f651237412a15dc70cf0" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2013/08/cuadro-de-egresado-hasta-2012-por.html">			<content><![CDATA[Cuadro de cantidad de egresados por año y por carrerra en el CRUV.]]></content>
		</document>
		<document id="cd33f9ec9d122ca140a10e865a5ef06c" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2013/08/curso-de-mantenimiento-de-pc.html">			<content><![CDATA[Estudiantes en el curso de mantenimiento de computadoras. Como se observa no se cuenta con local apropiado para estas labores. El director del CRUV nos prometió la adecuación de un laboratorio de mantenimiento y redes para este año.]]></content>
		</document>
		<document id="63f2f2106b31dc3971ad0b504adfb5f4" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2013/08/induccion-2013-en-la-cruv-fiec.html">			<content><![CDATA[Los profesores Diego Santimateo, coordinador de la CRUV-FIEC y el director de la Escuela de Informática para la Gestión Educativa y Empresarial visitaron durante el primer semestre 2013 a los nuevos estudiantes de las diversas carreras que ofrecemos en la Facultad de Informática, Electrónica y Comunicación en Veraguas.Durante la visita se les habló de las autoridades y organos de gobierno de la Universidad de Panamá, así como de las autoridades del CRUV y de los servicios que se ofrecen como los de biblioteca física y virtual, cafetería, odontología, registros académicos, asuntos estudiantiles y de las posibles actividades culturales en las que pueden participar.Se trataron los aspectos más relevantes del Estatuto Universitario como los de evaluación de los aprendizajes, las pruebas obligatorias de inglés y el servicio social.]]></content>
		</document>
		<document id="10169b0f1879635a22df7594d95f6a0c" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2013/08/seminarios-para-docentes.html">			<content><![CDATA[El día 7 de junio de 2013 la profesora Evelia Daniel del Laboratorio de Innovación y Desarrollo de Tecnologías de Interacción Hombre/Máquina, nos hizo llegar la noticia de la realización de seminarios básicos que se deben realizar como preparativos a los seminarios avanzados, que se dictarán  por los canadienses, para el desarrollo de aplicaciones con la tecnología EXO.La CRUV-FIEC interesada en la actualización de sus docentes y con la debida autorización del señor Decano Álvaro Pino procedió a ofrecer los seminarios básicos de:HTML5 Y CSS en el Desarrollo de Aplicaciones Web DinámicasJavaScript BásicoProgramación Orientada a Objetos  Los dos primeros a cargo de la profesora María Zeballos y el último bajo la responsabilidad del profesor Diego Santimateo, los cuales utilizaron como apoyo un aula virtual implementada en la plataforma EDU2.0. En dichos seminarios participaron docentes de los Centros Regionales de Coclé, Veraguas y Azuero.El certificado de los seminarios lo emitirá la Vicerrectoría de Extensión, y el costo por emisión de cada certificado es de cinco balboas (B/5.00).  (Acuerdo Académico 1-07)]]></content>
		</document>
		<document id="418a8efe96b6f890d8586976da73da2a" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2013/09/concurso-de-servicio-social.html">			<content><![CDATA[UNIVERSIDAD DE PANAMÁVICERRECTORÍA DE ASUNTOS ESTUDIANTILESPremio al Mejor Proyecto de Servicio Social 2013CONVOCATORIALa Vicerrectoría de Asuntos Estudiantiles de la Universidad de Panamá, convoca a todos los estudiantes de este Centro de Estudios, a participar en el “Premio al Mejor Proyecto de Servicio Social”, con temas enfocados a la solución de problemas en las comunidades. PremioLos tres mejores proyectos de Servicio Social serán premiados con un Diploma de reconocimiento para el autor(es) y un premio efectivo consistente en: Primer lugar: 750.00   Segundo lugar: 450.00                                             Tercer lugar: 250.00Ver información completa... ]]></content>
		</document>
		<document id="e86166d8ebb511d1c10268e566414a17" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2013/09/por-que-matematica-en-informatica.html">			<content><![CDATA[Un estudiante de ingeniería responde a la pregunta de la siguiente manera.Qué pregunta más interesante. Curiosamente yo inquirí lo mismo hace mucho tiempo y desgraciadamente obtuve respuestas similares jajaja. La carrera de informática puede ir de extremo en extremo, desde el punto donde aparentemente las matemáticas ni existen al punto en que es tu pan de cada día, mucho depende del ambiente en el que te desenvuelvas.El ingenio de la persona que crea programas radica en modelar los problemas de la vida cotidiana en simples sumas y decisiones, ya que la computadora por muy mágica que la veas, solo es una máquina que sabe contar muy bien y puede decir si un elemento es diferente o igual a otro.¿Conoces Flash (seguro que sí), Corel draw Adobe Ilustrator? Esos son programas de edición de imágenes basados en vectores. ¿Qué es un vector? Un concepto matemático, una entidad que tiene magnitud, dirección y sentido.Paint, Paint brush y los similares. Usan matrices para representar las imágenes. Para lacomputadora, la imagen no es más que una matriz llena de números. Los números representan colores.Los efectos que se generan en la edición de imágenes: por ejemplo, al escalar una imagen utilizas escalares matemáticos. Cuando cambias de color, reduces el brillo, etc, son operaciones matemáticas sobre los números que representan los colores.Seguramente has visto los programas animados por computadora, quién no conoce una película de Pixar; los programas que modelado y animación en 3D utilizan complejas operaciones matemáticas, para calcular lo que el modelo en 3D mostrará en pantalla. Se utilizan ecuaciones diferenciales y conceptos de geometría en 3D o R3.Las bases de datos... ufff, este tema es trillado con ganas. Las bases de datos relacionales (muy comunes) utilizan álgebra lineal para realizar las operaciones de consulta y actualización de datos; el producto cruz es el utilizado (ya sabrás qué es o ya te enterarás)Excel. Todo mudno conoce excel pero nadie sabe realmente cómo usarlo (me incluyo). Para sacarle jugo a excel tienes que saber matemáticas. ¿Por qué? porque excel hace eso, cálculos matemáticos. Aunque tú solo pongas valores en las celdas y demás, debes saber cómo estás relacionando esos valores para hacer por ejemplo una gráfica (entender quién es la variable dependiente y quien (quienes) las independientes) y para aplicar la gran cantidad de fórmulas estadísticas y de modelado que están incluidas.Como informático normalmente no trabajarás para otros informáticos, sino para otra gente que quiere explotar datos. Podrías participar en encuestas, en modelados, en proyecciones, muestreo de datos, etc. Eso es conocimiento estadístico y es algo que uno debe saber.Ya mencionaron también otras personas que se utiliza en los cálculos para los circuitos, tanto digitales como no digitales.Se usan en redes; te dirán que cómo, pero desde la dirección IP con su máscara de subred, tienes que saber álgebra booleana para entender qué hace la máscara de subred.Éstos y más ejemplos se pueden citar para comprender la importancia de las matemáticas en la informática.Además de ejercitar la mente, la idea que aprendas álgebra, cálculo, física, mecánica, etc., es para que cuando veas la quintaescencia de las cosas una vez que se modelan para la computadora puedas entender; y una vez que entiendas, puedas crear, modificar y/o mejorar algo.Si bien, como te digo, puedes pasarlas de noche y buscarte actividades donde hagas el gambeteo y las esquives, o simplemente, enfrentar el problema y perderles el miedo.El problema con las matemáticas es que te las venden como imposibles, cuando no lo son, y que quien las enseña, normalmente tampoco las entiende; Yo me recuerdo de profesores que no sabían explicar, y no lo sabían porque tampoco comprendían por completo. Quien entiende bien te hace ejemplos y ejemplos.Si te decides por la carrera, ten por seguro que será tan satisfactoria para ti como tú lo decidas. Como en cualquier otra cosa que quieras emprender, si quieres triunfar y salirte del montón, vas a tener que hacer muchos sacrificios y poner empeño en eso que menos te gusta; a final de cuentas, si las matemáticas son un obstáculo, créeme, es el menor de los que te encontrarás de aquí en adelante.Fuente: Preguntas y respuestas en Yahoo]]></content>
		</document>
		<document id="1693ef529b4edd30a6512b64050370ee" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2013/09/profesores-se-capacitan-en-html5-css3.html">			<content><![CDATA[Los profesores, José Peralta, Diego Santimateo, Ruben E. Mendoza S. Abundio Mendoza Aranda, Olga Batista, Abdiel Kapell,Yahaira Yaneth Juárez Ortega y Amable Ortega participaron y aprobaron seminarios de cuarenta horas sobre  HTML5, CSS3, JavaScript y POO que se desarrollaron durante el mes de agosto de 2013.Los seminarios de  HTML5, CSS3 y JavaScript fueron magistralmente orientados y facilitados por la profesora María Zeabllos, mientras que el facilitador de la Programación Orientadad a Objetos fue el profesor Diego Santimateo.]]></content>
		</document>
		<document id="19b4c86030163050bf3ecc305588916c" url="http://cruvfiec.blogspot.com/2013/09/promocion-de-aniversario.html">			<content><![CDATA[Con motivo del aniversario número 44 del Centro Regional Universitario de Veraguas, están a la venta USB de 2Gb con el arte que mostramos a continuación.Solicie el suyo antes de que se agoten.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>