<author id="783ccafb27db5a770cdf9297d179f5c2" url="ginicolorful.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/1176270408466793654/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="c6a1b7baabb179ea08253c2b983e2f02" url="http://www.ginicolorful.com/2012/08/fermin-torres-black-deville-art-studio.html">			<content><![CDATA[¿Han visto mi TARDIS? Ésta fue la primera sesión.. y lo terminé en dos sesiones...Bueno, él la hizo... Fermin TorresÉl es mi tatuador.. mira el video que le hice como muestra de agradecimiento por todo lo que él ha hecho por mi.]]></content>
		</document>
		<document id="bf0eb26a3e3dfb5530b6cb4ef9827e21" url="http://www.ginicolorful.com/2012/09/el-poder-de-decision.html">			<content><![CDATA[Supongo que ya habrán notado que desactivé mis cuentas de facebook y twitter, lo hice porque me HARTÉ de aquellos jueces, tú sabes.. los conocerás porque siempre creen tener: "la verdad absoluta"Como dije hace unos días: "Yo tengo opiniones sobre todo. mas no considero que mis opiniones sean LA ley".Este tal "conjunto de opiniones" que sin estar escrito en piedra forma mi -código moral-, y aunque para mi sea tan importante como eso, para los demás siempre será solo mi "opinión" y yo nunca trataré de convencer a nadie de que mi opinión es algo más que eso.Q- ¿... y entonces que tiene que ver facebook/twitter con opiniones?A- Pues... TODO! Facebook y Twitter está lleno de opiniones de todo el mundo y aunque esa es la razón por la cual me gusta, ese también es el motivo que me llevó a decidir que realmente no puedo seguir leyendo a éste tipo de personas (a los de la verdad absoluta).En fin, ahora dirán.. "ahh, pero ahora tú crees tener la verdad absoluta respecto a las opiniones", pero te digo que NO, ¿quien podría tener la verdad absoluta sobre "opiniones"?.Todo el mundo tiene derecho a opinar, pero nadie tiene derecho de obligar a alguien (que no sea su bebé) a vivir esas opiniones como estilo de vida.Ahí viene el poder de decisión.. Te dejas llevar por la opinión de la gente, o simplemente te hechas a un lado y los dejas pasar.Tú decides!(ya yo decidí)]]></content>
		</document>
		<document id="2747db90f0c2de7ccda305e4d239d571" url="http://www.ginicolorful.com/2012/09/feria-del-libro.html">			<content><![CDATA[Hace un par de semanas estuvo la feria del libro en Atlapa, y como siempre... me tenía que dar la vuelta a ver que tanto encontraba...Me llevé mi cámara, pero al entrar me terminé preguntando: ¿Para que llevé mi cámara, si yo vine a ver libros?Terminé comprando 2 comics de Batman, un libro para mi sobrina y un thriller de Ted Dekker y Frank Peretti.En fin: Las pocas fotos que tomé:]]></content>
		</document>
		<document id="1e8d73493072c860980cfbe799eb46b" url="http://www.ginicolorful.com/2012/10/porque-el-maiz-es-bueno.html">			<content><![CDATA[Eso es un maíz y lo tomé en clases, principalmente porque YO AMO EL MAÍZ, las tortillas recién hechas, las empanadas de maíz con hongos que me hace mi mamá, las de pollo que me hace mi papá... Alguien que dice amar las tortillas y nunca ha probado una tortilla de maíz recién molido, no sabe de lo que se pierde.Fotos:]]></content>
		</document>
		<document id="3e2ed12ea703c2ad53fee89ed2a53162" url="http://www.ginicolorful.com/2012/11/volcan-fiestas-patrias.html">			<content><![CDATA[Algunas fotos de la ida a Volcán en fiestas patrias. La pasé excelente, gracias a Daniel y a sus padres.Hahahah Hice un #Hashtag en instagram respecto al trip. (#Volcán2012)Fotos de Instagram: Fotos de la Canon 7D: El primer día fuimos de paseo con el hermano de Daniel a un tour a una fábrica de café, pero estaba cerrada. Así que... nosotros mismos nos dimos el recorrido. xD Daniel me toma fotos saliendo del baño y desprevenida Pero Daniel también me toma buenas fotosLa Harley del padre de DanielDaniel tratando de quitarse "yo que sé" de la garganta (vainas que le pasan a los motociclistas). El padre de Daniel atrás con su Vespa (nosotros íbamos en la Vespa y él en la Harley)Congelado Con movimientoDaniel y yo en su casco  Aún más fotos en mi cuenta personal de fb: CLICK AQUÍGifs Animados:  También tengo un video del paseo en moto que di con Daniel y su padre. Fue sumamente espeluznante, pero muy divertido y emocionante. Es que.. fuimos de paseo por el camino que va de Volcán a Río Sereno, ese camino rodea montañas enormes, acantilados a menos de 3 metros de ti. En carro da miedo, imagínense en moto. ]]></content>
		</document>
		<document id="4265c59b8c69a6d67a6fd4a1f4a44f92" url="http://www.ginicolorful.com/2012/12/incidente-en-sitio-barriles.html">			<content><![CDATA[Un incidente en sitio barribles (el lugar es la casa de una señora  y es como un museo) me puso a pensar en ese tipo de gente que exige todo, aún cuando no esté en su derecho.Estuvimos haciendo el recorrido solo nosotros 4, con la guía y de vez en cuando nos acompañaba un perro (o el otro, en ese lugar tienen 3 perros, que tratan de maravilla). Ya cuando ibamos llegando al manantial, nos encontramos con un grupo de gente, que me parecía una familia..Yo escuchaba gritos y gritos, pero como estaba atrás de Daniel e ibamos en un sendero, no podía ver bien de quien eran o porque estaban gritando.Traté de mover a Daniel un poco hacia un lado para poder ver... Una muchacha de no menos 15 años llorando y gritando porque tenía a unos perros cerca.La muchacha lloraba incontrolablemente y gritaba a tal punto que los mismos perros se sentían abrumados, el padre (asumo) estaba tratando de llevarla caminando al carro. La madre (asumo por lo que dijo) empezó a REGAÑAR a nuestra guía que porque tenía a los perros sueltos y dijo, textualmente: "Señora, no puede agarrar esos perros, es que usted no ENTIENDE que es una fobia"En éste momento yo digo: "bueno.. yo quiero seguir caminando ya" (pues ésta gente nos estaba atrasando), y la madre de la niña empieza a hablar en inglés, a lo que Daniel dice: "y porqué en inglés" y yo respondo en ALTO: "porque piensan que nadie entiende lo que dicen"En ese momento la familia (calladita) empezó a caminar hacia la salida. (Igual la señora tuvo que llamar a sus perros)Mi molestia al respecto no es porque la niña le tenga miedo a los perros, si no la postura de su familia al respecto.Se notaba que eran de dinero, no sé porque no pueden llevar a esa niña al psicólogo. Hay perros en todos lados, la vaina más extraña es que los perros no estaban haciendole nada, solo estaban ahí, paseandose por SU CASA.Ahora mi punto, porque la gente de dinero piensa que puede ir exiguiendo cuanto quiera, y lo peor.. no es que lo pidan, de verdad lo EXIGUEN!No tengo idea quienes son esa gente, pero me gustaría que les llegara mi post. Para que entiendan que la gente no vive para cumplir sus deseos. Tú no puedes llegar a la casa de alguien a exiguirles que amarren a sus perros. ¡QUE PASA GENTE!]]></content>
		</document>
		<document id="928910ea0f838e988ee78743cccb2188" url="http://www.ginicolorful.com/2012/12/no-puedo-aceptar-la-realidad.html">			<content><![CDATA[No puedo aceptar la realidad...Acabo de ver a un hombre pateando un perro, solo porque sí.. no estaba ladrandole, no lo estaba molestando, no lo iba a morder, el perro estaba ahí parado y pasó un imbecil y lo pateó. Porque sí, porque le dio la gana.Les contaré bien que pasó...Iba caminando al banco súper rápido antes de que cerrara y vi un perro tratando de cruzar la calle, pero cuando el perro se mueve noto que tiene una pata fracturada o algo.. lo alejo de la calle y sigo corriendo al banco. Cuando salí, me puse a buscar al perro para ver si se iba conmigo y darle de comer. No lo encontré, caminé a mi casa y vi algo sumamente asombroso, iban de 5 a 7 perros como en una manada cruzando la calle por la linea de seguridad. Se me ocurrió correr a casa a buscar comida para darles, pero cuando volví ya no estaban, les dejé un montón en donde vi a uno olisqueando, supuse que alguien alguna vez ya le habría dejado comida ahí.Me dispuse a buscar al perro con la pata herida porque en verdad se veía solo y triste. No tuve que caminar mucho, lo encontré en una parada tratando de tomar agua de los charcos en la calle.Lo llamé con una galleta de perro (que le compré a Dulcinea y por cierto, no les gustan), pero él si se las devoró de una vez, lo atraje de nuevo a la acera, y le di otro poco de comida que estaba guardando por si lo encontraba. Resulta que no guardé suficiente comida para él, porque se la comió toda, fui a coger un poco de la que había dejado para la "manada de perros" y al volver veo que el perro se está yendo, corro un poco, pero el perro se quedó ahí parado al lado de una fonda. Caminé un poco más lento porque estaba súper cansada de la corredera por los perros (definitivamente muero con los zombies), y ahí es cuando viene el imbécil a patear el perro.Yo corrí como si tuviera a 10 mil zombies atrás mío, y le grité de todo, realmente no recuerdo que le grité, pero luego corrí tras del perro que es el que me interesaba... nunca logré encontrarlo de nuevo. Pero encontré unos policías e hice que me acompañaran a donde había pasado la vaina a ver si veíamos al imbécil, pero nada.. luego comenzaron a caer unas chispitas solamente y el oficial de una vez con la cantaleta de: "bueno, va a llover".Mi reacción todo el rato que estuvimos ahí viendo a ver si aparecía el man fue cólera, cólera pura... después, solo quedaba tristeza y decepción. No pude evitar que las lagrimas salieran en frente de los malditos oficiales que realmente no me ayudaron en NADA. Supongo que ni siquiera querían ayudarme de verdad....y ahora, me encuentro en un dilema porque no puedo aceptar que haya gente que trate a los animales así, pero acabo de ver por mis propios ojos que es la realidad.No saben lo mal que me siento ahora mismo... ¡Que decepcionada estoy de la raza humana!]]></content>
		</document>
		<document id="e67392b4428eeeb3851d797b6b523204" url="http://www.ginicolorful.com/2012/12/panama-nocturna.html">			<content><![CDATA[Tenía que hacer una tarea de fotografía con vista area (no tengo un helicotero a mi disposición, así que.. una vista desde una azotea en Marbella) Canon 7D + 40mm - ISO 200 - f/4 - 1.6"  Ésto es la rotonda de via israel para entrar al corredor desde calle 50.Canon 7D + 40mm - ISO 200 - f/4 - 1.6"  Edificio de Global Bank (Calle 50)Canon 7D + 40mm - ISO 200 - f/11 - 20"  Edificios de la ciudad (Vista desde Marbella)Canon 7D + 40mm - ISO 200 - f/14 - 13" Metro bus en movimiento (Vía España)Canon 7D + 40mm - ISO 200 - f/14 - 30" Luces de los carros (Banco General, 12 de octubre) Canon 7D + 40mm - ISO 400 - f/11 - 30" Vista de casco viejo desde el mercado del mariscoCanon 7D + 40mm - ISO 200 - f/14 - 30" Muelle (Vista desde el mercado del marisco)Canon 7D + 40mm - ISO 200 - f/14 - 30" Un botecito que encontré, también desde el mercado del marisco.Y unos gifs:     ]]></content>
		</document>
		<document id="2c4a50165c4677c1e095f2f638eb0e4" url="http://www.ginicolorful.com/2013/02/2-meses-despues-el-post-de-fin-de-ano.html">			<content><![CDATA[ Daniel y yo fuimos a visitar a sus padres en navidad. Volcán sigue siendo hermoso... y es que siempre digo lo tanto que me gusta, pero eso ya lo saben, no sé que más decir al respecto. Miren las fotos y videos:Instagram: @GiniColorfulCanon 7D + 40mm f/2.8 Daniel tomándome fotos La Fuji Instax 210 se cayó y se rompió la pantalla del flash =( Es triste, pero aún sirve la cámara así que no me sentiré mal al respecto, ya lo hice por un tiempo. Fuimos a un lugar arqueológico llamado: "Sitio Barriles", quiero hacer un post más completo respecto a eso, pero por ahora aquí hay un par de fotos:  Éstos son los perros del "Indicente en Sitio Barriles" Daniel y el papá en el fondo. un fogón piedras talladas y pintadas para guía (era un mapa)Zapatillas Daniel Ritter...Firmamos el libro de visitasGifs:Fuji Instax 210:(Las demás están en el refrigerador de la casa de los padres de Daniel en Volcán) La foto de cuando yo pensaba que la cámara se habia dañado. Cuando paseamos por Cerro Punta Al llegar a la casa (Miren todavía andabamos en boardshort tiempo de que hace calor) Daniel y yo frente al clásico Hotel Bambito Daniel agitándo la foto aún cuando le he dicho que eso no es necesario.Éste son el tipo de fotos que me toma Daniel, pero en fin!Videos: ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>