<author id="7942486783c5d14ab23a8a5720a04e51" url="sisepuedepty.blogspot.com" feed="http://sisepuedepty.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="4db8457ee277f4b6dfffa0b8a0edbbf" url="http://sisepuedepty.blogspot.com/2010/08/dos-nuevos-retos-la-misma-ilusion.html">			<content><![CDATA[Como parte de este nuevo proceso en la Selección ya se tienen programados dos nuevos encuentros amistosos que nuevamente dudo mucho que así lo sean (amistosos).Y es que los rivales serán nada mas y nada menos que nuestro archi-rival, Costa Rica y otro rival directo de CONCACAF, Trinidad & Tobago, ambos equipos que han tenido la dicha de asistir a la mas grande fiesta del fútbol mundial, LA COPA DEL MUNDO.Mas que nuestra rivalidad eterna con Costa Rica, lo importante para mi es el hecho de poder demostrar que somos mejores y podemos jugarle de igual a igual a dos equipos que si han logrado el sueño, el sueño que lastimosamente muchos panameños no creen capaz de conseguir a nuestra amada Selección.Esta será una gran oportunidad para los jugadores de demostrar de que están hechos y sus ganas de llevarnos a un Mundial por primera vez en nuestra Historia. ¿Amistoso? Solo en el nombre señores, preparense para asistir al Rommel y apoyar con furia a nuestra bandera, que los gritos y los cantos se vuelvan uno solo y salgamos triunfadores de estos nuevos retos.CUANDO Y DONDEPanamá vs. Costa Rica - Viernes 3 de Septiembre 9PM @ Estadio Rommel FernandezPanamá vs. Trinidad & Tobago - Martes 7 de Septiembre 8:30PM @ Estadio Rommel FernandezCUANTOPara ambos partidos la boletería será la misma:$4 Entrada General$10 Entrada Preferencial$20 Entrada VIPNo olviden comprar sus boletos con tiempo en Farmacias Metro, el día de los partidos se venderán en la taquilla del Roberto Duran.Fuerza!!! SI SE PUEDE PANAMÁ!!!]]></content>
		</document>
		<document id="6c960b49f3de7faafdbed5487841bf8a" url="http://sisepuedepty.blogspot.com/2010/08/proposito-de-la-pasion-del-futbol-y.html">			<content><![CDATA[“Aprovecharon la distracción del Mundial para aprobar 9 leyes en 1”, decía la gente y varios medios de comunicación mientras en las empresas, bares, restaurantes, calles y hogares de Panamá, el pueblo vivía la pasión del fútbol.No es mi intención hablar en este texto sobre temas políticos, si no más bien aprovechar el momento de confusión que se vive en el país, para llegar a la conclusión de que realmente Panamá, durante más de un mes, dejó salir a la luz el inmenso amor que tiene por este hermoso deporte donde se combinan colores, razas, sentimientos y salen a relucir innumerables banderitas, distintas a la de nuestro país, en autos, teléfonos celulares, programas de chat y demás.Tanta es la pasión, que incluso la gente llego a discutir eufóricamente con vecinos, amigos, compañeros de trabajo, de estudio, familiares, parejas o hasta desconocidos y sus propios jefes, sus interminables y a veces hasta inexistentes razones por las cuales “su equipo” era el mejor.Y es en este momento donde me pregunto: ¿su equipo? Puedo entender que la gente se apasione y se deje llevar por el gusto o el afecto que le tengan a cierto país o estilo de juego, o jugadores específicos, pero lo que jamás entenderé es por qué la población panameña, de manera general y mayoritaria, no ha vivido la misma pasión por la Selección Nacional. Muchos responderán, “Es que Panamá no va al Mundial”, otros más severos dirán “Es que ese equipo no sirve”, pero lo que más me impresiona, es como para la mayoría, es una utopía o una burla insinuar que Panamá, tiene con que ir a un Mundial.Señores, ¡Abramos los ojos!. Desde 1998, la FIFA aprobó la ampliación de equipos que participan en un Mundial de 24 a 32, precisamente para darle más oportunidad a otros equipos y confederaciones que merecían mostrar su crecimiento deportivo y futbolístico, por lo cual CONCACAF obtuvo un tercer cupo. El mismo fue aprovechado en Francia ‘98 por Jamaica y en Corea y Japón 2002 por Costa Rica, creo que está de más decir que los otros dos clasificados fueron las dos “potencias” de la confederación, México y USA. Desde Alemania 2006, CONCACAF cuenta con 3.5 cupos, es decir que el cuarto mejor equipo de la eliminatoria tiene derecho a ir a un repechaje, que en este fue aprovechado por Trinidad y Tobago quien dejó en el camino a un modesto equipo Asiático (Bahréin), y un tercer cupo directo, que aprovechó Costa Rica. Para el reciente Mundial de Sudáfrica 2010, se mantuvo el cupo de repechaje, pero en esta ocasión se estipuló que el mismo sería disputado contra el quinto mejor equipo de CONMEBOL (Sudamérica). Esto dejó por fuera a Costa Rica al enfrentarse con Uruguay, quien obtuvo la cuarta posición en el Mundial. Quien gozó por sus meritos del tercer cupo, fue la modesta selección de Honduras.A lo que quiero llegar con esto, es a una pequeña reflexión, que iniciaré con una pregunta. ¿Por qué Jamaica, Costa Rica, Trinidad & Tobago y Honduras pudieron ir a un Mundial y no Panamá?La respuesta para mi es sencilla, “Porque no creemos en nuestra Selección”.Así de simple, el panameño ama a su país, defiende a capa y espada a la patria contra cualquier extranjero que tenga algo negativo que decir o aportar, ¿Pero por qué no pasa lo mismo con la Selección? ¿Será que este problema afecta también a los jugadores? ¿Será que el hecho de que el panameño no confíe en su equipo y en su fútbol, hace que el mismo jugador se sienta desanimado y no lo deje todo en la cancha?Solo hay una forma de comprobarlo. Tenemos que creer, tenemos que confiar, tenemos que cambiar esa manera negativa de expresarnos hacia el equipo. Todos recordamos la campaña del ¡Si Se Puede! de los mexicanos y si que han podido.Sé que son muchos los factores que nos hacen, futbolísticamente hablando, diferentes a México o USA, pero sigo creyendo fielmente que el merito de ir a un Mundial, va de la mano con el esfuerzo, las ganas, la fe y el apoyo en general. Hay que creer señores. ¡Hay que creer que si se puede!, hay que creer que si se podrá. Brasil 2014 nos está esperando y el camino comienza hoy, tenemos que mentalizarnos desde ya, todos unidos por un solo equipo, un equipo que nos identifique como país, como patria, que la bandera que pongamos en nuestros autos sea la nacional, que el día que Panamá clasifique, podamos reunirnos por todo el país y escuchar la canción del Maestro Rubén Blades de fondo que se ha vuelto como un himno para momentos tan preciados, como la recuperación del Canal, la defensa de títulos de nuestros campeones mundiales de Boxeo o nuestra primera medalla de Oro en los Juegos Olímpicos.Unámonos todos bajo este mismo deseo, bajo esta misma ilusión. Creamos en ella, creamos en nuestra casaca roja, dejemos de lado las diferencias, la política, los problemas y seamos una sola voz de apoyo a NUESTRA selección. Que el himno panameño se escuche en los estadios de Brasil y nos haga sentir escalofríos de emoción.¡SI SE PUEDE PANAMÁ! BRASIL 2014 NOS ESPERA.]]></content>
		</document>
		<document id="8d7a7e9ac69f0eaef7d627fa92b9ac09" url="http://sisepuedepty.blogspot.com/2010/08/volvio-subir-la-marea-en-el-rommel.html">			<content><![CDATA[¡Que linda es la fiesta del Fútbol! Y fue justamente eso lo que se vivió ayer en el remodelado Rommel Fernández.La verdad es que el Estadio está excelente, no tengo ninguna queja del trabajo que se realizó y dan ganas de seguir asistiendo a cada evento que se haga en el mismo, especialmente si se trata de nuestra selección.Ayer 11 de Agosto se celebró la primera fecha FIFA después del Mundial de Sudáfrica y creo que muchos más al igual que yo no veían la hora de volver a ver jugar a la Selección y vaya que todos aquellos a los que las ganas los llevó hasta el Rommel a presenciar el amistoso contra la selección de Venezuela se llevaron un lindo recuerdo de este esperado regreso de la Marea Roja.Salí con varios amigos hacia el estadio a eso de las 6:15pm, tomamos el corredor en la entrada de Vía Israel la cual normalmente se congestiona en esas horas y esta no fue la excepción, sin embargo el trafico fluyo relativamente rápido y pudimos tomar a tiempo la salida del Hipódromo que nos deja en la entrada de Chanis, urbanización que se encuentra a orillas de la Ciudad Deportiva.El ingreso al Rommel fue rápido y organizado, de todas formas espero que así sea cuando el estadio se llene a total capacidad. El que llego sin boleto tuvo que comprarlo en frente en las taquillas del Coliseo Roberto Duran, ¿la razón?, No tengo idea, logística o tal vez no estaban preparados para vender desde las taquillas del estadio.Una vez dentro nos ubicamos en la parte más alta de la tribuna Oeste para poder apreciar el terreno con vista panorámica. La gente compraba cervezas y millo (pop corn) mientras esperábamos la hora del pitazo inicial. En esta espera curiosamente, a un programa de televisión nacional, se le ocurrió llevar a la cancha a un personaje que hacia una especie de parodia sobre el presidente venezolano cuyo nombre me da pereza mencionar en un tema tan alegre como es el Fútbol. Está demás decir que se llevó una tremenda abucheada con palabras sucias incluidas, todo fomentado por la aceptable cantidad de público venezolano que asistió al encuentro.El partido que estaba anunciado para arrancar a las 8pm en punto se retrasó hasta las 8:30pm, para aquellos que no se enteraron esto se debió a que el tranque de nuestra ciudad termino afectando mas a nuestra selección que la visitante. (Información brindada por el preparador físico Sr. Julio Toral vía Twitter).Arrancó el compromiso con ambas selecciones llenas de jugadores titulares, por el lado de Panamá Penedo (GUA), Roman Torres (COL), Pipe Baloy (MEX), Machado (HON), Amilcar (COL), El "Ruso" Barahona (COL), Tejada (PER) y Blas (MEX), complementados con los mejores de la liga local. Por el lado de Venezuela Arango (ESP), Maldonado (MEX), entre otros.Desde el inicio se pudo notar que para ambos equipos el partido era todo menos amistoso, los dos salieron decididos a dejarlo todo en la cancha costara lo que costara, lo cual llevó casi un poco después de la mitad del primer tiempo a que el Ruso Barahona cometiera una falta que protesto de manera exagerada e infantil al árbitro quien se vio obligado a amonestarlo con una tarjeta amarilla, cabe destacar que desde el inicio del partido al Ruso se le vio un poco perdido en la cancha, acelerado y ansioso. Esto obligó a que el técnico interino, Jorge Dely Valdez, moviera rápidamente una carta en el banco de suplentes para calmar los ánimos y prevenirse de que Barahona los dejara desde temprano con un jugador menos.Esto no le gustó al Ruso que se fue notablemente molesto directo hacia los vestidores con una actitud totalmente antideportiva, lo que no pensó es que la hinchada apoyaría 100% la decisión del técnico y se lo hicieron saber con rechifla mientras salía de la cancha.Con el partido cortado y agresivo se termino el primer tiempo y pudimos disfrutar de la música de la banda de guerra que lastimosamente no puedo nombrar porque no logre escuchar bien el anuncio de la voz del estadio, pero mis felicitaciones para ellos y los organizadores que los pusieron ahí, dieron un espectáculo al nivel de los partidos de College en los Estados Unidos.Se reanuda el encuentro y nuevamente la agresividad se deja notar, al pasar unos minutos tras un descuido de la defensa cae un gol de Venezuela que enmudeció a la mayoría del estadio, no así a los venecos que no se quedaron callados y celebraron su gol con furia sin importarles insultos y hasta vasos de cerveza que caían desde más arriba.Balde de agua fría para la Marea quien nunca se rindió y a los pocos minutos tras un impecable centro de Roman Torres se levanto entre los defensas vino tinto quien más que Luis "El Matador" Tejada para ponerla de cabeza en el segundo palo del portero, GOLAZO, los gritos y abrazos de la gente no se hicieron esperar, se prendió el Rommel y la fiesta volvió a la vida... La gente estaba todavía comentando el gol cuando nuevamente tras un centro apareció el ratón, Blas Perez con otro brinco la volvió a meter de cabeza para que el portero quedara sin opción, GOLAZO, la gente saltó de su puesto para volverse a abrazar y "chotearse" con amigos y extraños, ya era una verdadera fiesta, Panamá le daba vuelta al marcador con jerarquía y los jugadores festejaban saltando en el colchón de Salto Alto que se encuentra detrás de la portería como niños en feria, la marea se estaba convirtiendo en Tsunami en el Rommel y cuando nadie se lo esperaba, el recién ingresado Edwin Aguilar, tras un error garrafal de la defensa venezolana se inventa una genialidad de definición bañándose al portero para sentenciar un 3 a 1 que pago y repago el boleto para ir a verlos. ¡TREMENDO GOLAZO!Se termino el encuentro y la selección se abrazó y festejo como si hubiéramos clasificado al mundial, amistoso o no amistoso se jugó un partidazo con alma y corazón, el País entero se lo merece y por eso hay que celebrarlo.La selección está unida, está comprometida con el sueño de todos que es llegar a un Mundial y si seguimos así, jugando con alma y corazón y apoyando desde las tribunas no tengo duda de que estamos a la vuelta de la esquina, Brasil 2014 nos espera.Al final del partido la gente hizo notar su deseo de que sea Julio Dely Valdez junto a su hermano Jorge los encargados de dirigirnos en este sueño y largo camino, ahora depende del jerarca Ariel Alvarado.Sigamos apoyando, ¡SI SE PUEDE PANAMÁ!]]></content>
		</document>
		<document id="2ff64039e3968b113701b20b1324fd93" url="http://sisepuedepty.blogspot.com/2013/10/a-proposito-del-paro-medico-y-la.html">			<content><![CDATA[Mientras los afectados de salud en mi amado istmo sufren por la falta de atención debido a un paro que aún no logro descifrar otros millones sufrimos una ilusión que aun no logramos superar... Y con esa reflexión doy inicio a una nota de catarsis, una nota de desahogo. He intentado callar después de lo de anoche pero entre mas lo intento más ganas de hablar me dan y es que ver una serie de comentarios encontrados en las redes sociales, reuniones de pasillo y prensa tradicional me roban constantemente la calma. Rápidamente hare un resumen lo más objetivo posible de la carrera como director técnico de Julio Cesar Dely Valdes y la someto a la opinión pública de quien lo desee leer. Comenzare por el comienzo y no es más que la brillante carrera futbolística de uno de los más grandes deportistas y futbolistas que ha dado esta pequeña patria en territorio pero gigante en corazón, El Panagol como mejor se le conoció en sus épocas de goleador dejo en grande a Panamá a lo largo de su carrera en Europa, Uruguay y todo terreno que pisó, un verdadero grande sin duda alguna, un crack como decimos en el dialecto deportivo. Una vez retirado da el paso que normalmente lo futbolistas consagrados y no tan consagrados suelen dar, llevar su experiencia al banquillo técnico, repartir conocimiento, repartir motivación a los que sueñan con ser grandes también. Es así como el Málaga FC uno de los equipos donde más brilló el Panagol le da la oportunidad de ejercer como Asistente técnico y al mismo tiempo prepararse para este nuevo reto. Aquí estuvo 2 años ejerciendo este cargo. Mientras tanto Panamá intentaba recuperarse de un fracaso protagonizado por Alexandre Guimarães, quien fue bautizado localmente como El Innombrable. De esta forma un buen día la Federación Panameña de Futbol decide ascender a Panagol de Asistente de un equipo de media tabla en España a Director Técnico de la Selección Nacional de Panamá, con la gran responsabilidad de llevarla a su primer mundial. El candidato que competía con JCDV para este cargo: Luis Fernando Suarez, hoy en día Clasificado al Mundial de Brasil 2014 con Honduras de manera directa. Habiendo hecho esta introducción pasemos a ver los logros de Panagol como DT de Panamá: 1. Copa UNCAF o Copa de Naciones, consiguió el tercer lugar, logro que ya se había conseguido en 1993 con el DT Uruguayo Gustavo de Simone. 2. Copa de Oro: Tercer lugar en 2011, nunca se había conseguido. Segundo lugar en 2013, Ya se había logrado en el 2005 con el DT Colombiano "Cheche" Hernández. 3. Eliminatorias al Mundial: Logró la fase Hexagonal, ya se había logrado también con el DT Colombiano "Cheche" Hernández. Que hizo diferente? Hacer llorar al País entero la última fecha del Hexagonal con 2 goles en contra en 3 minutos? Para mí eso es exactamente igual. Al final la meta NO SE LOGRO. Valores agregados: 1. Unió al equipo? Estamos hablando del mismo técnico que a lo largo de su carrera como DT tuvo diferencias públicas con: Matador Tejada, Ruso Barahona, Rolando Escobar, Amilcar Henriquez, Juan Pérez, Yuyu Muñoz y los que se me escapen. Todas estas diferencias están registradas en Redes Sociales y Prensa. 2. Unió a la prensa? Estamos hablando del mismo técnico que dividió a la Prensa en tres sectores marcados: Los que lo apoyaban a ciegas para lucrar, los que intentaban de forma temerosa ser objetivos y los que fuero desterrados por criticarlo. 3. Unió a la fanaticada? Era cuestión de sintonizar programas deportivos radiales o redes sociales para ver el intercambio de opiniones de amor y odio uno tras otro. 4. Exporto jugadores? Carlos Rodriguez, Marcos Sanchez, Eybir Bonaga, Matagato Renteria... Los convocó a pesar de su intermitente y dudoso nivel, los logro vender, durante el poco tiempo que estuvieron fuera los dejó de convocar, una vez fueron regresados a Panamá por bajo rendimiento los vuelve a convocar automáticamente. Realmente se puede pensar que Dely Valdes logró algo grande cuando de 30 puntos posibles en Hexagonal logro 8? Cuando de 10 partidos solo gano 1? Cuando se le dio un milagro que solo pasa una vez cada 100 años y no supo evitar que le voltearan el marcador faltando 5 minutos? En serio se puede ser tan mediocre y conformista? Ese no es el Panamá que yo conozco y amo. En fin.... así podría seguir pero ya no tengo más tiempo para dedicarle a esto, solo le ruego Al Señor que nos libre de una ratificación... El futbol da revanchas, quizá sea hora para el de ir a tomar experiencia y reparar sus errores en otro equipo y luego volver por una segunda oportunidad. Solo espero que no sea antes del Mundial del 2018. Y le deseo toda la suerte del mundo porque sigo pensando que como Futbolista fue un Crack y un Heroe Nacional. La prepotencia de 1 solo hombre, apagó el sueño de más de 3 Millones de personas. Es así de simple y triste.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>