<author id="7bbaeca4df95a24741e9eea224fdf71a" url="ileanamakeup.blogspot.com" feed="http://ileanamakeup.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="bceb7dfe18c8a7741fda541b3dcfa953" url="http://ileanamakeup.blogspot.com/2013/10/guess-sexy-sin-lugar-dudas.html">			<content><![CDATA[Hola mis bellezas,GUESS está en la búsqueda de las musas de la sensualidad panameña que representarán nuestro país mundialmente, esto es demasiado emocionante, espero les guste, les dejo toda la información debajo :DGlamorosa, sexy, irreverente y divertida, así fue creada Guess por los hermanos Marciano en 1981 en Estados Unidos; convertidos ahora en uno de los principales diseñadores de jeans, son el ícono y referencia de moda para la mujer sexy de hoy. La marca Guess, destinada a la creación de todo un universo dedicado a la mujer moderna, segura de sí misma, sexy y atrevida que le guste estar a la vanguardia con lo último de la moda, se re-inventa en la sensualidad que toda persona lleva por naturaleza. Desde su fundación por los hermanos Marciano ha sido la representación de la sensualidad femenina con musas como Claudia Schiffer, Laetitia Casta, Alessandra Ambrosio, Adriana Lima, Jessica Hart, Paris Hilton y Kate Upton.“SEXY WITHOUT QUESTION” o en español SEXY SIN LUGAR A DUDAS es la nueva propuesta de temporada que invita a re-descubrir el mundo de la famosa marca del signo de interrogación “ ? ”.  Esta campaña tiene un toque diferente, ya que GUESS busca despertar la sensualidad de la mujer panameña y catapultarla al mundo a través del internet.   La marca GUESS está en la búsqueda de las musas de la sensualidad panameña que representarán nuestro país mundialmente; ¿Quién te gustaría que fuera? Fue la pregunta que realizó la Gte. Gral de GUESS para América Latina – Jennifer Escobar.La nueva campaña de Guess invita a formar parte de su movimiento global SEXY WITHOUT QUESTION, con lo cual sus participantes aparecerán en la página especial del movimiento. Se trata de una iniciativa para compartir los looks utilizando prendas de la marca.  Para ello las fotos que sean subidas a las redes sociales con el hashtag #GuessJeans, se publicarán en la página http://www.guess.com/sexywithoutquestion/Para más información acceder a la página web: http://www.guess.com/Facebook: Guess https://www.facebook.com/GUESSTwitter: @guessInstagram: GuessPinterest: GuessYouTube Canal Oficial: Guess  http://www.youtube.com/user/GUESSincTVUn poco más sobre la marca:“Acerca de GUESS?, INC.Fundada en 1981, GUESS nació como una empresa de jeans y desde entonces ha crecido con éxito hasta convertirse en una marca de estilo de vida global.  Hoy en día, GUESS diseña, comercializa, y distribuye colecciones completas de prendas de mujer, hombre y de niños, así como accesorios. A lo largo de los años, la imagen de GUESS se ha mostrado en campañas inolvidables e innovadoras que han logrado construir la marca en un nombre familiar. GUESS se distribuye en los Estados Unidos y Canadá en tiendas de Departamento y tiendas especializadas, tiendas boutique y tiendas outlet. GUESS tiene titulares de licencias y distribuidores en Sudamérica, Europa, Asia, África, Australia, y en el Medio Oriente. Para más información acerca de GUESS visite a www.guess.com.”Recuerden que me pueden encontrar en mis otras redes sociales :DFollow me on my social media :D]]></content>
		</document>
		<document id="6ca67089e352539053e31d204dd030e" url="http://ileanamakeup.blogspot.com/2013/10/nueva-marca-mirada-beauty-mirada-beauty.html">			<content><![CDATA[Hola mis bellezas,Hoy les traigo unos productos del cuidado del rostro, más que nada solo para mostrarselos, luego de usarlos por un período de tiempo, entonces les tendré la reseña.Estos productos me fueron enviados por Mirada Beauty,  muchas gracias por su atención y por tomarme en cuenta.Un poco sobre la marca:"Hemos creado la línea Mirada Beauty para llenar un hueco en el mercado del cuidado de piel de la belleza. Específicamente, las marcas nacionales estadounidenses no estaban abordando las necesidades de un tono marrón de la piel. Además, las marcas nacionales no " conectan "con el mercado Latino, con un rostro que podría relacionarse.Mirada Beauty fue creado para un tono marrón de piel, que tiende a tener manchas más oscuras que un tono blanco de piel. Hay algunos ingredientes en la línea que resuenan con nuestros clientes. Un buen ejemplo es el Aloe, que se ha utilizado durante cientos de años en México y América Latina para fines de cuidado de la piel.Dafne fue una parte integral del desarrollo de la línea. Ella ayudó a probar y mejorar las fórmulas de los productos. Dafne creó recientemente una serie de videos educativos para ser lanzado a finales de diciembre ".Debajo les dejo las fotos de los productos: 2 cremas hidratantes, un serum y un exfoliante.Han probado ya ésta marca, la conocen?AbrazossssHello my lovelies,Today I bring you some skincare products, mostly just to show them before using them for a period of time, then I will have the review.These products were sent to me by Mirada Beauty, thank you very much for your attention and taking me in consideration.Here is a little background on this brand:"We created the Mirada Beauty line to fill a gap in the beauty skin care market. Specifically, the American national brands were not addressing the needs for a brown tone of skin. Additionally, the national brands were not "connecting" with the Latina market with a face that they could relate to. Mirada Beauty was created for a brown tone of skin, which tends to have more dark spots than a white tone of skin. There are some ingredients in the line that resonate with our customers. A good example is Aloe, which has been used for hundreds of years in Mexico and Latin American for skin care purposes.Dafne was an integral part of the line development. She helped testing and improving the product formulas. Dafne recently created a set of education videos to be released in late December."Above I leave the pictures of the products: 2 moisturizers, a serum and a face scrub.Have you tried this brand yet, do you know it?AbrazossssRecuerden que me pueden encontrar en mis otras redes sociales :DFollow me on my social media :D]]></content>
		</document>
		<document id="d255e92ee1ef6ec5db792fbe4021d11" url="http://ileanamakeup.blogspot.com/2013/11/her-golden-secret-por-antonio-banderas.html">			<content><![CDATA[Hola mis bellezas,Hoy les comparto este artículo sobre la nueva fragancia Her Golden Secret de Antonio Banderas.Siempre me han gustado las campañas de fragancias de Antonio Banderas, es un actor latino, con mucho talento y super coqueto, refleja en mi opinión, el sabor latino.Como saben, Antonio Banderas tiene su propia línea de fragancias y en esta ocasión nos presenta una fragancia super seductora, juguetona y mística. Mi primera impresión al momento de sentir la fragancia, es de sorpresa, un aroma femenino, pero con toques naturales rústicos como madera y vainilla sobresalían, al combinarse de forma perfecta.Pienso que toda mujer disfrutará de esta fragancia. Al compararlo con la campaña, la misma refleja una mujer seductora, a la que le gusta jugar en el campo del amor y sin intención de perder. Es una mujer que guarda un secreto, listo para ser descubierto.Creo que todas nosotras nos hemos sentido así y esta fragancia se identifica con las mujeres.Yo les recomendaría ir a probar la fragancia y dejarse llevar por su aroma y así me podrán decirme si les despierta esa mujer en ustedes. También pienso que al acercase las fiestas de fin de año, es una excelente oportunidad de regalarle una fragancia a esa mujer tan especial, lo mejor de todo, es que en lo personal, siempre he pensado que las fragancias de Antonio Banderas son super accesibles.Les dejo debajo el video mostrando la campaña.¿Qué me dicen, se sienten identificadas? ¿Ya han probado la fragancia?*Sponsor blospost* Recuerden que me pueden encontrar en mis otras redes sociales :DFollow me on my social media :D]]></content>
		</document>
		<document id="306984e4a1a3fbd47c2e37c0aaddcd78" url="http://ileanamakeup.blogspot.com/2013/11/prestige-cosmetcis-total-intensity.html">			<content><![CDATA[Hola mis bellezas,Hoy les traigo un reseña sobre el lápiz delineador de Prestige Cosmetics, de la línea Total Intensity Eyeliner.Ya he comprado este lápiz más de una vez y siempre regreso a él por su calidad.Dicen que son una excelente copia o "dupe" de los de Urban Decay, lastimosamente no he probado Urban Decay, de modo que no les puedo decir, pero en mi experiencia es el mejor que he probado hasta ahora.El color negro es REALMENTE negro, me he encontrado con un negro ceniza o no tan negro con otras marcas y ese es su tono más oscuro, lo cuál no es lo que estoy buscando.En cuanto a durabilidad, es excelente, si tienes párpados grasosos, te recomiendo colocar encima polvo traslucido para matificar y que no se traspase a tu cuenca, pero con todo y eso me ha pasado algunas veces, la humedad de Panamá no ayuda :(Se seca rápido, de modo que si quieres hacer un look ahumado deber difuminar rápido, de lo contrario se seca enseguida.Es perfecto para la línea del agua.El precio es alrededor de 7$-10$, dependiendo de dónde lo compres (de igual forma no recuerdo el precio correctamente).Totalmente recomendado, encantada con mi compra y siempre regreso a comprarlo.¿Han probado esta línea, qué les ha parecido?AbrazosssHello my lovelies ,Today I bring you a review about Prestige Cosmetics eyeliner pencil Total Intensity Eyeliner .I already bought this eyeliner more than once and always return to it for it's quality.They say they are an excellent dupe of Urban Decay, unfortunately I have not tried Urban Decay yet, so I can not say, but in my experience is the best I've tried so far .The color black is REALLY black , I found a not-so- black or black ash with other brands and that is its darker black color, and that is not what I'm looking for.As for durability, is excellent , if you have oily eyelids, I recommend placing translucent powder over it to matify and to not transfer on to your crease, but with all that, its has happened to me sometimes, Panama's humidity does not help : (It dries quickly, so if you want to do a smoky look do it fast, other wise it dries out right away.It is perfect for the water line .The price is about $ 7 $ -10, whenever you buy itTotally recommended , pleased with my purchase and I always come back to buy it.Have you tried this eye pencil line, what do you think?AbrazosssRecuerden que me pueden encontrar en mis otras redes sociales :DFollow me on my social media :D]]></content>
		</document>
		<document id="3574dd819ac4131fa11428b0af13835a" url="http://ileanamakeup.blogspot.com/2013/11/taller-del-cuidado-del-rostro-con-kiehls.html">			<content><![CDATA[Hola mis bellezas,Hoy quería compartir con ustedes algunas fotitos de lo que fue el evento del taller del cuidado del rostro con Kiehl's.La pasamos genial y todos nos divertimos mucho, al igual que se llevaron muestritas y hubo una suertuda ganadora, espero disfrutes de tu premio :DQuiero agradecer a Manuela de la Casa, Brand Manager de Kiehl's en La Riviera y a Mariano por su atenciónn y colaboración conmigo, les agradezco mucho el apoyo al igual que a La Riviera.Muchas gracias a todos los que lograron asistir y con el favor de Dios tendremos más talleres pronto :)Muchas gracias a Antonio Morales por cubrir el evento al igual que a Lizbella Molina A.K.A. Chayotica.Les dejo las fotos debajo :)Abrazos a todossss :DRecuerden que me pueden encontrar en mis otras redes sociales :DFollow me on my social media :D]]></content>
		</document>
		<document id="8b677b00a2c2fc96f87274e911e6af1a" url="http://ileanamakeup.blogspot.com/2013/12/5-ideas-de-maquillaje-para-las-fiestas.html">			<content><![CDATA[Hola mis bellezas,Hoy quería compartir con ustedes 5 ideas de maquillaje para las fiestas.Pero este blogpost es especial, ya que cuenta con un giveaway de parte demirellacosmetics.com miradabeauty.com como parte de Los 12 Días de Navidad :DRecomendación: Lo primero que debemos tomar en cuenta antes de maquillarte es mantener tu piel hidratada, yo uso la hidratante de Aloe Vera de Mirada Beauty, perfecto para humectar el rostro sin sin sensación grasosa. Recuerden que hay que preparar la piel primero antes de aplicar el maquillaje.Las fotos de los maquillajes están debajo, para saber cual es el maquillaje que les describo solo busquennlos por orden.Si deseas ver más fotos y detalles solo has clic en la foto del maquillaje debajo y te llevará a la entrada completa.Los labios rojos es un clásico para navidad y fiestas de fin de año, es un color seguro y que a toda, TODA mujer la hace ver sexy y es perfecto para cualquier tipo de piel.  Los tonos rosa son más suaves, evocan ternura y frescura. Y si escoges bien, puede llegar a ser un tono nude para las que no les gusta experimentar con colores muy fuertes. Esta es una opción para todo tono de piel. Solo busca uno que sea notable, pero suave al mismo tiempo.Otra opción clásica es el ahumado, pero si no les convence hacerselo totalmente negro, pueden combinarlo con un tono dorado antiguo, para bajar el tono :)Si quieres algo más intenso, un look ahumado con labios ciruela es una buen opción.Finalmente si lo que te gustan son los labios oscuros, prueba un tono mora, sigue teniendo color, pero al mismo tiempo es un tono oscuro para labios.Ahora pasemos a lo que estaban esperando, les tengo un giveaway, solo hagan clic aquí para ir a la entrada :)Espero les guste y les deseo mucha suerteeee :D <3Abrazos y felices fiestas :)Hello my beauties,Today I wanted to share with you 5 makeup ideas for the holidays.But this blogpost is special because it has a giveaway frommirellacosmetics.com miradabeauty.com as part of Los 12 Días de Navidad.Recommendation: The first thing to consider before applying makeup is to keep your skin hydrated, I use Aloe Vera moisturizing by Mirada beauty (picture above),  perfect for moisturize your face without feeling grease. Remember that you have to prepare the skin first before applying makeup.Red lips are a classic in Christmas and new year festivities, is a safe color and all, ANY woman look sexy in red and it makes perfect for any skin tone.The pink tones are softer, evoke tenderness and freshness. And if you choose that one, it can become a nude tone for who do not like to experiment with strong colors.A smokey eye with gold tones to tone it down, if a dark smokey eye look is too strong for you.If you want something more intense, a smoky look with plum lips is a good optionFinally if you like dark lips, try a blackberry tone, it does have color, but at the same time is a dark lip tone.Now for what you were expecting, I have a giveaway, just click here to go to the blogpost. Hugs and happy holidays :)  Recuerden que me pueden encontrar en mis otras redes sociales :DFollow me on my social media :D<script type="text/javascript">;ADOBEFORMS.EmbedForm({formId:"YN1xgRrWkl2is9VHO5Shsg"});]]></content>
		</document>
		<document id="bef7a4c19e532a9b2d1da03d753ee838" url="http://ileanamakeup.blogspot.com/2013/12/birchbox-diciembre-2013-y-itsjudytime.html">			<content><![CDATA[Hola mis bellezas,Espero hayan pasado una hermosa navidad con sus seres queridos :D Hoy les traigo una entrada corta de los productos que me llegaron, de una de las últimas compras en línea. Sí, en estas fiestas intenté aprovechar todas las ofertas que podía.Y estoy trabajando en un video para enseñarles a comprar en línea :D Esperenlo pronto :)No había probado BH Cosmetics antes y cuando supe que Judy de It's Judy Time lanzó su propia paleta en colaboración con la marca, me dije que es la perfecta oportunidad para probarla, adoro a Judy y de esa forma, ganaba doble ;DTengo las fotos de la paleta debajo y los swatches vendrán en otra entrada con un poquito más de información y detalle de mis primeras impresiones.La paleta es accesible, su precio es de US$19.95, pero la conseguí en US$14.95 en oferta especial por lanzamiento, si desean adquirila, solo has clic aquí.Aparte, finalmente me llegó la birchbox del mes de diciembre del 2013 y la verdad trajo varios productos interesantes, estoy muy satisfecha, pero si miré bien, ningún producto full size, para que lo tomen en cuenta :)Debajo les dejo las fotos.Diganme... ¿les gustaría probar una caja de birchbox? ¿Debería tomarla en cuenta para un giveaway?Me dejan los comentarios debajo :D  Recuerden que me pueden encontrar en mis otras redes sociales :DFollow me on my social media :D]]></content>
		</document>
		<document id="80e04098145e1e662543da77f82b9234" url="http://ileanamakeup.blogspot.com/2013/12/compras-en-linea-benefits-too-faced.html">			<content><![CDATA[Hola mis bellezas,Hoy tes comparto las compras que hice en línea en Black Friday y regalos que me llegaron :)Si desean ver todo el haul, pasen a mi canal, solo has clic aquí.O pueden verlo debajo :) Debajo les dejo los swatches de los productos, hay otro productos que no muestro en este blogpost, pero sí en el video, de modo que no olviden pasar a verlo :D¿Han probado algo? Me dejan saber en los comentarios :)AbrazosssRecuerden que me pueden encontrar en mis otras redes sociales :DFollow me on my social media :D]]></content>
		</document>
		<document id="d730bdd83a38f7642c1bf445b3bafef6" url="http://ileanamakeup.blogspot.com/2013/12/guerlain-crazy-paris-2013-la-riviera-en.html">			<content><![CDATA[Hola mis bellezas,Hoy quería compartir con ustedes, que ya Guerlain tiene su nueva edición limitada Guerlain Crazy Paris 2013 para las fiestas de fin de año.Guerlain es conocida como una de las marcas más lujosas y prestigiosas, cuando pienso en Guerlain, pienso en Paris, elegancia , majestuosidad y en efecto así se refleja, en mi opinión, su marca.En esta ocasión tuve la suerte de ser atendidad por nada mas y nada menos que Peter Castillo, representante oficial y especialista de Guerlain.Cuando llegué a La Riviera de Multiplaza, estaba Peter en el counter; con una sonrisa saludaba a quien llegara, me explico en detalle sobre la nueva línea y de verdad no me di cuenta del tiempo que me tome en hablar con él, porque se volvió más bien una conversación entre 2 amigos :)Esta nueva colección me sorprendio, es la más colorida y llamativa que he visto de Guerlain, abriendo sus puertas a una mercado mucho mas joven.La línea Crazy Paris, es una línea alegre, como dice el nombre Crazy, libre con ganas de divertirse siendo bella.Los productos en la línea, son los siguientes (su foto correspondiente está en orden debajo).Crazy 68 Météorites Illuminating Compact Crazy Champs Élysées Météorites PearlsCrazy 68 Terracotta BronzerCrazy Paris Eye PaletteCrazy 68 Rouge Automatique Tonos: Reflex (rosa vibrante) y  Illusion (morado ciruela) Crazy 68 Rouge G de Guerlai, un labial estilo compacto con espejo, tono Provocative. La Laque Couleur, tonos de esmaltes: Sulfurous (861) y Ultraviolet Top CoatLa Petite Robe Noire So Crazy! Perfumed Shimmer Powder  Lo que más me gusto de todos fue que finalmente están trayendo esmaltes a Panamá y el tono Sulfurous es perfecto para las fiestas. Otro favorito fue el compacto y perlas meteoritos, te dan un acabado satinado, no brillo, creo que va perfecto con el clima de Panamá. Y el más espectacular es el Le Petite Robe Noire SO Crazy! Perfumed Shimmer Powder, te da un brillo de glamour al cuerpo, perfecto para la chica que quiere que su piel brille como diamantes para ir a las fiestas.En resumen, me encantó la colección y pienso que Guerlain está entrando en una faceta con productos para aun público más joven. Los invito a pasar a cualquier tienda La Riviera que tengan cerca y prueben la línea, ya está disponible en Panamá.Muchas gracias a la brand Manager Lila por siempre tomarme en cuenta en los lanzamientos, a Peter Castillo por su atención y amabilidad a mi querida Nancy por siempre estar pendiente, a Guerlain por todo el apoyo que me dan y a La Riviera.¿Ya han probado la línea, qué les parece?   Foto de Peter Castillo de Guerlain en La Riviera de MultiplazaMuestras de los labiales, hermoso los tonos :DFotito con Peter castillo, muchas gracias por tu atención :DRecuerden que me pueden encontrar en mis otras redes sociales :DFollow me on my social media :D]]></content>
		</document>
		<document id="e4bc31a16b55a5556e78d3b72ef4ba77" url="http://ileanamakeup.blogspot.com/2013/12/mis-primeras-compras-en-emcosmetcis.html">			<content><![CDATA[Hola mis bellezas,Hoy les quería compartir unas compras que hice, gracias a Laura A.K.A. Alatariel, es una linda cosplayer de Panamá muy reconocida, si quieren saber más pasen a su FanPage.Me antojé en probar emCosmetics por ella, en su canal de youtube tiene una reseña de algunos de sus productos y me animé a comprarlos y ella estuvo en el proceso, muchas gracias por la ayuda Laura :DYo me animé a aprovechar las ofertas de fin de año y solo compré 2 labiales, 2 waterliner y 1 eyeshadow sample de una de las Life Palette.Primero que todo, quiero recalcar que los tonos de los labiales pueden confundir o se pueden malinterpretar en la tienda en línea, los tonos se ven más claros en la computadora a el tono real, les tengo debajo los tonos de los labiales que compré y como se ve en la tienda en línea (la foto que le sigue).Los labiales son cremosos, sin embargo el tono bachelorette, que proviene del grupo de labiales mate, tiene algunos particulas de escharcha muy sutiles, cuando se asienta el labial, se nota el acabado mate. El labial Love Me! de la línea creamy color no tiene un acabado mate, ni brilloso, diria ligeramente satinado, se ve espectacular. (Esta sería una primera impresión)Los demás productos si estaban mucho más cerca del tono real del producto.Estaba muy curiosa por probar los waterliners, que fueron creados exclusivamente para que durara en tu línea del agua, así que veremos si pasa la prueba en el clima tan húmedo de Panamá.Por último la sample life palette, solo trae 3 sombras y 1 gloss (asumo por la consistencia). 2 de las sombras se sienten suaves, hasta podría decir aterciopelado, pero el tono más oscuro se sentía seco, cuando estaba haciendo los swatches para mostrarles, sin embargo tienen buena pigmentación en general y el gloss tiene un brillo muy lindo, con muy ligera pigmentación, diría que es un gloss con algo de color.En general me pareció una excelent compra, el empaque no se ve para nada barato y me toca ahora jugar un poco para ver qué tal.Les dejo las fotos debajo.¿Les interesaría probar algunos de estos productos o marca, lo debería tomar en cuenta para un giveaway? Si es así, me dejan un comentario debajo diciendome cuál producto les gustaría probar :DRecuerden que me pueden encontrar en mis otras redes sociales :DFollow me on my social media :D]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>