<author id="7c6b104368d4ad3c4e414a884e7af81b" url="mauroreyes.blogspot.com" feed="http://mauroreyes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="e8221e376d50d62fde155149bfe1ea74" url="http://mauroreyes.blogspot.com/2008/04/asombrosa-imagen-de-tiburones-comiendo.html">			<content><![CDATA[Asombrosa imagen de tiburones comiendo su almuerzo...en el Acuario de Islas del Rosario. Le tiraban la carne y se amontonaban con desesperacion!!]]></content>
		</document>
		<document id="9a6d47f972b8741204f7d5efcd9aaf83" url="http://mauroreyes.blogspot.com/2008/04/buenos-aqui-estoy-por-fin-en-el.html">			<content><![CDATA[Buenos, aqui estoy por fin, en el Castillo de San Felipe de Barajas, en Cartagena de Indias, Colombia. Es uno de las fortificaciones mas grandes y mejor conservadas de la America Colonial.]]></content>
		</document>
		<document id="6a0a778a4caa8b0423ddd377e5fa62c" url="http://mauroreyes.blogspot.com/2008/04/cartagena-de-indias-colombia-muelle-de.html">			<content><![CDATA[CARTAGENA DE INDIAS, COLOMBIAMuelle de los Pegasos, Cartagena de Indias, Escultura del Maestro Hector Lombana PieñeresBueno, por fin llegue a Colombia, una tierra con muchos conflictos pero tambien con mucha riqueza y belleza natural y cultural. La ciudad de Cartagena, mi primer destino esta llena de contrastes entre ricos y pobres. Muy bien organizada, se asemeja en muchas cosas a Panama, solo que distribuida de forma diferente. La gente muy expresiva, tipico del Caribe. El mar espectacular que contrasta con un skyline en pleno crecimiento. Sin embargo la parte mas hermosa e impresionante, es el Casco Antiguo, aqui llamado el Centro, Ciudad Amurallada y el Barrio de Getsemani que es donde me estoy quedando. La noche es magica, llena de luces, esplendidas fachadas casi todas pintadas de blanco. Carruajes paseando por todos lados, gente comiendo y disfrutando en terrazas, discotecas en las murallas en los llamados baluartes que son las esquinas de las murallas desde donde se aprecia una magnifica vista de la ciudad. La avenida El Arsenal tiene magnificos centros nocturnos y es la Zona Rosa de la ciudad. El centro de convenciones sobresale en el Muelle de los Pegasos, en donde se celebro una de las Cumbres Iberoamericanas de los ultimos años.Las fachadas de las casas republicanas ostentan una grandiosa arquitectura y definen un cultura rica en tradiciones y herencia española. Sobresala la mansion de la Familia Santo Domingo, los poderosos dueños de la Bavaria, la Casa de Gabriel Garcia Marquez y la de Julio Iglesias. Aprecie una recepcion de politicos colombianos al aire libre con caballos de paso, bailes populares y buffete.Y uno de los mejores recuerdos que he tenido de aqui es la visita a las Islas del Rosario, de aguas color turquesa. Alli conoci el oceanario con extrañas especies marinas y tuve la oportunidad de bucear con snorkel en medio de los arrecifes y ver ese fantastico paisaje submarino.]]></content>
		</document>
		<document id="7b764cdd242a6e4e0f290346975013ee" url="http://mauroreyes.blogspot.com/2008/04/catedral-de-cartagena-de-indias-del.html">			<content><![CDATA[Catedral de Cartagena de Indias, del siglo XVI. Toda en piedra rosada y construida con el sacrificio y sangre de miles de esclavos africanos. Cartagena era un importante puerto de trafico de esclavos. Con ellos construyeron las inmensas murallas que duraron 200 años en ser terminadas.]]></content>
		</document>
		<document id="d9119487f9ec0f37a334ebce7e0e335" url="http://mauroreyes.blogspot.com/2008/04/chica-con-delfines-en-el-acuario-de.html">			<content><![CDATA[Chica con delfines en el Acuario de Islas del Rosario. Es un espectaculo digno de ver (la chica y los delfines..jejee)]]></content>
		</document>
		<document id="9b67cefbd4925cb3bd0c9713cd4fbba9" url="http://mauroreyes.blogspot.com/2008/04/famosa-escultura-en-homenaje-las-botas.html">			<content><![CDATA[Famosa Escultura en homenaje a las botas viejas, del Maestro Hector Lombana Pieñeres (Gracias por la informacion del tambien visitante de mi blog y escultor Alfonso Murcia y por su amabilidad en corregirme sobre la autoria de la obra) a los pies del Castillo de San Felipe de Barajas. Es tambien un simbolo de la ciudad, aunque con la temperatura de Cartagena y como son de bronce, estaban hirviendo..jajaj..solo que me di cuenta demasiado tarde..]]></content>
		</document>
		<document id="6b0f99bef0d545e916d459df17b5cc8a" url="http://mauroreyes.blogspot.com/2008/04/playa-de-bocagrande-es-como-paitilla-en.html">			<content><![CDATA[Playa de Bocagrande, es como Paitilla en Cartagena. El auge inmobiliario apenas esta iniciando pero ya se ve cierta arquitectura interesante. Ha 2 meses sucedio algo increible. Se estaba construyendo la torre mas alta de sudamerica con estructuras de acero tipo Nueva York, y cuando iban como por el piso 60...amanecio torcida!!...Los ultimos 7 pisos se torcieron producto de una fuerte ventisca nocturna y tuvo que ser demolida...Debio haber sido impresionante ver esa estructura torcida a lo lejos. Hay demandas millonarias, escandalos y perdida en la confiabilidad constructiva de la ciudad, aunque ya se estan recuperando de ese suceso.]]></content>
		</document>
		<document id="e08c497d0b4025ed5bf800aab282cc86" url="http://mauroreyes.blogspot.com/2008/05/medellin-el-valle-de-aburra-y-el.html">			<content><![CDATA[MEDELLIN, EL VALLE DE ABURRA Y EL DEPARTAMENTO DE ANTIOQUIA, COLOMBIALuego de un viaje de 12 horas que inicie en la noche y termine en la mañana del dia siguiente, desde Cartagena hasta Medellin, llegue al frio y hermoso Valle de Aburra. La carretera es sumamente peligrosa y accidentada, llena de enormes desfiladeros y vistas espectaculares, todo lleno de neblina y bosques. Algunas casas solitarias se ven en las orillas de la carretera, y luego me entere que estaban abandonadas producto de la epoca de la guerrilla, la cual luego de muchos años y esfuerzos en especial de la Administracion Uribe ha sido eliminada, pero las casas nunca han vuelto a ser ocupadas. Sin embargo, ya en el mismo Valle todo el panorama cambia. El bus en la mañana, hace una parada en los lugares tipicos, en donde la gente toma cafe, leche y el tradicional pan de queso antioqueño. Todo el mundo con sus abrigos de lana para protegerse del frio. A medida que va amaneciendo y siguiendo la ruta de la carretera, la cual esta en excelentes condiciones, se empieza a apreciar la belleza del Valle de Aburra, una tierra hermosa, ocupada durante la colonia por los primeros antepasados españoles de los actuales antioqueños, los cuales , por llegar tarde y a falta de mano de obra indigena, la cual ya casi habia sido exterminada, tuvieron que forjarse su propio destino, levantando asi una de las regiones industriales mas prosperas y ricas de Colombia.De aqui son originarias las Industrias de Gaseosas Postobon, la cual tiene el monopolio de los refrescos carbonatados en el pais, la Cadena de Almacenes El Exito que estan expandidos por toda Colombia y personajes famosos como el escultor Fernando Botero y el presidente Alvaro Uribe.Al llegar a la ciudad, no se puede evitar sentir cierto temor producto de la mala fama que ha tenido internacionalmente, reflejo de una epoca de sufrimiento y terror. Ves la policia con perros antidrogas y te inquietan las imagenes y papeletas de personas desaparecidas pegadas en las calles. Sin embargo me sorprendi muchisimo al darme cuenta de la realidad. Medellin es simplemente espectacular, hermosa, muy culta y refinada. La administracion publica es extremadamente eficiente, ya que las mejores obras son las del estado, calles y avenidas llenas de adoquines, los museos impecables con guias sumamente corteses, orquidearios con obras ganadoras de arquitectura, un metro sumamente moderno , obra millonaria del primer mundo junto con un teleferico llamado Metrocable que te da una vista indescriptible de la grandiosidad y contrastes de la ciudad. La gente muy amable y sencilla, la comida simplemente para no dejar de probarla en ningun momento. Asi es Medellin, me recibio con los brazos abiertos, en ningun momento me trataron mal, siempre con educacion...desde los taxis hasta los museos, desde las discotecas hasta los sitios turisticos...Solo debe seguir luchando contra una imagen internacional que debe mejorar, asi como el resto del pais.]]></content>
		</document>
		<document id="5a417d0fff9f79d494e5c04d08cfc6dd" url="http://mauroreyes.blogspot.com/2008/09/biblioteca-publica-de-medellin.html">			<content><![CDATA[Biblioteca Publica de Medellin. Tiene mucha tecnologia y excelentes servicios y arquitectura. Es una de las mejores que he visto.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>