<author id="7c7d6633fbd2149499b3ec3d1c5abc84" url="emergenciaspanama.blogspot.com" feed="http://emergenciaspanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="15">
		<document id="4683010ab107801a9a7fe0189cc4dd34" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2011/02/seminario-taller-reconocimiento-e.html">			<content><![CDATA[Se les invita a la VII Versión del Taller de Reconocimiento e Interpretación de Arritmias, taller de preparación y complementario para ACLS y PALS. Tiene dos días de duración: martes 29 y jueves 31 de marzo en la Facultad de Medicina de la Universidad de Panamá. Inscripciones hasta el 22 de marzo o hasta agotar cupos.Más información escribir aemergenciaspanama@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="44cdaa23f8d093aa788873bc0df1bd0c" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2011/03/xxiv-diplomado-en-medicina-de-urgencia.html">			<content><![CDATA[27 de Abril inicia el XXIV Diplomado en Medicina de Urgencias en la Facultad de Medicina de la Universidad de Panamá.AVALADO: Universidad de Panamá, Vicerrectoría de Extensión, Facultad de Medicina y Colegio Médico de Panamá.Dirigido a: Médicos generales, médicos internos, personal de enfermería de urgencias, técnicos de urgencias médicas y estudiantes de medicina de último año.COSTO: B/. 600.00. Inscripción B/.200.00, luego 8 pagos quincenales de B/. 50.00.INSCRIPCIONES: SOLAMENTE HASTA EL 7 DE ABRIL. Depositando en Banco General, cuenta corriente a nombre de Docencia Panamá, S.A. # 03-49-01-070958-3. Enviar copia de la volante escaneada con sus datos a diplourge@hotmail.com. Presentar volante de inscripción el primer día de la actividad.Más información: emergenciaspanama@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="6df69fe9c0c433d26fc4217b8361b8ee" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2011/04/iv-congreso-internacional-de_25.html">			<content><![CDATA[Es un placer invitarlos al IV Congreso Internacional de Emergencias 2011 a celebrarse en la Cuidad de Panamá el 8 y 9 de julio del 2011 en el Hotel El Panamá. Salón Diamante. De 8:00 am a 2:00pm.Conferencias magistrales y simposios de Reanimación, Prehospitalaria, Trauma, Urgencias Cardiovasculares.Algunos temas que se disertarán son: Ultrasonido en Shock, Síndromes coronarios agudos en el geronte, Catástrofes Aórticas, Reanimación cardiopulmonar Pediátrica, RCP Mecánica, Manejo del Paciente Séptico en Emergencias, Trauma craneoencefálico, Hipotermia terapéutica, Manejo del dolor y sedación en Pediatría, entre otros.Invitados Internacionales de México, USA y Costa Rica y Conferencistas Nacionales.Recuerden que pueden pre-inscribirse a menor costo antes del 17 de junio como dice en el afiche depositando en el Banco General a la cuenta corriente de EMERGENCIAS PANAMÁ No. 03-74-01-051317-8. Llevar el comprobante de pago el primer día del evento.Dirigido a: Médicos Generales de urgencias, médicos de atención primaria, residentes, especialistas, técnicos en urgencias médicas, enfermeras y estudiantes de medicina.INSCRIPCIONES: Depositando: BANCO GENERAL Cuenta corriente 03-74-01-051317-8 EMERGENCIAS PANAMÁINFORMACIÓN: Dr. Alberto Perdomo Cel. 6674-0290 Dr. Paulino Vigil De Gracia Cel. 6614-3240 emergenciaspanama@gmail.com; pavide2007@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="3ac961f4890d231e3efbb955d876b453" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2011/09/simposio-de-emergencias.html">			<content><![CDATA[Es un placer invitarlos al Simposio de Emergencias Cardiovasculares a celebrarse en David, Chiriquí el 19 de noviembre del 2011 en el Hotel Ciudad de David. De 8:00 am a 1:30pm.COSTO: Médicos antes del 14 de noviembre: B/. 60.00. Médicos internos y residentes: B/. 50.00. Estudiantes, TUM, Enfermería: B/. 40.00Después del 14 de noviembre y día del evento: Médicos antes del 14 de noviembre: B/. 80.00. Médicos internos y residentes: B/. 70.00. Estudiantes, TUM, Enfermería: B/. 60.00Ver en afiche paquetes de Taller de Arritmias + Simposio.INCLUYE: Refrigerio, Certificación avalado por la Asociación Panameña de Medicina de Emergencias y Colegio Médico de Panamá.INSCRIPCIONES: Depositando a cuenta corriente número 03-74-01-051317-8 del Banco General a nombre de Emergencias Panamá.Una vez hecho el pago escribir a emergenciaspanama@gmail.comEnviando copia del depósito y sus datos y guardar el comprobante de pago y llevarlo el día del evento.Información: Dr. Marcos Rivero cel 6980-7940. Email: mhrivero@yahoo.com, emergenciaspanama@gmail.comTEMAS:1. Evaluación del Paciente con Dolor Torácico en Emergencias.2. Abordaje de los Síndromes Coronarios Agudos. Desde la prehospitalaria a emergencias.3. Manejo Invasivo de los Síndromes Coronarios Agudos.3. Diagnóstico y Manejo de las Arritmias más frecuentes en Urgencias.4. Síndromes Aórticos. ¿Cuándo sospechar?5. Crisis Hipertensiva en Emergencias: ¿Hasta dónde debo bajar la PA y con qué?6. Casos clínicos de Emergencias Cardiovasculares.EXPOSITORES:Dr. Alexander Adames. Medicina Interna. Cardiólogo Intervencionista. H.R.R.H.L. y Hosp. Chiriquí.Dr. Alberto Perdomo Lewis. Médico Especialista de Medicina de Emergencias CHM Dr. AAM.Dra. Aurora Vernaza. Médico Especialista de Medicina de Emergencias CHM Dr. AAM.Dr. Marcos Rivero. Médico Especialista de Medicina de Emergencias H.R.R.H.L., Chiriquí.DIRIGIDO A : Médicos de Urgencias, Médicos Internos, Médicos Residentes, estudiantes de Medicina y personal de servicios prehospitalarios asi como personal de enfermería que labora en los servicios de emergencias."TALLER: RECONOCIMIENTO E INTERPRETACIÓN DE ARRITMIAS"FECHA: Viernes 18 de noviembre de 2011.HORA: de 1:30 pm a 6:30 pm.LUGAR: Hotel Ciudad de David.INCLUYE: Refrigerio, folleto de arritmias, Certificación avalado por la Asociación Panameña de Medicina de Emergencias.COSTO: B/. 40.00 hasta el 14 de noviembre. Luego B/. 60.00.Ver en afiche paquetes de Taller de Arritmias + Simposio.INSCRIPCIONES: Con el Dr. Marcos Rivero. Cel 6980-7940. Email: mhrivero@yahoo.comDIRIGIDO: A Médicos, Técnicos de Urgencias Médicas, Enfermería, estudiantes de medicina.CUPOS LIMITADOS]]></content>
		</document>
		<document id="cc24bd0ccec5ba4931a35275f7d3727" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2012/01/xxvi-diplomado-en-medicina-de-urgencias.html">			<content><![CDATA[Ya iniciamos las inscripciones del próximo Diplomado en Medicina de Urgencias que inicia el 7 de marzo y finaliza el 25 de julio del 2012. Inscripciones hasta el 15 de febrero o hasta agotar cupos.Más información pueden escribir a emergenciaspanama@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="4d256670a40031311e896b9e81ba4885" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2012/03/es-un-placer-invitarlos-al-v-congreso.html">			<content><![CDATA[Es un placer invitarlos al V Congreso Internacional de Emergencias 2012 a celebrarse en la Cuidad de Panamá el 6 y 7 de julio del 2012 en el Hotel El Panamá. Salón Diamante. De 8:00 am a 2:00pm.Conferencias magistrales y temas de Reanimación, Prehospitalaria, Trauma, Urgencias Cardiovasculares, Ultrasonido, Emergencias Respiratorias.Recuerden que pueden pre-inscribirse a menor costo antes del 16 de junio como dice en el afiche depositando en el Banco General a la cuenta corriente de EMERGENCIAS PANAMÁ No. 03-74-01-051317-8. Llevar el comprobante de pago el primer día del evento.Dirigido a: Médicos Generales de urgencias, médicos de atención primaria, residentes, especialistas, técnicos en urgencias médicas, enfermeras y estudiantes de medicina.INSCRIPCIONES: Depositando: BANCO GENERAL Cuenta corriente 03-74-01-051317-8 EMERGENCIAS PANAMÁINFORMACIÓN: Dr. Alberto Perdomo Cel. 6674-0290 Dr. Paulino Vigil De Gracia Cel. 6614-3240 emergenciaspanama@gmail.com; pavide2007@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="4ea7936311831f78190ffd68edcda5a9" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2012/06/xxvii-diplomado-en-medicina-de.html">			<content><![CDATA[Los invitamos al próximo Diplomado en Medicina de Urgencias. Inicia el 31 de julio del 2012. Todos los martes de 5:30 pm a 9:30 pm hasta el 11 de diciembre. Inscripciones hasta el 7 de julio o hasta completar los cupos, lo que ocurra primero.Dirigido a Médicos de urgencias, Médicos internos, Estudiantes de Medicina de último año, Enfermeras de urgencias y Técnicos de Urgencias Médicas o Licenciados en urgencias Médicas y Desastres.]]></content>
		</document>
		<document id="e4ab76c1ee0a58723e7b4cbb391d24b1" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2012/10/simposio-de-emergencias-neurologicas.html">			<content><![CDATA[Los esperamos a todos en el Hotel Panamá a las Jornadas Médicas Nacionales de la Caja de Seguro Social.Inscripciones Gratuitas.]]></content>
		</document>
		<document id="78bfe7c3b9088bb9135eff3a8523818d" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2013/01/curso-soporte-vital-pediatrico-avanzado.html">			<content><![CDATA[Próximo PALS 20-21 de abril. Costo 200 balboas. Dirigido a: médicos, enfermería, técnicos de urgencias médicas y estudiantes de medicina.Interesados para la inscripción y entrega del manual escribir a emergenciaspanama@gmail.comCupos limitados.]]></content>
		</document>
		<document id="8568930e5086133278228cd9a54d8cab" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2013/01/diplomado-en-medicina-de-urgencias.html">			<content><![CDATA[Diplomado en Medicina de Urgencias. Inicia 27 de febrero. Inscripciones hasta 4 de febrero.]]></content>
		</document>
		<document id="f22ca8989071dabc237d73c3985f1829" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2013/02/seminario-taller-reconocimiento-e.html">			<content><![CDATA[Se les invita a la XiI Versión del Taller de Reconocimiento e Interpretación de Arritmias, taller de preparación y complementario para ACLS y PALS. Tiene ocho horas de duración: Martes 23 y Jueves 25 de abril (los dos días) en la Facultad de Medicina de la Universidad de Panamá. Inscripciones hasta el 21 de abril o hasta agotar cupos.Para inscribirse o más información:emergenciaspanama@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="691b2e6b60896467489b4149af6e40e8" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2013/04/vi-congreso-de-emergencias-2013-12-y-13.html">			<content><![CDATA[Es un placer invitarlos al VI Congreso Internacional de Emergencias 2012 a celebrarse en la Cuidad de Panamá el 12 y 13 de julio del 2013 en el Hotel El Panamá. Salón Diamante. De 8:00 am a 2:00pm.Dirigido a: Médicos Generales de urgencias, médicos de atención primaria, residentes, especialistas, técnicos en urgencias médicas, enfermeras y estudiantes de medicina.INSCRIPCIONES: Depositando: BANCO GENERAL Cuenta corriente 03-74-01-051317-8 EMERGENCIAS PANAMÁEnviar email a emergenciaspanama@gmail.com luego de hacer su depósito o transferencia con sus datos y llevar el comprobante de pago el primer día del evento.INFORMACIÓN:Dr. Alberto Perdomo Cel. 6674-0290. Dr. Paulino Vigil De Gracia Cel. 6614-3240 emergenciaspanama@gmail.com; pavide2007@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="9b58099c324cf4848b59a1c28e0bca1b" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2013/06/xxix-diplomado-en-medicina-de-urgencias.html">			<content><![CDATA[Los invitamos al próximo Diplomado en Medicina de Urgencias. Inicia el jueves 1 de agosto del 2013. Resto de las sesiones los miércoles de 5:30 pm a 9:30 pm hasta el 11 de diciembre. Inscripciones hasta el 8 de julio o hasta completar los cupos, lo que ocurra primero.Inscribirse depositando a la cuenta corriente número 03-49-01-070958-3 del Banco General a nombre de DOCENCIA PANAMA S.A. luego enviar sus datos (nombre, cédula, profesión) con una foto del slip o transferencia a diplourge@hotmail.comy llevar original y una copia el primer día del diplomado.Dirigido a Médicos de urgencias, Médicos internos, Estudiantes de Medicina de último año, Enfermeras de urgencias y Técnicos de Urgencias Médicas o Licenciados en urgencias Médicas y Desastres.Más información escribir a emergenciaspanama@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="50d25ea0595ae256ad2d3b67d402308e" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2013/12/curso-soporte-vital-basico-bls-25-de.html">			<content><![CDATA[Invitados al próximo curso de Soporte vital básico (SVB/BLS)Interesados para la inscripción y entrega del manual escribir a emergenciaspanama@gmail.comCupos limitados.]]></content>
		</document>
		<document id="8d5a6b3a86a39b2ba288d8aeea2f37f5" url="http://emergenciaspanama.blogspot.com/2013/12/xxx-diplomado-de-urgencias-inicia-12-de.html">			<content><![CDATA[Los invitamos al próximo Diplomado en Medicina de Urgencias. Inicia el miércoles 12 de febrero del 2014 hasta el 9 de julio, todos los miércoles de 5:30pm a 9:30pm. Inscripciones hasta el 30 de enero o hasta completar los cupos, lo que ocurra primero.Inscribirse depositando a la cuenta corriente número 03-49-01-080122-6 del Banco General a nombre de DOCENCIA PANAMA S.A. luego enviar sus datos (nombre, cédula, profesión) con una foto del slip o transferencia a diplourge@hotmail.com y llevar original y una copia el primer día del diplomado.Dirigido a Médicos de urgencias, Médicos internos, Estudiantes de Medicina de último año, Enfermeras de urgencias y Técnicos de Urgencias Médicas o Licenciados en urgencias Médicas y Desastres.Más información escribir a emergenciaspanama@gmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>