<author id="7f75f5c7dfc8a6e2196099a8092b7272" url="lecturasenanime.blogspot.com" feed="http://lecturasenanime.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="54393773145aa4ba519d54a4a82e6c46" url="http://lecturasenanime.blogspot.com/2012/07/animacion-en-panama.html">			<content><![CDATA[Los que me conocen saben que no me gusta decir lo que hago hasta tenerlo terminado, por esto de que en la era digital muchas veces los proyectos los dejamos estancados dentro de un disco duro adoptando la forma de miles o millones de bytes de información que a final de cuentas no significan nada.Les comento, aparecerá una reseña de la animación en Panamá en el libro de Giannalberto Bendazzi. Les explico, chateando con él la primera semana de Julio se enteró que soy panameño y me preguntó si aquí había o se hacían animaciones. Por supuesto le envié un link de una animación panameña y le explique que por un tiempo mucho de lo que se hacía era para publicidad, pero que se habían comenzado a crear series cortas.Me preguntó si me interesaría hacer una reseña sobre Panamá, en caso positivo tenía 21 días. Me envió lo que se había escrito para su libro sobre 'mesoamerica', que incluía a Guatemala, Honduras, El Salvador, Costa Rica y Cuba. Además de algunas guías para la elaboración.Al día siguiente me puse a la tarea de contactar a los animadores que conocía y a algunos que no. Organicé una serie de entrevistas con los que estuvieron dispuestos y comencé a darle forma a la reseña. Uno de los principales problemas que encontré es que esta tenía que cubrir el período 1990-2012, por lo que tuve que darle un formato pseudo histórico a una parte (a ver si se aprueba) de lo que yo consideraba eran los primeros pininos en la animación en Panamá. Así, elaboré mi primera lista que incluía a animadores de la década de los ochenta en adelante. Aprovechando las entrevistas logré conseguir a otros animadores que no conocía y expandir el listado.Terminada la reseña tuve que enviar adicionalmente imágenes de las animaciones y los animadores o diseñadores de personajes, ¿Qué imágenes saldrán publicadas? no tengo idea, evidentemente esa parte no depende de mi.Este trabajo por desgracia sólo incluye a los animadores que han trabajado en series, cortos, largos o animación experimental, por lo que algunas de las personas que entrevisté tuve que eliminarlos de la reseña.Lo importante es que para el próximo año, en el primer trimestre si todo sale bien, Panamá estará en un libro de un académico de la calidad de Giannalberto, lo me hace sentir orgulloso. Nos mostramos al mundo como creadores de animaciones, tal vez muchas no salgan al ruedo internacional, pero esto dice que tenemos las ganas, las personas y conocemos las técnicas para realizarlas. Es un gustazo que se reconozca el granito de arena que hemos dejado los que trabajamos y los que continúan haciendolo.]]></content>
		</document>
		<document id="7faaadb945ffb655fea264c09d947776" url="http://lecturasenanime.blogspot.com/2012/09/26-anos-y-500-visitas-despues.html">			<content><![CDATA[Quería escribir cuando mi libro 26 años de ánime en Panamá llegara a las 500 visitas, pero se me atravesó Paranoia Agent en el camino.Quinientas visitas puede sonar a poco para mucha gente, sin embargo, recuerden que tanto el link de arriba como el libro abajo sólo llevan a eso, al libro y nada más.   Por eso, el número mágico de quinientos me parece que es un montón de gente. Estoy seguro que no todos lo habrán leído, probablemente algunos se hayan ido a ver las imágenes y los links a youtube. Aun así, me siento feliz.No se el uso que se le ha dado, supongo que el 90% será para recordar la infancia, comentar con los amigos y en estos tiempos, buscar el ánime para poder rememorarlo.La cosa es que ahora mismo la cantidad de accesos va por las quinientas y tantas, he pasado el numerito que quería y como puedo verlo desde mi librero, las veces que entro no afectan la cuenta total.En fin, espero que los que hayan leído, visto o jugado entre sus páginas digitales se hayan divertido tanto como yo.Open publication - Free publishing - More animation]]></content>
		</document>
		<document id="68446401407f08a114c30575fe4469e" url="http://lecturasenanime.blogspot.com/2012/09/una-de-matsumoto-por-favor.html">			<content><![CDATA[Hace poco tuve la oportunidad de ver Uchu Senkan Yamato (2010), la película con personajes reales de Yoshinobu Nishizaki. Y a pesar de considerarla buena (7 de 10), no es una película que recomendaría a alguien que no conozca la serie.Y es aquí donde radica el principal problema de la película. Para los que pudieron disfrutar la serie cuando se transmitió en Panamá (1980) o los que la vieron en diferido de alguna otra forma probablemente sientan lo mismo que yo.La serie original era de 26 capítulos, y uno de los ejes centrales de la historia era la animadversión de Susumo Kodai por la muerte de su hermano hacia el Capitán Okita del Yamato. En la serie, este odio va cambiando poco a poco por admiración, al darse cuenta Kodai que las cosas no son como él creía que eran. Al final Kodai siente respeto  por Okita. Desgraciadamente en la película, con 131 minutos de duración, este cambio se da en tres secuencias solamente, por lo que el paso del odio a la admiración parece forzado.También nos han cambiado a los Gamilas, esos pitufos evolucionados extraterrestres, en la peli cambian a una suerte de Alien-Chiropteran con partes de color azul brillante (supongo que el azul es para tener algún parecido) con el triste efecto de que el por qué bombardean la tierra queda relegado a una simple frase, que ni siquiera ellos dicen, ya que de a vaina tienen quince minutos de tiempo de pantalla.Al doctor borrachín de siempre nos lo cambiaron por una doctora borrachona, que me parece hace un buen papel; y ni siquiera me hagan hablar de lo andróginos que estan los héroes Japoneses y Koreanos últimamente, que uno no sabe si te van a dar puñetes o ponerse a llorar porque se han despeinado. Y esto es jodido, en especial cuando recuerdas los diseños de Leiji Matsumoto y ves a las personas, la sensación es de que algo no cuadra.¿Qué si vale la pena verla? Yo diría que si, en especial si recuerdas que es una peli de bajo presupuesto (doce millones, que eso es bajo presupuesto en estos días), que no está hecha con los megaefectos que podrías esperar de un SF joligüdiense y que ahora mismo la están pasando por cable tv. Definitivamente no cambio la serie, pero no me arrepiento de haber visto la película.]]></content>
		</document>
		<document id="ece73fd2e4be78d5369c083761c039fc" url="http://lecturasenanime.blogspot.com/2012/12/ciclo-kenji-misumi-2013.html">			<content><![CDATA[        Para los que no le conocen, sólo basta con mencionar una película (aunque en realidad fueron varias) "El lobo solitario", si, del manga homónimo de Kazou Koike.        Pues bien, este año que viene y a falta de veracidad de la profecía Maya, La Embajada del Japón en Panamá, estará presentando un ciclo de tan afamado director.        Cinco películas con las que se inicia el Mes de la Cultura Japonesa en enero de 2013, este ciclo es completamente gratuito y podrá verse en Cinemark de Multicentro en tanda de 7:00 p.m.        Las películas son en japonés con subtítulos en español:8 de enero: La Espada (Ken)9 de enero: Hijo del destino (Kiru)10 de enero: En el camino por siempre (Mushuku mono)11 de enero: Cuento de fantasmas (Yutsuya kaidan)12 de enero: Río de lágrimas (Namida gawa)]]></content>
		</document>
		<document id="322fbf8e9e5b7e15a61af5e2dbb5c64a" url="http://lecturasenanime.blogspot.com/2012/12/panama-en-japon.html">			<content><![CDATA[  En estos momentos en Japón, una parte de TV Tokyo debe estar editando algo de todo lo grabado en Panamá. No se cuantos lugares visitaron, pero en los cuatro o cinco días de grabación tuvieron que captar un montón de cosas. Entre ellas la cantidad de agua que cayó en esta última semana. También grabaron algo que les debe parecer extraño -a ellos- y es la cantidad de cosplayers y amantes del ánime y manga que pululan por estos lares.  Todo esto comenzó en la celebración del cumpleaños del Emperador el martes en la noche, Nana Fushimi la agregada cultural le pidió a Rosa Siu que grabaran en su casa, pero por motivos personales esto era imposible. Entre Rosa y Nana armaron una entrevista y me preguntaron si podrían grabar en la mía al día siguiente, con todo lo que esto significaba.  Al  final quedamos en comenzar a grabar a las cuatro de la tarde y de ahí salir para el Hotel Continental, donde un grupo de cosplayers estaría esperando para a su vez ser grabados.  Murphy no demoró mucho en aparecer y al día siguiente cayó el mega-aguacero que demostró la necesidad del Submarino Seaview en vez del metro. Siu llegó a mi casa y a las 2:15 p.m. recibo la fatídica llamada de que los productores ya se encuentran estacionados frente al edificio, vamos que yo los esperaba a las 3:45, no prácticamente dos horas antes de lo acordado. Con todo listo los invité a subir y comencé a sentirme como en la casa de Gran Hermano, con la cámara siguiendome por las escaleras y dentro de casa.  Ellos querían ánime, manga, figuras, cosplay, pero yo pensé que valdría la pena subir un poco el nivel. Como iban grabando mientras les enseñaba cosas que tenía en casa y ellos quería que fuera en orden Figuras, DVDs, mangas pues me di a la tarea de meterles algo del aspecto cultural cada vez que pude, vamos para subir el listón.  Así, entre los DVDs de Akira, Paprika, Macross y otros más, pues también les enseñe las cajas de Kenji Mizoguchi, Yasujiro Ozu, Akira Kurosawa y Nagisa Oshima. Entre los mangas de Doraemon, Capitán Harlock, Black Jack y otros más les presenté el Kojiki, Heike Monogatari, un par de Lafcadio Hern y algunas investigaciones gringas.  Iban preguntando de todo un poco, cosas sencillas y algunas más complicadas; ¿Cuánto has gastado en mangas?, ¿Qué piensas de los Japoneses?, ¿Qué te gustaría conocer si fueses a Japón? y la más dura de todas ¿Qué es lo que tiene mayor valor para ti de toda tu colección?  Después de un par de horas de eso Siguieron con Siu, viendo todas las cosas de Hello Kitty que trajo y que eran un montón, de carteras a vestidos, figuras, dvds, computadora, teléfono y más. Siempre explicando, contando y respondiendo igualmente las preguntas que le hacían. Otras horas más y finalmente cerca de las 5:30 ya estaban listos para ir al hotel al fiestorro cosplayero... Y ni eso les hizo dejar de grabar. Hicieron las típicas tomas que cualquier estudiante de producción para televisión sabe que debe hacer, el frente del edificio, el auto en que Siu y yo nos íbamos, el auto alejandose, etc.   Nos detuvimos para que llegaran y se subiesen para continuar el periplo. En el coche decidí poner unas cuantas canciones de ánime que a ellos les resultase algo familiares, como esta, algo de animetal, Capitan Memo, Black Lagoon y Cowboy Bebop. Cantar en el auto no fue buena idea... a los segundos ya estaba la cámara nuevamente en mi cara o la de Siu dependiendo de quién llevase el ritmo.  Ya en el Hotel tuvimos que esperar un poco a que fuesen llegando los cosplayers, diez al final, con mucha calidad y varios que fueron a tomar fotos. Entre entrevistas a todos, preguntas y fiesta nos quedamos aproximadamente hasta las 8:30 de la noche que fue el final de la grabación.  Los productores quedaron en enviar un DVD a la Embajada y Nana en avisarnos cuando llegase para sacarle copias. Ahora, sabiendo lo que sé de producción, grabación y edición... Pues no tengo idea que vayan a sacar y que se quedará en el virtual tinaco de los negativos sin usar. Calculo que por lo menos podrían hacer cuatro ediciones de 30 minutos completamente diferentes la una de la otra.  Podrían obviar lo que les de la gana y hacer lo que les salga de por ahí. No sabremos cómo nos presentan al resto de los Japoneses hasta no ver con nuestros propios ojos el programa final, que por supuesto, tampoco tenemos idea de cuándo estará.Foto Cortesía de la Embajada del Japón en Panamá.Para ver las fotos de la Embajada del Japón sobre el Cosplay para TV Tokyo hacer click aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="126984153199a663ca632e99c6270d56" url="http://lecturasenanime.blogspot.com/2013/01/in-libris-libertas.html">			<content><![CDATA[          Experimento una nueva libertad que no había sentido ni tenido en años. No me he divorciado ni he terminado con mi novia, así que no se preocupen.          Aprovecho tanto tiempo libre para comenzar actualizando un poco. Comencemos con el nuevo libro de Giannalberto Bendazzi, quien en estos momentos se encuentra dictando clases en Singapur. Conversé con él el día antes que partiera, me comenta que el libro -que no se como se llama- sobre la historia de la animación, estará listo para septiembre de este año.          Conseguí a duras penas escribirle sobre la historia de la animación en Panamá, que es corta y poca, pero era importante que estuviese en ese compendio de animación global. Ya tendremos el agrado de quedar en los anales de la animación cuando el libro salga publicado.          Lo siguiente también es sobre animación, específicamente sobre ánime. En el siguiente número de  Con A de Animación saldrá un pequeño análisis que hice sobre Millennium Actress. Para los que no conocen, esta revista es de la Universidad Politécnica de Valencia, una publicación académica de investigación de la animación.          Su tiraje es anual en formato PDF y en el link de arriba pueden descargarse los dos primeros números. En febrero debe estar saliendo la número tres, tan pronto tenga esté disponible les dejaré saber.          Los que leen lo poco que pongo en feisbuc ya habrán visto la animación que hice del cielo nocturno de Santa Clara, en un par de semanas estaré nuevamente por esos lares haciendo la segunda, esta vez con movimiento, espero que quede más divertida que la anterior.          Por lo pronto los dejo con el video de vimeo, ya estaré escribiendo sobre otros menesteres más cercanos al ánime y la cultura japonesa.Santa Clara from Rolando José Rodriguez De León on Vimeo.]]></content>
		</document>
		<document id="d90c6c6b6c6c630391ceb6dc77aacbe4" url="http://lecturasenanime.blogspot.com/2013/01/nagisa-oshima-1932-2013.html">			<content><![CDATA[Hoy a los 80 años de edad nos ha dejado Nagisa Oshima un pionero y provocador, una gran pérdida para la cinematografía Japonesa y uno de los exponentes del taiyozoku.]]></content>
		</document>
		<document id="5576822ab656dba53f97ada51c90c5b6" url="http://lecturasenanime.blogspot.com/2013/01/video-de-tv-tokyo.html">			<content><![CDATA["Podrían obviar lo que les de la gana y hacer lo que les salga de por ahí. No sabremos cómo nos presentan al resto de los Japoneses hasta no ver con nuestros propios ojos el programa final..."A veces es malo saber como funcionan las cosas...]]></content>
		</document>
		<document id="ed52374665587dc28320dca5254fc5a3" url="http://lecturasenanime.blogspot.com/2013/02/el-concierto-de-gala-de-ayako-yonetani.html">			<content><![CDATA[        El concierto de Gala de Ayako Yonetani y Kiminobu Sugaya estuvo excelente, acompañados en algunas piezas por la Banda de Conciertos de la Universidad de Panamá dirigida por Rubén Berrocal, fue un evento como pocos.        Por lo que vi el auditorio estaba casi al 100% de ocupación y el público pudo disfrutar de un concierto de violín apasionante. Este evento, patrocinado por la Embajada del Japón en Panamá es solo uno de los cuantos que ya se han dado y que faltan por llegar en el mes de la cultura japonesa.        Sip, ahora es un mes, una subida tanto de calidad como cantidad: Ciclos de Cine, exposición de calendarios, talleres diversos y presentaciones de artes marciales son algunos de los eventos que hemos podido disfrutar.        Todavía quedan dos más, gratis igual que los anteriores, pero por supuesto para después de carnavales:17 de Febrero: Demostración de Artes Marciales, en Metromall a las 2:00 p.m.23 de Febrero: Día J-Pop, en el Domo de la Universidad de Panamá, de 12:00 m. a 8:00 p.m.        El afiche del evento del día 23 fue cortesía de Denshou, aquí se los dejo para los que no lo hayan visto.        Ese día habrá diversos espectáculos para disfrutar y compartir con los amantes de la cultura japonesa en Panamá, ¡no te lo puedes perder!]]></content>
		</document>
		<document id="6bbe1e5cfe3cffe951d59d48fcd769fa" url="http://lecturasenanime.blogspot.com/2013/03/con-de-animacion.html">			<content><![CDATA[        En mayo de 2012 contacté con la revista académica "Con A de Animación" de la Universidad Politécnica de Valencia. Es una de las pocas que he encontrado que se dedique a tratar la animación desde el punto de vista de la academia e investigación y quería tratar de publicar en ella.        Varios e-mails entre la directora, Dña. María Lorenzo y mi persona, lograron que me encaminara. De ahí fueron varios ir y venir del ensayo que propuse, para mejorarlo, resumirlo, reformarlo; contando siempre con la ayuda de M.L. quién fue un verdadero faro en la oscuridad.        Hoy recibí de su parte el PDF de lo que escribí, diagramado tal cual como aparecerá en la revista. Debo admitir que fue un proceso largo y algunas veces duro, pero gracias a M.L. llegamos a buen puerto y ahora me siento feliz de haber participado.        No se cuando estará disponible en PDF para el público, pero tan pronto suceda les dejaré el link. Evidentemente no puedo subir lo que escribí, pero creanme que ganas no me faltan.         De todas formas, en la página web de la revista se pueden descargar en PDF los dos primeros números de forma gratuita. Ambos valen la pena para cualquier fanático de la animación.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>