<author id="7f9b27df1e0117e63672e5b271486c90" url="maravillasdepanama5.blogspot.com" feed="http://maravillasdepanama5.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="5">
		<document id="e292dc174fe55eb602b6bf616d802406" url="http://maravillasdepanama5.blogspot.com/2012/11/el-archipielago-de-las-perlas-un.html">			<content><![CDATA[                               El Archipiélagos De Las PerlasEl archipiélago de las Perlas (también islas de las Perlas) son un grupo de alrededor de 39 islas y 100 islotes (muchas de ellas son pequeñas y deshabitadas) ubicadas en el corazón del golfo de Panamá, a unos 48 km de las costas del istmo de Panamá y con una superficie total de 1.165 km², Administrativamente todo el archipiélago pertenece al distrito de Panamá, dentro de la provincia de Panamá.El nombre proviene de la abundancia de Perlas que existía en la zona, durante el período de dominio español. En esta zona se halló la famosa Perla Peregrina que poseyó Felipe II y que actualmente pertenece a la actriz Elizabeth Taylor.Por su increíble cantidad y diversidad de peces y especies marinas, este archipiélago es considerado uno de los mejores lugares de pesca deportiva en el mundo.Entre las islas más importantes del archipiélago se destaca en primer lugar la Isla del Rey  (234 km²), segunda isla más grande de Panamá. Esta isla de forma rectangular con una punta proyectándose al sur, se ubica al sureste del archipiélago. La población de San Miguel es la capital del distrito de Balboa y ciudad más populosa del archipiélago. También en esta isla se encuentran otras poblaciones como Ensenada, La Guinea y La Esmeralda.1La isla San José (44 km²), es la segunda en tamaño y la séptima a nivel nacional. Se encuentra al oeste de la isla del Rey, no posee poblaciones importantes. La isla Pedro González es la tercera en tamaño y se encuentra justo al norte de San José; su principal población es Pedro González.La isa Contadora, situada al norte del archipiélago, es conocida por su actividad turística y hotelera. Originalmente, esta isla era usada en tiempos de la conquista, como lugar para hacer inventarios  a los barcos que iban hacia España. En esta isla se conformó el Grupo Contadora.Otras islas que conforman el archipiélago son Bayoneta, Pacheca, Mogo Mogo,Gibraleón, Casayeta, Casaya, La Mina, Galera, Viveros, Cañas y San Telmo.El archipiélago apareció en tres episodios del reality show de televisión Survivor. Asimismo apareció en la segunda temporada de la versión israelí de Survivor, en el capítulo «Survivor 10: Pearl Islands» y en el reality colombiano El Desafío, la lucha de las regiones en Contadora de Caracol t.v., en 2008.Además, aparece constantemente mencionado en el libro La mujer de los mil secretos de la escritora Barbara Wood , donde la protagonista era habitante del archipiélago.                                     !!UNA PAISAJE NATURAL DE LA REPÚBLICA DE PANAMÁ!!                                                                                                    ]]></content>
		</document>
		<document id="a71dec35d208f0731f6567ac02a97334" url="http://maravillasdepanama5.blogspot.com/2012/11/el-canal-de-panama-la-maravilla-eres-tu.html">			<content><![CDATA[   El Canal De PanamáLa historia del Canal de Panamá se remonta a los primeros exploradores de América. El estrecho puente de tierra entre Norte y Sur América ofrecía una oportunidad única para crear una vía acuática entre los océanos Atlántico y Pacífico. Los primeros colonizadores de América Central reconocieron el potencial de esta vía acuática y desde entonces en varias ocasiones se esbozaron los planes de su construcción.Al final de los años 1800 se dieron serios inicios a la construcción, debido a los enormes avances tecnológicos y a la insistencia de inversionistas. Francia fue la primera en tomar la iniciativa de construir un canal a nivel del mar, pero fracasaron, inclusive después de realizar una gran cantidad de excavaciones. Los Estados Unidos aprovechó éste esfuerzo francés lo cual resultó en el presente Canal de Panamá, inaugurado en 1914. La República de Panamá estableció su independencia, por su separación de Colombia en 1903.Hoy día el Canal de Panamá continúa siendo una beneficiosa empresa comercial e igualmente mantiene su fundamental desempeño de conexión marítima. La ubicación estratégica del Canal de Panamá y su corta distancia entre los océanos Atlántico y Pacífico, ha provocado durante muchos siglos otras tentativas por copiar la ruta de mercadeo entre los dos océanos. Aunque entre los planes iniciales se tramaba una ruta terrestre que conectara los puertos entre los océanos Atlántico y Pacífico, la especulación sobre un posible canal se remonta a las primeras exploraciones europeas en Panamá.                                                                                                                                                                                                                    !! LOS PANAMEÑOS NOS SENTIMOS ORGULLOSOS DE ESTE REGALITO QUE DIOS NOS REGALO LA MARAVILLA ERES TU!!                                               ]]></content>
		</document>
		<document id="bb54925d8078faa302d6367ab7a331df" url="http://maravillasdepanama5.blogspot.com/2012/11/isla-colon-un-tesoro-de-panama.html">			<content><![CDATA[                                         Isla ColonIsla Colón es la isla principal del archipiélago de Bocas del Toro, situado al noroeste de Panamá en el Mar Caribe. Con una superficie de 61 km², es la isla más grande de la Provincia de Bocas del Toro y la cuarta más grande del país.Al sureste de la isla se encuentra la ciudad de Bocas del Toro, capital del distrito y de la provincia Bocas  del Toro; esta isla es accesible por avión, en donde tiene un aeropuerto y por un ferry, que une con la ciudad de Almirante, en tierra firme.En esta isla existen diversos lugares turísticos y hoteles que han atraído a turistas extranjeros.Vecinos ilustres de la Isla Colón fueron los músicos luis ruseel y Lord Cobra, y los escritores Tristan Solarte, Jose Maria Sanchez.                                                     !!UNA ISLA PARADISÍACA QUE FORMA PARTE DE PANAMÁ Y NO SE PUEDE OLVIDAR!!                                         ]]></content>
		</document>
		<document id="fc67e3e552d5ee8366241750215b0dfc" url="http://maravillasdepanama5.blogspot.com/2012/11/la-basilica-menor-santiago-apostol-de.html">			<content><![CDATA[     Basílica Santiago ApóstolLa Basílica Menor de Santiago Apóstol o simplemente, Basílica de Natá, oficialmente declarada como Iglesia Parroquial de Natá, es un templo católico construido en lo que actualmente se conoce como Nata en la provincia de Cocle, República de Panama. Su construcción fue iniciada en 1522 y se invirtieron más de cien años para su terminación. Terminada en el último tercio de siglo XVII y finales del XVIII, es considerada la obra arquitectónica cultural-religiosa de mayor significado histórico legada por los españoles a tierras panameñas.La Iglesia de Santiago Apóstol junto con otras dos iglesias La Soledad y de San Juan de Dios existían en Natá hasta fines del Siglo XIX, siendo la Basílica de Natá la iglesia principal.1Con la fundación de Nata en 1522 por el Gobernador Pedrarias, se señaló el sitio donde debía erigirse la iglesia parroquial. Pedrarias dijo así: "...es mi intención y voluntad de hacer e principiar el dicho pueblo, especialmente dicha iglesia, en él pongo una cruz de madera en los dichos solares adonde se ha de fundar la dicha iglesia, la avocación de la cual declaro que sea y se llame señor Santiago, el cual suplico sea abogado e patrono e defensor e vecinos e pobladores de él para que siempre Nuestro Señor sea servido...".1La Basílica tenía cuatro campanas distinguidas con los nombres Santísimo Sacramento y Purísima Concepción' , San Joseph y Santa Roa y Santiago el Mayor fundidas en 1690. La cuarta fue un obsequio del obispo panameño, Monseñor Manuel Joaquín González, fundida en 1804.En 1908 y en 1924 se promulgan leyes destinando dineros para conservar en buen estado la Basílica de Natá de manera que no se altere su aspecto ni se modifique de manera alguna el estilo de su construcción.La Ley promulgada en 1924 mencionaba de referencia que la basílica de Nata había sido declarada monumento histórico nacionall por Ley 61 de 1918, sin embargo en 1918 solo se emitieron 34 leyes, y la Ley 61 de 1908 se hacía referencia a reliquias históricas nacionales en el enunciado de la Ley. No es hasta 1941 mediante la Ley 68 donde la Asamblea Nacional decreta como monumento histórico nacional a la Iglesia Parroquial de Natá..!! UNA HERMOSURA HISTÓRICA Y LA MAS ANTIGUA DEL LITORAL PACIFICO TODOS LOS PANAMEÑOS ORGULLOSO DE LA MISMA...!!                                               ]]></content>
		</document>
		<document id="42180d596e0ddf6bcca5e4340c3f0781" url="http://maravillasdepanama5.blogspot.com/2012/11/parque-f-la-yeguada-en-la-provincia-de.html">			<content><![CDATA[                                                                                                                                              La YeguadaLa Yeguada es uno de los mejores lugares donde acampar en Panamá. Ubicada en la provincia de Veraguas, a 50 kilómetros de la Interamericana, La Yeguada es parte de una reserva forestal para cuidar la cuenca hidrográfica de La Laguna de La Yeguada. Esta laguna provee de energía hidráulica a la hidroeléctrica de La Yeguada. La carretera que sube a La Laguna de La Yeguada ha sido asfaltada y está en excelentes condiciones para todo tipo de autos. Desde Calobre nos tomó una hora llegar hasta arriba. Anteriormente, los 20 kilómetros desde Calobre hasta La Laguna podían tomar dos horas o más en un 4 x 4.Justo al llegar a La Laguna hay un excelente sitio donde acampar, al lado de la laguna. Hay un área que ha sido limpiada y está plana. Cuenta con un letrina rudimentaria. Y tiene fácil acceso al agua. El lugar está ubicado en un pinar que se plantó hace más de treinta años. También hay varios lugares donde encender una buena fogata.La Yeguada es una reserva forestal y está bajo el control de ANAM. Hay guardaparques en la entrada para cobrar la admisión al parque. Ahora estan bien organizados los de ANAM: $2 x auto, $2 x adulto y $5 x tolda x día. La única facilidad que hay por ese dinero es una letrina. En las oficinas del parque se puede conseguir agua.                           !!UN LUGAR ESPECTACULAR PARA ACAMPAR QUE DEBES VISITAR!!                                                   ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>