<author id="81c4abd0bb86b230ccb47290e937407b" url="tecparatodos.blogspot.com" feed="http://tecparatodos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="683bfd0f7eb70399e1a2e23b6980cc2d" url="http://tecparatodos.blogspot.com/2012/01/el-mega-efecto-de-megaupload.html">			<content><![CDATA[La semana pasada el FBI sorprendió al mundo de la Internet con una acción coordinada en varios países, orientada a capturar a los directivos de Megaupload y compañias asociadas, así como confiscar bienes, dinero y por supuesto sacar de circulación a los sitios controlados por el grupo.La noticia sorprendió a muchos, a otros les causó curiosidad saber que era ese sitio y a que se dedicaba y por qué razón el FBI se interesaría tanto en tomar esa clase de medidas drásticas, que poco se ven en Internet.  Muchos asociaron esta acción como una represalia de parte del gobierno estadounidense al verse forzado a retirar las leyes SOPA y PIPA que habían levantado un gran rechazo y cuyas manifestaciones de repudio cada vez eran más notorias por toda internet.Pero por qué cerrar Megaupload.  Basicamente porque tal y como su nombre lo indica, era una megacompañía que se dedicaba a promover la piratería a escalas Mega.  De hecho el negocio era lucrativo aunque lo hacía indirectamente promoviendo y vendiendo servicios para facilitar esta actividad.Al ser la piratería una actividad ilegal, los dueños y directivos de megaupload han sido acusados de enriquecimiento ilicito y lavado de dinero.  Solamente en la primeras acciones se incautaron bienes por cerca de cincuenta millones de dólares.Pero nuevamente, ¿qué tan grandes eran? Pues bastante grandes, inmensos en cuanto a visitas y actividades.  Se estima que el sitio recibía cerca del 4% del tráfico de Internet.  Y entiendase por tráfico no solamente las visitas, sino tambien las actividades de carga y descarga desde y hacia los servidores del sitio.¿Y cómo hacían dinero?, Entre otras, vendian publicidad, cobraban por servicios de acceso ilimitado, ofrecimiento de ancho de banda para descagas más rápidas, etc.  Incentivaba la piratería porque a pesar que no lo mencionaba directamente.  Incitaba a los usuarios a subir todo tipo de material, ya sea audio, video, libros, software, etc. a cambio de dinero o servicios disponibles en el sitio.Entrar al sitio era de lo más extraño, pues a pesar que se podían realizar descargas, no había una herramienta básica para realizar búsquedas ni se encontraba alguna clase de clasificación de archivos que facilitara encontrar lo que deseamos.  Para lograr encontrar lo que queremos existen una serie de sitios que funcionaban como especie de satelites que ofrecían todo aquello que Megaupload no ofrecía.  Clasificación lógica, herramientas de búsqueda, descripción de archivos y enlaces que te permitían seleccionar diversas opciones para descargar.Era un negocio en el cuál casi todos los que participaban ganaban.  De hecho, se convirtió en el sitio por excelencia para aquellas personas que graban CDs o DVDs para poseteriormente venderlos.Megaupload tenía casi siete años de estar en línea.  Quizás su éxito fue su mayor perdición.  Pero no era la única dedicada a compartir archivos en internet.  Material similar al que se podía encontrar en Megaupload, puede encontrarse en Taringa, RapidShare, Fileserve, etc.  Estos sitios no llegaron a ser tan exitosos como Megaupload, pero no eran tan anónimos.  De hecho eran alternativas viables por si lo que se encontraba en Megaupload no era de nuestra satisfacción.El hecho es que el resultado de las acciones legales, muchos de los sitios que ofrecen servicios similares han cambiado la naturaleza de lo que ofrecían.  Por ejemplo, una de las primeras acciones ha sido eliminar la opción de compartir archivos, en otras palabras, los archivos que han subido los usuarios, solamente podrán ser accesado por ellos mismos, mas nadie podrá tener acceso a diferencia de lo que sucedia antes cuando todo el mundo podía tener acceso a los mismos.Represalia quizás sea dificil de probar, lo que si es un hecho es que tarde o temprano lo acontecido se daría, pues se había convertido en una actividad excesivamente lucrativa y llamativa que iba en detrimentro de los ingresos de otros. Al igual que una vez sucedió con Napster, Megaupload si logra volver a estar el ínea, jamás volverá a ser tan grande además no volverá a tener el tamaño ni el nivel de ingresos que logró acaparar hasta antes de su cierre.Amanecerá y veremos.]]></content>
		</document>
		<document id="337925949cee5ba78b21290efb098f3f" url="http://tecparatodos.blogspot.com/2012/01/tablets-vs-pcs.html">			<content><![CDATA[Tratar de predecir el futuro es similar a tratar de adivinar lo que jugará en la lotería.  Es una apuesta en la que hay una probabilidad bastante elevada en la que suceda lo que no se predijo.Sin embargo en algunas situaciones, con el sólo acto de observar como se suceden los acontecimientos, después de un tiempo se pueden hacer predicciones con una certeza de acierto bastante elevada.En el mundo de la computación personal se están dando eventos en forma paralela que en un corto plazo han moldeado la forma de comportarse de las personas.  En el hogar, la computadora de escritorio cedio mucho espacio a la computadora portátil.  Así mismo, las computadoras pòrtátiles cedieron espacio a las llamadas Netbooks y actualmente, la nueva concepción de las llamadas Tablets están tomando espacio de cada uno de los equipos anteriormente favoritos por la gente.Cuando se tienen equipos no tan similares entre sí y que tienen la capacidad de poder ejecutar las mismas tareas, realizar comparaciones objetivas a veces se convierte en algo bastante dificil.En los últimos años, las ventas de Tablets han opacado claramente a las ventas de PCs, entendiendose por PCs a las computadoras de escritorio, Notebooks y Netbooks.Aunque todavía no se conocen las cifras finales de ventas de los equipos electrónicos durante la pasada temporada navideña, todo apunta a que definitivamente estamos ante el establecimiento del Tablet como el equipo electrónico personal de preferencia para los seres humanos.Se puede decir que el Tablet es el resultado de la evolución de las PCs en las que la fácil portabilidad se había convertido en una prioridad.  Su forma diferente a lo que una computadora portátil era hasta su aparición es lo que la ha convertido en la favorita.Además sus procesadores basados en tecnología ARM, cada vez son más poderosos y al mismo tiempo siguen siendo excelentes en cuanto ahorro de energía.Si tomamos en cuenta que le principal uso que le damos a las computadoras en la casa es el de navegar por Internet, nos hemos encontrado con un dispositivo que ejecuta esa tarea a las mil maravillas, eso sin tomar en cuenta las aplicaciones de bajo costo que pueden ser adquiridas de acuerdo a nuestro gusto y necesidades.  Nada parecido a lo que las PCs nos han ofrecido hasta ahora.Pero la pregunta obligada es si toda esta euforia alrededor de los Tablets significará el fin de la PC que conocemos actualmente.  Yo no creo.  Soy de la idea que dependiendo de los habitos en el hogar, del ingreso y uso del equipo, estos nuevos dispositivos efectivamente reemplazaran a las computadoras instaladas en casa, sin embargo en las oficinas seguirán siendo intocables.En este sentido para algunos grupos de trabajadores, es más sensato utilizar una Tablet que una portátl.  Mejor digamos que es más conveniente.  Debido a su fácil portabilidad, bajo costo de adquisición, duración de las baterías, tamaño y poco peso, una Tablet es más cómoda para un ejecutivo, para los vendedores, para promotores, así como algunos trabajadores de campo. Vivimos tiempos en los que la portabilidad es bien apreciada y las computadoras convencionales que conocemos no cumplen a cabalidad con esta tendendicia, tal y como lo hacen las Tablets.  Todo el desarrollo de aplicaciones alrededor de estos equipos ha permitido poder obtener un valor agregado de bajo costo y gran conveniencia, poniendolos en ventaja aparente sobre las PCs.Como siempre, amanecerá y veremos.]]></content>
		</document>
		<document id="be8873e3ba4a28e3970ca382a1874d2" url="http://tecparatodos.blogspot.com/2012/03/el-futuro-de-las-pcs-de-hoy.html">			<content><![CDATA[Tratar de predecir el futuro es similar a tratar de adivinar lo que jugará en la lotería.  Es una apuesta en la que hay una probabilidad bastante elevada en la que suceda lo que no se predijo.Sin embargo en algunas situaciones, con el sólo acto de observar como se suceden los acontecimientos, después de un tiempo se pueden hacer predicciones con una certeza de acierto bastante elevada.En el mundo de la computación personal se están dando eventos en forma paralela que en un corto plazo han moldeado la forma de comportarse de las personas.  En el hogar, la computadora de escritorio cedio mucho espacio a la computadora portátil.  Así mismo, las computadoras portátiles cedieron espacio a las llamadas Netbooks y actualmente, la nueva concepción de las llamadas Tablets están tomando espacio de cada uno de los equipos anteriormente favoritos por la gente.En los últimos años, las ventas de Tablets han opacado claramente a las ventas de PCs, entendiendose por PCs a las computadoras de escritorio, Notebooks y Netbooks. Ahora que poco a poco se han estado dando a conocer las cifras finales de ventas de los equipos electrónicos durante la pasada temporada navideña, todo apunta a que definitivamente estamos ante el establecimiento del Tablet como el equipo electrónico personal de preferencia para los seres humanos.Se puede decir que el Tablet es el resultado de la evolución de las PCs en las que la fácil portabilidad se había convertido en una prioridad.  Su forma diferente a lo que una computadora portátil era hasta su aparición es lo que la ha convertido en la favorita.Además sus procesadores basados en tecnología ARM, cada vez son más poderosos y altamente eficientes en cuanto al uso de energía, brindan una ventaja que nunca antes había sido posible.Si tomamos en cuenta que le principal uso que le damos a las computadoras en la casa es el de navegar por Internet, nos hemos encontrado con un dispositivo que ejecuta esa tarea a las mil maravillas, eso sin tomar en cuenta las aplicaciones de bajo costo que pueden ser adquiridas de acuerdo a nuestro gusto y necesidades.  Nada parecido a lo que las PCs nos han ofrecido hasta ahora.Pero la pregunta obligada es si toda esta euforia alrededor de los Tablets significará el fin de la PC que conocemos actualmente.  Yo no creo.  Soy de la idea que dependiendo de los habitos en el hogar, del ingreso y uso del equipo, estos nuevos dispositivos efectivamente reemplazaran a las computadoras instaladas en casa, sin embargo en las oficinas seguirán siendo intocables.En este sentido para algunos grupos de trabajadores, es más sensato utilizar una Tablet que una portátl.  Mejor digamos que es más conveniente.  Debido a su fácil portabilidad, bajo costo de adquisición, duración de las baterías, tamaño y poco peso.  Una Tablet es más cómoda para un ejecutivo, para los vendedores, para promotores, educadores así como para algunos trabajadores de campo. Vivimos tiempos de cambios, en los que la portabilidad es bien apreciada por las personas y las computadoras convencionales que conocemos no ofrecen conveniencias de portabilidad como lo hacen las Tablet.Amanecerá y veremos.]]></content>
		</document>
		<document id="855937a0c382dc8e2038cc3889ac4b" url="http://tecparatodos.blogspot.com/2012/03/google-chrome-os.html">			<content><![CDATA[Hace casi dos años Google anunció la salida al mercado de un nuevo tipo de computadoras denominadas Chromebook.  Estas computadoras utilizan Google Chrome OS, como sistema operativo.  Este sistema operativo está desarrollado para hacer todo desde la Web, vía conexión wi-fi o 3G.Basicamente estas computadoras son similares a las computadoras portátiles.  Las principales diferencias están en que no poseen teclas de función como en las portátiles tradicionales y que a los ocho segundos de haber sido encendidas están listas para ser utilizadas.En junio de 2011 salieron al mercado los primeros productos desarrollados por Acer y Samsumg y hasta el momento no ha habido mucha información con relación a este producto.  De hecho debido a su apariencia se suele comparar con las portátiles tradicionales y casi siempre se le asigna una nota en contra debido a que sin conectividad a Internet es poco lo que se puede hacer con estos dispositivos.Recientemente salió una noticia en la que se informa que SONY tambien ha desarrollado un Chromebook y que la misma podría salir al mercado pronto.  Pero la principal novedad es el tipo de procesador que posee, un ARM.  Efectivamente el tipo de procesador que se encuentra en la mayoría de los teléfonos inteligentes y en las Tablet, como el iPAD.Esta noticia es importante, porque esto podría significar que el precio del dispositivo puede ser mucho más atractivo que el de los primeros modelos.Con la creciente popularidad de las Tablets, ahora es mucho más fácil para las Chromebook poder hacerse espacio entre las preferencias de los usuarios debido a que ambos dispositivos están diseñados para trabajar y navegar por Internet, como primera actividad.  Podrían ser complementos en lugar de competidores.  Se podría decir que hasta cierto punto podrían ocupar el espacio que han ido dejando las computadoras tipo Netbook.En estos dos últimos años las tecnologías asociadas con el acceso a Internet han cambiado muchísimo y las aparición de Sistemas Operativos de uso especializdo como Google Chrome OS lo están facilitando más.  El precio final del producto será el que establecerá la diferencia entre un producto realmente exitoso o el de un producto que sería bueno tenerlo pero que es demasiado costoso para invertir en él.La popularidad de las Tablets y los teléfonos inteligentes han demostrado que para navegar por Internet y poder tener acceso a todos los recursos que allí se encuentran, no es necesario poseer una computadora con procesador de super alto rendimiento o un sistema operativo extremadamente pesado que esté en capacidad de hacer absolutamente de todo, a costa de la eficiencia en el uso de los recursos de la computadora.Estamos viviendo tiempos de cambios acelerados en cuanto a la tecnología disponible para uso personal.  Actualmente podemos hacer cosas que hace cinco años eran muy dificiles o que ni siquiera pensabamos que podría hacerse.Mucha de la teoría y visión a futuro ya es realidad y se continua evolucionando.Como siempre, amanecerá y veremos.]]></content>
		</document>
		<document id="fbc318ee0fd78c751ebfc65dd9edfdc0" url="http://tecparatodos.blogspot.com/2012/03/laptop-o-tablet.html">			<content><![CDATA[Desde que Apple lanzo su tablet iPad, la popularidad de este tipo de dispositivos ha ido en aumento, siendo esta la favorita de los compradores.  Un impulso adicional a favor de estos dispositivos se dió cuando Google lanzó su sistema operativo Android.La historia de estos dispositivos ha sido corta, sin embargo muchas cosas han sucedido en el camino.  Para Apple las noticias siempre han sido positivas.  A pesar de la gran cantidad de fabricantes conocidos y no tan conocidos que están produciendo Tablets, la de Apple es la única que se sigue vendiendo super bien, rompiendo records de venta, trimestre tras trimestre.  El único dispositivo de este tipo que ha tenido un tremendo éxito de ventas es la Kindle Fire de Amazon, la cual podría nombrarse como la reina de las tablets de menos de 7".El próximo 7 de marzo, Apple realizará una presentación en donde posiblemente se dará a conocer el aspecto y características de la nueva iPad 3.Con toda clase de rumores en el ambiente y tomando en cuenta lo que hay disponible en el mercado, la pregunta forzosa ahora es: ¿Qué conviene más, comprar una laptop o una tablet?Partamos del hecho, que al igual que las muy conocidas computadoras de escritorio, las laptop y las Tablet son otros tipos de computadoras.  El uso que se le va a dar es lo que realmente va a dictar el mejor dispositivo a adquirirse, sin embargo ni siquiera esta necesidad es lo suficientemente clara como para marcar una línea y establecer contundentemente para cuales usos son mejores unos dispositivos que otros.Definitivamente que entre el rango de opciones algunos convienen más que otros, sobre todo si te vas a los extremos.  El software, a diferencia del hardware, es lo que está haciendo la diferencia y les ha dado este increible poder a estos dispositivos.Regresando a nuestra pregunta original, la respuesta la podemos encontrar en el tipo de uso.  Lo primero que nos debemos preguntar es si el equipo lo queremos utilizar para uso personal o para uso profesional.  Reconocer esto es importante pues todavía no existen softwares para Tablets que se puedan comparar con su contraparte en las PCs tradicionales, ya sean laptops o computadoras de escritorio.  Sin embargo, ni siquiera esta respuesta es del todo contundente, pues existen versiones on line, como Google Docs o Microsoft Office 365, que ofrecen capacidades similares a los software instalados en las PCs.Ahora bien, si lo tuyo es coleccionar películas y música, quizás las capacidades de almacenamiento de las PCs inclinen la balanza sobre estas, sin embargo, hay alternativas viables y de bajo costo que pueden suplir esta posible limitante.  Actualmente es fácil encontrar discos duros que se pueden conectar a una red casera y permiten brindar espacio de almacenamiento extra que bien podría ser aprovechado tanto por usuarios de PCs así como te las Tablets.Ante un posible empate técnico, la portabilidad y conectividad que ofrecen las Tablets superan a cualquier portátil.  Cargar una Tablet no requiere de ningún esfuerzo.  Entre más larga sea la distancia a recorrer, mayor se aprecia su bajo peso.Y eso sin tomar en cuenta la autonomía de las baterías.  Por lo general las Tablets pueden ser utilizadas por más tiempo antes de necesitar recarga, a diferencia de las Laptops.  Proporcionalmente hablando, es más económico el consumo de las Tablets que el de las Laptops.En resumidas cuentas, es definitivo que las Tablets están reemplazando a las computadoras portátiles.  Ya no es tanto por su novedad sino más bien porque le ofrece una alternativa conveniente a aquellas personas que se deciden por ellas.La profundidad del bolsillo es la que en definitiva al final va a determinar el tipo de equipo que nos podemos comprar.  Las Tablets poseen precios similares a muchas PCs, por lo que ya no es un sacrificio adquirir una Tablet.  La decisión no es fácil, sin embargo, en esta era de teléfonos inteligentes, la portabilidad y la computación se han vuelto realmente personales, por lo que en muchos casos las Tablets serán las escogidas. Las PCs no pueden competir en esta área.Este es un tema que requiere de muchas más líneas que las escritas aquí.Amanecerá y veremos.]]></content>
		</document>
		<document id="e0a105fd70819c06c25f79d3b1ef80de" url="http://tecparatodos.blogspot.com/2012/03/retina-display.html">			<content><![CDATA[Ya es viernes dieciseis de marzo en algunas partes del mundo, fecha en la que Apple oficialmente inicia la venta de la nueva iPad.  A partir de este fin de semana aparecerán en muchos sitios de Internet, revistas especializadas, noticieros, periodicos, blogs, artículos en los que se evaluará esta nueva generación del tablet de Apple e inevitablemente se harán comparaciones con productos similares.Algo que indudablemente se escuchará cuando se hablen de las especificaciones del equipo será de su pantalla Retina Display.¿Qué es Retina Display?Retina Display es el nombre comercial que Apple le ha dado a las pantallas de sus nuevos dispositivos móviles ( iPad, iPod, iPhone).  Este puede ser definido como un sistema de visualización y lo llamamos sistema porque posee una serie de componentes que en su conjunto le permiten ofrecer la calidad de imagen que hasta ahora no se ha visto en otros dispositivos.En terminos generales, Retina Display, hace referencia a la cantidad de pixeles que el ojo del ser humano puede dejar de percibir.  Dicho de otra manera, se refiere a la densidad de pixeles necesarias para engañar al ojo humano y que este perciba la imagen digital como perfecta, es decir, que no pueda detectar donde están los pixeles en la misma, sobre todo en los contornos de las imagenes, figuras o letras.Es en las letras de los textos es en donde Retina Display más muestra su calidad.  Los contornos son suaves tal y como uno lo ve en un libro o en una impresión.Según los investigadores de Apple, el ojo humano no puede distinguir dónde se encuentran los pixeles cuando se da una densidad de pixeles superior a los 320 pixeles por pulgada aproximadamente.  Esta es la densidad que se encuentra en los nuevos iPhone 4S, en los iPod Touch y ahora en la nueva iPad.Recientemente tuve la posibilidad de manipular un iPhone 4S.  Me llamó mucho la atención lo delgado que pueden ser los fonts, la sensación circular, el espacio, etc.  Los textos se ven nítidos, algo diferente a como se suelen ver en los dispositivos con pantallas convencionales.  Es en esos detalles en donde tecnologías como Retina Display hacen la diferencia.]]></content>
		</document>
		<document id="4f336ffe547abce60f3cb32184182684" url="http://tecparatodos.blogspot.com/2012/03/simplemente-ipad.html">			<content><![CDATA[Así es como Apple ha bautizado a su tablet, en su tercera versión.  Contrario a lo que habitualmente hacemos, Apple decidió que el iPad nuevo sería nombrado así: iPad, sin números que puedan identificarla.Para mi parecer, este nuevo iPad es realmente impresionante.  Si todomamos como guía lo que se conoce del iPad 2, facilmente podemos asumir que este nuevo producto es superior por donde lo mires.  Por lo menos desde el punto de vista de especificaciones, así lo es.Este nuevo producto ofrece el doble de resolución que el iPad 2 y una mejora sustancial en el procesamiento orientado a obtener más poder en el manejo de gráficos.Y lo que no se puede dejar atrás y dificilmente puede pasar por desabercibido es la estructura de precios de toda la gama, empezando con el nuevo precio de la iPad 2.Ahora bien, no crean que todo es perfecto en este equipo.  El nuevo iPad sigue teniendo las mismas limitantes que tenía el iPad 2.  No es posible encontrar en estre producto una ranura o espacio para poder conectar algún dispositivo adicional de almacenamiento.  No hay opciones para tarjetas SD ni conectores USB. Si tomamos en cuenta que este es un dispositivo creado principalmente con la finalidad de tener acceso a todos los servicios que se ofrecen en la red, Internet, requerir de estos dispositivos iría en contra de la filosofía vanguardista que la tecnología actualmente está promoviendo, me refiero a uso de la nube (cloud) para suplir las necesidades de almacenamiento.  Y Apple posee un producto para que se pueda tener lo que se desea en la red, el mismo se llama iCloud.Cuando Apple lanzó el iPad por primera vez, sautomáticamente definió el estadandar a medirse.  Los demás fabricantes desarrollaron productos alrededor de este estandar.  Con el iPad 2, el nivel se elevó y puso en corredera a la competencia.  Ahora que la competencia finalmente estaba mostrando productos comparables con el iPad 2, Apple eleva nuevamente el nivel del estandar para colocarlo mucho más arriba. Se podría decir que el iPad 2 representa las especificaciones mínimas aceptables, mientras que el nuevo iPad representa lo ideal, lo que debe ser actualmente, el verdadero nivel para ser imitado, sin dejar atrás la estructura de precios.Amanecerá y veremos.]]></content>
		</document>
		<document id="6d6e5cd1308472be63dce9a4eff7d45a" url="http://tecparatodos.blogspot.com/2012/04/la-seguridad-de-las-computadoas-mac-de.html">			<content><![CDATA[Durante mucho años se ha percibido que las computadoras Mac eran mucho más seguras que las PCs.  Uno de los argumentos era que a las Mac no se les pegaban viruses y que el problema de los malware solamente afectaba a los sistemas de Microsoft Windows.Gracias a esa percepción, los usuarios ven a las actualizaciones de los sistemas operativos como una opción para mejorar funcionabilidad más no como una necesidad de seguridad.En los últimos dos meses se ha descubierto que la seguridad implicita en las Mac no era más que un mito.  Que dichos sistemas son tan vulnerables a los ataques de Malware como los son las que utilizan Windows, es más el Troyano Flashback alcanzó una cifra de infecciones de computadoras Mac calculada en alrededor de 650,000 a nivel mundial, aprovechando la falta de protección de dichos equipos.Los usuarios de Mac no se preocupaban por instar protección de antivirus o antimalware a sus computadoras porque no lo percibían como necesario.  No se les puede culpar de eso.  Las amenazas siempre han sido dirigidas hacia Windows, casi nunca hacia Mac.A que sedebe que ahora esten surgiendo contagios en computadoras Mac.  Sencillamente porque ahora son populares, porque ahora se venden como nunca antes se había vendido y porque como hay un mayor número significativo de ellas utilizandose en el mundo, ahora si es atractivo generar código malicioso en contra de ellas.Además, debido a los habitos de toda la vida de sus usuarios, ahora mismo son sistemas mucho más vulnerables y fáciles de atacar.  Un usuario de Windows, lo siguiente que hace después de comprar una computadora nueva, es instalarle un antivirus para protegerse.  De hecho, dependiendo de la marca, se pueden encontrar preinstalados, sin embargo en una Mac eso nunca se ha visto.  Siempre se ha percibido como algo innecesario.  Los que se cambiaban de ambiente Windows a Mac eran vistos como paranóicos cuando estos preguntaban por un antivirus para Mac.La mejor analogía que se le puede hacer a los viruses y malwares actuales es que ellos actúan como ladrones de casas.  Cuando encuentrar alguna que no se encuentra debidamente protegida, a ellas es la que van a atacar y utilizar como base para dirigir nuevos ataques a otras computadoras.  Por supuesto que unido a la posible sustracción de información personal que pueda en un momento dado perjudicar a los usuarios de dichas computadoras.Las últimas infecciones reportadas a equipos Mac demuestran que la seguridad en las computadoras aplican para todos y que los mismos habitos utilizados durante mucho tiempo en equipos Windows, deben ser adoptados por los usuarios de equipos Mac y no hay que dejar por fuera a los Smartphones, sin importar que sistema operativo utilice.Si uno no se cuida, nadie lo hará por tí, es el mismo concepto que se aplica a las computadoras.Amanecerá y veremos...]]></content>
		</document>
		<document id="458f48d2ac9f354d6b29d1a36a3cf106" url="http://tecparatodos.blogspot.com/2012/04/telefonia-4g-en-panama-no-del-todo.html">			<content><![CDATA[Desde hace poco más de un año, en nuestro país las cuatro operadoras de telefonía celular han estado promocionando conectividad de alta velocidad utilizando tecnología de cuarta generación, o 4G.El problema está, en que en lo que se refiere a transmisión de datos en forma inalambrica, se han eliminado las fronteras que delimitan con claridad hasta dónde llega una tecnología y dónde inicia la siguiente.Desde el punto de vista práctico y sin entrar en detalles técnicos, se puede inferir que cualquier implementación tecnológica que ofrezca rendimientos superiores a lo conocido como tecnología 3G, automáticamente se puede denominar 4G.  Y ese es el principal argumento que utilizan los responsables de mercadear las bondades, beneficios y ventajas que ofrece un determinado operador de telefonía.Por supuesto, si le pregunta a un técnico o a un ingeniero que conoce del área tecnológica en mención, es posible que tajantemente y con toda seguridad afirme que lo que se ha implementado en Panamá como telefonía 4G no es precisamente 4G.Movistar, +Movil, Digicel y Claro han implementado en sus redes 4G tecnología HSPA+, High-Speed Packet Access Evolucionado.  Esta implementación posee capacidades de transferencia de hasta 5 Mbps, lo cual es superior a lo que se ofrecía con tecnología 3.5G.Sin embargo, y como se mencionó anteriormente, hay quienes establecen que la tecnología HSPA+ en sí no cumple con todos los requisitos para ser reconocida como 4G, basados entre otras cosas a que la misma es una evolución de 3.5G.  La tecnología reconocida como 4G, para quienes son de esta línea de pensamiento, es aquel que implementa tecnología LTE.Algo de lo mencionado anteriormente es cierto.  En Estados Unidos, aquellos operadores de telefonía celular como AT&T denominan a su red HSPA+ como red de Banda Ancha, sin embargo la nueva infraestructura que está instalando como telefonía 4G utiliza tecnología LTE, Long Term Evolution.La implementación de telefonía 4G poseen elementos que van más allá que la simple capacidad de transmisión de datos.  Esta es tan sólo un elemento que hace que evoluciones tecnológicas puedan poseer capacidad de transferencia de datos similares las de 4G.Para la mayoría de los dispositivos móviles la tecnología empleada no les afecta en su funcionamiento, pues aquellos modelos más avanzados diseñados para soportar redes LTE, están en capacidad de trabajar simultáneamente en redes HSPA+, 3.5G, EDGE, etc.La princpal razón por la que los operadores de telefpnía han implementado HSPA+ se debe a que esta tecnología utiliza buena parte de la infraestrucutra instalada.  Los cambios, modificaciones o adiciones de equipos son mínimas, por lo que esta implementación requeriría de inversiones relativamente bajas si se compara con la implementación de una red 4G.Tanto HSPA+ como LTE están en evolución obteniendo cada vez más capacidad de transferencia de datos.  De acuerdo como las operadoras telefónicas decidan realizar dichas implementaciones, así mismo veremos como las velocidades disponibles de transferencia de datos van aumentando, para beneficio nuestro.La próxima vez que vea un comercial de telefonía 4G y se percate que están utilizando tecnología HSPA+, podrá entender que en cuanto a transferencia de datos es superior a 3.5G, pero no es del todo generación 4.Como siempre: Amanecerá y veremos.]]></content>
		</document>
		<document id="a6090099945802ba8e7d7aa827e618f2" url="http://tecparatodos.blogspot.com/2012/06/tecnologia-celular-4g-en-panama.html">			<content><![CDATA[Desde hace poco más de un año, los cuatro operadores de telefonía celular en Panamá, Claro, Movistar, Más Móvil y Digicel, ofrecen a bombos y platillos acceso a tecnología 4G, como uno de sus servicios y conveniencias a sus clientes.4G es el acrónimo que identifica a la cuarta generación de telefonía celular.  En otras palabras, representa a lo último en avance teconologico de comunicación celular.En Panamá las operadoras de telefonía celular están utilizando tecnología de comunicación HSPA+ a un máximo de 5 Mbps.  Pero es aquí donde empiezan las decepciones, esas iniciales nos indican que algo no es correcto.  Si comparamos la implementación de HSPA+ a 5 Mbps que hay en Panamá y la comparamos con las de otros países o por la supuesta capacidad máxima de hasta 14 Mbps, nos damos cuenta que lo ofrecido no es la gran cosa, o dicho de otra manera, la implementación no está cercana a la capacidad real de esta tecnología.Cuando Apple aplicó una actualización al sistema operativo iOS de sus teléfonos móviles iPhone, los usuarios de la red AT&T en Estados Unidos notaron que de pronto sus teléfonos marcaban 4G.  Muchos se emocionaron muchísimo pues pensaban que finalmente tenían acceso a la red de alta velocidad.  El problema estaba en que AT&T decidió aplicar una definición que la International Telecommunications Union hace de 4G.  Esta definición establece que 4G puede ser aplicada a aquellas redes que ofrecen niveles de rendimiento superiores con relación a los sistemas de 3G.  Efectivamente HSPA+, representa una mejora sustancial, por lo que puede ser denominado como 4G, aunque desde el punto de vista de definición pura no lo sea.Desde cierto punto de vista, no hay engaño, pero desde el punto de vista técnico HSPA+ no se considera una tecnología 4G verdadera. La International Telecommunications Union, reconoce como verdaderas redes de 4G aquellas que utilizan tecnología LTE Advanced y WiMax Release 2.  Pero tal y como se dijo anteriormente, este mismo organismo tambien reconoce como 4G o por lo menos permite que se utilice dicha denominación en las redes que implementan HSPA+, LTEy WiMax.HSPA+ implementado en Panamá puede ofrecer mucho más de lo que actualmente permite.  La capacidad de 5 Mbps es buena, pero sería mejor si pudiese subir a 8 Mbps o inclusive hasta 11 Mbps.Esperemos que a corto plazo se puedan aumentar las velocidades y que los servicios bajen de precio, pues eventualmente todos estaremos conectados o utilizando la red 4G implementada por alguna de las operadoras locales.Amanecerá y veremos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>