<author id="82216a97f748e0a64288f8a2bfbefa3b" url="elistmo.blogspot.com" feed="http://elistmo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="b90f4fc2b0da815b258ef4b36c1a4fdd" url="http://elistmo.blogspot.com/2013/09/blackberry-llega-un-acuerdo-preliminar.html">			<content><![CDATA[El País Blackberry ha llegado a un acuerdo preliminar para su venta un consorcio de inversores liderado por Fairfax Financial, su principal accionista. Plantean hacerse con la compañía desembolsando nueve dólares en efectivo por cada una de sus acciones, lo que equivale a valorar la sociedad canadiense en 4.700 millones de dólares (unos 3.500 millones de euros). La firma llegó a estar]]></content>
		</document>
		<document id="dd08a61a17093cba14e017ac62dda89b" url="http://elistmo.blogspot.com/2013/09/el-fruto-prohibido.html">			<content><![CDATA[Por moskito  Enviado el 04/09/2013, clasificado en Fantasía  En el momento de las grandes carcajadas, alguien quiso poner normas al juego. Fue el que parecía más fuerte. Momentos antes creyó que se burlaban de él y su cuerpo se llenó de sensaciones nuevas. Por eso abandonó el grupo y se refugió en la soledad. Sus compañeros, en cambio, se hacían extrañas bromas y la boca se alargaba y se]]></content>
		</document>
		<document id="4a60b90bb234af618b44591b31fe9d77" url="http://elistmo.blogspot.com/2013/09/el-futuro-de-blackberry-puede-estar-en.html">			<content><![CDATA[BBC Mundo  Miércoles, 25 de septiembre de 2013 a noticia de que había una oferta para la compra de la empresa canadiense BlackBerry resultó sorpresiva para muchos, pese a que desde hace semanas se había anunciado que la venta estaba entre las estrategias para la sobrevivencia de la pionera de los teléfonos inteligentes. ¿Quién querría comprar una empresa que languidece y]]></content>
		</document>
		<document id="47f6fa41050fb406d6c82cfca15d4924" url="http://elistmo.blogspot.com/2013/09/esta-siria-sumiendo-al-medio-oriente-en.html">			<content><![CDATA[Por Peter Bergen y Jennifer Rowland Nota del editor: Peter Bergen es el analista de seguridad nacional de CNN, director de la New America Foundation y autor de "Manhunt: The Ten-Year Search for bin Laden - From 9/11 to Abbottabad" (Cacería humana: La búsqueda de diez años de bin Laden - desde el 11/9 hasta Abbottabad). Jennifer Rowland es colaboradora de programa en la New America Foundation.]]></content>
		</document>
		<document id="c121ef40a01114d14b8ebf43ff4dca70" url="http://elistmo.blogspot.com/2013/09/grupo-afirma-haber-hackeado-con-exito.html">			<content><![CDATA[Por Brandon Griggs, CNN (CNN) – Un grupo de hackers de Alemania dijo que encontró la forma para burlar el sistema de seguridad del sensor de huellas dactilares del nuevo iPhone 5S. Los hackers  aseguran que pudieron engañar la seguridad biométrica de identificación táctil del iPhone 5S (un sistema conocido como Touch ID) al fotografiar una huella sobre la superficie de un vidrio y usando la]]></content>
		</document>
		<document id="2bf0a5c9f9dd33f61d9f8d5424d77bdf" url="http://elistmo.blogspot.com/2013/09/los-jovenes-enganchados-los-cigarrillos.html">			<content><![CDATA[BBC Mundo Los adversarios del cigarrillo electrónico parecen haber ganado otro palmo de terreno a partir de un estudio publicado recientemente, según el cual en un año se duplicó el número de estudiantes de secundaria de Estados Unidos que lo consumen. El llamado e-cigarette, un dispositivo a pilas que provee dosis de nicotina y otros aditivos en aerosol, fue introducido originalmente como]]></content>
		</document>
		<document id="3d11a277d7bae4ecea908bd1b6443d3c" url="http://elistmo.blogspot.com/2013/09/sensor-de-huellas-digitales-del-iphone.html">			<content><![CDATA[El sensor ID Touch del nuevo iPhone permitirá a los usuarios comprar canciones en iTunes con el toque de un dedo. Parece un simple anillo de acero inoxidable incrustado en botón de inicio del nuevo iPhone. Sin embargo, el sensor de huella digital integrado en último smartphonede Apple -que se dio a conocer este martes-, podría significar el principio del fin de la contraseña y la apertura de]]></content>
		</document>
		<document id="47bc3f3f08b62b8ee2788ead7fc69c18" url="http://elistmo.blogspot.com/2013/10/agua-sexual-pablo-neruda.html">			<content><![CDATA[Rodando a goterones solos,a gotas como dientes,a espesos goterones de mermelada y sangre,rodando a goterones,cae el agua,como una espada en gotas,como un desgarrador río de vidrio,cae mordiendo,golpeando el eje de la simetría, pegando en las costuras delalma,rompiendo cosas abandonadas, empapando lo oscuro.Solamente es un soplo, más húmedo que el llanto,un líquido, un sudor, un aceite sin nombre,]]></content>
		</document>
		<document id="10b42da47ada93497c394df8929b943d" url="http://elistmo.blogspot.com/2013/10/dia-mundial-de-la-sonrisa-2013-se.html">			<content><![CDATA[Como todos los años desde hace ya varios, el primer viernes de octubre, en este caso el día 4, se celebra el Día Mundial de la Sonrisa 2013, World Smile Day, una fecha en la que se pone de manifiesto la importancia de ver el lado bueno de las cosas y de la vida. Esta celebración se lleva gestando desde 1999, cuando la instauró Harvey Ball, el famoso publicista creador del smiley (cara]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>