<author id="8261b64db3eac8b3a9d7bb6994b20034" url="cealpanama.blogspot.com" feed="http://cealpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="8e165fda959a525ebd17467dc98a23c" url="http://cealpanama.blogspot.com/2009/08/conversatorio-experiencias-como.html">			<content><![CDATA[El pasado 10 de Junio de 2009, se realizó un Almuerzo Conversatorio en el cual contamos con la presencia del Canciller y Vicepresidente de la República Samuel Lewis Navarro quien compartió sus experiencias como Canciller y nos habló sobre la imagen de Panamá en el exterior. También contamos con la visita de invitados especiales: Jorge J. Zablah Touche, Presidente Internacional CEALJorge Alberto Uribe, Presidente CEAL 2006-2007.Igualmente, se entregó un reconocimiento a Don Joseph Fidanque Jr., distinguido empresario panameño por su destacada participación y trayectorio como socio fundador del capítulo de Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="527900eac66362a7acc95968566ebbff" url="http://cealpanama.blogspot.com/2009/08/conversatorio-situacion-de-la-educacion.html">			<content><![CDATA[El día 19 de agosto de 2009, se realizó con éxito el conversatorio sobre la situación de la Educación en Panamá, y contamos un selecto grupo de panelistas quienes nos ilustraron sobre el tema.El objetivo del conversatorio fue logrado, nuestro grupo tuvo oportunidad de conocer mas de cerca la situación actual que enfrente el gobierno y el reto que tiene la Ministra de Educación Lucinda Molinar, quien nos honró con su presencia.Como conclusión el capítulo quedó interesado en dar su apoyo, principalmente en las siguientes áreas:Organizar el apoyo de empresas para escuelas puntuales que necesiten ayuda logrando un apoyo no solamente en temas físicos y mejores si no en temas académicos, donando libros y lograr un acercamiento de los ejecutivos de las empresas para motivar a profesores y alumnos.Reforzar el apoyo para la efectividad y desarrollo de la empresa privada a los centros y escuelas vocacionales, para lo cual se deberá hacer una evaluación de cómo podemos influir.Ser anfitriones de un gran encuentro de motivación para el gremio, estos pueden ser Directores de Colegio, Profesores de áreas rurales etc, con el fin de dar exposición al gremio.Se discutió sobres las escuelas y centros de excelencia.Quedamos al pendiente de cumplir cada una de estas actividades las cuales estaremos anunciando próximamente.]]></content>
		</document>
		<document id="82517e6fd628c8ef63af60015e76957c" url="http://cealpanama.blogspot.com/2009/09/xx-asamblea-plenaria-anual-en-el.html">			<content><![CDATA[En la XX Asamblea Plenaria Anual del Consejo Empresarial de América Latina (CEAL) celebrada en San Salvador, el presidente de la República, Ricardo Martinelli manifestó que los empresarios deben involucrarse con la administración pública para resolver los problemas de los países de América Latina, “ya que los cambios se hacen desde adentro y no sólo donando a campañas políticas”.En presencia de destacados empresarios de América Latina, el presidente Martinelli dijo que este gremio puede ser un factor de cambio en los gobiernos, y sólo podrá lograrse cuando las personas calificadas acepten puestos públicos, para desburocratizar el Estado.El mandatario invitó a los participantes de este encuentro visitar Panamá y conocer el modelo de gobierno que él y el vicepresidente Juan Carlos Varela están implementando ya que, según dijo, “es hora de hacer un gobierno honesto, dándole la cara a los problemas”. Martinelli agregó que “lo que vamos a hacer en Panamá se va a replicar en toda Latinoamérica”.Finalmente, el Presidente -durante su discurso en el CEAL- señaló que Panamá es uno de los mejores países para invertir y contribuir con el desarrollo del país.Horas más tardes, el presidente Martinelli se reunió con el mandatario de El Salvador Mauricio Funes quienes conversaron sobre temas de interés para ambas naciones.Acompañaron al Presidente en esta visita a El Salvador, el vicepresidente y canciller, Juan Carlos Varela; el ministro Consejero, Larry Maduro y el embajador de Panamá en El Salvador, Enrique Bermúdez.Fuente: http://www.presidencia.gob.pa/gabinete.php]]></content>
		</document>
		<document id="9638069b7d2931279db3b1ba1c50d83b" url="http://cealpanama.blogspot.com/2009/10/acta-junta-directiva-mes-de-septiembre.html">			<content><![CDATA[El pasado 29 de Septiembre se realizó la reunión de Junta Directiva donde se dió seguimiento al pasado conversatorio del Tema Educación y el rol de la empresa privada.Se validó la confección y ejecución de una estrategia de seguimiento a las iniciativas conjunto con la Ministra Lucy Molinar, aprovechando la ayuda del Capítulo de México, quienes han realizado un trabajo muy efectivo y están dispuestos a darnos apoyo en esta materia. Nuestro champion para este proyecto será el Sr. Guillermo Saint Malo.Se está trabajando en el listado de actividades y posibles expositores para la Junta Directiva Ampliada la cual se estará llevando a acabo el próximo mes de enero 21 y 22 del 2010.Se aprobó la próxima actividad del capítulo que consiste en un almuerzo donde contaremos con la partipación del Sr. Gustavo Pérez, Director de la Policia Nacional, con quien podremos compartir nuestras inquitudes e intercambiar opiniones sobre temas de seguridad nacional. Esta actividad está programada para el mes de octubre.Próximamente les estaremos informando sobre los avances de las siguientes actividades.]]></content>
		</document>
		<document id="1e02c870eec43a56adb566de49180c38" url="http://cealpanama.blogspot.com/2009/10/actividad-de-mes-de-octubre.html">			<content><![CDATA[El Próximo miércoles 21 realizaremos la actividad del mes, un almuerzo conversatorio en donde compartiremos ideas e inquietudes con el Sr. Gustavo Pérez, Director de la Policía Nacional. Esperamos contar con la presencia de todos los miembros del Capítulo para compartir nuestras opiniones de tan importante tema.]]></content>
		</document>
		<document id="14635c149bc38b0ee8375fdaae34c1f3" url="http://cealpanama.blogspot.com/2009/11/conversatorio-sobre-seguridad-nacional_11.html">			<content><![CDATA[El pasado 21 de octubre los miembros del capítulo de Panamá e invitados especiales tuvieron la oportunidad de compartir un almuerzo conversarorio con el Sr. Gustavo Pérez Director de la Policia Nacional. Durante este interesante almuerzo, el capítulo tuvo la oportunidad de conocer el plan de seguridad nacional propuesto e intercambiar ideas y opiniones sobre tan controversial tema. Agradecemos a todos los miembros por tan activa participación y les estaremos informando de la próxima actividad.]]></content>
		</document>
		<document id="ccc3ccc434508ea85998a0ecb8a86fdc" url="http://cealpanama.blogspot.com/2010/01/junta-directiva-ampliada-panama-enero.html">			<content><![CDATA[Apreciado Amigo (a) , estamos cerca de la fecha de la Junta Directiva Ampliada los próximos días 21 y 22 de Enero, en el Hotel Marriott el cual se encuentra en el área bancaria de la ciudad. Hemos confirmado para este evento oradores nacionales e internacionales como también la presencia del Presidente Alvaro Uribe de Colombia y nuestro anfitrión el Presidente Ricardo Martinelli.También se ha organizado un programa especial para los miembros y sus acompañantes con diversas actividades de esparcimiento entre ellas, una Travesía por las exclusas del Canal de Panamá abordo del espectacular barco Pacific Queen, que estamos seguros será una experiencia inolvidable.Les confirmamos que se ofrecerá el servicio de transporte para todos los miembros y sus familias a su llegada a Panamá por lo cual es muy importante anotar en la página web (http://bit.ly/8n8IqE.) los datos de su llegada (vuelo, aerolínea, vuelo privado etc) asi como también agradecemos confirmar si sus acompañantes participarán de las actividades de esparcimiento programadas para el día jueves 21 de enero.Les reitero la invitación para este evento y los exhorto a inscribirse en la página web: http://bit.ly/8n8IqE. y revisar el programa digital del evento en esta página: http://bit.ly/8n8IqE.Estaré feliz de recibirte a ti a tu familia en mi país, y quedo a tu disposición para cualquier consulta (http://bit.ly/8n8IqE) .Hasta Pronto, Sammy]]></content>
		</document>
		<document id="e45db024e6a889e8788f35363495c562" url="http://cealpanama.blogspot.com/2010/05/proxima-actividad-ceal-panama.html">			<content><![CDATA[Estimados miembros, los invitamos a participar de nuestra próxima actividadel Foro Plan de Desarrollo Turistico de Panamá, donde tendremos la oportunidadde compartir un desayuno con el Sr. Shalo Shamah, Administrador de la Autoridadde Turismo de Panamá. El foro se realizará en el Hotel Bristol, el 26 de mayo a las 8:00 a.m.. Esperamos contar con su presencia. ]]></content>
		</document>
		<document id="938b964a90cf5fec69f51d8a50acc94a" url="http://cealpanama.blogspot.com/2010/07/proxima-actividad-ceal-panama.html">			<content><![CDATA[Estimados miembros:Los invitamos a la próxima actividad del capitulo, un desayuno conversatorio sobre el tema "Atractivo para inversiones extranjeras Ventajas Competitivas y Desafíos. Contaremos con la presencia del Vice Ministro de Comercio Jose Domingo Arias y del Sr. Jorge Alberto Uribe, presidente para Latinoamérica de Procter & Gamble, quien nos compartirá sus experiencias.Hotel Sheraton, Salon Azuero Jueves 5 de Agosto | 8:00 a.m.Esperamos contar con su presencia.]]></content>
		</document>
		<document id="107f4b7c1b773292112947a7a8f45974" url="http://cealpanama.blogspot.com/2010/10/taller-negotiation-practices-watershed.html">			<content><![CDATA[Con éxito se llevo a cabo en días pasados el Taller Best Negotiation Practices, dictado por Thomas Woods miembro de la reconocida firma a nivel mundial Watershed Associates, donde Miembros de Ceal, socios y gerentes de empresas pudieron aprender sobre técnicas de negociación. Les mantendremos informados del pr]oximo evento.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>