<author id="82bea00ed1826ba4799b311f6c40e261" url="semanasantachorrera.blogspot.com" feed="http://semanasantachorrera.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="93b6d78ca2ef9be119a1358d3ab27178" url="http://semanasantachorrera.blogspot.com/2009/04/bendito-el-que-viene-en-nombre-del.html">			<content><![CDATA[COn gran alegría inicia la Parroquia de San Francisco de Paula la Semana Santa 2009.La Multitud de los fieles acompañaba la imagen de Jesús Triunfante, por este año, montado sobre un pequeño caballo.]]></content>
		</document>
		<document id="c31fe80d7fc3df9419aa3b5d050cdd75" url="http://semanasantachorrera.blogspot.com/2009/04/el-cargo-con-nuestros-pecados.html">			<content><![CDATA[La Hermosa imagen de Jesús Nazareno de San Francisco de Paula, lucío simplementee imponente durante esta Semana Mayor.Se optó por utilizar tonos rojos, en referencia a la Sangre Redentora del Señor Jesús, que al mezclarse con los tonos violetas, causaban gran impacto, eso si, sin restarle un ápice de solemnidad al paso procesional.En 40 años, esta ha sido una de las mejores presentaciones del Señor Jesús con la Cruz a cuestas]]></content>
		</document>
		<document id="447818e066bc04662add8596af282fe9" url="http://semanasantachorrera.blogspot.com/2009/04/estrenos-en-guadalupe.html">			<content><![CDATA[A finales de marzo, llega a nuestra parroquia la imagen de la Virgen Dolorosa...Este año por vez primera, nuestra Parroquia realizará una procesión de Viernes Santo utilizando imagenes religiosas.De tamaño natural esta hermosa imagen ha sido vestida utilizando tonos rojos y negros, lo que le proporciona un toque dramático muy interesante.La imagenfue ceñida por la corona imperial que se utilizó en la fiesta de la Virgen de Guadalupe.]]></content>
		</document>
		<document id="d28e0c8eac1cee1976eed955266e631a" url="http://semanasantachorrera.blogspot.com/2009/04/et-portae-inferi-non-praevalebunt.html">			<content><![CDATA[Que la protección perpetua del Príncipe de los Apóstoles siga guiando todo el trabajo desinteresado y sin poses, que durante tantos años y desde muy jóvenes, hemos realizado en favor de Nuestra Parroquia: SAN FRANCISCO DE PAULA en el Distrito de La Chorrera.Más que un compromiso, mi participación la considero por que no, un apostolado, basado en encender en el corazón de los fieles la chispa de la fe, a través de una imagen, presentada tan dignamente, que sea capaz de mover conciencias y de llamar a conversión...Esta verdad de fe , de vida, de compromiso y de pertenencia a una comunidad parroquial, es imposible que sea asimilada por la vaciedad, la soberbia y los deseos estériles de competencia.Que San Pedro Apóstol proteja nuestro apostolado en Favor de la Semana Santa en La Chorrera y siga dándonos la fortaleza para renovar día a día nuestro compromiso, de fe, vida, amor, gozo, a imagen de Jesucristo, Nuestro Señor..." Y LAS PUERTAS DEL INFIERNO NO PREVALECERÁN"]]></content>
		</document>
		<document id="ce33416d459e21e98fb8a2fa09958705" url="http://semanasantachorrera.blogspot.com/2009/04/granada-sera-tu-cruz.html">			<content><![CDATA[La comunidad de Sorá en el distrito de Chame celebró con gran alegría su fiesta patronal en honor a San Juan de Dios.Muchos fieles se hicieron presentes en esta celebración en honor al patrono de los hospitales y de todo el personal sanitario.]]></content>
		</document>
		<document id="1de3ea885825e45b61a7b057a28554c9" url="http://semanasantachorrera.blogspot.com/2009/04/in-excelsis-deo.html">			<content><![CDATA[La parroquia de Nuestra Señora de Guadalupe inauguró en las pasadas fiestas decembrinas un nuevo nacimiento, que fue presentado a la comunidad desplegando gran arte.Una nota curiosa de este nacimiento fueron los cambios que con el paso del tiempo fueron ocurriendo, para adaptarlo a las necesidades y a las fiestas del Señor, por ejemplo, la Sagrada Familia o la Epifanía.De igual manera, se cuidó cada detalle de la decoración navideña, causando muy buenos comentarios entre la feligresía.Para la próxima navidad, la comunidad parroquial se ha comprometido a enriquecer este pesebre con nuevas piezas.]]></content>
		</document>
		<document id="8ddddd1551638e7d8751b43abe9039b4" url="http://semanasantachorrera.blogspot.com/2009/04/junto-la-cruz-estaba-maria-magdalena.html">			<content><![CDATA[Una de las novedades de la Semana Santa 2009, ha sido la presentación de la nueva imagen de Santa María Magdalena. Como era de esperar, los sentimientos y las reacciones han sido variados ante la novedad.Se hacía necesario preservar la antigua imagen, para que las futuras generaciones puedan apreciarla.La mañana de Pascua, se convirtió en el mejor escenario para "probar" la nueva imagen. La reacción de los fieles, la más importante, fue igual de gozoza que con la antigua imagen.. Los aplausos no mienten!]]></content>
		</document>
		<document id="f5505d0f1d7e84fca5b3daae160aaf56" url="http://semanasantachorrera.blogspot.com/2009/04/panis-angelicum.html">			<content><![CDATA[La parroquia de Guadalupe presentó uno de los más vistososo Monumentos Eucarísticos la noche del Jueves Santo.Este año, la propuesta fue el romper con lo antes realizado y utilizar colores tradicionales...el resultado....impresionante.Agradecemos a las Hermanas Dominicas de la Presentación el habernos facilitado el bello sagrario que utilizamos en esta capilla de Adoración Eucarística.]]></content>
		</document>
		<document id="d3f69a45fd3601b40b2a53db94d84ec1" url="http://semanasantachorrera.blogspot.com/2009/04/santo-sepulcro.html">			<content><![CDATA[Faltando solo una semana para el inicio de la Semana Mayor, recibimos con gran alegría la imagen del Señor Yacente, procedente de Heredia en Costa Rica. Esta imponente imagen de 1.70 metros de altura, fue llevada en andas este Viernes Santo, en la primera procesión de este tipo realizada en esta parroquia.El sobrio arreglo del anda, destacaba aún más la preciosa imagen, se acordó presentarla sobre una loza mortuoria, alejandonos del prototipo de Santo Sepulcro en forma de urna.Los paños que recubren la loza sepulcral y el cuerpo del Yacente, fueron ofrecidos por una devota y son piezas únicas de mas de 100 años de existencia.]]></content>
		</document>
		<document id="90524d7ce7384d69a966722514651196" url="http://semanasantachorrera.blogspot.com/2009/04/tantum-ergo-sacramentum.html">			<content><![CDATA[Grata impresió causó la capilla de Adoración Eucarística instalada en la Parroquia de San Francisco de Paula la noche del Jueves Santo 2009. Cada detalle fue cuidado a la perfección, destacando la presencia viva de Nuestro Señor Jesucristo en el Santísimo Sacramento.Durante años, esta ha sido la característica de los Monumentos Parroquiales, dignidad, sobriedad y belleza.A los encargados de este año, mil felicidades, el Señor ha puesto en sus manos grandes talentos, y como empiezan a dar fruto...Bendiciones!!!!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>