<author id="835a73dab237259087467e752dbbf1de" url="escueladeperiodismopanama.blogspot.com" feed="http://escueladeperiodismopanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="ebc54727aede14af479cab4989d32f47" url="http://escueladeperiodismopanama.blogspot.com/2009/06/gil-blas-tejeira-un-periodista-y.html">			<content><![CDATA[...desde sus columnas nos dió clases de cómo escribir. Gil Blas Tejeira es para los periodistas un hombre a reverenciar. No solo fue uno de los mayores impulsadores para que este oficio fuera una profesión universitaria, sino que desde sus columnas en La Nación y El Día nos dio clases de cómo se debe escribir.Tanto en casa como en el salón de clases, ya sea en la Asamblea o como diplomático en Jamaica, Costa Rica y Venezuela, demostró lo que significa ser un ciudadano ilustre. A esto es obligatorio añadirle su destacada faceta de cuentista, poeta y novelista. El pasado 18 de enero se cumplió el centenario de su nacimiento.Para celebrar tal acontecimiento, la Academia Panameña de la Lengua le rindió un justo reconocimiento el jueves pasado. En este acto intervino la directora de este recinto del saber, Elsie Alvarado de Ricord, la académica Isabel B. de Turner y en representación de la familia Tejeira, la novelista y actriz Isis Tejeira, quien estuvo acompañada en el acto cultural por sus hermanas Bertilda y Olimpia y su señora madre Matilde.La poetisa Elsie Alvarado de Ricord resaltó la labor de don Gil Blas como académico de número y periodista. Lo considera el mejor poeta epigramático del país y el cervantista nacional más destacado. De su amigo y colega resaltó además su agudo ingenio y su amenidad en las tertulias y en sus escritos.Fuente. Domínguez Z, Daniel. Un periodista y escritor ejemplar. Disponible en:http://mensual.prensa.com/mensual/contenido/2001/02/04/hoy/revista/portada.html>. Citado el 9/2009.]]></content>
		</document>
		<document id="f4969097566f21f8e45fcdbd119848e2" url="http://escueladeperiodismopanama.blogspot.com/2009/06/objetivos-de-la-escuela-de-periodismo.html">			<content><![CDATA[Formar profesionales de Periodismo, dentro de un marco de conocimientos científicos y éticos, para desempeñar actividades relacionadas con la búsqueda, elaboración, difusión de materiales informativos y de opinión, en los medios de Comunicación Social. En periódicos, revistas, departamentos de prensa, de radio, televisión y cine. En secciones de prensa, oficina de relaciones públicas, propagandas y publicidad, en instituciones de diversa índole, otros.Al concluir la carrera de Periodismo, el profesional de la misma debe estar en condiciones de: Dedicarse a la búsqueda y redacción de noticias; producción de medios informativos noticiosos; información gráfica y comentarios en los medios de Comunicación Social y a la labor profesional de información periodística en las oficinas de prensa y relaciones públicas, de las instituciones públicas y privadas y en las funciones que determine la Ley, sobre el ejercicio del Periodismo en Panamá.Actuar con un sentido crítico en asuntos teóricos y prácticos relacionados con el manejo de la información en los medios de Comunicación Social en Panamá.Analizar la realidad socio-económica, política y cultura del país y ubicar su participación, como profesional dentro de la misma, en un marco científico, social y moral.CRONOLOGÍA:1941 Se ofrecen por primera vez cursos de Periodismo en la Universidad de Panamá, pero fracasan por falta de matrícula. Solo egresa Rene Miró.1961 Nace el 27 de julio la Escuela de Periodismo con una matrícula de 60 alumnos. Gil Blas Tejeira, escritor y periodista, fue su Primer Director.1965 La Escuela de Periodismo propone la Doble Licenciatura en Periodismo y Relaciones Públicas; la misma es aprobada estando la Escuela bajo la Dirección del Profesor Luís E. González.El primer egresado de la Escuela De Periodismo es el hoy profesor Milciádes A. Ortiz con su trabajo de grado “reorganización de la Profesión del Periodista en Panamá”.1968 La Universidad de Panamá es clausurada por un Golpe de Estado y la Escuela de Periodismo y Relaciones Públicas deja de funcionar.1969 Reapertura de la Universidad de Panamá. Se encomienda al Dr. Indalecio Rodríguez la reactivación de la Escuela de Periodismo y Relaciones Públicas.1971 Escuela de Periodismo y Relaciones Públicas cambia su nombre por el de Departamento de Ciencias de la Comunicación Social debido a la reestructuración de los Planes de Estudio de la Facultad de Humanidades.Se aprobaron los nuevos Planes de Estudios para las Carreras de Periodismo, Relaciones Públicas y Publicidad.1973 Apertura de la Carrera Intermedia de Radiodifusión, bajo la Dirección de la Profesora Mélida Sepúlveda.1974 El profesor Ronaldo Gálvez es nombrado nuevo Director del Departamento de Ciencias de la Comunicación Social1978 Promulga una Ley que crea un Fondo para el Departamento de Ciencias de la Comunicación Social que se utiliza para la adquisición de equipo técnico, los cuales sirvieron para habilitar los Laboratorios de Fotografía, Televisión, Redacción, Artes Gráficas, Radio y Cine.1981 Se cumple el vigésimo aniversario de la Escuela de Periodismo, bajo la Dirección del Profesor Hipólito Donoso. Se fija el objetivo de crear la Facultad de Ciencias de la Comunicación Social.1984 Se presenta a las autoridades universitarias el Proyecto para la Creación de la Facultad de Comunicación Social, siendo aprobado por el Consejo Académico el 13 de junio de ese mismo año.El 25 de julio es elegido como Primer Decano de la nueva Facultad el Profesor Hipólito Donoso.1985 Nuevos planes de estudios para las Carreras de Periodismo, Relaciones Públicas, Publicidad y Radiodifusión son aprobados por la Junta de Facultad el 25 de abril.]]></content>
		</document>
		<document id="43b7dffde573bc236726f7a3cc39930a" url="http://escueladeperiodismopanama.blogspot.com/2009/06/planta-docente-de-la-escuela-de.html">			<content><![CDATA[Con la finalidad de conocer la planta docente de la Escuela de Periodismo de la Facultad de Comunicación Social en la Universidad de Panamá, se esta publicando una foto carné y su formación académica.Agradecemos a todos los docentes, que desean que se le publique otra fotografía o datos de su formación académica, enviarnos la información al correo Julianalsola@yahoo.com.mxProfesor Griselda LópezLicenciada en PeriodismoMaestría en PeriodismoProfesora EspecialTiempo ParcialPROFESORA PRUDENCIA RAQUEL DE DELGADOLicenciada en Periodismo.Maestría en Comunicación para el Desarrollo.Maestría en Producción de Radio y Televisión.Profesora Especial. Tiempo Parcial.PROFESORA DANISSA MENDOZALicenciada en Periodismo.Postgrado en en Periodismo Digital Maestría en Periodismo DigitalProfesora Especial Tiempo Parcial.PROFESOR RENÉ HERNÁNDEZLicenciado en Periodismo.Ex- Director de la Escuela de Periodismo.PROFESOR GARRIT GENETEAULicenciado en Periodismo.Maestría en Docencia Superior.Estudios de Maestría en Periodismo Digital en Medios.Profesor Especial. Tiempo Parcial.PROFESOR JUAQUÍN HORNALicenciado en Periodismo.Maestría en Producción de Radio y Televisión.Profesor Especial Tiempo parcial.PROFESOR ELISEO ECHEVEZLicenciado en Filosofía y PeriodismoMaestría en Docencia SuperiorProfesor EspecialTiempo ParcialPROFESOR KENY MOJICALicenciado en Periodismo.Maestría en Arte en Periodismo.Ex- Coordinador de Primer Ingreso.Ex- Coordinador de la Escuela de Periodismo. PROFESOR JULIO MILLERLicenciado en Periodismo.Maestría en Periodismo.Profesor RegularTiempo Parcial.PROFESORA TILCIA GÓNDOLALicenciada en Periodismo.Dra en Comunicación Social.Profesora EspecialTiempo Parcial.PROFESORA VENUS UNGOLicenciada en PeriodismoMaestría en Periodismo Investigativo y Digital .Profesora EspecialTiempo Parcial.PROFESOR HARRY IGLESIASLicenciado en Periodismo.Maestría y Doctorado en Comunicación Social en la Universidad de Kentuky, EstadosUnidos.Actual Director del Departamento de Estructura.Ex- Decano de la Facultad.PROFESOR VICENTE CHIÚLicenciado en Periodismo.Maestría en Artes Periodística en la Universidad de Leningrado en la Unión Soviética. Postgrado en Docencia Superior.Profesor Espcial Tiempo Completo.Coordinador de Educación Continua.Ex- Cordinador de la Escuela de Comunicación Audiovisual.PROFESOR CRISTOBAL MARTÍNEZLicenciado en PeriodismoMaestría en Ciencias de la Comunicación Social.PROFESOR FRANCISCO CASTAÑEDAS Licenciado en Periodismo.Profesor Especial.Tiempo Parcial.PROFESOR SANTIAGO QUIRÓZ.Licenciado en Periodismo y Ciencias Políticas.Profesor Especial.Tiempo Parcial.PROFESORA BESSIE VÁZQUEZ.Licenciada en PeriodismoProfesora Especial.Tiempo Parcial. PROFESOR GILBERTO GÓMEZLicenciado en Periodismo.Maestría en Producción de Radio y TelevisiónEstudios de Maestría en Periodismo Digital en Medios.PROFESOR MILCIADES ABEL ORTÍZ Licenciado en Periodismo y SociologíaEx. DecanoProfesor Titular. Tiempo Completo.PROFESORA ETELVINA HERNÁNDEZLicenciada en PeriodismoPostgrado en Docencia Superior. Maestría en Comunicación Social en la Universidad Iberoamericana de México. Coordinadora de Maestrías.Profesor Especial.Tiempo Completo.PROFESOR AGUSTÍN DEL ROSARIO (qpd)Licenciado en Periodismo.Maestría en Medios de Comunicación de Masas Maestría en Artes y Culturas Orientales, Colegio de México D. F.Profesor TitularTiempo Completo MAGÍSTRA VIELKA VÁSQUEZ DE ÁVILA.Licenciada en PeriodismoMaestría en Docencia Superior.Ex- Decana de la Facultad.Directora del Departamento de Promoción, Medios y Tecnología.Profesor RegularTiempo CompletoPROFESOR RAFEL BOLIVAR AYALA PALLETELicenciado en PeriodismoMaestría en Comunicación de Masas.Profesor Titular. Tiempo Completo.Actual Decano de la Facultad.PROFESOR HIPÓLITO DONOSOLicenciado en  PeriodismoPrimer Decano de la Facultad.Profesor Titular.Tiempo Completo.PROFESORA JULIANA VILLAMONTE Licenciada en Periodismo y  Relaciones Públicas.Postgrado y Maestría en Docencia Superior.Postgrado en Periodismo Investigativo y Digital.Estudios de Maestría en Priodismo Investigativo y Digital.Coordinadora del Sitio Web de la Facultad de Comunicación Social.Nota. Si encuentras algún error, por favor, indícame dónde y escríbeme a julianalsola@yahoo.com.mx., de seguro te lo agraceceré.GRACIAS. ]]></content>
		</document>
		<document id="d24e1301e4a4891d81f1c00ad28333dc" url="http://escueladeperiodismopanama.blogspot.com/2009/06/primer-director-de-la-escuela-de.html">			<content><![CDATA[DON GIL BLAS TEJEIRAPRIMER DIRECTOR DE LA ESCUELA DE PERIODISMO DE LA UNIVERSIDAD DE PANAMÁ.Gil Blas Tejeira (1901-1975)Nació en Penonomé, ciudad de juristas y letrados, el 18 de Enero de 1901. Realizó estudios primarios, sin embargo su empeño autodidacta y su aguda inteligencia hicieron de él uno de los más destacados cronistas y prosistas epigramáticos. Bajo el pseudónnimo del "Caballero de Esplandián" sirvió en el vespertino la Nación, uno de las columnas más leidas del país en ese entonces.También cultivo el género del cuento, la poesía y la novela. Fue miembro de número de la Academia Panameña de la Lengua. Otros cargos que desempeñó durante su vida fueron: bibliotecario en la Biblioteca Mateo Iturralde de la ciudad Colón, canciller del Consulado de Panamá en Kingston (19029-31) , tesorero del Ayuntamiento de Colón, diputado de la última asamblea constituyente, Embajador de Panamá ante el gobierno de Costa Rica y director fundador del semanario "calle 6" de la ciudad de Colón. Fuente. Biografía de Gil Blas Tejeira . Disponible en:http://www.geocities.com/Athens/Olympus/9427/btejeira.htm>. Citado el 9/6/2009.]]></content>
		</document>
		<document id="ce2d04edce0ed30a9fb14511d220fece" url="http://escueladeperiodismopanama.blogspot.com/2009/07/personal-administrativo-de-la-escuela.html">			<content><![CDATA[LICENCIADA YULY YIN.SECRETARIA DE LA ESCUELA DE PERIODISMO.Horario de atención: 8:00 am  a 12:00 pmDe 1:00pm  a 4:00pmNoche de 5:30pm a 8:30pm.8:00 pmTeléfonos: 523-6517 y 523- 6518]]></content>
		</document>
		<document id="fba1d2169bc4f3b69502d0d3f401bb09" url="http://escueladeperiodismopanama.blogspot.com/2009/12/audiencia-ante-estudiantes-de-la.html">			<content><![CDATA[Estudiantes de la Escuela de Periodismo hacen sugerencias para convertir las debilidades de la escuela  en  fortalezas.Los estudiantes, luego de escuchar y sopesar los resultados de la autoevaluación, expusieron sus puntos de vista en torno a las debilidades que arrojó el informe de la autoevaluación, destacando que esperan que sus sugerencias queden registradas en el acta, porque confian que se mejoren las condiciones académicas, de infraestructura, la capacitación de los docentes y dotación de equipos informáticos  en los laboratorios para evitar retrsarse en sus estudios.Con relación al equipo computarizado que se encuentra en la Biblioteca Especializada Manuel María Valdés, sugieren que sean modernos, suficientes, que les permitan realizar sus investigaciones, escribir  en word y realizar sus presentaciones en power point, porque en la actualidad el servicio que ofrece, sólo es para investigar, sin poder editar sus documentos.Estudiantes también recomiendan horarios de laboratorios en otros turnos, para evitar retraso en sus estudios.Juliana V. de Alsola, miembro de la Comisión de Autoevaluación de la Escuela de Periodismo, presentó el viernes 4 de diciembre, los resultados logrados por dicha evaluación a los estudiantes de segundo año de la jornada diurna.]]></content>
		</document>
		<document id="607be06b15b0eb0f3d012fd66e040509" url="http://escueladeperiodismopanama.blogspot.com/2009/12/autoevaluacion-de-la-escuela-de.html">			<content><![CDATA[Presentación de los resultados de laAutoevaluación  en la Escuela de Periodismo.El Decano de la Facultad, Magíser Rafel Bolívar Ayala, expresó su complacencia por el trabajo que han presentado las diversas comisiones e instó a los docentes a seguir contribuyendo, en busca de obtener el reconocimiento y la acreditación universitaria en el ámbito internacional.Profesora Danissa MendozaEsta actividad académica tuvo lugar en el Salón Manuel Almengor, el pasado 18 de noviembre, en donde los docentes  expresaron sus apreciaciones en torno a las debelidades que se detectó con el diagnóstico que se efectuara tanto a empleadores, egresados y todo el personal que integra la Facultad de Comunicación Social.La Magístra Etelvina Hernández, Coordinadora de la Comisión de Autoevaluación de la Escuela de Periodismo, presentó a las autoridades de la Facultad, el personal administrativo y los docentes de esta unidad académica,  el informe con los resultados finales de la Autoevalción de la Escuela de Periodismo.]]></content>
		</document>
		<document id="8b7d8c0783a7cd95ba8e452330c2c35d" url="http://escueladeperiodismopanama.blogspot.com/2009/12/blog-post_07.html">			<content><![CDATA[LAS AUTORIDADES DE LA FACULTAD DE COMUNICACIÓN SOCIAL, EN EL MARCO DE SUS 25 AÑOS DE FUNDACIÓN , RECONOCE  LA LABOR DE VARIOS PERIODISTAS DE LA LOCALIDAD.Los periodistas hicieron un recorrido por las instalaciones de la Facultad, y quedaron impresionados por el modernísimo equipo tecnológico que se encuentran en los diversos laboratorios con el fin de que los estudiantes realicen sus prácticas. Durante su trayecto, expresaron que años anteriores, existían otros tipos de equipos tradicionales, pero que también le sirvieron para llevar a cabo los proyectos a ellos asignados.Los periodistas estuvieron acompañados por el Prof. Claudio Herrera, encargado de la Coordinación de la Escuela de Periodismo y por el Sr. Harmodio Cedeño, técnico del Centro Audiovisual y de Informática de la Facultad.ESTUDIANTES DE LA LICENCIATURA DE COMUNICACIÓN AUDIOVISUAL REALIZAN EDICIÓN DE PROYECTOS PARA FINALIZAR SEMESTRE.La Directora de la Escuela de Relaciones Públicas, Magíster Mireya Binda,  en los momentos en que colocaba el pin  que conmemora los 25 años de fundación de la Facultad, a Eduardo Tensing Yueng Licona.Los  periodistas que se hicieron merecedores a este homenaje son: Dorcas De La Rosa, Eduardo Tensing Yueng Licona, Birna Yulissa Quintero, Lorenzo Ábrego, y Gisela Vergara.Periodista Eduardo Tensing Yueng LiconaPeriodista Gisela Vergara.                                                        Docentes  y Estudiantes de la Escuela de Periodismo.Dr. Arturo CogleyCoordinador de Asuntos Estudiantiles de la Facultad. Magíser Rafel Bolívar Ayala Pallete.Decano Actual.Las autoridades de la Facultad,  encabezada por  el decano Rafael Bolívar Ayala Pallete, recientemente hizo un reconocimiento  al ex rector Dr. Ceferino Sánchez, por su gestión durante los años 1984 a 1985. También se reconoció al personal administrativo y a los docentes, con más de 20 años de labor en la Facultad.]]></content>
		</document>
		<document id="c4827782b26c424fbabcf7902562e6d1" url="http://escueladeperiodismopanama.blogspot.com/2009/12/nuevos-cordinadores-de-escuela-de.html">			<content><![CDATA[Recientemente fueron designados como coordinadores de la Escuela de Periodismo, los profesores Claudio Herrera en la jornada diurna y la profesora Tilcia Itzel Góndola, en jornada vespertina y nocturna respectivamente. Ambos egresados de ésta Facultad.Dra. Tilcia Góndola      Licenciada en PeriodismoFalta la fotografìa aquí...Magíster Claudio HerreraLicenciado en Periodismo]]></content>
		</document>
		<document id="4ae2c2e727a7e7d8e2a841fa4f850420" url="http://escueladeperiodismopanama.blogspot.com/2011/03/capacitan-docentes-de-comunicacion.html">			<content><![CDATA[Capacitan a Docentes de Comunicación Social Slideshow: "TripAdvisor™ TripWow ? Capacitan a Docentes de Comunicación Social Slideshow ? to Panama City by Juliana Villamonte. Stunning free travel slideshows on TripAdvisor"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>