<author id="83a8a2efcc4b0cd611e8967a8b32c556" url="recetasdelaviejaescuela.blogspot.com" feed="http://recetasdelaviejaescuela.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="b7830b03737b1634665f4621e3c34a2f" url="http://recetasdelaviejaescuela.blogspot.com/2011/05/guacamole-regiomontano.html">			<content><![CDATA[Ingredientes: 3 aguacates1/2 taza de lechesal al gusto1 ajoPreparacion:Se licua todojunto y lista la crema para los tacos.]]></content>
		</document>
		<document id="18d6dc171ed18e6c96b2b78dc77a8190" url="http://recetasdelaviejaescuela.blogspot.com/2011/05/pico-de-gallo.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:1 cebolla grande picada2 rollos de culantro picados2 tomates maduros picadossal jugo de limonProcedimiento:Juntar todo y listo.Nota: Disculpen la demora para las recetas, pero como explique en un post anterior tengo 15 años y estoy en el colegio, he estado muy ocupada con tareas, trabajos, etc. y mi mamá todavia esta en procedimiento de aprender a subir las receta, pronto será ella la que las suba.Gracias por su comprensión y por su espera.]]></content>
		</document>
		<document id="ec469358c24754e6255c5eec348568e4" url="http://recetasdelaviejaescuela.blogspot.com/2011/06/almibar.html">			<content><![CDATA[El almíbar se consigue cociendo el azúcar con agua y poco de glucosa o zumo de limón. La propoción es: una cucharada de gucosa, o zumo de limón, por cada medio kilo de azúcar, y un cuarto de litro de agua.Se pone en un cazo el azúcar, la glucosa o zumo de limón y el agua. Cuando hierve se separa a un lado del fuego para que hierva despacio, se espuma cuidadosamente y se limpian las paredes del cazo con un pincel mojado en agua fria. Cuando el agua se evapora, va tomando consistencia, y según se quiere de espeso, se dejará hervir mas o menos y por tanto, evaporar el agua.]]></content>
		</document>
		<document id="794f0d638df611a832b6ddbb420fa3dd" url="http://recetasdelaviejaescuela.blogspot.com/2011/06/azucar-glas.html">			<content><![CDATA[Para conseguir el azúcar glass se hace cocer una cantidad proporcionada de jarabe (almíbar espeso) en un perol que sea plano hasta que adquiera el punto, el cual se conoce practicando la prueba con los dedos indice y pulgar. Si al separarlos se forma un hilo sin romperse,es que está en su punto. También cuando el jarabe hace entre ambos dedos el efecto de una cola, es evidente que está en el punto necesario para la operación de glasear frutos y otros dulces.Para convertirlo en polvo se deja enfriar después de haberlo quitado del perol, y se muele.Nota: es una receta antigua de como preparar el azucar glas en la casa.]]></content>
		</document>
		<document id="2f77395a36b3a1c88bc7231768320639" url="http://recetasdelaviejaescuela.blogspot.com/2011/06/pastel-chantilly.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:- 2 cucharadas de gelatina sin sabor- 3 tazas de leche- 2/3 de taza de azúcar- 5 yemas de huevo, batidas.- 2/3 de taza de pasas, picadas.- 3 cucharadas de almendras molidas- 125  gramos de ''macaroons'' desmigados y triturados.(los macaroons son galletitas de almendras)- 1 cucharada de ron o coñac- 2 cucharaditas de vainilla- 3 claras de huevo- una pizca de sal- cerezas marrasquino- crema batidaPreparacion:Se ablanda la gelatina en 1 taza de la leche. Aparte, se escaldan las otras 2 tazas de leche y luego se le agregan el azúcar y las yemas batidas. Se cuece la mezcla a fugo lento, batiendose durante 2 minutos, para que así espesen las yemas un poco. Entonces, se le agrega la gelatina ablandada, revolviéndose hasta disolverla por completo. Se le añaden las pasas, almendras y los "macaroons". Se deja entibiar la mezcla. Se le agregan el ron o coñac y la vainilla. Se le incorporan las claras de huevo, previamente batidas a punto de merengue. Se vierte en un molde de pudín, previamente enjuagado con agua fría. Se pone en el refrigerador y se deja reposar durante unas 3 horas. Se saca del molde sobre una fuente de servir y se adorna con cerezas marrasquino de frasco, crema batida y nueces picadas si se desea. Se obtienen 12 porciones.Nota: les voy a deber la imagen ya que no tengo una en estos momentos, pronto la subire.]]></content>
		</document>
		<document id="6f2369a983803c970d91ceddccc795e9" url="http://recetasdelaviejaescuela.blogspot.com/2011/06/seleccion-de-las-frutas-y-vegetales.html">			<content><![CDATA[Escoja productos limpios y frescos.Los vegetales debe conservarlos poco después de haberlos cosechado.No escoja frutas y vegetales que hayan iniciado su descomposición.Lave el producto en varias aguas antes de pelarlo y cortarlosSelección de frascos para envasar conservas:Escoja frascos de marcas recomendadas. Observe que esten sanos.El cristal debe estar transparente, sin rajaduras.El borde debe estar libre de imperfecciones.La tapa deb estar limpia, libre de oxido, pequeñas imperfecciones o golpes. Si tiene anillo de caucho, debe estar en condiciones para que ajuste bien.Para probar que el caucho esta en buenas condiciones, llene el frasco con agua caliente, ajuste el caucho y la tapa, selle bien. Voltee el frasco tapado y agite un poco. Si le salen algunas gotas de liquido, no es necesario cambiar el caucho.Nota: estos consejos han sido extraidos de un libro de 1966.]]></content>
		</document>
		<document id="bedf5739f235cb0634724b5e66f64b7d" url="http://recetasdelaviejaescuela.blogspot.com/2011/06/yemas-de-santa-teresa.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:- 8 yemas de huevo- 200 g de azúcar- un poco de manteca- raspaduras- zumo de limónProcedimiento:Se baten las yemas de huevo, echando a las mismas el azúcar(convertido en polvo) y la raspadura y zumo de limón.Al quedar bien hecha la mezcla se hacen pelotitas, un poco mayores de tamaño de una avellana, y se colocan en una hojalata untada de manteca.Cuécense al horno.Nota: Hojalata: bandejaManteca: MantequillaAl ser una receta antigua los terminos son antiguos.]]></content>
		</document>
		<document id="3fe4226f3ce43f08a9c7d52726effffa" url="http://recetasdelaviejaescuela.blogspot.com/2011/08/brazo-de-gitano.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:125 gramos de harina125 gramos de azúcar50 gramos de azucar lustre5 huevos nata o natillas para el rellenoProcedimiento:Se mezclan bien las yemas de huevo con el azucar y el agua que pueda tomarse con media cascara de huevo. Seguidamente se le incorpora la harina mezclandola bien. Despues se le añade las claras de huevo batidas a punto de nieve fuerte, removiendo hasta que todos los ingredientes esten bien unidos. Seguidamente se moldea la pasta sobre un papel de barba en forma de capa muy delgada y rectangular. Cuécese al horno fuerte.Una vez cocida y fria se procede a extender una fina capa de relleno (nata o natillas) y se enrolla, espolvoreando despues el brazo con azucar lustre.Nota: disculpen la demora para subirles entrada nueva, pero por motivos personales no pudimos subirles, ya todo esta resuelto asi que tendran mas recetas semanalmente. ]]></content>
		</document>
		<document id="48df72c6608b00cfd975938ff2a2ecc2" url="http://recetasdelaviejaescuela.blogspot.com/2011/10/mantecadas-de-astorga.html">			<content><![CDATA[    INGREDIENTES400 gramos de harina400 gramos de manteca fresca400 gramos de azúcar30 gramos de canela en polvo12 huevosmoldes de papel    PROCEDIMIENTOEn un recipiente se coloca la manteca y el azúcar.Después de bien batido se van añadiendo a intervalos los huevos.Se trabaja bien la mezcla agregando le la harina y canela en polvo.Cuando esta todo bien trabajado se coloca la mezcla en unos moldes de papel y se cuecen al horno.]]></content>
		</document>
		<document id="84149e784b32322e70abac27f95e5208" url="http://recetasdelaviejaescuela.blogspot.com/2011/10/mato-de-monja.html">			<content><![CDATA[INGREDIENTES:50 gramos de almendras sin piel1/2 litro de agua1/2 de lecheun poco de canela en rama180 gramos de azúcar115 gramos de almidónunas gotas de escencia de limónPROCEDIMIENTO:  Se machacan las almendras en el almirez hasta formar una pasta, humedeciendolas con agua. Cuando la pasta esta bien fina, se le mezcla el medio litro de agua fria, removiendolo bien hasta conseguir una leche de almendras. despues se pasa por un colador de tela de algodón echándolo en una cacerola, exprimiendo bien la almendra. Entonces se le agrega la leche hervida, la canela, azucar, almidon pulverizado ya. Se remueve para diluirlo de modo que no queden grumos y se pone al fuego, mediano. Se agita continuamente y, antes de que comience a hervir, se retira de la lumbre, se saca la canela y se le adiciona la esencia de limón.  Por último se pasa por un colador fino y acto seguido se llenan los moldes propios para esa clase de postre.  Una vez fríos pásase suavemente la punta de un cuchillo por el borde para desprenderlos del molde.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>