<author id="84b30d6d8301b0bb8d06d413fc63e74a" url="panamaurbana.wordpress.com" feed="http://panamaurbana.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="d6348e65d2db8abe7b4f9078de47632" url="http://panamaurbana.wordpress.com/2013/01/20/algo-de-talento-nacional-con-cienfue/">			<content><![CDATA[Video Oficial de Cienfue Protagonizando a Angélica de la Cruz en Salomas, del tema “Si Es Culebra Te Pica”, del disco doble “La Calma y La Tormenta” (2010). Filmado en locaciones en La Heroica Villa de Los Santos, Panamá, y El Casco Antiguo de La Ciudad de Panamá. Gracias especiales a Luis Cedeño y los […]]]></content>
		</document>
		<document id="c524122143d44056c5abfdda498e87e9" url="http://panamaurbana.wordpress.com/2013/01/21/algo-mas-del-international-beerfest-panama-2013/">			<content><![CDATA[Más de lo que pudimos disfrutar en el Primer International Beerfest Panama 2013, esperamos que se repitan este tipo de eventos.]]></content>
		</document>
		<document id="df4e2f2977c4bc658dfa8111a58ff62a" url="http://panamaurbana.wordpress.com/2013/01/26/ya-viene-alternativa/">			<content><![CDATA[El 16 de febrero arranca el programa Alternativa, que promete mucha diversión y entretenimiento, Eduardo de León junto a personalidades de nuestro país llevarán a tu pantalla opciones que harán que los televidentes sepan que alternativas tienen a la hora de divertirse o entretenerse.]]></content>
		</document>
		<document id="e1ef37f23537b424a2062a833d9422c5" url="http://panamaurbana.wordpress.com/2013/01/27/primera-feria-yo-reciclo-del-2013/">			<content><![CDATA[Muy buena vibra se sintió hoy en el Parque Andrés Bello de Vía Argentina con la Primera Feria Yo Reciclo del 2013 donde pudimos disfrutar de buena música por parte de Robert Baum y DJ Yellow entre otros. Hhubo donación de sangre, adopción de animales, venta de artículos hechos con materiales reciclados, juegos y mucha […]]]></content>
		</document>
		<document id="6c38cda8bbb1850a00624841f828d57e" url="http://panamaurbana.wordpress.com/2013/02/14/1316/">			<content><![CDATA[El encuentro más grande de visiones, ideas, conceptos y experiencias, que se perfila como uno de los festivales de verano más esperados en la capital panameña, regresa con más fuerza este 2013: MACROFEST. El MACROFEST es un festival apoyado por el Instituto Nacional de Cultura (INAC), dentro del marco de las actividades del Verano Azul […]]]></content>
		</document>
		<document id="e72188e56cb410e6367e18fece092caf" url="http://panamaurbana.wordpress.com/2013/02/19/joc-polo-lanza-nuevo-sencillo/">			<content><![CDATA[El artista Panameño de Reggae Roots JOC POLO, lanza nuevo sencillo, el cual lleva por nombre “CUESTION DE TIEMPO”, es un tema que habla de las personas que no pierden el tiempo viviendo de las experiencias pasadas, por más equivocaciones que hayan cometido, no se rinden y siguen buscando ese amor que les hace bien. […]]]></content>
		</document>
		<document id="5575311be35062b02313b7c696935f52" url="http://panamaurbana.wordpress.com/2013/02/27/panama-roots-all-stars-el-tributo/">			<content><![CDATA[RED STRIPE PRESENTA: 1ER LIVE BOB MARLEY – PANAMA ROOTS ALL STARS “EL TRIBUTO” – Los mejores artistas de ROOTS NACIONAL, lo podrás ver este 15 de marzo en VILLA AGUSTINA POR PRIMERA VEZ JUNTOS RINDIENDO HOMENAJE AL GRANDE BOB MARLEY… CON CHIQUI DUBS ANIMANDO LA NOCHE COMO DJ INVITADO y la banda YESUSEMIJAH… BOLETOS […]]]></content>
		</document>
		<document id="d2fd01c85054b605d975755b3698b717" url="http://panamaurbana.wordpress.com/2013/07/04/ya-viene-la-radiomaraton-de-fanlyc/">			<content><![CDATA[La Radiomaratón “Fanlyc 4U” se estará realizando del 5 al 6 de  julio, la cual unirá los esfuerzos de 60 emisoras de radio en todo el país y transmitirá de forma continua y a nivel nacional, mensajes llenos de amor y solidaridad; y testimonios de los niños, sus padres e información sobre el cáncer infantil. […]]]></content>
		</document>
		<document id="44e045efc5bdbb1b8f625b1bc23e1cf9" url="http://panamaurbana.wordpress.com/2013/07/24/estamos-cerca-del-panama-city-ink-fest-2013/">			<content><![CDATA[  Contando ya con su QUINTA EDICION, el Panamá City Ink Fest es una convención de tattoo y otras formas de arte corporal y urbano. No te pierdas esta convencion que contara con mas de * 70 artistas nacionales e internacionales de mas de 17 paises, * negocios locales e internacionales proveedores de mercancia de […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>