<author id="84f439c83cf7f902f9f263db5f39ca9b" url="secuenciaretroactiva.blogspot.com" feed="http://secuenciaretroactiva.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="452c02ed8c3a6fd494c202a52b5766b3" url="http://secuenciaretroactiva.blogspot.com/2006/07/cuando-la-indiferencia-se-disfraz-de.html">			<content><![CDATA[Recuerdo bien, cual si fuera ayer, cuando NIRVANA nos introdujo, sin pedirnos permiso a lo profundo y ronco de ese Seattle Sound, el Grunge Rock.Sus melodías repetitivas, tambores agresivos y guitarras sobredistorsionadas nos despojaban de todo materialismo y vanidad. Ponían de moda, como un grito de guerra, la indiferencia a lo complicado y glamoroso. Era el himno de una voz juvenil, nacida de lo profundo del garaje, y que quería entrar en el aula principal de la sociedad gritando a todo pulmón:"¡NO NOS INTERESA!" Súbitamente, en un alarde de prepotencia, nos demostró como las apariencias podían pasar a segundo plano. Las franelas a cuadros, sueño cotidiano del leñador, y el jeans roto, uniforme incondicional de rebelde punkero, se fusionaron para acompañar a las imperdibles CONVERSE ALL STARS como el único y perfecto sello de introducción de toda una generación renacida del hastío anti-consumista.Rememoro bien los oscuros conciertos en gimnasios escolares, donde bandas de adolecentes amateurs daban su tributo a Jeremy, Lithium, Black Hole Sun y otros antemícos epítetos. Al fondo las siluetas sudorosas saltanban al frenesí desbocado de las distorsiones infinitas, y sueños de libertad y rebelión eran grabados en un imaginario halo pintado de metálica batería.1992 fue el año que el rock enamoró a la reforma, e irónico como es todo, también la comercializó.Un rápido ascenso a las latitudes inesperadas del estrellato. Una influencia dominante, que cubría la masividad del pensamiento adolecente de esos días. Un estilo que desgarraba. Una identidad propísima, sin recelos. Nada de esto pudo evitar que al final se convirtiese en negocio.Entonces las disqueras ya no eran indies, esas pequeñas firmas independientes, que parieron el concepto en contra de todo y todos. Eran ahora los enormes sellos discográficas, calamares interoceanicos de múltiples, enormes tentáculos, con la capacidad de manejar la sedienta múltitud y su desmesurada sed por más GRUNGE ROCK.Pero ellos eran austeridad. Ellos soñaban con deceso, no nacimiento, y sencillamente se negaron a firmar. Era el inicio del fin para todo esto.Muy bien retratado aparece en WikiPedia:En Diciembre 1992 aparece Incesticide, una recopilación de demos desconocidos y singles. En el verano de 1993 aparece In Utero, el tercer álbum de estudio. El productor es Steve Albini, que también había trabajado con REM.. En principio el título del disco iba a ser "I Hate Myself and I Want to Die", a lo cual la discográfica se negó por pensar que podía ser una apología del suicidio, Geffen quería hacer un "Nevermind II". El álbum fue mezclado varias veces debido a que Kurt quería huir totalmente de cualquier sonido comercial y del éxito de Nevermind, con lo que la discográfica no estaba muy de acuerdo.En agosto de 1993 Kurt es fotografíado junto a su pequeña Frances con una T-shirt casi profético que rezaba:"El grunge ha muerto"Menos de un año después, el 5 de abril de 1994, EL DIA EN QUE MURIO EL GRUNGE, Kobain era encontrado sin vida en su casa. "Suicidio" dijeron los medios.]]></content>
		</document>
		<document id="fe3e82838f3d69c889d1a1a00f05072a" url="http://secuenciaretroactiva.blogspot.com/2006/07/el-valor-de-lo-vivido.html">			<content><![CDATA[Recorría lugares remotos ya casi olvidados en el fondo de mi disco duro. Bocetos, garabatos, anotaciones inflexibles e ilegibles que por momentos parecían formar parte de un pasado enteramente remoto, casi blanco-negro y lleno de emociones que, al no recordar y reencontrarlas, me sorprendieron cautivándome.Diminutos archivos txt con versos huérfanos de título. Conglomerados de tablas y columnas excel con proyecciones y aproximados de mil potenciales e hipotéticos negocios. Fotos de antaño y servilletas escaneadas. Nombres, apellidos y teléfonos de amigos que ya no son amigos. Tanto polvo, tanto olvido, todo presente para mí y tan de repente.Después de darle interminables vueltas al asunto, debatiéndome entre la objetiva practicidad y la enceguecedora nostalgia, justo como siempre suele suceder a la hora de deshacernos de todo lo viejo, decidí jugarmelas a medias, es decir: Borrar algunas cosas y mantener otras. Había llegado entonces la dura y poco placentera hora de verificar, tasar, y proceder. Si, proceder a eliminar o mantener. Así que inicie la lectura:"y digo que te vi como la ola que llegando no llega,resiste a la gravedad de sus fuerzas, y retando todo retorna a habitar la totalidad del mar,peinando la marea...diras que no fue asi..que apenas solo distas de reimprimir tus digitos en mi arena..y si yo lo entendiera seria solo tú,............. sí.....que al parecer mojarme, me besas y me dejas.. "J.H Enero 1999Pensar que con esas breves líneas me entregaron el boleto directo a primera fila para el espectáculo que todos queremos precenciar cuando menos alguna vez en la vida: "El Romance"Inborrable, pensé, y directo al fondo del archivero de nuevo.Seguí buscando, pues no era una broma. Para poder organizar hay que eliminar. ¡Realmente eliminar! Así que me propuse a darle delete al próximo archivo que no diera las señales de ser igual o más importante que el corto poema. !y juro que lo haría!PlanCArt.xls (doleclick)Dibujar una sonrisa, de esas que te disfrazan la cara, fue mi primera reacción casi automáta.Frente a mí tenía en detalle y sín tapujos el antiquísimo plan de negocios que dio nacimiento a una de las más locas aventuras empresariales nunca antes vista. Era el tributo final a mi mejora en proyecciones financieras y experiencia en negocios.Diablos! Si que era reoptimista en esos tiempos! Realmente no tenía ni idea de lo que eran números reales, compras y ventas factibles. Mi concepto de presupuesto de marketing era, porcentualmente hablando y en comparación con el entorno global que manejaba, sencillamente alarmante.Bueno, creo que encontré la primera víctima del delete.. pero......un momento.. ¿No fue ese negocio tan mal llevado, ese fracaso total y bullicioso, realmente una escuela ? Repentinamente recordé como todos me decían que estaba loco, que nunca conseguiría cobrar ni la primera venta. Recuerdo claramente también mi persistencia huracanosa, los vaivenes con los contratistas y los rápidos baños y cambio de ropas a la hora de visitar a los agentes del banco. Recuerdo aprender un millón cosas de mis proveedores y más importante recuerdo como si fuése ayer el sonido de la registradora cobrando la primera venta.Nunca antes había sido la VICTORIA disfrazada de DERROTA de mejor manera.YO NO PODIA BORRAR ESO-Normalmente no necesito de mucho para convencerme de algo. Estaba más que claro lo que presenciaba.Nosotros somos lo que hemos vivido. Siempre influíra de alguna menera en nuestro presente y dictaminará eventualmente nuestras decisiones en un futuro.Es la vida así ... siempre lo será y punto.NO PRETENDO BORRAR LO QUE SOYEntonces lo decidí.... cuando llegue el momentocompraré un disco duro más grande.]]></content>
		</document>
		<document id="6087eecc09beb577356adc797adfcd8b" url="http://secuenciaretroactiva.blogspot.com/2006/07/encerrado-y-bajo-llave.html">			<content><![CDATA[¿Si las llaves del corazón fuesen un concepto concreto más que una simple metáfora, qué forma tendrían? ¿Parecerían acaso esas largas y delgadas, cabezonas llaves bidentes abrazadas por un enorme aro metálico, colgado del cinturón de algun carcelero mediaval? o ¿Serían acaso pequeñas y cosmopolitas llaves tipo Yale, como las que cierran el portón de mi casa a la hora de la siesta? Puede que me equivoque, la naturaleza puede ser más estudiada..... Entonces las llaves del corazón, ese habitáculo del alma, serían sofisticadas, intrínsecas e ingeniosas, como las que en la antiguedad los magos, druidas , piratas y faraones fabricaban para abrir pequeños cofres con mágicos secretos y tesoros rebosantes de piedras preciosas y oro,................ mucho oro.Siempre han existido llaves cuando se ha querido salvaguardar, defender, y alienar. Privar, resguardar y proteger algo de los demás son también razones de validez. Eso es totalmente comprensible muchas veces. El morbo, la codicia, y la ingratitud que el prójimo puede poseer, llegan por momentos a niveles realmente macabros, tanto así, que llegamos al punto que solo podemos pensar en desaparecer de su vista todo lo que valoramos.Hay veces, esto puede ser lo que nos conforma, como nuestros sentimiento e ideas. Todo esto que nos representa y habla de nosotros. Dejamos de creer en nosotros y los demás y sencillamente lo empacamos todo, lo reprimimos en el alma, como corazón de diván, y terminamos por tirar la llave sobre nuestro hombro sin mirar atrás para ver donde fue a caer.La exclusión personal en principio puede parecer relajante. El silencio que trae con ella nos da cierta sensación de segura e iquebrantable tranquilidad. Los ecos ensordecedores y la luz cegadora de tanto agobiante y tumultuoso trauma desaparecen, quedando una apasible atmósfera que te hipnotiza y casi logra hacerte sentir mucho mejor...................................... casi. El silencio despues de cierto tiempo puede ser aplastante. Tanto como un costal de plomo sobre la espalda. La falta del color que consigo traen el contacto con otros en la vida, a la larga, se transforma en una apabullante jaqueca hiriente. Logramos entender que somos los seres seres de contacto, no nacimos para ser naúfragos, anotando mensajes de auxilio en la arena de una isla perdida.Después de un tiempo, los sentimientos de culpa te envuelven en frustración, y todo aquello que hiciste para proteger algo valioso, se ha transformado en un martirizante y desgarrador sentimiento de culpa-.De repente ERES UNA PORQUERIA, una desbalanceada escoria y un meollo de problemas.Gracias a la divina providencia , la arquiectura del universo es muchisimo mas compleja que nuestros caprichos y arrebatos. Justo en el momento que yo tocaba fondo en aquella isla de soledad y tristeza , tuve uno de esos momentos........ quiza lo podríamos llamar elegantemente una epifanía.Se me aclaro la vista y comprendí que lo que uno "es", importa para los demás, de maneras que a veces uno no entiende o por algun motivo no parecemos aceptar.Decidí investigar lo profundo en mi soledad, explorar mas alla de la simple vista. Cavé desenfrenadamente en busca de las respuestas a todas mis necesidades, y fue solo entonces cuando la encontré.:Una copia fidedigna de aquella llave que todo en mi corazón guardaba. Hecha a la medida para el agujerito en mi pecho.Entendí y aprendí a valorar los segundos "chances", y entendí que el escudarme no era excusa para ser egoísta conmigo ni los que me querían-. Sólo dañaba más.En ese preciso instante deje de estar allá, y me encontré donde me encuentro ahora.. en constante movimiento.Cargo mi llave colgada al cuello, porque a pesar de que para mí, no todos son dignos de ser parte de lo que conmigo llevo, a menudo suele aparecer alguien que vale la pena porque nos quiere y merecen que se les quiera.Se vuelve entonce motivo y constante universal...... toda una necesidad:Tener la llave a mano, girar la perilla y dejar que den una miradita dentro!¡Con cariño para Eva, una amiga que quiero mucho y por la cual rezo a diario para que encuentre su llave en la arena pronto!]]></content>
		</document>
		<document id="d15ed6c4a5fbce4cc28d2691c11f420a" url="http://secuenciaretroactiva.blogspot.com/2006/07/pro-cuando-el-amor-se-compra.html">			<content><![CDATA[Un provocativo intercambio de miradas cruza el salón. En una esquina, paseando su copa de vino en un sinuoso vaivén, cerca de su carnoso labio inferior, una dama vestida de negro deja escapar una sonrisa de manera casi imperceptible, tal y de la misma manera con la cual asoma su muslo albo fuera de su recogida falda. Con este paso incita y provoca, invita al receptor a pasear la mirada por su escote y percibir el débil bamboleo de un pendiente dorado en forma de corazón, perdido entre sus tiernos y firmes pechos.El caballero se levanta, cruza la sala. El cortejo, como deporte, siempre fue su nota victoriosa. Desde mucho antes, en sus años jovenes la debilidad por las mujeres, y el intento de experimentar con ellas lo inimaginable, le habían llevado a vivir en carne propia las distintas manifestaciones del amor y el deseo. Ah! esa consumación de la lujuria sin sentido, que lleva al exceso y saturación de los sentidos.- Hola, me llamo Richard, ¿Te invito una copa? -- Sólo si después no me deja sola.... aquí tirada..... --Y si te llevo conmigo, no me arrepentíria ? -- Pues eso depende de cuanto desee invertirle...- Una sonrisa mueca, material pero explicítamente gratíficante se dibujo en el rostro de ambos. Si en La Torre de Babel en algun momento se encontraran, ellos hablarían el mismo idioma.Una botella de vino para llevar- " Chardonnay"Un pensamiento vago- "Lucrecia, no me esperes despierta"y la esperanza de que la noche quiza permita capitalizar... "mañana temprano debo girar"--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------Amantes del infierno, o madres sin educación en pos de la supervivencia. Nacionales o importadas. Pasivas, dominantes, "solo 1 Hombre" o "también Lesbianas".... parece haberlas de todo tipo, y lo mas curioso parece ser que la profesión ya existía cuando la conciencia de la especie como sociedad apenas despertaba.Es decir: habían PUTAS muchísimo antes de que mi abuela naciera.Allí es cuando la situación adquiere relevancia. Cosas como esta, que suceden a través de siglos y perduran como constante entre sociedades que no tienen nada en común, tan dispares como los romanos, los chinos o los polinesios de tahití, son inequivocamente llamadas a ser parte de los rasgos descriptivos que los seres humanos poseemos como conglomerado.En otras palabras parece ser que NEGOCIAR CON SEXO es tan humano como la religión, la política o la cultura culinaria. Parece ser que esta en nuestros genes.Este pensamiento, que puede sonar tan excesivamente chocante para algunos como la alguna vez descabellada idea de que los hombres compartimos un ancestro común con chita la amiga de Tarzán, es el tipo de postura que al final nos hace reflexionar un poco mas hacia nuestros adentros."Negociar con sexo!" ¿Parte de nuestra naturaleza? - Sí que puede sonar vil ! - pero también lo es la mujer que castiga al esposo con "semanas" sin sexo, o la madre que celebra el aventurado pellizcón que le propinó su hijo a las nalgas de la hija del vecino.También insitan este comportamiento los grandes anuncios de largas piernas enclavadas dentro de unos cortísimos "shorts", siempre acompañando al tipo de más dinero-. "el es el guapo, pero yo soy el de la plata" - gritaba Coca-Cola en una campaña.Veo todo esto a mi alrededor todos los días, mil veces antes de que se esconda el sol y cuatro mil mas antes de que vuelva a salir.Quiero convencerme que es la sociedad , ni machista ni feminista, sino SEXISTA y MATERIALISTA, la que nos educa, hoy mas que nunca, a que el sexo es un premio, pero en caso de que no puedas ganar se puede comprar.Entonces es cuando siento algo de alivio.... Somos Sencillas víctimas del sistema... aun tenemos esperanza..Y no puedo evitar suspirar....... es bueno tener esperanza.....un momento.... !!!!! si es nuestra MATERIALISTA - SEXISTA sociedad actual la culpable....¡¿QUE CON LAS PUTAS ROMANAS, LAS CHINAS Y POLINESIAS DE ANTAÑO!!!???]]></content>
		</document>
		<document id="f1fdace5cf776baa2467065a4ca77998" url="http://secuenciaretroactiva.blogspot.com/2006/07/su-sonrisa-enlace-covalente-perfecto.html">			<content><![CDATA[Al principio, las adoraba rubias, rebeldes, de botas militares y azulada mirada. Tenían que tener ese aire de extranjera desconocida, en contra del mundo. Esclavas del rock, capaces de llevar a cabo una invasión de mi tierra con una sola palabra. Las niñas "así", que no erán como las de "acá"..- esas me gustaban-Después conocí una pelinegra, de larga y brillante, azabache cabellera, piel aceituna y ojos miel. Un sueño opiáceo del medio oriente. Caldeada con estrepitosas, sinuosas caderas sabor caribe y una suave voz que flotaba lista para degustarse mientras ella hablaba. Sí, sabía muy bien como tener mi atención para ella.-¿Rubias?, ¿Qué es eso? -Quizá pudiese seguir. Hablar por horas y horas en detalle de las pelirrojas de revista, las mulatas ardientes con cuerpo de sirena que se contorsionan al ritmo de un elocuente guaguancó o las orientales sofisticadas, intelectuales cuasi-geishas. Ese sínumero de posibles combinaciones gráficas y elementales que hacen del sexo opuesto (la mujer en mi caso) lo más cercano a la belleza visual en este planeta.Pero eso seria entrar en subjetivismos. La belleza visual y su determinada apreciación varía mucho de quién en quién. Podríamos pasar horas debatiendo "que es y que no es" lindo.Mejor hablemos de la química.... Si, la misteriosa matriarca de los desvarios y las emociones. La generadora inclemente de pasión, ego, deseo y felicidad. La química está indudablemente ligada con todos los procesos en el universo, y nuestras emociones no escapan a este designio. Desde las dendritas y los diminutos neurotransmisores, hasta las adrenalina y el acelere estrambótico q nos causa su presencia en grandes cantidades, nuestro cuerpo esta constantemente impactado por los secretos que estos químicos tienen. Un efecto que va mucho mas allá de lo visual, sino que terminan siendo un verdadero determinante en la forma que vivimos nuestra vida y en como nos relacionamos con los demás.Pero entonces ¿Tiene todo una explicación científica? ¿Es todo química elemental, llana y sencilla?Pues yo pienso que NO¿Qué, de esos ojos que al verlos por vez primera, te congelaron cada músculo de tu cuerpo?¿Qué, de esas ganas inmesurables de abrazar y nunca soltar a la persona que se ama?¿Qué, del sentimiento de soledad infinita que nos causa no tenerle a nuestro lado?¿Qué, de su cara? ¿Qué de su boca?¿Quién olvida el concierto de latidos que ataca, que casi ahoga nuestro pecho, cuando le piensas?¿Quién olvida el hormigueo en la nuca, las mariposas en el pecho, su mano en tu espalda?El amor, el contacto con nuestro gusto, el deseo físico y lo que nosotros por instinto parecemos apreciar, va mucho más allá de átomos circunvalantes y covalencias alocadas. Nosotros somos seres de escencia, seres hechos casi por completo de ánima...Estoy seguro que si pudiesemos medir con alguna suerte de espectometro porcentual , cuanto de nosotros es carne, huesos, sangre y sesos contra la parte de nosotros que es pura, purísima escencia, alma y más alma, lo segundo opacaría desmesuradamente a lo primero. No me cabe duda y es algo que gustosamente celebro.Me da gusto ser así, inestudiable por momentos. Me gusta mucho la idea que mís trances espirituales y mis locos portentos se escapan, filtrándosele, sin mucho esfuerzo a la quimica estudiosa y toda su fria ciencia.Los invito a por un momento contemplar la sonrisa de un ser que amen. Con silencio y la mano en el pecho sientan lo que verla les causa.A eso le llamo yo Quimica, pero no de la común.Es Quimica del corazón, y gracias al cielo por eso.]]></content>
		</document>
		<document id="830fb419d4e3de9811d141bc4be4cdac" url="http://secuenciaretroactiva.blogspot.com/2006/08/4-de-agosto-clima-loco-mozart-jazz.html">			<content><![CDATA[Faltan 149 días para finalizar el año. En el norte el calor parece prolongarse más de lo que muchos quieren y con una intensidad agobiadora, mientras comienzan a nombrar una vez más a las peligrosas tormentas trópicales en el caribe.Un 4 de Agosto como el día de hoy, pero del año de 1782, Mozart, genio incomparable de la múscia universal, desposa a Constanze Weber en la ciudad de Viena, con la cual encontró consuelo después de un desairado romance con su hermana, Aloysa. Temiendo la desaprobación de su padre por la boda, Mozart compone una búcolica e incompleta obra que quedaría para la posteridad como Misa en do menor.Un 4 de Agosto de 1901 abre los ojos por primera vez el carísmatico Satchmo de New Orleans. El amo de la trompeta y padrino del Jazz : Louis Daniel Armstrong. El Jazz tembló al escuchar las notas de su trompeta y el ritmo desenfrenado de su contagiosa voz.Un 4 de Agosto, pero en nuestro presente , el día de hoy, amanecen los noticieros de occidente con imágenes de la reactivación de las hostilidades entre Hizbollah y la IDF en esta crisis de oriente medio que tanto sufrimiento y muerte esta trayendo a tanta gente inocente.Hoy, 4 de agosto, le pido a todos los que lean este post que se unan unos segundos a mí, y lancen una pequeña plegaria por la paz en el mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="892655c794f546a639bc628db87e3dfe" url="http://secuenciaretroactiva.blogspot.com/2006/08/ah-no-pierdas-tu-atractivo.html">			<content><![CDATA[No, no lo pierdas....No te vistas de sólo ropas y moda, sino vístete con sentimiento.Vístete de intelecto, material de mil libros de contenido inédito.Vístete con pasión, vístete de mil portentos.Nunca dejes que la facha ponga ritmo a tu "son";No eres tú lo que vistes, ni eres lo que llevas, pintas y respiras,eres mucho más, como lo que amas y sobre todo,eres todo lo que sueñas y llevas dentro.Te invito a que no te dejes engañar, los años que pasan son terapia intensiva de progresivo, ilimitado y verás, febríl trajín de consecuente embellecimiento.Más allá de tus arrugas, tu calvicie, esas asímetricas libras de más;más allá de tus ganas de ir temprano a trabajar y de no fumar,tu sonrisa día a día encuentra una manera más bella de brillar,en el confort de un rostro que madura feliz;"APRENDER CON CON EL TIEMPO A SONREIR MÁS" yo a eso no le encuentro precio.Asi que recuerda, no pierdas tu atractivo JAMÁS,los años en vano no pasan, si ---- es muy cierto...pero que bueno es despertar de mañana sabiendo un poco más-.---queriendo un poco más...soñando como siempre,y aunque no tan seguido,.soñando más,Viviendo,Amando,Madurando,embelleciendo con el tiempo...si... el tiempo...Que bellas crecen nuestras Almas con el pasar del tiempo.que feliz me hace eso... feliz y un tanto más......Abrazos,METROID]]></content>
		</document>
		<document id="dd3d3a4ea9302a7d3b5421b1df6ca3bb" url="http://secuenciaretroactiva.blogspot.com/2006/08/amistad-cario-y-amor-sin-tiempo-ni.html">			<content><![CDATA[No sé si alguno de mis queridos lectores ha tenido lejos alguien que quiere, ama o estima. No sé si han pasado años desde que le conocieron y en vez del tiempo hacer mella de este sentimiento, las emociones se solidificaron como un tributo a la fuerza de la honestidad de lo que llevan dentro. No sé si es que a pesar de que no ven a esta persona, existe cuando menos la ocasión al día en que les piensan..... y sí quizás en algún momento, justo cuando fueron a tomar una importante decisión, uno de sus consejos invadio su mente, porque lo que tienen que decir por alguna razón siempre importa.Yo he vivido el jolgorio de la verdadera amistad a kilómetros, del amor que va mucho más alla de la rosa y la invitación al cine, del cariño que trasciende los embates del tiempo y se enaltece en su gloria como un pequeño sonido en el teléfono. Y es que no faltaría más; En un instante mi computadora ha dejado de ser mi arma de trabajo para convertirse junto a mi diminuto celular en la clave certera para acortar enormes distancias. La tecnología puede, por lo menos en esta ocasión, jactarse que me ha humanizado.Me da gusto saber que en el corazón del ser humano existe esa capacidad: La de no olvidar lo lindo de las personas que nos tocan y seguir manteniendo de alguna manera, independiente del tiempo, independiente de la constancia y la distancia, viva esa flama básica que nos regala su calor:El amor sobre las personas.......Yo he sido afortunado en la vida por conocer personas que a pesar de no vivir en la misma cuadra, ni el mismo barrio, ni la misma ciudad ni el mismo país que yo, y a pesar de que no sólo han sido días, ni meses sino años, ya varioas años que tengo sin verles, han sabido atesorar ese amor, cariño y amistad que les tengo, y han mantenido los lazos de comunicación aunque no constantes por mil motivos, siempre abiertos y receptivos de la misma manera que yo.Les quiero muchisimo...METROIDPd.con cariño para Ale R., Jackie P. y Norma G...... no manchen!]]></content>
		</document>
		<document id="775ec61dacb7ed7ffd6a875397877e00" url="http://secuenciaretroactiva.blogspot.com/2006/08/apologa-del-xito-verdadero.html">			<content><![CDATA[Hoy doming por la tarde me he puesto a pensar sobre la dirección que lleva mi vida. Sobre los altíbajos que antes, en el pasado, recorrí; En mi presente aparentemente apacible y en las neblinas intermitentes de un futuro que posee mil caras.Recordé por un minuto los costes en que he tenido que incurrir, los sacrificios y carencias que he pasado, las horas en desánimo y las atormentantes comparaciones. He recordado también el soplo de la esperanza vaga sobre mi nuca, y el destello de una idea brillante, huerfána del apoyo y amor de los demás, pero nunca del mío.Ahora miro a mi alrededor, no veo mucha diferencia material, es cierto, la vieja computadora, el mismo T-shirt y reloj de pulsera. Pero algo distinto sucede cuando veo mi rostro reflejado en el espejo. Veo madurez y conciencia, veo la soberbia y el orgullo ciego aplacado por la dignidad y la honradez que mi padre me enseño. Veo un corazón cansado pero no rendido, veo sabiduría, aun joven, es cierto, pero mas sensata y calmada. Veo ahora un significado distinto de la palabra éxito. Es sinónimo de calma y perseverancia. Va ligado mucho más a la paz y la tranquilidad, al disfrute anímico, que al metálico, la fama y los lujos.Hoy, Domingo de tranquilidad y de nuebes dispersas, he descubierto que cada hombre le debe poner, en su puño y letra, la definición a su propio éxito.No dudo que muchos estarían de acuerdo conmigo que el resultado final variaría grandemente.Cuanta paz me trae eso!Saludos!]]></content>
		</document>
		<document id="4236fb51f2628d4ad31e8eb4d43e9a0f" url="http://secuenciaretroactiva.blogspot.com/2006/08/diario-de-un-msico-frustrado.html">			<content><![CDATA[¿Quién no ha cantado alguna vez mientras toma una ducha? Pavarotti, los Beattles, Gilberto Santa Rosa y montones más, todos, se han bañado con millones sin saberlo y si no ¿Quién no se a atrevido a desenfundar un par de intentos coreográficos mientras se pone la ropa? En lo privado N-sync, Madonna y J-Lo pasan a ser entrañables amigos y colegas de muchos. Conozco montones de virtuosos del air guitar , haciendo mímicas casi epilépticas de una guitarra rocanrrolera, y ni se hable de los merengueros alegres o los raperitos que hasta para pedirte un vaso de agua lo hacen rimando,- ando. Es que la música es el idioma del universo por excelencia, apacigua el alma, a las bestias salvajes y es un comprobado afrodisiaco.... Sí, afrodisiaco,... una de esas cosas que bien utilizadas enaltecen "las ganas".Lastimosamente la naturaleza es selectiva, es decir "poco complaciente", y como la vida es un eterno balance no todos podemos ser virtuosos del sonido. Muchos pasan años recorriendo karaokes antes que alguien tenga el valor de pedirles que simplemente cierren la boca, y otros se compran teclados electrónicos y guitarras semi acústicas solo para dejarlas comer polvo en algun rincón del cuarto donde duermen porque los dedos o el ritmo no les dan para más.Pero la música siempre puede más. Nuestro mismísimo músculo más importante, nuestro corazoncito, se basa en ritmo para darnos ese aliento de vida.- Y es que la música es parte indiscutible de nuestra vida, algo irrevocable e inescapable. Hay ginggles para hacerte tomar Coca-Cola, uno canta un himno para honrar a la patria, otros bailan al rededor de una fogata dándole a tambores para que llueva y un padre entrega a su hija a un extraño trás el sonido de un órgano de viento en una iglesa. La música no sólo nos describe.. .nos define como especie.Yo soy un guitarrista, pianista, saxofonista y cantante frustrado, lo admito. Aun así tengo mi guitarrita y cuando escucho Yordano di marzo, 4-40, Cerati, U2 , Live,Calamaro y tanta música que me llega, no puedo evitar agarrar a la nena de 6 cuerdas y, por horrible que suene, rendirle tributo una y otra vez a mís músicos favoritos.Ya me dieron ganas de tocar guitarra, pero antes una proclama, y no comunista.:¡Canten en la bañera, bailen como locos, toquen su música pues la vida es corta y la música la endulza!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>