<author id="85f7fa8c224b2d9e6ed5da1d92d8217a" url="mmsabiduria.blogspot.com" feed="http://mmsabiduria.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="c767638d56ddcaaf93a318074efde829" url="http://feedproxy.google.com/~r/MinutosDeSabidura/~3/0kmqn28Spyg/ayuda-mejorar-el-medio-ambiente-usa.html">			<content><![CDATA[Si quieres disminuir el uso de plástico, que es uno de los materiales que mas demora de degradarse en la naturaleza, hasta 500 años, sigue estos pequeños consejos en tu vida diaria y estarás ayudando al medio ambiente.]]></content>
		</document>
		<document id="a86b54c86a571a9966fd30bd67162519" url="http://feedproxy.google.com/~r/MinutosDeSabidura/~3/0kvzGSqewGM/tu-eres-mi-rayo-de-sol.html">			<content><![CDATA[Quiero  disculparme por mi ausencia durante el mes de marzo y lo que va de abril, pero estaba por tener a mi primer nieto, y me vi forzada a tomar unas vacaciones imprevistas para poder ayudar con todo lo relacionado.  Felizmente, mi nietecito nació el 23 de marzo, y es hasta ahora que he podido retomar mis blogs.  Me apena mucho haberme ausentado sin una explicación previa, pero como pueden ver en la foto, ese pequeño rayito de sol, que ha traído renovadas fuerzas a nuestra vida, también nos roba a todos mucho tiempo, esfuerzo y atención, que por supuesto, disfrutamos inmensamente.Así que con motivo de la celebración de esta nueva vida que ha llegado para completar la mía, les dejo esta enternecedora historia. Como toda buena madre, cuando Karen supo que venía otro bebé en camino, ella hizo todo lo posible para preparar a su hijo de 3 años de edad, Michael, para el nuevo hermano. Se dieron cuenta de que el bebé iba a ser una niña, y día tras día, noche tras noche, Michael le cantaba a su hermanita en el vientre de mamá. Estaba construyendo un vínculo de amor con su hermana antes de siquiera conocerla.El embarazo avanzaba normalmente para Karen. Con el tiempo, los dolores de parto llegaron, y pronto fue cada cinco minutos, cada tres... cada minuto.  Pero una seria complicación se presentó durante el parto y Karen estuvo en trabajo de labor durante horas. ¿Sería necesaria una cesárea? Finalmente, después de una larga lucha, la hermanita de Michael nació. Pero ella se encontraba en muy grave estado.Los días pasaron. La niña se fue poniendo cada vez peor. El pediatra tuvo que decirle a los padres: "Hay muy pocas esperanzas. Estén preparados para lo peor."Karen y su esposo contactaron al cementerio local. Ellos habían arreglado un cuarto especial en su casa para su nuevo bebé, y ahora se encontraban haciendo arreglos para un funeral.Michael, sin embargo, les rogaba a sus padres que le dejaran ver a su hermanita. "Quiero cantarle", no dejaba de decir. Durante la segunda semana en Terapia Intensiva  parecía que el funeral vendría antes de terminar la semana. Michael siguió molestando con que quería cantarle a su hermanita, pero los niños no estaban permitidos en Cuidados Intensivos.Sin embargo, Karen se decidió a llevar a Michael, les gustara o no! Ya que si él no veía a su hermanita en ese momento, probablemente nunca la vería con vida.Ella lo vistió con un traje de matorral de gran tamaño y lo llevó a Terapia Intensiva. Parecía un cesto de ropa sucia caminando. Pero la jefa de enfermeras se percató de que era un niño, y gritó: "Saquen a ese niño de aquí ahora mismo! No se permiten niños." El sentido maternal de Karen afloró con fuerza, y la dama de modales normalmente apacibles, lanzó una mirada de frío acero directo a la cara de la jefa de enfermeras, y frunciendo firmemente sus labios, dijo: "El no se va hasta que le cante a su hermana!"Karen remolcó a Michael hasta la cama de su hermanita. Él miró a la pequeñita que estaba perdiendo la batalla por vivir.  Después de un momento, Michael se puso a cantar con la voz angelical de un corazón puro de un niño de 3 años de edad:"Tú eres mi sol, mi única luz, tu me haces feliz cuando el cielo está gris ---" al instante la niña pareció responder.El pulso empezó a calmarse y a volverse estable. "Sigue cantando, Michael" - animó Karen con lágrimas en los ojos."Nunca sabrás, querida, cuánto Te amo, Por favor no te lleves mi sol."Mientras que Michael cantaba a su hermanita, la respiración entrecortada de la bebé se volvía tan suave como el ronroneo de un gatito. "Sigue cantando, cariño!""La otra noche, querida, cuando dormía, soñé que te sostenía en mis brazos ... "La hermanita de Michael empezó a relajarse mientras descansaba, un descanso  sanador, que se apoderó de todo su cuerpo."Sigue cantando, Michael". Las lágrimas cubrían ahora toda la cara de la enfermera mandona. Karen brillaba. "Tú eres mi sol, mi única luz del sol. Por favor, no lo haces, te lleves mi sol ..."Al día siguiente... increíblemente al día siguiente... la niña ya estaba lo suficientemente bien como para irse a casa!La revista Woman's Day lo llamó "El Milagro de la canción del Hermano". El personal médico del hospital lo llamó solamente "milagro". Karen lo llamó un "milagro del amor de Dios"!NUNCA TE DES POR VENCIDO POR LAS PERSONAS A QUIEN AMAS. EL AMOR ES INCREIBLEMENTE PODEROSO.La vida es buena. Si te gustó, compártelo con todas aquellas personas que hayan tocado tu vida de alguna manera.]]></content>
		</document>
		<document id="3a712546317a30ac576fe6ce65d1fdd3" url="http://feedproxy.google.com/~r/MinutosDeSabidura/~3/1fINxzBA_8Q/patrones-de-navidad-para-hacer-con.html">			<content><![CDATA[Ahora que estamos en el mes de diciembre y la Navidad se acerca, probablemente ya hayas empezado a decorar tu casa con el ambiente navideño tan característico de la época, por lo que es bueno que consideres las manualidades en fieltro.  Son muy sencillas y hermosas para la decoración y lo mas importante, son algo personal y totalmente a tu gusto, a parte de que también puedes hacerlas para regalar a tus amigos, vecinos, compañeros de trabajo, familia, etc.La decoración de la casa es uno de los puntos más importantes de la celebración de Navidad, ya que ella es una remembranza constante del espíritu de la Navidad, por lo que es una maravillosa idea que algunos miembros de la familia puedan confeccionar sus propios adornos a su gusto.  Con este fin les comparto algunos patrones de navidad para fieltro (que he obtenido de la web) con las figuras más tradicionales como angelitos, estrellas, botas de papá Noel, arbolitos, gorros, renos, bastones, bolas, guantes, hojas de muérdago, corazones y hasta para confeccionar un pesebre;  con estos moldes podrás crear arreglos navideños variados y originales que servirían para la decoración del hogar y también para realizar pequeños regalos para las visitas y los invitados.Puedes fabricar adornos para el arbolito, colgantes, coronas o botas para colocar en los umbrales, también se pueden hacer accesorios como broches, hebillas para el cabello y prendedores de navidad, ya sea con los moldes que te comparto o que puedas encontrar en Internet o dibujándolos con tus propias manos para hacer que los arreglos navideños y obsequios tengan un toque personal. Sólo necesitas dejar que el espíritu navideño te infunda entusiasmo, imaginación y creatividad.Saludos y Bendiciones,]]></content>
		</document>
		<document id="6ad975974682c58ec4b75ff1454697d8" url="http://feedproxy.google.com/~r/MinutosDeSabidura/~3/3rE0dlRJZ0k/12-pasos-para-cuidar-de-ti-mismo.html">			<content><![CDATA[Si se siente raro o equivocado, no lo hagas. Di "exactamente" lo que quieres decir.No seas una persona complaciente.Confía en tus instintos.  Nunca hables de ti mismo.Nunca renuncies a tus sueños. No temas decir "No". No temas decir "Si". Se amable contigo mismo. Deja pasar aquello que no puedas controlar. Mantente alejado del drama y la negatividad. AMA]]></content>
		</document>
		<document id="f1433ddefd683b08b199f9146d7acbad" url="http://feedproxy.google.com/~r/MinutosDeSabidura/~3/aheLd84b_HU/puedo-fabricar-felicidad.html">			<content><![CDATA[Puedo fabricar Felicidad......para mí y para los que me rodean.Decidirme a ser feliz, con lo que hoy tengo en mi vida.A pesar de no sentirme bien.A pesar de no ser las cosas como deseo.A pesar de no gustarme mi familia.A pesar de no comprender a la gente.A pesar de mi cansancio físico y moral.A pesar del desaliento.A pesar de las desilusionesA pesar de las circunstancias adversas.A pesar de la enfermedad.Puedo comprender mis estados negativos para poder dar lo mejor de mí mismo a los demás.Decidirme a ser feliz con lo que tengo.Esto es: Fabricar felicidad.Autora:Ana María RebateReflexión:La felicidad es un estado de ánimo, un estado de consciencia, que solo depende de nosotros mismos.  Si permitimos que nuestro espíritu sea aplastado por las vicisitudes que nos presenta la vida, estaremos renunciando de manera consciente a ser felices.  No importa lo que traiga cada día, nosotros siempre tendremos la capacidad para fabricar felicidad.]]></content>
		</document>
		<document id="9841154e4c3a32af8a1048d1ce069607" url="http://feedproxy.google.com/~r/MinutosDeSabidura/~3/du56mYuYshI/las-hermanas-de-la-vida.html">			<content><![CDATA[Era un día muy caliente y húmedo, y una mujer recién casada estaba sentada en un sofá, tomando té helado con su Madre. Mientras hablaban de la vida, el matrimonio, las responsabilidades y las obligaciones de la edad adulta, la madre hizo sonar los cubos de hielo en su vaso fuertemente y luego miró fijamente a su hija. "Nunca te olvides de tus hermanas", le advirtió, dando vueltas a las hojas de té en el fondo de su vaso.  "Ellas se volverán cada vez más importantes con el paso del tiempo. Sin importar cuánto ames a tu esposo, o a los hijos que tengas, vas a necesitarlas.  Recuerda  salir y hacer cosas con ellas siempre. Y  cuando hablo de tus Hermanas me refiero a TODAS las mujeres que estén ligadas a ti:  tus amigas, tus hijas, y todas las otras mujeres  que te rodean. Las vas a necesitar. Las mujeres siempre nos necesitamos unas a otras".¡Qué extraño consejo! - y entonces la joven mujer pensó para sí misma - Pero si acabo de casarme... De entrar al mundo de las parejas.  Ahora soy una mujer casada, ¡por el amor de Dios! Estoy segura que mi esposo y la familia que vamos a formar será todo lo que necesite para darle significado a mi vida.Pero ella escuchó a su madre. Mantuvo contacto con sus Hermanas y cada vez tuvo más amigas con el paso de los años.  Conforme éstos fueron pasando, uno tras otro, ella fue entendiendo, gradualmente, a lo que su Madre se refería.  Las amigas son indispensables en la vida. Cuidan tus hijos, guardan tus secretos, te dan consejo cuando lo pides, aunque a veces no lo sigas; te sacan de apuros, te ayudan a dejar las malas relaciones, celebran tus celebraciones, manejan en tormentas, nevadas o granizos o en la madrugada para ir a ayudarte.  Te escuchan cuando pierdes el trabajo o un amigo, cuando tus hijos te rompen el corazón,  cuando los cuerpos y mentes de tus padres fallan. Lloran contigo cuando muere alguien que amas. Te respaldan cuando los hombres de tu vida te decepcionan. Te ayudan a juntar los pedazos cuando los hombres empacan y se van. Se alegran con tu felicidad y están listas a destruir lo que te hace infeliz.A medida que el tiempo y la naturaleza presentan sus cambios y sus misterios en la vida de una mujer, tus verdaderas Hermanas siempre permanecen.Después de casi 50 años de vivir en este mundo, esto es lo que he aprendido:El Tiempo pasa.Las distancias separan.Los hijos crecen...Los trabajos van y vienen.El corazón se rompe.Las carreras terminan.Los padres mueren.Pero... Tus Hermanas siempre están ahí, no importa cuánto tiempo y cuántas millas haya entre ustedes.  Una amiga nunca está demasiado lejos para llegar a ti cuando la necesitas.Cuando tengas que caminar por un valle solitario, las mujeres de tu vida estarán alrededor alentándote, orando por ti, empujándote, y esperándote con los brazos abiertos al final del camino. Algunas veces, incluso romperán las reglas y caminaran a tu lado…Amigas, hijas, abuelas, cuñadas, hermanas, nueras, Madres, nietas, tías, primas, sobrinas... todas estas mujeres son una bendición en la vida! Cuando empezamos esta aventura llamada VIDA, no teníamos idea de las increíbles satisfacciones y de las dolorosas pruebas que nos esperaban por ser MUJERES. Por eso nos necesitamos mutuamente y cada día!Ser mujer es maravilloso, y lo es aún mejor porque nos tenemos unas a otras...  Por eso, quiero que estés segura de algo: el mundo no sería lo mismo sin ti, hermana!!!Comparte este mensaje con todas las mujeres que contribuyen a darle significado a tu vida, así como yo lo he hecho.]]></content>
		</document>
		<document id="61844160ff990b1c9140a413cc1e3794" url="http://feedproxy.google.com/~r/MinutosDeSabidura/~3/elVGpVWkC1c/20-ingredientes-para-memorizar-y-evitar.html">			<content><![CDATA[Sabores artificiales, colorantes, conservantes, emulsionantes, edulcorantes han saturado el suministro de alimentos durante más de cuatro décadas. Estamos en el precipicio de descubrir lo que nuestra industria de alimentos tóxicos ha causado a nuestro cuerpo y nuestro medio ambiente. Hay una mayor conciencia y un sentido de precaución en la mente de la mayoría de los compradores de comestibles, así que hagámoslo más fácil para ellos. Aquí están los 20 ingredientes tóxicos más comunes que debe evitarse en los alimentos. El descubrimiento de uno solo de estos ingredientes en la etiqueta de los alimentos significa "mantenerse alejado".Esta lista no incluye en lo absoluto todos los ingredientes, ya que hay docenas de otros culpables, pero estos son los más utilizados por la industria de alimentos con poco respeto a la salud del consumidor.1. Sabores artificialesLos sabores artificiales se derivan de químicos producidos en un laboratorio y ofrecen absolutamente ningún valor nutricional y son un imán para los alimentos procesados. Se presentan en casi todo hoy en día, incluyendo el pan, los cereales, yogur de sabores, mezclas para sopas y mezcladores de cóctel, por lo que puede ser difícil de evitar. Cada sabor artificial de la industria alimentaria tiene algún tipo de efecto perjudicial para la salud. Estos incluyen neurotoxicidad, desarrollo de órganos, toxicidad para la reproducción y cáncer.2. Trigo Enriquecido El trigo ya es uno de los granos que se deben evitar, pero la palabra clave a tener en cuenta es "enriquecimiento". Eso significa que niacina, tiamina, riboflavina, ácido fólico, hierro se añaden después de que éstos y otros nutrientes esenciales son despojados en primer lugar durante el proceso de refinación. Esto mismo se aplica ya sea trigo, centeno, u otros granos. La harina enriquecida en realidad es sólo la harina refinada, a la que se le ha tenido que re-añadir algunos nutrientes, pero no lo suficiente como para que cualquier alimento elaborado a partir ésta, sea nutricionalmente digno.3. Aceites hidrogenados o fraccionadosFraccionamiento de aceite es un proceso utilizado más a menudo en el aceite de palma y aceite de almendra, que consiste en calentar el aceite, luego enfriarlo rápidamente de modo que se rompe en fracciones (de ahí el nombre). La clave es que el proceso de filtración separa la mayor parte del líquido del aceite, dejando una alta concentración de grasa sólida no saludable detrás, la cual es terriblemente tóxica para el consumo humano.Los aceites hidrogenados son los aceites que a menudo son saludables en su estado natural, pero se convierten rápidamente en venenos a través de la fabricación y el procesamiento al cual se someten. Toman estos aceites naturales saludables como el de palma, almendra, soja, aceite de maíz, aceite de canola o aceite de coco, y los calientan entre 500 a 1,000 grados. Entonces se convierten en extraordinarios conservantes porque toda la actividad enzimática en el aceite ha sido neutralizada durante el proceso de hidrogenación. Los aceites hidrogenados son lo más cercano a tener lodos de plástico corriendo por su cuerpo. Si ve "hidrogenado" en cualquier parte de una lista de ingredientes, corre como el viento.4. El glutamato monosódico (GMS)El aditivo alimentario "GMS" es un veneno lento, que se esconde detrás de decenas de nombres, como saborizante natural, extracto de levadura, extracto de levadura autolizada, guanilato disódico, inosinato disódico, caseinato, proteína texturizada, proteína hidrolizada de guisantes y muchos otros. En la actualidad, las normas de etiquetado no requieren que el GMS aparezca en la lista de los ingredientes de miles de alimentos.GMS no es un nutriente, vitamina o mineral y no tiene beneficios para la salud. La parte de GMS que afecta negativamente el cuerpo humano es el "glutamato", no el de sodio. El ácido glutámico unido en ciertos alimentos (maíz, melaza, trigo) se descompone o se libera por diversos procesos (hidrolizado, autolizado, modificado o fermentados con productos químicos fuertes, bacterias, o enzimas) y refinado hasta un cristal blanco que se asemeja al azúcar.Hay un número creciente de médicos y científicos que están convencidos de que las excitotoxinas juegan un papel crítico en el desarrollo de varios trastornos neurológicos, incluyendo migrañas, convulsiones, infecciones, desarrollo neuronal anormal, ciertos trastornos endocrinos, tipos específicos de obesidad, y especialmente las enfermedades neurodegenerativas, como esclerosis lateral amiotrófica, enfermedad de Parkinson, enfermedad de Alzheimer, enfermedad de Huntington, y la degeneración olivopontocerebelar.5. AzúcarLa principal fuente de calorías proviene del azúcar. El azúcar se añade en los refrescos, zumos de frutas, bebidas deportivas, y está escondida en casi todos los alimentos procesados - desde la bologna, a los pretzels, la salsa Worcestershire y el queso para untar. Y ahora muchas fórmulas para lactantes tienen el equivalente de azúcar de una lata de Coca-Cola, por lo que los bebés están siendo metabólicamente envenenados desde su primer día de vida, si están tomando fórmula. El azúcar cambia el metabolismo, aumenta la presión arterial, altera críticamente la señalización de las hormonas y causa daños importantes en el hígado (el menos comprendido de los daños de azúcar). Estos riesgos para la salud son similares en gran medida a los efectos de beber demasiado alcohol, que es la destilación de azúcar. Si no es azúcar natural, no debe tener cabida en su comida.6. Jarabe de maíz de alta fructosaHace unos años, la Asociación de Refinadores de Maíz solicitó a la Administración de Alimentos y Medicamentos (FDA) que permitiera el término "azúcar de maíz" como una declaración alternativa de etiqueta para el jarabe de maíz de alta fructosa. ¿La razón? Hay demasiadas personas que se han ido dando cuenta de lo letal que resulta el jarabe de maíz de alta fructosa para el cuerpo humano.El jarabe de maíz de alta fructosa causa resistencia a la insulina, diabetes, hipertensión, aumento de peso, y esto sin mencionar el que el fabricado a partir de maíz modificado genéticamente.7. Benzoato de potasio y benzoato de sodioEl Benzoato de sodio puede convertirse en veneno cancerígeno letal cuando se combina con ácido ascórbico. El profesor Peter Piper, profesor de biología molecular y biotecnología, probó el impacto del benzoato de sodio en las células de levadura viva en su laboratorio. Lo que encontró le alarmó: el benzoato dañaba un área importante de ADN en la "central de energía" de las células conocida como las mitocondrias. "Estos químicos tienen la capacidad de causar graves daños al ADN en la mitocondria hasta el punto de que totalmente lo inactivan por completo", afirmó.El Benzoato de potasio a menudo se incluye en alimentos aparentemente inocuos como sidra de manzana, aderezos para ensalada bajos en grasa, jarabes, mermeladas, aceitunas y encurtidos. Es tan peligroso como benzoato de sodio, así que lea las etiquetas de sus alimentos.8. Colorantes artificialesLos colorantes alimentarios que se mantienen en el mercado están relacionados con el cáncer. Azul 1 y 2, que se encuentra en las bebidas, dulces, productos de panadería y alimentos para mascotas, se han relacionado con cáncer en ratones. Rojo 3, utilizado para teñir las cerezas, cóctel de frutas, dulces y productos de panadería, se ha demostrado que causa tumores de tiroides en ratas. Verde 3, añadido a los dulces y las bebidas, se ha relacionado con el cáncer de vejiga. El amarillo 6 ampliamente utilizado, añadido a las bebidas, salchichas, gelatinas, horneados y dulces, se ha relacionado con tumores de la glándula suprarrenal y riñón.9. El acesulfame-KEl acesulfame-K, también conocido como acesulfamo de potasio, representa uno de los aditivos alimentarios utilizados como edulcorante para alimentos y bebidas. Está aprobado por la FDA, pero hay varios problemas potenciales correlacionados con el consumo de este aditivo alimentario. A pesar de que hay muchos estudios que avalan su seguridad, acesulfame de potasio sigue sospechoso de causar tumores benignos de tiroides. En las ratas, el desarrollo de estos tumores ocurrió en sólo 3 meses, un período en el que la concentración de este aditivo en los alimentos consumidos fue de entre 1 y 5 por ciento. Este es un período muy corto de tiempo, por lo que se cree que la sustancia tiene propiedades cancerígenas importantes. El cloruro de metileno, un solvente utilizado en la fabricación de acesulfame de potasio, es la sustancia que puede dar a este aditivo alimentario sus características potenciales carcinogénicos.10. SucralosaSplenda/sucralosa es simplemente azúcar clorada; un clorocarburo. Los clorocarbonos comunes incluyen tetracloruro de carbono, tricloroetileno y cloruro de metileno, todos mortales. El cloro es Doberman perro de ataque de la naturaleza, un feroz elemento atómico altamente excitable, utilizado como biocida en la lejía, desinfectantes, insecticidas, gas venenoso de la Primera Guerra Mundial y el ácido clorhídrico. Los clorocarbonos nunca son nutricionalmente compatible con nuestros procesos metabólicos y son totalmente incompatibles con el funcionamiento metabólico humano normal. La sucralosa es un aditivo muy común en las mezclas de proteínas y bebidas así que tengan cuidado todos los que aman añadir éstos en sus batidos.11. AspartameLa venta del aspartame, con sólo cuatro calorías por gramo y 200 veces más dulce que el azúcar, se vende bajo las marcas Nutrasweet, NoSugar y Equal. Los resultados indican que el aspartame es un carcinógeno potencial múltiple, incluso consumido todos los días a 20 miligramos por kilogramo de peso corporal. Esa es una cantidad menor que el máximo recomendado por la FDA. Es una razón por la que nunca se debe comprar grandes marcas de gomas de mascar.12. BHA y BHTButilhidroxianisol (BHA) y hidroxitolueno butilado (BHT) se utilizan para conservar los alimentos comunes de la casa. Cualquier alimento procesado que tiene una larga vida útil suele estar llena de BHA. Se encuentran en cereales, goma de mascar, papas fritas, y aceites vegetales. Son oxidantes, que forman compuestos cancerígenos potencialmente reactivos en su cuerpo.13. Galato de propiloOtro conservante, a menudo utilizado en conjunto con BHA y BHT. A veces se encuentra en los productos cárnicos, base de sopa de pollo y goma de mascar. Estudios en animales han sugerido que podría estar relacionada con el cáncer.14. Cloruro de SodioUna pizca de cloruro de sodio, más conocido como sal, es la culpable de que los medios de comunicación y la comunidad médica afirmen que deberíamos evitarla. Tienen razón, pero sólo porque no es sal real. La sal común de mesa (cloruro de sodio) no tiene casi nada en común con la tradicional sal de roca o sal marina. Si en una etiqueta de alimentos aparece sal o cloruro de sodio como ingrediente, no se trata de la real y hay que evitar estos alimentos siempre que sea posible.15. SojaAunque a menudo elogiado como, sin colesterol, barato, proteína baja en grasa alternativa a la carne, la soja no es un alimento saludable. Cualquier alimento que incluya soja en forma alguna como un ingrediente debe ser evitado. La proteína de soja, aislado de soja y aceite de soja están presentes en aproximadamente el 60% de los alimentos en el mercado y se ha demostrado que perjudican la fertilidad y afectan los estrógenos en las mujeres, disminuyen el deseo sexual y desencadena pubertad precoz en niños. La soya también puede aumentar el desequilibrio entre los ácidos grasos omega-6 y ácidos grasos omega-3.Los únicos productos de soja aptos para el consumo humano, son fermentados y orgánicos y puedo garantizarle que nunca se encontrará este tipo de soja en ningún alimento procesado. La mayoría de la soja está genéticamente modificada y esto no se puede evitar. Independientemente de con quién estoy hablando, la soja es uno de esos alimentos que utilizo para medir el coeficiente intelectual nutricional de los demás. Usted no creería cuántos profesionales de la salud e incluso los médicos naturistas siguen pensando que la soja es un alimento saludable. Por favor, no toque estas cosas.16. MaízEstamos en el punto en el que se deben evitar todos los productos derivados del maíz, incluyendo maíz fresco. El porcentaje de maíz modificado genéticamente es simplemente demasiado alto. Nunca sabrás si estás consumiendo realmente maíz orgánico. El almidón de maíz modificado, la dextrosa, la maltodextrina y el aceite de maíz, todos deben ser evitados. Todos son altos en ácidos grasos omega-6, que pueden fomentar inflamación, cáncer, y enfermedades del corazón. Mientras que su cuerpo necesita ambos ácidos grasos omega-6 y omega-3 los para llevar a cabo su máximo potencial, la mayoría de los expertos recomiendan una relación omega-6 a omega-3 de 1:1, actualmente la mayoría de las personas consumen alrededor de 15 a 20 veces más omega-6 ácidos que omega-3.17. Sorbato de potasioComo uno de los conservantes más prolíficos de la industria alimentaria, es difícil encontrar un helado sin sorbato de potasio. Sin embargo, no sólo es recomendable evitar este químico, es una necesidad eliminarlo de nuestros alimentos. La industria alimentaria y sus científicos repetirán como loros interminables mitos de que el sorbato de potasio no es una amenaza para la salud debido a su historial de seguridad y el perfil no tóxico. Esto no podría estar más lejos de la verdad.Informes de toxicología alimentaria y química han etiquetado el sorbato de potasio como un carcinógeno, que muestra resultados positivos de mutación en las células de mamíferos. Otros estudios han demostrado efectos sistémicos y tóxicos en los órganos no reproductivos en animales. No hay estudios a largo plazo en animales o seres humanos, por lo que no hay suficiente evidencia para teorizar sobre lo que podría pasar después de años de ingestión de este conservante. Sin embargo, basándose en los efectos cancerígenos y tóxicos a corto plazo, ¿vale la pena el riesgo de averiguarlo?18. Lecitina de SoyaLecitina de soja ha persistido en torno a nuestro suministro de alimentos por más de un siglo. Es un ingrediente presente en cientos de alimentos procesados, y también se vende como un suplemento alimenticio para la salud. Sin embargo, la mayoría de las personas no se dan cuenta de lo que realmente es la lecitina de soja, y porque los peligros de ingerirla superan sus beneficios.Lecitina de soja proviene del sedimento que queda después de que el aceite de soja crudo pasa por un proceso de "desgomado". Es un producto de desecho que contiene disolventes y pesticidas. El proceso de extracción con hexano tóxico es lo que se utiliza comúnmente en la fabricación de aceite de soja en la actualidad. Otro gran problema asociado con la lecitina de soja viene del origen de la propia soja. Esté atento a este emulsionante en helados, chocolate y muchas cremas procesadas.19. Polisorbato 80Polisorbato 80 se ha encontrado que afecta negativamente el sistema inmune y causar grave shock anafiláctico que puede matar. Food and Chemical Toxicology ha demostrado que Polisorbato 80 causa infertilidad. Acelera la maduración, provoca cambios en la vagina y el revestimiento del útero, cambios hormonales, malformaciones de ovario y folículos degenerativos. Lo que es muy sospechoso sobre este ingrediente es que se añade a las vacunas. Los científicos están obviamente consciente de su capacidad de causar infertilidad, sin embargo, sigue apareciendo en las vacunas de los niños. También se encuentra comúnmente en la comida favorita de un niño, el helado.20. Aceite de canolaAceite de Canola o de colza es venenoso para los seres vivos y es un excelente repelente de insectos. Es un aceite industrial, no un alimento. Se trata de una planta modificada genéticamente diseñada a través de cría intensiva y técnicas de ingeniería genética. El gobierno canadiense y la industria le pagan a la FDA 50 millones de dólares para que el aceite de canola sea colocado en la lista "generalmente reconocido como seguro". Cada vez es más difícil encontrar productos que no contengan aceite de canola. Por favor, no comprar ningún producto alimenticio que contiene el aceite de canola.Artículo "20 Ingredients To Memorize and Avoid In Any Food You Consume" traducido de Waking Times. ]]></content>
		</document>
		<document id="48f3404c9254f293dc6560d0e7bd97f6" url="http://feedproxy.google.com/~r/MinutosDeSabidura/~3/eZkdE_hCLmY/la-regla-de-cuatro-para-regalar.html">			<content><![CDATA[Es usual que deseemos darle todo a nuestros hijos, y que muchas veces solo queramos complacerlos en todo lo que pidan.  Pero es importante que aprendan el valor de los regalos que reciben, y lo importante que es el hecho de que deben cumplir ciertos requerimientos.Cuando están pequeños o para épocas de Navidad o cumpleaños, solemos llenarlos de regalos, de mamá, papá y hermanos.  Es en este momento cuando debemos balancear el tipo de regalos que les hacemos.Esta es la "Regla de Cuatro" para regalar a nuestros niños. Algo que quieranEsta bien regalarles algo que ellos deseen, pero solo de vez en cuando.  No podemos hacer realidad cada deseo que tengan, porque no aprenderán a apreciar lo que reciben.  Los chicos desean muchas cosas, y en estos tiempos generalmente, aunque ya tengan algo, desean el modelo mas nuevo.  Para esto deben aprender a conseguirlo, a dar algo a cambio o vender algo de lo que tienen, para que entiendan lo que valen las cosas que ellos quieren. Algo que necesiten Como padres sabemos que hay muchas cosas que nuestros hijos necesitan, o cosas a las que podrían darle un excelente uso, pero en lo que ellos ni siquieran han pensado.  Probablemente no sean los regalos mas apreciados, sobre todo al principio, pero después podrán darse cuenta de lo beneficioso que les resultó el regalo. Algo para ponerseLos hijos dan por sentado que debemos comprarles ropa con frecuencia, cada vez que quieran o para cada ocasión especial del año (que en el caso de lo jóvenes, pueden ser varias veces al mes).  Yo recuerdo cuando estaba chica, que mi mamá solo me compraba ropa nueva para época de Navidad o cumpleaños.  Podía considerarse un regalo aburrido, pero era algo necesario y además a mi gusto, y luego me sentía muy cómoda y feliz en mis ropas nuevas.Algo para leer Enseñarle a nuestros hijos el hábito de la lectura en esta época es un desafío.  Entre la televisión por cable y el internet, los videos y películas para alquilar, leer les resulta aburrido y lento.  Pero quienes crecimos leyendo sabemos que la lectura es una experiencia maravillosa, y está en nuestras manos demostrárselo a nuestros niños.  Si desde pequeños les leemos libros de cuentos y los involucramos en la lectura poco a poco irán aprenciando lo entretenido que es, y siempre podremos regarlarles un libro. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>