<author id="884286f7118951c1d50520ecae4cec5a" url="blogdatamedpanama.blogspot.com" feed="http://blogdatamedpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="5af45637c5b7b0ba646cebddd5ab103d" url="http://blogdatamedpanama.blogspot.com/2008/02/algunos-codigos-icd-10-cm-de-diagnosis.html">			<content><![CDATA[Algunos códigos ICD-10 CM Actualizados para la especialidad de Cardiología429 III Definición complicaciones de enfermedades del corazón429.0 Miocarditis no especificada con mención de arteriosclerosis.Crónico (intersticial con mención de arteriosclerosis).Fibroide (con mención de arteriosclerosis).429.1 Degeneración MiocardialDegeneración del corazón o miocardium (con mención de arteriosclerosis).429.2 Enfermedad Cardiovascular no especificaEnfermedad Cardiovascular arterioscleróticaCardiovascular arteriosclerosis429.3 CardiomegalCardiaca, dilatación, hipertrofia, dilatación ventricular429.4 Trastorno funcional seguido de cirugía cardiacaFalla cardiaca seguida de cirugía o prótesisSíndrome post CardiotomiaSíndrome postvalvulotomia]]></content>
		</document>
		<document id="e85d36d08505aa6da202cb6330d5efaa" url="http://blogdatamedpanama.blogspot.com/2008/02/codigos-icd-10-diagnosis-actualizados.html">			<content><![CDATA[Los Galenos que atienden pacientes que están afiliados a planes que ofrecen cobertura médica, entre las herramienta que necesita el Galeno para completar el formulario de reclamo medico a las aseguradoras, es lo que denominamos códigos ICD-9 lo cual significa “International Clasification Of Diseases” y el numero se refiere al numero de revisión. En Panamá normalmente se utiliza la revisión No. 9, sin embargo hacemos de su conocimiento que la Revisión No. 10 ha estado disponible Desde el 1 de Octubre de 2007 se tendrán aproximadamente 204 nuevos códigos ICD-10-CM sumados a los 16,789 códigos existentes en el sistema ICD-9-CM Virtualmente todas las adiciones y revisiones del sistema ICD reflejan un incremento en especificidad en el código de diagnosis. Mayor especificidad apoya distintos diagnosis y modalidad terapéutica. El uso efectivo de estos códigos ayudaran a disminuir demoras en pagos y rechazo de reclamos, por que comunican con mayor efectividad el diagnosis a las aseguradoras.En esta edición del Boletín Informativo para Proveedores hemos querido incorporar algunos Códigos ICD-10-CM que han sido actualizados para la especialidad de Ginecología y Obstetricia.616.8 Otras enfermedades especificas inflamatorias de la Cervix, Vagina, y VulvaNuevos Códigos agregados:616.81 Mucositis (Ulcerativa) enfermedad de la cervix, vagina, y vulva.616.89 Otras enfermedades inflamatorias de la cervix, vagina, y vulva.618.84 Cervical stump prolapso.629 Otros desordenes del órgano genital femenino.Nuevos Códigos629.81 Abortadora habitual sin embarazo actual.629.89 Otros desordenes específicos del órgano genital femenino.608.2 Torsión del TestisNuevos códigos expandido.608.20 Torsión del testis, no especifico608.21 Torsión extravaginal del cordón espermático.608.22 Torsión Intravaginal del cordón espermático.608.23 Torsión del testis apéndice.608.24 Torsión del apendix epididymis.DATA MED PANAMA es una empresa con visión de servicio a la comunidad médica. Si desea adquirir códigos ICD-10-CM, CPT, HCPCS para su práctica médica puede contactarnos aquí, lo investigamos y le proporcionamos una respuesta a su coreo electrónico, totalmente Gratis¡¡¡]]></content>
		</document>
		<document id="3208fbc51fa12f61096949d69bb6759d" url="http://blogdatamedpanama.blogspot.com/2008/02/funcionarios-de-la-caja-de-seguro.html">			<content><![CDATA[Publicado por Hernán Martínez A, El Siglo, Panamá. 05 de Febrero de 2008DAVID, Chiriquí. Los funcionarios administrativos de la Caja de Seguro Social en la provincia de Chiriquí iniciarán una serie de acciones a partir de la próxima semana como medidas de protesta en apoyo a sus compañeros de la ciudad capital y Colón que exigen el cumplimiento de los acuerdos de huelga, específicamente en lo referente al pago del 25 por ciento del salario que debió ser cancelado en la primera quincena de enero, sin embargo, esto no se cumplió.Temístocles Castillo, representante de los funcionarios administrativos de la policlínica Doctor Gustavo A. Ros, dijo que luego de las consultas hechas a los dirigentes de algunas unidades ejecutoras a nivel local, se acordaron las jornadas de lucha después del carnaval.Sostuvo que la CSS tiene un atraso en el pago de la escala salarial desde 1993, año en que debió pagarse este porcentaje, lo que ha provocado un desfase salarial.Castillo sostiene que los funcionarios viven actualmente con los mismos salarios de hace 13 años, a pesar de que el nivel de vida ha aumentado considerablemente a través del incremento en los precios de los productos de la Canasta Básica Familiar y los servicios básicos. Manifestó que ahora se exigirá un aumento del 60 por ciento del salario, toda vez que si a otro gremio como a los médicos se les incrementó el salario después de la huelga, porqué a los funcionarios administrativos no se les puede aumentar también si se trata de la misma institución.Las acciones a desarrollar serán piqueteos en horas del mediodía y se prepara una marcha para los próximos días.Agregó que las autoridades han señalado que el pago se realizará en el mes de marzo y cuestionó que el aumento de la cuota obrero patronal sí se les haya cobrado en la quincena anterior.]]></content>
		</document>
		<document id="8dedb5340a4a0b2c179c3e05aced45e5" url="http://blogdatamedpanama.blogspot.com/2008/02/ideas-de-regalo-de-dia-de-san-valentin.html">			<content><![CDATA[Jarrón Decorativo del DIA de San Valentín Con Mensaje Personal.Exprese sus buenos sentimientos con un hermoso jarrón de Cristal lleno con sus sentimientos, se puede escoger el diseño, el mensaje, y la empresa se encarga del resto. Empaquetado creativamente. Este regalo toca a las personas profundamente, y se convierte en un tesoro de siempre. El costo aproximado en el mercado es de $35.00]]></content>
		</document>
		<document id="2adcab98b0ee5989c4338a445f9fd27d" url="http://blogdatamedpanama.blogspot.com/2008/02/micro-y-pequeos-empresarios-sern.html">			<content><![CDATA[Micro y pequeños empresarios serán sujetos de créditoCon esto se pretende reducir los niveles de pobreza en el paísGracias a un programa de capacitación impulsado por APC y la UsaidKerem PérezPeriodistaLa Asociación Panameña de Crédito (APC) presentó los resultados del programa de apoyo a las Medianas y Pequeñas Empresas (Mypes) en Panamá, que en conjunto con la Agencia de los Estados Unidos para el Desarrollo Internacional (Usaid), capacitaron a más de 1.000 empresarios.Estas capacitaciones se hicieron en el marco de los principios de ética con un enfoque en transparencia y buen gobierno, orientándolos a los manejos responsables de sus negocios, que impactará de manera significativa a su vida familia, social, empresarial, las relaciones con sus proveedores y clientes, ya que esta es fundamental para el acceso al crédito.Luz María Salamina, gerente general de la APC, manifestó que con los datos recopilados de más de 9.000 de los participantes, se desarrollará un buró especializado en Mypes, aplicando metodología financiera para que puedan ser utilizadas por los agentes económicos.En este sentido, Kermit Moh director de la Usaid, expresó que se sienten muy solidarios con esta iniciativa y que se espera que contribuya a reducir los niveles de pobreza mediante mejoras en la competitividad de los micros y pequeñas empresas.]]></content>
		</document>
		<document id="bf4ebd1432481a3159799f4990e76422" url="http://blogdatamedpanama.blogspot.com/2008/02/primera-operacion-de-colocacion-de.html">			<content><![CDATA[El Centro Oftalmológico Punta Pacifica, siempre innovando en aras de ofrecer atención médica de la más alta calidad a sus pacientes. Anuncia que recientemente El Dr. Olivier Otárola y su selecto staff de profesionales de la salud oftalmológica, completaron con éxito la primera operación quirúrgica de colocación de Lente Fáquico en Panamá. El lente faquico es la alternativa para aquellos pacientes con miopía muy alta (mayor de 10 dioptrías) en los cuales el excimer láser no les ofrece un resultado aceptable sin arriesgar la integridad ocular. En este procedimiento se coloca un lente dentro del ojo, por delante del iris, por una incisión mínima de 3 mm. Sin puntos, lo que asegura una rápida y excelente recuperación. Se realiza en un procedimiento ambulatorio, con anestesia tópica, con corta incapacidad (menor de 3 días) y recuperación visual instantánea (minutos postcirugía), por lo que es una excelente opción de tratamiento¿Qué es un Lente Fáquico?Es un lente que se coloca dentro del ojo con fines de corrección de un defecto visual como miopía , hipermetropía o astigmatismo. Su nombre deriva de que al aplicarlo intraocularmente no se retira el lente natural del ojo que es el cristalino. Los lentes fáquicos son lentes hechos de un material inerte que puede ser rigido o flexible y que se coloca dentro del globo ocular sin tener que retirar el cristalino o lente natural del ojo permitiendo de esta forma preservar el efecto de enfoque que el ojo humano naturalmente tiene.El centro Oftalmológico Punta Pacifica se localiza en el Hospital Punta Pacifica, Consultorio No. 624, puede contactar al Dr. Olivier Otárola en los teléfonos 204-8566, o puede enviar un mensaje instantáneo aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="67599f4594cc5193dcd06758d43f73ff" url="http://blogdatamedpanama.blogspot.com/2008/02/servicio-de-procesamiento-y-entrega-de.html">			<content><![CDATA[Si ya forma parte de la red de proveedores de las distintas aseguradoras, entonces se requiere que elabore un reclamo médico para la aseguradora correspondiente, para cada visita de paciente que tiene cobertura médica por medio de aseguradora privada. DATA MED PANAMA, se especializa en el procesamiento de sus reclamos médicos. Nuestro servicio es completo, consiste en:Retirar de su consultorio médico los reclamos firmados por el Paciente, asegurado (si aplica), y por el galeno.El reclamo debe de tener la información pertinente del paciente, y asegurado (si aplica), en el caso de pacientes de primera visita. En el caso de que el paciente sea parte de un tratamiento lo cual requiere visitas y consultas repetitivas. Solo se requiere que el formulario contenga las firmas necesarias y la descripción o código HCPCS (procedimiento) realizado en la visita.Se codifica el reclamo y se edita para eliminar errores.Se envía mediante mensajeria a la aseguradora correspondiente.El Galeno recibe los pagos directamente de la aseguradora. Lea más. Nuestro sistema es simple y eficaz, al igual que garantizamos los precios mas competitivos en el mercado. Contáctenos Aquí para recibir una propuesta sin compromiso. Estamos seguros de alcanzar su satisfacción total.Teléfono: (507)-399-0894Fax: (507)-399-0894Celular: (507)6-486-6544]]></content>
		</document>
		<document id="fe0fa5397c00302cc03039486c9adddd" url="http://blogdatamedpanama.blogspot.com/2008/03/decisin-y-planeamiento.html">			<content><![CDATA[Análisis de necesidades para presencia en Internet.Si todavía no ha completado el cuestionario de análisis de necesidad, lo invitamos a que tome uno minutos de su tiempo para pensar cuales son los objetivos que desea alcanzar con su nuevo sitio Web. Determine si va a necesitar alguna funcionabilidad especial o interactividad con sus visitantes, considera el tipo de diseño o estilo que le gusta y asegúrese de hacérnoslo saber. Cuneado termine complete el cuestionario de análisis de necesidad. Complete Cuestionario Aquí>>Análisis de la necesidad.Basado en la información obtenida en el cuestionario, intentamos determinar sus necesidades, lo que Usted espera de su sitio Web, y tratar de obtener un sentido mas cercano de su industria. Si tenemos alguna pregunta para tratar de clarificar sus necesidades particulares se lo haremos antes de hacer la propuesta.Contrato de diseño de sitio Web:Una vez se ha llegado a una acuerdo sobre el proyecto, sus detalles, disponibilidad de tiempo, y precio, prepararemos un contrato de diseño de sitio Web para que sea firmado y retornado con el deposito.Deposito Inicial:El contrato firmado y el deposito de por lo menos el 50% es necesario para asignar el tiempo para la construcción del sitio Web. El otro 50% es pagadero al final y entrega del proyecto. Una vez recibamos el depósito del 50% y el contrato firmado, le devolvemos una copia del contrato completamente ejecutado, un recibo para el depósito, y la fecha de comienzo del proyecto. Todos los proyectos son asignados en orden de llegada.Registro del nombre del domain y HostingSi se necesita, nosotros inmediatamente aseguraremos el nombre deseado para el domain (dependiendo de disponibilidad), e incluiremos los dos primeros años de servicio. El domain es registrado bajo su nombre con su información y será el único contacto en archivo.Si requiere los servicios de Hosting, recomendamos ELHOST servicio de Hosting. Esta compañía ha estado en línea por más de 10 años y gozan de una Buena reputación. Sus servidores están en línea 99.9% del tiempo, y tienen muchos elementos especiales que facilitan navegación.]]></content>
		</document>
		<document id="868ed5bfd7a4a97994d3b25dde6b15ea" url="http://blogdatamedpanama.blogspot.com/2008/03/desarrollo-del-sitio-web-y-codificacin.html">			<content><![CDATA[Programación y CodificaciónTodo el desarrollo de programación y codificación del sitio Web para manejar características especiales, como interactividad con el visitante son completadas en esta fase.Paginas del sitio Web:Basado en el contrato y el diseño final que el cliente escogió, se crean las páginas dinámicas y estáticas que se necesita para completar el proyecto.Navegación del sitio Web:Enlaces de navegación, menús, y oros efectos de navegación son completados en esta fase.Contenido del sitio Web:Incorporación del logo del cliente, fotos y texto de cada pagina es creado. Diseño de logo para su empresa u organización esta disponible. Aplica cuota adicional.Formularios de contacto:Siempre recomendamos incluir por lo menos un formulario de contacto donde los visitantes al sitio Web puedan contactarlo instantáneamente sin tener que abrir su propio sistema de correo electrónico. Esto es especialmente conveniente para visitantes que no están utilizando su propia computadora (clientes utilizando Internet cafés), o su computadora no esta disponible.Fase de Lanzamiento:Pago Final:El pago fina es pagadero antes de poner el sitio Web en línea. Cuando se reciba el pago final, se le enviara un recibo final describiendo completado el pago y su saldo es “0”.Lanzamiento del sitio Web:Todo el sitio Web es subido a su domain y la base de datos es creada.Prueba para eliminar ErroresDespués del lanzamiento del sitio Web se hace pruebas de toda la funcionabilidad e interactividadSEO (Search Engine Optimization) Optimización de maquina de BúsquedaDespués que el sitio Web este en línea el Web Master se encarga decodificar y “Tag” el sitio Web Para que aparezca en las maquinas de búsqueda mas populares (Google, Yahoo, MSN)ConclusiónEn esta fase se hace cambios menores al sitio Web. Cambios menores incluyen, cambios en texto y cambios en fotos. El cliente tiene 2 semanas para hacer cualquier cambio menor al sitio Web sin costo adicional.]]></content>
		</document>
		<document id="16cdd99471a9264ed5083a98e598890d" url="http://blogdatamedpanama.blogspot.com/2008/03/diseo-grafico.html">			<content><![CDATA[Inicio del Proyecto:Una vez se recibe el depósito y contrato firmado, el Web Master encargado del proyecto le enviará un e-mail para confirmar el recibo del depósito y contrato, le dará información de contacto directo, y posiblemente le proveerá con una lista de ítems que se necesitará durante el proceso de desarrollo del sitio Web. Necesitará hacer nos saber los enlaces de navegación que desea (i.e. inicio, nosotros, servicios, productos, etc.). Proveer el texto e información que debe ser incluida en su sitio Web. En adición debe de proporcionar material como logo de la compañía, fotos personales, y de empleados, etc. Si tiene algún sitio Web que le gustaría utilizar como referencia, colores estilo agradecemos nos lo haga saber. Para sitios Web con comercio electrónico (e-commerce) que requiera que nosotros agreguemos productos a la tienda virtual, necesitaremos que nos envíe en formato Excel un listado de los siguientes ítems:1. Nombre del producto.2. Numero de identificación del producto. (si aplica)3. Descripción del producto.4. Opciones (i.e. tamaño, color, etc.)5. Precio6. Peso aproximado7. Inventario8. Fotos del producto (si aplica), las fotos deben de contener el numero de identificación del producto.Idealmente esta información debe de ser proveído antes de iniciar el proyecto. El trabajo iniciara el día que se estipula como día de inicio del proyecto. El Web master lo contactará el día de inicio del proyecto para que tenga conocimiento que se ha iniciado el diseño de su sitio Web.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>