<author id="8871c3436227bd265440eda022c99798" url="panama-webdesign.blogspot.com" feed="http://panama-webdesign.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="2f8800bc7781cde647ace1addb5686f2" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWebDesign/~3/0aunzwf_YH4/sobre-el-diseno-web-en-panama.html">			<content><![CDATA[Sería muy bueno que existiera una asociación de diseñadores gráficos en Panamá, ya que hemos sido olvidados como grupo. Incluso los Arquitectos, los constructores, tienen asociaciones. Nos han relegado pero pienso que es culpa nuestra. Nosotros mismos dejamos que nos pongan el precio que sea y eso nos degrada. Como es posible que estemos cobrando menos de 400 dolares por ser diseñador gráfico. Hoy en día eso no alcanza para nada y menos para alguien que se mató estudiando tan bonita pero mal pagada carrera.El diseño gráfico en Panamá es menospreciado y no se paga como debe. Cuantas empresas se aprovechan de estudiantes que recien salen de la universidad y les pagan una miseria. Tambien hay unos pocos que tienen la suerte de trabajar para alguna empresa extranjera radicada en Panama o alguna publicitaria donde se valora en algo los conocimientos del diseñador.Por este motivo deberíamos estar unidos y crear alguna asociación de diseñadores en Panamá, ya que me parece que no existe, a menos que yo este equivocado y espero estarlo.]]></content>
		</document>
		<document id="77433f4bfb84e1d44bafe31aea6acebf" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWebDesign/~3/bYGstX5Mpx8/pintor-belga-pinta-en-los-muros-del.html">			<content><![CDATA[Oliver Jacobs es un pintor belga que encontró en el Mercado de Buhonerías, ubicado en la Plaza 5 de Mayo, un lienzo de concreto en donde ha expuesto dos de sus particulares pinturas; que sin definición aparente llaman la atención de grandes y chicos que diariamente transitan por está concurrida área de la ciudad capital.El Mercado de Buhonerías, que se encuentra en un proceso de remodelación y cambios en su fachada, permitió que este reconocido pintor pudiera plasmar su pintoresca obra en unos de sus muros en una iniciativa vistosa, puesto que las imágenes son diferentes y ayudan a cambiar la imagen estética de la ubicación del mercado.Oliver Jacobs ha pintado sus creaciones en paredes de más de 10 países en Europa como Italia, Portugal, Francia, Croacia, Eslovenia, España, y en otros país de América latina como Argentina y Chile.Tomado de Dia a Dia - 31-08-2010]]></content>
		</document>
		<document id="6fb270b1f2e3caa0962a7f467af9130a" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWebDesign/~3/c5zQOSUYAHw/festival-artistico-y-urbano-en-via.html">			<content><![CDATA[El Festival de Arte Urbano organizado por la Universidad de Arte ‘Ganexa’ y la marca Converse denominado "Almas Urbanas" que involucra a mas de cuarenta artistas iniciará a partir del sábado 25 de septiembre, después de las 2:00 p.m., desde el Parque Andrés Bello incluyendo, restaurantes y cafés ubicados en el area, será segun los organizadores bastante continua ya que cada 15 minutos ocurrirá una actividad diferente. En este evento de darán cita, músicos, poetas, pintores, diseñadores, fotógrafos, artistas del grafitti, etc., habrán exposiciones, talleres, conciertos ydesde las dos de la tarde  a nueve de la noche.He aqui algunas de las actividades individuales que se podran apreciar ese dia:Rolando De Sedas, artista ‘neo-pop’ con un doctorado en Arte en Espacios Públicos y Regeneración Urbana, expondrá sus pinturas en el Parque Andrés Bello, y hará una presentación   artística con latas y tanques de metal que despues seran maceteros.Camisetas, artículos de cuero, billeteras, seran exhibidos por la diseñadora Annie Chajín en el Parque.El artista del grafitti conocido como ‘Cas’, hará una demostración de este tipo de arte callejero que segun el no es bien visto ni considerado como arte aqui en Panamá y en muchas otras partes.Entre los talleres que se dictarán ese día, se encuentra el que será ofrecido por el diseñador gráfico y fotógrafo José Potes. ‘Todos los días en las vallas y en las revistas aparecen artes, pero la gente no sabe quién los hizo y el tiempo que le tomó a aquella persona trabajar en eso’, manifestó. Es por ello que en su pabellón se explicará la técnica detrás de los fotomontajes, la manipulación de las imágenes y otros recursos del diseño gráfico.Chajín, De Sedas, ‘Cas’ y Potes son tres de los artistas que han sido seleccionados como ‘Embajadores Converse’, entre los que también se encuentra Coloreto, quien se expresa a través del tatuaje. En su stand se podrá apreciar una exhibición de fotografías y tatuajes, además de una demostración de body painting.El festival —calificado por Jorge Martínez, gerente de mercadeo de la Universidad del Arte ‘Ganexa’, como un evento sin precedentes— incluirá la presentación de una docena de bandas de rock. Agrupaciones como No Ley, Polyphase, Calibre 57, Radicales Libres y Cabeza de martillo estremecerán la tarima ubicada en el Parque Andrés Bello.]]></content>
		</document>
		<document id="3068c87524f2d38b02041835a1e1d232" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWebDesign/~3/eV5sV5aEuQg/el-arte-anatomico-de-fernando-vicente.html">			<content><![CDATA[Este artista español se destaca por su arte enfocado a la figura humana, la anatomía inerna del cuerpo. Me recuerda mucho a Leonardo con sus estudios anatómicos. La elegancia de sus modelos contrasta con la muestra de órganos y musculos expuestos como si de una radiografía o estudio forense se tratara. Aqui esta su sitio web y mas muestras de su trabajo. También es ilustrador de libros y ha ganado algunos premios por su trabajo.]]></content>
		</document>
		<document id="958ec4845a4d634a2745c6c030eb11f8" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWebDesign/~3/Ktg6XxqAlL8/el-arte-del-ilustrador-ingles-jonathan.html">			<content><![CDATA[De este señor no hay mucho que decir, tan solo que es uno de los mejores Ilustradores del Reino Unido y tiene muchos clientes importantes en su portafolio. Maneja muy bien el dibujo a mano, el arte digital y en 3D. Asi que es muy completo. Su obra es muy colorida y variada en la que siempre aparecen como parte de su presentacion unos mounstros y personajes de su muy característica y pintoresca creació. Aqui les dejo una breve bio del señor Jonathan Ball, pero en Ingles:Jonathan ball is a freelance illustrator and designer from little old wales, which is tidily tucked away in a corner of the UK. He loves to draw and is eager for you to pay him for his efforts. This helps feed his family and a small flock of sheep.Aqui esta el sitio de el: www.pokedstudio.com/]]></content>
		</document>
		<document id="3502970a9bbb09385c1f760c711602d2" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWebDesign/~3/KUjf2QOLgsI/clausura-del-festival-primer-festival.html">			<content><![CDATA[Mañana viernes a las 7 de la noche termina el recital de poesía "Ars Amandi" patrocinado por el INAC, Universidad de Panamá - Facultad de Bellas Artes, Universidad Tecnológica y otras organizaciones culturales en Altos de Curundú. Los objetivos principales de este grupo son:Organizar el Festival de Poesía Ars Amandi Panamá como un espacio donde el público goce de experiencias de sensibilización y reflexione sobre la urgencia de defender la vida, tanto en la sociedad panameña como a nivel global."Ars Amandi" contó con la participación de los siguientes poetas:Luis Eduardo Rendón (Colombia)Moisés Pascual (Panamá)Irik Limnio (Kuna Yala-Panamá)Rodolfo Dada (Costa Rica)Marvin García (Guatemala)Magdalena Camargo Lemiechec (Panamá) Ahmad-Al-Shajawi (Egypto) (leerá en español____)Aristeydes Turpana (Kuna Yala-Panamá)César López (Cuba)Benjamín Ramón (Panamá)Isolda Hurtado (Nicaragua)César Zapata (República Dominicana)Otoniel Guevara (Panamá)Gloria Young]]></content>
		</document>
		<document id="810a0407123eecbd16d1ecf33e98063d" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWebDesign/~3/M2iOiZqbfAs/resumen-de-la-conferencia-de-google-io.html">			<content><![CDATA[Aqui hay algunas notas de lo que ha tratado la conferencia en San Francisco acerca de cambios importantes que van a suceder en Google en diferentes niveles. En resumen esto es de lo que se ha hablado hasta ahora:Acerca de Google WaveGoogle anunció que está haciendo Google Wave abierto a todos y eliminando el requisito de una invitación. Google dijo que la onda es ahora mucho más rápida de usar y más fácil de navegar a las partes no leídas de la ola. La compañía también ha añadido opciones de gestión de permisos y galería de extensión a la onda.Google App Engine para las empresasGoogle lanzó su App Engine para empresas, que ofrece a las organizaciones la capacidad de manejar todas las aplicaciones en un lugar utilizando la misma infraestructura de las aplicaciones de Google. Google también ha estado trabajando con VMware sobre la portabilidad de nubes para que sea más fácil para los desarrolladores de Java de utilizar herramientas para desarrollar y desplegar aplicaciones de Internet.Tienda Online de ChromeEl Google Chrome Web Store estará disponible a finales de este año y la compañía lo describió como un mercado abierto para las aplicaciones web. Google dice que con la tienda del Chrome Web, será más fácil para los desarrolladores llegar a un público más amplio, lo que obviamente significa una oportunidad de generar más ingresos.Vista previa de almacenamiento de Google para desarrolladoresAlmacenamiento para desarrolladores es un servicio basado en REST nube de almacenamiento de Google y la infraestructura de redes. La API REST permite a los desarrolladores conectar sus aplicaciones de almacenamiento de información confiable replicado a través de una serie de centros de datos de EE.UU.. Almacenamiento Google para desarrolladores está abierto a un número limitado de desarrolladores.Julio Castañeda Ch.jucasta@gmail.com6529-2642]]></content>
		</document>
		<document id="1743677d855db065de327526de949459" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWebDesign/~3/PQ0GGJMfVE4/osvaldo-herrera-graham-pintor-panameno.html">			<content><![CDATA[Extracto de la Biografía de este artista panameño, tomado de su blog:Pintor Panameño con exposiciones a nivel nacional e internacional. Su obra se caracteriza por los contrastes de luz y sombras, y los fuertes colores propios del trópico. Con premios y reconocimientos a su trabajo, su obra ha sido reseñada en varios libros y revistas latinoamericanas.Con obras en colecciones privadas en Inglaterra, México, España, Estados Unidos, Honduras, etc.http://herreragraham.artelista.com/]]></content>
		</document>
		<document id="afe0581f520b49f417850b3ec755a7ed" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWebDesign/~3/Q9-gKyvrt90/ventajas-de-diseno-en-joomla.html">			<content><![CDATA[He estado probando Joomla y realmente es algo dificil al principio, poder entender todo lo que representa en un solo momento. Requiere tiempo y práctica, sobre todo para el diseñador no tanto para el programador. El Joomla es una herramienta que permite diseñar en base a templates definidos y jugar un poco con los modulos o areas de trabajo, en un ambiente donde se puede usar tanto concimientos de HTML como CSS y otros lenguajes integrados.Sin embargo sigo considerandolo un poco rígido ya que hay ciertas atribuciones que uno no puede controlar si el cliente pide un cambio muy drástico. Esto dependerá de la versatilidad del template y de los complementos que se puedan bajar online. La ventaja mas importante al usar Joomla es que el sitio estará listo en poco tiempo y para el que domina la materia, el esfuerzo es menor. Aunque claro, requiere siempre de conocimientos en el dominio de las imagenes y graficos, pero al momento de armar todo el diseño es mucho mas fácil.Al final se consigue un sitio bastante agradable a la vista, quizas con buenos efectos, integrar algo en Flash o un Slide Show generado por el mismo Joomla. Y en cuanto a SEO uno puede cambiar el nombre de las URL por algo mas amigable.Un sitio en Joomla puede ser autoadministrable si se enseña al cliente a hacer el mismo sus cambios, lo que de por si le da una gran ventaja por encima de otros programas. Mucho mas facil y rapido para el cliente que Dreamweaver o algo desarrollado en PHP. Sin embargo para gustos los colores y yo sigo trabajando en Dreamweaver que para mi sigue siendo la base de todo.Julio CastañedaWeb designer, Panama6529-2642]]></content>
		</document>
		<document id="77306bba5f3d43f05790fec00690ad5c" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaWebDesign/~3/ruM4F6JEtIc/obra-del-artista-shepard-firey.html">			<content><![CDATA[Shepard Fairey fue uno de los primeros artistas de chencho graffiti de finales del siglo XX en propagar la técnica de pegatinas como intervención callejera. Sus primeras pegatinas mostraban una foto en alto contraste de André el Gigante, como mensaje sin contenido y con la principal intención de sorprender al viandante y espectador. Define este trabajo como "un experimento de fenomenología". Comenzó a repartir de forma gratuita estas pegatinas, convirtiéndose poco a poco en un icono de la cultura popular contemporánea. Ha realizado diferentes versiones del mismo tema, y también las ha incluido en exposiciones, posters, camisetas, diseños para estampados de monopatín, etc.Otros de sus trabajos callejeros más destacados son los posters de grandes dimensiones, con los que empapela paredes a la vista de los viandantes en diferentes países a los que viaja. En estos posters suele estar presente una temática política velada o una sugerencia de reflexión sobre los estereotipos de discusión estética, social o política. Su estilo está basado en parte en el cartelismo ruso de la era del comunismo y en el arte pop, con elementos claros del comic estadounidense. Entre los motivos de esta temática están las efigies de Lenin o delSubcomandante Marcos, aunque Fairey afirma no estar haciendo propaganda, sino buscar una provocación o un contraste.Tomado de Wikipedia]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>