<author id="899587aeca220122f57f62331276689d" url="simplyryu.blogspot.com" feed="http://simplyryu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="e92a988d55db46b99542b30ef2a334b1" url="http://simplyryu.blogspot.com/2007/01/fin-de-semana-interesante-y-la-botella.html">			<content><![CDATA[Pues este fin hubo 2 cumpleaños... pero como que uno no puedo decir de quién fue, porque dicen que la pela'a anda "en trampa"...El viernes, después de una batalla grande en Pololos para intercambiar canciones entre celulares usando Bluetooth (por cierto, nunca había visto menús tan poco intuitivos) nos fuimos al club de yates que está en el Coastway.Por supuesto, por ahí apareció un botellón de seco, que no se acabó... de repente, después de cantar el cumpleaños... y que repartieran el keik, aparece una de Ron Abuelo en la mesa, y todo mundo empieza a celebrar y buscar soda, que se había agotado. En lo que llega el hielo, y la soda... lamesa de al lado empieza a buscar su botella y nos pescan abriéndola pa' echar el primer trago! Así que regresamos la botella, y no pasó nada... En Loom's le dieron un cot de algo que no sé qué era el cumpleañeros, y el man quedó como con cara de que iba a vomitar la vida. Después me fui de la casa, e igual que en año nuevo, quedé llevándome una botella, este vez la de seco, no vodka.El sábado me salió un lavacarros exigiendo propina, así que buscaré nuevo carguach. Llegué al otro cumpleaños, después de tratar de aprender 1 técnica nueva con el Ajax en .net, y de que me dijeran en el trabajo que no debo ir los sábados. El cumpleaños estuvo muy bueno, pero yo andaba trauma'o, no estoy seguro de por qué. Después del cumple llegamos Jorge y yo a Farmers, que yo nunca había ido, pero dice que estaba vacío, así que nos fuimos después de 1 pinta.]]></content>
		</document>
		<document id="232ecc37c6e077f725b7cdbed5f3d89e" url="http://simplyryu.blogspot.com/2007/01/mudanza-20-completada.html">			<content><![CDATA[pues si, ya tengo el apartamento (mejor digo room, xq me da pereza escribir tanto). bueno, la cuestion es que ya le pague a la doñita toda acida que va a ser mi casera (por suerte la vaina es descuento directo, asi que no la vere mucho).por supuesto, la situacion economica global no me deja llenar de 1 vez el cuarto de vainas (no habiamos quedado que era "room" para escribir menos?); asi que sera poco a poco el desorden ese... no tengo luz electrica, pero si energia eólica (osea, brisa). como dice (o decía) en el messenger, ya me bañé allá 2 veces.estuvo hot cuando me llamo gina para pedirme que le diera un bote, y como en 10 minutos ya había llegado... ahora solo faltan todos los muebles, la luz, como diantres cocinar, refri, lavadora, y ya....]]></content>
		</document>
		<document id="25c4e081a6d54d80eab60f1460bf1e64" url="http://simplyryu.blogspot.com/2007/03/my-happy-ending-y-el-sueo-de-mi-amiga.html">			<content><![CDATA[Bueno, entre tantas cosas... me mudé. Hay un par de fotos en Flickr. Queda en Carrasquilla, casi en frente de la gente de Aseo.Ahora sí, a ver, el sueño... Esta compañera de trabajo me dice que soñó que me pusieron un proyecto aquí en la oficina, y que mi jefa me "pidió" que por favor trabajara de 7 am hasta lo más tarde que pudiera, y que evitara en lo posible ir al baño... como que me quejo mucho en la oficina, que mi pobre amiga se va a su casa pensando en mis necedades. Bueno, se le agradece la preocupación.El sábado pasado fui con 1's amigos a un karaoke para celebrar el cumpleaños de 1 paciera, Stephanie. Todo iba cool. Por supuesto, empezó la jodienda de que yo cantara, y allá fui. Después de la primera canción, a Stephanie se le ocurrió que yo debía cantar "My Happy Ending" de Avril Lavigne. Pues bien, ahí pasé la súper pena, porque no salían las letras, y si no me sapean el principio de la canción, me pierdo... Así que tuve que rogar que la volvieran a empezar, y entonces salieron las letras... y de todos modos claro que me salió focop, pero a Stephanie le gustó. Por ahí hubo una "casi-pelea", pero ya me aburrí de escribir por hoy.]]></content>
		</document>
		<document id="2187e298a644323e4c684391ced13cad" url="http://simplyryu.blogspot.com/2007/05/ando-deprimido.html">			<content><![CDATA[Desde hace muchos años, así que ya hasta me divierte mi depresión.Chuzo, años sin escribir... a ver, empezemos con la del karaoke: Fuimos a un karaoke disque pa celebrar el cumpleaños de una amiguita que cumplía 17, Stephanie. A Como era de esperarse empezó la jodienda de que yo TENÍA que cantar. Así que canté una salsita de Willie González, y puse al bar a bailar un rato. Al rato, Stephanie me convenció de cantar una de Avril, My Happy Ending, oh, por cierto AVRIL RULES!!!! La falta de práctica, y el hecho de que las letras no salían, me enredó y la gente me quería bajar de la tarima, pero le pedí al DJ que reiniciara la canción, y con la magia del reset, las letras salieron y arranqué a cantar. Por supuesto me salió horrible, pero fue por la paciera.Al ratito un pela'o se sube a la tarima y, acercándose la canción de mi pana Jorge, se apodera del micrófono y empieza a preguntar "Qué quieren que cante? Qué quieren?"... y yo, en mi tercer o cuarto vasito de Ron Abuelo con soda, le contesté "QUE TE SIENTEEEES". Y el pela'o preguntaba y yo de la forma más honesta posible le contestaba, hasta que el hombre se sentó. Conste, lo hice porque había fila, y me pareció injusta la vaina.Bueno, después el man quería pelear conmigo, porque cuando él se sentó yo subí a cantar con mi amigo. Ven? si me quedo callado, mi pana, ni la gente que le sigue canta. Y todo fue porque la novia le preguntaba quién lo había mandado a sentarse y resultó ser un chaparro de gorra azul. La cuestión es que como mis amigas me regañaron; (no sé por qué si yo nada más contesté una pregunta y hasta le di gracias al pela'o cuando se fue a sentar) yo me quedé quieto en mi silla. Dicen que el man quería pelear, pero yo me quedé quieto, porque mis amigas me estaban puteando ya. Bueno, ni modo, ahora dicen que soy un borracho peleonero, yo insisto en que fui honesto y amable, nada más...Survivor!Bueno, esta no lleva tanto detalle sólo que desde hace unos meses, anda la sosobra (así se escribe?) en el trabajo de si me botan o no. Resulta que disque no se ha vendido muchas páginas ni programas, así que no me pueden estar manteniendo. Pero, como DIOS ES GRANDE, llega la quincena, y me dice mi jefa de un par de proyectos por ahí que van a entrar a la empresa. Así que mi compañera Carmen me dice: Bueno, otra quincena más, no has salido de Survivor. Ahora, lo que mi jefa no sabe es que yo ya estoy consiguiendo otro trabajito. Este año está muy, pero muy interesante. He aprendido muchas cosas que no tienen nada que ver con nada académico.Cinta AzulAl fin mi amiga Daika es Chong Ti, igual que yo, así que ahora sí voy a ahorrar para el próximo examen. Ojalá pudiera practicar los rompimientos...]]></content>
		</document>
		<document id="e50de1c62d374dd53e9be6d504243e04" url="http://simplyryu.blogspot.com/2007/06/karaoke-en-montana.html">			<content><![CDATA[Bueno, a pesar de que valió cebo perder contra Mexico ayer, la noche no estuvo tan focop.Nos metimos en Montana para ver como 'taba el ambiente, pero no había gente... así que nos pasamos pa'l lado donde están las mesas de billar. Resultó que había 1 karaoke... y claro que quedé cantando... Los otros 2 pasieros que estaban en el trip también cantaron, milagro que GP cantó 1! Y le salió bastante bien.Pero después por supuesto que teníia yo que ponerme impertinente, y como no me gustó como 1 don cantó "Perdóname" de Gilberto Santarosa, la pedí yo pa' cantarla "bien"... Mi pasiero Jorge cantó 1 pedazo de la canción tambión.Y entonces que 1 tipo de repente pide "Cómo te deseo" de Maná... y como que el guaro ya lo tenía jodi'o, x q el man sólo cantaba el coro... así que nosotros amablemente cantamos el resto de la canción por él... y después cuando se sube otro a cantar canciones de Jerry Rivera, me rayé porque el tipo no llevaba para nada el ritmo, así que empezé a cantar todo gritado las canciones, y como al man también se le iba la letra, de repente yo me escuchaba más que el man.Perooo, lo cool es que en la jodienda hasta nos dijeron que si seguíamos cantando nos iban a empezar a pagar las pintas... lastimosamente, ya eran las 2:30 de la madrugada, así que hubo que salir pa' dormir algo pa' poder trabajar, y escribirles el cuento este...Cuentos al azarA ver... qué ponemos... en el trabajo nos invitaron el almuerzo a todos... puro Don Lee... seguramente detrás de este fingido acto de bondad habrá un motivo ulterior...Bajé Psycho de Alfred Hitchcock, y por supuesto fue un enredo pasarlo a la laptop... y cuando por fin hago algo de tiempo pa' ver la movie... en italiano!!! que runchada...Por cierto, para quien preguntó, la respuesta es: no, no esta en ningún Italia, está aquí en Panamá.Como es de costumbre, estoy pensando que me van a botar del trabajo...Mi pobre carro sigue sin ser lavado...Hoy hay "Japi Auer" en Montana a $3.00...]]></content>
		</document>
		<document id="567909c60805a6ce39aa317af0372b5b" url="http://simplyryu.blogspot.com/2007/06/la-odisea-de-shrek-3.html">			<content><![CDATA[Bueno, el sábado me fui a ver shrek 3 con mi amiga gina al extrimplanet. Resultó que cuando gina llega, la única tanda que quedaba era una de esas de viaipí, así y a las 9:40... así que le dije a gina que mejor fuéramos a bennigan's, que una amiga nos invitaba la comida si escuchabamos una vaina de herbalife.Pues nos encontramos con la pela'a, y llegamos a bennigan's y empezamos a esperar la comida y (en mi caso) el guaro. De repente empezaron a traer comida y una botella de seco, pero la botella estaba lejos, así que tuvimos que pedirle a otra chica que nos echara comida en el plato. Y de pronto oriana me vio que no estaba tomando y agarró la botella y me la puso pa mi solito ;) A todo esto, desde que estaba esperando pa ver shrek me di cuenta que un zipper del pantalon que tenia puesto se habia frega'o así que andaba yo peleando con el zipper ese a cada rato... hasta que uno de los manes estos de herbalife, amablemente me ayudo a conseguir un cuchillo con el que corte el bolsillo del pantalon.Despues de comer y gritar "H, H, H!" un par de veces, fuimos pa'lante. Porque no se crean que nada más llegué a comer gratis, hice bulla y to', y animé a la mesa a gritar, ganándome mis buffalo wings....Bueno, y con el pantalon roto, me fui a darle el bote a gina y nos pusimos de acuerdo en ver la pelicula el domingo.Y llega el domingoEstoy en la fila para comprar los boletos, cuando gina llama y me dice que yo compre el mio, que ella como tiene un "Full Pass" no tiene que hacer esa fila... asi que compro para las 7:15. Justo antes de la tanda, me da hambre asi que le pido a Gina que me traiga 1 empanada, y resulta que se va a al kfc del multicentro a comprarmela... y pide una para ella tambien, que se iba a demorar 5 minutos... Y entonces me fui al multicentro a comerme mi empanada, pero al regresar, a medio panama se le habia ocurrido ver shrek, y claro, como la sala es vip, la gente c coge 2 horas pa ver como sientan juntas a 10 personas, cuando quedan 8 sillas vacias... o sea, aprendan a aceptar la realidad, y separense, que no les va a pasar nada malo en la oscuridad!Pues entramos a la sala NO vip justo a tiempo y empezo la pelicula... y creo que hasta ahi llego la alelason... La pelicula esta buena, pero insisto en regresar a mi acostumbrada tanda de las 5... que va...Milagro que durante la película no llamó ni mujer ni mi querida...]]></content>
		</document>
		<document id="411eb7a74d6771e0f06b2621b106ff7e" url="http://simplyryu.blogspot.com/2007/06/la-tragedia-de-la-pata.html">			<content><![CDATA[pues si, señoras, y señores, al fin han traido el mueble para que yo pueda estar acá en el departamento de tecnología, y no con la people de ventas y de mercadeo y de cobros... sí, hay como 3 departamentos ahí mismo.pero, como la vida es como es, ya se armó problema. al principio, que bonito el mueble, hasta que le trepamos los monitores y teclados, y entonces nos damos cuenta de que las mesas tiemblan cuando uno teclea!!así que le pidieron a la encargada de eso, marta, que llamara y pidiera un soporte para las mesas. yo le habia comentado a mi jefe cuba que eso a mi no me molesta mucho, porque estoy solo en la mesa, y si la mesa se jode, que el dueño me compre otra; quien lo manda a comprar porquerias despues de todo.bueno, el señor ese de los muebles viene con 2 planchas para instalar, justo cuando jorge el cubano se estaba yendo. asi que el tipo llega con marta e instala la pata en la mesa de jorge y karla. a mi mesa no le pusieron nada y el tipo se fue.ahora hubo lio, porque cuando llega el cubano me pregunta por qué a mi no me instalaron el soporte para la mesa. y yo le digo que a mi eso no me importa. pues resulto que a el si, y como el man es el gerente aca, hay que poner la pata.asi que el tipo se va pa'alla y le dice que llame al tipo para que ponga la otra pata. como es de costumbre, la muchacha corre a defenderse y le dice que es que yo no queria la pata. No se que le dijo este pela'o a la pela'a, pero como que le dijo que a el le importaba un carajo (yo conteste que en verdad no recuerdo haber dicho "NO quiero que pongan eso", porque la muchacha dice que yo le dije) que hubiese dicho yo, que ella debio poner la pata, porque pa' algo el tipo trajo 2 patas y no una.ahora, viene el otro pedazo del problema. por alguna razon, esta muchacha le dijo a los tipos que apenas instalaran ella les daba el cheque, cosa que no pasó porque al dueño no le dio la gana de firmar. asi que, con lo de la pata, ya la empresa esa habia mandado 2 veces a su personal sin recibir el cheque, y ahora tenian que venir 1 tercera vez! asi que el dueño de alla tambien se rayo y dice que el iba a poner la pata (cosa que por cierto le toma 5 minutos o menos al muchacho ese) pero que si no le pagaban hoy, el mandaba a quitar el mueble.asi que ahora la pela'a salio putea'a por 2 lados, no tiene el bendito cheque, y nosotros 'tamos en la sosobra de si nos quitan el mueble, porque el dueño de esto, al igual que el de lo de los muebles, tiene mente de chiquillo de 10 años, porque ahora el dice que por la falta de respeto, ahora el no firma ese cheque, sino hasta el lunes!!! (PLOP, al estilo de condorito)]]></content>
		</document>
		<document id="56d8eb2a6b0e29467479d25a4663bd55" url="http://simplyryu.blogspot.com/2007/07/la-llegada-de-la-amanda.html">			<content><![CDATA[Facilita de prender y todo!pUES SÍ, FUI Y ME COMPRÉ MI PRIMERA ESTUFA (que gay =) salio baratona (made in taiwan, al fin y al cabo)yENDO A LA CAFETERIA DEL EDIFICIO EN QUE TRABAJO, VI LA PROPAGANDA, ASI QUE YA COMPRE MI CHECHERE. Solo falta el gas y la bendita instalacion (si ven en las noticias que se exploto 1 edificio por Carrasquilla, tal vez fui yo)eN OTRA NOTICIAS, YA VI TRANSFORMERS (DEmasiado HOT), vi harry potter (deMASIaDA habladera), y practicamente no puedo ir al cine, x q no tengo mas peliculas para ver...La PELAA yanliet llegO ayer a visitarme un rato, no habia comida, asi q SE FUe... pero me AYUDÓ a quitarle un plastico a la ESTUFA.me METI A herbalife... despues de tanto tiempo, y de haber sido choteado como 3 veces, me convencieron. vamos a vER SI LA VAINA SE VENDE O no. Ya tengo 2 clientes, asi que vamos arrancando bien.]]></content>
		</document>
		<document id="7e6317537e8ca84989d95853e55eeded" url="http://simplyryu.blogspot.com/2007/07/que-rayos-fue-eso.html">			<content><![CDATA[Bueno, este fin de semana estuvo de lo mejor! Me llegué con mis panas, más 1 levante y la prima del levante de uno de los pasieros a una discoteca.Se le ocurrió a la people comprar 1 de vodka y empezó la clásica tomadera y bailoteo. Como siempre, yo estaba tranquilito sin meterme con nadie, y como siempre las muchachas me empezaron a decir que si estaba aburrido... asi que me pongo a bailar, y ponen reggaeton. Ahí sí empezó el desorden, porque ahora resulta que soy el más reggeatonero, pues. Me pongo a bailarle a la prima (Valeska [creo que así se escribe]) y a joder, y de repente una morenota bien pocotona empieza a chocarse con la pelaa, asi que cambiamos puestos. Bueno, después de un rato de estar con el desorden, a la pela'a como que le gustó la golpeadera porque se me para en frente y se remenea to'a. Naturalmente, yo no iba a desperdiciar esa oportunidad, y empiezo a menearme a la pela'a, que me da la espalda, y de un nalgazo casi me tumba. Peroooo, cuando vamos "hasta el piso", la pelaa se cae... y se me para otra en frente a bailar... En resumen, fueron como 3 tipas ahi que de repente les entro una picazon muy grande de bailar conmigo, que hasta quede bailando con 2 al mismo tiempo. Las tipas se fueron hasta el piso como 3 veces, y se cayeron como 3 veces tambien... Creo que mis panas tomaron fotos, no estoy seguro. Lo que sí sé es que en una vuelta, Jorge me dice "vivo con la cartera" y una de las tipas se le pegó a él también...De repente, como que se calmaron, y fueron pa'lante las tipas, y seguimos con el desorden... yo na' más se que la pasé muy prity...]]></content>
		</document>
		<document id="2fadfc91dd744ffeb475613decb8651c" url="http://simplyryu.blogspot.com/2007/08/lo-prometido-es-deuda.html">			<content><![CDATA[Bueno, como ven, ya tengo las fotos. Ahí les va 1 par na' mas.Ando leyendo los libros de Harry Potter (me aburri de la sosobra de que los libros y las peliculas son TOTALMENTE DIFERENTES como mas de un loco dice en internet). La verdad hasta el libro 3 los cambios me parece que fueron menores, ya el 3 y 4 si noto mas cambios, pero es que al fin y al cabo, en el cine 1 no agarra la pelicula y la sigue en la casa, como con 1 libro. Es obvio que seria imposible meter en 2 horas todo el libro.Bueno, los arranques 'tan en paro, tambien las actualizacoines a la pagina web de la academia... de hecho, la misma academia anda como en paro, no va casi nadie. Insisto en echarle la culpa a los examenes y que dejen a la gente hacerlos, pero bueno, veremos que sucede despues.Gadia y Daika tengo rato que no las veo, aunque ya Daika es mi primera cliente, cumplio años esta semana, pero no las he visto hace una semana.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>