<author id="8ae71e33993fc2ef3fb92b07b0f1bc5c" url="novelatentacioncoloresmeralda.blogspot.com" feed="http://novelatentacioncoloresmeralda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="4191e2daf0d693b15d5c3bff09612450" url="http://novelatentacioncoloresmeralda.blogspot.com/2009/07/carmelo-rosales.html">			<content><![CDATA[CARMELO ROSALES: (58 años) Hermano de Fabriciano, tío de César, Federico y Liliana, verdadero padre de unos de los hijos de su hermano. Picaflor, mujeriego, descarado, vividor; casado con una norteamericana. Guarda sentimientos hacia Nidia, quien fuera su amante en el pasado. Por esa relación, se apartó del mundo de las esmeraldas y de su hermano Fabriciano. Melissa G.novela, cuento, historia, telenovela, web novela, historia original, leer, lectura, material lectura, qué leer, tentación color esmeralda, tentación, color, esmeralda, narración, producción, mina, paparazzi, melissa guardia, panamápersonajes, personajes secundarios, familia, miembros familia, sicología, sicología personajes, perfil personajes, tío, tío Carmelo ]]></content>
		</document>
		<document id="83c47f78c594b6410f23dd395224277d" url="http://novelatentacioncoloresmeralda.blogspot.com/2009/07/conoce-los-personajes-parte-iv.html">			<content><![CDATA[CONOCE A LOS PERSONAJES-PARTE IV: TRES DE PRIMERA PARA LA HISTORIA.Estos tres personajes en la trama “Tentación, Color Esmeralda”, juegan un papel importante. Todos son adultos maduros, las cabezas de dos familias claves como lo son los “De las Casas Iturre” y los “Rosales De la Vega”. Ellos tres, son personajes de primera talla. Conócelos:DON ENRIQUE DE LAS CASAS: El hombre más acaudalado del país, que adora a su única hija, Mercedes, a quien ve como su “pequeña princesa”. Hipócrita, falso, pusilánime, calculador, se pinta como dueño de la familia perfecta, pero desconoce que su “pequeña princesa” ha caminado muy rápido en la vida, hundiéndose en un túnel muy oscuro lleno de tentaciones. Recibe la atención desmedida de Fabriciano, lo que servirá para que pueda garantizar la supuesta felicidad de Mercedes.Melissa G.personajes, perfil personajes, sicología personajes, personajes principales,novela, cuento, historia, telenovela, web novela, historia original, leer, lectura, material lectura, qué leer, tentación color esmeralda, tentación, color, esmeralda, narración, producción, mina, paparazzi, melissa guardia, panamá]]></content>
		</document>
		<document id="60f6d69b6297d4315c30416aef624cf8" url="http://novelatentacioncoloresmeralda.blogspot.com/2009/07/conoce-los-personajes-parte-v-los-otros.html">			<content><![CDATA[CONOCE A LOS PERSONAJES-PARTE V: LOS OTROS ROSALES.La familia Rosales De la Vega es un eje en la trama de “Tentación, Color Esmeralda”. No sólo es la familia del protagonista: César, sino que también tiene muchas características particulares. Una de ellas es tener a muchos integrantes. A continuación podrás conocer a cuatro personajes más de ese grupo. Ellos son: LILIANA, FEDERICO, DALIA Y CARMELO.Sigue la trama de “TCE”.Melissa G.Panamá, Panamá. LILIANA ROSALES DE LA VEGA: (25 años) Hija menor de Fabriciano Rosales y Nidia de Rosales, gemela de Federico. Rebelde, confundida, atormentada, amargada, triste y envidiosa de su hermano César. Sin saberlo, ella será la nueva niña rica engañada por un ambicioso que quiere apoderarse del dinero de su patrón.Melissa G.novela, cuento, historia, telenovela, web novela, historia original, leer, lectura, material lectura, qué leer, tentación color esmeralda, tentación, color, esmeralda, narración, producción, mina, paparazzi, melissa guardia, panamápersonajes, personajes secundarios, familia, miembros familia, sicología, sicología personajes, perfil personajes, gemelos, Liliana]]></content>
		</document>
		<document id="907ae53a6b29e627e1b07f4a699ddda2" url="http://novelatentacioncoloresmeralda.blogspot.com/2009/07/conoce-los-personajes-parte-vi.html">			<content><![CDATA[CONOCE A LOS PERSONAJES PARTE VI: LAS MUJERES DE LOS ROSALES.Los Rosales no son hombres cualquiera. Oriundos de la zona esmeraldífera colombiana, de sangre caliente, fuerte carácter y duro pasado. Sus mujeres tampoco se quedan atrás, vienen de distintas partes, una de clase alta, otra de Estados Unidos, como también de un pueblo pequeño del país. Como quieran que sea vean, ellas son a su manera, tan intrigantes como el esplendor verde de una esmeralda en la oscuridad de un túnel. Conócelas, porque ya viene la novela: “Tentación, Color Esmeralda”.Melissa G.Autora de la novela.Panamá, Panamá.NIDIA MAGDALENA DE LA VEGA de ROSALES: (58 años) Superficial, vana, ridícula en su hablar y en sus gestos, tonta, torpe, débil, sumida en un matrimonio infeliz con Fabriciano, obsesionada con una relación que hace años murió. Adora a Mercedes, ya que ve en ella la hija que siempre deseó, aunque tenga a Liliana como descendencia. Celebra con júbilo el matrimonio de su primogénito con la poderosa y hermosa Mercedes. Oculta un pasado de mentiras y tragedias, producto del rencor que le ha guardado siempre al verdadero amor de su esposo Fabriciano.novela, cuento, historia, telenovela, web novela, historia original, leer, lectura, material lectura, qué leer, tentación color esmeralda, tentación, color, esmeralda, narración, producción, mina, paparazzi, melissa guardia, panamápersonajes, perfil personajes, sicología personajes, elenco, novela, telenovela, web novela, argumento, tentación color esmeralda, personajes femeninos, melissa guardia, panamá]]></content>
		</document>
		<document id="9dd835a2f27917ec2ba92631249d1f97" url="http://novelatentacioncoloresmeralda.blogspot.com/2009/07/dalia-de-la-vega.html">			<content><![CDATA[DALIA DE LA VEGA: (55 años) Hermana de Nidia, sensata, centrada, sencilla, madura. Será la cordura que le falta al resto de los Rosales De la Vega, tratará de ayudar a César con todos los retos que debe rebasar. Conoce de la historia secreta de su hermana Nidia.novela, cuento, historia, telenovela, web novela, historia original, leer, lectura, material lectura, qué leer, tentación color esmeralda, tentación, color, esmeralda, narración, producción, mina, paparazzi, melissa guardia, panamápersonajes, personajes secundarios, familia, miembros familia, sicología, sicología personajes, perfil personajes, tía, tía Dalia]]></content>
		</document>
		<document id="551b5888d30abcfe9d616c42e45f3fbc" url="http://novelatentacioncoloresmeralda.blogspot.com/2009/07/dona-maria-del-pilar-iturre-de-de-las.html">			<content><![CDATA[DOÑA MARÍA DEL PILAR ITURRE de DE LAS CASAS: Madre de Mercedes, esposa del hombre más poderoso del país, Don Enrique De las Casas. Su carácter es áspero, despectivo, con demasiadas ínfulas de grandeza que contrastan con todas las peripecias que tiene que hacer para ocultar la realidad de su hija. Está obsesionada con la boda de Mercedes con César, la cual considera la fórmula perfecta para aplacar el pasado de su única heredera y justificar cualquier falta en su comportamiento. Recibe los halagos desmedidos de parte de los Rosales De la Vega y se vale de eso para presionarlos y engañarlos. Melissa G.personajes, perfil personajes, sicología personajes, personajes principales,novela, cuento, historia, telenovela, web novela, historia original, leer, lectura, material lectura, qué leer, tentación color esmeralda, tentación, color, esmeralda, narración, producción, mina, paparazzi, melissa guardia, panamá]]></content>
		</document>
		<document id="434ec5ca5ce5b5f1ae41748909b11ef3" url="http://novelatentacioncoloresmeralda.blogspot.com/2009/07/dorothy-de-rosales.html">			<content><![CDATA[DOROTHY DE ROSALES: (53 años) Norteamericana esposa de Carmelo, enferma de celos por la conducta de su marido. Vive con el temor que en cualquier instante, Carmelo vuelva a caer en la tentación del amor de Nidia.novela, cuento, historia, telenovela, web novela, historia original, leer, lectura, material lectura, qué leer, tentación color esmeralda, tentación, color, esmeralda, narración, producción, mina, paparazzi, melissa guardia, panamápersonajes, perfil personajes, sicología personajes, elenco, novela, telenovela, web novela, argumento, tentación color esmeralda, personajes femeninos, melissa guardia, panamá]]></content>
		</document>
		<document id="b44183cffa768f97dc7416a22a8166df" url="http://novelatentacioncoloresmeralda.blogspot.com/2009/07/federico-rosales-de-la-vega.html">			<content><![CDATA[FEDERICO ROSALES DE LA VEGA: (25 años) Hermano gemelo de Liliana, vanidoso, superficial, desorientado. Vive para la moda, la ropa de diseñador, su cuidado personal y el alcohol; mezcla producida por la herencia de la superficialidad de su madre y la dependencia de la bebida de su abuelo Nicanor. Su imagen de “fashion Boy” contrastará con la de su verdadero amor, serán una pareja disímil, pero auténtica.Melissa G.novela, cuento, historia, telenovela, web novela, historia original, leer, lectura, material lectura, qué leer, tentación color esmeralda, tentación, color, esmeralda, narración, producción, mina, paparazzi, melissa guardia, panamápersonajes, personajes secundarios, familia, miembros familia, sicología, sicología personajes, perfil personajes, gemelos, Federico ]]></content>
		</document>
		<document id="9334781d6f6e5784430f143aca8a0b36" url="http://novelatentacioncoloresmeralda.blogspot.com/2009/07/victoriana-vicky-peralta.html">			<content><![CDATA[VICTORIANA “VICKY” PERALTA: (47 años) Amante de Fabriciano Rosales, menor que él, de unos cuarenta y algo de años. Exhibicionista, tonta, calculadora, aprovechada; permanece a lado del viejo ex minero por su dinero, pero codicia a César como su próximo marido. Recibe los malos tratos, humillaciones y reprimendas de parte de Don Fabriciano, pero ella los soporta por la tentación del dinero de su amante. La vida la pondrá en las manos de Ernesto Rosales, quien siempre se sintió atraído por ella. Sin imaginárselo, esa relación la llevará a descubrir parte de los secretos de los Rosales De la Vega. novela, cuento, historia, telenovela, web novela, historia original, leer, lectura, material lectura, qué leer, tentación color esmeralda, tentación, color, esmeralda, narración, producción, mina, paparazzi, melissa guardia, panamápersonajes, perfil personajes, sicología personajes, elenco, novela, telenovela, web novela, argumento, tentación color esmeralda, personajes femeninos, melissa guardia, panamá]]></content>
		</document>
		<document id="18a7fa84413c140d01d71bdc89385583" url="http://novelatentacioncoloresmeralda.blogspot.com/2009/08/conoce-los-personajes-parte-vii.html">			<content><![CDATA[Conoce a los personajes parte VII: Hace cuarenta años atrás.....Cuatro décadas atrás coincidieron tres personajes que dieron origen a la historia que estás por conocer: “Tentación, Color Esmeralda”. Don Nicanor De la Vega, Fabriciano Rosales y Nidia de la Vega. Cada uno de ellos tenía su propia naturaleza, su propia tentación, pero siempre quedó guardada como el más preciado tesoro la esperanza. ¡CONÓCELOS!Melissa Guardia.Autora de la novela: “Tentación, Color Esmeralda”.Panamá, Panamá.novela, cuento, historia, telenovela, web novela, historia original, leer, lectura, material lectura, qué leer, tentación color esmeralda, tentación, color, esmeralda, narración, producción, mina, paparazzi, melissa guardia, panamápersonajes del ayer, personajes del pasado, pasado, pasado una historia, historia original, personalida, perfil sicológico, sicología personajes, tentación color esmeralda]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>