<author id="8b58bdd6c1ce3c13c1aecb4b5ea6af5e" url="coici.blogspot.com" feed="http://coici.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="af83a2bc1f6531a2f432d45842559169" url="http://coici.blogspot.com/2013/01/feliz-dia-del-ingeniero-y-el-arquitecto.html">			<content><![CDATA[DÍA DEL INGENIERO Y EL ARQUITECTO26 de enero de 2013Hoy para  nosotros es un honor, felicitar a quienes con su esfuerzo y dedicación contribuyen al desarrollo de nuestro país. INGENIEROS Y ARQUITECTOS FELICIDADES EN SU DÍASon los sinceros deseos del Directorio del Colegio de Ingenieros CivilesDirectorIng. Hernan VargasSecretarioIng. Manuel AlvaradoTesoreraIng. Jeanesse R. Whyte O.]]></content>
		</document>
		<document id="eb3032e79c14b49dee200bfb2eae0bd" url="http://coici.blogspot.com/2013/01/programa-de-actividades-de-la-semana.html">			<content><![CDATA[Martes -22 de enero06:00:00 p.m.Charla-Proyecto Cinta Costera Fase III Ministro Jaime FordATENEO DE CIENCIAS Y ARTESMiércoles - 23 de enero06:00:00 p.m.Misa en Acción de GraciasIglesia del Carmen07:00:00 p.m.Vinos y Queso-expresidentesSalón de ExPresidentes de la SPIASábado 26 de eneroDÍA DEL INGENIERO Y EL ARQUITECTO07:30:00 p.m.Acto Protocolar -Toma de Posesión- Junta Directiva 2012-2013Salón Las Perlas, Club Unión]]></content>
		</document>
		<document id="71711d5d3038ded7ba1ab2034e4377c7" url="http://coici.blogspot.com/2013/02/postulaciones-para-representantes.html">			<content><![CDATA[El Colegio de Ingenieros Civiles (COICI) de la Sociedad Panameña de Ingenieros y Arquitectos (SPIA) cumpliendo con el artículo 29 de los Estatutos de la SPIA, comunica a todos sus miembros que esta abierto el periodo de postulación para el Representante del COICI ante la Junta Técnica de Ingeniería y Arquitectura.  El día jueves 7 marzo de 2013,  en  Reunión Ordinaria Mensual a las 6:00 p.m.,  en el Edificio Ateneo de Ciencias y Artes, se llevará a cabo la escogencia    para el periodo 2013. Se les recuerda a todos los interesados que para postularse a este cargo deben cumplir con los siguientes artículos del Estatuto:Artículo 10º: Corresponde a los Colegios llevar a cabo todas las actividades de interés limitado a los profesionales que la integran, tales como:h.   Elegir sus representantes ante la Junta Técnica de Ingeniería y Arquitectura y ante la Junta de Síndicos del Ateneo de Ciencias y Artes.Artículo 29º: Será necesaria la citación previa por correo y prensa con quince días, por lo menos, de anticipación, en los siguientes casos:a. Para las reuniones en que se llevarán a cabo elecciones ya sean para el directorio, para las ternas de representantes en la Junta de Síndicos y la Junta Técnica de Ingeniería y Arquitectura de que habla el Capítulo XVII, o para cualquier otro puesto o cargo que sea por elección del Colegio.Artículo 88º: Sólo podrán elegir y ser elegidos para cualquier cargo dentro de la Sociedad, o en su representación, los miembros activos y los miembros eméritos.Artículo 100º: La representación de la Sociedad de la Junta Técnica de Ingeniería y Arquitectura, estará integrada por a) El Presidente de la Sociedad, quien tendrá como suplente al Secretario General, b) tres principales y sus respectivos suplentes que deberán pertenecer a cada uno de los colegios.Artículo 101º: Para ser representante de la Sociedad ante la Junta Técnica de Ingeniería y Arquitectura se requiere ser Socio Activo.Artículo 102º: Los miembros y suplentes que representan a los colegios serán elegidos por el colegio respectivo. Estas elecciones se llevarán a cabo durante el mes de marzo de cada año.Parágrafo: Se considerará elegido principal el miembro que obtenga mayoría de votos y suplente el que le siga en número de votos.Artículo 103º: Los representantes de la Sociedad ante la Junta Técnica de Ingeniería y Arquitectura serán elegidos por el término de un año y entraran a ocupar sus cargos el 1º de abril de cada año.57C: Serán miembros eméritos aquellos que hubiesen cumplido sesenta (60) años de edad, se encuentren al día en el pago de sus obligaciones con la Sociedad y hubiesen sido miembros activos por lo menos durante treinta años consecutivos, (con inclusión de los cinco últimos años anteriores al cambio de condición de miembro activo a miembro emérito), o treinta y cinco años en forma alterna.Los miembros eméritos tendrán los mismos derechos y derechos que los miembros activos, salvo la obligación de pagar las cuotas de la Sociedad, cualquiera que fuese su naturaleza.Ing. Hernan VargasDirector del COICI]]></content>
		</document>
		<document id="133b8e89c1da365929ca71c2600df9a5" url="http://coici.blogspot.com/2013/02/resolucion-n-jtia-1057-por-medio-de-la.html">			<content><![CDATA[INFORMACIÓN IMPORTANTEEstimados colegas el día de hoy se publicó en la gaceta oficial No.27226Resolución Nº JTIA 1057De 24 de octubre de 2012POR MEDIO DE LA CUAL SE MODIFICAN Y ADICIONAN ALGUNAS NORMAS AL REGLAMENTO PARA EL DISEÑO ESTRUCTURAL DE LA REPÚBLICA DE PANAMÁ 2004 (REP-2004).Pueden verla consultando el sitio gacetaoficial.gob.pa]]></content>
		</document>
		<document id="2b5061e44438dd2ab5e572a459e91805" url="http://coici.blogspot.com/2013/02/reunion-mensual-del-coici-jueves-7-de.html">			<content><![CDATA[REUNIÓN MENSUAL DEL COLEGIO DE INGENIEROS CIVILESAGENDA DE TRABAJOJueves 7 de febrero 2013Salón Galería de Presidentes de la SPIAHora: 6:00 p.m.1. Verificación de Quórum2. Aprobación del orden del día3. Informe del Director4. Informe financiero4.1 Informe costos de la Fiesta de Día de Reyes4.2 Informe financiero del año 20124.3 Presupuesto para el año 20135. Postulación para representante del COICI ante la Junta Técnica6. Informe de la Comisión de Seminarios y del XII Congreso del    Colegio de Ingenieros Civiles7. Asuntos Varios]]></content>
		</document>
		<document id="7127063b49b40a52b9d8b2a99b6b7862" url="http://coici.blogspot.com/2013/02/vacante-1-ingeniero-electrico-o-civil.html">			<content><![CDATA[Vacante 1:Ingeniero Eléctrico o Civil que haya obtenido su registro ante la Junta Técnica y goce de idoneidadExperiencia en proyectos de ingeniería o construcciónExperiencia en diseño de ingenieríaRecursos HumanosIberdrola Ingeniería y Construcciónhttp://www.iberdrolaingenieria.com/Vacante 2:PERFIL:· Conocimiento y experiencia en administración, desarrollo y control de proyectos· Experiencia de 1-2 años mínimo en Obras Civiles y Construcción, con idoneidad· Licencia de conducir vigente· Responsable· ProactivoPara cualquier consulta, nos pueden contactar a los siguientesdirecciones:Jahziel.arauz "arroba" cwpanama.comrebeca.mack "arroba" cwpanama.comzuleyka.barrios"arroba" cwpanama.comDavid.quintero "arroba" cwpanama.comVacante 3:Se necesita Asistente de Laboratorio para trabajar en  laboratorio de  suelos y control de calidad de materialesRequisitos:Estudiante del último año de Ingeniería Civil o  de Técnico en EdificacionesExperiencia de 0 a 1 añoLicencia de Conducir VigenteCon deseos de aprenderFunciones:Toma de muestras de suelos, agregados, concreto. etc.Realizar los ensayos de laboratorio y pruebas de campo de acuerdo a  normasPreparación de InformesSe le brindara entrenamientoInteresados enviar hoja de vida a: geotecnicadelsurpanama "arroba" gmail.comVacante No.4Se necesita para un complejo de edificios de oficinas cuya obra  se estará licitando a la brevedad. Un experto/a (ingeniero, arquitecto, economista) que des apoyo para preparar la formula de ajustes de precios a incluir en el  expediente de la obra, con el fin de tomar en cuenta los aumentos o reducciones de los precios de los insumos de la construcción civil, conforme el nivel de relevancia para la composición del Valor Total ofertado para las Obras.Interesados escribir a NunziaG" arroba "unops.org]]></content>
		</document>
		<document id="feedf193e7d6cc3363fd6f67ab6e53c4" url="http://coici.blogspot.com/2013/03/resultado-de-postulaciones-y-eleccion.html">			<content><![CDATA[El día jueves 7 de marzo se llevaron a cabo las postulaciones para los cargos de Director, Secretario y Tesorero del  Colegio de Ingenieros Civiles (COICI) y la escogencia del Representante Principal y Suplente de ante la Junta Técnica de Ingeniería y Arquitectura del COICI resultando lo siguiente:POSTULACIONESDIRECTOR:       Ing. Hernan VargasSECRETARIO: Ing. Manuel Alvarado                          Ing. Abdiel BatistaTESORERA:      Ing. Jeanesse WhyteJUNTA TECNICA DE INGENIERÍA Y ARQUITECTURARepresentante Principal:   Ing. Nicolás RealRepresentante Suplente:   Ing. Jaime GuerraLes recordamos que las elecciones para los miembros de la capital se llevarán a cabo el día jueves 4 de abril  de 2013 en horario de 8:00 a.m. a 8:00 p.m., en las oficinas de la SPIA. Más adelante les publicaremos las fechas para los miembros de las Seccionales en el interior.]]></content>
		</document>
		<document id="1cf36c2524db32890d65d5afd0340136" url="http://coici.blogspot.com/2013/03/reunion-mensual-del-coici-jueves-7-de.html">			<content><![CDATA[REUNIÓN MENSUAL DEL COLEGIO DE INGENIEROS CIVILESAGENDA DE TRABAJOjueves 7 de marzo de 2013Salón Galería de Presidentes de la SPIAHora: 6:00 p.m.  Cortesías de Sala: 1Método para Estabilización de Suelos BlandosCPR Consolidación Profunda RadialExpositor:Ing. Silvio AndradeConsultor Técnico AsociadoENGEGRAUT - BRASIL / SUGASTI-SGICortesía de Sala 2:Dr. Martín CandanedoVicepresidente del Sistema Regional de Acreditación en Ingenierías para el Gran Caribe (GCREAS)1. Verificación de Quórum2. Aprobación del orden del día3. Informe del Director4. Informe del Representante del COICI ante la Junta Técnica de Ingeniería y Arquitectura.5. Escogencia del Representante del COICI ante la Junta Técnica de Ingeniería y Arquitectura.6. Postulaciones para el Directorio del COICI 2013-20147. Informe de la Comisión de Seminarios y del XII Congreso del Colegio de Ingenieros Civiles8. Asuntos VariosArtículos del Estatutos referentes a los deberes de los miembros del directoriohttp://coici.blogspot.com/2007/02/capitulo-iv.htmlPostulaciones para Representantes Principal y Suplente de la Junta Técnica de Ingeniería y Arquitectura del COICIhttp://coici.blogspot.com/2013/02/postulaciones-para-representantes.html]]></content>
		</document>
		<document id="fb7135be20dd36426da14b2f922a6a77" url="http://coici.blogspot.com/2013/03/vacantes-ingeniero-civil-tecnico-en.html">			<content><![CDATA[Empresa Constructora internacional esta requiriendo un ingeniero(a) civil para planeamiento.Requisitos:-Manejo de project y Primavera-Manejo de autocad-Conocimiento en cuanto al cálculo de cantidades-Manejo de conceptos de planeamiento (seguimiento, programación).-Manejo de Excel y PowerPointOfrecemos:-Seguro de vida-Seguro de gastos médicos privado-Salario negociable y competitivo según conocimientos y aptitudes-Buen ambiente de trabajo-Importantes oportunidades de crecimiento y capacitaciónPersonas interesadas pueden comunicarse al 6931-3816 (Licda. Marla Trottman); enviar su hoja de vida a cvpersonas  "arroba" hotmail.comCONADES esta armando para la región de Coclé, específicamente para el Distrito de La Pintada una pequeña unidad de Inspección con el propósito de darle seguimiento al Alcantarillado Sanitario y PTAR, de la ciudad de La Pintada.Esta requiriendo:1 Ingeniero Civil con experticia en diseño en agua y saneamiento comprobable y con experiencia de 2 a o más en diseño y por lo menos 5 en construcción—Salario: US. 2,500.00/Mes por 16 meses de trabajo(negociable según aptitudes comprobables).1 Técnico en Sanitaria y Ambiental – Salario: US. 1,300.00/Mes por 10 meses de trabajo (negociable según aptitudes comprobables) 1 cuadrilla de topografía con su propio equipo de topografía, compuesta por: 1 Topógrafo – Salario: US. 1,500.00/Mes por 11 meses trabajo (negociable según aptitudes comprobables). 2 cadeneros – Salario: US. 800.00/c/u/Mes por 10 meses de trabajo (negociable según aptitudes comprobables).Es preferible que viva por lo menos en Penonomé o Cerca, o si es de Panamá que tenga familia donde quedarse por allá; con el fin de que pueda buscar el auto en CONADES – REGIÓN DE COCLÉ (ubicado frente al hotel “Dos Continentes”), y pueda partir en la mañana a La Pintada y regrese en horas de la tarde. Es posible que labore los días sábados.Interesados enviar hoja de vida a  eruiz "arroba" conades.gob.pa]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>