<author id="8dc35a2551fb543bb974691e2c2e1fba" url="visionpolitica.wordpress.com" feed="http://visionpolitica.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="69a75b662897480364d11c9082b46c45" url="http://visionpolitica.me/2013/08/29/las-interrogantes-que-generan-las-encuestas/">			<content><![CDATA[A escasos nueve meses de las elecciones panameñas de mayo de 2014, no podemos dejar pasar de largo las diversas encuestas que publican los medios de comunicación. Es importante que las estudiemos de manera analítica y objetiva, cruzando los datos y haciéndonos preguntas. En esta ocasión me refiero a la encuesta Pulso de la Nación […]]]></content>
		</document>
		<document id="62217953b82742f239c205e9d456e1ff" url="http://visionpolitica.me/2013/10/04/educando-para-la-democracia-2/">			<content><![CDATA[La premisa “Educar para la democracia” nos pone frente a dos de los principales problema de muchos de nuestros pueblos. Es cierto que cada país tiene problemas nacionales que requieren solución inmediata tales como el alto costo de la vida, la inseguridad, el transporte, entre otros. Sin embargo, hay dos temas estrechamente relacionados con el […]]]></content>
		</document>
		<document id="b565d02db7be1e3d656bb269e7f583b0" url="http://visionpolitica.me/2013/10/13/vanguardia-iberoamericana-panama-2013-mas-de-200-jovenes-lideres-que-quieren-romper-paradigmas/">			<content><![CDATA[A partir de hoy domingo 13 y hasta el próximo miércoles 16 de octubre se reúnen en Panamá más de 200 jóvenes universitarios, líderes sociales o comunitarios, artistas, miembros de pueblos originarios, representantes de organizaciones civiles y políticas, procedentes de 22 países iberoamericanos, para participar de la Cumbre Vanguardia Iberoamericana Panamá 2013, que lleva por […]]]></content>
		</document>
		<document id="f0faaeb7345836bce5392a81e0b50012" url="http://visionpolitica.me/2013/10/18/culmina-con-exito-vanguardia-iberoamericana-panama-2013/">			<content><![CDATA[El pasado miércoles 16 de octubre en una ceremonia formal se dio lectura al Acta Vanguardia Iberoamericana Panamá 2013, clausurando así este importante encuentro de jóvenes provenientes de 22 países de dicha región, quienes se hicieron presente en la capital panameña del 13 al 16 de octubre para analizar y compartir sus proyectos y vincular […]]]></content>
		</document>
		<document id="33911d9541bb420e9675fe3b0be88beb" url="http://visionpolitica.me/2013/10/21/promover-la-libertad-de-expresion-a-traves-de-alianzas-publico-privadas-piden-los-jovenes-de-vanguardia-iberoamericana-a-los-gobiernos-de-la-region/">			<content><![CDATA[En el acto de clausura de Vanguardia Iberoamericana Panamá 2013, se dio lectura al acta final que contiene las conclusiones a las que llegaron los más de 200 jóvenes provenientes de 22 países iberoamericanos que participaron en esta cita regional, la cual tuvo lugar en la ciudad capital panameña del 13 al 16 de octubre […]]]></content>
		</document>
		<document id="bc1d132b6c5ed85e464c49fbb48cd189" url="http://visionpolitica.me/2013/10/22/jovenes-iberoamericanos-se-solidarizan-con-miles-de-dominicanos-de-origen-hatiano/">			<content><![CDATA[Los más de 200 jóvenes de 22 nacionalidades presentes en la cumbre Vanguardia Iberoamericana Panamá 2013 fueron claros: “Resolvemos: Invitar al Tribunal Constitucional Dominicano a revisar su decisión”. Se referían a la sentencia TC/06168 de 27 de septiembre 2013 del Tribunal Constitucional de la República Dominicana que dejará sin nacionalidad a una población significativa de […]]]></content>
		</document>
		<document id="2d44b2e2ad186dd1ec644c11f6915983" url="http://visionpolitica.me/2013/10/24/libertad-de-expresion-el-reto-de-la-democracia-regional/">			<content><![CDATA[Las dificultades que conlleva ejercer el periodismo son conocidas en todo el mundo. Múltiples informes dan cuenta de los periodistas asesinados en diversos países por ejercer su trabajo, y de las limitaciones que algunos gobiernos imponen para doblegar las voces, las letras y las imágenes que revelan las verdades de la corrupción y de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="a8a235065b8829f939f660f6b251245" url="http://visionpolitica.me/2013/10/28/algunos-aspectos-basicos-sobre-el-estado-y-las-formas-de-gobierno/">			<content><![CDATA[Hoy se habla mucho de democracia: se promueve la instauración de gobiernos democráticos alrededor del mundo y se juzga lo perfecto o no de los países que dicen tener gobiernos democráticos. Pero, ¿sabías que para Aristóteles la democracia era una forma de mal gobierno? Se trata de una pregunta sugerente, incluso osada en medio de […]]]></content>
		</document>
		<document id="853c5e35929eb49d3c30b881d9888717" url="http://visionpolitica.me/2013/10/30/estudiantes-de-la-universidad-santa-maria-la-antigua-organizan-el-i-foro-juvenil-de-ciencias-politicas-cultura-politica-y-conciencia-social/">			<content><![CDATA[  Con el objetivo de crear conciencia en la juventud sobre la importancia y el valor de la política vivida con ética y sentido social, entender el papel de los partidos políticos y la participación ciudadana en el sistema democrático e incentivar la participación de los jóvenes en el proceso electoral del 2014 como una […]]]></content>
		</document>
		<document id="fc8d991a968bc0d94bacbbddd8cc7523" url="http://visionpolitica.me/2014/01/20/ciencias-politicas-i-una-aproximacion-a-la-nocion-de-estado-al-ideal-de-gobierno-y-de-ciudadanos-politicos/">			<content><![CDATA[En un especial contexto histórico para Panamá la Facultad de Derecho y Ciencias Políticas de la USMA me invita a dictar el curso de ciencias políticas I este primer cuatrimestre del año 2014: quinientos años del avistamiento del Mar del Sur y del establecimiento de la primera diócesis en tierra firme del continente americano bajo […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>