<author id="8dec36a1636e549bc5e069950734c13c" url="space507.blogspot.com" feed="http://space507.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="181148f87bff5d24ba48e32103651b98" url="http://feedproxy.google.com/~r/Space507/~3/6-VOQWB0VGk/iphone-5-tendra-cobertura-mundial-4g-lte.html">			<content><![CDATA[Cuando se presentó el nuevo iPad en marzo de este año, una de sus características más destacadas fue la incorporación de tecnología 4G LTE, para navegar por Internet a alta velocidad. Desde entonces, se dio por descontado que el nuevo iPhone 5 haría lo mismo. Este viernes, el diario norteamericano Wall Street Journal, confirmó que  la sexta generación del smartphone de Apple operará en las redes 4G LTE de América, Europa, Asia y Oceanía, dando cobertura global, diferenciándose de esta...]]></content>
		</document>
		<document id="ab2887ce96c30924066ac02450631b21" url="http://feedproxy.google.com/~r/Space507/~3/8y_Gby4O-XM/lanzan-el-samsung-galaxy-note-101-y.html">			<content><![CDATA[El Samsung Galaxy Note 10.1  combina por un lado la experiencia en la familia Tab y por otro la del Note original. Pantalla de diez pulgadas, lapicero para dibujar. El diseño frontal se mantiene con los altavoces en los laterales y el marco cromado. Es ligero, 597 gramos en la versión WiFi , y algo más ancho en los laterales. El S-Pen del Galaxy Note 10.1 cambia su diseño respecto al modelo para smartphone. Más grueso, un poco más alargado y fácil de coger y utilizar. Paralelamente, en...]]></content>
		</document>
		<document id="8270d9431d2df6b3cce76172eb31fe4c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Space507/~3/AXnmN-_0304/apple-logro-vender-5-millones-de.html">			<content><![CDATA[Durante el primer fin de semana de ventas el iPhone de Apple logró vender 5 millones de unidades, y de esta manera batió la marca del último lanzamiento, el iPhone 4, cuando en tres días se vendieron 4 millones de unidades. De seguir con esta proyección, por cada lanzamiento Apple parece ganar un millón de compradores en los primeros días. El nuevo smartphone salió a la venta 21 de septiembre en Estados Unidos, Australia, Canadá, Francia, Alemania, Hong Kong, Japón, Singapur y el Reino Unido....]]></content>
		</document>
		<document id="5058399d4114ebb3cb547f0dfe1818e9" url="http://feedproxy.google.com/~r/Space507/~3/E6LaAQD23ig/messenger-es-sustituido-por-skype.html">			<content><![CDATA[Ya no habrá más cambios de posición por parte de las figuras verde y azul de Messenger. El mítico servicio de mensajería de Microsoft ha pasado a diluirse en Skype para siempre. Los usuarios que se comunicaban a través de esta herramienta tendrán que migrar a la herramienta adquirida pronto si no quieren perder sus contactos. Pese a que los de Redmond habían fijado el 8 de abril como fecha límite para el traspaso, la de Windows Live Messenger no será una muerte súbita. Microsoft asegura que...]]></content>
		</document>
		<document id="3a626e33c453489d95f096dc89b37410" url="http://feedproxy.google.com/~r/Space507/~3/FeFDP1-Lc24/posible-entrega-de-televisor-apple-para.html">			<content><![CDATA[La compañía Topeka Capital Markets a revelado detalles de este preducto. Apple se habría demorado bastante en concretar el concepto de una TV debido a que la oferta será un combinado de varias tecnologías ya existentes que resultarán en un concepto nuevo parecida a un Smart Tv pero con una mejorada interacción entre el usuario y la máquina. Podría tener una pantalla de entre 50 y 60 pulgadas , traerá además una tecnología llamada “iRing”, consistente en un anillo que permitirá al usuario...]]></content>
		</document>
		<document id="c343b434349170a1e0a0a36ed918eb6f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Space507/~3/FPyAdrIpvFk/google-hace-concurso-de-hacker-con.html">			<content><![CDATA[Google anunció ayer que pagará hasta dos millones de dólares por vulnerabilidades descubiertas en su navegador Chrome durante el segundo concurso Pwnium que se celebrará el próximo otoño. Pwn2Own, que es otro concurso similar patrocinado por HP, concederá hasta 200.000 dólares en un reto específico para móviles que se celebrará varias semanas antes. Al igual que ocurrió en el primer Pwnium, que Google patrocinó durante la conferencia CanSecWest (Canadá), el próximo reto tienta a los...]]></content>
		</document>
		<document id="6c9068d6392d4ba0c958b61cb50d66b8" url="http://feedproxy.google.com/~r/Space507/~3/g1IrNfefoHA/llega-en-lenovo-k860-y-tenemos-las.html">			<content><![CDATA[las características de Lenovo K860.  El teléfono “gigante” Lenovo K860 ya ha asomado de forma oficial en su país de origen, China. Lo ha hecho con la pantalla de 5 pulgadas como datos más representativo, uniéndose a otros terminales como el LG Vu o el pionero Note de Samsung, a punto de ser renovado. El nuevo Lenovo K860 pone en esa diagonal la tecnología IPS con resolución de 1.280×720 píxeles, y coloca un procesador de cuatro núcleos Exynos a 1.4 Ghz como motor acompañado de 1...]]></content>
		</document>
		<document id="fd939d64c767c802345f3950b4dd41e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/Space507/~3/MkrIFboR8kI/como-bloquear-un-samsung-galaxy-s2.html">			<content><![CDATA[Para bloquear la pantalla del Samsung Galaxy S2,en primer lugar, las opciones de bloqueo de la pantalla que Samsung Galaxy S2 ofrece a sus usuarios son las siguientes: usando un código PIN de cuatro números; por un patrón dibujado sobre la pantalla; o por una contraseña con letras. Bloqueo de pantalla por código PIN Con la primera de las opciones —por código PIN—, el usuario deberá configurarlo de la siguiente manera: se debe dirigir al menú principal de aplicaciones del Samsung Galaxy S2. Una...]]></content>
		</document>
		<document id="7eb4ce7635daddcdc9f6c8a26184b311" url="http://feedproxy.google.com/~r/Space507/~3/msv1N12pCms/western-digital-lanzara-disco-duro-de-5.html">			<content><![CDATA[Western Digital dio a conocer que están probando un nuevo tipo de disco hibrido con un grosor de 5mm que podrían terminar en futuras ultrabooks. Esta unidad de 500GB utiliza una pequeña cantidad de memoria flash además de un plato giratorio tradicional para un paquete que ofrece un desempeño comparable al de los SSD dedicados pero sin perder la capacidad y precio de los discos tradicionales. Como Ars Technica menciona las soluciones de almacenamiento para las computadoras portátiles, hasta...]]></content>
		</document>
		<document id="fd3f312fe0062d7ccaad97ea641dd818" url="http://feedproxy.google.com/~r/Space507/~3/NvIdzBWf3XE/samsung-nos-traera-una-camara-con.html">			<content><![CDATA[Samsung no se quedó atrás con las cámaras digitales con Android, el sistema operativo que más competencia tiene contra Apple en smartphone. Y hace pocos días Nikon anunció su propia cámara digital con este sistema operativo propio de smartphones, pero los coreanos no se quedaron atrás. Según Mashable, los rumores indican que la compañía estaría anunciando públicamente una "smart camera" en la exposición de aparatos electrónicos IFA que se está celebrando en Berlín, Alemania. Los rumores...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>