<author id="8e20790632e2a7aea77ab1f7463f5e74" url="panamaseguridad.blogspot.com" feed="http://panamaseguridad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="fcede3f0f01c6883c7d21f020fbbddaf" url="http://panamaseguridad.blogspot.com/2009/07/normal-0-21-false-false-false-es-pa-x.html">			<content><![CDATA[Prevenir un incidente con pérdidas a la salud, la propiedad o al medio ambiente, tiene un mayor valor de lo que podemos imaginarnos. Por falta de esa cultura, es difícil entender que lo que se invierte en la prevención, puede traer grandes beneficios a la larga. Hay que ver la salud y seguridad en el trabajo, como una inversión. En estos tiempos de crecimiento es cuando más debemos fijarnos en la prevención . Los incidentes afectan la producción, y más cuando hay daños a la salud o daños a la propiedad (accidentes). Ni se diga cuando hay pérdida de vida.El costo de reemplazo o reparación, el costo de re-entrenamiento/capacitación, el tiempo perdido, el costo al medioambiente., el costo a la vida!En Panama es difícil llevar a cabo un buen programa de prevención, ya que no existela cultura. No hay una Ley general que regule con “mano Fuerte”. El Seguro Social esta haciendo enormes esfuerzos en conseguir que la industria cumpla con las mas mínimas normas aceptadas internacionalmente y dictadas por organizaciones internacionales estudiosas de la materia. Las multas son tan inofensivas que muchas industrias simplemente ignoran. Pero hace falta más participación técnica/científica y de las agrupaciones privadas como CAPAC, Camara de Comercio, SIP, APEDE.No solo en la construcción hay riesgos inmediatos a la vida y al ambiente. Existen factores de riesgos al ser humano que exponen y causan a daños manifestados a largo plazo, o “acumulativos” generalmente a la salud. Estos se encuentran en industrias como: laboratorios, producción de productos químicos, procesos con productos químicos, industria de la tecnología, fabricas, empacadoras (por movimientos repetitivos), inclusive en actividades muy comunes en Panama como son los call centers (riesgo ergonómico).Ya estamos viviendo un crecimiento nunca antes visto en Panama. De esto no hay duda, estamos en proceso de “un cambio”. En sumamente importante que con este cambio, vengan también mejores regulaciones, mejores leyes, que no solo sean dirigidas al ordenamiento judicial, fiscal, y tributario. Deben ser dirigidas al ordenamiento en lo laboral, a la regulación del trabajo en si, con el objetivo de obtener  o mejoramiento continuo de  la vida y salud del panameño. Ahora las autoridades deben girar más atención hacia el  trabajador. Deben participar más a los estudiosos de la materia, y a las organizaciones internacionales decanas del tema. La salud y la seguridad en el trabajo son muy importantes para este desarrollo, y son una buena inversión. </div>]]></content>
		</document>
		<document id="c0bd95dc4aa7180f3742fdfe91375be9" url="http://panamaseguridad.blogspot.com/2013/06/hoover-dam-y-expansion-del-canal-de.html">			<content><![CDATA[Una obra de tal magnitud, debe tener un programa de seguridad muy estricto. Existen todos los riesgos habidos y por haber en este proyecto. Las  aseguradoras y el estado deben haber estado, y todavía deben estar muy alertas o como decimos en buen panameño, encima de esta vaina. No quisiéramos entrar en la historia como lo hizo la construcción de la represa Hoover en Colorado, en donde se determino que el uso del casco protector era necesario. El primer muerto fue por la caída de objeto, directo a la cabeza, y el ultimo muerto fue por lo mismo, curiosamente, PADRE E HIJO! Fue cuando se escribió la norma, con sangre, del uso obligatorio de casco de seguridad. De allí nace el casco de metal, que luego de un "corrientazo", se invento el casco de plástico, que fue perfeccionado mas tarde.Si se invierte un solo dolar/balboa/euro de cada 7 invertidos en este proyecto, podremos salvar vidas y tal vez ponerle freno a la "racha" de accidentes. Solo leemos, aprendemos, documentamos 1 de cada 300 que en realidad allí ocurren.</div>]]></content>
		</document>
		<document id="8c72b3e291366d397c0a2c761929fe2f" url="http://panamaseguridad.blogspot.com/2013/06/la-inspeccion-de-seguridad-industrial.html">			<content><![CDATA[La inspección de seguridad industrial es un procedimiento que ayuda la detección de condiciones inseguras que podrían poner en riesgo la propiedad, la vida o el medio ambiente.  Con una inspección se logra:  Identificar actos inseguros o deficientes y situaciones peligrosas  Determinar necesidades Verificar la necesidad de procedimientos de trabajo. Corregir situaciones inseguras Recoger sugerencias  Detectar fallos y errores  Identificar condiciones inseguras provocadas por el ambiente de trabajo y estado de las instalaciones.  LAS ETAPAS SON: 1. Selección de tareas y procesos 2. Planificación de la actividad con la gerencia y personal involucrado 3. Registro e identificación de las deficiencias 4. Distribución, explicación/presentación del resultado y determinación de plan de acción 5. Seguimiento continuo hasta total minimizaron o eliminación de los riesgos.</div>]]></content>
		</document>
		<document id="4dc7f1ef01ad0676f011e673cac37bcc" url="http://panamaseguridad.blogspot.com/2013/06/las-mejores-practicas.html">			<content><![CDATA[Las mejores prácticas de trabajo incluyen como requisito fundamental la capacitación de todos los trabajadores de acuerdo a su área. Algunas leyes internacionales y de otros países establecen como requisito obligatorio las capacitaciones constantes a fin de reducir los riesgos a la salud y seguridad. El tipo de capacitación que su organización requiere dependerá de las actividades específicas que realiza, de tal manera que un trabajador de oficina podría requerir de capacitación en ergonomía, manejo del estrés, mientras que un trabajador de una fabrica podría requerir de capacitación en levantamiento y traslado de cargas, seguridad en espacios confinados, en primeros auxilios entre otros.Algunas de las capacitaciones mas comunes :ATS (Análisis de Trabajo Seguro)Condenado y EtiquetadoAlmacenamientoSeguridad con Gases ComprimidosRiesgos BiológicosSeguridad con MontacargasErgonomíaSeguridad en Espacios ConfinadosProtección Respiratoria y de la AudiciónRiesgos de OficinaManejo de Materiales PeligrososTrabajo CalientePrevención, Protección y Extinción de IncendiosLevantamiento y traslado de CargasManejo del EstrésManejo DefensivoAlimentación SaludableGimnasia LaboralUso correcto de Equipo de protección PersonalLa capacitación del personal deberá efectuarse por medio de conferencias, cursos, seminarios, clases y se complementarán con material educativo gráfico, medios audiovisuales, avisos y carteles que indiquen medidas de Higiene y Seguridad.</div>]]></content>
		</document>
		<document id="aafea208652246d081c92ce2dee6ae4d" url="http://panamaseguridad.blogspot.com/2013/06/pago-de-siniestros-afectan-el-negocio.html">			<content><![CDATA[El ramo incendio figura entre los seguros más vendidos, pero refleja el mayor saldo en pagos de reclamos por siniestros, al mes de abril de 2013. Según empresarios, el incendio ocurrido en Albrook en el Madison Store, afectó en gran medida al ramo incendio y líneas aliadas.“Las empresas que operan en el mercado proyectan adecuar las tasas de incendio”, dijo De la Guardia.(Jorge Silot)Karelia Asprilla (karelia.asprilla@epasa.com) / -Siniestros$172.3 millones es el monto pagado por reclamos de siniestros al mes de abril de 2013, según la SSRP.$39.9 millones reportó el monto pagado en reclamos por el ramo automóvil al mes de abril.$39.7 millones reflejó el total pagado en reclamos por siniestros en el ramo salud, según la SSRP.El saldo de las primas de seguros vendidas en Panamá asciende a $398.2 millones, lo que representa un alza de 8.24% en comparación con el periodo acumulado de abril 2012 hasta abril de 2013, según estadísticas de la Superintendencia de Seguros y Reaseguros de Panamá (SSRP).Las cifras revelan que durante este periodo se vendieron $30.3 millones más que el año anterior, cuando se ofertaron $367.9 millones para este mismo periodo de 2012, según datos de la SSRP.Este incremento se debe a que los consumidores están adquiriendo más pólizas, por la confianza que les proporciona el hecho de que los reclamos son pagados con rapidez, aseguró Carlos Berguido, director de la Asociación Panameña de Aseguradores.Los cuatro ramos de seguros más vendidos son los de automóviles, salud, colectivo de vida e incendio y líneas aliadas.Entre tanto, los que reportaron el mayor saldo en pagos de siniestros fueron los de automóviles, salud e incendio y líneas aliadas; esta última reflejó la mayor variación al desembolsar $3.4 millones en el año 2012, mientras que este año se han pagado $16.4 millones adicionales.El total de las ventas de primas de este ramo asciende a $34.7 millones y se han pagado $19.8 millones en reclamos.Esto significa que el 57% de las ventas del ramo de seguro de incendio han sido pagadas en reclamos por siniestros, según el informe comparativo acumulado de abril 2012 a abril de 2013.Mauricio de la Guardia, vicepresidente de Compañía Internacional de Seguros, señaló que las cifras reflejan un alza en el pago de siniestros en el ramo de automóviles por el aumento en el costo de las piezas, así como el caos en las vías públicas que ha producido mayor número de accidentes.Pero el ramo que está más afectado es el de incendio, ya que los siniestros han venido en aumento en los últimos años, añadió.Sin embargo, los precios de los seguros del ramo de incendio no han subido para compensar los egresos, dijo De la Guardia, aunque aseguró que “próximamente se requerirá adecuar las tasas de incendio”.Asimismo resaltó que para controlar o evitar los siniestros por incendios están haciendo frecuentemente inspecciones en los locales, exigiendo que se cumpla con las medidas de protección, tales como la instalación de rociadores.Sin embargo, Pablo De La Hoya, presidente y gerente general de Acerta Compañía de Seguros, aseguró que pese a estas cifras el sector mantiene un desempeño saludable y crece de manera importante.Argumentó que el caso del alza en los pagos por siniestros en el ramo incendio no es un tema sistémico, porque se trata de casos puntuales. Amílcar Córdoba, gerente general de Seguros Fedpa, coincidió con la opinión de De la Guardia al referirse al incremento en los pagos de los ramos de autos e incendio, los cuales reportaron el mayor monto en pago de siniestros.“Es evidente que por el incendio ocurrido en el Madison Store se viera afectado el renglón de incendio y multirriesgo comercial”, agregó.</div>]]></content>
		</document>
		<document id="1c12e257cd35581ed99919cab873dcb7" url="http://panamaseguridad.blogspot.com/2013/06/prevencion-de-enfermedades-respiratorias.html">			<content><![CDATA[DHHS (NIOSH) publicación N.º 2013-102El Instituto Nacional para la Seguridad y Salud Ocupacional (National Institute for Occupational Safety and Health, NIOSH) solicita asistencia en la prevención de síntomas y enfermedades respiratorios causados por trabajar o habitar en oficinas, escuelas y otros edificios no industriales con humedad. Esta Alerta describe los problemas respiratorios que pueden experimentar los ocupantes debido a la exposición a edificios húmedos, presenta un resumen sobre los brotes de enfermedades respiratorias relacionadas con los edificios, y brinda recomendaciones sobre cómo identificar, prevenir y responder a la humedad en los edificios y los síntomas y enfermedades respiratorios relacionados.Los edificios de oficinas, escuelas y otros edificios no industriales pueden desarrollar problemas de humedad debido a techos y ventanas no sellados, niveles altos de humedad interior e inundaciones, entre otras causas. Para esta Alerta, definimos “humedad” como la presencia de humedad excesiva y no deseada en edificios [AIHA 2008]. Esto puede causar el crecimiento de moho, hongos y bacterias, la liberación de componentes orgánicos volátiles y el deterioro de los materiales del edificio. Utilizamos el término “moho” para un grupo de hongos que se encuentran con frecuencia en los materiales húmedos. Al aire libre, el moho vive en el suelo, las plantas y en la materia muerta o en descomposición. Hay miles de especies de mohos y pueden ser de diversos colores. Las distintas especies de mohos se pueden adaptar a condiciones de humedad diferentes. Estudios de investigación han mostrado que la exposición a la humedad y al moho de los edificios se ha asociado a síntomas respiratorios, asma, neumonitis por hipersensibilidad (NH), rinosinusitis, bronquitis e infecciones respiratorias. Las personas con asma o HP pueden estar en riesgo de desarrollar enfermedades más graves si la relación entre la enfermedad y la exposición al edificio con humedad no se identifica y la exposición continúa.La humedad en edificios y las enfermedades respiratorias subsiguientes en algunos ocupantes de edificios (incluidos los niños) ocurren en parte, debido a la falta de conocimiento y comprensión de la naturaleza y gravedad de estos problemas entre los diseñadores, constructores, dueños de los edificios, empleadores y ocupantes de edificios. Los problemas de humedad en edificios a menudo ocurren debido a deficientes procesos en el diseño, la construcción y la inspección (evaluación de la construcción y el funcionamiento del inmueble antes de la ocupación) de edificios nuevos. Estos problemas y los efectos contra la salud relacionados se pueden evitar si se considera la prevención de humedad como objetivo durante las etapas de diseño, construcción e inspección. Una vez construidos, los edificios también pueden desarrollar problemas de humedad debido al mantenimiento o funcionamiento inapropiados o insuficientes, y a las situaciones climáticas. La mejor evidencia actual sugiere que, en lugar de las mediciones microbiológicas, las observaciones para detectar la presencia de humedad, daños por agua, moho u olor a moho son los mejores indicadores de los peligros para la salud relacionados con la humedad. Amazon.com Widgets</div>]]></content>
		</document>
		<document id="e9b5ae26964b366970747df75771002d" url="http://panamaseguridad.blogspot.com/2013/06/prevenir-un-incidente-con-perdidas-la.html">			<content><![CDATA[Un incidente con pérdidas a la salud, la propiedad o al medio ambiente, tiene un mayor valor de lo que podemos imaginarnos. A la empresa le es difícil entender que lo que invierte en la prevención, le puede traer grandes beneficios a la larga. Hay que ver la salud y seguridad en el trabajo, como una inversión.Los incidentes afectan la producción, y más cuando hay pérdida humana o daños a la propiedad (accidentes). Ni se diga cuando hay pérdida de vida.El costo de reemplazo o reparación, el costo de re-entrenamiento/capacitación, el tiempo perdido, el costo a la vida., el costo al medio ambiente!En Panama es difícil llevar a cabo un buen programa de prevención, ya que no existen las normas suficientemente estrictas para imponer políticas específicas de prevención y control. No hay una Ley general que regule con “mano Fuerte”. El Seguro Social ha hecho enormes esfuerzos en conseguir que la industria cumpla con las mas mínimas normas aceptadas internacionalmente y dictadas por organizaciones internacionales estudiosas de la materia. Las multas son tan inofensivas que muchas industrias simplemente ignoran. Pero hace falta más participación técnica/científica.No solo en la construcción hay riesgos inmediatos a la vida y al ambiente. Existen factores de riesgos al ser humano que exponen y causan a daños manifestados a largo plazo, o “acumulativos” generalmente a la salud. Estos se encuentran en industrias como: laboratorios, producción de productos químicos, procesos con productos químicos, industria de la tecnología, fabricas, empacadoras (por movimientos repetitivos), inclusive en actividades muy comunes en Panama como son los call centers (riesgo ergonómico).En los tiempos venideros, nuestro hermoso país mostrara un crecimiento nunca antes visto en la industria. De esto no hay duda, estamos en proceso de “un cambio”. En sumamente importante que con este cambio, vengan también mejores regulaciones, mejores leyes, que no solo sean dirigidas al ordenamiento fiscal, y tributario. Deben ser dirigidas al ordenamiento en lo laboral, a la regulación del trabajo en si, con el objetivo de mantener o mejorar la vida y salud del panameño. Las autoridades deben poner más atención al trabajador. Deben participar más a los estudiosos de la materia, y a las organizaciones internacionales decanas del tema. La salud y la seguridad en el trabajo son muy importantes para este desarrollo, y son una buena inversión.</div>]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>