<author id="8e52a4fdc167a7c960fe25f0a740ad7a" url="estructurapanama.wordpress.com" feed="http://estructurapanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="c3d88362e558e27819a30cb35a2c9260" url="http://estructurapanama.wordpress.com/2006/05/18/componentes/">			<content><![CDATA[Los componentes de Panamá: Javier De Andrés Carlos Cebrián Carlos Algarra Carlos García Ivan Hernandez.]]></content>
		</document>
		<document id="8dc44bb7f117d54b4e75c681f4b24134" url="http://estructurapanama.wordpress.com/2006/05/30/11/">			<content><![CDATA[     PERIODICOS Critica Crítica Libre (Ciudad de Panama) Diario La Critica Crítica Libre   Critica En Linea El Panamá América (Ciudad de Panamá) La Prensa (Ciudad de Panamá) Diario El Siglo (Ciudad de Panamá) El Universal (Ciudad de Panamá) Diario La Crónica (Ciudad de Panamá) La Estrella de Panama (Panamá) Noti News (Ciudad de Panama) […]]]></content>
		</document>
		<document id="39a07abd6fcd4c55ba59f715bb1c41d8" url="http://estructurapanama.wordpress.com/2006/05/31/14/">			<content><![CDATA[           DIARIOS, CIUDAD DE PANAMÁ LA ESTRELLA Diario de Ciudad de Panamá establecido en 1853. Decano de la prensa panameña.  Contenido amplio de las secciones Primera plana, Internacionales, Nacionales, Finanzas, Variedades y Deportes.  Esta cabecera desarrolla el portal de información, servicios y comercios LatinSite.                                              CRÍTICA Diario editado en Ciudad de Panamá desde 1958, es el […]]]></content>
		</document>
		<document id="d71d60d17f7954709a1e31769837c88a" url="http://estructurapanama.wordpress.com/2006/05/31/asociaciones-de-medios/">			<content><![CDATA[      TEPAL  La Organización de Asociaciones y Empresas de TV Pagada de Iberoamérica, con sede en Ciudad de Panamá, fue creada en 1992 e integra a empresas emisoras de 14 naciones. http://www.tepal.org/      TELCAT  Creada en la Ciudad de Panamá en 1996, integra a profesionales de televisión, productores y distribuidores católicos de América Latina, Caribe […]]]></content>
		</document>
		<document id="599531a36af16bdd3b48045874f1e5c8" url="http://estructurapanama.wordpress.com/2006/06/05/20/">			<content><![CDATA[Capítulo 1. Entidades de la administración pública de asuntos culturales Organismos principales 1.1. Instituto Nacional de Cultura de Panamá Este organismo es el encargado de orientar, fomentar, coordinar y dirigir las actividades culturales en el territorio nacional. De él dependen la Dirección de Patrimonio Histórico y la Dirección Nacional de las Artes. Calle 1era. Catedral, […]]]></content>
		</document>
		<document id="a29a1dde316e3608df08f1d09f5343b8" url="http://estructurapanama.wordpress.com/2006/06/06/grupos-de-comunicacion-2/">			<content><![CDATA[(PRENSA)   EPASA: Panamá América, Crítica,Critica libre,Crítica en línea, Día a Día.noti-news, panama-news (en inglés),Revista Siete, Lalo y Lulu, revista el búho, panamátravel, Epasa en línea.CORPORACIÓN LA PRENSA: La prensa, Ellas, Talingo.EL UNIVERSAL: Diario El Universal, (Venezuela,Colombia, Panamá y Mexico).EDITORES DEL NOROESTE, S.A: La Crónica. GRUPO CIMA: La Estrella de Panamá, El siglo. IDG COMUNICACIONES: Pc […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>