<author id="8e7b3bd0f6e00b926394b7640e13cc3a" url="ernestocedeno.blogspot.com" feed="http://ernestocedeno.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="624c4b47839fbd856415bcf46c621d39" url="http://ernestocedeno.blogspot.com/2013/12/attt-retomara-la-instalacion-de-camaras.html">			<content><![CDATA[Según medios de comunicación social, la Autoridad del Tránsito y Transporte Terrestre (ATTT) retomará este año la instalación de cámaras de videovigilancia que inspeccionarán la velocidad de los vehículos en la ciudad. Eso se sustenta en  la Concesión No. 40-11 en donde la ATTT le concede a la empresa TRAFFIC SAFETY DE PANAMA, S.A., el suministro, la instalación y operación del servicio de cámara de vigilancia para la seguridad vial en la República de Panamá, y se consolidó con la Adenda No. 01- 12.Aspectos interesantes de los instrumentos:     1.     El objeto del contrato es a nivel nacional.2.     El particular deberá invertir como mínimo, 3 millones de dólares, durante el periodo de la concesión.3.     Le endosa el deber de notificar a los infractores, al concesionario, lesionando la Ley 38 de 2,000, que le da esta potestad al secretario o a los funcionarios administrativos del Estado. (Artículo 201 numeral 102 de la Ley 38 de 2000)4.     La manera de notificar al afectado, no es la que consagra la ley 38 de 2000. 5.     El contrato pudiera afectar el interés público ya que se posibilita un contrato, hasta por 20 años (10 años del contrato más la prórroga) dando beneficios al particular del 35% de la multa impuesta, incluyendo  el desacato; los beneficios por el suministro de información estadística a terceros y otros, que sean informados al Estado.6.     La ATTT permitirá darle la base de datos sensitiva de los usuarios al concesionario, para que trabaje con ella. 7.     Le permite al concesionario, acudir a los juzgados, para que pueda defender la infracción que puso, contra el usuario. 8.     Se le permite al concesionario cobrar intereses moratorios por la demora en el pago por parte del Estado.9.     Las multas impuestas anteriormente, por la cámara conocida, no se anulan, sino que se ajustarán al nuevo porcentaje.10. El Estado, durante el contrato, no podrá rebajar los montos en concepto de multa por las infracciones de tránsito. 11. Ningún otro contratista, durante el término del contrato, podrá prestar un servicio similar  o conexo con el Estado.]]></content>
		</document>
		<document id="5cd687710fd91437fdb7cdd89304a382" url="http://ernestocedeno.blogspot.com/2013/12/attt-retomara-la-instalacion-de-camaras_23.html">			<content><![CDATA[Según medios de comunicación social, la Autoridad del Tránsito y Transporte Terrestre (ATTT) retomará el proyecto de cámaras de videovigilancia que inspeccionarán la velocidad de los vehículos en la ciudad. Eso se sustenta en  la Concesión No. 40-11 en donde la ATTT le concede a la empresa TRAFFIC SAFETY DE PANAMA, S.A., el suministro, la instalación y operación del servicio de cámara de vigilancia para la seguridad vial en la República de Panamá, y se consolidó con la Adenda No. 01- 12.Aspectos interesantes de los instrumentos:     1.     El objeto del contrato es a nivel nacional.2.     El particular deberá invertir como mínimo, 3 millones de dólares, durante el periodo de la concesión.3.     Le endosa el deber de notificar a los infractores, al concesionario, lesionando la Ley 38 de 2,000, que le da esta potestad al secretario o a los funcionarios administrativos del Estado. (Artículo 201 numeral 102 de la Ley 38 de 2000)4.     La manera de notificar al afectado, no es la que consagra la ley 38 de 2000. 5.     El contrato pudiera afectar el interés público ya que se posibilita un contrato, hasta por 20 años (10 años del contrato más la prórroga) dando beneficios al particular del 35% de la multa impuesta, incluyendo  el desacato; los beneficios por el suministro de información estadística a terceros y otros, que sean informados al Estado.6.     La ATTT permitirá darle la base de datos sensitiva de los usuarios al concesionario, para que trabaje con ella. 7.     Le permite al concesionario, acudir a los juzgados, para que pueda defender la infracción que puso, contra el usuario. 8.     Se le permite al concesionario cobrar intereses moratorios por la demora en el pago por parte del Estado.9.     Las multas impuestas anteriormente, por la cámara conocida, no se anulan, sino que se ajustarán al nuevo porcentaje.10. El Estado, durante el contrato, no podrá rebajar los montos en concepto de multa por las infracciones de tránsito. 11. Ningún otro contratista, durante el término del contrato, podrá prestar un servicio similar  o conexo con el Estado.]]></content>
		</document>
		<document id="621abc405a5059d4a100a166ef5061e" url="http://ernestocedeno.blogspot.com/2013/12/breves-comentarios-al-fallo-de-la-corte.html">			<content><![CDATA[Con sentencia del Pleno de la Corte Suprema de Justicia de fecha 29 de diciembre de 2011, pero dado a conocer, inexplicablemente el día 16 de diciembre del año 2013, se declaró inconstitucional el artículo 127 de la ley de la Policía, que impedía en términos generales la detención preventiva del policía y la suspensión del cargo, del denunciado por el uso excesivo de la fuerza, hasta que concluyera el proceso.Comentarios.1. La corte elimina el beneficio procesal de los miembros de la fuerza pública, diciendo que los mismos no se encuentran en mejor situación jurídica que las demás personas, por lo cual pueden ser objeto de las medidas cautelares que sean necesarias. Ésta tesis, de la mencionada igualdad, no existe para los procesos que cursan contra algunos funcionarios públicos en el ejercicio del cargo. No le veo consistencia al argumento, salvo que se les elimine el beneficio procesal que pesa contra los otros funcionarios.2. Ahora se deja en desprotección procesal, a los miembros de la policía, que luchan contra la delincuencia, que en términos generales honraban los procedimientos establecidos. Los casos sonados son la minoría. Cualquier pandillero o narco ahora, podría presentar una falsa denuncia contra un policía, para disminuir el estamento de seguridad.3. En los circuitos en donde no existe el juez de garantía por ley, el policía se sujeta al prudente arbitrio de un fiscal inquisitivo por naturaleza formativa.4. El fallo no revive la norma que regía antes de la publicación del artículo anulado, (reviviscencia) como ha hecho la corte en algunos casos anteriores.]]></content>
		</document>
		<document id="6548a481210a8401fac90e7cd897a5a7" url="http://ernestocedeno.blogspot.com/2013/12/breves-comentarios-al-fallo-de-la-corte_17.html">			<content><![CDATA[Con sentencia del Pleno de la Corte Suprema de Justicia de fecha 29 de diciembre de 2011, pero dado a conocer, inexplicablemente el día 16 de diciembre del año 2013, se declaró inconstitucional el artículo 127 de la ley de la Policía, que impedía en términos generales la detención preventiva del policía y la suspensión del cargo, del denunciado por el uso excesivo de la fuerza, hasta que concluyera el proceso.Comentarios.1. La corte elimina el beneficio procesal de los miembros de la fuerza pública, diciendo que los mismos no se encuentran en mejor situación jurídica que las demás personas, por lo cual pueden ser objeto de las medidas cautelares que sean necesarias. Ésta tesis, de la mencionada igualdad, no existe para los procesos que cursan contra algunos funcionarios públicos en el ejercicio del cargo. No le veo consistencia al argumento, salvo que se les elimine el beneficio procesal que pesa contra los otros funcionarios.2. Ahora se deja en desprotección procesal especial, a los miembros de la policía, que luchan contra la delincuencia, que en términos generales honraban los procedimientos establecidos. Los casos sonados son la minoría. Cualquier pandillero o narco ahora, podría presentar una falsa denuncia contra un policía, para disminuir el estamento de seguridad.3. En los circuitos en donde no existe el juez de garantía por ley, el policía se sujeta al prudente arbitrio de un fiscal inquisitivo por naturaleza formativa.4. El fallo no revive la norma que regía antes de la publicación del artículo anulado, (reviviscencia) como ha hecho la corte en algunos casos anteriores.]]></content>
		</document>
		<document id="273ffa159cdb1c1f39c5865ff1de6ecb" url="http://ernestocedeno.blogspot.com/2013/12/como-se-adjudicaran-las-curules-en-el.html">			<content><![CDATA[En los circuitos uninominales (se escoge a un diputado), se otorga al más votado, se cuentan los votos que provengan del partido que lo postuló, o de la libre postulación, o de todos los votos que provienen de los partidos que lo postularon, siempre que éstos participan, en alianza nacional.En los circuitos plurinominales (se escoge a dos o más diputados). La fórmula es así:Cociente electoral, es el resultado de la suma de todos los votos válidos depositados en el circuito, dividido por el número de las curules, a asignarse a ciudadanos.Medio cociente, es el resultado del cociente electoral, dividido entre dos.1.       La suma total de los votos selectivos de los candidatos, se le suman a la nómina del partido o de libre postulación, para ver si se llega al cociente electoral. Si así fuere, se le otorgarán las curules que correspondan, a la nómina o lista, del partido o libre postulación de rigor y se adjudicarán al o a los candidatos más votado de la nómina.2.       Si practicado lo anterior, quedaren curules por adjudicar, se otorgaran las curules,  por medio cociente, a la nómina del partido o de libre postulación, de la misma forma explicada en el punto anterior. Las listas que hayan obtenido el cociente electoral, no pueden participar del medio cociente.3.       Si practicado todo lo antes expuesto, quedaren curules por adjudicar, se adjudicarán a los candidatos más votados, para esto se contarán los votos que provengan del partido que lo postuló, o de la libre postulación, o de todos los votos que provienen de los partidos que lo postularon, siempre que éstos participan, en alianza nacional.Se deja claro que el hecho de que se haya derogado el artículo 248 del código electoral, no significa que no se puedan sumar los votos, para un candidato, de los que provengan de los partidos que participan de la alianza nacional, toda vez que el artículo 235-A ibídem, permite la postulación de uno por varios colectivos y no existe norma legal alguna, que te diga lo contrario. ]]></content>
		</document>
		<document id="cfb7ca3d2c1c23e488860a394877c909" url="http://ernestocedeno.blogspot.com/2013/12/el-pacto-nueva-republica-es-un-exabrupto.html">			<content><![CDATA[El documento que pretendía establecer una Alianza Nacional opositora, entre los partidos PRD y el Panameñista, simplemente es un exabrupto institucional, en mi opinión.Razones.1. Determinaba que los aspirantes a los cargos de Contralor, Magistrados de la Corte y Procuradores, debían ser objeto de un examen previo y de recomendación que hiciera la Concertación Nacional para el Desarrollo, sin cuyo aval no podrían ser designados. Esto es hasta inconstitucional.2. Imponía al gobierno electo, el consultarle a la Concertación Nacional para el Desarrollo, cada proyecto de ley que cree el Consejo de Gabinete.3. Imponía al Ejecutivo a convocar inmediatamente una Asamblea Constituyente Paralela, inmediatamente después de tomar posesión y en donde habría una nómina conjunta de postulación por parte de los partidos suscriptores del pacto, con inclusión obligatoria, de figuras independientes.4. Imponía la designación de por lo menos a dos ministros independientes en el Gabinete.5. Le otorga facultades al vicepresidente que no están en la Carta Magna; la de designar en común acuerdo con el Presidente electo, a los Ministros de Estado y a los directores de entidades públicas.Mi criterio es que el documento de marras, fue elaborado por personas que no reconocen la institucionalidad de los partidos políticos y el poder que tiene el voto obtenido en una elección general.]]></content>
		</document>
		<document id="d218297596fe6262f0e8c1496035839b" url="http://ernestocedeno.blogspot.com/2013/12/el-precio-en-el-contrato-publico-y-el.html">			<content><![CDATA[Un sobrecosto, es un costo inesperado en que se incurre, por sobre la cantidad, ordinariamente presupuestada.Es obligatorio para los servidores públicos, el establecer en las compras públicas, un buen precio, para lograr el mayor beneficio para el Estado, de acuerdo a lo que dispone la Constitución, en su artículo 266.Establecer un precio inflado, es ilegal y delictivo.¿Cómo se establece generalmente, el precio de referencia, en un proyecto u obra?Las unidades administrativas suelen buscar varios precios del producto, en el mercado, hacen una mediana y lo suben un poco, de manera responsable, (como buen padre de familia)  para alentar al oferente, a que participe en los actos públicos programados. Nunca debe inflarse desproporcionadamente un precio, pues sería un sobrecosto.La Corte, dijo lo siguiente, sobre el tema de las adquisiciones públicas a buen precio: “El mayor beneficio para el Estado debe ser apreciado no sólo desde la perspectiva del más bajo costo posible sino también de la mejor calidad en cuanto a la obra, bien o servicio de que se trate. Igualmente, ese mayor beneficio  que el Constituyente quiere que se alcance a través del trámite de selección de contratista, del cual, se repite, la licitación es sólo una de sus modalidades, debe permitir la escogencia objetiva de la mejor oferta, hecha por proponentes calificados con credenciales de seriedad y cumplimiento para asegurar las condiciones más beneficiosas al interés general.” Resolución del 27 de abril de 2009. Entrada No. 172-08.La contratación directa, de ningún modo exime del cumplimiento de precisar de antemano, un buen precio, para el producto, que se pretende recibir de un particular;  mismo que se debe hacer, de acuerdo a los valores reales del mercado, de manera referente.¿Las adendas se pueden hacer?Legalmente se pueden hacer, si gravita la justificación adecuada del caso y son refrendadas, por Contraloría. La ley 22 de 2006, lo permite.Si alguien tiene pruebas de ilegalidades, sobre un acto público ensayado, o sobre alguna contratación hecha, el deber impone, hacer las demandas y/o denuncias, que el caso amerite.Los funcionarios que incumplen su labor, sobre este tema,  podrían sufrir los rigores de un proceso administrativo, penal y patrimonial en su contra. Los particulares beneficiados, podrían estar obligados a devolverle al Estado el monto del sobrecosto, si media una sentencia en su contra, del Tribunal de Cuentas. ]]></content>
		</document>
		<document id="f9964dd1c6837ece7a6db5f62629be33" url="http://ernestocedeno.blogspot.com/2013/12/el-top-10-de-los-malos-politicos.html">			<content><![CDATA[1. El político Serrucho. Es el que le pone la zancadilla hasta a su propia madre, para escalar el.2. El político Novelista. Es el que promete las estrellas, el sol y el cielo al elector y nunca podrá cumplir.3. El político Santa Claus. Es el que regala y regala, para procurarse los votos.4. El político Roberto Durán. Es el que quiere obtener un buen puesto, por medio de la fuerza física y bruta.5. El político Amoroso. Es el que besa y aprieta a cuantos niños y adultos mayores vea por la ciudad.6. El político Alzheimer. Es el que se le olvida, las cosas malas que hizo en el pasado.7. El político Walt Disney. Es el que divulga una clase de planes para gobernar, que entran dentro del género de la fantasía.8. El político mal clon de Martin Luther King. Es el que se la pasa soñando y diciendo que sueña cosas, para procurar acceder a un puesto y no despierta a la realidad.9. El político Pacman. Es el que recoge plata de donde sea, para sus intereses propios, sin importarle la ilicitud del mismo.10. El político Tutankamón. Es el político que vive como faraón, pensando que estará en un puesto a perpetuidad, por lo que nunca piensa y estará de acuerdo con el relevo generacional.]]></content>
		</document>
		<document id="4025826b6f898976099156f65097a548" url="http://ernestocedeno.blogspot.com/2013/12/inauguraciones-de-obras-publicas.html">			<content><![CDATA[En las inauguraciones de obras públicas o en actos oficiales no se debe hablar de candidatos.Es un hecho público y notorio que en las inauguraciones de obras del Estado, o en actos oficiales, algunos funcionarios con mando y jurisdicción emiten frases en contra de partidos y/o candidatos y hasta en favor de algunos. Esta práctica parece ser censurada por la legislación electoral, precisamente en el Decreto No. 20 de 23 de 2003 del Tribunal Electoral, por lo que por salud democrática, la misma debiera cesar, para evitar problemas legales.La norma reza así.Decreto No. 20 de 23 de junio de 2003Artículo 3 Fuera de su horario de servicio, todo funcionario público es libre de hacer, campaña a favor o en contra de los partidos o candidatos, siempre que no sea con ocasión de la inauguración de obras públicas ni en actos de carácter oficial, aunque sean velados los medios empleados a tal fin.Artículo 4. Los funcionarios públicos que han accedido a su posición por mandato popular, tienen plena libertad de activarse a favor o en contra de los partidos o candidatos, a cualquier hora, siempre que no sea durante la inauguración de obras públicas y demás actos de carácter oficial, aunque fueren velados los medios empleados a tal fin.La anterior regulación, se desprende del artículo 136 del texto constitucional patrio.ConstituciónARTICULO 136. Las autoridades están obligadas a garantizar la libertad y honradez del sufragio. Se prohíbe:1. El apoyo oficial, directo o indirecto, a candidatos a puestos de elección popular, aun cuando fueren velados los medios empleados a tal fin....]]></content>
		</document>
		<document id="f60836a6e4f885b888694b0cbf01b437" url="http://ernestocedeno.blogspot.com/2013/12/la-alianza-nacional.html">			<content><![CDATA[Se entiende por Alianza Nacional, según el código electoral, la constituida para postular candidatos comunes al cargo de Presidente y Vicepresidente de la República. (Art. 235-A).Su importancia legal.Sólo los partidos políticos que formen parte de la misma Alianza Nacional, son los que podrán postular candidatos comunes a los cargos de Diputados, Alcaldes, Representes y Concejales.Algunas razones por las cuales no se conforman Alianzas Nacionales.1. Por la soberbia. Algunos candidatos y/o partidos, se creen con mayor poder de convocatoria que otros para presidirla.2. El deseo desmedido de acceder solo al poder y de esa forma poder nombrar copartidarios a su voluntad.3. Falta de un proyecto idóneo de desarrollo de país.4. Mal asesoramiento, sobre la importancia de conformar una Alianza Nacional.5. Presión de grupo.El sábado 28 de diciembre de 2013 es el último día para que los partidos políticos comuniquen al Tribunal Electoral, la Alianza Nacional que hayan conformado para las elecciones generales; sin perjuicio de la alianza que puedan hacer los candidatos independientes con los partidos políticos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>