<author id="8ec604ac81a500583c3a6db5d6acd3c7" url="labitacoradelvagabundo.blogspot.com" feed="http://labitacoradelvagabundo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="ae838ddefa48128054961c7f29a35aae" url="http://labitacoradelvagabundo.blogspot.com/2009/08/para-los-que-pretenden-andar-en-moto-es.html">			<content><![CDATA[LOS DIEZ MANDAMIENTOS PARA SOBREVIVIR EN MOTO1. La moto tiene que estar en perfectas condiciones.2. Usa el equipo de protección adecuado.3. Recuerda que vas en un vehículo invisible: Nunca asumas que te están viendo o que te vieron.4. Vigila a la demás gente: No asumas que los demás conductores son gente pensante, maneja de formadefensiva, no pongas tu vida en sus manos.5. Revisa constantemente el camino.6. Conoce lo que hay detrás de ti.7. Vigila a los coches que cambian de carriles y dan vuelta a la izquierda. Son, junto con los que se pasan los altos, la causa de los peores accidentes.8. Conoce la superficie del camino. Evita el área negra del pavimento.9. SENCILLAMENTE ¡¡BAJALE!!10. Maneja inteligentemente: siempre de forma controlada y por debajo de tus capacidades.MANEJO1. Al tomar una curva: Frena, Suelta, Inclínate, Acelera.2. No frenes mientras estas inclinado, especialmente con la llanta delantera. Termina de frenar antes de entrar en una curva, una vez que estas en ella hay solo dos opciones: acostar la moto o acelerar. En algunos casos, enderézate, frena y vuelve a inclinarte.3. Si la moto se queda “entre velocidad” cuando haces el cambio, vuelve a meter la velocidad en la que venias y vuelva a cambiar. Si tratas forzar y meter una velocidad mas baja para frenar con motor, corres el riesgo de que se amarre la llanta de atrás ¡justo al entrar a la curva!4. Toma las curvas siempre con tracción, no solo con “vuelito”, la tracción aumenta la estabilidad y el control de la moto.5. Si tienes que frenar, revisa que viene detrás de ti y si va a poder frenar sin atropellarte, por la misma razón, si alguien viene “leyéndote la placa” es mejor dejarlo pasar. Evita el impulso de enseñarle quien eres y tratar de dejarlo atrás.6. Nunca pases inclinado por las vías del tren, las ruedas se patinan.7. Cuando vayas en carretera detrás de otro vehículo, trata de ir alineado con cualquiera de sus ruedas. De esta forma tendrás mas tiempo para esquivarlo si frena o hace una maniobra inesperada.8. iFrenar! El freno delantero representa el 80% del poder de frenado, acostúmbrate a frenar con el. Ve a un estacionamiento y practica hasta que lo hagas sin pensar. En una emergencia no tienes tiempo para razonar.9. Una regla sencilla; sin tener que girar la cabeza trata de saber siempre quien te rodea.El uso de los espejos se vuelve indispensable.10. Toma una posición adecuada en las calles y carreteras, permite que otros vehículos te vean, te tomen en cuenta y te respeten.ATENCION1. Cuando circules en la ciudad “escanea” los coches delante de ti, hay que tener mucho cuidado con las puertas, taxis, niños y personas hablando por celular. EI conductor con celular es nuestro enemigo y hay que tenerle miedo, las estadísticas dicen que es como si estuviera borracho.2. Cuando circules entre los coches, tienes que tener cuidado al adelantar, ya que puede estar cruzando alguien entre los coches, y si cambias de carril, ver ¡si no viene otra moto!3. Los fines de semana ten especial cuidado al cruzar pueblos ya que los borrachos tienden a cruzar la carretera en el peor momento, también hay que tener cuidado con niños y todo tipo de cuadrúpedos.4. Entre semana, hay que estar pendiente de la hora de salida de las escuelas, donde legiones de niños hacen suya la calle y las carreteras.5. Cuando empieza a llover es muy peligroso, porque toda la mugre empieza a flotar y hace todo muy resbaladizo, también tienes que tener cuidado con las zonas pintadas, porque son súper resbalosas6. Los cambios de asfalto pueden resultar peligrosos si vas muy rápido. Ante un cambio de color del asfalto, sospecha siempre.7. Gasolineras o Casetas de cobro: Con mucho cuidado al entrar y salir, siempre hay aceite o cualquier otro liquido derramado.8. Cuidado con la grava y arena, aunque lleves una todo terreno.9. Detente y limpia la visera del casco si no ves bien.10. No manejes con lluvia. Para y toma algo. Mejor espera.11. Si lamentablemente caes, deja que el impulso te lleve y trata de patinar. No intentes ponerte de pie.12. Usa todo lo que puedas para que siempre te vean: luces, ruido, colores, reflectores etc.13. Las señales de transito no te salvaran. Aunque tú las respetes no tienes la seguridad de que otros conductores las respetaran, permanece siempre atento.14. El lugar mas seguro en el trafico es delante de el.15. Aprende y pregunta, no creas. Tu experiencia no es suficiente.16. Cuando un animal pequeño se cruza en tu camino, sujeta fuerte al manillar, no te desvíes y aprieta los dientes. Por no atropellar a un perrito mucha gente ha muerto.SIEMPRE…1. …USA CASCO, aunque sea para dar la vuelta a la manzana. Esto no lo vamos a discutir. Solo tu sabes si lo que tienes en la cabeza vale la pena protegerlo, pero la decisión no esta en ti, ya que tu seguridad afecta a todos los motociclistas.2. …deja MUCHO espacio con el vehículo que circula delante de nosotros.3. …maneja un poco mas despacio de la velocidad en la que crees que puedes circular, eso te dará preciados segundos, en caso de que algo salga mal.4. …la mirada lo mas adelante posible.5. …pero siempre, deja pasar por tu izquierda al vehículo que te quiera rebasar. Piensa que no te ha visto aunque te este viendo directamente a los ojos.6. …usa guantes, aunque haga calor. Si te caes, tus manos asumirán la mayor parte del impacto.7. …verifica la presión de las llantas antes de cada salida, en las motos esto es mucho mas importante que en los coches.8. …¡Permanece concentrado! La moto no es el lugar adecuado para tener preocupaciones, relájate, disfruta el camino, el aire, sonidos y colores.9. …evita a toda costa los charcos.10. …lleva protección en los ojos, un mosquito a 60 km/h es más que un proyectil.11. …lleva la luz encendida, sobre todo en las mañanas y tardes cuando el sol te da en la espalda y puedes ver tu sombra en el piso frente a la moto.12. …permanece hidratado en tiempo de calor.13. …mantén tu moto limpia.14. …usa ropa adecuada y cómoda. Cualquier molestia te puede distraer.NUNCA…1. …juegues carreritas. La carretera no es una pista de carreras.2. …circules en paralelo o en fila india en las salidas en grupo, te limitas el espacio disponible para maniobrar.3. …permitas que te de frió cuando manejes, las bajas temperaturas en el cuerpo disminuyen tus habilidades.4. …aceleres inesperadamente si llevas un pasajero.5. …discutas o te enfrentes a un coche, es mas grande, el no se cae. Tiene 4 ruedas, además tus piernas son como las defensas y las salpicaderas de tu moto, remuérdalo siempre. Si no te alcanza, es probable que se desquite con otro motociclista.6. …rebases por la derecha.7. …manejes a la misma velocidad que va el tráfico, es decir, no te mantengas constantemente en el perímetro de otro vehículo.8. …uses la moto si tienes mucha prisa. No es una buena idea.9. …dejes la moto en neutral cuando estés parado en un semáforo. Si hay peligro te puedes mover mucho más rápido.10. …salgas disparado con la luz verde. Alguien que pensó pasar en la preventiva te puede llevar de corbata. Es mejor esperar que se detengan todos los coches.11. …sobra decirlo. Si tomas no manejes.ALGUNOS DATOS…1. El alcohol esta presente en casi el 40% de todos los accidentes fatales en moto. 20 % de los accidentes fatales tienen una licencia inválida.2. La mayoría de los conductores no han tomado un curso formal de manejo.3. Casi la mitad de los accidentes fatales, involucran chocar con otro vehículo.4. 30% (50% en la noche) de los conductores de coches involucrados en accidentes con motociclistas, dicen que no los vieron.5. 90% de los accidentes en moto son causados por otro conductor.6. La mayoría de los accidentes fatales involucran exceso de velocidad o descuido.]]></content>
		</document>
		<document id="257206d638f5126de3cfcd937f6df20d" url="http://labitacoradelvagabundo.blogspot.com/2010/04/la-vida-en-un-call-center.html">			<content><![CDATA[“Gracias por llamar al servicio de Finanzas de ______ mi nombre es ______ en que le puedo asistir”“Me permite su nombre y su número telefónico comenzando con el código de área por favor”-Estas son las clásicas frases que formarán parte de tu vida y que tendrás que repetir cada 4 minutos, porque así es señores: “la vida en un Call Center”-Comencemos desde la oferta de trabajo; por lo general las vemos en los diarios con encabezados que prometen hacerte ganar dinero a lo grande, pero todo en este gran ciclo de esclavitud desde el punto de vista experto es visto como una crónica de una muerte anunciada. Porque desde el momento que observamos el anuncio sabes que no todo va a ser felicidad y que terminaras renunciando o siendo despedido ¿qué otras opciones hay?, si señores, ya que como verán el anuncio promete un salario mensual base aproximadamente de $500.00 lo cual en el mundo que vivimos apenas alcanza para cubrir las necesidades de una persona promedio, y luego te enseñan los bonos, cosa por la cual creo que la mayoría de la gente aplica, pero ojo en el anuncio siempre dice: “bonos de hasta X cantidad” lo cual te lleva de salto a una salario de $1200 por mes , y para cuando lo vez te brillan los ojos y crees poderlos alcanzar, luego súper convencido del anuncio, te diriges al que espera sea tu lugar de trabajo, llegas, pides los formularios de aplicación, a lo siguiente te hacen un par de pruebas practica para medir tu manejo de los sistemas (computadoras), seguido vas a tu clásica entrevista, la cual siempre terminara con el clásico “te llamamos” (en caso de no ser elegido) o con un ¿Qué turno quieres? ¡Empiezas el lunes!Día 1: Bueno ya estamos adentro, como es tu primer día vas con ropa casual, con cierta emoción y preparado para todo, así como es acostumbrado te dan la muy acostumbrada introducción del sitio, siempre mostrándote el lado más agradable… te hablan de bonos, oportunidades de escalar posiciones, etc. Firmas tu contrato y te toman la foto para el “batch” el cual te dan más tarde con tu foto de cara de idiota y su respectivo número de esclavo, en fin, al terminar el día estas tan contento que no te das cuenta que eres otro esclavo del sistema capitalista (esto aplica para la mayoría de los empleos).Día 2: comienza tu entrenamiento de 1 mes, 2 semanas aprendiendo TODO sobre el sistema, y cuando me digo “TODO” me refiero a que te enseñan cosas que nunca vas a utilizar pero bueno ese es el plan que se va a hacer, las otras 2 semanas restantes son el llamado “nesting” que no es más que tu practica en el teléfono con gente real que te va a gritar o adorar dependiendo de qué tan bueno seas y de si entienden lo que dices.1 mes: a estas alturas pasaste todo, estas en el “piso” (piso: se refiere a la zona productiva a la cual no se te va a perdonar ningún error), y desde ese día se puede decir que comienza el terror de verdad. Tienes que buscar tu “headset” de donde sea (robarlo, sacarlo de la basura, pedirlo prestado, pero nadie te lo va a dar); sucede que te asignan a un equipo de veteranos, que te lógicamente te van a ver con ojos de extraños, y a priori sientes que el mundo se te viene encima, pero eso sólo es la primera semana en el piso, luego el supervisor(a) te grita tus resultados y por ahí mismo te va diciendo que tienes que mejorar esos números, recuerda que de ahora en adelante eres un robot destinado a rendir niveles estadísticos aceptables, o para resumir tienes que cumplir con tus “métricas” (es la tabla que miden tu desempeño numéricamente hablando) cúmplelos y eres el mejor, sino bueno ya sabes que estarás fuera tan rápido como entraste. Básicamente ese el mundo en un Call Center, y a resumidas cuentas lo que mata es la rutina como en cualquier otro trabajo, pero sucede entonces que ahora viene la parte un poco oscura:-Los bonos: ese magnífico dinero extra que te viene a final del siguiente mes, si “al siguiente mes” porque tienen que revisar que cumpliste a cabalidad con todas tus métricas, pero eh ahí la trampa, para los que no saben, el bono es el dinero que envía el “cliente” (o sea el proyecto o empresa para la cual contestas en teléfono, ojo el cliente no la empresa del Call Center), entonces el Call Center crea sus propias reglas en cuanto a la forma en la que calificarás para obtener ese bono, y hará lo que sea para mochártelo, porque como el cliente manda el dinero para los agentes, al recortártelo los supervisores, senior supervisors y managers se quedan con ese porcentaje que debió ser tuyo; porque si el tope del bono mensual es de $500.00 por más que te esfuerzas y seas el mejor agente nunca los tendrás porque buscará la llamada en la que eres humano, y cometiste un error tan pequeño como una hormiga pero lo suficiente como para quitarte 50% del bono, y lo más gracioso de todo es que te informan semanalmente y te dicen que eres el mejor que sigas así, y el último día del mes te dicen, sabes hubo “esto” y perdiste el bono, créanme es cruelmente gracioso.-La mayoría de los supervisores brillan por su ausencia, como cualquier persona en el poder haría (abusa de él): el detalle está que siempre que necesitan una ayuda extra por culpa de los “clientes especiales” que no quieren pero es que ni oírte la voz por más que los trates de calmar, adivina que tu supervisor no está ahí para tomar la llamada, es más no hay nadie superior alrededor, o puede que estén ocupados, entonces estas pequeñas desventajas influyen directamente en una de tus métricas y por consiguiente en tu preciado bono.En fin lo que molesta es se metan con tu plata, y bueno parece un trabajo sencillo, estar sentado en un cubículo durante 7 horas y media con una temperatura de 19º Celsius escuchando gringos y latinos gritándote, quejándose, rogándote, o simplemente valorándote, luego tu jefe diciéndote tus métricas que aunque seas el mejor siempre te van a pedir más, eso cansa, porque todos los días es lo mismo, ya hasta te sientes Nostradamus porque predices lo que va a suceder , yo en lo personal no estoy hecho para la vida de oficina, a esa vida rutinaria, mucha gente no lo analiza pero este tipo de trabajo destroza tu mente, destruye tus nervios, y de a poco pierdes las nociones de la realidad (tiempo y espacio).La vida en un Call Center es corta, porque eh aquí un dicho creado por mí: “para trabajar en un Call Center hay que ser muy estúpido o muy paciente”; puedes tener la paciencia, pero cuando esta llega a su fin, que sin dura llegará y te des cuenta que eres un estúpido, definitivamente renunciarás (ojo a algunos les toma más tiempo darse cuenta que de por si son estúpidos).]]></content>
		</document>
		<document id="83514b9db3a8e6f63223b441fb4d509a" url="http://labitacoradelvagabundo.blogspot.com/2010/06/crea-fotos-panoramicas-con-photoshop.html">			<content><![CDATA[Click en la imagen  para agrandarUna foto Panorámica se crea mediante la unión de varias fotos tomadas del mismo lugar mayormente con el mismo plano, que se llegan a superponer para crear la una vista extendida de X zona a la que hayan fotografiado, y para hacer esto no se necesita tener una gran cámara, aunque es preferible usar trípode.Para aquellas personas que se preguntan cómo hacer fotos panorámicas de manera sencilla, este es el lugar. (Se recomienda tener el programa Photoshop de antemano).En Photoshop se encuentra una opción llamada Photomerge (fundido de foto), la cual se accede en el menú principal en File (archivo), luego bajamos donde dice Automate (Automatizar) y nos sale la opción Photomerge y le damos click.Luego nos saldrá una ventana con diferentes opciones de cómo queremos que quede nuestra foto, la cual se verá en el lado izquierdo de la venta donde dice Layout (disposición o diseño), importamos las fotografías con la cual planeamos hacer un panorama.Una vez se tengan todas las fotos importadas seleccionamos OK (listo), y el programa hará el resto automáticamente, cabe destacar que el tiempo que puede tomarse el programa en crear la imagen panorámica dependerá de la resolución y el numero de imágenes.Aquí les dejo una muestra de las mejores Panorámicas del mundo en Alta definiciónhttp://www.xrez.com/gallerypano/index.phphttp://www.harlem-13-gigapixels.com/http://www.yosemite-17-gigapixels.com/http://www.fotopaises.com/fotos/panoramicas.htm]]></content>
		</document>
		<document id="60a0215d8d2af4605f9a36ad87e3c338" url="http://labitacoradelvagabundo.blogspot.com/2010/06/kick-ass-comic.html">			<content><![CDATA[Kick Ass irrevente y sádico pero muy divertido baja el comic y mira la historia completa.En el Link se encuentran las 8 partes del comic con un visualizador de eComics.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>