<author id="8ef32807bfe332f6312f0745759d6338" url="songadas.blogspot.com" feed="http://songadas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="7310f3c8921ce9ebb5e91bc1d3dfb112" url="http://songadas.blogspot.com/2013/01/proyectos-y-talleres-artisticos-dentro.html">			<content><![CDATA[ALGUNOS PROYECTOS Y TALLERES DENTRO DEL FESTIVAL SAN FRANCISCO DE LA MONTAÑA 2013.MURALEJA. Con Annie Pereda (FÁBRICA DE MALVAVISCOS), lleva a tus niños.En la Biblioteca Pública, organizado por Carla García de los Ríos - FUNDACIÓN HOJA DE BIJAO.Taller de fotografía, tratando el tema de la Luz, organizado por Wendys Guardia en conjunto con Onixsa Shreeves - THE SHOOTING ESPRESSOPURPLE KING efectuará intervenciones artísticas.Zaida González de STUDIO 54 coordinará: Body Paint, Retratos en vivo de los participantes en el Festival, Pintura de los tanques ubicados en la Plaza y Graffitti  con artistas tanto de Veraguas como del resto del país.El ALMANAQUE AZUL estará disponible para todos.PELO MALO Cartonera nos ha preparado un programa que consiste en:Sábado 2 de febrero:~Intervención pública con pelucas Pelo Malo de cartón y versos dulces alrededor de la plaza.~Mural artístico colectivo con niños y niñas de todas las edades, guiados por la artista visual y Directora de Pelo Malo, Martanoemí Noriega.  Domingo 3 de febrero:~En el quiosco de Ediciones Pelo Malo (cartonera) recitarán versos al oído de niños/as de todas las edades, tomarán fotografías con las pelucas de cartón y tendrán a la venta  ejemplares de obras editadas por Pelo Malo durante el 2012:-Versos para asustarse-Tenaz Pepita Nador-1989: para salvarnos del olvido-Todo en regla-In due course-y otrosMACHÍN JUEGOS TRADICIONALES llega por 2da vez al pueblo con sesiones interactivas de juegos de canicas, jacks, yo-yo y salto de soga. Concurso: Baile de hula-hula y del Juego de Rayuela con el trompo.---En los siguientes hipervínculos pueden ver respectivamente:Programa Artístico del Festival San Francisco de la MontañaPrograma de las Jornadas de Promoción de Lectura en el Festival San Francisco de la Montaña]]></content>
		</document>
		<document id="5f6b8442b9a844edbde5e3790139fa75" url="http://songadas.blogspot.com/2013/02/arte-y-cultura-en-el-corazon-de-panama.html">			<content><![CDATA[El Festival de San Francisco de la Montaña busca procurar llegar a ser un ente educativo permanente para beneficio de la juventud del norte de VeraguasNota publicada por LAOPINIÓNPANAMÁReportaje Especial/Edilberto González Trejos—En un esfuerzo por constituirse en una plataforma de intercambio y creación artística, además de descentralizar la cultura, muy saturada en la ciudad capital, se realizó recientemente con mucho éxito y  por cuarto año consecutivo, el Festival de San Francisco de la Montaña en Veraguas.El Festival San Francisco de la Montaña se viene celebrando desde el año 2010, en la comunidad homónima en la provincia de Veraguas, al Centro Oeste de la República de Panamá.Es una celebración de las artes, la cultura y el entendimiento de las identidades, en  una comunidad que cuenta con grandes atractivos naturales, ya que se trata de un punto donde la cordillera se besa con la sabana, irrigado por un número plural de ríos, pleno  verdor y donde se erige una Iglesia Barroca que empezó a edificarse en el Siglo XVII, con una muestra del arte barroco latinoamericano.A lo largo de las 4 ediciones, el Comité Organizador conformado por FIAT LUX Fundación de Gestión Literaria y Cultural, ha hecho énfasis en el componente educativo, haciendo alianzas estratégicas con creadores, facilitadores y artistas a fin de que se le dicten a los niños y adolescentes del norte de Veraguas -una región identificada como pobre- educación a través del arte y la cultura.En este sentido, se ha tenido la cooperación con la Red Nacional de Bibliotecas Públicas, El Plan Nacional de Lectura, el Bibliobús y múltiples colectivos artísticos como SembrArte, Mente Pública, MACHIN Juegos Tradicionales, El Club 20-30 de Santiago de Veraguas, la APAV, The Shooting Espresso, Galería Studio 54, por sólo mencionar algunos.Asimismo, la ASFU (Asociación de Sanfranciscanos Unidos) ha incorporado el Festival San Francisco de la Montaña a la tradicional Feria de los Postres, incorporando el turismo gourmet como una oferta a futuro para la comunidad.Hay un gran campo para desarrollar el potencial del turismo cultural y sostenible, definido como aquel que busca conocer las manifestaciones humanas materiales e inmateriales de cada región.Con un turismo de esta clase, la comunidad recibe un visitante curioso pero respetuoso que se adapta al entorno, porque viene a ver la cultura local y entonces, el lugareño no tiene que adaptarse al turista.El Festival San Francisco de la Montaña es una plaza donde convergen los creadores de todas las ramas, a saber literatura, música, plática, artes visuales, fotografía, danza, teatro e incluso artes culinarias y de donde han surgido innumerables proyectos.]]></content>
		</document>
		<document id="893d0ee86eaf5412babf0aef6e1f942e" url="http://songadas.blogspot.com/2013/02/houellebecq-y-las-amenazas-la-literatura.html">			<content><![CDATA[Los peligros que actualmente amenazan a la literatura no tienen nada que ver con los que han amenazado y a veces destruido a las demás artes; están mucho más relacionados con la aceleración de las percepciones y de las sensaciones que caracteriza a la lógica del hipermercado. Porque un libro sólo puede apreciarse despacio; implica una reflexión (no en el sentido de esfuerzo intelectual, sino sobre todo en el de vuelta atrás); no hay lectura sin pausa, sin movimiento inverso, sin relectura. Algo imposible e incluso absurdo en un mundo donde todo evoluciona, todo fluctúa; donde nada tiene validez permanente: ni las reglas, ni las cosas, ni los seres. La literatura se opone con todas sus fuerzas (que eran grandes) a la noción de actualidad permanente, de presente continuo. Los libros piden lectores; pero estos lectores deben tener una existencia individual y estable: no pueden ser meros consumidores, meros fantasmas; deben ser también, de alguna manera, sujetos. Michel Houellebecq de su ensayo Aproximaciones al desarraigo.]]></content>
		</document>
		<document id="f47c2e587a3af35283f4f904d7f4612c" url="http://songadas.blogspot.com/2013/02/la-comunidad-judia-en-panama-un.html">			<content><![CDATA[Conferencia dictada el 13 de febrero de 2013 en el Isrotel, Tel Aviv, en el marco de la 26a. Feria Internacional del Libro de Jerusalén, Israel.---Edilberto González TrejosLa historia de los judíos en América existe desde Cristóbal Colón y su primer viaje transatlántico que tuvo lugar el 3 de agosto de 1492, cuando salió de España y eventualmente "descubrió" el Nuevo Mundo. La fecha de su partida correspondió con el día en que los Reyes Católicos Isabel de Castilla y Fernando I de Aragón mandaron que los judíos de España se convirtieran al Catolicismo, o que salieran del país, o que fueran condenados a la muerte por la desobediencia de la monarquía.Había al menos seis judíos - judíos-crípticos o marranos, convertidos al catolicismo - que viajaron con Colón en su primer viaje incluyendo a Rodrigo de Triana, Maestre Bernal, quien trabajó de médico para la expedición, y Luis De Torres, el intérprete que hablaba hebreo y árabe, que se creían lenguas útiles en el Oriente, su destino original.Como muestra de la influencia judía en nuestro Istmo, tenemos que el Primer Gobernador de la Castilla del Oro, Pedrarias Dávila era nieto del judío converso Diego Arias Dávila, de las personas más influyentes en la Segovia del Siglo XV.En los siguientes años, judíos o criptojudíos se establecieron en Nueva España y en las colonias Portuguesas del Caribe, donde se creían fuera del alcance de la Inquisición, incluyendo los territorios de Castilla de Oro y Veragua, lo que corresponde a la actual Panamá.Así tenemos que son comunes en Panamá apellidos como Silvera, Pereira, Castro, Castroverde, Plata, Oro, Robles, Henríquez, Bejarano, sin siquiera mencionar la larga lista de apellidos patronímicos terminados en “ez”.Si bien descendientes de los “anusim”, marranos o criptojudíos procedentes de la Península Ibérica, han vivido en Panamá desde comienzos del siglo XVI, no existió allá una comunidad judía que haya practicado abiertamente su religión hasta que pasaron siglos. Sabemos por el Profesor Alfredo Figueroa Navarro que hubo hebreos en la ciudad de Panamá La Vieja, que incluso instalaron sinagogas secretas (1).Judíos, tanto sefaradim como ashkenazim, comenzaron a arribar a Panamá en cantidades importantes, recién a mediados del siglo XIX, atraídos por alicientes económicos tales como la construcción del ferrocarril bioceánico y la fiebre del oro en California.De esta manera nace la primera congregación – Kol Shearit Israel – fundada en 1876 por judíos sefaradim de culto religioso liberal procedentes del Caribe y Holanda. Hoy en día está identificada con el judaísmo reformista y suma aproximadamente unas 160 familias.Entre estas familias pioneras encontramos a los Maduro, Fidanque, Toledano, Piza, Lindo, Ehrman, Cardoze, Delvalle.Esta comunidad prosperó mucho e incluso fundó bancos en Panamá, tal como lo hicieron las familias Piza, Lindo y Ehrman.En este sentido, el Profesor Figueroa Navarro antes citado, señala que los Piza, Lindo y Toledano prestaron dinero para sobornar a las tropas colombianas instaladas en la ciudad de Colón, convirtiéndose en un grupo que llegó a vincularse con las gestas independentistas de 1903 (2).Asimismo, una de las marchas patrióticas más importantes del Istmo, la “Marcha Panamá” fue escrita y compuesta por Eduardo Maduro, miembro de dicha comunidad.Fascina el hecho de que Panamá es el único país del mundo, a excepción de Israel, que ha tenido dos presidentes judíos en el siglo veinte. En los años sesenta Max Delvalle fue primero vicepresidente y luego presidente de la República. Delvalle es famoso por su discurso presidencial inaugural, en el cual dijo lo siguiente: “Hoy hay dos presidentes judíos en el mundo, que son el presidente del Estado de Israel y yo mismo” (3). Su sobrino, Eric Arturo Delvalle, fue presidente de la República entre 1985 y 1988. Los dos eran miembros de la sinagoga Kol Shearit Israel y estaban involucrados en la vida judía.Les siguieron otras olas inmigratorias: durante la Primera Guerra Mundial procedentes del Imperio Otomano en desintegración; antes y después de la Segunda Guerra Mundial desde Europa; desde países árabes debido al éxodo provocado en 1948; y más recientemente desde países sudamericanos que sufrieron crisis económicas. Así se fundó la Sociedad Israelita de Beneficencia Shevet Ahim en 1933, con judíos de origen sirio (mizrahim). Luego con la llegado del recordado rabino Sion Levy en 1951, se consolida como Congregación siguiendo una línea ortodoxa, según las directrices de la Halajá.Luego, cerca de 1940, un grupo de judíos ashkenazi empieza a reunirse en casas de feligreses, hasta que cerca de 1960 adquieren el inmueble que se constituye como su Sinagoga, estableciendo con el tiempo la Comunidad Bethel. Todos estas congregaciones han contribuido a la diversidad de la población judía en el Panamá actual.Es harto conocido el aporte de la comunidad hebrea en cuanto a banca, finanzas, comercio, la construcción y la economía en general, pero yo quiero resaltar un aspecto crucial, en el marco de la Feria Internacional del Libro precisamente, a saber: La Educación.La primera institución educativa creada por la comunidad hebrea en Panamá fue el Instituto Alberto Einstein, en el año 1955, con la gestión de personas como don Aaron Eisen y los profesores Salem y Yauda Kuzniecky, entre muchas otras personas, que la hicieron una institución educativa de primer nivel, donde han tenido acceso a la educación, hebreos y no hebreos por igual, nacional y extranjeros.En el año 2000 se creó el Colegio Isaac Rabin, institución educativa con niveles de excelencia que inculca las tradiciones judías en un ambiente multicultural, con don Alan Perelis (hijo del recordado Manolo Perelis) como Presidente de su Junta Directiva.Panamá siempre será un país de oportunidades y retos, para quienes se atreven a la innovación y el cambio, donde a su vez se convive en tolerancia y pluralidad de identidades, que complementa de muchas formas a Israel, por lo que auguro una continua y renovada interacción entre estas naciones y aseguro que seguirá atrayendo a judíos de todo el mundo, para hacer de esa pequeña franja de tierra, un lugar al que TAMBIÉN puedan llamar HOGAR.GRACIAS.---(1) “Participación de la comunidad hebrea en los 100 años de la República de Panamá”. Conferencia dictada por Alfredo Figueroa Navarro en el Club Hebreo de Panamá en el mes de octubre de 2003.(2) Op. Cit. Íbidem.(3) “Panama: Stability In The Cradle of Transcience” (“Panamá: Estabilidad en la cuna de la transitoriedad”), publicado en la edición “Fall 2005” del “WJC Report”, revista oficial del Congreso Judío Mundial.  La versión al español fue elaborada por Pedro Olschansky, director de Comunicación del Congreso Judío Latinoamericano.]]></content>
		</document>
		<document id="ef7caf8ff26a1eebba00d2060d777110" url="http://songadas.blogspot.com/2013/02/un-festival-con-sabor-dulces-arte-y.html">			<content><![CDATA[Priscilla Delgado sobre el Festival San Francisco de la MontañaPublicado en el DiaD del Panamá América---Los virtuosos muralistas pintan con precisión las paredes raídas de sitios antiguos que ahora son adornadas con arte de distintos colores que perdurarán como parte de este patrimonio.Todo comenzó hace unos 10 años, cuando un grupo de lugareños decidió fundar un festival de postres y dulces. A partir de allí, la comunidad de San Francisco de la Montaña, enclavada en las alturas de Santiago, con su altar de madera, comenzó a ganarse un lugar en la promoción de la cultura y el arte.Hoy, los alrededores de la iglesia construida en 1630 sirven de escenario para una diversa cantidad de actividades que se realizan a comienzos del verano de cada año y que se conoce como el “Festival San Francisco de la Montaña”.Es un homenaje a la cultura viva, a la expresión auténtica del arte.Esta iglesia, que hace unos años fue restaurada, es el centro de este festival, que combina la degustación de más de 150 variedades de dulces, producto de la cooperación de todo el pueblo, incluidos los que ya no residen ahí, quienes han formado una agrupación que se denomina “Asociación de Sanfranciscanos Unidos”, la cual durante una semana se prepara elaborando los dulces que se venderán en los tres días de este festival que es visitado por más de 5,000 personas al año, incluidos turistas extranjeros que ya se sienten parte de esta cita para hacer un recorrido cultural, además de los panameños que van a pasar un fin de semana con una oferta turístico-cultural deliciosa.El río El Salto se convierte en el escenario perfecto para acampar para aquellos que no desean separarse del festival, y las carpas son los dormitorios que ambientan este lugar enclavado entre llanos y ríos.Llama la atención que los niños aprenden de la mano y destreza de una japonesa becaria de JICA el arte antiguo de hacer origamis, la proyección visual de la fábrica de malvaviscos se hace presente al igual que el Bibliobús de la Biblioteca Nacional, donde los niños tocan, sienten y se arropan con la palabra de cuentacuentos profesionales.Los virtuosos muralistas pintan con precisión las paredes raídas de sitios antiguos que ahora son adornadas con arte de distintos colores que perdurarán como parte de este patrimonio.Saltimbanquis, grupos de clarinetes, rock, flamenco, música clásica, recitales de poesías, presentaciones de libros y hasta editoriales emergentes como “Ediciones Pelo malo”, que, a fuerza de vocear sus obras escritas en cartones, se hacen sentir y preparan el camino para crear de las letras perdidas obras que nos recuerden la historia que no se logra volver a editar.Es un homenaje a la cultura viva, a la expresión auténtica del arte de todos aquellos hacedores artísticos que quieran hacerse presente en un sitio poco conocido, pero que con el tiempo, y gracias a la tenacidad y compromiso de Edilberto González Trejos, ha aumentado en espacio y contenido.---Foto (c) Isabel Hernández Asencio]]></content>
		</document>
		<document id="a523f7a607b806fe029e9578363c479d" url="http://songadas.blogspot.com/2013/03/mozart-un-ilustrado-tzvetan-todorov.html">			<content><![CDATA[Fuente: El País - Uruguay---¿QUÉ ES la Ilustración? En diciembre de 1784 el más famoso filósofo alemán de la época, Immanuel Kant, publica una respuesta a esta pregunta en una revista berlinesa dirigida al gran público cultivado. A grandes rasgos dice que es el paso de ser menor a ser mayor de edad, de la infancia a la edad adulta. La mayor parte del tiempo los seres humanos se dejan dirigir por reglas y preceptos que vienen de fuera, como las tradiciones, las sociedades en las que viven y los poderosos del momento, pero podrían ocuparse de sus asuntos, modificar su destino y elegir por sí mismos las leyes que quieren obedecer. Un hombre ilustrado es aquel que prefiere la libertad de su razón y de su voluntad a la sumisión. Este hombre que por fin es adulto se reconoce en todos los demás habitantes del mundo y coloca en la cima de sus valores la alegría sencillamente humana.En diciembre de 1784, Mozart, que tiene veintiocho años, es admitido en la logia masónica que ha elegido, llamada Zur Wohltatigkeit, "A la Beneficencia". La francmasonería vienesa se siente muy próxima al espíritu de la Ilustración, y defiende la tolerancia entre las religiones y la fraternidad entre los hombres. En esos momentos y en ese lugar ser masón no significa estar en contra de la Iglesia, hasta el punto de que algunos sacerdotes católicos también lo son. Al propio Mozart no le gustan los ateos y dice estar orgulloso de su fe. "Sé que soy tan religioso que nunca podría hacer nada que no pudiera hacerse público ante el mundo entero." Pero se trata de una fe como la practican los ilustrados, que no se preocupan de las particularidades de los ritos y colocan todas las religiones en pie de igualdad.Mozart comparte muchos rasgos con otros defensores de la Ilustración. Como ellos siente que pertenece a todo el espacio europeo, sin prejuicios nacionalistas. Habla cuatro lenguas -alemán, italiano, francés e inglés-, absorbe todas las tradiciones y viaja con frecuencia. Es, como ellos, un cosmopolita pero al mismo tiempo sabe que el camino más corto hacia la universalidad pasa por profundizar en la tradición local, y por ello está empeñado en crear una ópera propiamente alemana, lo que consigue con La flauta mágica. Como ellos, quiere sintetizar todo lo que lo ha precedido (en su caso, en el ámbito de la música). Y como ellos, cree que el saber contribuye a emancipar a los hombres: "Vivimos en este mundo para aprender cada vez con mayor ardor, para iluminarnos unos a otros mediante el intercambio de ideas y para esforzarnos siempre en hacer progresar todavía más las ciencias y las artes".Mozart hace su gran gesto de autonomía, su acción propiamente adulta, en 1781. Contra el consejo de su padre, decide dejar a su patrono, el poderoso arzobispo de Salzburgo Coloredo, para escapar del humillante trato que reciben los empleados de la casa (donde tratan al compositor como a un lacayo). "Nadie puede exigirme algo que me perjudica", escribe a su padre, y se responsabiliza de ese gesto revolucionario como un individuo libre. "Solo debo escuchar a mi razón y a mi corazón, así que no necesito a una dama o a una persona de calidad para hacer lo que es justo y bueno, lo que no es ni demasiado ni demasiado poco. Lo que ennoblece al hombre es el corazón, y aunque no soy conde, quizá tengo más honor en el cuerpo que muchos condes." Los hombres nacen libres e iguales, y Mozart no quiere avergonzarse por no pertenecer a las clases privilegiadas. "No somos ni nobles ni de alta cuna, ni gentilhombres ni ricos, sino de baja extracción, malvada y pobre." Poco importa: "Nuestra riqueza se agota con nosotros, porque la tenemos en la cabeza". Mozart quiere a los individuos por lo que son, no por lo que representan, y sabe reconocer las cualidades de los humildes y de los marginados. Los criados -y él es uno de ellos- merecen tanto respeto como los señores. "Los mejores amigos, los más fieles, son los pobres. Los ricos nada saben de la amistad."Hay que decir que la amistad y el amor son las experiencias que Mozart más valora en la vida. Celebra el amor en su plenitud, como alegría de los sentidos y placer de los sentimientos. Sus cartas a Constance, su mujer, muestran que los vínculos conyugales y las consideraciones racionales no ponen trabas a la sensualidad y la ternura, y lo mismo sucede con la preocupación por sus hijos, de la que Mozart da también testimonio. El amor, tema de todas sus óperas, es indispensable para la creación: "Ni la gran inteligencia, ni la imaginación, ni las dos juntas convierten a alguien en genio. El alma del genio es amor, amor y amor", escribe. Los personajes de sus óperas buscan la felicidad no en la sumisión al dogma religioso, sino en un amor totalmente terrenal.Aunque la biblioteca de Mozart no es muy grande, contiene varias obras de filosofía, entre ellas el Fedón de Moses Mendelssohn, otro defensor de la Ilustración, amigo de Lessing y compañero de Kant. Quizá ahí es donde Mozart encontró una de las fuentes de la reflexión que dirige un día a su padre para protegerlo del miedo a la muerte. Cree que la muerte es definitiva e irreversible, pero esta creencia no lo desespera, sino que llega a la convicción que hay que vivir aquí y ahora, que debe buscarse la felicidad en la vida terrenal. "Nunca me voy a dormir sin pensar (por joven que sea) que quizá mañana no estaré aquí, y ninguno de mis conocidos puede decir que sea de talante apesadumbrado o triste. Todos los días doy gracias a mi Creador por esta felicidad y se la deseo de todo corazón a mis semejantes."La imagen que se tiene de Mozart es la de un niño caprichoso, prodigio musical a los cinco años y genio sin saberlo. En realidad representa más bien, y de forma destacada, el ideal al que aspira la Ilustración: el adulto totalmente responsable de la vida y de la obra que construye.---El autorTZVETAN TODOROV (Bulgaria, 1939) es filósofo y ensayista de larga trayectoria, con numerosa obra publicada. El texto adjunto pertenece a Vivir solos juntos (Galaxia Gutenberg, 2011).]]></content>
		</document>
		<document id="d7198dfaad905cded7bbd04a2dca1aca" url="http://songadas.blogspot.com/2013/04/festival-internacional-de-cine-los-muy.html">			<content><![CDATA[Junto con las Embajadas de Francia y Alemania, la Alianza Francesa de Panamá les invita a  este Festival de Cine, en el cual se proyectará una muestra de cortometrajes del Festival Internacional de los Muy Cortos. De igual forma se proyectarán películas francesas y alemanas. La Entrada a todas proyecciones es GRATIS.· 15ª edición del Festival Internacional de Muy Cortos: selección de 46 cortometrajes de menos de 3 minutos del mundo entero.- Viernes 26 de abril a las 7.30pm (Ateneo, Ciudad del Saber)- Martes 30 de abril a las 7.30pm (Barlovento, Casco Viejo, frente a la Lotería)- Lunes 6 de mayo a las 7.30pm: proyección especial "¡Dígalo con música!" (Estudio Multiuso GECU)· Películas francesas y alemanas: En el Estudio Multiuso del GECU, cada día a las 7.30pm- 2 de mayo: La jugadora de ajedrez (francés)- 3 de mayo: 35 Rhums (francés)- 4 de mayo: Selección de cortometrajes alemanes- 5 de mayo: Aguirre - La Ira de Dios (alemán)- 7 de mayo: La Enfermedad del Sueño (franco-alemán)Pueden descargar el programa aquí: http://ambafrance-pa.org/IMG/pdf/Programa_del_Festival_de_cine_-_Francia_y_Alemania.pdfPara cualquier consulta, escribir a culturalaf@afpanama.org]]></content>
		</document>
		<document id="f9bd6f07f83a38305b16af5e58c06306" url="http://songadas.blogspot.com/2013/05/la-exhumacion-del-silencio-george.html">			<content><![CDATA[Fuente: Reflexiones marginales---La imposibilidad de escribir poesía después de Auschwitz, enunciada por Theodor Adorno, encontró su más clara refutación en la obra de Paul Celan, judío de expresión alemana y uno de los grandes artistas de la segunda mitad del siglo XX. El gran crítico George Steiner analiza aquí la influencia que sobre el poeta tuvo la filosofía de Martin Heidegger, cuya reputación estaba teñida por el legado del nazismo, y las razones del misterioso encuentro que ambos mantuvieron en 1967 en la Selva Negra.Para los presocráticos, poesía y filosofía eran una misma cosa. Las conjeturas cosmológicas y los razonamientos se proponían en verso. Los problemas empezaron cuando Platón discriminó categóricamente el discurso filosófico y la pedagogía como "funciones de la verdad", por un lado, y las ficciones, a menudo irresponsables, a las que inevitablemente eran propensas la poesía y sus rapsodas, por el otro. El sentido inicial de unisonancia de la filosofía sistemática y la exposición poética nunca se perdió del todo. Se manifiesta en Lucrecio, Pope o Voltaire. En sus diarios y cuadernos de apuntes, Wittgenstein expresa en forma reiterada el deseo de que sus intuiciones filosóficas puedan encontrar en la poesía (Dichtung) su enunciación justa. Sin embargo, las más de las veces, ha sido una relación incómoda. Cuando los grandes maestros (Descartes, Spinoza) afirman que el ideal del análisis filosófico debería ser el de las matemáticas en su forma lógica e inflexiblemente abstracta, hablan por muchos otros filósofos. Mallarmé, lector minucioso de Hegel, replica que la poesía no está hecha de ideas, sino de palabras.En el contexto del siglo XX, el encuentro más creativo y estimulante entre filosofía y poesía es el de Paul Celan y Martin Heidegger. Ya ha sido objeto de una extensa bibliografía secundaria, inevitablemente perjudicada por el hecho de que la publicación de las obras completas de Heidegger todavía está en curso y por la "materia oscura" que aún caracteriza gran parte de la vida privada de Celan. En cambio, la disponibilidad de muchos papeles póstumos de Celan y, por sobre todo, de los ejemplares de obras de Heidegger que él anotó con detenimiento en períodos decisivos de su propia evolución poética y teórica, ha sido un avance importante, aunque parcial. Desde la publicación de las anotaciones de Coleridge, quizá no hayamos tenido otra visión tan cercana y, muchas veces, desconcertante del taller de un gran poeta. Uno de los primeros investigadores que aprovecharon este material fue Hadrien France-Lanord. Su libro Paul Celan et Martin Heidegger: Le sens d´un dialogue (Fayard) abre algunos pasajes clave a un público más vasto.Hay ciertos hechos indiscutibles. El acercamiento de Celan a la obra de Heidegger comenzó en 1948. La intermediaria habría sido la escritora Ingeborg Bachmann, con quien Celan mantenía una relación estrecha. Bachmann había escrito una tesis doctoral sobre el filósofo alemán. A partir de 1952, Celan leyó y anotó varios textos decisivos de Heidegger: Ser y tiempo, la Introducción a la metafísica y Caminos de bosque, entre otros. Sus comentarios en torno a Hölderlin, Stefan George y Trakl atrajeron la atención del poeta. Por su parte, Heidegger había advertido la importancia creciente, aunque todavía discutida, de Celan en la poesía alemana y, en un gesto insólito en él, asistió a una lectura de sus poemas. En respuesta, si bien tras vacilaciones angustiadas, Celan accedió a visitarlo en su famosa "cabaña" en Todtnauberg, cerca de Friburgo. El encuentro tuvo lugar a fines de julio de 1967. Volvieron a verse en junio de 1968 y marzo de 1970 (Heidegger había asistido a una de las últimas apariciones en público de Celan). Intercambiaron algunas cartas, pero parte de esta correspondencia exigua se habría perdido.Eso es todo. ¡Qué poco! No obstante, las interpretaciones y lecturas de esta relación entre el pensador y el poeta han proliferado hasta convertirse en una industria parásita. Numerosos "testigos" afirman haber oído impresiones de boca de Celan o de Heidegger. En vista de la reticencia casi patológica de aquél y la reserva altanera de éste, la mayoría de tales asertos son interesados. En cuanto a los análisis de textos, en especial del celebérrimo poema inspirado por la visita a Todtnauberg (ver recuadro), con excesiva frecuencia son tendenciosos y, una vez más, interesados. Los relatos de Celan a su esposa y a unos pocos amigos sólo complican la cuestión. Lo asombroso y desconcertante es que Celan haya virado tan intensamente hacia la obra de Heidegger y que ambos se hayan conocido. El genio de Celan moraba en la paradoja insoportable de tener que hablar en el idioma de quienes habían acosado a su padre, hasta llevarlo a la muerte, y habían asesinado a su madre. Para él, la muerte "era un amo salido de Alemania" -frase resonante que con el tiempo se aplicó a Heidegger- y un poema era "un apretón de manos", un acto de confianza mutua más desnudo, más riesgoso para el espíritu humano que cualquier otro. Como ya traté de demostrar otras veces, la inventiva elíptica e inagotable de Celan y su alemán, a menudo hermético, son traducciones de sí mismo. Un intento -siempre frustrado, pero también radicalmente esclarecedor como en ningún otro poeta posterior a Hölderlin- de "traducir" el lenguaje de lo inhumano a un "alemán al norte del futuro".Heidegger encarnaba no sólo ciertos aspectos complejos y legados del nazismo, sino también la altiva convicción de que el alemán, el idioma de Kant, Schelling y Hegel, y el griego antiguo eran las únicas lenguas capaces de exponer y transmitir el pensamiento filosófico de primer orden. La herencia hebraica presente en la cultura occidental, tan vital para Celan, casi no desempeñaba papel alguno en las fuentes de Heidegger. La Selva Negra, la cabaña, la indumentaria rústica habían llegado a representar casi todo lo que Celan temía. Simbolizaban ese renacimiento potencial de la barbarie teutónica que lo obsesionaba y que, al enlodar Claire Goll su obra con difamadoras acusaciones de plagio, lo llevaría al borde de la locura. ¿Cómo medir tentativamente el vínculo indudable entre estos dos hombres o estas dos obras? En los años 40, la influencia de Heidegger ya había penetrado en Francia. De diversos modos, Ser y tiempo resultó fundamental para Levinas, Sartre y, más tarde, Derrida. Jean Beaufret devino el mensajero y vocero del maestro. En estos últimos diez años, ante las pruebas adversas, se ha constituido una guardia pretoriana francesa para custodiar la reputación política y humana de Heidegger. En gran medida, France-Lanord pertenece a esta camarilla apologética. Por eso su enfoque de todo el "caso Heidegger", sin duda complejo, raya en lo escandaloso. Nos asegura que el compromiso del filósofo con el nazismo fue un breve "error", concluido y reparado, en lo esencial, con su renuncia al rectorado de la Universidad de Friburgo al cabo de diez meses frustrantes. De ahí en más, adoptó una actitud de reticencia estoica, en un esfuerzo incomparablemente profundo y clarividente por comprender el nazismo como un elemento de una catástrofe mucho mayor: el nihilismo y la tecnocratización occidentales. En su fuero interno, Heidegger nunca "olvidó su falta", pero prefirió incorporarla a una crítica del destino del ser, que él había comprendido de una manera única y profética. Sus detractores son chismosos malintencionados o ideólogos inficionados con obsesiones izquierdistas o filosemitas.Desde luego, esto es eludir o falsificar lo obvio. Las declaraciones de Heidegger sobre la "infección de judaísmo" en la vida espiritual alemana son anteriores a la llegada de Hitler al poder. Sus discursos de 1933 y 1934 en loor del nuevo régimen, su legitimidad trascendental y la misión del Führer perduran en una infamia elocuente. Lo mismo cabe decir, aunque reconociendo su orgullosa integridad, de su voluntad de reimprimir en su Introducción a la metafísica (1953) la famosa definición de los altos ideales nacionalsocialistas. En una de las conferencias que dictó en Bremen en 1949, deslizó otro aforismo, aún más famoso, que comparaba las masacres de seres humanos (evitó con afectación la palabra "judíos" ) con la avicultura intensiva y la tecnología moderna. La entrevista publicada por Der Spiegel en 1976, después de su muerte, deja bien en claro (demasiado) que Heidegger simplemente no quería opinar con franqueza acerca del Holocausto o de su propio papel en los miasmas espirituales y retóricos del nazismo. Fue un silencio formidablemente astuto. Así, Lacan pudo afirmar que el pensamiento de Heidegger era "el más excelso del mundo" y Foucault pudo relacionar su modelo de la "muerte del individuo" con el "poshumanismo" de Heidegger.Tales apreciaciones no son, por fuerza, erróneas. Heidegger descuella cada vez más en la evolución de la filosofía moderna. El posestructuralismo, la deconstrucción y el posmodernismo son variantes, muchas veces artificiosas, de ese coloso que es la obra de Heidegger. Sigue siendo un caso tan inmensamente complejo como las tres estadías de Platón en Siracusa. Sin duda, en no pocos ataques "liberales" contra la reputación de Heidegger hay vulgaridades y omisiones. Nadie ha trazado todavía con una precisión responsable los nexos entre su "nazismo privado" (definición brillante a que llegaron las autoridades berlinesas a fines de 1933), por un lado, y los argumentos ontológicos reales, así como las revisiones de Aristóteles y Kant, por el otro. Lo indudable es la gravedad del caso, la profunda participación de Heidegger en la catástrofe alemana o las tácticas evasivas que, en la posguerra, aseguraron su posición y su ascenso al rango de eminencia mundial.Celan era, por cierto, consciente del compromiso de Heidegger con el nazismo, aun cuando muchos pormenores sólo emergieron más adelante (por ejemplo, su actitud hacia Husserl o el haber conservado hasta 1945 su carné del partido). Casi enloquecido por sus intuiciones sobre la supervivencia y el recrudecimiento del nazismo y el antisemitismo, propenso a romper hasta sus relaciones más íntimas ante cualquier insinuación de odio a los judíos o apología teutónica, Celan se entregó, no obstante, a la lectura de las obras clave de Heidegger. Cuando el gran poeta francés y ex jefe de maquis René Char dio la bienvenida a Heidegger, fue un gesto de fascinación anárquica y reciprocidad carismática. Char no hablaba alemán y Heidegger muy poco el francés. Los dos veneraban a Heráclito y adoraban la luz del sol. En cambio, el compromiso de Celan tenía una intensidad profunda y amenazada. Giraba en torno al idioma alemán. Celan halló en Heidegger una centralidad y un radicalismo lingüísticos en muchos sentidos antitéticos a los suyos, pero también afines. Después de Lutero y Hölderlin, nadie había refundido el alemán como Heidegger. Nadie se había esforzado tanto como Celan por abrir los recursos léxicos y gramaticales del alemán, por arrancar de una herencia diabólica el potencial de verdad y renacimiento que tuviese. Sus caminos opuestos estaban destinados a encontrarse, aunque de una manera que, por momentos, sigue siendo poco menos que inescrutable.Imposible negar que el poeta estaba en deuda con el filósofo por ciertas innovaciones léxicas y sintácticas. John F. Jackson lo señala al presentar su traducción al francés de Celan y demuestra sutilmente de qué modo sus sustantivaciones de formas verbales, adjetivos y adverbios inspiraron a Celan. Lo mismo cabe decir de su técnica, por lo común violenta, de arrancar el alemán de sus "raíces" arcaicas y excavar galerías de minas etimológicas en las entrañas de (a su juicio) revelaciones singulares, perdidas tiempo ha. Si bien ambos abrevaron en Hölderlin, los neologismos, tantas veces arbitrarios, de Heidegger y sus construcciones paratácticas respaldan muchos experimentos de Celan. Esto es abrumadoramente cierto respecto a El meridiano, el célebre manifiesto poético-moral que escribió cuando le otorgaron el Premio Büchner. La "antífona", si podemos llamarla así, es de Heidegger.Tal como lo demuestra France-Lanord al escudriñar las acotaciones y subrayados de Celan en los textos de Heidegger, gracias a ellos somos testigos de una de las colisiones o conjunciones supremas de la poesía y la filosofía en el pensamiento occidental. Si la cita es de fiar, poco antes de morir, Celan negó la notoria oscuridad de Heidegger y la de sus propios poemas. Por el contrario, al desentrañar las raíces del idioma, al devolver a palabras e incluso a sílabas aisladas su numinosa energía primordial, Heidegger había restaurado "la limpidez" del alemán. Celan compartía su énfasis en las funciones del lenguaje que son "nominación" (el tropo adánico) y "desocultamiento" (alétheia). Con todo, si la "visibilidad" fenomenológica era crucial, como subrayó Celan en su ejemplar de Ser y tiempo, la audición, "la capacidad de oír el mecanismo interno del lenguaje que trasciende la utilidad comunicativa humana", podría ser aún más importante. En la Introducción a la metafísica, Celan subraya la preeminencia del lenguaje sobre aquello que designa: "Las cosas comienzan a existir en la palabra, en el decir", virtualmente una paráfrasis de Mallarmé. En ¿Y para qué poetas?, subraya el credo fundamental de Heidegger: "El lenguaje es el santuario (templum), es decir, la casa del ser [...] [Por eso] atravesando constantemente esta casa es como llegamos hasta aquello que existe". Y en Carta sobre el humanismo, Celan elige, para enfatizarla, una frase que bien podría servir de lema a su propia poesía: "El lenguaje es el advenimiento iluminador-ocultador de ser él mismo".En Heidegger y en Celan está implícito cierto poshumanismo o, tal vez, prehumanismo. Heidegger sostenía que el hombre todavía no ha empezado a saber cómo pensar, cómo hacerse una idea exacta de una sociedad, inevitablemente tecnológica y basada en el consumo masivo, que está al borde del nihilismo. Para Celan, la Shoá había planteado un interrogante ineludible respecto de la condición humana, la posibilidad de recuperar tan siquiera algo de humanidad. Mucho antes de Foucault, el ontólogo y el poeta consideraron el eclipse del sujeto en primera persona. La expresión de Celan, seguramente inspirada en uno de los neologismos más discutidos de Heidegger, desafía cualquier traducción o paráfrasis: "Eins und Unendlich,/ vernichtet,/ ichten", donde la ambigüedad decisiva de ichten ("devienen yo" ) hace eco a la famosa Nichten ("la nada en acción" ) de Heidegger. Igualmente significativo para ambos, como señala France-Lanord, es el valor del silencio en una sociedad histérica de ruidos, chismes y basura periodística. Celan recurre a una imagen estupenda: "Anochecer de palabras / vara de rabdomante en el(los) silencio(s)". Heidegger dice lo mismo cuando afirma, una y otra vez, que cualquier intento genuino de pensar solamente puede ocurrir en la senda del silencio (subrayado por Celan). Y cuando Heidegger escribe que nadie capta hasta qué punto el lenguaje sólo "concierne a sí mismo", que extrae sus medios reveladores del silencio exterior, está trazando pautas esenciales para el El meridiano de Celan y la introversión, aún desafiante, de sus poemas tardíos.Estos filamentos se anudaron en Todtnauberg el 25 de julio de 1967. Resulta bastante extraño que Heidegger tuviera apenas una idea nebulosa de que Celan era judío, pese a estar al tanto del asesinato de sus padres. El poeta se hallaba en un estado de extrema tensión psicológica, entre chispazos, quizá maníacos, de energía creativa. Por largo tiempo, se creyó que Celan se había despedido de Heidegger devastado por su silencio. La esperanza de suscitar en él una "palabra que adviene/ de alguien que piensa,/ en el corazón" había resultado vana. De aquel paseo compartido por los senderos fangosos del páramo sólo quedó la humedad desagradable. Después, el episodio se hizo más confuso. En cartas dirigidas a su esposa y a Franz Wurm, su íntimo amigo, Celan dijo que el encuentro había sido positivo y "enteramente claro". Contrariamente a lo que se rumoreaba, el contacto entre los dos hombres no había cesado por completo. Heidegger acusó recibo del poema "Todtnauberg" en una afectuosa carta fechada el 30 de enero de 1968. Aquel día en la Selva Negra había sido "de un talante o sensibilidad múltiples". A continuación, encontró uno de sus idiolectos soberbios: "Desde entonces, nos hemos dicho mucho calladamente, en un silencio mutuo". También compuso un "prefacio" en verso, que permaneció inédito hasta 1992, para el tan discutido poema de Celan. Si hemos de confiar en el texto, Heidegger reitera su convicción de que las palabras no designan ni significan, pero adquieren validez en esa singularidad inmaculada donde respira el silencio.Como ya he señalado, el encuentro y el poema de Celan dieron origen a una voluminosa bibliografía secundaria. En gran parte, son rumores y conjeturas. France-Lanord tiene razón cuando dice que Celan no era tan ingenuo o ignorante como para esperar alguna confesión general de Heidegger, o bien pedirle un mea culpa claro respecto a sus vínculos con el nazismo y su negativa a pronunciarse sobre el Holocausto. Al mismo tiempo, su utilización de testimonios imposibles de verificar, bastantes de ellos sospechosos, en cuanto a la armonía entre el mago y el poeta, entre el "hijo de Auschwitz" y el rector de la Universidad de Friburgo que llevaba una esvástica en el ojal, es un recurso tendencioso.Celan había marcado con subrayado doble en uno de sus libros la proposición de que la poesía y el pensamiento -el mágico clisé germano- sólo se encuentran cuando cada una conserva su ser diferente. Para Heidegger, la poesía suprema, la de Sófocles o Hölderlin, desplegaba y ocultaba, al mismo tiempo, una inmediatez del lenguaje y el ser que ni aun el discurso filosófico más agudo podía igualar o parafrasear en forma exhaustiva. Si mi lectura de "Todtnauberg" ha sido acertada, siquiera en parte, la decepción de Celan fue más profunda que cualquier circunstancia trágica, ya fuese personal o política. Indicó la imposibilidad absoluta de un diálogo amplio entre el lenguaje del poeta y el del pensador, incluso estando ambos en el cenit de su veracidad. Ningún "voyeurismo biográfico", como lo llama France-Lanord, llegará, ni con mucho, a agotar las connotaciones de aquel diálogo indispensable y frustrado, o aquel "antidiálogo", de un día de verano. En su libro hay muchas cosas valiosas. Pero caveat emptor.]]></content>
		</document>
		<document id="24bd6102cbdf7b3c7a1aecfae26010b8" url="http://songadas.blogspot.com/2013/05/sobre-la-iglesia-de-san-francisco-de-la.html">			<content><![CDATA[Publicado originalmente en WIKI loves monuments Panama, sitio en el que pueden apreciar las imágenes de la Iglesia.---Edilberto González TrejosLa iglesia del pueblo es nuestro castillo. // L'église du village est notre château. -Louise Warren Lugar, imagen y símbolo no son sinónimos, pero a veces se confunden en el imaginario colectivo. Cuando una imagen se vuelve la imagen de un lugar, llámese comunidad, región, país, tenemos un referente que nos transporta a aquellos lugares referenciados, a la vez que nos trae un cúmulo de memorias, decodificadas en aromas, sonidos, la vivencia. La Iglesia de San Francisco de la Montaña en la provincia de Veraguas es imagen y a la vez símbolo del lugar donde se encuentra. La historia de la Iglesia de San Francisco de la Montaña se remonta a los tiempos de la explotación minera en el norte de Veraguas en la segunda mitad del Siglo XVI. Los españoles se habían establecido en Natá de los Caballeros desde donde impulsaban la conquista y posterior colonización de la Veragua de aquel entonces. Al explotar las riquezas mineras de la región que hoy conocemos como el norte de la provincia de Veraguas, fundan la comunidad de Santa Fe. La distancia, las condiciones inhóspitas y la agresividad de los aborígenes hicieron que los españoles consideraran otro establecimiento para reforzarse en la ruta que llevaba las riquezas mineras hasta Natá de los Caballeros y así, se establecen en el sitio que hoy conocemos como San Francisco de la Montaña. Esto pudo haber ocurrido en las postrimerías del Siglo XVI. El primer reporte que tenemos sobre la existencia de San Francisco de la Montaña lo hace Fray Pedro Gaspar Rodríguez y Valderas en 1621, donde informa a la Corona Española que ha construido un templo con la ayuda de los aborígenes de la región, que vivían en su mayoría en pequeñas chozas de paja, alrededor del templo. Los lugareños se han acostumbrado a ver su templo como algo de lo más normal y corriente. No obstante, ningún visitante deja de mostrar su asombro por las características de la Iglesia de San Francisco de la Montaña. Se trata de un arte barroco muy depurado y complejo, fino y estilizado, que puede diferenciarse de aquel mexicano o peruano. En los altares existe mucha simbología, lo que no descarta que haya habido presencia masónica entre los maestros. Se sabe que los trabajadores eran aborígenes, quienes plasmaron en las cariátides sus rostros, de tal suerte que se les conoce a estos rostros angélicos con el mote de “indiátides”. El pueblo vivió épocas de bonanza y otras de pobreza. Tanto en una como en otra, cada Hacienda de la región estaba dedicada a uno de los altares del tempo y así, cada familia o núcleo terrateniente, debía mantener el altar al cual estaba dedicada. Al día de hoy aun se mantienen algunos de los nombres de los altares en Haciendas Ganaderas del distrito de San Francisco en Veraguas. San Francisco de la Montaña tiene una rica herencia cultural, olvidada en gran parte por las actuales generaciones pero que pervive en manifestaciones como la gastronomía, su tradición oral, la memoria de que esta población fue capital de Veragua, antes de que al establecerse Veraguas como provincia, separada de Chiriquí, se trasladara la misma a Santiago. Sobre todo el signo más visible de esa herencia cultural, lo constituye su Iglesia Barroca, de la cual le sobrevive su interior, ya que el exterior fue reconstruido en la década de los ´30 en el Siglo, durante el Gobierno de Juan Demóstenes Arosemena, cuando fue declarada Monumento Nacional. Hay fuerza en la belleza, tanto es así que la imagen de la Iglesia Barroca se mantiene como símbolo de San Francisco de la Montaña, más allá de sus bellezas naturales y su cambiante suerte, una historia de éxodos y memoria, en la que se mantiene las Indiátides como luciérnagas en la noche. ---El autor es promotor, creador y gestor del Festival de San Francisco de la Montaña.Twitter @egtrejosEl texto de este artículo puede, copiarse, compartirse y reutilizarse de acuerdo a los términos de la licencia Creative Commons, Atribución, Compartir Igual 3.0]]></content>
		</document>
		<document id="b9e53deb9e8353efb6ab1b9278ce99e6" url="http://songadas.blogspot.com/2013/06/los-retos-de-los-gestores-culturales.html">			<content><![CDATA[Publicado con el consentimiento de la autora.Originalmente en LA ESTRELLA DE PANAMÁ---El hecho de ser un campo de formación muy reciente, con una escasa profesionalización, dificulta su posicionamiento como un sector de gran incidencia en el desarrollo social del país. Este reto implica fortalecer en capacidades, herramientas y competencias que diluyan la debilidad de un sector cultural con poco peso en las escasas políticas culturales en Panamá. Siempre nos hacen las mismas preguntas: ‘¿Qué hacen los gestores culturales?’, ‘¿qué es eso exactamente?’. Los gestores culturales utilizamos las mismas técnicas de gestión que cualquier otro profesional con res ponsabilidad sobre la administración de recursos con unos objetivos determinados, pero con unas especificaciones concretas, ya que estamos hablando de cultura. Y ya sabemos lo difícil que es su definición. Administramos recursos culturales, ya sean financieros; tecnológicos; comerciales; materiales como escenografías, elementos museográficos, vestuarios, instrumentos, obras de arte, libros; inmateriales como el conocimiento, reconocimiento artístico, imagen de marca, como la del Cirque du Soleil, que nos ha visitado recientemente; pero sobre todo, personas, como artistas, técnicos o colaboradores y colaboradoras. El reto por tanto es lograr que, de la misma forma que cuando se requiere un médico para un hospital o un arquitecto para diseñar y ejecutar una obra pública se exige una titulación específica y una experiencia como prueba de la competencia profesional del candidato, se requiera también un título y experiencia laboral específica a la hora de demandar una plaza para gestionar un pro yecto cultural. Las organizaciones culturales (sean públicas, privadas o mixtas) requieren de profesionales especializados en su gestión. Un buen gestor cultural debe formarse profesionalmente y buscar la excelencia en el desarrollo profesional, como en todas las profesiones. Aunque hay ciertas cualidades que sí me gustaría destacar y que tienen que ver con el capital humano, ya que estás trabajando con creadores, artistas, intérpretes, colaboradores... lo cual te obliga a tener una capacidad innata para la resolución de conflictos, siendo fundamental el carácter conciliador. Destaco cinco cualidades: capacidad de adaptación y organización, indispensable para desenvolverse en situaciones cambiantes y llenas de imprevistos; creatividad para resolver; apertura intelectual, abiertos al cambio, a lo nuevo; actitud de servicio, trabajas para la gente, no para satisfacer tu ego y paciencia, mucha paciencia. Estoy convencida de que una Ley de Cultura es el marco esencial para poder trabajar en políticas públicas culturales. El concepto de política pública cultural, desde una lectura democrática, indica que son el conjunto de intervenciones realizadas por el Estado, las instituciones civiles y grupos comunitarios organizados. Se necesita un marco normativo que regule, apoye y desarrolle esas intervenciones y no para ser usado como restricción, si no como guía para el fortalecimiento del tejido cultural. Y Panamá ya tiene un modelo exitoso, la Ley de Cine, que no olvidemos es una industria cultural.Tampoco hay que olvidarse de que hubo un intento de poner en marcha una Ley de Cultura de Panamá. Ley derogada en el 2011. Fue la primera vez que el sector cultural panameño con sus diferencias y cercanías se reunió para poner sobre la mesa una necesidad de acción. Un Ministerio de Cultura, sí... creo que elevar el INAC a categoría de Ministerio sería apostar por dar valor a la cultura en Panamá. Poner CULTURA en el mapa político panameño, con mayúsculas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>