<author id="8f9c7e415be26e92036c766eaa98511e" url="kerenbat.blogspot.com" feed="http://kerenbat.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="b09aa53c7b34064371f2569d8769a69d" url="http://kerenbat.blogspot.com/2011/09/hipchicgrunge.html">			<content><![CDATA[                    Me tomo un descanso después de estar enfocada en otros asuntos para mostrarles algo loco, atrevido e IRREVERENTE, así como el libro de Carine Roitfeld que estará disponible en octubre.Y les dejo esto para las que se atreven a usar el #hipchicgrunge  =) La verdad no tengo un gusto particular a la hora de vestirme, me visto acorde a mi bolsillo, al evento al cual voy,  a veces soy tan freak que me gusta combinarme con la decoración del lugar. El ponernos ropa es un culto y se puede jugar tanto con este tema... se han puesto a pensar en que tanto influye en la sociedad este tema? tanto así que te juzgan por lo que te pones.... Cuanta banalidad de este mundo y que tan rica es una probadita de la vanidad, porque al final todo es vanidad ( estoy en modo pensante ). En fin e estado pensando en que mi blog que es de moda tendrá un toque más personal; sin tanta frialdad al escribir y más bien darles a conocer sobre la persona que lo escribe.State of Mind por kerenb con chain jewelry]]></content>
		</document>
		<document id="a61940bf79a4f6db4f461004dfed2262" url="http://kerenbat.blogspot.com/2011/10/aprovechando-la-fecha.html">			<content><![CDATA[Paris fashion week 2012 LANVIN / MUGLERAmbas colecciones represantan el lado Gothico de París y  se supone que se  trata de Spring Summer pero como es París entonces vale que sea Negro el color del verano. Lanvin con un estilo tipo películas futuristas donde el mundo es un caos pero Fashion, Mientras que Mugler nos lleva  a  Alien con Sigourney Weaver.LANVINMUGLER]]></content>
		</document>
		<document id="d9bbf09e5b7ef3d84ad2c5f37261a858" url="http://kerenbat.blogspot.com/2011/10/outfit-inspiration-kate-lanphear.html">			<content><![CDATA[Editora de Modas: Elle USA Reconocida por vestirse al estilo boyish ( masculino), no cambiar de corte y usar mucho el color negroNew por kerenb con skinny fit jeans]]></content>
		</document>
		<document id="5f665e80ed6894e1ba5a78bfd2c536eb" url="http://kerenbat.blogspot.com/2011/10/versace-for-h-fashion-democracy.html">			<content><![CDATA[Regrese después de casi un mes de estar ausente por aquí para compartirles la noticia de la que todos los blogs y redes sociales hablan. Todas(os) hemos sabido de que las colaboraciones son un MUST hoy en día, anteriormente Karl Lagerfeld for Macy´s, Lanvin for H&M, Valentino for GAP( #Fail), Missoni for Target ( #Win), y la ultima que ha causado gran controversia Versace for H&M. Imperios de la moda apostando a las grandes masas? Yo le llamo Fashion Democracy o Fashion Zeitgeist.Hay quieres se oponen y lo consideran prostitución de la marca pero a mi parecer los tiempos cambian, la economía cambia, la competencia es aún mayor cuando existen tiendas como ZARA y H&M donde puedes conseguir piezas muy parecidas "de moda" y a precios razonables si los comparas con lo que te cuesta una pieza de diseñador.  Ya la moda no es exclusiva como lo solía hace años atrás, hoy en día el consumidor es mucho más exigente y hace culto a su individualidad.Para concluir con el tema ¿Será que ZARA hará algo algo parecido? Ahora nos toca esperar a ver quien será la parte de la proxima colaboración.Y para disfrutar más de esta estrategia les comento que Polyvore + H&M + Versace ha lanzado un concurso:Show us how you'll make the celebratory collaboration of Versace for H&M your own for a chance to win a Versace for H&M scarf and three complete looks!                                                           Y para que puedan ver un poco sobre lo que estará disponible a partir del de noviembre les dejo algunos de mis favoritos del lookbook. Fotos por Kacper KasprzykNo obviemos que Donatella sabe lo que es The Italian Job y escogió para la campaña a las Top Models del momento Abbey Lee Kershaw, Sasha Pivovarova, Daphne Groeneveld y  Lindsey Wixson.Todo por Mert & Marcus. Source: Fashion Gone Rouge                           ]]></content>
		</document>
		<document id="d3742b1e908b1ce03a062746f300d111" url="http://kerenbat.blogspot.com/2011/11/emphasis-on-collar.html">			<content><![CDATA[Una de las tendencias actuales que me gustan es la del cuello. Si, esta pieza imprescindible del vestuario femenino toma importancia y ahora lo podemos encontrar diferentes modelos.. desde el Vintage llamados cuello Peter Pan o cuello bebe, usados en los años 60 para las que le gusta el efecto cute - hasta los que son tipo collar, los cuales son mis favoritos.Emphasis on the collar por kerenb con preen dress   Fendi presento en Milan SS2012 Diferentes tipos de cuellosFENDI presento para el SS2012 su versión de como llevar el cuello puesto. Sin duda una de mis colecciones preferidas.]]></content>
		</document>
		<document id="4cee141ebb7601ad3d102385be04c0b8" url="http://kerenbat.blogspot.com/2011/12/outfit-inspiration-party-season.html">			<content><![CDATA[                  Regresando al deber de hacer Update al blog, les presento una opción para estas fiestas. Un vestido de encaje esmeralda + Christian Louboutin Pumps en Fuchsia para darle contraste al look.  keren B,Party Season por kerenb con gold clutches]]></content>
		</document>
		<document id="a20cfc13f80748f0dd5c210844320e3a" url="http://kerenbat.blogspot.com/2012/01/shift-comando-n.html">			<content><![CDATA[Este es uno de esos post que delatan algunas de las tantas carpetas que tengo en mi laptop ( sin mencionar mi lista de favoritos ) el cual es otro tema ya que tengo divisiones, subdivisiones y asi sucesivamente. Must Have,  Someday, Inspiration, Ideas o Lo quiero son algunos de los nombres que le asignamos a esas carpetas especiales que guardan nuestros tesoros o cofres de ilusiones. El mundo del internet nos ofrece  a los amantes de las "cosas" una infinidad de propuestas materiales que en algunas ocaciones resultan  invasivas y otras de mucho deleite al verlas. El resultado: SUSPIROS,  frases como  Lo Quiero ó Necesito trabajar más podrían atribuirseles a  algo llamado Insights.   Me gustaría seguir investigando el tema pero ya mi vista me pide cama, mañana será otro día. Mientras tanto seguiré organizando mis ideas sobre el tema.   continuara.....                                              I need Futura casaIDEAS INSPIRATION ]]></content>
		</document>
		<document id="be873a7c95992ac3fa7510b4b3fc538e" url="http://kerenbat.blogspot.com/2012/09/en-el-espejo.html">			<content><![CDATA[Por lo general, las fotos en baños tienen un mensaje, claro y directo: "look me", ´¿por qué el espejo del baño es más popular que otros? la verdad no lo se, se me ocurre que la privacidad de este espacio junto con otros elementos da propicio a los clics. Y es así, como llego esta foto, yo en el baño de un estudio de fotografía llamado La Colmena. El espejo tenía muy buen tamaño y le adornaban fotografías, afiches alusivos al mundo del arte y piedras en diferentes tamaños. Me sentí en ese instante como una "cool hunter". De tal forma que tome el celular y tome esta foto, justamente de esta modelo comiendo pasta. Parece que la pasta además de ser deliciosa, es la protagonista de photo shoots, donde la salsa roja y los alargados tallarines son asociados con algo que no logro identificar. De que si existe una atracción, no lo dudo; la comida atrae a todos, y viendo esta foto de Terry Richardson, concluyo que lo dirty era lo buscado. Soon the translation :)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>