<author id="901749533ccad830471a803f7132546c" url="sillonaltri.blogspot.com" feed="http://sillonaltri.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="15f6169b7548567e16b9b26ef4a295d5" url="http://sillonaltri.blogspot.com/2009/12/cafe-con-ronponche-y-rosca-con-jamon.html">			<content><![CDATA[Feliz Navidad y Próspero Año Nuevo! Viene el 2010... y ya tengo la lista de mis propósitos de año nuevo:1. Tri2. Save3. Travel4. EP5. MSc.Vamos a ver como me va! Wish me luck!BTW... y tu? Ya tienes los tuyos?Bueno... a pesar de ser las fiestas y la trasnochadera y el enrredo... logré incluír un par de workouts... el 25(3k), el 26(easy bike), y hoy 28 un buen walk de media hora + 25 min. run. I feel grrrreeeat!!!PD: Que romperedera de dieta mas violenta!]]></content>
		</document>
		<document id="ffe1cb482539a2c15e1ca730fc962082" url="http://sillonaltri.blogspot.com/2009/12/me-quede-dormida.html">			<content><![CDATA[Que galla! Hoy supuestamente iba a hacer spinning y me quede dormidota como una osa. Estos ultimos días han sido realmente intensos. Anoche tuve ensayo con los pelaos de la banda (toco con una banda de jazz) porque hoy en la noche debo cantar... y honestamente... estaba agotada esta mañana. Pero agotada. Y se supone que de salir a hacer ejercicios probablemente mis niveles de dopamina habrían aumentado incrementando mis niveles de energía y blah, blah, blah... pero legalmente yo lo que necesitaba era dormir. Después de este reparador descanso planeo seguir y hacer un brick mañana de 3.5k corriendo y 5k en bici (spinning). That should make up for it, right?]]></content>
		</document>
		<document id="1efc113e0cd09a058437bd3daf073529" url="http://sillonaltri.blogspot.com/2009/12/rain-rain-go-away.html">			<content><![CDATA[Ayer finalmente conseguí el rack para montar la bici en el carro... buena onda porque el domingo en el causeway lo rayé por inepta y ya se estaba ensuciando más por dentro de lo permisible. Con esta adquisición estoy casi completa con mis accesorios. Guantes, casco, mangas... me faltan los pants... pero toca aguantar hasta la próxima quincena!Enigueis... Supuestamente Mrs. Monster y yo ibamos a entrenar leve esta madrugada... y yo, toda emotion... lista para estrenar mi casco y mis guantes me despierto a las 5 de la mañana cuando, SORPRESA! "plaf, plaf, plaf" sobre mi techo caen densas gotas de una impertinente lluvia decembrina. ¿Qué clase de verano es este?]]></content>
		</document>
		<document id="48fc8f36fac3c52b12cf8811d87daa6a" url="http://sillonaltri.blogspot.com/2009/12/regarding-consumption-of-alcoholic.html">			<content><![CDATA[Yeah, it needs to stop. Es que quién puede salir a correr 5kms engomado?]]></content>
		</document>
		<document id="8c0445595e0b61be0c572afe536d5aed" url="http://sillonaltri.blogspot.com/2009/12/y-arrancan.html">			<content><![CDATA[Bueno... viene el 2010... y al mejor estilo Julie & Julia, he decidio llevar un blog de mi propósito de año nuevo: correr una triatlón este año que viene. Empece a trotar levemente en el 2009 y creo que es la hora de aumentar las revoluciones y llegar a nuevos niveles de salud física, además deshazernos por fin de las últimas 10 lbs. No las voy a extrañar para nada. Este Sábado me compre mi bicicleta... mi amiga, Mrs. Monster (ciclista certificada y conocedora de sus muchas y variadas fascetas) me acompañó en la aventura y hoy soy la orgullosa propietaria de una Giant Cypress SL del 2006, una fina sugerencia del Dr. Evil (ex-ciclista, pronto campeón de ski). La compré en el mar de mi bici-ignorancia pero ha de quedar establecido que estuve muy bien asesorada. El mismo domingo la fuimos a estrenar al causeway y al terminar me dije a mi misma: ¿Mimisma, porqué no habias hecho esto antes?]]></content>
		</document>
		<document id="8a95c543f0f8c8d257cd0d12b2030b0a" url="http://sillonaltri.blogspot.com/2010/01/cerro-la-cruz.html">			<content><![CDATA[Esta semana ha sido bastante productiva. El miercoles fui al parque Omar. Hice una vuelta entre trotar y caminar sola y luego otra, caminando. En esa me acompaño el mismo master of puppets... for some reason we´ve turned into real busy cats, so walking at the park is our new quality time. El jueves no hice nada, descanse. El viernes hice un run ahi mas o menos leve... el pace fue bien lento pero por primera vez fue bastante steady... y un número interesante 11:11.Ahora el Sábado:Como yo estoy un poco ponchi de la cabeza and somebody needs to tell me to stop me pare a las 5:00 am para ir al causeway a montar bici. Which I did, 16 kms nuevamente... esta vez a un mejor paso. Quiero establecer que esos shorts con padding made all the difference... buena, buena inversión. De ahí regresé a casa, me bañe y desayune... e inmediatamente sali hacía el Parque Nacional Altos de Campana donde con un grupo de amigos subimos el Cerro la Cruz. I still can´t believe I took my chubby chicken-shit self up that mountain. But I did! 800 mts sobre el nivel del mar.Hoy no hice absolutamente nada... excepto tomar sol y unas refrescantes Coronas. Luego escribí una canción... pero eso es material para mi otro blog. Finalmente esta semana planeo controlar mucho más mi alimentación... food as fuel. Ya les contaré como me va con eso.]]></content>
		</document>
		<document id="d8f39efbb81fad95ccc35fb6ecb8fd30" url="http://sillonaltri.blogspot.com/2010/01/on-on.html">			<content><![CDATA[Anoche por primera vez participé de una carrera con los Panama Hash House Harriers, que se autodenominan "a drinking club with a running problem". Salimos del parque J.J. Vallarino (casi no lo encuentro), que queda detrás de la Coca-Cola (now I know). Cuando llegue ya habían empezado así que estacioné el carro lo más rápido que pude y sali llave y celular en mano... me esperaba JJ - the Scot, que fue quien me habló del grupo (Thank you!). Fuimos casi los últimos (that has to change, por mi propio bien)... pero fue super divertido... te dejan pistas en el piso de hacia donde tienes que ir... a veces te bacilan y te mandan a donde no es... pero te ries das la vuelta y sigues! Me sorprendió muchísimo la gente en la calle que te hace porras ("Vamos, dale! no te rindas!")... y la gente del Hash que es de lo más agradable y alegre. Al final tienen esperando varios coolers con cervezas frías, sodas, y picadas. (Hence lo del drinking club). Justo antes de irme, los miembros del Hash se reunieron para darme la bienvenida... pero qué bienvenida! On On On!]]></content>
		</document>
		<document id="24660d9cfb2a870353b065547dd52b44" url="http://sillonaltri.blogspot.com/2010/01/soy-una-noob.html">			<content><![CDATA[Hoy fui al causeway, como primer paso hacia el brick del dia de hoy. Por algun motivo estaba despierta desde las 4 de la mañana, de modo que a las 5:30am ya esta super lista con la bici montada en el carro. Al llegar, todos los atletas estaban en sus grupos de entrenamientos, saliendo a dar sus vueltas. En definitiva soy una n00b total porque me pasaban al lado a balazo, y en lo que yo daba una vuelta ellos daban dos! Pero poco a poco confío en que irá mejorando mi técnica y mi manejo de los cambios. Al final hice como 16 kms en bici (el causeway dos veces ida y vuelta). Al regresar se supone que iba a correr, pero me encontré a toda mi familia jugando tenis... y bueno... quién le dice que no a una buena birrea? De paso, necesito uno de esos pantalones con padding... hoy mismo voy a por ellos!]]></content>
		</document>
		<document id="95f01b5f2ea20b8db4504f4904c4ee7e" url="http://sillonaltri.blogspot.com/2010/01/una-semana-lenta-una-semana-nula.html">			<content><![CDATA[Bueno la realidad de la vida es la siguiente: no hay suficiente tiempo para hacer todo lo que hay que hacer. No hay tiempo para leer todo lo que hay por leer, viajar todo lo que hay por viajar, y para lo pertinente a este blog: correr/pedalear/nadar todo lo que hay que.Esta onda de andar por la vida sin entrenamiento formal no está funcionando. La semana pasada incluí por primera vez más días de ciclismo en mi entrenamiento, lo que causó un declive violento en la cantidad de millas semanales de running. De más de 30 a menos de 10. ¡Que vergüenza! Para colmo de males, esta semana (que empezó el 18), no voy a poder entrenar casi nada. El lunes fui al Hash, y hasta ahí llegó la fiesta. Como sabrán soy música además, y resulta que el miércoles voy a grabar unas canciones de modo que me la he pasado ensayando con mi banda. Martes tuve ensayo, Miércoles tuve ensayo, Hoy tengo ensayo, el Viernes tengo ensayo. Lo cual es excelente y super positivo y me tiene muy contenta, pero para lo que este blog concierne es un desastre.El sábado espero poder colar un fondo suave de ciclismo antes de llegar al trabajo. El sábado en la noche probablemente el plan sea ir a casa de una amiga en Cerro Azul hasta el domingo, así que lo más que podré hacer será un hike por las tierras altas de la Provincia de Panamá. Ya les contaré como me va.]]></content>
		</document>
		<document id="e888a71889ba1e22dfb045c88a7a145d" url="http://sillonaltri.blogspot.com/2010/10/levantarse-temprano.html">			<content><![CDATA[Después de 8 Meses de absoluta sedentariedad... ayer decidí volver a mi rutina. Pues... FAIL. TOTAL. No lo logré, no salí a correr, ni a caminar, nada. Al llegar de mi reunión con mi productor (voy a grabar un nuevo EP), estaba cansada, eran las 9 de la noche y no tenía ganas de ir a caminar en la noche plena de llovizna. Así que hice lo que vengo haciendo hace días: prendi la tele, y me acosté...Ví un programa acerca de un tal Simon de Peraea que también parece haber muerto y resucitado al tercer día, un par de años antes de Jesus de Nazareth. Casualidad. Aparentemente hay un montón de polémica alrededor de esto, pues... a la tableta que relata la historia le falta una letra: el aleph. Sin ella, no se completa la palabre VIVE en "En 3 días: VIVE". Me parece de lo más poético.En fin. Todo menos correr. Sin embargo, llegue a la conclusión correcta: no tengo tiempo. Cómo voy a hacer para sacar más tiempo: Me voy a despertar más temprano. Va a ser horrible. Voy a necesitar un estímulo. Pero es la única manera. De hoy en adelante: wakey, wakey!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>