<author id="9170a416d9f387245af218785fbc25be" url="guayaberadigital.blogspot.com" feed="http://guayaberadigital.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="f61fff62096ced6251276fdfb60c5dff" url="http://guayaberadigital.blogspot.com/2007/03/alexandra-schjlederup.html">			<content><![CDATA[¿Recuerdan el Video Club Internacional, los cursos de apreciación de cine en el Alhambra, La fiesta de la Música en San Felipe? Adivinen quien estuvo detrás de todo eso....La visita de Sandra fue algo como esto:]]></content>
		</document>
		<document id="43111ea47393c174f552490c686b82e9" url="http://guayaberadigital.blogspot.com/2007/03/fernando-bocanegra.html">			<content><![CDATA[Fernando es fotógrafo...los fotógrafos son gente de pocas palabras...así que mejor comentar su visita con imágenes.Por favor, anímense a llenar los globitos con sus propios dialogos y los mandan a radio10@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="a8aa682e30ecd2d8e6ba75211314f2f" url="http://guayaberadigital.blogspot.com/2007/04/este-jueves-12-de-abril.html">			<content><![CDATA[Recientemente entrevistamos a Martin Walker (Panamá, 1978 - ), bailarín, profesor e instructor de baile. Martin es un conocedor de la música popular y con el hablamos sobre el reggaetón y la percepción del género en Panamá.Vamos a ver que tantos prejuicios logramos derribar en una hora.Próximamente, invitaremos a algunos de los mejores directores panameños de videos de reggaetón para hablar de las influencias de esta particular estética.]]></content>
		</document>
		<document id="d5bbb007cdbba3ed845d25f7b2a61d79" url="http://guayaberadigital.blogspot.com/2007/05/este-jueves-24-de-mayo.html">			<content><![CDATA[Para celebrar los 20 años de fundación de la Escuela Internacional de Cine y Tv (EICTV) de La Habana se ha organizado conjuntamente con el Sistema Estatal de Radio y Televisión y el GECU de la Universidad de Panamá, una muestra de cine que se iniciará este jueves 24 en el Cine Universitario.La Guayabera Digital entrevistará por arte de la EICTV a María Julia Grillo, Coordinadora Académica; Teresa Díaz, editora de publicaciones de la institución y Ovidio González, profesor de fotografía, todos fundadores de la EICTV, quienes participarán en charlas y conversatorios en diversas universidades nacionales, con el propósito de dar a conocer detalles de los logros de la Escuela en estos 20 años, lo mismo que las posibilidades de estudios que ofrece en el área audiovisual. En esta escuela se han graduado 542 cineastas desde su fundación, en especialidades como Dirección, Edición, Fotografía, Sonido, Guión, Producción y Documental, siendo 14 de ellos panameños.Vale la pena destacar que por gestiones de SERTV, cuyo director, Carlos Aguilar, es egresado de esta, el IFARHU desde hace dos años implementó un programa que otorga 5 becas para jóvenes panameños para realizar estudios regulares en la EICTV durante tres años, cuya convocatoria se hace a principios de cada año.]]></content>
		</document>
		<document id="c610d7f7cf89530e5ef4189e9808e643" url="http://guayaberadigital.blogspot.com/2007/05/im-too-sexy-for-my-shirt.html">			<content><![CDATA[El jueves 31 de mayo invitaremos a Amalia Aguilar para hablar de símbolos sexuales en el cine...evidentemente le vamos a dar prioridad a los niños...]]></content>
		</document>
		<document id="e9007d849984890947698517c5951207" url="http://guayaberadigital.blogspot.com/2007/06/noche-de-asesinos.html">			<content><![CDATA[Este jueves 14 de junio, con la excusa del estreno de Zodiac de David Fincher (Seven, Fight Club, Panic Room), vamos a hablar de varios asesinos notorios y su representación en el cine.La música será genial, lo prometo.]]></content>
		</document>
		<document id="518a6200b3dc077a90ae712f8c9b0eb3" url="http://guayaberadigital.blogspot.com/2007/07/humberto-vlez-en-la-tate.html">			<content><![CDATA[¿Qué pasa con el puño cuando la mano se abre?Edison SimonsHumberto Vélez (dueño de la camisilla que le da nombre a este blog) presentó recientemente su última performance en la prestigiosa Tate Gallery de Londres. En esta ocasión escogió trabajar a partir de un tema muy panameño...el boxeo.Entra al reportaje de la BBC y comentanos que opinas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>