<author id="92de6d8cac6f9c29cc7c386b103b7de3" url="skanerpanama.wordpress.com" feed="http://skanerpanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="75542dd2ba559efb6cd514057b0bbe02" url="http://skanerpanama.wordpress.com/2011/02/17/senor-ministro-por-favor-no-pretenda-enganarnos/">			<content><![CDATA[Las declaraciones del ministro Papadimitriu, más que las de un hombre de Estado, parecen las de todo un empresario. La cuestión es que su labor empresarial debe dejarla (cuando menos) para horas no laborables Reforma a la minería busca la sostenibilidad económica: Papadimitriu   Priscilla Pérez De prensa.com pperez@prensa.com El ministro de la Presidencia, Jimmy […]]]></content>
		</document>
		<document id="eedf46ece37d9d064351c56dfca5f5a0" url="http://skanerpanama.wordpress.com/2011/02/22/176/">			<content><![CDATA[Recordemos. El 11 de julio de 2010 se anunciaba la firma de los acuerdos de Changuinola (ver nota de Presidencia en  http://www.presidencia.gob.pa/ver_nodo.php?cod=1566) que establecía puntos para terminar los enfrentamientos en esa ciudad a raíz de la aprobación de la Ley 30. Decían así:  1-    Se acuerda postergar por medio de la Asamblea Nacional de Diputados, […]]]></content>
		</document>
		<document id="e4558bcbaaa399b26cf61823a59843c1" url="http://skanerpanama.wordpress.com/2011/02/23/la-comarca-ngabe-bugle-existe-desde-de-hoy/">			<content><![CDATA[“Desesperadamente, con su barita mágica (o su dedo autócrata) el presidente va creando un futuro hermoso, con ríos de miel y nuebes de algodón de azúcar para la comarca Ngäbe…”   Martinelli ratifica que no promoverá explotación de yacimientos en las comarcas   Redacción WEB El presidente de la República, Ricardo Martinelli firmó esta tarde […]]]></content>
		</document>
		<document id="61d4f51db71a918097a4ff348caba9ee" url="http://skanerpanama.wordpress.com/2011/02/24/2-000-indigenas-cortan-la-interamericana-en-san-felix-en-contra-de-la-mineria-a-cielo-abierto/">			<content><![CDATA[A la una de la tarde, dos mil indígenas ngäbe y buglé cortaron la carretera Interamericana a la altura del cruce de San Félix como medida de protesta contra la minería a cielo abierto en sus territorios y para exigirle al Gobierno de Ricardo Martinelli que derogue la Ley 8 que reforma el Código Minero. […]]]></content>
		</document>
		<document id="7b0f3956aacd109f6a8cfbd7051a219a" url="http://skanerpanama.wordpress.com/2011/02/24/700-indigenas-marchan-hacia-el-cruce-de-san-felix/">			<content><![CDATA[700 indígenas ngäbe y blugle han comenzando a marchar hacia el cruce de la Interamericana en San Félix, donde se celebrara el acto principal de protesta contra la minería a cielo abierto y la reforma del Código Minero aprobada por el Gobierno de Ricardo Martinelli. Se espera que lleguen a concentrarse en este punto cerca […]]]></content>
		</document>
		<document id="c5139c2add9ee4f026028224624ef78c" url="http://skanerpanama.wordpress.com/2011/02/24/los-pueblos-indigenas-se-mantienen-firmes-contra-la-mineria/">			<content><![CDATA[Los indígenas ngäbe y buglé mantendrán sus protestas contra la minería hasta que el Gobierno deroge la Ley 8 que reforma el Código Minero y hasta que el propio Ricardo Martinellí se traslade a San Félix para negociar con la Coordinadora de Defensa de los Recursos Naturales y los Derechos de los Pueblos Ngäbe y […]]]></content>
		</document>
		<document id="bc8f7d1d1e72cde1e7508d9a08d9bee3" url="http://skanerpanama.wordpress.com/2011/02/24/ya-se-acercan-a-2-000-los-indigenas-que-marchan-hacia-san-felix/">			<content><![CDATA[Indígenas de todos los puntos de la Comarca Ngäbe-Buglé siguen sumandose a la protesta de hoy contra la minería y la reforma del Código Minero. Unos 700 partieron de la cancha de San Felix hacia el cruce pero ya se ha sumado otro millar y todos caminan hacia el cruce de la Interamericana. Las protestas […]]]></content>
		</document>
		<document id="25902f89404535f3f83ad47ed3d1dc1b" url="http://skanerpanama.wordpress.com/2011/03/01/195/">			<content><![CDATA[  “Creo que a esta “repatriación voluntaria” hay que ponerle mucha atención, incluso aquellos que dicen, ¡Eso no es conmigo!, deben estar preocupados, porque esto nos ha demostrado en buena medida de lo que es capaz el gobierno para deshacerse de la “gente molesta” a sus intereses” Reacciones Extraído de la nota: periodistas repatriados Uno […]]]></content>
		</document>
		<document id="d7d5dfa1598e95f0dedb677f3a6e351f" url="http://skanerpanama.wordpress.com/2011/03/10/prestamo-para-panama/">			<content><![CDATA[Las autoridades panameñas deben informar acerca de las condiciones de estos 55 millones “aprobados para mejorar el sector público”. BM aprobó a Panamá $55 millones para mejorar sector público WASHINGTON, Estados Unidos. (AFP).- El Banco Mundial (BM) aprobó a Panamá un préstamo de 55 millones de dólares en condiciones blandas para “mejorar la eficiencia” del […]]]></content>
		</document>
		<document id="e76de01d888b991a51660c89a52a4557" url="http://skanerpanama.wordpress.com/2011/03/14/mineria-debate-nacional/">			<content><![CDATA[Los indígenas de la comarca Ngäbe combatieron ejemplarmente para lograr la derogación de la ley 8 y de seguro no claudicaran, pero no podemos dejarlos solos. No puede ser que nos quedemos como meros espectadores en un problema nacional. Extraído de la nota periodística “Un millonario yacimiento, una decisión de país” La contaminación del río […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>