<author id="93aceb0d75df8544a0d4101109970101" url="noticiasdepanamadejavu.blogspot.com" feed="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="22">
		<document id="fbcb0a092212fc0f953521414b77d252" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/08/bernal-ni-los-militares-llegaron-tan.html">			<content><![CDATA[Bernal: Ni los militares llegaron tan lejos | Locales-Ultima Hora | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="169784691a80636d9aef4b57ad312d50" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/08/camacho-afirma-que-la-oposicion-critica.html">			<content><![CDATA[Camacho afirma que la oposición critica todo lo que venga del Gobierno | Locales-Ultima Hora | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="8faccb2b75672cceec35b3a60a13949e" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/08/el-saqueo-de-panama-y-la-prensa-i.html">			<content><![CDATA[El saqueo de Panamá... y ´La Prensa´: I. Roberto Eisenmann, Jr. | Opinión-Impreso | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="77f17a83b860a32cd0cee2c3d2c8c6f5" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/08/es-inadmisible-que-una-empresa-permita.html">			<content><![CDATA['Es inadmisible que una empresa permita uso de sus recursos para protestas' | Locales-Ultima Hora | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="8faca4ea60fb6cbaf96a2ba14fa8319b" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/08/falla-provoca-otro-desalojo-del.html">			<content><![CDATA[Falla provoca otro desalojo del edificio Global Bank | Panorama-Impreso | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="d3d54b5f0d3bb9dec672bfae2f564422" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/08/la-sociedad-panamena-no-merece-este.html">			<content><![CDATA[‘La sociedad panameña no merece este atropello’ | Locales-Ultima Hora | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="6e058d90561322dbab63bfcd1e6d446d" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/08/ochy-anuncia-paro-en-bocas-del-toro.html">			<content><![CDATA[Ochy anuncia paro en Bocas del Toro | Panorama-Impreso | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="36af28f9b986c3a69f9f68ad3361c67d" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/08/panamenistas-quieren-otra-alternativa.html">			<content><![CDATA[Panameñistas quieren otra alternativa, asegura Mireya Moscoso | Locales-Ultima Hora | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="b1c5e0b24332536cf169dfd7dc8d87e2" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/08/spi-retiene-equipo-de-rpc-noticias-en.html">			<content><![CDATA[SPI retiene a equipo de RPC Noticias en cobertura - Telemetro.com]]></content>
		</document>
		<document id="96b8a59e4ccf9cc9f7e3e11cdfa28091" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/08/te-ordena-suspender-nueva-cuna-contra.html">			<content><![CDATA[TE ordena suspender nueva cuña contra Varela | Locales-Ultima Hora | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="71fea2f164da9e2afd582cd360260555" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/08/tranque-en-calle-50-por-problemas-en.html">			<content><![CDATA[Tranque en Calle 50 por problemas en Torre Global Bank | Locales-Ultima Hora | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="d293bd2068c996733125a069f5c5ae53" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/09/frente-por-la-democracia-listo-para.html">			<content><![CDATA[Frente por la Democracia, listo para emprender acciones de protesta | Locales-Ultima Hora | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="fa3489b940c0f486f0d87e01a3b6100c" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2012/09/juan-carlos-navarro-pide-consejos.html">			<content><![CDATA[Juan Carlos Navarro pide consejos a notables del PRD | Panorama-Impreso | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="9ed2f0f53ec188f44953074e8589ef9b" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2013/01/a-veces-me-siento-frustrado-r.html">			<content><![CDATA[Todos queremos lo mismo”. Con este lema el presidente, Ricardo Martinelli, enmarcó ayer su informe a la Nación durante la apertura del período de sesiones ordinarias de la Asamblea Nacional, jornada que tuvo lugar después de la toma de posesión de José Ayú Prado como magistrado de la Corte Suprema de Justicia (CSJ), y de Ana Belfon como procuradora de la Nación, actos que se dieron en el palacio presidencial.En la intervención, que duró más de 50 minutos, el mandatario defendió y destacó los proyectos y programas sociales que ejecuta su gobierno. Fue un discurso en el que mezcló cifras, promesas y elogios para algunos de sus funcionarios (ver noticia relacionada).Dijo, por ejemplo, que al concluir su gestión, habrán pagado unos $700 millones solo en el programa “100 a los 70”, y se han entregado más de 60 mil títulos de propiedad que han beneficiado a más de 400 mil personas.Aseguró que este “no solo ha sido un gobierno de obras y de infraestructuras. También ha sido el que más ayuda social ha dado, con una inversión de más de $480 millones”. “Todo esto y tantas cosas más han ocurrido en tres años y medio”, afirmó Martinelli, ante la mirada atenta de sus ministros y de los diputados oficialistas que desde sus curules escuchaban el informe a la Nación.´AVANCES EN SEGURIDAD´Martinelli también enfocó su discurso en el asunto de seguridad y destacó la donación, por parte del Gobierno de Italia, de seis lanchas patrulleras policiales “con tecnología de punta”, de las cuales llegaron cuatro, que ya están custodiando las aguas panameñas.El gobernante se refería a las lanchas que llegaron en junio de 2012, dos años después de que el Gobierno anunciara su entrega, tras la firma de tres polémicos contratos con el conglomerado Finmeccanica por $250 millones para la compra de 19 radares, seis helicópteros y un mapa digital.patrimonio históricoEn su discurso, Martinelli aseguró: “cumplimos con los compromisos pactados con la Unesco en el tema del Patrimonio de la Humanidad.Sin embargo, el Comité de Patrimonio Mundial de Unesco, a través de un informe, sostiene que el viaducto marino que conectará las avenidas Balboa y de los Poetas –parte del proyecto de la cinta costera tres– ocasionará un daño “irreversible” al sitio histórico, por lo que el conjunto monumental podría ser expulsado de la lista de Patrimonio de la Humanidad.La Unesco insiste en la suspensión inmediata de los trabajos como se había acordado en la última asamblea anual del Comité celebrada en San Petersburgo, Rusia, en junio pasado.discurso conciliadorEsta vez, Martinelli no atacó a los medios de comunicación ni a la sociedad civil ni a la oposición. No obstante, envió un mensaje a sus críticos: “Es cierto que recibimos críticas de la oposición y de los medios de comunicación sobre la forma de hacer algunos cambios, pero nunca nos cuestionaron por mejorar la vida de estos panameños, llevándoles agua potable a sus hogares. ¿Saben por qué? Porque todos queremos lo mismo”, afirmó.Felicitó a sus ministros, directores y funcionarios por los proyectos culminados y les recordó que “hay que acelerar el paso para terminar las obras que están pendientes”. “No descansen ni se distraigan en temas que no le interesan al pueblo. Ya habrá tiempo para descansar y las obras hablarán por sí solas”, les pidió el Presidente a los miembros de su gobierno.“A veces me siento frustrado. Lo único triste de ser funcionario es que todo se presta para interpretaciones. Si digo algo, es intromisión; si guardo silencio, entonces estoy ocultando algo”, afirmó Martinelli, que evitó hablar de la carta enviada al exprocurador José Ayú Prado en la que reconoció que es cliente de la casa de valores Financial Pacific, y le pide que esta información no sea usada con fines políticos (vea página 6A).Aseguró que durante los 42 meses de “arduo trabajo” aprendió que la beligerancia y resistencia de la oposición constructiva, la sociedad civil y los medios de comunicación, son importantes para el balance de la democracia. “Siempre he dicho que no soy perfecto, me gustaría que otros también lo reconocieran y así podamos encontrarnos a medio camino. No soy de mirar hacia atrás y siempre estoy dispuesto a conversar, ya que las diferencias y las distancias desaparecen cuando nos imponemos objetivos comunes”, señaló el mandatario.Al final de su discurso, Martinelli sostuvo que ya “habrá tiempo para la política... quedan muchas promesas por cumplir”, dijo.De LO QUE NO hablóEn su discurso nunca hizo referencia a algunas acciones de su gobierno que no han sido bien acogidas por la opinión pública, como la derogación de Ley 72 que permitía la venta de tierras de la Zona Libre de Colón, y que provocó enfrentamientos y ocasionó la muerte de cuatro personas en Colón.evalúan discurso“Todos los presidentes y todos los gobiernos ejecutan obras. Este gobierno, que tiene los presupuestos más elevados en la historia, lógicamente que ejecuta obras”, opinó el diputado por el Partido Revolucionario Democrático (PRD) Elías Castillo, al ser consultado sobre el discurso del mandatario.Castillo dijo que, en su discurso, el Presidente actuó más como un ministro, que como un jefe de Estado.“Esta era la oportunidad de aclarar las últimas publicaciones [escándalo sobre Financial Pacific]. El Presidente siempre debe actuar con transparencia y aclarar a la opinión pública cualquier duda y conjetura cuando tienen que ver con la integridad y la moral”, afirmó el diputado perredista.Su copartidario, el diputado Juan Carlos Arosemena, calificó el discurso de Martinelli como “más de lo mismo”, porque, según dijo, el mandatario se limitó a hacer un recuento de todas las cuñas publicitarias de su gobierno, en las que anuncia sus obras.Mientras, Luis Cortés, estratega del partido oficialista Cambio Democrático (CD), expresó que Martinelli fue bastante modesto. “El discurso ha sido bastante equilibrado y bien positivo para los panameños. Habló de las obras de gobierno y de la inversión pública, y de cómo los panameños deben sentirse satisfechos porque tienen un gobierno que se ha preocupado de devolver algo del cobro de impuestos que ha sido tan criticado en esta administración...”, manifestó.´Podemos sentir satisfacción´Antes de que Martinelli interviniera en el pleno legislativo, el presidente de este órgano del Estado, Sergio Chello Gálvez defendió una vez más la gestión del Presidente de la República.“Pese a múltiples dificultades y críticas, hemos logrado avanzar en el propósito de llevar bienestar a la población necesitada del país. Ese es el objetivo y lo estamos cumpliendo”, afirmó Gálvez, que en las pasadas fiestas de fin de año fue protagonista de un escándalo al utilizar $675 mil del erario para la compra de 30 mil jamones que repartió en su circuito electoral.Gálvez, a su llegada al palacio Justo Arosemena, declaró a los medios que este año su actitud será más conciliadora; manifestó que cuando la oposición ataca los logros y programas gubernamentales, ese sector político se identifica como los adversarios de la prosperidad y del bienestar social del país.Sobre su trabajo al frente del Legislativo, Gálvez destacó que en 2012 se aprobaron 61 proyectos en tercer debate, y que, de estos, 49 ya son ley de la República, convirtiéndose su legislatura en “la de mayor productividad en este quinquenio”.Uno de los aspectos que más se destacó en la jornada de ayer fue la férrea seguridad dentro y fuera de la Asamblea.Algunos comerciantes y residentes del área se quejaron de los límites que les impusieron para transitar por las vías que colindan con el palacio Justo Arosemena.(Con información de Luis Burón).Los elogios del PresidenteLuego de empezar con más de una hora de atraso su intervención, con un pasaje de su visita a Colón durante las inundaciones de noviembre pasado, el presidente, Ricardo Martinelli, enumeró con gran detalle los logros alcanzados por las distintas entidades, y de paso aprovechó para elogiar a unos cuantos miembros de su administración.La primera fue Giselle Burillo, administradora de la Autoridad de la Micro, Pequeña y Mediana Empresa, que recibió un “gracias, Giselle” luego de una efusiva mención al lema de su entidad: Ampimízate.La alusión personalizada le provocó una sonrisa a Burillo, que intercambió algunas palabras con el ministro Guillermo Ferrufino, para luego permanecer por varios minutos con la vista hacia abajo. Apenas unas sillas de por medio, Alma Cortés, titular de Trabajo, mantenía la misma posición corporal, pero sin expresión facial de alegría. Los diputados Alcibiades Vásquez, del Partido Panameñista, y José Muñoz, de Cambio Democrático, fueron mencionados por proyectos en Pacora. “Alcibiades y Pepe Muñoz”, fueron las palabras del mandatario, a las que ellos reaccionaron con un gesto de asentimiento. También nombró al diputado del Molirena Osman Gómez por la ejecución de proyectos en la comunidad. La primera dama, Marta de Martinelli, fue quien recibió más tiempo de agradecimiento. Con una leve sonrisa, la esposa del gobernante acogió los halagos, únicos en la versión impresa del discurso.LUIS BURÓN-BARAHONATomaron posesión en 13 minutosEn un acto que duró unos 13 minutos, ayer tomaron posesión de sus cargos la nueva procuradora de la Nación, Ana Belfon, y el magistrado de la Corte Suprema de Justicia José Ayú Prado, nombrados por el Ejecutivo y ratificados por el Legislativo a finales de diciembre pasado, en medio de críticas a su independencia.Los funcionarios llegaron al Palacio de las Garzas a las 9:00 a.m. y fueron juramentados en el salón Amarillo, en presencia del mandatario, Ricardo Martinelli, y del ministro de la Presidencia, Roberto Henríquez.Luego, ambos participaron en el acto de inicio del nuevo período de sesiones de la Asamblea. Ayú Prado dijo que daría declaraciones al salir, pero no lo hizo.Belfon, por su lado, habló más temprano en un acto frente a más de 100 funcionarios del Ministerio Público (MP), en el domo de la Universidad de Panamá.Allí expuso las nuevas “reglas del juego” ante sus subalternos, y resaltó que el que no siga las leyes deberá poner su cargo a disposición.Belfon se declaró enemiga de la corrupción, obsesiva con el trabajo, y pidió a todos renovar esfuerzos para acabar con la mora judicial antes de la entrada en vigencia del sistema penal acusatorio en Panamá, previsto para 2014.Dijo que es preocupante la morosidad que hay en las fiscalías y otros despachos de la entidad, y anunció que para resolverla, si es necesario, se trabajará los fines de semana y horas extras.La nueva Procuradora afirmó que en el MP reinará la independencia y, en ese sentido, pidió a la ciudadanía que la deje trabajar.Belfon aseguró que respetará la estabilidad laboral y que la única forma en que se produzca el cese de algún funcionario será por jubilación o renuncia. Eso sí, advirtió de que en su gestión se harán constantes evaluaciones al desempeño.Consideró necesario revisar la gran cantidad de sobreseimientos provisionales que ha solicitado el MP y sugirió realizar un inventario en la oficina de Recepción de Denuncias, para revisar las querellas que entran allí sin los requisitos válidos.Hasta ahora, Belfon no ha contratado a nadie para su equipo de trabajo, y confirmó que Ramsés Barrera seguirá como secretario general. Igualmente, indicó que uno de los proyectos que tiene programados es adelantar la construcción de una nueva sede para el MP.Eduardo MendozaElio Núñez´A veces me siento frustrado´: R. Martinelli | Panorama-Impreso | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="f86a271659bf17969ef66037027c30fa" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2013/01/absuelven-mingthoy-giro-panorama.html">			<content><![CDATA[Por el caso del hurto de figuras de bronce de la obra Juegos de antaño, la exadministradora del parque Omar Mingthoy Giro fue absuelta.Esta decisión la tomó el juez segundo del circuito penal de Panamá, Johann Barrios, que absolvió a Giro y a siete personas más de los cargos de peculado culposo, tras la pérdida de las 42 piezas de bronce.El fallo que benefició a la exdirectora de Proyectos Especiales del Despacho de la Primera Dama durante el gobierno de Martín Torrijos (2004-2009), establece que ella cumplió con su función: recibió las piezas (20 figuras de niños, 22 de aves y una de cometa), las resguardó y custodió. Además, dijo el juez, las llaves del lugar donde estaban guardadas las piezas eran custodiadas.Barrios explica en su fallo que si bien la procesada [Giro] en ese tiempo era la administradora del parque Omar, estas funciones no implicaban que hiciera personalmente todas las labores requeridas en este lugar, sino al contrario, mantenía personal bajo su mando “al cual ineludiblemente debía delegar funciones”.La decisión del juez ordena el levantamiento de las medidas cautelares en contra de Giro y de los otros siete procesados: Domingo Varela, Jaime Tapia Salgado, Héctor del Cid, Máximo Moró Moreno, Rolando Vásquez, Eric Murillo y Marcos Aparicio Rodríguez.Pero la fiscal segunda anticorrupción, Lizzette Chevalier, quien llevó el proceso, aseguró ayer a este medio que apelará la decisión del Juzgado Segundo. En su vista fiscal, Chevalier solicitó el llamamiento a juicio de Giro, asegurando que incurrió en peculado culposo debido a que “no custodió como buen padre de familia” el conjunto de figuras.Por su parte, Giro sostuvo que fue acusada injustamente por una supuesta falta administrativa. “Fui perseguida, allanada, y mi nombre y reputación fueron pisoteados. A partir de hoy empieza una nueva etapa en mi vida, por lo que procuraré pasar la página, y será la justicia divina la que se encargue de quienes me hicieron daño”.Absuelven a Mingthoy Giro | Panorama-Impreso | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="4c41a8e0b32526a22334e2738f8098fd" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2013/01/carta-enviada-de-martinelli-ayu-podria.html">			<content><![CDATA[Una cadena de desaciertos que obstaculizan la función del Ministerio Público es lo que hay en el caso Financial Pacific a juicio del ex Procurador de la Nación Rogelio Cruz.Cruz destacó que el envío de cartas por parte del mandatario en donde le hace solicitudes al entonces Procurador de la Nación y hoy magistrado de la Corte Suprema de Justicia, José Ayú Prado, podría tener consecuencias legales según lo establece la Constitución Política de Panamá.El artículo 191 de la Constitución establece que: "El Presidente y Vicepresidente de la República sólo son responsables de los casos siguientes: Por extralimitación de funciones constitucionales, Por actos de violencia o coacción en el curso del proceso electoral; Por impedir la reunión de la Asamblea Nacional; Por obstaculizar el ejercicio de las funciones de esta o de los demás organismos o autoridades púbicas que establece la Constitución; Por delitos contra la Personalidad internacional del Estado o contra la Administración Pública”; explicó Cruz que basado en esto el envío de cartas de él al Procurador podría ser causal de un proceso político en contra del mandatario ante la Asamblea Nacional ya que el Ministerio Público está dentro de la Constitución.El ex Procurador indicó que el accionar de la Corte Suprema de Justicia en este caso levanta suspicacia y manifestó que los tres Órganos del Estado deberían dar una explicación por este hecho.El escándalo Financial Pacific se desató tras una publicación del diario La Prensa en la que se vincula al mandatario por supuesta utilización de información privilegiada.Carta enviada de Martinelli a Ayú podría traer consecuencias legales - Telemetro.com]]></content>
		</document>
		<document id="290e140640838f408594b37b61165a4c" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2013/01/ferrufino-dice-que-no-dejara-la-carrera.html">			<content><![CDATA[Ferrufino dice que no dejará la carrera por la silla presidencialEduardo MendozaPOLÍTICA. El ministro de Desarrollo Social, Guillermo Ferrufino, negó ayer que tenga intenciones de abandonar la carrera por la Presidencia. Ferrufino desmiente así a su copartidario, el presidente del Legislativo, Sergio Gálvez, quien recientemente dijo que el titular de Desarrollo Social sería uno de sus contrincantes en las primarias por la candidatura a la Alcaldía de Panamá. “No estoy declinando nada. Feliz año a todos”, dijo en tono molesto el político oficialista.Ferrufino dice que no dejará la carrera por la silla presidencial | Panorama-Impreso | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="9506ba545b2ac9a7ac514ed4d9398cc7" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2013/01/martinelli-debe-dar-explicaciones.html">			<content><![CDATA[El presidente, Ricardo Martinelli, debe aclarar toda su relación con la casa de valores Financial Pacific (FP), señaló el exembajador de Panamá en Washington Ricardo Alberto Arias.Según el también abogado, la forma en que Martinelli envió dos cartas al procurador, José Ayú Prado, relacionadas con la investigación por un supuesto fraude millonario en FP, dista mucho de ser la apropiada.“Obviamente, pareciera un esfuerzo de inmiscuirse en el proceso [...] no es una forma apropiada y demuestra un nivel de intromisión que no le corresponde al Presidente”, opinó.En tanto, el exprocurador y hoy magistrado de la Corte Suprema de Justicia, José Ayú Prado, confirmó ayer que las cartas “están en el expediente” del caso.Sobre las misivas, Carlos Barsallo, excomisionado presidente de la Comisión Nacional de Valores, expresó que “se prestan a interpretaciones variadas, lo cual es perjudicial. Se requiere independencia de derecho y de apariencia”.Afirmó que prolongar la incertidumbre y la falta de definición afecta la institucionalidad y la seguridad.Por su parte, Felipe Chapman, experto financiero, destacó que el caso afecta la imagen del país, en especial la del sector financiero, por el mensaje negativo que envía al exterior.La Agencia Nacional de Noticias de Argentina divulgó ayer la información publicada este 2 de enero por La Prensa, en la que se denunció que el presidente Martinelli intervino directamente en la investigación del fraude financiero de Financial Pacific. Un despacho similar hizo la alemana DPA.(José Otero, Oscar Castaño, Rubén Polanco y Luis Burón-Barahona).´Martinelli debe dar explicaciones´ | Panorama-Impreso | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="26aae8867fa2366ef1aeee2342a0f920" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2013/01/martinelli-debe-dar-explicaciones_4.html">			<content><![CDATA[El presidente, Ricardo Martinelli, debe aclarar toda su relación con la casa de valores Financial Pacific (FP), señaló el exembajador de Panamá en Washington Ricardo Alberto Arias.Según el también abogado, la forma en que Martinelli envió dos cartas al procurador, José Ayú Prado, relacionadas con la investigación por un supuesto fraude millonario en FP, dista mucho de ser la apropiada.“Obviamente, pareciera un esfuerzo de inmiscuirse en el proceso [...] no es una forma apropiada y demuestra un nivel de intromisión que no le corresponde al Presidente”, opinó.En tanto, el exprocurador y hoy magistrado de la Corte Suprema de Justicia, José Ayú Prado, confirmó ayer que las cartas “están en el expediente” del caso.Sobre las misivas, Carlos Barsallo, excomisionado presidente de la Comisión Nacional de Valores, expresó que “se prestan a interpretaciones variadas, lo cual es perjudicial. Se requiere independencia de derecho y de apariencia”.Afirmó que prolongar la incertidumbre y la falta de definición afecta la institucionalidad y la seguridad.Por su parte, Felipe Chapman, experto financiero, destacó que el caso afecta la imagen del país, en especial la del sector financiero, por el mensaje negativo que envía al exterior.La Agencia Nacional de Noticias de Argentina divulgó ayer la información publicada este 2 de enero por La Prensa, en la que se denunció que el presidente Martinelli intervino directamente en la investigación del fraude financiero de Financial Pacific. Un despacho similar hizo la alemana DPA.(José Otero, Oscar Castaño, Rubén Polanco y Luis Burón-Barahona).´Martinelli debe dar explicaciones´ | Panorama-Impreso | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="762ba56c7fed7f6c8dedd98f67e23d9a" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2013/02/don-omar-cantara-en-carnaval-capitalino.html">			<content><![CDATA[La actuación del cantante puertorriqueño Don Omar durante el Martes de Carnaval costará 250 mil dólares, mientras que los contratos para los artistas nacionales están valorados en 610 mil dólares.Estas cifras fueron reveladas durante una conferencia de prensa, en donde se proporcionaron todos los detalles de la celebración del Carnaval en la capital.Don Omar será el encargado de cerrar los festejos el Martes de Carnaval en la cinta costera, en donde se esperan más de 600 mil personas.En tanto, el administrador de la Autoridad de Turismo de Panamá (ATP), Salomón Shamah, informó que ya en Panamá hay una ocupación hotelera del 80%.Shamah también explicó que por estos días la grama en la cinta costera está seca, por lo que el Ministerio de Obras Públicas (MOP) tiene que resembrarla.Agregó que los daños ocasionados a la cinta costera por la celebración del carnaval siempre han sido menores y no llegan a los 10 mil dólares.El administrador de la ATP recordó que ellos le proporcionan al MOP 40 mil dólares, independiente de los daños; y eso ayuda al mantenimiento de la cinta costera.www.prensa.comDon Omar cantará en carnaval capitalino por $250 mil | Locales-Ultima Hora | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="752cdd2b14bbd5f692565677b3ff37f1" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2013/02/martes-de-cierre-de-calles-vigilias-y.html">			<content><![CDATA[Desde este mediodía los grupos campesinos e indígenas cerraron la vía Interamericana en diferentes puntos de la provincia de Chiriquí y Veraguas.Mientras que en Colón esta tarde los integrantes del Frente Amplio por Colón (FAC) se han manifestado contra el gobierno y cerraron la principal vía de acceso a la ciudad.Los cierres de las vías se produjeron a pesar de que indígenas y campesinos manifestaron la semana pasada que sus demostraciones serían pacíficas y sin afectar a terceros.Además se producen las protestas un día después que el Gobierno aclaró que ha cumplido con los acuerdos logrados con los campesinos, colonenses e indígenas.VIGILIA Indígenas del Sindicato Único de Trabajadores de la Construcción y Similares, del Sindicato de Trabajadores Indígenas y de la Coordinadora por la Defensa de los Recursos Naturales y los Derechos del Pueblo Ngäbe-Buglé y Campesino se mantienen en vigilia en el cruce de San Félix como parte de las protestas que realizan hoy, martes, en todo el país para defender la lucha de su pueblo.En el lugar se mantienen agentes de la Policía Nacional y de la Autoridad de Tránsito y Transporte Terrestre para evitar que cierren la vía.La cacica general de la comarca Ngäbe Buglé, Silvia Carrera, reiteró -en medio de los actos de recordación de los mártires de la lucha indígena Jerónimo Rodríguez Tugrí, Mauricio Méndez y Abraham Montezuma– que el gobierno del presidente de la República, Ricardo Martinelli, solo ha cumplido con el 20% de los acuerdos firmados en 2012.En tanto, la madre de Jerónimo Rodriguez Tugrí, Elena Tugrí, dijo que es cierto que se le construye una vivienda.No obstante, informó que se le prometió un puesto en el Gobierno, pero hasta el momento no ha recibido salario alguno.A las 3:20 p.m. los indígenas cerraron un paño de la vía Interamericana a la altura de la entrada de la comunidad de Tolé. Se reportó que los ngäbes buglés quemaron llantas y gritaron consignas en favor de sus derechos.www.prensa.comMartes de cierre de calles, vigilias y manifestaciones | Locales-Ultima Hora | Prensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="de23e11e0a13fe419af8bbeba51eb7f3" url="http://noticiasdepanamadejavu.blogspot.com/2013/09/mariano-rivera.html">			<content><![CDATA[Mariano Rivera: ‘Esperemos que no sea la última vez’ HENRY CÁRDENAS P. DE PRENSA.COM hcardenas@prensa.com REUTERS/Gretchen Ertl Mariano Rivera saluda a la afición en Boston. 16/09/2013 - El cerrador panameño Mariano Rivera, de los Yankees de Nueva York recibió uno de los reconocimientos más emotivos de su última temporada del béisbol de las Grandes Ligas, y fue en la casa de los Medias Rojas, el Fenway Park de Boston. La vieja rivalidad deportiva entre estas dos franquicias tuvo una tregua y fue la noche del domingo cuando los Yankees terminaban su serie ante los Medias Rojas, la posible última de este año si los muchachos de la Gran Manzana no lograr llegar a los playoff. Precisamente el diestro de 43 años, dejó entrever que esperaba volver al legendario estadio, cuando tuvo la oportunidad de decir algunas palabras por el homenaje que le hacía por su retiro tras 19 campañas en las Mayores. “Hopefully it's not the last time. Es una bendición estar aquí tantos años. Ha sido maravilloso”, es lo que publicó Major League Baseball en su página web sobre las palabras de Rivera. Rivera, quien en marzo pasado anunció su retiro, esta temporada 2013 ha recibido homenajes en todos los estadios en los que jugará por última vez. El domingo fue el turno en Boston, en donde recuerdan con mucho respeto la grandeza del chorrerano dentro y fuera del terreno de juego. “Diría gracias por el apoyo. Incluso cuando vienen aquí para abuchear, no esperamos mejor que eso; hemos venido aquí para jugar lo que nos gusta y hacerlo fuerte. El respeto que he conseguido es lo que tu aprecias”, afirmó el panameño, líder histórico en juegos salvados con 651. Los Yankees fueron barridos por los Medias Rojas este fin de semana y aunque tienen opciones de clasificar a la postemporada, el camino que les queda es complicado. REUTERS/Gretchen Ertl Entre los regalos que le dieron a Rivera está un cuadro con el número 42, firmado por todo el equipo. MARIANO RIVERA]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>