<author id="95f2869abf6e4217a15f75cf58ad950c" url="marbaja.blogspot.com" feed="http://marbaja.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="dfa3271968f59a690a001bf9fa45d0e4" url="http://marbaja.blogspot.com/2011/04/petridish-music-3d-mapping.html">			<content><![CDATA[Petri Dish Ensemble- Espacio Panamá, marzo 2011Krista Quinn- keyboardMar Alzamora- bassMelanie Taylor- violinAlexis Fong- clarinetSebastián Garzón- percussion]]></content>
		</document>
		<document id="fd8f19d9032a6c14281d750d6d35097" url="http://marbaja.blogspot.com/2011/05/en-el-cafe-de-los-deseos.html">			<content><![CDATA[Del libro "An Awesome Book" de Dallas ClaytonEste lado del mundo volvió a su cauce:Teñí la hierba de violeta;también al viento.Finalmente.Por eso debo hacer crecer mi cabellohasta que le nazcan caminos;dejar sin resolver cajones bifurcados.Recordar que lo parchado y las agujasnos llenan de charcosen su momento.Negar salvacionesen una nocheo en todas.Ser alfombra y cobijay todo lo que alumbra.]]></content>
		</document>
		<document id="c877734ef5b2d9b887b1ac1b6cce3d22" url="http://marbaja.blogspot.com/2011/05/premio.html">			<content><![CDATA[Mi poemario "El día que no tuvo noche" ganó mención honorífica en el Concurso de Poesía Joven Gustavo Batista Cedeño 2011 del Instituto Nacional De Cultura (INAC), el cual está dirigido a poetas panameños menores de 35 años.Fue un libro de exorcismos que intentaron sacar mis fantasmas enjaulados. Le doy gracias a ellos por esta aventura, aunque me hayan llenado de (en)fados. También gracias a mis amigos y poetas Silvia Piranesi y Salvador Medina por su amistad y apoyo.La premiación será el 31 de mayo en el Museo Antropológico Reina Torres de Araúz a las 19:00 horas de la Ciudad de Panamá.Gracias vidita!**Pintura: Noche estrellada en Puerto Escondido- Federico León de la Vega]]></content>
		</document>
		<document id="b0e225d1745c05ece722a1d4ba99861" url="http://marbaja.blogspot.com/2011/06/26.html">			<content><![CDATA[“Recorrí la ciudadcon ganas enormesde no llevar mi nombresólo para que no me tocaraesta tristeza.”Felipe GranadosTengo revueltas la cama y la cabeza, afuera los días llueven. Hoy Sefiní es el ruido de todos carros, es la teoría de la relatividad, los acordeones y las aceras que se trituran. También la memoria tarda en fraguar la camisa verde envuelta en manos temblorosas.Intento limpiarme las tristezas con un trapo, el peso lo voy dejando como canicas en el vagón de alguna palabra, en el espanto. Regalo mis días, la nostalgia me rebasa y gana. Creo que sería mejor salvar mi alma en otro paralelo, amigarme con el olvido, despertarme a las 5a.m. con la voz de Felipe desde un libro, llorar sin lágrimas, vestir de luto platónico sin motivo aparente. Seguir.No fue culpa de nadie, hay oscuridades que nos superan. Sin calor, el zigzag jamás será línea recta.]]></content>
		</document>
		<document id="c20998d20c28e0b623df5effa3746bed" url="http://marbaja.blogspot.com/2011/06/lo-que-vendra.html">			<content><![CDATA[De Leah Piken KolidasHubo un tiempo enrolladoa la cinta de un cassette:cuando este lugar era mi refugio.Pero llegó el día en que la vida se asfixiaal quinto martini,entre papeles polvorientos,donde sólo habitanlos cigarrillos moribundosque se arman arañando horas.]]></content>
		</document>
		<document id="ac903c59a3a4237e60473de978319aff" url="http://marbaja.blogspot.com/2011/07/atrapa-soles.html">			<content><![CDATA["and love, whatever it was, an infection"Anne SextonYo también he querido morir muchas veces.Cuando pasa, las ventas se abren como ojosy se convierten en molinos de quijotes.Es así.Maldigo a esas horas de fieltro y alambres,a este país que no entiendo,a los días entre puntas quebradas.Tengo muchas esquinas confundidas,me montan cuando trato de escaparmede mis tantrums, de mis amigos.De esta ciudad que sin querer ahoga.No soy un suncatcher,ni lo intento,para eso, el hielo.Soy aquello que se quedaen el silenciocon ese espacio que no se llena,que se nutre de lo distante,lo que espera el reflejo de un hijo.Sí.He querido morir tambiénenvuelta de otrosen colénquima de vicios,refugio de swarovskis.Y entonces vuelve esa voz,como un ciclo:me revive y atrapa-como una bocanada de humoo una batalla-o lo que seacuando llega.]]></content>
		</document>
		<document id="4c73d408b83ba8c8a6dc6a2926283572" url="http://marbaja.blogspot.com/2011/07/cabral.html">			<content><![CDATA["Que se mueve alguna estrellacuando arranca una flor,por eso si hay uno, hay dos."                                         Facundo Cabral]]></content>
		</document>
		<document id="9a5e9ad693f1518659ad3af98a008897" url="http://marbaja.blogspot.com/2011/08/isidore-grabacion-casera.html">			<content><![CDATA[Isidore:El nombre de mi bisabuelo sin saberlo. La historia se repite a través del tiempo.]]></content>
		</document>
		<document id="aef45125682dcaed5533343d18e52838" url="http://marbaja.blogspot.com/2011/08/martes-23-poesia-en-vivo-desde-rayuela.html">			<content><![CDATA[Si no puedes ir a Rayuela, por aquello de los kilómetros y fronteras, nos puedes acompañar a través de este live stream:https://www.easysentry.com/cronopios]]></content>
		</document>
		<document id="c3e298fb89b1e5d20e72cc0db5e0076c" url="http://marbaja.blogspot.com/2011/09/adios-fidel-gamboa.html">			<content><![CDATA[Si fueras a quedar en lo que queda: aquella casadebajo de los años, aquella forma de mecerse los almendros,el agua que inventaba la tinaja...El tiempo esta dejándonos un tiempo para volver al patio de tus manos,reconocer entre las sábanas tendidas las caras que perdimos hace tanto.Cuando el aire tenía rastros de azul, en el patio cabía toda la luz.Llévame donde pueda, abuela, dormir, si fueras a volver, llévame allí. Gracias Fidel por toda la belleza y por tu música, soundtrack de tanto cariño y tantos momentos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>