<author id="97746bb8e43c25c5f831d5a4548109d1" url="r-games-fire.blogspot.com" feed="http://r-games-fire.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="40769f235a21dede693b22f2d732f46a" url="http://r-games-fire.blogspot.com/2010/11/2da-gran-birria-de-guitar-hero.html">			<content><![CDATA[Era domingo, llovía y el espacio era reducido, pero esto no detuvo a la gente de Guitar Hero Pro Panama.El pana Charlie y los miembros del grupo birriaron por mas de 5 horas consecutivas compartiendo como amigos, a la birria asistieron grandes representantes de la calidad gamer de panama, demostrando su nivel y exxxxtrema pericia en los controles. Hubo juegos (guitar hero II, III, 5, World Tour, Warriors of Rock y Rock Band 1 y 2), comida y hasta un cake. la organización y logística de el evento estuvo a manos de charlie carrera y su familia, las consolas, juegos y pantallas fueron aporte de los participantes que con gran disposición colaboran para formar estas reuniones.Como nota final debo mencionar que el motivo de esta reunión fue la celebración del primer año de creación de este grupo, Guitar Hero Pro Panamá, Felicitaciones!!!]]></content>
		</document>
		<document id="c673f443d33ed234710c51c780b64d18" url="http://r-games-fire.blogspot.com/2010/11/call-of-duty-black-ops.html">			<content><![CDATA[Después de tanto esperar y las grandes expectativas, llego COD BLACK OPS!!!.espectaculares gráficos, mas acción q nunca y el tan esperado por muchos el multiplayer online!!!, lamentablemente para estos últimos la decepción ha sido a la par de sus sueños, según información en los foros de treyarch (desarrolladores de esta entrega), la plataforma online de esta entrega es inestable, al punto de sacarte de partidas inesperadamente, dificultarte (y hasta no permitirte) tener partidas privadas con tus amigos.Esperemos que los 650 millones de dólares que ha recaudado este juego hasta ahora sean de ayuda para solucionar los problemas pronto.]]></content>
		</document>
		<document id="2f75e9de7be73f11f36ecb63097652fe" url="http://r-games-fire.blogspot.com/2010/11/gears-of-war-3-con-kinect.html">			<content><![CDATA[Uno de los pilares de la XBOX360 esta cada vez mas cerca y para incrementar la curiosidad de los gamers microsoft ha puesto clara sus intenciones de incluir al kinect en los principales juegos de accion de la consola, así sacarlo de la categoría de minijuegos casuales e interesar mas a los hardcore gamers en su nuevo producto. aunque los rumores no especifican si esta nueva modalidad será para el gears of war 3 o para un juego q será desarrollado en el futuro. Sera esta la respuesta al gigantesco killzone 3 y sus ya confirmados ps move ready y compatibilidad 3D?De cualquier manera, kinect + gears of war = TU en la piel de Marcus Fenix, que te parece? ]]></content>
		</document>
		<document id="f38ad758b6cffde3ca08e8a011751725" url="http://r-games-fire.blogspot.com/2010/11/gran-turismo-5-ya-esta-aca.html">			<content><![CDATA[24 de Noviembre por fin!, llego el dia del lanzamiento mundial de Gran turismo 5, el simulador de conduccion insignia del Playstation, con modelos de autos inpresionantes y unos graficos para quedarse jugando todo el dia (solo para ver los carros). a continuación entrevista realizada por el diario el país (España) a Kazunori Yamaguchi, nada mas y nada menos que el creador de este, el que se perfila a ser el mejor juego de carreras de la PS3.Pregunta. Han sido necesarios cinco años para desarrollar la quinta entrega de Gran Turismo, 27 meses más de lo previsto. ¿A qué se debe este retraso?Respuesta. Queríamos conseguir una versión de Gran Turismo perfecta. Buscábamos la máxima calidad.P. ¿Qué diferencias hay entre desarrollar un juego bidimensional y uno tridimensional?R. El paisaje, las sensaciones y sobre todo la perspectiva son diferentes. El jugador siente la realidad... Cada coche, por ejemplo, se tardó en modelar seis meses.P. ¿Por qué han escogido Madrid como nuevo escenario?R. [Se emociona] Es una ciudad que me encanta: la luz, el aire, la comida. El factor para incluir Madrid ha sido que me encanta.P.¿ Cómo se traslada una ciudad real a un videojuego?R. En el caso de GT 5, primero viajamos a la capital. Durante dos semanas un equipo de 30 personas y yo hicimos más de 90.000 fotos. Luego volvimos al estudio [en Tokio, Japón] y durante un año reconstruimos el escenario de la carrera.P. Su empresa se llama Poliphony Digital, ¿Por qué?R. La polifonía es un concepto musical en el que se solapan varias voces. En mi empresa se reúnen todos los talentos y quiero que cada cual encuentre la forma de vocalizar lo que siente. Mi intención es que todas esas voces creen un ambiente.P. Cuenta la leyenda que usted quiso ser director de cine y astronauta...R. Como todos los niños quise ser astronauta, sí. Ya en el Bachillerato soñé con ser director de cine. Pero en mi país la industria cinematográfica es muy pequeña. Si hubiera nacido en EE UU, hoy sería director...P. Y ahora estaríamos hablando de películas.R. [Risas]. Sí.P. ¿Cuándo se dio cuenta de que lo suyo eran los videojuegos?R. A los diez años empecé a hacer videojuegos. Era mi afición. Cuando entré en Sony me asignaron, por casualidad, al departamento de videojuegos. Fue increíble, de repente mi hobby secreto se convirtió en mi trabajo. Cuando me dijeron que podía ganar dinero haciendo eso, me hicieron muy feliz.P. Tengo entendido que el negocio de sus padres es una tienda de cerámica china y que el amor por los coches le viene de acompañar a su padre en sus viajes.R. Es cierto, mi familia tiene una tienda de cerámica. Su trabajo significa ir de acá para allá vendiendo cerámica. Aquellos paisajes que se veían desde la ventana, no sé por qué, pero se quedaron impregnados en mi memoria. Para siempre.P. Desde su primer videojuego Motor Toon Grand Prix (1994) hasta hoy ha llovido mucho. ¿Cómo era Kazunori Yamauchi entonces?R. Sufría y tanteaba... los que me rodeaban no querían que hiciera ese juego.P. Sobre GT, dijo que es un fenómeno social. ¿Por qué?R. El automóvil se ha integrado en nuestra sociedad, pero no estaba pensado para llevarnos continuamente de un lado para otro. La industria, además, ha hecho que evolucione y que cambie junto al hombre. Nuestros juegos expresan esos cambios. Gran Turismo es más que un juego, es un movimiento.P. En Poliphony Digital trabajan 140 empleados y más que unos estudios parecen un parque de atracciones con su gimnasio, sala de relajación, duchas, lavandería, cama, sala con guitarras, DVD, revistas. ¿Cuánto tiempo pasan allí?R. Los últimos seis meses antes de la entrega vivimos todos ahí.]]></content>
		</document>
		<document id="19bb66c4febb52d37cf2957b61743800" url="http://r-games-fire.blogspot.com/2010/11/track-pack-gratis-de-dj-hero-2-y-guitar.html">			<content><![CDATA[Disponible para descarga track pack gratis de dj hero 2 (Tiesto pack) y guitar hero warriors of rock (my chemical romance), el DLC estará disponible hasta el 29 de noviembre.para obtener los códigos de descarga solo tienes que ingresar y registrarte  en www.mycoke.com/guitarhero o www.mycokerewards.com.]]></content>
		</document>
		<document id="65a1105329bf0d5dc6996bbe36113dac" url="http://r-games-fire.blogspot.com/2011/04/nintendo-3ds-review.html">			<content><![CDATA[Hace un mes se lanzo al mercado este nuevo dispositivo de juego portatil, el NINTENDO 3DS es la primera consola portatil del mundo en ofrecer una novedosa interfaz para el gamer, su nueva pantalla que permite ver contenido 3D sin uso de lentes para crear la ilusion.HardwareLas nuevas  características de esta pieza incluyen:Nueva pantalla principal con muuuuuucha mayor resolución que sus predecesoras y capacidad de proyectar imagenes en 3D sin uso de lentes especiales, en una sola palabra ESPECTACULAR!!!!!Joystick en la parte izquierda del equipo que permite un manejo mas exacto a la hora de jugar y necesitar precisión, a pesar de tener poca elevacion posee una gran movilidad y es bastante preciso al momento de jugar2 cámaras en la cubierta externa y una interna con baja resolución como ha sido costumbre para las anteriores entregas del producto del gigante nipónSwicth  al lateral de la pantalla principal que permite regular la profundidad que desees darle al efecto de tercera dimensión, en mi experiencia all the way up! ALL THE TIME!3 botones en la base de la pantalla tactil (select, home, start), en el caso de home que es el unico nuevo, bastante util ya que te permite salir al menu principal y dejar el juego o aplicaccion que estes usando en stand by, y luego retomarla en el mismo modo que la dejaste.Memoria mini SD de 2GB incluida, increibe no? que nos regalen una tarjeta de 2 gb con la compra (seguro que por 250$ que es el precio base del equipo nos estan regalando la tarjeta LOL)Adicionalmente a esto hubo unas modificaciones menores en relacion a la presentacion y ubicacion del lapiz para el manejo de la pantalla tactil, aspecto que aporta nada nuevo en relacion a los anteriores, de hecho me resulta un poco incomodo para sacar el lapiz rapidamente y luego extenderlo, a mi parecer en ediciones anteriores estaba mejor ubicado.Y para cerrar con broche de oro, una batería REALMENTE BAJA!, que decepción, jugando sin parar te puede durar máximo 3 horas (aunque el disclaimer te indica que no debes jugar mas de 30 minutos seguidos, si claaaro!)SoftwareEn cuanto al software hay mas que cambios, adiciones en el tema de las aplicaciones, hay nuevos mini juegos pre-instalados en la consola (realmente fáciles pero muuuuy divertidos e innovadores).A ver, tenemos una nueva aplicación llamada Streetpass, algo bastante innovador que parece apuntar a la  profundización del juego online de nintendo, ya que automáticamente añade a tu equipo (previa autorización del usuario claro esta) a otros gamers que te cruces por el camino y lleven su consola portátil como tu. esto te permitirá tener su MII en tu plaza, característica heredada del wii.Posee un calendario que refleja toooodo lo que haces con tu DS: tiempos, cantidad de usos, tipo de aplicacion, y te coloca graficamente el top 3 de tus aplicaciones favoritas. adicionalmente te dice cuntos pasos has dado con tu consola :s ??????? (nosotros no le conseguimos utilidad a eso en particular, a ver si uds se la consiguen).ResumenEn lineas generales yo estoy bastante satisfecho en relacion al Nintendo 3DS, tenemos experiencia previa con los modelos DS lite y DSXL y nos parece un GRAAAAAN avance y una muy divertida manera de hacer lo que mas nos gusta jugar!, asi que si no tienen en sus planes adquirir uno en esta temporada, busquen a un amigo que lo tenga, para que puedan experimentar este primer paso al futuro del 3D GAMING sin lentes.nosotros le damos un gran 8,5 a este nuestro primer review de Games Fire]]></content>
		</document>
		<document id="1e4a588efdb6c404ad4b190e606ece6f" url="http://r-games-fire.blogspot.com/2011/04/psn.html">			<content><![CDATA[80710A06Este es el numero que aparece en las pantallas de los usuarios de playstation netkwork al intentar ingresar a la misma desde el pasado 20 de Abril, muchas son las especulaciones acerca de este problema, pero lo cierto es que fuentes oficiales de Sony han declarado que la baja se debe a ataques externos, y q en estos momentos se esta trabajando para recrear una plataforma mas segura para el usuario.Las repercusiones de este problema de Sony ya se han comenzado a ver en la cantidad de trafico registrado en XBOX LIVE, sumado a esto la liberación momentánea de este servicio. Esperemos que el servicio se restablezca pronto y mas importante aun que los datos personales de los usuarios  no hayan sido comprometidos.]]></content>
		</document>
		<document id="fc5adc14a8f8790786b83b3468aa47f4" url="http://r-games-fire.blogspot.com/2011/04/were-back.html">			<content><![CDATA[Después de meses de ausencia hemos vuelto para seguir con Uds. y la información de todo lo que nos gusta de los videojuegos. pronto estaremos reportando nuevamente. stay tuned!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>