<author id="97c7946e3446a311416896d097084b5a" url="bmxsantiago.blogspot.com" feed="http://bmxsantiago.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="d134c0fb9751504aa626a7afc6981517" url="http://bmxsantiago.blogspot.com/2006/11/bmx-santiago-video.html">			<content><![CDATA[Pronto tendremos fotos de nuestros biker's de Santiago-Veraguas (Panamá), por ahora les dejos el video clip de SANTIAGO BMX 2006... Este video es gracias a Mauricio "Colombia" Herrera y su pequeña empresa casera Destrampe Production...BMX SANTIAGO 2006 VIDEO]]></content>
		</document>
		<document id="5295f1bab33599362de5901b8c64f075" url="http://bmxsantiago.blogspot.com/2007/09/bmx-santiago-video.html">			<content><![CDATA[Aqui les va otro videillo en donde participan Calin, Gaby, Uziel, Trucha, Kenny, Albaro y Andres... Veanlo=>]]></content>
		</document>
		<document id="353d79e9fcc1dfa3b7619db4166988ee" url="http://bmxsantiago.blogspot.com/2007/09/cultura-sobre-ruedas-3.html">			<content><![CDATA[Aqui les dejo un pequeño video de lo que acontecio en Cultura Sobre Ruedas 3, un gran evento al que los biker's de Santiago asistieron.]]></content>
		</document>
		<document id="f07077c26dd08ab39bb19a70e8cbe354" url="http://bmxsantiago.blogspot.com/2007/09/trinity-bikers-video.html">			<content><![CDATA[Un buen video de los TRINITY BIKER'S, mucho talento la de estos biker's que son 100% Veraguenses como lo son Jack, Diego, Manuel, Frederick y Susette... Chequen el video=>]]></content>
		</document>
		<document id="d5f49851b3432a59b8f98d8a487a9de0" url="http://bmxsantiago.blogspot.com/2007/11/backflip-practicas-part-1.html">			<content><![CDATA[Espero este video les guste... No crean que por caer en el agua no golpea, pero si quema y es doloroso... No digo mas nada veanlo==>]]></content>
		</document>
		<document id="26d8edb57c5e92cdf3cece935855da7a" url="http://bmxsantiago.blogspot.com/2007/12/resultados-de-la-competencia-de-bmx.html">			<content><![CDATA[Extraido de Alianza 4130.Saludos a Ramon, Andres y a los otros... no recuerdo sus nombres....Sábado 1: llegamos a Santiago, lo primero que hicimos fue salir a rodar con todos los riders locales y de Chiriquí a montar street y luego a la rampa de tierra de “El Educador”, muy cool todo, a mi un chombo me rofio porque quería divertirse, yo preferí no buscarme problemas así que me hice el webas y no le dije nada para atrás, pienso que fue mejor así porque fuimos a Santiago a divertirnos, no a buscarnos una mala hora. En la noche pasamos a casa de Jack a tomarnos un par de pintas con todo el grupo, saludos a “Coco” que le meo la sala a Jack en medio de una juma y como si fuera poco luego de eso pasamos al show de Chechere quien nos deleito con una de sus mejores rutinas donde nos puso primero a reír y luego a correr! (cochinon!).Domingo 2: La competencia comenzó a eso de las 2:30 pm, había riders de todo el país: Santiago, Chiriquí, Chitré, Chorrera, Panamá, etc.… hubo una gran participación y estoy seguro que todos nos divertimos mucho, también hubo música de una banda en vivo, competencia de Sk8, Hubo algunos problemas con la Policía, pero aso lo comento más adelante.Se realizaron dos categorías, principiantes y avanzada, los resultados fueron los siguientes:Principiantes:Chicky Tender "Tachuela" (Chorrera)Diego (Santiago)Culembo (Chiriquí)Avanzada: Camarena “El Paya” (Chorrera)Andres Correa (Panamá)El Pollo (Chiriquí)Para aquellos que piensan que de alguna manera hubo “Rosca”, quiero que seamos sensatos y claros en que el formato de la competencia y de todas las competencias de BMX de cualquier lugar del mundo se basa en un sistema de puntajes, estos puntajes se ganan haciendo trucos, muchos trucos y buenos trucos en el tiempo determinado. Hacer un round clean implica tirar todos los trucos que puedas, sin caerte, o por lo menos cayéndote lo menos posible y utilizando todo el parque, o sea la rampa, el box, el rails, etc… si evadir. Si quieres ganar una competencia, debes enfocarte en tirar los trucos que tienes “Comprados” y no los que aun estas practicando, y como si no fuera suficiente, tirar muchos trucos. Así que el que piense que hubo rosca, que lo prueba y sea claro y objetivo.La Policía: La policía en Santiago (y en Panamá también) tiene serios problemas. Ellos acosan y se llevan a cualquiera que vean en bicicleta bmx por la calle, aparentemente los señores de la Policía Nacional no entienden aun que su deber es el de proteger a la ciudadanía y reprimir el crimen, tampoco entienden el hecho de que nosotros, con nuestros impuestos, pagamos su salario, ya aprovechare otra ocasión para tirarle plomo a todos esos policías irrespetuosos y prepotentes que se llevan a los deportistas a pasar una noche en la jefatura como si fuéramos criminales y al resto de políticos mentirosos que nos han prometido su ayuda y siempre nos ignoran, como si no fuera nuestro dinero el que usan para las obras en la comunidad.Bueno, este es el resumen del fin de semana, no hay fotos ni videos (a menos que alguien tenga y sea tan amable de enviárnoslas).A Jack, Diego y todo el resto del team de Santiago, mil gracias por organizar este evento y promocionar el BMX.]]></content>
		</document>
		<document id="765090bf419cebf9acf930e63af353d7" url="http://bmxsantiago.blogspot.com/2008/03/bmx-atalaya.html">			<content><![CDATA[He aqui un videillo de los biker's de Atalaya... No esperen muchos trucos, los pelaos estan comensando pero tienen animo de aprender, todos pasamos por eso. Vean el Video==>]]></content>
		</document>
		<document id="73a793e0a41a2c7be1fd34eae3e45301" url="http://bmxsantiago.blogspot.com/2008/03/marioqepd.html">			<content><![CDATA[BMX Santiago se une al dolor que esta pasando la familia de Jesus. Que doloroso es saber que un gran prospecto del BMX allá desaparecido físicamente, que Dios lo tenga en la Gloria.Mario yo se que desde el cielo tu seguirás apoyando el BMX.]]></content>
		</document>
		<document id="1d4a18dd81bdb25a8b1d4cc03243fb74" url="http://bmxsantiago.blogspot.com/2008/03/mauricio-herrera-fractura.html">			<content><![CDATA[Lamentablemente el 28 de Enero tuve un pequeño accidente en mi bike que me tiene un poco deprimido, en el cual me fracture el pie izquierdo, algo que realmente me dolio mucho... Espero recuperarme rapido aunque ya estoy montando de nuevo pero leve... sin tantas locuras... Hay les dejo fotos de las placas...]]></content>
		</document>
		<document id="8b9d651a179de8f981aef84a7467efb9" url="http://bmxsantiago.blogspot.com/2008/04/enemy-gravity-video.html">			<content><![CDATA[Este es un video en donde salen unos panas con los que frecuento a montar por la Street... Estos si que tienen talento y montan de corazon... sigan asi...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>