<author id="97f7e62b2ab0c559b3acce822cf6f3f6" url="panamawinereview.blogspot.com" feed="http://panamawinereview.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="5f65e3e027c6a009351791ef93f5d488" url="http://panamawinereview.blogspot.com/2013/05/castello-banfi-poggio-all-oro-riserva_23.html">			<content><![CDATA[Castello Banfi Poggio All' Oro Riserva 1999Montalcino, ToscanaItaliaUn vino opaco de color oscuro, los ribetes de color rubí con tonos ladrillados. Muy aromáticamente complejo mostrando ciruelas, moras, cerezas negras, regaliz, tierra quemada, setas, cuero, humo, clavo de olor, canela y notas débiles de vainilla. Denso y masticable en el paladar revelando ciruelas, cerezas negras, regaliz en el ataque, el paladar medio tiene cierta profundidad con guindas recubiertas de chocolate amargo, café, y acidez refrescante. El postgusto es de longitud moderada, emergen frutos oscuros, taninos de textura polvorienta que aun predominan. Esto parece un poco flojo y desarticulado por el momento, hay buena fruta y precisión aunque el vino parece estar ligeramente apagado.92 puntos cata abierta 12 de mayo 2013. ]]></content>
		</document>
		<document id="29542ea98eef3772382b85eed17f897a" url="http://panamawinereview.blogspot.com/2013/05/dulce-luego-salado.html">			<content><![CDATA[¿Hay una forma correcta de beber vino? Sólo preguntar esto es bastante absurdo, pero lamentablemente muchas personas evitan beber vino a causa de estas supuestas reglas complejas que abundan. Muchas de estas normas no son más que leyendas urbanas o tradiciones de la antigüedad que pocos se atreven a cuestionar. Personalmente tengo un enfoque más "laissez-faire" al vino, el vino no es más que una bebida que emana placer. No hay manera correcta o incorrecta de apreciar el vino, tampoco existe uno bueno o malo, solo existe el vino que usted le guste! Confíe en su paladar, confía en su gusto personal!Nuestros amigos del Restaurante El Bodegón estaban más que dispuestos a ayudarnos en nuestro experimentos en la deconstrucción de las supuestas reglas rígidas del vino. El escenario de la cena común por lo general se inicia con unas entradas, un plato principal y luego postre. Esta formación arcaica relega el orden en que los vinos se sirven, por lo general puede tener este aspecto: un vino blanco ligero, seguido por un tinto de cuerpo medio a completo, y culmina con un vino de postre que por lo general se olvida o no es apreciado. Aunque hay cierta lógica en ordenar los vinos por su peso en boca, de ligero a corpulento, por qué dejamos que esto dicte el orden en que bebemos, o más importante la forma en que comemos? En segundo lugar por qué ignoramos a los vinos dulces, que son mucho más complejos de lo que muchos creen, y lo empujamos para el final de la cena donde caen en el olvido? La cena de esta noche sería poco ortodoxo, empezamos con un vino dulce, seguido por un vino de cuerpo medio, y concluimos con dos pinot noirs de cuerpo delicado. Esto sería un ataque frontal a las nociones antiguas, no debemos dejar que nada ni nadie dicten el orden en que bebemos o disfrutamos el vino.Hay muchos platos que invitan el maridaje con un vino que contiene un nivel de azúcar residual alto, por ejemplo samosas. El relleno picante de patatas queda neutralizado por el azúcar en el vino dulce elegido, un Tokaji de Hungría, mientras que la textura viscosa encaja naturalmente con la masa exterior crujiente. Un enfoque más tradicional era probar un Côte Rôtie especiado con las samosas, tal vez podía haber una armonía entre las notas especiadas del vino y de las samosas. Por desgracia no fue el caso, el sabor del vino opaco a las samosas. Luego para limpiar el paladar se nos sirvió un sorbete de limón, esto le daría la bienvenida a la segunda parte de nuestra cena.Dos Gevrey-Chambertin, Dom. Laurent Ponsot izquierda y Dominique Laurent derechaSe eligió un enfoque más clásico con el fin de experimentar los matices delicados que sólo el pinot noir de Borgoña puede lograr. Un plato magníficamente sencillo fue elegido, magret de pato en salsa de vino moscatel. Contrario a la creencia popular, esto realmente ayudó al grupo apreciar mejor los matices discretos de los vinos de la Borgoña. Después de haber consumido un Tokaji de sabor intenso, seguido de un Côte Rôtie musculoso, los vinos de Borgoña se relucieron por ser ligeros pero refrescantes. No se deje llevar por los paradigmas antiguos, siga su gusto, experimenta y aprende, pero lo más importante es disfrutar!Samosas Punjabi'sSorbeto de limónMagret de pato en salsa de vino moscatel Oremus Tokaji 3 Puttonoyos 2002Hegyalja, Tokaj, Borsod Abauj ZemplenHungríaUn color dorado vibrante con un pequeño matiz naranja en el borde. Aromas exóticos a frutas tropicales como mango, papaya, guayaba, miel, cáscara de naranja, y piedras trituradas. De textura viscosa en el paladar , emergen sabores refrescantes a piña, papaya, mango, pomelo, y mucha mineralidad picante al final. Cubre todo el paladar sin llegar a ser empalagoso.92 puntos cata abierta 09 de septiembre de 2012.Guigal Côte Rôtie Brune et Blonde 2004Côte Rôtie, Ródano septentrional, RódanoFranciaExhibe un núcleo traslucido de color rubí, ribetes de tono ladrillado, emergen aromas a guindas, frambuesas, moras, alquitrán, carnes asadas, tomillo, romero, pimienta negra, y piedras trituradas. Sabores expresivos a guindas y frambuesas en el ataque con una acidez brillante y carne asada en el paladar medio. El acabado es un poco aguado, hay notas a hierbas mediterráneas y sabores de pimienta negra, sin embargo los taninos están débiles.87 puntos cata abierta 09 de septiembre de 2012.Domaine Laurent Ponsot Gevrey-Chambertin Cuvee L'Abeille 2009Gevrey-Chambertin, Cote d 'Nuits, Cote d' Or, BorgoñaFranciaDe aspecto traslucido con color rojo picota, exhibe aromas seductores de cerezas, frambuesas, moras, alquitrán, jugos de carnes asadas, violetas, ligeros toques a tierra húmeda y especias dulces. Sabores vibrantes y frescos a fresas, frambuesas, moras, con una acidez refrescante en el paladar medio al igual que sabores carnosos que se entremezclan con notas especiadas que causan hormigueo en la boca. Un vino de cuerpo medio que ofrece texturas delicadas al igual que capas de sabores, un pinot noir del viejo mundo pero con personalidad del nuevo mundo. Sorprendente para un vino del nivel basico, village, de Borgoña.92+ puntos cata abierta 09 de septiembre de 2012.Dominique Laurent Gevrey Chambertin 1er Cru Combottes Series Rare 1999Gevrey-Chambertin, Cote d 'Nuits, Cote d' Or, BorgoñaFrancia El vino presenta un color envejecido, muestra un núcleo rojo carmesí, de aspecto nublado, y ribetes con tonos a ladrillo. Aromas clásicos con ligeras notas rancias, cerezas negras, frambuesas, regaliz, piel de animal salvaje, maleza, cuero viejo, carnes ahumadas, carbón y especias asiáticas. De textura suave, un vino de cuerpo medio repleto de sabores a guindas, fresas, frambuesas, moras en el ataque con una acidez refrescante en el paladar medio, junto con un toque de salsa de soja y carnes asadas. El final es largo y persistente, presenta una ligera acidez volátil, especias asiáticas, mentol, piedras machacadas y taninos bien integrados. Un vino Borgoñes clásico, pero le faltaba algo de personalidad, sin embargo es excelente.94+ cata abierta 09 de septiembre de 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="6bfd88cb11040a86620e188469259e86" url="http://panamawinereview.blogspot.com/2013/06/bodegas-alejandro-fernandez-pesquera_24.html">			<content><![CDATA[Bodegas Alejandro Fernández Pesquera Reserva 2007Pesquera del Duero, Ribera del Duero, Castilla y LeónEspañaUn vino opaco con un núcleo oscuro y ribetes brillantes de color rojo rubí, presenta una nariz exótica llena de lavanda, alquitrán, humo, incienso, café molido, cedro, carnes asadas, cerezas negras, moras, un toque ligero a piel de naranja y piedras trituradas. De textura suave, denso en el paladar mostrando sabores a frutos negros jugosos que pasan al paladar medio que estalla con sabores a arándanos mezclados con guindas y pequeños toques a chocolate negro. Un vino de cuerpo medio a completo con un postgusto de lentitud moderada, dominado por sabores a frutos negros, carnes asadas, notas minerales, y un toque de crema de vainilla.93 puntos cata abierta 02 de junio 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="d173683f40de58723eae7e0bdf3ee9e9" url="http://panamawinereview.blogspot.com/2013/06/chateau-le-gay-2000_20.html">			<content><![CDATA[Chateau Le Gay 2000Pomerol, BurdeosFranciaUn vino que otorga puro placer con aromas embriagadores a ciruelas, moras, arándanos, moca, café, tabaco dulce, cuero, té negro, violetas, incienso y piedras trituradas. Al ojo todavía muestra su juventud con un núcleo opaco oscuro y ribetes de tono violeta, de aspecto denso y ligeramente viscoso. En boca es opulento con sabores a cirruelas dulces, arándanos, moras, cerezas negras que llevan a un paladar medio denso dominado por chocolate, café tostado, regaliz, y indicios de taninos de granos finos. El final es muy largo y elegante, aunque está dominado por los taninos pulidos, frutas oscuras, especias y mineralidad discreta. Un vino hedonista que no es empalagoso, muesra elegancia y sutileza, y es muy delicioso.93 puntos cata abierta 19 de mayo 2013. ]]></content>
		</document>
		<document id="4ee9066a7a7acfb0bba0061936166981" url="http://panamawinereview.blogspot.com/2013/06/galicia-mucho-mas-que-albarino.html">			<content><![CDATA[Si se menciona Galicia a un bebedor de vino ocasional quizá la respuesta automática sería Rias Baixas o Albariño. No es sorpresa alguna ya que es uno de los vinos blancos más prominentes de España, Rías Baixas es el epicentro de esta varietal que representa hasta un 90% de la superficie sembrada en esta Denominación de Origen. Hay mucho más por descubrir en Galicia, además de Rías Baixas existen cuatro DO adicionales: Ribeiro, Ribeira Sacra, Valdeorras y Monterrei.Aunque el Albariño capta más atención internacional muchos productores han empezado a resucitar variedades antiguas y autóctonas de la región que complementan al Albariño en mezclas, o que sobresalen por sí mismo. Mientras que los productores de Rias Baixas predominantemente favorecen el Albariño las otras DO tienden a crear sus vinos a su propia manera.Los vinos del Ribeiro tienden ser mucho más delicados y aromáticos, se utiliza una mezcla de varietales autóctonas entre ellas Treixadura, Loureiro, Torrontés, Lado, y aveces Albariño. Los vinos de la Ribeira Sacra también favorecen la mezcla de varias varietales pero el Godello y Albariño generalmente dominan en la mezcla. En la DO de Valdeorras predomina el Godello, y Monterrei aun se encuentra en una etapa de evolución tratando de crear su propia identidad.Fui invitado por Ramón Barreiro del Restaurante El Bodegón para degustar lo que podría considerarse una botella bastante representativa de cada DO de Galicia. Con la excepción de Monterrei, cada subregión estuvo presente, cada botella fue trasportada con gran diligencia por Ramón directamente desde España. Había un hilo conductor de copa en copa, son vinos concentrados, limpios, frescos, contemplativos, comunican con claridad los matices de la tierra de la que proceden. Recomiendo que la próxima vez que usted está pensando en pedir cualquier vino blanco seco, pruebe algunas de Galicia, sobre todo algo mas que un Albariño de Rías Baixas!Crab CakeSuquet de Pescado de Mercado con Langostinos y AlmejasCentollo del Atlantico Adega Sameirás 1040 2010Ribadavia, Ourense, Ribeiro, GaliciaEspañaUn vino de color intenso, exhibe una tonalidad dorada oscura con un toque verdoso en el borde, una mezcla compuesta por 25% Treixadura, 25% Albariño, 25% Lado, y 25% Godello. Muy floral en nariz con manzanas verdes, peras, albaricoques, corteza de naranja, hierbas, incienso y piedras trituradas. Fresco en boca, con manzanas verdes oxidadas, peras, albaricoques, piña, miel en el ataque con un paladar medio lleno de notas cítricas, pimienta blanca, hierbas aromáticas y piedras trituradas que persisten hasta el postgusto de larga duración. Un vino de cuerpo medio, lleno de complejidad debido a un ligero toque oxidativo, al igual que su vitalidad, y frescura.92+ puntos cata abierta 25 de octubre 2012.Adega Alguiera Plurivarietal 2010Doade, Lugo, Ribeira Sacra, GaliciaEspañaUna mezcla de Godello, Treixadura y Albariño mostrando un buen tono dorado al ojo, aromas florales emergen de la copa con notas de pera, miel, cáscara de cítricos, melón, y notas de hierbas frescas. Muy fresco y jugoso en el paladar con frutas blancas dulces en el ataque, acidez refrescante, con algunas notas de miel y cítricos en el paladar medio que conducen a un final mineral de longitud moderada. Un vino de cuerpo medio, fresco, con buen equilibrio, muy joven y enérgico.91 puntos cata abierta 25 de octubre 2012.Do Ferreiro Cepa Vellas 2010Meaño, Val do Salnés, Rias Baixas, GaliciaEspañaColor amarillo pálido con un ligero toque de verde en el borde. Cerrado en la nariz pero muestra toques de manzanas verdes, hinojo, hierba recién cortada, piel de naranja, flores silvestres, pimienta blanca y pizarra machacada. Muy enfocado en el paladar con elementos cítricos, peras, albaricoques, acidez en el paladar medio que conduce a un final mineral férreo de larga duración. Un vino de cuerpo medio que tiene un carácter masculino, parece estar cerrado en este momento pero mejorara con unos años más en botella.93 puntos cata abierta 25 de octubre 2012.Bodegas Rafael Palacios Louro do Bolo 2011O Barco de Valdeorras, Ourense, Valdeorras, GaliciaEspañaMuestra tonalidad dorada oscura al ojo, está lleno de aromas seductores a manzanas magulladas, miel, melocotón, lanolina, azúcar morena, y clavo de olor. Tiene algo de peso en  boca con una ligera textura cerosa, sabores a manzanas oxidadas, madreselva, cáscara de cítricos y especias. Un vino interesante de cuerpo medio con sabores puros a fruta, acidez equilibrada , un postgusto especiado y mineral.89 puntos cata abierta 25 de octubre 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="18e7fe939c35ba696463aa1c4f0fd962" url="http://panamawinereview.blogspot.com/2013/07/bodegas-alejandro-fernandez-dehesa-la_12.html">			<content><![CDATA[Bodegas Alejandro Fernández Dehesa la Granja 2005Vadillo de la Guareña, Zamora, Castilla y LeónEspañaUn vino opaco que presenta un núcleo oscuro con bordes de color rojo brillante y un ligero tono violeta. Muy concentrado en la nariz con ciruelas, moras, regaliz, cedro, pimientos rojos asados, especias exóticas, humo y un ligero aroma terroso. En boca emergen sabores a guindas, frutos negros, regaliz, notas balsámicas, café, especias, buena acidez y taninos ásperos. Un vino de cuerpo medio con un postgusto rústico moderado, gran concentración y estructura en este vino económico .90 puntos cata abierta 23 de junio 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="88b9b00f22adf9b3133513efda563a8f" url="http://panamawinereview.blogspot.com/2013/07/trapiche-malbec-vina-cristina-y-bibiana_11.html">			<content><![CDATA[Trapiche Malbec Viña Cristina y Bibiana Colettto 2006El Peral, Tupungato, MendozaArgentinaUn vino denso que opaca la copa con su color a tinta negra y ribetes de tonos violeta brillante, su viscosidad es aparente al ojo. Muy discreto en la nariz pero la concentración de olores esta ahí, muestra olores a ciruelas, moras, arándanos, cerezas negras, regaliz, alquitrán, incienso, roble tostado, especias y piedras trituradas. Un vino con mucho cuerpo en el paladar, tiene una consistencia casi almibarado, lleno de sabores a cerezas negras, moras, y arándanos en el ataque. El paladar medio se expande con notas a frambuesa, regaliz, chocolate negro, un pequeño toques de anís, y acidez refrescante que equilibra la abundancia excesiva de la fruta dulce. El postgusto es de duración moderada, revela frutas oscuras dulce, espresso, chocolate negro, especias, vainilla y taninos carnosos. Un vino poderoso, que tiene sus matices usuales a frutas dulces, pero la acidez lo mantiene en equilibrio, sin embargo el postgusto tiene una ligera quemadura alcohólica. Muy agradable y delicioso, refrescante a su manera, mejora al segundo día después de haberlo abierto.92+ puntos cata abierta 11 de julio 2013. ]]></content>
		</document>
		<document id="9729442e825be7582e652f7d3ec1e692" url="http://panamawinereview.blogspot.com/2013/07/vina-cobos-malbec-marchiori-vineyard_21.html">			<content><![CDATA[Viña Cobos Malbec Marchiori Vineyard 2006Perdriel, Luján de Cuyo, MendozaArgentinaUn vino opaco de color oscuro que reviste las paredes de la copa, con una superficie aterciopelada y matices de color carmesí en los bordes. Muy expresivo en nariz mostrando aromas a higos, ciruelas, arándanos, frambuesa, regaliz, lavanda, incienso, café espresso, alquitrán, betún, y especias Indostanas. Aterciopelado en boca con sabores intensos a ciruela, moras, frambuesas, arándanos que continúan a un paladar medio denso que exhibe acidez refrescante y sabores a regaliz, cerezas negras, chocolate negro y café tostado. El final es largo y elegante, con notas a frutos negros fríos entremezclados con clavo, pimienta negra, toques de cúrcuma, canela, un toque discreto de vainilla, mineralidad acerada y taninos muy pulidos. Un vino de cuerpo medio a completo que muestra varias capas de sabores y equilibrio, la fruta dulce y mineralidad salina dejan una impresión duradera en boca que te hace querer volver por otra copa más.96+ puntos cata abierta 20 de julio 2013. ]]></content>
		</document>
		<document id="e760184f49269fcdb2c618d7d3d42759" url="http://panamawinereview.blogspot.com/2013/08/bodegas-y-vinas-dos-victorias-gran_29.html">			<content><![CDATA[Bodegas y Viñas Dos Victorias Gran Elías Mora 2005San Román de Hornija, Toro, Castilla y León,EspañaUn vino opaco con aspecto a tinta negra y ribetes de color carmesí, revela excelentes aromas a moras, frambuesas, violetas, lavanda, caramelo, virutas de coco, regaliz, café, incienso, vainilla cremosa, y piedras trituradas. De textura sedosa con sabores a cerezas negras y moras en el ataque que lleva a un paladar medio fresco lleno de frambuesas, chocolate negro y crema de coco. El postgusto está dominado por taninos masticables pero elegantes, compota de frutos negros, caramelo, crema de vainilla, anís, pimienta negra, y mineralidad enérgica. Un vino Toresano corpulento con una gran cantidad de energía, elegancia y sabor.93 puntos cata abierta 04 de junio 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="201bbb9f196d5d7c29964604cf9a632c" url="http://panamawinereview.blogspot.com/2013/08/la-reina-de-borgona.html">			<content><![CDATA[Un mensaje en una botella? Esta frase puede expresar lo que puede ser una buena botella de Borgoña, un vino que expresa el matiz y carácter de la pequeña parcela de tierra de la que procede. Mientras que la influencia del terruño en muchas regiones vitinicolas se observa a través de grandes extensiones de tierra, en la Borgoña se enfoca en pequeñas parcelas que a veces se encuentran a pocos metros de uno al otro. Estas expresiones puras de la tierra no surgen por sí mismos, sino que necesitan manos expertas que pueden exprimir lo mejor de cada parcela.Solo hay una persona, en mi opinión, que posee esta amplia gama de experiencia en una región que está arraigada en las costumbres antiguas, Madame Lalou Bize-Leroy. Existen muchos rumores o mitos que rodean a esta figura polémica en Borgoña. Se dice que ella es propietaria de la mayor colección de vinos borgoñeses antiguos donde hay ejemplares que remontan hasta los principios del siglo pasado, y naturalmente está valorado en los millones de dólares. A pesar de que sigue siendo una figura polémica por sus creencias, se ha hecho evidente que ella es un personaje innovador. Ha puesto en práctica técnicas modernas que al inicio causaron fuertes criticas pero con el pasar del tiempo fueron adoptados por aquellos que la habían criticado al principio.Lalou Bize-LeroyFotografíade © James Andanson/Sygma/Corbis Fue una de las primeras en adoptar la agricultura biodinámica y orgánica en la Borgoña. Este fue un paso necesario ya que el sobre uso de productos químicos sobre diezmaba el suelo en una región conocida por su atención al terruño! Madame Lalou es una firme defensora de la calidad, y lo logra adoptando medidas extremas. Mientras que el rendimiento promedio regional de los viñedos es de 40 hectolitros por hectárea, ella prefiere un rendimiento de 10 hectolitros por hectárea! Esto disminuye la cantidad de vino que se puede producir, pero la calidad de lo poco que está disponible es muy alto. Al final, sólo lo mejor de lo mejor es elegido, y sólo los vinos que cumplan las normas de Madame Lalou se comercializan. Por otra parte los vinos no son comercializados en orden cronológico de cosecha, solo le lanza al mercado los vinos que ella decide que están listos para ser revelado al consumidor final.Domaine Leroy se elabora con uvas que provienen de viñedos que son propiedad del Domaine. Maison Leroy por otra parte son los vinos que se hacen de la fruta comprada a otros productores. Al igual que los vinos del Domaine pasan por una selección severa, los del Maison también. Aquí Madame Lalou selecciona cuidadosamente la fruta de su proveedores, los prueba y sólo selecciona los que satisfacen su preferencia personal. Mientras que las botellas de Domaine pueden costar una fortuna, las versión Maison suelen ser un poco más asequibles y ofrecen la misma calidad y estilo.Tuve la oportunidad de catar tres de los vinos de Maison Leroy en una maravillosa cena con nuestros amigos del Restaurante El Bodegón. Los vinos que probamos eran de diferentes comunas y cosechas, sin embargo, la característica mas notable entre ellos era la complejidad. Los aromas cambiaban constantemente haciéndose más expresivo, complejos y concentrados. En el paladar todos los vinos mostraron una intensa concentración de sabores, peso equilibrado y sabores complejos. Para finalizar nuestra gran cena entre amigos elegimos un Champaña artesanal rose, algo de lo que hablaremos en un próximo artículo. Los vinos elaborados por Domaine / Maison Leroy definitivamente deben estar en su lista de vinos a probar, es el ejemplo perfecto de lo mágico que puede ser la Borgoña.Jamón ibérico de bellotaTortilla española con cucharaPisto ManchegoDegustación de quesos  Maison Leroy Bourgogne 2009BorgoñaFranciaNo se un vino traslucido sino más bien de aspecto turbio, muestra un núcleo de color rojo oscuro brillante con un borde picota. Al inicio estaba muy cerrado en nariz, pero finalmente floreció con aromas increíbles a lirios orientales, pétalos de rosa secos, cerezas negras, frambuesas, fresas, con pequeños toques a arándanos, cáscara de naranja, tierra quemada, clavo de olor, canela y vainilla cremosa. De textura aterciopelada con cerezas en el ataque seguido de frambuesas, fresas salvajes, y acidez refrescante en el paladar medio que conduce a un postgusto largo de textura a savia con un popurrí de especias exóticas. Calidad asombrosa para este Bourgogne básico, tiene un estilo delicado y encantador.90+ puntos cata abierta 17 de noviembre 2012.Maison Leroy Volnay 2001Volnay, Côte de Beaune, BorgoñaFranciaUn vino translúcido de aspecto pálido con un núcleo de color rojo y ribetes ladrillados. Inicialmente el vino estaba cerrado, mostrando aromas de heno húmedo, animales de granja, maleza húmeda. Después de un tiempo se abrió y revelo aromas a cerezas, frambuesas, fresas silvestres, té negro, cuero, maleza, humo, con pequeños toques de pimienta negra y piedras trituradas. Mucho más impresionante en la boca que en nariz, muestra una estructura de cuerpo medio con sabores a guindas, frambuesas y fresas en el ataque. El paso de boca muestra una gran cantidad de acidez, lo que lleva a un final largo dominado por los sabores de carnes asadas y pimienta negra. Un vino muy rústico con un estilo delicado y enfocado.92 puntos cata abierta 17 de noviembre 2012.Maison Leroy Gevrey Chambertin Estournelles St. Jacques 1er Cru 1986Gevrey Chambertin, Côte de Nuits, BorgoñaFranciaUn vino que muestra su edad al ojo, goza de un núcleo de color marrón oscuro seguido de un tono naranja en los bordes. Por un momento parece que el vino está totalmente cerrado, y luego emergen aromas oxidativos, indicios muy peligrosos! Finalmente, el terruño se revela mostrando aromas de arándanos, frambuesas, fresas, maleza húmeda, setas, cuero viejo podrido, carnes asadas, con cantidades discretas de vainilla y pétalos de rosas secas. Un vino de cuerpo medio, con mucha profundidad y capas, revelando guindas y frutas rojas en el ataque, un paladar medio muy refrescante pero ácido con sabores terrosos y tostados. El final es de larga duración y muestra sabores a carnes a la brasa, pimienta negra , clavo de olor, canela, virutas de hierro y piedras trituradas. Profundo, delicado, invita a la reflexión.94+ puntos cata abierta 17 de noviembre 2012.Pierre Peters Rose de Alban NVLe Mesnil, Crémant, Oger, ChampagneFranciaDegollado en diciembre del 2011, muestra un bonito color salmón con pequeñas burbujas delicadas. Aromas a Soda de cereza, fresa, pomelo, flores blancas, manzanas rojas, canela, humo y tiza machacada. Sabores a frutas rojas dulces en el ataque, con un sabor cítrico pronunciado en el paladar medio y de textura calcárea. El postgusto está dominado por cerezas dulces con frambuesas, pimienta blanca, clavo de olor, y piedras trituradas. Texturalmente muy refinado y discreto, con burbujas pequeñas potentes y elegantes.93 puntos cata abierta 17 de noviembre 2012.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>