<author id="98bf63125e214e8c594370bb5f3b2628" url="viajeapanama2009.blogspot.com" feed="http://viajeapanama2009.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="ea67d6e9a00c9a01ea334921f516518c" url="http://viajeapanama2009.blogspot.com/2009/10/21-de-agosto-panama-comida-napoli.html">			<content><![CDATA[Hoy tenemos el día supuestamente para ver el casco viejo, ir a Cerro Ancón y comprar algún recuerdo para las amistades.Juliet nos prestó su casa para que dejáramos los mochilones en vez de tener que dejarlo en el hotel. Y como no para darnos una buena ducha y estar en condiciones para tan largo viaje de regreso. Debíamos regresar a las 21.45 creo recordar.Camino Cerro AnconEntonces por la mañana vino a buscarnos María con su súper coche y nos llevo a casa de Juliet, Dejamos todo y nos fuimos a comer al Napoli, restaurante italiano en la zona centro. Comimos unas pizzas y nuestros respectivos cafés y rones, y poco a poco para el casco viejo.Tan poco a poco como que eran ya casi las 4.Subimos al Cerro Ancón, una colina situada en una punta de la ciudad, concretamente encima del Casco Viejo, separando el casco viejo del canal.Contraste entre este barrio marginal y los grandes rascacielos del fondoEs un sitio formidable, una vegetación igual que si estuviéramos en Soberanía o en otro Bosque tropical, arriba vimos un oso perezoso, subido a una palmera, intentando no caerse, pero se cayó y justo al final pudo estirar una pata y agarrarse a una hoja de palma y quedarse en suspensión milagrosa. Ahí se quedo inmóvil durante un buen rato, hasta que retomo de nuevo la escalada. Disfrutamos mucho viéndolo, con esa carica de bueno y el peinao a raya era para llevárselo de mascota.Oso Perezoso en acciónOtra vez como todos los días en Ciudad de Panamá nos pillo el aguacero arriba de Cerro Ancón y nos montamos en el coche ya bien mojados.Decir que desde Cerro Ancón hay unas vistas de toda la ciudad, casco viejo, centro y el canal buenísimas, pero como era la hora de la lluvia estaba todo nublado y o vimos casi nada. Una pena.Juliet, Kenia y maria en el mirador de Cerro AncónFuimos a una tienda de souvenir y nos pegamos toda la tarde comprando cositas.La Mary y la Juliet nos hicieron un montaje que se querían comprar una mariposa, y nos preguntaban que si nos gustaba una o la otra.Al final nos dijeron que era su regalo para nosotros. Fue súper emocionante, ya sabes abrazos, risas, lagrimillas, vamos que estábamos todos muy emocionados.Juliet intento tener la tarde libre pero no hubo manera, pese a los intentos desesperados.Así que fuimos a su casa, se fue a trabajar y nosotros nos quedamos en su casa duchándonos y descansando.El Chorrillo MolasUna vez listos fuimos a recoger a Juliet a su trabajo, y de ahí nos llevaron al Aeropuerto.No sin antes hacer una parada en uno de los mejores sitios que podía haber. Era lo mejor para esa despedida de Panamá, una especie de Macauto perode helados y batidos.Nos elegimos distintos como siempre para poder compartir y disfrutar distintos sabores.Creo que me pedí de piña, y Kenia de coco. Aquello fue lo máximo (bueno lo máximo, no, Kenia dice que lo máximo son los corchetes).Mientras íbamos por la autopista dirección al Aeropuerto estas lloraban de la risa de cómo nos estábamos peleando como niños por los helados.Tengo que decir que los helados son de tarrina, como de medio litro, y de un sabor espectacular, aconsejo ir a Panamá a probarlos, y ya de paso ver el canal, sus bosques y sus playas.Sin PalabrasYa nos despedimos y a los tramites de siempre, que si facturar, que si pasar por rayos x, que si comprar en el duty free. Aquí recuerdo, y digo que recuerdo por que ya no la tengo qui, me la robaron en Madrid.Compre unas colonias y una botella de Ron flor de caña 12 años, que la metí sellada en el avión, todo perfecto.Cuando llegamos a Madrid no se nos ocurrió que al volver a pasar por los rayos no se podían pasar líquidos no comprados en el duty free de Madrid.Pues para cuando pudimos encontrar el mostrador de facturación de Iberia, quedaban 25 minutos para embarcar y no nos dejaron facturar.Intente ingenuamente colarla en los rayos x, y por supuesto que me la pillaron. Así que tenia que dejarla allá. Pero detrás de mí estaba el listillo de turno que me dijo, pues ábrela y pégale un buen trago para probar, pero no me permitieron.Así acababa nuestro viaje, bueno también cuando al llegar a Pamplona no nos aparecieron las maletas.No duro mucho el incidente, ya que al día siguiente se presentaron en casa con ellas y todo correcto. Divisamos la penínsulaHa sido un viaje técnicamente perfecto, es decir, no ha habido ningún tipo de retrasos en los aviones, y la estancia en Panamá ha sido muy cerca de lo esperado. Muy cerca porque siempre hay alguna cosilla que te hace rebobinar y tener que inventar algo para salir del paso, pero son las sal del viaje, el toque de las improvisaciones.No es por ejemplo como Cuba, que el viaje es toda sal y muy de vez en cuando te encuentras con que algo ha salido conforme a lo planificado. Aeropuerto de Noain-PamplonaY así con toda esta parrafada termino con esta aventura que ha sido nuestro viaje por este país lleno de naturaleza a lo grande, bosques lleno de vegetación de todo tipo, una gran diversidad de animales, pájaros, mariposas…Esas playas que son las que uno se imagina el paraíso, o mejor dicho ni se las puede imaginar, esas islas de Kuna Yala.Bocas del toro, la parte social del viaje, la que necesitas después de muchos días de cuasi soledad en el paraíso.Ese canal, ese peaso canal, que nos dejo sin palabrasEsa selva camino del Fuerte de San Lorenzo, que lo mismo, nos dejo sin palabras.Y por ultimo esa gente de quienes tan buenos recuerdos nos llevamos, los kunas (algún kuna no todos) y ese Ina que no lo olvidaremos fácilmente, la gente que conocimos en Isla Pelikano, Martín el argentino y sus cohíbas, Miguel y su mujer que traían la comida del pueblo y esa manera de hacer el cubata en botella de plástico recorta, los americanos y sus juegos, Noa, la viajera israelí, Jesús y sus amiguitas Juliet y María, Chichi Bastita, el dueño del Hostal Pedasi y Rosa, la dueña del hostal de cerro Punta y sus preguntas unidireccionales (me metió en una buena emboscada con sus preguntas sobre la fe), Claudio el dueño de Hotel Angela en Bocas, Gerardo, Maika, Montse, nuestros compañeros por tierras boqueñas, la peluquera y los jugadores de domino de Bastimentos, el doctor Roque y su esposa Taty, todos los taxistas, Máximo (aeropuerto), Jose Luis Mitre (Soberanía), Reynaldo Orozco (Colon), Javier Ospina (El Chorrillo), Jeremías (Hotel Latino), Zully (tica en el Hotel Latino) y Hernando. ]]></content>
		</document>
		<document id="35f7215ac90b7647bf02f38cc19e20d7" url="http://viajeapanama2009.blogspot.com/2009/10/7-de-agosto-vuelo-pamplona-ciudad-de.html">			<content><![CDATA[Después de 4 meses de haber comprado el billete de vuelo a Panamá por fin llega el día tan deseado.La verdad es que como se suele decir un viaje ni empieza cuando vuelas ni acaba cuando regresas.Ya desde que elegimos el destino, y pasando por todo el periodo de investigación sobre el país, a través de la guía, revistas, algún documental, y sobre todo la información proporcionada por los foreros de geoplaneta, el viaje estaba más que empezado.Y ahora a plasmar por escrito todo lo acontecido durante los escasos 14 días, que cundieron lo suyo.Bueno, pues nos levantamos el día 7 a eso de las 4.15 de la mañana, ya que habíamos quedado en que mi padre nos recogiera hacia las 5-5.30. Kenia, antes de subir al vuelo transoceánico Pamplona-MadridEl vuelo desde Pamplona salía a las 6:50, y teniendo en cuenta las dimensiones de este aeropuerto, las distancias desde casa y la cantidad de gente que volaba, pues que cuando llegamos a las 5:45, no estaba ni el tato todavía, luego poco a poco se fue animando.El vuelo sin contratiempos hasta Madrid, cuando terminan de explicarte lo del salvavidas y la mascarilla ya estamos aterrizando, a las 7:50.Esperamos 4 horas y media hasta el siguiente vuelo desde la terminal 4, aprovechamos para conocerla, ya que todavía no habíamos estado, muy chula, aunque un poco compleja (a la vuelta tuvimos nuestros problemas al salirnos del recorrido teledirigido, para facturar una botella de ron que nunca pudimos pasar).El vuelo a Ciudad de Panamá dura 14 horas.Primero pasamos por Guatemala, otro aeropuerto como el de Pamplona, pero trabajando 15 para abrir una puerta y otros 15 para sacar alguna maleta.Las vistas alrededor de la ciudad de Guatemala acojonantes, lleno de volcanes, y unas nubes así superpuestas unas con otras chulísimas.Madrid - Guatemala - Panama Aeropuerto de Guatemala El vuelo ha sido un coñazo, como todos los vuelos que he tenido de España a América, viajas de día y no puedes dormir, lo bueno que teníamos asientos donde ventanilla, y no esta mal.Durante el recorrido leí "Relato de un naufrago" de Garcia Márquez, me gusto, lo único que el naufragio ocurría justo en la misma zona hacia donde nos dirigíamos, entre Colombia y Panamá, en medio del caribe.Luego en la espera en el aeropuerto de Guatemala hablamos un poquillo con un matrimonio italiano, de Padova, y las niñas, muy graciosas, que jugaban a que participaban en un concurso de la tele. Vamos pa entretenernos durante la espera.]]></content>
		</document>
		<document id="9f2cb53d9f3ab68f530450f3306cee7a" url="http://viajeapanama2009.blogspot.com/2009/10/8-de-agosto-camino-kuna-yala-nos-recoge.html">			<content><![CDATA[Nos recoge Yunier, muy puntual a las 5.00 de la mañana.Viene con un 4x4 Toyota Prado (muy grande).Nos lleva a Luna's Castle, en el casco viejo, donde se reúnen con otros 2 coches más, organizados por su hermana Yuri, que conduce otro, y otro hermano que conduce el tercer Prado.Salimos de Ciudad de Panamá entre pitos y flautas a las 5:45, vamos rumbo al Caribe, dirección Chepo, donde desayunamos tras 2 horas.El desayuna nos encanta, un buen y gran café negro, y un par de tortas de trigo (les llaman pan cake) con bistec de cerdo (chicharrones).Desayuno en ChepoDe este punto, la carretera sigue a Darien, pero nosotros cogemos una carretera secundaria, que la mayoría esta sin asfaltar, de tierra roja. deben ser como 50 kms, que tardaremos en hacerlos 1 hora y media.El paisaje es espectacular, estamos atravesando la montaña que separa la panamericana del Caribe, son muchísimas colinas pequeñas, verdes, con mucha vegetación diversa, y muchos pájaros.Antes de llegar al paso fronterizo de los Kunas, pasamos por el Refugio Burbayar, donde un riojano tiene montado un lugar ecológico de observatorio de aves y otros animales.Aqui vemos a Kenia con su amiguita la israeli volviendo de donde siempre, cada parada lo mismo.Llegamos a la aduana, allá están como 3 indios, y tras unos teje-maneje, Yuri no puede pasar, ya que no tiene pagado el permiso. Así que de las 6 personas que van en su taxi, 2 se montan con nosotros, y las otras 4 deberán esperar a que vuela otro coche 2 horas después.Llegamos al embarcadero nos rociamos de OFF, allá los indios manejan todo, e irán distribuyendo a la gente en las barcas dependiendo de cada destino.Nos rociamos de OFF para poder enfrentarnos a la chitra que dicen que por esta zona pega duroDespués de una hora o así, nos meten en una barca rumbo a Pelíkano.Miramos hacia atrás, vemos el embarcadero desde la barcaPagamos 1 $ por persona por tasa de embarcadero, y 7.5 por el viaje a Pelíkano.Montamos nos cuantos, de camino la gente se va bajando en Franklin, Robinson...hasta llegar la ultima a la que solo vamos nosotros, Isla Pelicano. Esta es la Isla Robinson, y nos queda menos para llegar a la nuestra. Ya vamos rumbo Pelicano, la ultima.El que maneja la barca ni papa de castellano, le hacemos preguntan y no dice nada.Como anécdota graciosa, sucede que Yuri traía una tarta dentro de una caja, como no pudo ir con nosotros, se la dio a Yunier, el se la dio a algún indio que andaba por allá, cuando llegamos a Isla Pelikano, la tarta aparece con nosotros, pero nadie sabe nada.Al final después de 1 día sin nadie reconocer la tarta como suya, Ricardo y Garibaldo (los que manejan el cotorro en la isla) la ponen en la mesa para todos. Los indios también comen, a pesar de no sentarse nunca con nosotros en la mesa. No se quieren mezclar, no se porque.Bueno, como resumen de lo que nos cuesta la estancia allá, la primera noche la pasamos en una cabaña de 4 personas, pero que solo dormimos nosotros, por eso pagamos 20$, las otras 2 noches dormimos en una cabaña con techo zinc (la primera era de palma) y pagamos 25$. El precio es por persona e incluye desayuno, comida y cena. La mayor parte del tiempo comemos pescado. Yo estoy encantado, esta buenísimo. La cabaña del primer dia. Interior de la cabaña del primer diaPor otro lado la cerveza vale 1.5 $, la botella de 1.5 l de agua a 2.5$, la garrafa de galón de agua a 3.50.Por otro lado los aspectos básicos como son hacer las necesidades, hay habilitada una cabaña en la otra punta de la isla con un tubo largo que va dire cto al mar.También la ducha es otro pequeño recinto en el medio de la isla, donde hay u tanque de 500 litros en lo alto, con un grifo.Para llenarlo de agua dulce, traen bidones de 100l desde Río Sidra, que es el pueblo al lado del río, se trasladan en barca hasta la isla, donde con cubos vamos llenando un bidón amarillo de 100 que hay abajo del tanque grande. Ahí se sube un indio, mientras otro le va dando cubos para que llenen el tanque grande.Y por ultimo voy a presentar a los indios protagonistas de la isla, Ricardo, dueño de la isla (junto a otros familiares) y quien gestiona el negocio, Ricardito, señor mayor que lleva los cobros de la bebida y demás, Garibaldo, que es el cocinero, el que maneja la barca, que no se como se llama, e Ina, un kuna jovencito, que era quien hacia relaciones publicas con nosotros, domina el ingles mucho mejor que el castellano. Era junto a los pelicanos una atracción en la isla.]]></content>
		</document>
		<document id="8b4631ab2926c23d071251c54ef501c2" url="http://viajeapanama2009.blogspot.com/2009/10/9-agosto-isla-pelikano-isla-perro.html">			<content><![CDATA[Ha estado toda la noche lloviendo y con unos truenos que parecía que se estaba acabando el mundo.Los rayos y truenos comenzaron como a las 3 de la mañana, y al principio solo era es susto, que nos alumbraba toda la cabaña y ya.Pero luego además empezó a entrar agua por la zona de la cabeza, pero cuando nos bajábamos nos daba en los pies. Ha sido una noche terrorífica, pero al final creo que hemos conseguido conciliar el sueño, por decirlo de alguna manera.A eso de las 6 que estaba amaneciendo he salido yo a ver como iba la cosa, y aunque ya había parado de tronar seguía lloviendo con fuerza, así que otra vez para adentro.Luego nos ha llamado Ricardito para que corriéramos con todas las cosas a la otra cabaña privada que nos tenían reservada. Se acaban de ir los anteriores inquilinos.El comedor de Isla Pelikano a las 6.00 después de la tormentaLa nueva cabañaAquí por lo menos el techo es de zinc, y la habitación es mas apañada, con 1 cama de matrimonio y un banco de punta a punta de la cabaña para poder dejar todas nuestras cosas bien regadas.Hoy hemos decidido con Juliet, María y Jesús hacer la excursión de Isla Perro, ya que nos habían hablado muy bien.Vista panorámica de Isla Perro desde la barcaHa sido algo impresionante, enfrente de esta isla hay un barco hundido desde no se cuando.Supongo que sera de algunos piratas de la época de Morgan y compañía.Hemos hecho snorkelling alrededor y ha sido una experiencia muy fuerte. Primero, nunca había hecho snorkel y luego que lo que se veía era infinidad e peces, de todos los tamaños y colores.Todo lleno de coral. Era un paraíso.Vista del atardecer desde nestra cabañaClaro que sin la ayuda psicológica que me ha dado María al acompañarme a sido fundamental para poder lanzarme al reto.Luego hemos pasado la mañana en la playa de Isla Perro, hemos intentado regatear con unas kunas las molas pero es difícil, no son muy dadas al regateo.Enfrente de esta isla esta otra que se llama Isla Diablo, y parece que se puede ir a nado, porque no creo que haya mas de 500 metros e distancia.Maria, Juliet, Kenia, Jesus y yo........... y el perro, en Isla PerroVolvemos a nuestra isla y nos despedimos de Jesús y compañia, que mañana Lunes deben trabajar.Hemos compartido lo teléfonos para poder vernos al final del viaje en Ciudad Panamá.Luego hemos pasado la tarde relajados en la isla, bañandonos, haciendo mas snorkel, leyendo, hablando, y así hasta la hora de la cena. Hemos cenado unas langostas buenísimas.Nos quedamos hablando como hasta las 11 de la noche y nos acostamos.]]></content>
		</document>
		<document id="fc49af2b91fb8be7521ea263c1dfe594" url="http://viajeapanama2009.blogspot.com/2009/10/bocas-ciudad-de-panama-17-de-agosto.html">			<content><![CDATA[Después del madrugón que nos hemos dado, nos toca correr lo nuestro para llegar a la primera barca del día.Montse esta avisando que corramos que se nos escapa.Salimos rumbo a Almirante, en media hora llegamos. Look de Kenia tras el peinado en Bastimentos. Todo un arteRecogemos el coche y desayunamos en una tasca de mala muerte a pie de carretera. Por si acaso dejo el carro a la vista.Nos metimos nuestros bistesitos de puerco y un buen café. Desayunado en almirante los bistesitosEl baño del lugar era como el baño propio de una casa particular. Ahí estaban los cepillos de dientes de los dueños, la ducha y su cortina, y las zapatillas del viejo supongo.A no ser que me equivocara, eso era muy autentico. Lugar de pelea de gallos en David, PanamaSalimos rumbo a David sin ningún incidente. La carretera en buen estado salvo los 3 o 4 súper escalones y una zona con media carretera derrumbada.Dejamos a Montse, Maika y Gerardo en la estación de autobuses de David, y nos despedimos hasta que nos podamos ver por la madre patria. A ellos todavía les quedaban casi 10 dias de viaje.Nosotros cogimos carretera hasta Santiago de Veraguas.Allá dejamos el carro, todo bien, y nos dirigimos a la estación de bus, que estaba a escasos 100 metros. La verdad es que esas cosas se agradecen.Comimos en la estación en una especie de self service, sin especie, y a esperar al próximo autobús para Ciudad de Panamá.Poco antes de subir al bus le pregunto una señora a Kenia que donde se había hecho ese peinado, y no se que mas cosas.Vino su marido, y estuvimos conversando un rato hasta que vino el bus.El era un doctor jubilado creo que de David, ella de Veraguas, y Vivian en Santiago.Hicimos muy buenas migas y compartimos las direcciones.Ya en el autobús nos dejamos llevar, o sea dormidos rasos, ya que llevábamos 12 horas despiertos y empezaba a oscurecer.Llegamos a Panamá City, a la estación de Albrook como a las 10 de la noche.Salio a buscar al señor Roque, el señor mayor de Santiago, su hijo y ahí pararon un taxi para nosotros.Nos aconsejo que fuéramos a Colon para volver en tren o al revés, por el canal, que merecía la pena. Mas tarde lo haríamos y de verdad que tenían razón.El taxista, Jeremias, nos pregunto a que hotel íbamos, y le dijimos que al Hotel California.Nos convenció de ir al Hotel latino, que estaba un par de calles más allá, al lado del Parque Porras y a un par de calles de la Avenida Balboa.Nos cobraban 30$ por estar 4 noches. En el California nos cobraban 50$. Así que nos dejaron ver la habitación antes y si nos gustaba nos quedábamos.Era más o menos parecida, en cuanto al estilo, ya que era un poco fea, pero algo más grande, y encima pudimos elegir la habitación al lado de la piscina que tiene el hotel en la quinta planta. La piscina esta en un ático con unas vistas muy buenas de los rascacielos de la ciudad.Bueno, la cuestión es que nos quedamos en el hotel Latino, que Jeremia seguro que se habría llevado su comisión, ya que puso mucho empeño, ya que según el ahí era donde llevaba a sus novias a pasarlo bien.]]></content>
		</document>
		<document id="207d94baf9443d2ea16e741660325cf8" url="http://viajeapanama2009.blogspot.com/2009/10/bocas-del-drago-playa-las-estrellas-16.html">			<content><![CDATA[Esta noche pasada hemos tenido varios sobresaltos por las salamandras que se habían colado en nuestra habitación.Kenia no se durmió hasta que conseguimos echar a una, a otra le corte la cabeza sin querer con la escoba (siempre tenemos que pedir algo en cada hotel al que vamos, en Pedasi tuvimos que pedir el desatascador por haber echado papel al inodoro, ya se sabe)Al final no sabíamos si eran 2 o 3 las que habían. Kenia quería dormir con la luz encendida, pero conseguí convencerla de que eran 2 las salamandras, y que estábamos fuera de peligro.A la mañana siguiente madrugamos un poco y nos acercamos al parque central a las 8:00 de la mañana.Allá salían unos microbuses que por 2.5 dólares por persona ida y vuelta nos llevaba hasta la otra punta de la isla, como a media hora por un paisaje verde muy bonito.Con nosotros venían entre otros un jugador de béisbol que iban a jugar un partido cerca de Bocas del Drago, pero que para poder verles debíamos ir andando como 3 kms, y la verdad es que con ese calor iba a ser complicado, y no teníamos mucho tiempo.Aquí hay que decidirse por hacer pocas cosas y hacerlas tranquilamente, no hay que estresarse.Cuando nos vamos acercando a Bocas de Drago la carretera que anteriormente era o asfaltada o gravilla, se convierte aquí en una acumulación de arena hasta que el microbus ya no puede avanzar. Por el fondo se nos acerca un rasta, que me hace parecer que estamos en jamaica.Llegando a Bocas del DragoAllí reservamos la comida para las 3 de la tarde y vamos a ver como vamos a Isla Pájaros (una formación rocosa con un agujero en medio que esta en el mar) y luego a playa de las estrellas.Esperando al que nos ha dicho en el parque central que nos llevaría en su barca, durante 1 hora nos acercamos a un puesto de souvenirs que hay cerca del restaurante, en realidad es el único puesto, no hay sitio pa mas.Ele compramos algunos monederos de kuna y demás y mientras habla con Kenia y le pone al tanto del peligro de ir con ese señor a Isla Pájaros, ya que no tiene licencia, y además dice que es una zona muy peligrosa por las aguas revueltas.Dice que en alguna ocasión ocurrió un incidente, en el cual los turistas se tuvieron que quedar en la isla y acudir el a socorrerlos, ya que se rompió la barca.Después de todo esto le pillamos miedo a la excursión y decidimos irnos andando a playa de las estrellas, un camino de ensueño a la par de la orilla, ratos por la arena, y cuando el agua sube hacia las palmera nos adentramos por la arena pero através de las palmeras, chulisimo. Lastima que justo ese día mi cámara de fotos le dio por hacer unas fotos rayadas que jodio lo que podían haber sido las mejores fotos del viaje.Los dos relajaditos en la playa de las estrellasÍbamos andando poco a poco, y no sabíamos como iba a ser la playa. Tanto Eva como Pedro habían contado maravillas, y de momento no veíamos una playa con estrellas.Ya sin darnos cuenta empezamos a ver alguna estrella, y al doblar lo que vemos es indescriptible, es una zona de aguas cristalinas remansadas, cada cual se coloca en su palmera y todo lleno de estrellas, tantas, que hay que hacer espacio para poder coger tu sitio.Solo cubre como mucho por la cintura, y enseguida en un par de pasos hay un desnivel enorme que bajara como 5 o 10 metros que es uno de los sitios donde mas a gusto he nadado, por la tranquilidad del agua.Aquí la excursión no incluye snorkel, pero yo le pedí a una gente que estaba hablando en una barca, y que en un ratico se lo devolvía, así fue.De regreso volvimos de nuevo andando y comimos en el restaurante sin ninguna prisa, ya que teníamos bastante rato para la llegada del siguiente microbus.Volvemos a Bocas, y de allá a eso de las 17.00 cogemos un taxi para ir a bastimentos. Tenemos hasta las 18.30 de luz, suficiente para sorprendernos con ese otro mundo que se encuentra justo enfrente de Isla Colon, una islita donde prácticamente viven los autóctonos, que son gente negra de origen jamaiquino, con un lenguaje que según nos dijeron se llama batua (como el euskera). Es una mezcla de ingles con español.La Isla, aunque es bastante amplia, de punta a punta habrá como 15 kms, la población esta establecida al lado del puerto que da a Isla colon, una calle recta de no mas de 1 km hace de arteria principal de la población, alrededor de la cual se distribuyen todas las casas, de muchos y vivos colores.Esta lleno de niños correteando, árboles frutales muy diversos, que solo gente autóctona o tropical puede conocer, así que Kenia me va explicando.Nos cruzamos con una casa en donde las mujeres juegan a las cartas y gritan y juran en ingles de lo lindo, y en frete se encuentran los hombres jugando al domino, ellos mas tranquilos pero derrochando energía al poner la ficha.Yo les pregunto si pueden hacer un peinado a mi chica que se hace la despistada, como el que tienen los niños. Me dicen que si, a pesar de no ser una peluquería, llamo a Kenia para que se acerque, y negocian el precio.Se ponen al tema, y yo mientras tanto me voy a ver como juegan los hombres al domino.Al final acabo jugando con ellos, pero por supuesto pierdo. Será que no se tirar la ficha con la misma mala hostia que ellos.A la media hora Kenia ya ha terminado y nos despedimos de todos.He pasado uno de los mejores momentos del viaje.Fuimos al muelle y ya casi oscurecido volvemos a Isla Colon, de nuevo.Al salir del muelle en Isla Colon están justo enfrente los catalanes tomándose unas cervezas con un estado de ánimo colectivo tal que nos unimos a ellos.Que casualidad que también esta en el mismo bar Noa, la chica israelí que conocimos en Isla Pelicano.Pasamos la noche con los catalanes, Maika, Montse y Gerardo. Lo pasamos muy bien, conocimos el barco hundido, un pub con mogollón de recovecos a modo de barco, una música súper fuerte, y unas vistas a la bahía con Carenero de fondo buenísimas.Acabamos en el parque con unas cervezas y un ron que compre que esta intragable, y nos despedimos hasta el otro día a las 6.30 para poder salir con tiempo, ya que los acercaremos hasta David, que son como 300 kms, unas 5 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="fba6c210fc355dcdf65b42aff7fd4c70" url="http://viajeapanama2009.blogspot.com/2009/10/bocas-del-toro-excursion-isla-zapatilla.html">			<content><![CDATA[Nos levantamos no muy temprano, a las 8:00.Desayunamos en el hotel y nos recogen a las 9:15. De la terraza misma que esta encima del mar nos montamos en la barca. Llegando a Isla Colón, en Bocas del ToroLuego nos llevan al embarcadero y nos reagrupan en otra barca, para que cunda el viaje.Hoy vamos a ir primero a la Bahia de los Delfines, que están como a media hora entre manglares. Luego pasaremos por una islita donde esta el restaurante a reservar la comida, y de ahí a Isla Zapatilla, que esta a otra media hora mar adentro.Bueno, esta excursión nos cobraban 25 dólares por persona mas 10 de tasa por entrar en Isla Zapatilla.Al final negociamos con los que manejan la barca en pagar 5 dólares como nacionales. Hacen lo mismo con todos. Y la excursión nos la dejan en 20 dólares. Luego la comida saldrá por unos 12 pero merece la pena.Lo primero que vemos, la Bahia de los Delfines, es un abierto después de atravesar los manglares.Al principio no se ve nada, pero ya poco a poco van saltando de dos en dos, de tres en tres, como exhibiéndose. Una gozada.Lo único es que parece un circo, con 10 barcas persiguiendo a los delfines.Bahia DelfinesDe ahí, como he dicho reservamos la comida y nos encaminamos a Isla Zapatilla.Dicen que aquí graban el concurso de Survivor Colombia y Rusia.Isla ZapatillaLa isla tiene 20 minutos de rodeo a pie. El interior es muy espeso, ni se nos ocurre meternos. Y en la orilla vemos muchísimos peces, hasta una manta raya.Allá estamos como 3 horas, durante las cuales hacemos snorkel, nos tumbamos, paseamos, nos tomamos alguna que otra cerveza que nos hemos llevado, que gracias a la nevera que llevan en la barca las hemos tomado en su punto.Reservando la comida en Cayo CoralYa de regreso nos vamos al restaurante, y nos sentamos así casual, tan casual, que todos los que están en nuestra mesa son españoles. Hay una pareja de Bilbao, 3 catalanes y nosotros. Ahí hacemos unas migas con los catalanes, y quedaremos para más tarde.Kenia posando en Isla ZapatillaDespués de comer algunos se han ido a hacer snorkel y el resto nos hemos quedado haciendo hamaking.Ya regresaron todos y nos volvemos a nuestra isla, Isla Colon.Bocas del Toro es una de las 9 provincias de Panamá, y esta formada por la parte Noroccidental del país, justo haciendo frontera con Costa Rica.Luego, Bocas, que es la ciudad turística por excelencia, se encuentra en una de las 9 islas que posee la provincia. Esta ciudad esta en isla colon, que es donde nos hemos alojado nosotros, por razones de cercanía al ambiente nocturno, restaurantes, discotecas y demás. Este va a ser el único sitio prácticamente en Panamá en el que salgamos un poco a la night.Luego están otras islas como Carenero, Bastimentos, Isla Cristóbal…, pero aunque son lugares muy relajantes y con excelentes playas, no queríamos estar aislados de la civilización.Después de este breve repaso a la geografía de Bocas del toro, podemos contar que cuando regresamos de la excursión de Isla Zapatilla nos fuimos a cenar a un restaurante que estaba al principio de la Isla, entre la calle 3 y la avenida A, era el Reef.Nos lo habían recomendado los catalanes, que se comía comida criolla y en abundancia, y ahí que fuimos nosotros.Nos pusimos como el kiko, vamos que tuvimos que pedir grúa para poder salir de allá, fue muy fuerte.Como anécdota, decir que en la mesa de al lado que estaba vacía, vinieron como 10 españoles, armando barullo como se suele esperar de nosotros cuando vamos fuera y en grupo, se sentaron a esperar a que les atendieran. Cuando llevaban como diez minutos yo les ofrecí un poco pan que nos había sobrado, por si les interesaba (todo esto hay que recalcar la importancia del pan cuando uno esta por estos lares)La cuestión es que no tuvieron paciencia, se levantaron y se fueron armando escándalo. Del pan no quedo ni rastro.]]></content>
		</document>
		<document id="29f8951477526595abb9ca5b5a99f084" url="http://viajeapanama2009.blogspot.com/2009/10/cerro-punta-ruta-de-los-quetzales-14-de.html">			<content><![CDATA[Nos levantamos a las 6:30, para poder aprovechar la mañana, queremos hacer las ruta de os quetzales y regresar a las 12:00 para coger el coche y poner rumbo a Bocas.Desayunamos junto a los trabajadores de la zona en un bar en medio del camino, a base de bistec de puerco, huevos fritos, café doble y zumo. Vamos que nos hartamos para empezar el día con fuerza.Cogemos el coche, y nos vamos para arriba, dirección Bajo Grande, nos han indicado en el bar como llegar al parque.Bajo Grande esta a 5 kms aproximadamente de Cerro Punta, hay que coger un cruce a la derecha y hasta que se acaba la carretera, donde aparcamos el coche.Aquí comenzamos a andar durante ¾ de hora hasta llegar al inicio oficial del Parque de Volcán Baru y Camino de los Quetzales.En teoria son 5 $ por persona, pero como no hay nadie en la caseta pues continuamos.El camino es de 8 kms bajando hasta llegar a Boquete.Nosotros como ya hemos andado un rato, haremos poco mas de 1 km, y donde vemos que se pueden observar pájaros nos paramos, y a observar. No se lo que habremos visto, pero eran muy bonitos, de muchos colores, amarillos, naranja,…etc.El camino ha merecido la pena, la vegetación espesa y el silencio. Ya de regreso, cogemos el coche y no paramos hasta Bocas del toro, que llegamos después de 5-6 horas.Justo a tiempo de coger la lancha de Almirante a Isla Colon.El camino tenia unas vistas espectaculares, todo alta montaña, y muy salvaje.Nos hemos encontrado con un peaje, que había que pagar, pero como no había nadie, pues nada.Luego hemos tenido varios tramos donde la carretera estaba solo la mitad, la otra mitad se la había llevado las lluvias de Noviembre, y todo esto contando con los mismos camiones de siempre cruzándose con nosotros en todo el trayecto.Menos mal que hemos hecho el viaje de día.Camino Bocas del toroYa llegamos a Isla Colon, nos alojamos en el Hotel Angela, que ya lo teníamos reservado.Hemos pagado 70 dólares inc desayuno, y con vistas al mar.Luego hay sitios que se puede alojar por escasos 30 dólares, pero no con tanta comodidad.Hemos merendado en el cruce de Chiriqui Grande, y aquí en el Hotel Angela cenamos, para poder irnos a dormir pronto. La cena estupenda, con un arroz de coco para relamerse, y un pulpo a la criolla buenisiisimo.]]></content>
		</document>
		<document id="b5e676222cdc78c7265aa748c6fbc5f0" url="http://viajeapanama2009.blogspot.com/2009/10/llegada-ciudad-de-panama-aterrizamos-en.html">			<content><![CDATA[Aterrizamos en Ciudad de Panamá ya de noche.Desde el avión hemos visto las luces de los barcos que se aproximaban al canal, y nos hemos emocionado. Es que somos así, bastante emocionables.Salimos del avión, pasamos por aduana, y comenzamos con buen pie.La chica de aduana es muy maja, y nos dice que Panamá es muy bello, tan bello como ella, entonces ya hay discrepancias, y no es que ella no sea tan bella, bueno lo vamos a dejar, que la lio. Es que Panamá va a ser muy pero que muy bella.Por supuesto Kenia es nacida en Cuba, y a pesar de haber ido con el pasaporte español, el haber nacido en Cuba la va a perseguir allá donde vaya.Les retienen un momento el pasaporte mientras vamos a buscar el equipaje. Este lo encontramos en 5 minutos, y justo en ese momento se lo devuelven.Muy bien, primera criba pasada. Ahora viene el taxi, nos han dicho que solo cojamos taxi de color blanco.Así que nosotros, fieles a los consejos, vemos a un chico negro totalmente vestido de blanco que nos indica a un taxi (gris) y nosotros con las ganas de salir de allá y el blanco de su uniforme nos lanzamos al gris.Bueno, el taxista se llama Máximo, muy cachondo, nos pide 28 $, nosotros le decimos que 25, y allá que nos vamos. Aqui se negocia fácil, esto no es Cuba.Nos para la poli, Máximo baja la ventanilla ahumada (como llevan casi todos los coches en Panamá) y entre risas que si a de donde somos, que si estamos de luna de miel (un poco para endulzar el trago amargo de Máximo) y al fin sale como resultado que Máximo debe ir a l Supermercado Rey a comprar una botella de Ron para los polis, por haberle dejado pasar sin multa. Y como nosotros debíamos ir al súper a comprar repelente OFF, y algunas cosas de comida y bebida para Isla Pelikano, pues allá que vamos.Al final le pagamos 30$ a Máximo por lo bien que se ha portado, nos deja en el Hotel y además nos cambia 200 dólares en menudo.Entramos en el Hotel California, situado en Bellavista, entre Vía España y Calle 43, cenamos lo último que queda en el restaurante del hotel, unos emparedados y una cerveza balboa, y la cama.Mañana a las 5:00 nos pasa a buscar Yunier con el 4x4 para ir a Isla Pelicano.Ahora son las las 11:00, mañana será otro día.]]></content>
		</document>
		<document id="cbc1ae0b9f9cb4f0eee57d421c966366" url="http://viajeapanama2009.blogspot.com/2009/10/panama-canal-de-miraflores-paseo-av.html">			<content><![CDATA[Esta noche hemos dormido bastante, estábamos destrozados de la paliza del día anterior.A decir verdad casi todos los días del viaje hemos acabado el día destrozados.Petrolero a su paso por el Canal de Miraflores (Ciudad de Panama)Este día teníamos claro que queríamos ir a ver el Canal en las Esclusas de Miraflores.Son las mas cercanas a la capital, y la mas preparadas para el turista, con varias plantas en el interior, un museo con varias plantas, una pantalla con sesión de explicación del canal, desde el principio de los principios.Y luego a ver lo grande, lo que estábamos esperando con ansias, el Canal con toda su infraestructura. Posando delante de una muestra de compuerta real de esclusa (Museo). Parezco sacado de un dibujo animado con esa pinta.Hay varias terrazas para ver los barcos pasar, una en cada planta.Vamos a la última y justo esta pasando un barco petrolero, hemos llegado justo a la mitad.Cuando el barco esta entre las compuertas 1 y 2, y bajando el nivel del agua, el agua que sale del otro lado de la tercera compuerta, ya que esta bajando para ir al Océano Pacifico. Panamax justo antes de cruzar las ultimas exclusas antes de salir al PacíficoMas adelante volverán a llamar para ver otro barco, y esta vez hemos tenido suerte, porque pasan 1 cada hora, y este se ha adelantado, además es un Panamax, el mayor barco que puede caber por este canal, tiene las mayores dimensiones que puede afrontar este canal, luego hay otros como el PostPanamax, que tienen una capacidad 2 y 3 veces mayor, y de momento tienen que dar toda la vuelta a America del sur.Por esta razon están ampliando el Canal para poder albergar a todos los barcos.Después de disfrutar de lo lindo en Miraflores, el taxista que nos estaba esperando nos trae de nuevo al Hotel.Decidimos dejar ropa a lavar en una lavandería que a la vuelta a la esquina echar una buena siesta.Como es de esperar la siesta se alarga y salimos del hotel ya de noche.Vamos andando a ver que tal Panamá nocturna.Pues vamos con los huevos de corbata, ya que no hay nadie andando, todo lleno de coches, no hay aceras enteras, todas reventadas, a veces te obligan a andar por el asfalto, y sino es mejor andar por el asfalto, ya que la acera acojona. No hay ninguna farola en la que puedas sentir un poco de seguridad.Por un momento sentimos estar atrapados en un callejón sin salida, resulta ser una zona de un Hospital, el Santo Tomas. Solo se puede apreciar gente en los coches, pero una oscuridad que acojona.Salimos de allá corriendo casi, para poder enfilar la cuesta que lleva a la Avenida Balboa, que es la que bordea la bahía.Aquí no acaba todo, tenemos que atravesar la avenida de 3 y 4 carriles y Noa hay ni paso de peatones, ni semáforo, ni puente, ni pollas. Tenemos que echar los 100 metros lisos para llegar a donde un parque y un puente. En el parque, más que un parque es una zona de recreo a lo largo de la avenida, hay una cancha de baloncesto de esas cerradas a cal y canto con unas vallas enormes, luego, la gente hace skate, anda en bici o jogging.Nosotros cruzamos por encima del puente, en lo que viene un ciclista loco y va y atropella a una niña que iba con su padre.Salimos de eso y vamos empezando a flipar de la visión nocturna de la ciudad en todo su esplendor. Unas vistas de los rascacielos iluminados magnifica. Ahí me cebo con las fotos, y seguimos paseando a lo largo del boulevard. Foto del SkyLine. Mas cerca Kenia Resulta que este se termina y decidimos ir a cenar al Trapiche, un restaurante famoso en Vía Argentina con 2avenida norte. Allá cenamos sancocho y yo un sándwich nada más, ya que esa tarde habíamos comido como a las 16:00 en un restaurante gallego al lado del Parque Porras. Allá nos pusimos de comer hasta hartar.Terminamos de cenar y regresamos en taxi al Hotel.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>