<author id="98e0fd6b2978316d31a8b8250f6f941f" url="joslu.wordpress.com" feed="http://joslu.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="2b9ae4be0886ad9da076a54fd767d779" url="http://joslu.wordpress.com/2013/11/15/un-poco-mas-de-imaginacion/">			<content><![CDATA[Estoy en Malibú, sentado sobre un tronco de madera seco y un cooler jarto de Stella Artois. son las 11:00, el sol en su plenitud me causa hablar solo pero es divertido.  No es necesaria la compañía de alguien en especial, “tal vez sí, tal vez no” sólo sé que es mi momento.  Seguramente cuando […]]]></content>
		</document>
		<document id="c6efd1aa7889e759a5ea4c03058c484" url="http://joslu.wordpress.com/2013/11/23/modo-tumblr/">			<content><![CDATA[La palabra es la cosa más importante que puede haber en un hombre.  Cuando cumples unas 5 veces lo que dices y lo siguiente es mentira, habría alguna duda de lo que estas diciendo? Lo había olvidado: Habla solamente una vez y verás resultados.]]></content>
		</document>
		<document id="aa979819bd91bca400e2093ba83b4dc3" url="http://joslu.wordpress.com/2013/12/03/nice-job/">			<content><![CDATA[El cierre del corto mes de noviembre ha tenido un buen resultado y gran parte de eso se ha debido al tiempo de preparación. Las corbatas parecieran estar funcionando. Hoy en el último día del mes puedo irme con tranquilidad al bar con mis amigos sin ninguna preocupación. Logré adelantar procesos de cierre con muchos […]]]></content>
		</document>
		<document id="203f60ff372dd82e478b5457dbf3bf6b" url="http://joslu.wordpress.com/2013/12/06/noche-cubana-de-boleros/">			<content><![CDATA[Como banda sonora, a lo distante se escucha la orquesta practicando para la gran noche de mañana. Una canción tras otra; un pausado toque de piano, refinada trompeta y unas congas amenizan el final de este viernes. Es curioso notar como la suma de algunos improvisos se suman: buena brisa, cielo claro de cabo a […]]]></content>
		</document>
		<document id="4e008684d7963db2230914b43f67dcb9" url="http://joslu.wordpress.com/2013/12/08/chocoalmendras-para-hoy/">			<content><![CDATA[De las cosas que tengo al inicio de mi disco duro: como por qué tengo una cicatriz en la quijada (gracias a mi hermano), por qué me daban miedo las piscinas, el Helado con coca cola de mi abuelo (todas estas cosas me ocurrieron entre mis 5 u 8 años). entre todo esto jamás olvidaré […]]]></content>
		</document>
		<document id="74e357377d1da842c166464200722898" url="http://joslu.wordpress.com/2013/12/31/y-ese-dia-llego/">			<content><![CDATA[Hoy la cena será en el apartamento.  Y recuerdo aquellos años nuevos en los que abrazaba a mi madre augurando mejores  dias. Somos muy pocos los que sabemos vivir en un techo de madera ese mismo techo  era el piso del vecino.  Inclinado  o de madera podrida,  un dia te mordia una rata el dedo […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>