<author id="990c186d7a9fc7ea518ca54b4508063a" url="fibromialgico.blogspot.com" feed="http://fibromialgico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="906122711cdea30b9db8ac73e500a673" url="http://feedproxy.google.com/~r/Fibromialgico/~3/7wSeOXb6VgA/cuando-alguien-en-tu-vida-tiene-una.html">			<content><![CDATA[Este artículo no es para quienes están enfermos.  Mas bien está dirigido a quienes tienen en su vida a alguien que está padeciendo algún síndrome de sensibilidad central, como Fibromialgia, Encefalomielitis Miálgica o  comúnmente conocido como Síndrome de Fatiga Crónica, o Sensibilidad Química Múltiple.  Como una forma de homenaje y reconocimiento por el 12 de mayo, día en el cual se conmemoran estos síndromes a nivel mundial, les dejo este resumen sobre lo que significa estar enfermo con algún síndromes a fin de que puedan ser entendidos por personas relativamente sanas.Los síndromes de sensibilidad central involucran un sinnúmero de síntomas, mas de 60 en realidad, con algunas variaciones entre ellos, pero entre los mas frecuentes se encuentra el dolor crónico, la fatiga extrema y los problemas cognitivos.  Si quienes se encuentran sanos lo analizan con absoluta consciencia y de una forma objetiva, pueden llegar fácilmente a la conclusión de que vivir de esta forma constantemente, no puede ser sencillo para nadie y eventualmente, con justa razón, puede volverse intolerable e inmanejable.  Una de las cosas que mas ayuda a quienes sufren alguno de estos síndromes, es la comprensión de sus seres queridos. Sin embargo, el  principal inconveniente para comprender estas condiciones de salud, es la percepción, ya que no son en lo absoluto visibles.  Nadie puede ver el dolor, el cansancio o la falta de concentración de otra persona.  Entonces podríamos decir que se trata de una cuestión de fe.   Lamentablemente, quienes sufren de esto no siempre cuentan con personas a su alrededor que puedan creer lo que realmente sienten, y mas allá de brindarles compasión, manifiestan incredulidad por sus síntomas e incluso llegan a tacharles de flojos, perezosos y hasta hipocondríacos.Otra de las cosas que afecta a quienes sufren alguno de estos síndromes y en ocasiones exacerba sus síntomas, es el estrés.  El tipo de vida que llevamos en la actualidad está compuesto principalmente por grandes dosis de estrés (como si estuviéramos corriendo una carrera constante).  El trabajo, la familia, los compromisos financieros, los problemas maritales, el manejo tan estrecho del tiempo, el tráfico, etc., son algunos de los mas simples factores que contribuyen a producir la cantidad de estrés que experimentamos, el cual también se ve incrementado por la falta de tiempo para realizar actividades que nos ayuden a relajarnos o des-estresarnos.  Así que podríamos decir que el estrés es prácticamente inevitable, y no nos queda mas remedio que vivir con él.  Si tú tienes en tu vida alguna persona que sufre de Fibromialgia, Encefalomielitis Miálgica o Sensibilidad Química Múltiple, o posiblemente de mas de uno de estos síndromes a la misma vez, es importante que conozcas algunas cosas al respecto:Se conocen como síndromes de sensibilidad central porque se afecta realmente el sistema nervioso central y ciertos químicos en el cerebro, lo que impacta la percepción del dolor en el cerebro.  Es decir, que aquellos estímulos que pueden producir un leve dolor o incomodidad en una persona sana, producen una gran cantidad de dolor en una persona enferma con alguno de estos síndromes, ocasionando malestar general o dolor localizado en ciertas áreas del cuerpo, mayormente músculos, tendones o tejidos blandos (como los que se encuentran en las articulaciones).Las personas con fibromialgia experimentamos bajos niveles de serotonina, uno de los neurotransmisores que ayuda a mantener un buen estado de ánimo y también afecta la forma como el cerebro percibe el dolor.  Los bajos niveles de serotonina también están presentes en la depresión, por lo cual, quienes sufrimos de fibromialgia estamos propensos a sufrir de depresión o a manifestar cambios de ánimos con facilidad.Estos síndromes producen entumecimiento al levantarse por la mañana, y luego de haber permanecido en posición de descanso por un rato (ya sea sentado o recostado), por lo cual necesitamos ayuda para poder levantarnos, y si debemos hacerlo por nosotros mismos, necesitamos algo de tiempo y apoyarnos hasta poder sostenernos solos.Con mucha frecuencia, si no es que todo el tiempo, se experimentan severos dolores de cabeza, dolores de espalda, cintura y cadera, contracturas musculares, sobre todo en cuello, espalda y hombros, dolores en las piernas y los brazos como si hubieras estado realizando ejercicios.  Algunas veces, ocasionados por el estrés o esfuerzos inusuales, y otras veces, sin causa aparente.Un día podemos estar de maravilla, realizar muchas actividades, convivir socialmente, ser el alma de la fiesta... y el día siguiente (o quizás el anterior), nos encontramos postrados de dolor y sin una gota de fuerza en el cuerpo.Debido a diferentes circunstancias, podemos sufrir problemas cognitivos, que pueden ir desde olvidos ocasionales y dificultad para recordar palabras hasta serios problemas para concentrarnos en las cosas mas sencillas, o perder la capacidad de atender una tarea de forma continua.  Tenemos problemas con la memoria de corto plazo, y podríamos olvidar, por ejemplo, que en la mañana nos tomamos un medicamento, y volver a tomarlo nuevamente o dejar de hacerlo, por no estar seguros.Siempre se tiene dolor, incluso aunque se tomen analgésicos.  Generalmente es mas fuerte apenas nos despertamos, y su intensidad va disminuyendo conforme avanza el día, para repuntar al caer la noche a la par de un cansancio extremo.  Otras veces realizamos alguna acción durante el día que detona el dolor de forma sostenida.  Algunos días, el dolor no mejora ni disminuye,  ni con los medicamentos mas fuertes, cualquier estímulo de sonido y luz nos molesta terriblemente, nos sentimos exhaustos y solo deseamos quedarnos en cama; entonces decimos que estamos teniendo una crisis, y no hay mucho que hacer al respecto, mas que descansar.Se tienen otros problemas secundarios de salud derivados del cuadro de síntomas, como síndrome de intestino irritable, menstruaciones sumamente dolorosas, síndrome de la articulación temporo-mandibular (ATM), resequedad de la piel y mucosas, calambres, etc. Menciono todo esto, porque lamentablemente ninguno de estos síntomas son perceptibles a simple vista, y muchas veces nos cuesta trabajo explicar como nos sentimos, sin que parezca exageración.  Para explicar mi malestar y vivencia diaria, yo le diría a quienes me rodean, lo siguiente:Mi dolor es invisible, pero siempre está presente; solo varía la intensidad y los diferentes lugares del cuerpo, donde lo siento.  Mis músculos han perdido fuerza y me cuesta trabajo hacer muchas cosas sencillas, que antes hacía, por lo que necesito ayuda.  Me siento cansada la mayor parte del día, aunque lucho por disimularlo, y solo desearía permanecer acostada todo el tiempo, aunque no lo haga.  Parece que necesito dormir muchas mas horas de lo normal, porque en realidad mi sueño no restaura mi cansancio, es ligero y me despierto con facilidad, y varias veces durante la noche. Se me olvidan las cosas, lo que me hace sentir como si tuviera muchos años mas de los que tengo, o como si tuviera algún problema serio con mi mente. Aunque muchas veces cumplo con mis deberes, hago cosas que me gustan, y atiendo a mi familia, también me deprime el hecho de tener que depender tanto de otras personas en muchas ocasiones.Nuestra vida se compone de pequeñas cosas e importantes momentos, en los que podemos sentirnos como éramos antes de enfermarnos, y esto solo se logra teniendo una fuerte estructura social a nuestro alrededor.  Lo que necesitamos de nuestros seres queridos, familiares y amigos es comprensión, apoyo emocional, ayuda y atención.  No hemos dejado de ser personas productivas, por el hecho de estar enfermos, pero definitivamente necesitamos ayuda para llevar a cabo nuestras tareas diarias, y a los ojos de los demás, quizás recibimos mas ayuda de la que damos; lo cual puede ser muy cierto, por lo que es importante considerar el hecho de que cada cosa que yo hago me cuesta el doble o el tripe de lo que le cuesta a otro. Por otro lado, la comprensión de quienes amamos es sumamente valiosa para sobrellevar esta carga.  El saber que te creen, te entienden y comprenden lo que necesitas, nos ayuda a mantener un buen estado de ánimo, lo que a su vez nos ayuda superar cada día y esforzarnos por mejorar y aportar nuestro granito de arena.  Una voz de aliento, acompañar a una cita médica,  informarse sobre tu problema de salud, son sin duda alguna, señales de comprensión.El apoyo emocional es fundamental, sobre todo en épocas en las que estamos sufriendo crisis, porque vamos de la depresión a la rabia y luego a la frustración, muy rápidamente.  Nuestro nivel de tolerancia para con los demás, disminuye mucho o a veces desaparece, haciéndonos personas intransigentes y difíciles de tratar; esto puede crear un círculo vicioso muy negativo, ya que se generan desacuerdos y situaciones desagradables que nos crean mas estrés y empeoran nuestro malestar físico y emocional, cayendo en una espiral de la cual se hace difícil salir y que debido a las circunstancias, nadie quiera ayudarnos a superar.Por último, una de las cosas mas complejas para entender es el hecho de que algunas veces necesitamos atención (casi como niños pequeños).  Que nos ayuden a bañar o a salir del baño, nos preparen la comida, nos ayuden a bajar escaleras empinadas o caminos pedregosos, nos froten con linimento,  y nos permitan descansar, aunque no parezca el momento adecuado, porque así lo requiere nuestro cuerpo.  Si tenemos una reunión social podríamos necesitar que alguien nos traiga la comida o bebida a nuestro asiento, en vez de esperar que seamos nosotros quien atendamos a los demás.  Lo importante es entender que aunque podamos hacer cosas, no debemos extralimitarnos; por ejemplo, si yo cocino, no hago mas nada; los demás se encargan de poner la mesa, servir las bebidas, lavar los platos y limpiar la cocina.Espero que este artículo haya aportado algo de información clara y concisa con respecto a los síndromes de sensibilidad central y qué debes hacer cuando alguien en tu vida está sufriendo alguna de estas enfermedades.  Habrá muchos días difíciles, pero igual que habrá días muy buenos.  Es esencial entender lo fundamental que resulta el papel que la familia y los amigos desempeñan en nuestra capacidad para lidiar con estos síndromes y su variedad de síntomas.Bendiciones para todos y en este día tan especial, recuerden a esa persona enferma que forma parte de sus vidas, lo mucho que la aman.]]></content>
		</document>
		<document id="d18f58a1842bdd7613c928cbc9ad0ec0" url="http://feedproxy.google.com/~r/Fibromialgico/~3/8T6FhOFep28/ejercicios-para-el-dolor-de-espalda.html">			<content><![CDATA[Hace muchos años, antes de que diagnosticaran fibromialgia, un ortopeda me recomendó estos ejercicios para fortalecer el área pélvica a fin de que tener mejor sostén para mi columna, ya que siempre estaba sufriendo de lumbalgia.Lo mas interesante de estos ejercicios, es que se pueden realizar sobre la cama, ya que todos son acostado sobre la espalda.Con las manos a ambos lados del cuerpo y las rodillas flexionadas en posición de reposo, y apoyando las manos sobre la cama, se levantan ambas piernas juntas formando una "L", manteniendo las pantorillas estiradas en posición horizontal y los pies en puntillas hacia adelante.  Contar hasta 5 y bajar nuevamente las piernas a la posición inicial de reposo de rodillas flexionadas.Con las manos a ambos lados del cuerpo y las rodillas flexionadas en posición de reposo; se levantan ambas piernas juntas formando una "L" y se sostienen las rodillas con las manos, manteniendo las pantorillas estiradas en posición horizontal y los pies en posición recta (como cuando se camina).  Contar hasta 5 y bajar nuevamente las piernas y las manos a la posición inicial de reposo. Con las manos a ambos lados del cuerpo y las rodillas flexionadas en posición de reposo, y apoyando las manos sobre la cama, se levantan ambas piernas juntas formando una "L", se levanta la cabeza formando un ángulo de 30°, manteniendo las pantorillas estiradas en posición horizontal y los pies en puntillas hacia adelante.  Contar hasta 5 y bajar nuevamente las piernas y la cabeza a la posición de reposo inicial.Con las manos a ambos lados del cuerpo y las rodillas flexionadas en posición de reposo, se levantan ambas manos y se colocan sobre los muslos, al mismo tiempo que se levanta la cabeza y los hombros formando un ángulo de 60°, manteniendo las piernas en la posición inicial.  Contar hasta 5 y bajar nuevamente las manos y la cabeza a la posición de reposo inicial. Con las manos a ambos lados del cuerpo y las rodillas flexionadas en posición de reposo, y apoyando las manos sobre la cama, se levanta la pierna derecha formando una "L", manteniendo la pantorilla estirada en posición horizontal y el pie en puntilla hacia adelante. Contar hasta 5 y regresar la pierna a la posición inicial de reposo de rodillas flexionadas. Repetir con la pierna izquierda.Con las manos a ambos lados del cuerpo y las rodillas flexionadas en posición de reposo, se levanta la pierna derecha formando una "L" y se hala el muslo hacia el pecho con las manos, manteniendo las pantorillas estiradas en posición horizontal y los pies en posición recta (como cuando se camina). Contar hasta 5 y regresar la pierna a la posición inicial de reposo de rodillas flexionadas. Repetir con la pierna izquierda.Con las manos a ambos lados del cuerpo y las rodillas flexionadas en posición de reposo, se levanta la pierna derecha completamente recta formando una "L" y los pies en posición recta (como cuando se camina), y con ambas manos se sostiene el muslo para mantener la posición. Contar hasta 5 y regresar la pierna a la posición inicial de reposo de rodillas flexionadas. Repetir con la pierna izquierda.Lo ideal es hacer unas 5 repeticiones de cada ejercicio diariamente; pero obviamente cuando se tiene fibromialgia, todo depende del nivel de dolor que tengamos, por lo que podemos ajustarlo según nuestra grado de tolerancia, intentando hacerlos un día si, un día no; o unas 3 repeticiones de algunos (si no puede hacerse todos).Espero que esto les ayude, al menos, con el dolor de espalda.  Bendiciones para todos ???  ]]></content>
		</document>
		<document id="77e5fcbe360be0dfbcaed1735cecb94e" url="http://feedproxy.google.com/~r/Fibromialgico/~3/9rEonVJ4irs/la-fibromialgia-tiene-un-impacto.html">			<content><![CDATA[Un estudio determina que la afectación social, económica, familiar y laboral es muy alta en términos de sufrimiento y limitaciones funcionales,  reduciendo los ingresos familiares en un alto porcentaje de los hogares de pacientes con fibromialgia imposibilitados para trabajar.El Estudio Epiffacc se realizó en España en 35 centros de salud de 14 comunidades autónomas, con el objetivo de conocer el impacto de los pacientes con fibromialgia en los ámbitos familiar, socio-laboral, personal y económico.  En la investigación participaron 325 pacientes entre 16 y 64 años (96% mujeres), principales afectadas de fibromialgia, con una edad media de 52 años. Entre las conclusiones de este Estudio Epiffacc se ha observado que en España el retraso en la detección y diagnóstico de pacientes con fibromialgia es mayor cuanto más joven sea el paciente, y a pesar de que los síntomas inician alrededor de los 37 años, el diagnóstico puede demorar en promedio, unos 6 años.  El retraso en el diagnóstico se produce porque muchas veces el paciente no presta atención a los síntomas que tiene, ya que estamos hablando de cosas como lumbalgias, historia de migrañas crónica, dolores menstruales, épocas de cansancio inexplicable, síndrome de intestino irritable o bruxismo, y que luego de algún tiempo se pueden detectar el conjunto y diagnosticar como fibromialgia.Definitivamente este estudio demuestra que el impacto de la fibromialgia es importante, ya que el 84% de los pacientes presentan comorbilidades, sobre todo musculo-esqueléticas, según Jordi Carbonell, jefe del Servicio de Reumatología del Hospital del Mar.Este es un tema conocido por todos los que sufrimos de fibromialgia, y es interesante el hecho de que un estudio lo demuestre de forma cuantitativa y cualitativa, ya que el impacto negativo en la vida de los pacientes con fibromialgia es real en todos los niveles.Entre las conclusiones de los impactos negativos del estudio, figuran:Se produce una mala relación familiarUna cuarta parte de los pacientes se sienten insatisfechosCerca del 50% dependen de otro miembro de la familiaUn tercio de los pacientes han tenido que modificar su actividad laboralEn el 65% de los hogares se ha producido una reducción de los ingresos mensuales de unos 708 euros de media debido a la pérdida de empleoEn el 81% de los pacientes, los gastos asociados a la enfermedad se han incrementado unos 230 euros.Sólo el 34% de los afectados trabajan, mientras que el 23% tienen invalidez permanente (en muchas ocasiones tras un litigio legal)En el último año el 50% se ha ausentado del trabajo, y el 70% ha tenido dificultades para rendir. Con relación a la atención sanitaria recibida, el grado de satisfacción se cifra en 4.9 sobre 10, aunque no hay diferencias significativas entre la asistencia pública y privada.A pesar de que aparentemente se realizan iniciativas para la formación del personal sanitario con respecto a este tema, tratando de hacerles conscientes de las situaciones en las que se puede sospechar de la existencia de la fibromialgia, según Carbonell, "los pacientes reclaman mayores inversiones en investigación para la fibromialgia”.   Pero la conclusión mas importante de este estudio, es que se hace evidente la necesidad de que el gobierno conozca y entienda las necesidades sociales, económicas y sanitarias de estos pacientes, haciendo énfasis en que hay tratamientos que no se encuentran cubiertos por el Estado, tan relevantes como los fármacos, la fisioterapia o la psicoterapia, que por razones económicas resultan de difícil acceso para los pacientes, sobre todo si han tenido que dejar de trabajar.  Aunque este estudio se realizó en España, la temática y conclusiones realmente aplican a todos los países en donde la fibromialgia aún no se encuentra totalmente reconocida ni atendida adecuadamente, como sucede en Latinoamérica.  Por ejemplo, en mi país, Panamá, cuando un paciente es diagnosticado con fibromialgia a nivel de la seguridad social, lo cual generalmente hace un reumatólogo, el mismo es remitido a atención primaria, es decir al Médico General, el cual muchas veces no tiene los conocimientos ni los elementos necesarios para recomendar los tratamientos mas adecuados, y como decimos acá, “te manda para la casa para que te cures los dolores con Tylenol”, o en el peor de los casos, como me tocó verlo por mi misma, muchos Médicos Generales “ni siquiera creen que la fibromialgia exista”.  Personalmente, opino que si en cada país, el Estado otorgara las prestaciones médicas necesarias a los pacientes con fibromialgia, dispensando los medicamentos y tratamientos necesarios, tanto a nivel de la seguridad social como a través de  las coberturas de seguros médicos privados, los pacientes con fibromialgia tendrían mayores oportunidades de sobrellevar la enfermedad, de una manera digna y controlada, y seguir siendo individuos productivos para la sociedad, disminuyendo los problemas sociales, laborales y económicos a los cuales actualmente se ven expuestos, y por ende disminuyendo la tasa de desempleo asociada, al igual que las pensiones por invalidez ocasionadas por esta patología, que definitivamente afectan al gobierno recargando su economía, lo que revertiría en un beneficio indirecto hacia el Estado.  Como siempre digo, nadie quiere estar enfermo, nadie quiere ser una carga para el gobierno, todos deseamos tener éxito social, laboral y económicamente.  Entonces, aunque suene como un trabalenguas, si existiera mayor concientización de parte del gobierno hacia los pacientes con fibromialgia, todas las partes se verían beneficiadas; se trata de un proceso de ganar-ganar. el Estado invierte para atender adecuadamente al paciente con fibromialgiael paciente con fibromialgia sigue funcionando dentro del ámbito laboral y aportando a la economía del paísdisminuyen las tasas de desempleos y las pensiones por invalidez, evitando esta carga al Estado.Y ustedes que opinan? Recuento y Opiniones basados en el artículo La fibromialgia altera el universo del paciente de DiarioMedico.com ]]></content>
		</document>
		<document id="cec67af46763707cdef23503c255c1ae" url="http://feedproxy.google.com/~r/Fibromialgico/~3/aC3-Ds-E9AA/que-hacer-cuando-tus-amigos-no.html">			<content><![CDATA[Si vives con una enfermedad invisible, es posible que las emociones que experimentas al hacer frente a las dudas que tiene la gente que te rodea, acerca de tu enfermedad, pudiera llegar a ser más difícil de manejar que la misma enfermedad en sí.  Cuando los amigos no entienden por lo que pasamos cada día, ¿por dónde empezar a hacer frente a esas emociones que tienes?La mayoría de quienes batallamos con una enfermedad crónica, pero eventualmente aceptamos nuestra condición. Sin embargo, no  siempre tenemos la capacidad de hacer que otros la acepten, o siquiera, la entiendan.Es devastador, cuando nuestros seres queridos son escépticos sobre la existencia o la gravedad de nuestra enfermedad; afecta nuestra autoestima y puede causar problemas en nuestras relaciones con los demás, a veces de forma indefinida.Entonces, ¿qué hacer cuando un ser querido no reconoce la importancia y severidad de tu enfermedad o incluso, ni siquiera la enfermedad en lo absoluto?He aquí cuatro recomendaciones:AcéptaloAunque la severidad de tu enfermedad es significativa para ti, tristemente no es tan importante para los demás, y no existe una conversación mágica que puedas tener con la persona, que le haga cambiar de opinión. La mejor manera de que tu amigo acepte que tu enfermedad es real, es observándote, ya que muchas veces, tu enfermedad invisible muestra algunos efectos secundarios visibles, como por ejemplo, lo mucho que cuesta levantarse de una silla, o cuando te mareas y te pones pálida al estar mucho tiempo de pie, o cuando falsean las rodillas mientras caminamos, o lo difícil que se vuelve subir y bajar escaleras.  En esos momento no debemos hacer ningún comentario, sólo dejamos que la persona asimile la situación y se de cuenta por si misma. Sin embargo, si estos efectos secundarios visibles nunca ocurren frente a los amigos, debes recordar que no puedes obligar a alguien que cambie su opinión.Usa esta experiencia como una oportunidad de crecimientoSi esto te está pasando con algún amigo, usa esto como un tiempo para reflexionar sobre tus propias percepciones de las demás personas. Por ejemplo, cuando estás haciendo fila en una tienda y te irritas porque "seguramente nadie aquí sabe lo difícil que es para mí estar de pie!", piénsalo dos veces. Existe un alto porcentaje de personas con enfermedades crónicas y la mayoría de ellas son invisibles, por lo que, lo más probable es que, alguien mas en esa línea también esté experimentando, al igual que tú, el mismo dolor crónico y fatiga.  Siempre trato de recordar que “yo no soy la única persona enferma en el mundo; siempre habrá otros como yo, y otros peor que yo”.Por otro lado, ¿alguna vez piensas en las situaciones por las que pueden estar pasando  tus amigos y que a lo mejor tu no percibes o no entiendes? Como un hijo con discapacidad, el engaño de un cónyuge, la pérdida del trabajo, problemas económicos, etc.; todo esto altera la vida y lo más probable es que tus amigos pudieran utilizar tu empatía y apoyo durante este tiempo.  Si lo piensas bien, tal vez tu y tus amigos no se comprendan mucho el uno al otro.  Así que usa esta oportunidad para crecer y aprender a empatizar con los demás.SupéraloNo te obsesiones con el hecho de que nadie sabe como es tu vida diaria.  Siempre pensamos que nos gustaría que las personas que están más cerca de nosotros pudieran ser capaces de deslizarse bajo nuestra piel hasta el interior y experimentar lo que vivimos, tan sólo por veinticuatro horas, pero la verdad es que esa clase de comprensión nunca sucederá (a menos que lleguen a sufrir de alguna condición similar), porque es difícil para el ser humano empatizar a ese nivel. A pesar de lo personal que esto se siente, no te lo tomes como algo personal y no permitas que tu resentimiento dañe tus relaciones.No es tu trabajo modificar los pensamientos de los demás.  Sólo tienes control sobre tu propio comportamiento, así que asegúrate de que puedas estar orgulloso de la forma como manejas las conversaciones y las situaciones con los amigos y familia. Querer gritarle a los demás: "me gustaría poder darte esta enfermedad para que por fin entendieras lo mucho que duele!" puede ser una respuesta natural en esta circunstancia, pero una conversación sin ira puede ser mas beneficiosa para tu relación, posteriormente. Evita atacar a los demás sólo porque no entienden. Es posible que luego te arrepientas.Sigue adelanteLa vida es corta y los buenos amigos y la familia son invaluables. El grado de intimidad en tu relación no será tan profunda como podría ser si tu ser querido reconoce tu enfermedad invisible, pero la relación aún puede existir si así lo deseas y por lo demás, puede ser una relación sana y no destructiva.  Además, lo más probable es que tu amigo se encuentre con algún revés de salud en algún momento de su vida (son pocas las personas que pasan por la vida sin una complicación de salud en algún momento). En ese momento, tu amigo tendrá una idea de lo que has estado experimentando y puede ser que incluso te busque para pedirte consejo.  En vez de decirle: "Bueno, eso no es tan malo como lo que yo sufro todos los días!", es mejor ser generoso, darle ánimos y apoyo, en lugar de decir: "Te lo dije".  No hay porque actuar igual que los demás; es mejor tener la gracia de ser amable.Acéptalo - Oportunidad para Crecer - Supéralo - Sigue adelante Cuando se tiene una enfermedad crónica invisible, como la fibromialgia, no es fácil aprender a balancear los diferentes roles que nos da la vida, como madre, esposa, profesional, amiga, abuela, consejera, etc., sobre todo porque en nuestra condición, generalmente sentimos que necesitamos mas el apoyo de los demás, de lo que los demás puedan necesitar de nosotros, y esto es un error, porque a pesar del dolor y la fatiga, seguimos siendo seres humanos productivos, con derecho a disfrutar de la vida y la obligación de aportar nuestro granito de arena cuando sea necesario y tengamos la oportunidad de hacerlo.  No debemos permitir que la fibromialgia defina nuestra personalidad.Para este post tomé como inspiración el artículo When Friends Don’t Understand Your Invisible Illness: 4 Things to Do.  No es fiel copia del original, algunas traducciones son iguales, pero está complementado con mis propios comentarios.  Espero que les sea de utilidad.]]></content>
		</document>
		<document id="7c89238351f8b8751a0c09fb02331bf4" url="http://feedproxy.google.com/~r/Fibromialgico/~3/DH5zD4fE1ro/abrumado-por-las-proximas-fiestas-como.html">			<content><![CDATA[Estar enfermo o con dolor crónico puede ser deprimente, sobre todo si estás viendo a todo el mundo a tu alrededor celebrar mientras tu no puedes y te sientes aislado, ya sea física o emocionalmente, a causa de tus problemas de salud. Muchas de las personas que tenemos fibromialgia, síndrome de fatiga crónica (SFC/EM) u otras enfermedades de dolor crónico libramos una batalla contra la depresión especialmente durante las festividades de fin de año.  Ya sea porque no contamos con suficiente dinero para todo lo que nos gustaría hacer, porque el estrés adicional que nos imponen los planes navideños nos afectan o porque no tenemos una estructura familiar que nos apoya como quisiéramos.  Hay quienes solo desean que las festividades pasen rápido por el estrés que les abruma y otros que por razones económicas tienen una celebración sencilla, pero aún así encuentran una forma hermosa de celebrar y mantener la unión con sus seres queridos, lo cual es la parte mas importante de estas fechas.El estado de ánimo es algo que la mayor parte de las veces está fuera de nuestro control, y cuando te sientes deprimido (clínicamente deprimido), prácticamente no hay nada que te produzca entusiasmo; y esto lo sé de primera mano, porque ya he experimentado una depresión severa, la cual fue paliando conforme fui recibiendo la medicación adecuada.A veces cuando leo que la gente me escribe diciéndome que sufre de depresión, puedo sentir en el tono de su misiva que están pasando por un mal momento.  Pero yo sé lo que es eso porque también sufro de depresión (y la he sufrido prácticamente desde siempre), pero todos los días de mi vida tomo mis antidepresivos, y solo me siento muy depresiva cuando, por alguna razón, he dejado de tomarlos.  La depresión es superable, pero hay que prestarle atención de manera consciente.  Existen diferentes antidepresivos en el mercado y a veces hay que probar varios hasta encontrar el indicado, porque todos los organismos son diferentes y lo que le hace bien a uno, no necesariamente le hace bien a otro, y solo con ayuda médica podrás llegar a determinar cual es el indicado para tu caso.  Por otro lado, es importante contar con la atención de un psiquiatra o psicólogo con quien puedas hablar sobre tus sentimientos (o contar con un grupo de apoyo). En mi caso particular, yo manejo mi depresión yendo en su contra: nunca menciono que sufro de depresión, no es un tema de conversación para compartir con cualquiera, y con los años aprendí que mi depresión es mi problema y solo yo puedo hacer lo necesario para lidiar con ella, por lo que considero primordial no estarla mencionando todo el tiempo a todo el mundo.  Mi círculo personal y familiar son quienes tienen que saber que sufro de depresión, y con seguridad ya lo saben... entonces, por qué escudarme en un "estoy deprimida" para no permitirme disfrutar de la vida?  Yo prefiero saber que estoy deprimida, y que a pesar de ello voy a intentar cosas que me ayuden a superarla, ya sea medicamentos, actividades especiales, atención psicológica, o simplemente permitirme quedarme en cama un día entero para recuperar mis energías emocionales.  Pero la meta para cada cual debe ser buscar un tratamiento que le ayude, siempre con la idea en mente de que podemos superarla. Sin embargo, por muy mal que nos sintamos, seguimos siendo consciente de la realidad que nos rodea, de lo que tenemos, lo que nos hace bien y lo que nos hace mal, y lo cierto es que cuando te obligas a realizar actividades que usualmente te hacen bien y te producen placer, el cerebro empieza a producir químicos que te hacen sentir mejor y tan solo el hecho de intentarlo, te puede ayudar a superar esa sensación de soledad que nadie debería sentir en estas fechas.Para mi, la época navideña es muy bonita y especial, y yo me emociono tan solo con realizar la decoración navideña, aunque a veces tenga que hacerlo a lo largo de varios días (si es que no cuento con ayuda); pero todos los años son diferentes. Un año tuve dengue y pasé la Navidad durmiendo y gran parte del mes de diciembre, entrando y saliendo del hospital.  Otras veces no he tenido la fuerza o el ánimo para poner los adornos y solo he puesto algunos pequeños dentro de la casa, y de la cena navideña se ha encargado alguien mas, pero el año pasado, que me estuve sintiendo bastante mal con los dolores, mis hijos me sorprendieron colocando la decoración navideña, un día que salí de la casa.  Ahora que ya no trabajo, me provoca enormemente hacer mas cosas navideñas y trato de prepararme con tiempo, ya sea para desplegar los adornos navideños (que generalmente tenemos guardados) o para preparar la cena de navidad (ya sea grande o pequeña), porque usualmente uno ya sabe quienes pasarán por tu casa en estas fechas. Siempre pienso que es un día hermoso y no quisiera tener que perdérmelo, y ojalá fuera así para todos, porque solo ocurre una vez al año y te da la oportunidad de celebrar el nacimiento del Niño Dios, compartiendo con tus seres queridos y agradeciendo al cielo por todas las bendiciones con que cuentas, porque aunque tu vida no sea perfecta, siempre hay algo porqué dar Gracias!Y para que no desistas de celebrar este año, aquí te dejo unos pequeños consejitos para ayudarte a prepararte mejor tanto física como mentalmente:No temas pedir ayuda.  Ya estamos conscientes que no podemos hacerlo todo nosotros solos.  Mientras mas ayuda recibas, mejor será tu estado de ánimo y mas durarán tus fuerzas.  Y siempre agradece.No te extralimites aunque te sientas muy entusiasmado. Toma las cosas con calma y descansa lo mas que puedas, sobre todo en los días previos a la Navidad.Controla tu dieta de la manera mas estricta posible.  Evita las comidas fritas, muy grasosas, muy saladas y los dulces; prepara tu organismo para comer rico el día de Navidad y poder disfrutarlo.No olvides tomar regularmente los medicamentos diarios y ten a mano medicamentos y suplementos que puedas necesitar para contrarrestar rápidamente cualquier inicio de síntomas o brote (relajantes musculares, analgésicos, etc.) Recuerda hacer listas para todo, desde lo que necesitas llevar cuando sales de casa, hasta lo que vas hacer y en que orden. El tachar tareas de tu lista te produce satisfacción de haber terminado con algo y te infunde energía para seguir con lo siguiente.Organízate para todo, apunta en tu agenda lo que tienes que hacer con todo y horario, pero cuando sea necesario, reprograma lo que sientas que no puedes hacer en ese momento, o si es posible, delégalo a alguien mas.  Gran parte de un buen plan está en distribuir las tareas con tiempo.Date permiso para escapar a un rincón tranquilo, lejos del bullicio y el estrés, y descansar cuando sientas que lo necesitas.Si te sientes solo o deprimido, trata de conversar con alguien al respecto. A veces, simplemente escribiendo sobre tus problemas puede ayudarte a manejarlos. Pero si no te sientes cómodo haciéndolo en un foro público, página de facebook o comentando en un blog, puedes enviarme un correo electrónico a fibromialgico@gmail.com.  No puedo prometer que te responderé de inmediato, pero haré lo que pueda para ayudarte.Muchas personas sufren fibromialgia o SFC, y de igual forma sufren de depresión, lo que significa que somos muchos y no estamos solos. Saber que otras personas entienden por lo que estás pasando y se preocupan por ti puede ser reconfortante, por eso la importancia de los foros, grupos o páginas de facebook que te permiten expresar tu sentir y recibir palabras de apoyo en retorno.  De igual forma, si conoces a alguien que podría estar sintiéndose solo o deprimido en este momento, trata de ayudarle de alguna manera, trata de infundirle algo de alegría a su vida, esta también es una forma de superar la propia depresión.Recuerda: Tu eres una persona fuerte, es por eso que puedes llevar esta carga.]]></content>
		</document>
		<document id="f75b51f00538d0984bbb45d6d31adc34" url="http://feedproxy.google.com/~r/Fibromialgico/~3/EciyKeX__fI/abordaje-farmacologico-de-la.html">			<content><![CDATA[La fibromialgia requiere ser tratada con una combinación de terapias farmacológicas y no farmacológicas.  En el ámbito farmacológico no hay nada escrito que sea igual para todos los que sufren de fibromialgia; como ya sabemos, lo que funciona para unos, puede no funcionar para otros y viceversa. Aunque estudios recientes apoyan el tratamiento de la fibromialgia, combinando medicamentos, ejercicios, terapia cognitiva, educación al paciente y una atención multidisciplinaria, en este artículo solo hablaremos de la parte farmacológica del tratamiento.No existe un medicamento o combinación de medicamentos que funcionen igual de bien para todos los que sufren de fibromialgia,  especialmente si se tiene alguna otra condición adicional de salud, y sobre todo, si ésta involucra también dolor crónico.  Sin embargo, como todos sabemos, aunque los medicamentos por si solos no alivian los síntomas de la fibromialgia, el obtener alivio para el dolor, aunque solo sea parcial o disminuyendo su intensidad, es significativo, ya que mejora el estrés sicológico, la habilidad cognitiva, el sueño y la capacidad física.Algunos medicamentos se toman solamente cuando se necesitan, según la severidad de los síntomas, mientras que otros se toman de acuerdo a un horario, en cuyos casos es importante hacerlo según las instrucciones, en las dosis correctas y no omitir ninguna toma.Los medicamentos comúnmente utilizados en el tratamiento de la fibromialgia son:Analgésicos No narcóticos Analgésicos NarcóticosAnticonvulsivosAntidepresivosRelajantes Musculares Analgésicos No narcóticos Incluyen analgésicos como acetaminofén o tramadol y AINEs (anti-inflamatorios no esteroideos).Los analgésicos como Acetaminofén (Tylenol), tienen poco efecto sobre el dolor crónico o severo, y se recomiendan mas bien en el momento que empieza el dolor y si se trata de un dolor de leve a moderado. Es un analgésico bastante noble; no tiene prácticamente efectos adversos, no afecta el estómago, riñones ni el sistema cardiovascular.  Pero no se recomienda su uso excesivo ni con pacientes que tengan enfermedad hepática o renal, o que beban alcohol con frecuencia.Por otro lado, analgésicos como Tramadol (Ultram o Tramal) funcionan alterando la parte del cerebro que percibe el dolor, y muchas veces su uso para tratar la fibromialgia ha sido mas exitoso al ser combinado con acetaminofén, como el Ultracet.  Pueden ocasionar un sinnúmero de efectos adversos como problemas gastrointestinales, dolores de cabeza, constipación, boca seca, ansiedad, euforia, confusión, problemas para dormir, y además incrementa el riesgo de sufrir ataques, por lo que deben ser admnistrados con cautela a pacientes que tengan historia de convulsiones o que estén tomando medicamentos como neurolépticos, inhibidores selectivos de la recaptación de serotonina o antidepresivos tricíclicos. Es un medicamento de uso delicado, cuyas dosis, incrementos, reducciones o suspensión del mismo, deben ser monitoreados de cerca por un médico, ya que la suspensión abrupta puede ocasionar síndrome de abstinencia (ansiedad, insomnio, alucinaciones, náuseas y temblores). Por esta misma razón, en mi país los analgésicos con Tramadol no se pueden comprar sin una receta médica.  Por otro lado, los AINEs funcionan bien contra el dolor crónico severo, condiciones inflamatorias muúculo-esqueléticas, dolores de cabeza y fiebre, aunque no se recomienda utilizarlos por períodos prolongados debido a sus efectos secundarios (problemas gastrointestinales, dolor abdominal, náuseas e incluso úlceras gástricas).  Son prescritos con mucha frecuencia para la fibromialgia, aunque no hay evidencia de que funcionen por si solos, pero si parecen mejorar el dolor al combinarlos con antidepresivos triciclicos.Se dividen en AINEs clásicos - Inhibidores de COX-1 y COX-2 (naproxeno, ibuprofeno, diclofenaco, piroxicam, etc.) y los AINEs selectivos - Inhibidores específicos de COX-2 (meloxicam, celecoxib, parecoxib, etoricoxib). Existen mas de 20 AINEs, incluyendo la aspirina, y en términos de alivio del dolor, ninguno tiene ventaja sobre otro.  Lo recomendable es probar uno durante al menos dos semanas, antes de cambiarlo. Si se tienen problemas gastrointestinales, el médico deberá recetarle además un inhibidor de bomba de protones (omeprazol o lanzoprazol) para prevenir las molestias o posibles úlceras.  Si embargo, si usted experimenta alguno de los siguientes síntomas, debe suspenderlo y llamar a su médico:dolor abdominal severocalambresinflamación en el abdomenardor o acideznáuseas continuas y severasheces oscuras o con sangrevomitar sangre o algo parecido a granos de café Si se ingieren por un período prolongado, es recomendable que el médico le ordene exámenes para verificar la función renal, enzimas hepáticas y un hemograma.  Analgésicos Narcóticos Los analgésicos narcóticos son considerados como la mejor clase de medicación para tratar el dolor, y son especialmente efectivos en dolor agudo y dolor relacionado con el cáncer.  Existen dos tipos de narcóticos: opiáceos y  opioides.   Los opiáceos son preparados con o derivados del opio.Los opioides son narcóticos sintéticos que emulan la acción de los opiáceos, pero no son derivados del opio.Este tipo de medicamento solo debe prescribirse si toda la medicación y terapias medicinales han fracasado para aliviar el dolor y éste está afectando la calidad de vida del paciente, porque en general, los profesionales de la salud siempre temen que se produzca adicción o algún problema de comportamiento relacionado con drogas (la adicción se caracteriza por alguno de estos comportamientos: falta de control en cuanto al uso de drogas, uso compulsivo del medicamento, uso continuado a pesar del daño causado, ansiedad o deseo intenso por la medicación).Todos los narcóticos tienen efectos adversos como somnolencia, confusión, euforia, constipación, mareos, vómitos, respiración superficial, hipotensión, comezón y retención urinaria.  Eventualmente el cuerpo se adapta, y se desarrolla una tolerancia que disminuye estos efectos secundarios. Cuando se empieza a tomar narcóticos o se incrementan las dosis, se debe tener precaución para manejar autos o equipos, hasta que el cuerpo desarrolle tolerancia a cualquier efecto secundario.  Si se interrumpe abruptamente, se puede sufrir síndrome de abstinencia.AnticonvulsivosSon utilizados para tratar epilepsia y dolor neuropático. Usualmente se prescribe Gabapentina (Neurontin) y Pregabalina (Lyrica).  La Gabapentina ha sido mas estudiada y se considera un anticonvulsivo muy bien tolerado para el manejo de dolor neuropático relacionado con diabetes neuropática, neuralgia postherpética, síndromes de dolor neuropático, dolor del miembro fantasma, síndrome de Guillain-Barre y los dolores crónicos agudos producto de lesiones de la médula espinal.La Pregabalina, sin embargo, ha probado ser mas efectiva en el tratamiento de la fibromialgia, reduciendo la severidad del dolor, mejorando el sueño, la fatiga y la calidad de vida.Los efectos adversos son similares en ambos medicamentos: somnolencia, mareo, temblores, visión doble, visión borrosa, amnesia y ataxia (descoordinación en el movimiento de ciertas partes del cuerpo como los dedos y manos, los brazos y piernas, el cuerpo, el habla, los movimientos oculares, el mecanismo de deglución, etc.) AntidepresivosLos antidepresivos inhiben la recaptación de neurotransmisores como serotonina, norepinefrina y dopamina, lo que ocasiona que se eleven los niveles de neurotransmisores, que no solo tienen un efecto fisiológico, sino también analgésico.Existen 3 tipos de antidepresivos:TricíclicosInhibidores selectivos de la recaptación de serotonina (ISRS)Inhibidores de la recaptación de serototina y norepinefrina (IRSN)Antidepresivos Tricíclicos: son útiles para tratar de manera efectiva síndromes de dolor crónico.  Con frecuencia se prescribe Amitriptalina o Ciclobenzaprina (aunque este último se considera un relajante muscular, su estructura molecular es la de un tricíclico).  Entre sus efectos adversos están: boca seca, disminución de la lacrimación, constipación, aumento de peso, retención urinaria, visión borrosa, disfunción sexual, sonmolencia durante el día.  Los antidepresivos tricíclicos se han asociado con riesgo de ataques, por lo que deben ser adminstrados con cautela en pacientes con historia de convulsiones o que estén tomando medicamento para disminuir el umbral convulsivo.Pueden afectar la capacidad mental y física, por lo que se recomienda preaución si se realizan tareas peligrosas o se maneja equipos.  Si se interrumpe abruptamente, puede producir problemas gastrointestinales, inquietud o desórdenes del sueño. Los ISRS y los IRSN se consideran útiles para tratar la fibromialgia, aunque no han sido estudiados tan exhaustivamente como los tricíclicos.  Los ISRS incluyen la Fluoxetina (Prozac, Neupax) y Sertralina (Zoloft, Altruline, Sertex, Besitrán); y los IRSN incluyen Venlafaxine (Effexor, Vandral, Dobupal, Elafax), Duloxetina (Cymbalta, Xeristar) y Milnacipran (Ixel, Savella, Dalcipran, Toledomin).En general, entre los efectos adversos se pueden incluir: dolores de cabeza, boca seca, letargo, sudoración y sofocos, náuseas, constipación, insomnio, diarrea, disminución del apetito, etc.  Relajantes MuscularesEn adición a la medicación para el dolor, generalmente se prescriben relajantes musculares para el sistema músculo-esquelético. Estos ayudan a reducir el dolor muscular y a conciliar mejor el sueño. La mayoría de ellos producen modorra o pesadez, pero algunos se pueden utilizar durante el día, sin estos efectos.Existen diferentes relajantes musculares como Chlorzoxazone (Parafon Forte), Skelaxin Metaxalone, pero el que ha sido mas estudiado en relación a la fibromialgia es la Ciclobenzaprina (Tonalgen) que también viene en una presentación que incluye analgésico (Dorixina Relax).Generalmente, los relajantes musculares producen los siguientes efectos secundarios: visión borrosa, disfunción binocular, midriasis (la dilatación y constricción de las pupilas no ocurre de forma normal), espamo acomodativo, incrementa el riesgo de glaucoma de ángulo estrecho, alucinaciones visuales y hemorragias retinales.Conclusiones A parte de todo lo antes expuesto, también hay importantes consideraciones en cuanto a la interacción de estos tipos de medicamentos entre sí, con otros medicamentos diferentes e incluso con la llamada "medicina naturista" como hierbas, suplementos alimenticios, homeopatía, etc.  En el caso de los productos naturales esta interacción es aún mas difícil de predecir ya que no son regulados por ninguna institución (como la FDA por ejemplo), por lo que se desconoce el grado de calidad de los ingredientes y su procedencia, el proceso de manofactura, y el contenido real de hierbas y productos naturales, ya que no siempre aparecen en las etiquetas.  Siempre es importante mencionar a su médico y/o farmaceuta los medicamentos naturales que usted está tomando al momento que le recetan un medicamento nuevo, para estar pendiente de las posibles interacciones (por ejemplo, si usted está tomando Hierba de San Juan, bajo ningún circunstancia puede tomar Prozac).  De la misma forma, siempre que le receten un nuevo medicamento, procure leerse el prospecto adjunto sobre todo la parte que habla de la interacción con otros medicamentos.Manejar la fibromialgia puede llegar a ser muy frustante tanto para el paciente como para su médico; como ya sabemos, todos los medicamentos y combinaciones pueden funcionar de diferentes formas en las diferentes personas.  Y definitivamente la medicación por si sola, puede no ser suficiente; por lo que siempre es recomendable administrar medicamentos en conjunto con otras terapias no farmacológicas, como fisioterapia, soporte sicológico y programas educacionales.Hay que informarse muy bien sobre lo que ponemos en nuestro cuerpo, como puede afectarnos a corto, mediano y largo plazo y sopesar los resultados versus las consecuencias. ]]></content>
		</document>
		<document id="d0889e5744693b52483fc0b18c81e819" url="http://feedproxy.google.com/~r/Fibromialgico/~3/fd8OWl7JuRo/posiciones-de-yoga-para-dormir-mejor.html">			<content><![CDATA[Este es un artículo publicado en Vía Mujer, y que desde que lo leí, no solo me encantó sino que lo he utilizado muchas veces.  Hace tiempo quería compartirlo con ustedes, pero entre una cosa y otra, se me había olvidado.  Algunas de las posiciones podrían resultar difíciles o incómodas para quienes tienen fibromialgia, pero pueden hacerlas hasta donde el cuerpo lo permita.  Los textos son del artículo original, con mis comentarios en rojo.  Aquí se los dejo.? .¸¸.•*¨*•.¸¸. ? .¸¸.•*¨*•.¸¸. ?    Una buena manera de relajarse para disfrutar de un sueño tranquilo y reparador, es realizar algunas posiciones yoga en la cama antes de dormir. Estas son algunas posturas que pueden ayudarte.  (en mi caso, muchas veces las he realizado también en la mañana, luego de quedarme un rato en la cama)Sentarse cómodamente en la cama, ya sea con las piernas dobladas o rectas delante del cuerpo, elige lo que puedas hacer con más comodidad. Sentarse y apoyarse ligeramente sobre las almohadas. Cierra los ojos y descansa las manos sobre los muslos, respira tranquilamente unos minutos. Esto no tiene por qué ser una meditación profunda, sólo siente tu respiración.Permanece sentada en esa posición y gira el cuerpo hacia la parte de atrás. Si tienes una cabecera puedes agarrarla para ayudarte en el giro. Respira unos minutos y luego gira hacia el otro lado y repite la respiración.Manteniendo la posición sentada curva hacia adelante las caderas y deja que las manos se extiendan delante. Esto se siente bien en las caderas y la espalda. (hasta donde puedas llegar)Poco a poco endereza las piernas enfrente de ti. Puedes mantener las rodillas ligeramente dobladas. Llega a los pies con las rodillas flexionadas y mantén la espalda plana. Es placentero estirar los músculos isquiotibiales. (dobla las rodillas todo lo necesario para que puedas tocar las puntas de los pies)Mantén las piernas extendidas y baja la parte superior del cuerpo suavemente sobre las piernas. (nuevamente, hasta donde puedas llegar... no te extra esfuerces)Recuéstate con la cabeza sobre la almohada. Lleva una rodilla al pecho y respira unos minutos, luego repite con la otra pierna.Levanta la pierna y trata de mantenerla recta y repite con la otra pierna. (hasta donde puedas sin doblar la rodilla)Dobla la rodilla y trata de colocar la pierna al lado de la parte superior del cuerpo. Repite con la otra pierna. (este parece casi imposible, pero lleva la pierna lo mas atrás posible con la ayuda de la mano)Girar la pierna a través del cuerpo y girar la cabeza en dirección opuesta. Presta atención a la posición de los brazos. (en esta posición es importante que el brazo contrario repose estirado sobre la cama)Recostada sobre un lado del cuerpo, separando las piernas, levanta el brazo y mira hacia él. Repite la posición del otro lado. (este es un gran ejercicio por estiras todo el cuerpo)Abraza ambas rodillas en el pecho y mécete suavemente sobre la espalda.Ya casi has terminado. Estira las dos piernas y disfruta la posición savasana. Descansa unos minutos. (se siente como lo negativo abandona tu cuerpo)Esta es la mejor posición yoga para dormir. De costado y con la cabeza alta. (en el caso de quienes tenemos fibromialgia, esa almohada no debe estar tan alta, sino mas bien lo necesario para rellenar el espacio del cuello)Artículo original de Women'sHealth. Gracias a Via Mujer por publicarlo en español.   ]]></content>
		</document>
		<document id="713530f9a99703594c3cab68771cc83a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Fibromialgico/~3/IQXp90qXSqg/haciendo-de-tripas-corazon.html">			<content><![CDATA[La fibromialgia se vuelve una parte tan impredecible de nuestras vidas, que en muchas ocasiones no podemos hacer planes concretos, y cuando los hacemos, muchas veces no podemos cumplirlos.  Y siempre tenemos esa aprensión de no poder llevar a cabo aquello que nos gusta.Durante todo el embarazo de mi nuera y mas en los últimos meses, me preocupaba mucho el no poder ser de suficiente ayuda, llegado el momento, ya que nunca sabemos cuando vamos a estar un poco mal y cuando vamos a estar muy mal.  Y la verdad es que durante el mes de vida que tiene mi nieto, he salido adelante con honores; tanto es así, que en la cita del primer mes del bebé, cuando el pediatra me preguntó como me iba con la fibromialgia y mi el manejo de mi nieto, mi nuera contestó rápidamente... "parece que el bebé le ha hecho mucho bien".En los últimos años he aprendido a vivir de una forma muy particular, evitando aquello que me causa malestar, descansando mucho luego de un esfuerzo excepcional, procurando canalizar el estrés lo mejor posible, tomándolo todo con calma, pero tratando de disfrutar y compartir buenos momentos con mis seres queridos.  Y sin embargo, puedo decir que este mes de abril ha sido maravilloso a pesar de mi malestar.La atención que requiere de mi parte, este pequeño ser, me ha resultado un esfuerzo manejable y agradable al mismo tiempo, permitiéndome dar el apoyo necesario, aunque algunas veces termine el día muerta de cansancio; pero la sensación que siente una abuela al tener ese rollito de amor entre los brazos, debe producir tal cantidad de serotonina en el cerebro, que disminuye la intensidad del dolor, y te permite funcionar de una manera casi normal.Generalmente utilizamos la frase "hacer de tripas corazón" para hacer referencia a un esfuerzo por disimular el miedo, el cansancio o la tristeza y actuar con valentía, a pesar de la vulnerabilidad, y así es como estaba dispuesta a funcionar... haciendo de tripas corazón a pesar de mi condición; sin embargo, viéndolo en retrospectiva, la única forma como puedo aplicar esta frase es porque todas las tripas que me dolían se me llenaron de un amor tan sublime e inocente, que a pesar de mi dolor y mi malestar, he podido disfrutar de la tierna mirada, la cálida sonrisa, el maravilloso olorcito de bebé y el dulce calor de mi pequeño nietecito.No digo que estoy maravillosamente bien y sin nada de dolor, pero cuando estoy con él, es como si el malestar general se pusiera en estado de espera (aunque por supuesto, lo siento mas tarde y a veces hasta mas doloroso), pero los momentos que disfruto con él son extraordinarios y no me los perdería por nada del mundo.Ciertamente, el amor es uno de los mas poderosos analgésicos que existe, y ojalá todos los que sufren de dolor crónico pudieran experimentar algo similar con frecuencia, ya que te ayuda a seguir adelante y a mantenerte en pie contra viento y marea.Ofrezco mis disculpas por la tardanza en publicar en el blog, pero fue casi como si me hubiese tenido que tomar unas vacaciones obligatorias (¡¡aunque maravillosas!!) pero ya estoy de vuelta y seguiremos en contacto.Un gran abrazo y Mil Bendiciones para tod@s ???]]></content>
		</document>
		<document id="9e348eca70436f464bef6d4895a687b2" url="http://feedproxy.google.com/~r/Fibromialgico/~3/jJnIlM89_OM/fibromialgia-en-su-apogeo.html">			<content><![CDATA[Esta última semana, la fibromialgia me pasó una factura muy jugosa.  Mi pequeño nieto de seis meses fue bautizado el sábado pasado, y durante todo el mes de septiembre me estuve preparando para esta ocasión, sobre todo porque la celebración era en mi casa; pero indiscutiblemente hay cosas que no se pueden hacer por adelantado, y se dejan para ese mismo día o el día anterior.  Y aunque recibí mucha ayuda, parece que mi esfuerzo fue descomunal.Al ser perfeccionista, como creo que pasa con todas las personas que sufren de fibromialgia, me cuesta trabajo delegar al 100% y desconectarme, y aunque no sea yo quien realiza la labor, la superviso constantemente y muchas veces realizo correciones yo misma.  Esto es una absoluta fuente de estrés.Les cuento un poquito como lidié con este evento: Traté de hacer las cosas lo mas pausadamente posible, diviendo las tareas en fragmentos pequeños y postergando lo que fuera posible para el día siguiente, al momento en que sentía que ya mi cuerpo no quería cooperar.  Por ejemplo, si tenía que pintar, hacía una pared grande o 2 o 3 pequeñas, y no hacía nada mas en todo el día.  Si tenía que ordenar, trabajaba en un área por día.Dejaba las tareas mas ligeras para la tarde o noche, como enviar las invitaciones electrónicas o hacer los recordatorios del bautizo en la computadora (mi hijo fotógrafo tomó una sesión de fotos con toda la familia y el bebé y yo armé unos recordatorios muy bonitos en photoshop con leyendas alusivas al bautizo, en un despliegue de fotos en acordeón).  Todas las noches revisaba la lista de cosas pendientes y asignaba las tareas para el día siguiente, al igual que la lista de cosas que había que comprar para el evento.Antes de empezar a adornar la casa, definitivamente había que limpiarla (como vivo en una esquina y entra mucho polvo a mi casa), esto se dejó para ese mismo día.  Aunque yo misma no fue quien limpió, si estaba detrás del que lo estaba haciendo para que no quedara nada sucio ni mal puesto. La noche anterior me dediqué a hornear cupcakes (unos 100 mas o menos) y dejé los frosting listos para untar al día siguiente; la mezcla y preparación la realicé sentada y recibí mucha ayuda, me pasaban ingredientes si no los tenía a mano, me traían agua fría para beber, metieron y sacaron las bandejas del horno para que yo no tuviera que calentarme, etc., pero al final, la responsabilidad de verificar que todo quedó bien y guardarlos adecuadamente era mía.Finalmente me dormí como a las 4 o 5 de la madrugada, porque luego que terminé con los cupcakes, me puse a recoger cosas que estaban tiradas en mi cuarto, a ordenar un poco y a esa hora me di un baño.  El día del bautizo estaba levantada desde temprano, y creo que pude haber dormido unas 3 o 4 horas, porque aunque intenté quedarme en cama esa mañana para dormir un poquito mas, siempre había algo que me mantenía despierta y decidí levantarme y mejor estar pendiente de todo.En fin, el caso es que todo quedó muy bonito, la casa bien adornada, todo se sirvió a tiempo, mucha gente ayudó y como a mitad de la celebración decidí sentarme tranquila a conversar con los invitados, porque me sentía realmente exhausta y ya no podía seguir en pie.  Aproveché sentarme en un sillón reclinable, de esos que te permiten trepar los pies, y pensé que aunque me dolía todo, ya podía relajarme y estar tranquila el resto de la velada... cuando de repente empecé a sentir un terrible dolor que me subía desde los dedos hasta los tobillos por la parte de encima de los pies, era como un calambre y los pies se me empezaron a agarrotar, a contraerse y no podía controlarlos, el dolor era insoportable.  Le pedí a una amiga que me enderezara las plantas de los pies, pero no funcionaba.  Tuvo que ir a buscar a mis hijos, que me ayudaron con masajes circulares, luego me levantaron del sillón y me llevaron arrastrando los pies, hasta mi cuarto, me acostaron y me pusieron crema caliente, y allí terminó la velada para mi.  Esa fue la culminación de mi laborioso mes.Que factura mas cara me salió.  Me sentía un poco apenada porque había mucha gente en mi casa que yo no conocía (que eran de la familia de mi nuera) y por supuesto desconocen mi condición de salud, pero todos los que me conocían no hicieron mas que darme ánimos y algunos hasta se quedaron conmigo en el cuarto.Para mí, esto fue Fibromialgia en todo su apogeo, con todos los pelos y señales.  Pasé toda esta semana con mucho dolor, con mucha fatiga y tratando de recuperarme, y todavía hoy siento dolor en los tobillos, aunque esté en reposo.Esto me sirvió de experiencia para recordar que ya no soy tan fuerte y que a veces aunque haga lo necesario para cuidarme y evite aquello que puede afectarme, igual voy a tener una crisis, porque dentro de mis condiciones, me estoy extralimitando. Definitivamente, ya no somos los mismos de antes, pero aún podemos seguir disfrutando de la vida.]]></content>
		</document>
		<document id="9ae98fc8d381f7af49be613eb9f55565" url="http://feedproxy.google.com/~r/Fibromialgico/~3/jxj_XbKzc0k/si-mi-dolor-te-ofende-entonces-eres-mas.html">			<content><![CDATA[A continuación les comparto un pequeño texto que me encontré en inglés, del cual desconozco al autor original, pero que he traducido y complementado, modificándolo y adicionándole algunas líneas, de acuerdo a mi propia inspiración, porque me pareció tan acertado para todas las personas que sufren de enfermedades de dolor crónico, sobre todo aquellas, que aunque invisibles, producen diferentes grados de incapacidad o invalidez.   Espero que les guste. No estoy obligada a hacer que otros se sientan a gusto con mi enfermedad.  Si mi dolor los ofende, entonces son mas débiles que yo.No estoy obligada a vestir una máscara social porque otros se sienten incómodos al ver mi dolor, o a lucir una cara bonita o fingir una sonrisa cuando estoy experimentando una crisis.No estoy obligada a convertirme en defensora, educadora o campeona de mi enfermedad, y andar por ahí, explicando todo el tiempo en que consiste mi malestar, como si fuera necesario dar una disculpa.No estoy obligada a disculparme por aquello que ya no puedo hacer, o por el hecho de que ahora necesito mas ayuda que antes.No estoy obligada a soportar el desprecio, los comentarios hirientes y la apatía de otras personas, solo porque no comprenden mi enfermedad.Solo estoy obligada a ser auténtica, preocuparme por mis necesidades y luchar por mi salud, pese a las reacciones de los demás, independientemente de cualquier falta de compasión o empatía yo pudiera sentir y a pesar de la presión social por poner una cara normal.Solo estoy obligada a respetarme a mi misma y aceptar solo aquellos que también me respetan, mantener mi dignidad en alto a pesar de mi condición y a no claudicar ante la indiferencia ajena.Tengo derecho a sentirme triste, deprimida y desesperanzada en algunos momentos, aunque esta actitud no me sirva de nada.  Tengo derecho a llorar con todas las fuerzas de mis pulmones, cuando el dolor me ataca como un puñal que se clava en mi carne.Soy un ser humano con una enfermedad invisible, pero soy quien soy y no estoy avergonzada de estar enferma; entonces, ¿cómo puede ser que a otros les resulte ofensiva mi enfermedad? Espero que les haya gustado y que les sirva de inspiración.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>