<author id="99d62056068ba7eaccd5d28df911de7d" url="elbrunchblog.com" feed="http://elbrunchblog.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="61db2fbcb9f04f6de40290937c367752" url="http://elbrunchblog.com/2013/12/05/cupcakes-de-chocolate-oscuro-y-vino-tinto/">			<content><![CDATA[Gente… este cupcake es una locura! El sabor intenso del chocolate con un toque de vino tinto que casi no se siente. Aunque pase desapercibido, es casi una botella entera de pinot noir (así como la mantequilla en un derretido: … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="436e9a2468ebd34ecd754ea4cb005440" url="http://elbrunchblog.com/2013/12/06/margarita-cupcake/">			<content><![CDATA[Este fue uno de los primeros cupcakes que pensé cuando idee el Funky Cupcakes Week. No es fácil cocinar con alcohol, y muchas combinaciones no quedan tan bien como otras, pero este Margarita Cupcakes es una locura. El tequila que … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="d3f19bdcb2ae851558df05fa70369526" url="http://elbrunchblog.com/2013/12/09/homemade-brunch-en-el-dia-de-las-madres/">			<content><![CDATA[Siempre lo digo y hoy lo vuelvo a repetir: el mejor brunch es el que pasas con las personas que más quieres. Pero claro que la comida importa, y cuando en la familia hay chefs y cariño, todo sale mejor! … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="1e356b8eb8b824425b43305e7761d494" url="http://elbrunchblog.com/2013/12/09/ron-ponches-de-vanille/">			<content><![CDATA[Comenzamos la gira de ron ponches panameños por uno de mis lugares favoritos para satisfacer los cravings dulces que de vez en cuando atacan: Vanille Cupcake Boutique & Bake Shop. En Panamá hay muchos tipos de ron ponches: desde la … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="44e0fd6e42926fe3ef9ca0070ebf383e" url="http://elbrunchblog.com/2013/12/09/semana-del-ron-ponche/">			<content><![CDATA[Creo que lo he dejado claro antes, pero en caso que no lo sepan, lo vuelvo a repetir: yo AMO diciembre. Es mi mes favorito. Me hace feliz. La gente se relaja, los happy hours incrementan, hay regalos, luces, roscas … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="b117f682e32bad1c2cc06696966a75f3" url="http://elbrunchblog.com/2013/12/13/ronpistacchio/">			<content><![CDATA[Continuando con la semana dedicada al néctar de Santa Claus aka el ron ponche, seguimos con uno que cambió totalmente la manera en que el ron ponche se hace y toma en Panamá. Cuando la tradición y la creatividad se … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="390e10e4fc072ccbefebbc228f86330d" url="http://elbrunchblog.com/2013/12/16/ron-ponche-nicolina/">			<content><![CDATA[La competencia siempre es buena. Crea una necesidad por mejorar productos, innovar y traer al mercado ofertas de calidad. En una ciudad chica como lo es Panamá, estamos acostumbrados a los productos tradicionales. De vez en cuando, alguien se atreve … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="bb0518750335c998ad3f0d8231175671" url="http://elbrunchblog.com/2013/12/21/eggnog-de-miranda-bakery-cafe/">			<content><![CDATA[Cada país tiene su propia tradición durante las fiestas, y como estamos el mes del ron ponche, usaré eso de ejemplo. En Panamá, tomamos eso, y en Estados Unidos toman eggnog. El Eggnog es simple y sencillamente ponche de huevo, … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="669d149a4d2f9ec96dafa52ab43ba770" url="http://elbrunchblog.com/2013/12/24/ron-ponche-casero-minita/">			<content><![CDATA[Di un tour comprensivo por Panamá para lograr catar la mayoría de los ron ponches tradicionales e innovadores del  2013. Y para cerrar el tour, presento uno que desde 1989 ha dominado el mercado: el Ron Ponche Casero Minita.  El proceso … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="1fed238ad93d4a6fe31ead0293dcc1bd" url="http://elbrunchblog.com/2013/12/25/cafe-con-ron-ponche-para-celebrar-la-navidad/">			<content><![CDATA[Varias veces lo he mencionado, especialmente durante estos días como catador de ron ponches: mi bebida preferida en diciembre es un buen café con ron ponche. El dulzor del ron ponche combinado con la amargura del café y el kick extra … Continue reading →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>