<author id="9a1267650c5978aac21652b1a6c9a22d" url="panasguapas.blogspot.com" feed="http://panasguapas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="6e5e1558641722dbdbac871834fc01ff" url="http://panasguapas.blogspot.com/2009/10/diana-marcusi.html">			<content><![CDATA[Esta chica no solo es dueña de un cuerpo espectacular y una belleza sin igual, sino que es además una joven muy inteligente. Con tan solo 19 años, Diana sueña con ser abogada, y se encuentra actualmente estudiando la carrera de Derecho y le va muy bien.]]></content>
		</document>
		<document id="e49fb6d3e7528bf6db88cd44a9cbcfda" url="http://panasguapas.blogspot.com/2009/12/angie-malca.html">			<content><![CDATA[Esta belleza panameña se llama Angie Malca y es una fiel representante de la belleza canalera.Angie es una modelo con buena estatura, una cara hermosa, cuerpo escultural y unos ojos que hechizan a cualquiera.Con tan solo 23 años, Angie Malca es licenciada en Administración de Empresas Marítimas, y en estos momentos se encuentra estudiando una Maestría en Alta Gerencia con énfasis en Comercio Internacional..]]></content>
		</document>
		<document id="1bf7a04fbd292b2a7ab60b0ebbce8a16" url="http://panasguapas.blogspot.com/2009/12/arixaida-aparicio.html">			<content><![CDATA[Más allá de una siluetaArixaida Aparicio es una de las modelos más reconocidas del istmo.A esta hermosa joven panameña de ojos castaños la hemos visto en varias pasarelas en la región y trabajando para reconocidas marcas comerciales.]]></content>
		</document>
		<document id="7cbe4d81724f5f968ec98ada8a0ab21" url="http://panasguapas.blogspot.com/2009/12/colitas-canaleras.html">			<content><![CDATA[Hace algunos días en Ciudad de Panamá tuvo lugar el certamen Miss Reef Panamá. ]]></content>
		</document>
		<document id="62ff8b54749b1f15499a986fb4fb82f8" url="http://panasguapas.blogspot.com/2009/12/joanna-santander.html">			<content><![CDATA[Joanna Santander es el nombre del bombón de esta semana. Joanna es venezolana, pero vive en Ciudad de Panamá donde se ha convertido en una de las modelos más experimentadas del hermano país del surQuienes la conocen dicen que, además de sus exuberantes y frondosos atributos físicos, la chamita es una chica que se destaca por su simpatía, sus buenos modales y lo responsable que es en el trabajo.Joanna Santander se transforma cuando sube a la pasarela, pone su mirada en lo alto y hace suyo el escenario con un garbo y elegancia únicos.]]></content>
		</document>
		<document id="5e689cbb37e3eed02dce66e35058fae0" url="http://panasguapas.blogspot.com/2009/12/kary-rodriguez.html">			<content><![CDATA[Kary RodríguezMiss Reef Panama 2009Kary Rodríguez es una de las modelos panameñas más reconocidas. Recientemente, fue la ganadora del certamen Miss Reef Panama 2009.]]></content>
		</document>
		<document id="a5950b0688a20418ded1896b82514aa3" url="http://panasguapas.blogspot.com/2009/12/katherine-bedoya.html">			<content><![CDATA[Katherine Bedoya se llama este hermoso bomboncito panameño. Con tan solo 19 años, es ya una de las modelos que más sobresale en las pasarelas canaleras y ya se proyecta con muy buenos augurios en el vecindario del istmo.]]></content>
		</document>
		<document id="b2a9b38a5f12a614e28c2a948d526c6" url="http://panasguapas.blogspot.com/2009/12/presentacion-de-miss-reef-2009-panama.html">			<content><![CDATA[Hace algunos días, en Ciudad de Panamá fue la presentación de las concursantes de Miss Reef Panama 2009.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>