<author id="9a919f566e15d2e898a82c2c1afb8703" url="satolab.blogspot.com" feed="http://feeds.feedburner.com/Sat-o-lab" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="dcc6f16f5cd85fdd546b543d2e0d4e03" url="http://feedproxy.google.com/~r/Sat-o-lab/~3/3UAqlClf2Xo/noticias-cnncom-segun-la-biblia-el-fin.html">			<content><![CDATA[Nuevamente otro virus llega por email, que lleva como asunto "Según la Biblia el fin del mundo será en 4 meses (Revelaciones)", lleva el mismo sistema que el anterior de Alerta Nacional de Desastre Natural que hacía creer que era de National Geographic.En este caso trata de engañar a los que lo reciben haciendose pasar por una noticia oficial de CNN.com pero no es así, se trata de una imagen la cual todos sus enlaces apuntan a la misma dirección http://descarga-total.com/VideoCNN.php y ahí le manda a descargar el ejecutable (VideoCNN.exe) que contiene el código malicioso, por el momento sólo es detectado por siete de los 43 motores antivirus que se puso a prueba:Lo detectaron los siguientes motores antivirus:Comodo75592011.01.31Heur.Packed.UnknownEmsisoft5.1.0.12011.02.01Trojan.Win32.VB!IKIkarusT3.1.1.97.02011.02.01Trojan.Win32.VBKaspersky7.0.0.1252011.02.01Trojan.Win32.VB.aomhPanda10.0.3.52011.01.31Suspicious filePCTools7.0.3.52011.01.31Trojan-PWS.OnlineGames.YFSUPERAntiSpyware4.40.0.10062011.02.01Trojan.Agent/Gen-OnlineGamesEl reporte de Threat Expert muestra los siguiente:http://www.threatexpert.com/report.aspx?md5=7e671062d8eb0d696e6fbf066ecbdaceCrea archivos en el sistema como el xxqwe.exe en la carpeta de windows ademas de una copia del videocnn.exe en la carpeta de temporal de Windows bajo la subcarpeta RarSFX0.Además modifica el registro de Windows para que se ejecute cada vez que usted inicia su computadora.El registro descarga-total.com tiene la siguiente información:http://whois.domaintools.com/descarga-total.comRegistrado el 13 de julio de 2010 por Alfonso Martínez en Callao, Lima, Perú:Admin Name........... alfonso martinezAdmin Address........ callaoAdmin Address........ Admin Address........ limaAdmin Address........ 005511Admin Address........ callaoAdmin Address........ PERUAdmin Email..........   publiservi@yahoo.comAdmin Phone.......... +1.510511997205666De igual manera se conecta con el dominio pnma.info que muestra la siguiente información: http://whois.domaintools.com/pnma.infoRegistrado el 15 de octubre de 2010 y actualizado el 20 de enero de 2011Registrant ID:CR64774359Registrant Name:AlhenHc ParithostRegistrant Organization:PubliserviRegistrant Street1:AV. PIO XIIRegistrant Street2:Registrant Street3:Registrant City:LIMARegistrant State/Province:PERURegistrant Postal Code:1051Registrant Country:PERegistrant Phone:+977.97888Registrant Phone Ext.:Registrant FAX:Registrant FAX Ext.:Registrant Email: alhem2000@hotmail.comHay dos contadores en el web ya que al parecer todavia envia un correo como postal y el otro como noticia de CNN, el primero contador lleva 857 y el segundo contador lleva 983. Asumo y debe ser la cantidad de clicks o descargas del archivo del virus.En resumen, simplemente omita este correo, bórrelo, no haga click al enlace y si le hace click, simplemente cancele la opción de descargar el archivo.Saludos,Ing. Raúl Díaz]]></content>
		</document>
		<document id="3b0bafc48f496ffce92d7cc4ef15f71b" url="http://feedproxy.google.com/~r/Sat-o-lab/~3/5sJ4Bb0gCE0/guillermo-jones-vs-firat-arslan-27-de.html">			<content><![CDATA[Para los que no pudieron ver la pelea de Guillermo Jones vs. Firat Arslan - 27 de septiembre de 2008:Parte 1Parte 2:Parte 3:Parte 4:Parte 5:Jones felicidades !! te luciste, la inspiración de los nuevos campeones panameños que vienen subiendo en conjunto con la fe y dedicación que le metiste tiene sus frutos. Aqui lo vemos.. Disfrutalo ]]></content>
		</document>
		<document id="ff1b191e1fec3c3b75506407e66d83dd" url="http://feedproxy.google.com/~r/Sat-o-lab/~3/7rabwAt9CMA/miguel-cotto-vs-antonio-margarito.html">			<content><![CDATA[Pelea de Miguel Cotto vs. Antonio Margarito del sábado 26 de julio de 2008, sin duda fue una tremenda pelea, quizás un poco extraña a mi parecer, pues como es posible que el boxeador con mejores técnicas y mayor velocidad que estaba dominando hasta cierto punto, fue al final mermado por los golpes de Margarito, que parecia un robot que no daba marcha atrás, simplemente hacia adelante y tirando sus mejores golpes. Quizás a Cotto le faltó ser más agresivo y continuar su ofensiva, me parece que solo tiraba sus golpes para sacarse a Margarito de encima. Como siempre se aplica la mejor defensa es mantener la ofensiva. Y por Margarito la verdad que es un boxeador que tiene una buena resistencia y garras para seguir con su plan hasta el final. A continuación la pelea:]]></content>
		</document>
		<document id="c28ddcec61c9ebe161b3fa2662356930" url="http://feedproxy.google.com/~r/Sat-o-lab/~3/bdbvsZXRl0c/video-hot-shakira-y-pique-escandalo.html">			<content><![CDATA[SaludosAl parecer se esta haciendo bastante comun que aquí en Panamá esté circulando este tipo de virus que mantiene casi la misma forma de trabajar, envía un email simulando ser de una fuente confiable en donde el único enlace que tiene es hacia una página web que tiene un archivo php que de una vez te pide descargar el archivo ejecutable (.exe) que "en teoría" debería dejarte ver el video que anuncian y que en la práctica no es mas que el inicio de la infección de tu computadora.Ahora es el email llamado: Video Hot Shakira y Pique (Escandalo 2011) el cual utiliza imágenes y logo de TVN Canal 2 (ver la imagen), de una vez salta a la vista el gran error ortográfico en la palabra "Sensurado" sobre la imagen del supuesto video. Esto quizas alerte a algunas personas.El archivo que te hace descargar hasta el momento de redactar este email 10:43pm del 4 de febrero de 2011 sólo lo reconocen 5 motores antivirus de los 42 que se pusieron a prueba:El reporte de Threat Expert muestra lo siguiente:http://www.threatexpert.com/report.aspx?md5=9722c5d085ed2d44a2b7ae0b6845e21dModifica el archivo Hosts de Windows lo cual sirve para bloquear el acceso a ciertos web de seguridad informática como las de antivirus.Produce tráfico saliente desde su pc.Descarga o hace la petición para bajar otros archivos.Crea un registro para que se inicie automáticamente cada vez inicie su computadora.Crea un archivo llamado shakira.exe en la carpeta de Windows el cual se llamará a ejecución cada vez que inicie su computadora.Por el puerto 80 trata de enviar esta info: 000000007069 6E67 6974 613D 6375 6C69 746Fpingita=culitoSe trata de conectar al siguiente servidor: Remote Host: 184.154.153.18 Port Number: 80 En resumen nuevamente le pedimos a las personas que sean un poco mas cuidadosos al recibir correos no deseados o sospechosos, no hacer click en ellos si no está seguro y si al hacer click los envía a descargar un archivo terminado en .exe (ejecutable) no aceptarlo, cancelar y borrar dicho correo. Mantenga su antivirus actualizado aunque en este caso vemos que no lo detecta los mas usados aquí en Panamá pero seguramente como en los casos anteriores en uno o dos días ya lo detectarán la mayoría de los 42 motores antivirus probados. Saludos Ing. Raúl DíazIngeniero en Sistemas Computacionales]]></content>
		</document>
		<document id="a5136400080c84be6ea8be1997c4438b" url="http://feedproxy.google.com/~r/Sat-o-lab/~3/BoFPhkLoN2I/quiero-la-chola-vs-los-locos-somos-mas.html">			<content><![CDATA[Este año los carnavales tienen su matiz diferente al estar en pleno año de elecciones políticas, escuchemos los dos jingles: Vota en la encuesta mas abajoQuiero a la chola - Los pumas y el chomboLos locos somos mas - Dj Black]]></content>
		</document>
		<document id="d8b824a758b8deec4fe4d0eec6a312cd" url="http://feedproxy.google.com/~r/Sat-o-lab/~3/CO2sXTr-xaQ/ultimo-minuto-alerta-nacional-de_04.html">			<content><![CDATA[Actualización:Utilizando otra herramienta me da un poco más de información que pueden ver entrando al siguiente enlace: http://www.threatexpert.com/report.aspx?md5=0b79efcc88cda3baa9a628466afb8e16Al hacer click sobre Descargar Video, te manda a abrir el archivo Video_Alerta.exe el cual crea dos archivos en el sistema windows que son:c:inicio.batc:windowssystemxp.exe (si tiene su carpeta de windows en otra unidad de disco o en otra carpeta fuera de la habitual, buscarlo en esa ubicación dentro de la carpeta system)Agrega dos cadenas al registro de Windows:[HKEY_LOCAL_MACHINESOFTWAREMicrosoftWindowsCurrentVersionpoliciessystem]EnableLUA = 0x00000000ConsentPromptBehaviorAdmin = 0x00000000[HKEY_LOCAL_MACHINESOFTWAREMicrosoftWindowsCurrentVersionRun]App.EXEName = "%Windir%systemxp.exe"Haciendo que xp.exe se inicie cada vez que enciende la computadora.Modifica el archivo HOSTS de Windows agregando las siguientes líneas:# Copyright98.158.185.35 bgeneral.com98.158.185.35 www.bgeneral.com98.158.185.161 banvivienda.com98.158.185.161 www.banvivienda.com98.158.185.30 banesco.com.pa98.158.185.30 www.banesco.com.pa109.123.93.172 bbvapanama.com109.123.93.172 www.bbvapanama.com109.123.101.72 credicorpbank.com109.123.101.72 www.credicorpbank.com109.123.101.22 bancopanama.com.pa109.123.101.22 www.bancopanama.com.pa ?Y se trata de comunicar con este servidor:Remote host: 109.123.93.242 Port: 80y con: http://109.123.93.242/pana.phpEn Resumen lo que se ve claramente que lo que quiere buscar son claves de acceso a su Banca en Línea para poder entrar y retirar dinero de su cuenta, así que cuidado.Hasta el momento de redactar esto, 4 de enero el contador lleva 4342 personas que han caido en este falso email.]]></content>
		</document>
		<document id="46ac3d1740af5b63e326cda5a17ae6c4" url="http://feedproxy.google.com/~r/Sat-o-lab/~3/DtEvpQuiH2M/margarita-henriquez-manuel-arauz-lai.html">			<content><![CDATA[Margarita Henriquez - Latin American Idol - 27 de agosto de 2008:Manuel Arauz - Latin American Idol - 27 de agosto de 2008: Version larga con comentarios de sus compañeros y sus palabras despues de su evaluación:Manuel Arauz - Latin American Idol - 27 de agosto de 2008: Version corta:]]></content>
		</document>
		<document id="94e4fabc06e34cffcbc800de3d1c34c2" url="http://feedproxy.google.com/~r/Sat-o-lab/~3/E7W7yaLGNZU/margarita-henrique-y-manuel-arauz-6to.html">			<content><![CDATA[Margarita Henriquez - 6to concierto - 17 de septiembre de 2008 - Parte 1:Parte 2:Manuel Arauz - 6to concierto - 17 de septiembre de 2008 - Parte 1 y 2:]]></content>
		</document>
		<document id="a910b4915e565f8d0fe8ea9bc6715f02" url="http://feedproxy.google.com/~r/Sat-o-lab/~3/eg6yYv-Rr9I/quien-es-elvira-la-de-hola-soy-darks.html">			<content><![CDATA[Aquí les pongo varias fotos de La Elvira:Se le reconoce por los tatuajes y mas el que está debajo de la garganta]]></content>
		</document>
		<document id="c19a6fee03c49bfd847eaa05a5336301" url="http://feedproxy.google.com/~r/Sat-o-lab/~3/eKtX4r7DAOY/manuel-arauz-y-margarita-henriquez-2do.html">			<content><![CDATA[Manuel Arauz - Segundo Concierto - Latin American Idol - 20 de agosto de 2008:Margarita Henríquez - Segundo Concierto - Latin American Idol - 20 de agosto de 2008:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>