<author id="9ad8a944cef1ed0128e71266a0886efb" url="toptalentpanama.wordpress.com" feed="http://toptalentpanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="c397f49b030e8dea433a01f6fed1a1b" url="http://toptalentpanama.wordpress.com/2009/10/31/fundes-25-anos-fortaleciendo-mipymes-en-america-latina/">			<content><![CDATA[                                                                                                       El pasado 21 de octubre, FUNDES conmemoró 25 años de promover el desarrollo competitivo y sostenible de la micro, pequeña y mediana empresa (MIPYME) en América Latina.  El evento de aniversario tendrá lugar en Ciudad de Panamá, en el Museo del Canal Interoceánico, en la misma ciudad donde nació y desde donde se ha […]]]></content>
		</document>
		<document id="70afc24bfa439c7fcfa5455622232fc4" url="http://toptalentpanama.wordpress.com/2009/10/31/noche-de-modas-penonome-2009/">			<content><![CDATA[Mujer en Sociedad.com la revista femenina dirigida a motivar a la mujer a superarse personal y profesional, les invita la noche más esperada por todos, una noche dedicada a la moda y la música. El próximo sábado 14 de noviembre del 2009, se llevará a cabo en la Ciudad de Penonomé, capital de la provincia […]]]></content>
		</document>
		<document id="5cebe60e7677b6ffd17ef7ef4d403fd0" url="http://toptalentpanama.wordpress.com/2010/01/18/akon-en-concierto-este-20-de-enero-en-el-figali-convention-center-panama/">			<content><![CDATA[Aliuane Badara Thiam es un cantante senegalés y Wolof de hip hop y R&B, compositor, y en ocasiones rapero y productor musical. Nació el 30 de abril de 1973, en Dakar, Senegal. Screw fundador de Block Royal descubrio a Akon en la carcel, saltó a la fama en 2004 con el single Locked Up de […]]]></content>
		</document>
		<document id="bbbdb3f8af6bfbaa262f0200bb5a5ccd" url="http://toptalentpanama.wordpress.com/2010/01/18/jose-luis-el-puma-en-panama-el-proximo-26-de-enero/">			<content><![CDATA[Jose Luis Rodríguez “El Puma “  se presentará este próximo 26 de enero en el Teatro Anayansi del Centro de Convenciones Atlapa, este concierto tiene el objetivo de reunir a todo ese publico que le obacionaba en cada concierto.  El Puma se encuentra de gira celebrando más de 40 años de trayectoria y en este show hará un […]]]></content>
		</document>
		<document id="ee5238568182ed979f4c1dc33aa77bc5" url="http://toptalentpanama.wordpress.com/2010/01/18/richar-clayderman-y-raul-di-blasio-en-concierto-este-4-de-febrero-en-panama/">			<content><![CDATA[RICHARD CLAYDERMA famoso pianista francés. Actualmente es reconocido como uno de los pianistas más exitosos a nivel mundial, con más de 70 millones de discos vendidos (siendo premiado con 267 de oro y 70 de platino) y más de 600 conciertos alrededor del mundo. El reconocimiento que ha de realizarse a Clayderman es que ha […]]]></content>
		</document>
		<document id="40f37ca2a1585925ad53e1ad107bef32" url="http://toptalentpanama.wordpress.com/2010/01/18/son-miserables-vuelve-a-los-escenarios-de-panama/">			<content><![CDATA[Después de unos 9 años de haberse separado, y aunque algunos de sus miembros se convirtieron en la agrupación Post, el grupo original de Son Miserables regresa, para ofrecerle al público panameño toda la energía y música que una generación completa disfrutó en los años 90s y principio de los 2000. Temas como Marchita la […]]]></content>
		</document>
		<document id="c5460d592f555994fe7bd1b24fb18fa1" url="http://toptalentpanama.wordpress.com/2010/01/29/akon-estuvo-en-panama-y-nos-dio-suepr-show/">			<content><![CDATA[El pasado Miércoles 20 de Enero se presento el gran AKON en  Kigali  el cual por casi queda en cueros frente a su fanaticada, se desvistió del vientre para arriba volviendo locas a todas las presente y aun más el chico se tiro sobre los espectadores y estos lo fueron llevando hasta el final de […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>