<author id="9bcc2db044cd6e1c0338ec4f43583f32" url="cambiodemocratico507.blogspot.com.es" feed="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="a8f763193b64f510b9fc22051ec89828" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/03/cd-esta-utilizando-informacion-que-el.html">			<content><![CDATA[El ministro de la Presidencia, Roberto Henríquez, espera que la denuncia presentada por el magistrado del Tribunal Electoral Erasmo Pinilla contra la campaña de José Domingo Arias sea descartada.A juicio de Henríquez, su partido está utilizando información que el mismo Tribunal Electoral dota a los partidos para armar su base de datos, situación que también se da en otros países en todo momento electoral para conocer y darle seguimiento a sus miembros.Declaró que a él le está causando extrañeza en esta elección en particular, porque no lo había visto antes, y es que hay una gran distensión entre magistrados del Tribunal Electoral y miembros de su colectivo."Yo creo que esta denuncia va a ser descartada, porque no le veo ninguna base jurídica, ni sustentable ", expresó.Mientras, el candidato José Domingo Arias declaró que el uso de una base de datos de posibles votantes es "normal en la democracia moderna" y ante la denuncia penal del Tribunal Electoral contra su partido sobre supuestos actos ilegales en ese sentido dijo esperar a los tribunales.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="2487420ba28bf78d8bb8c7bea49fd72d" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/03/cd2014-jose-domingo-arias-lidera.html">			<content><![CDATA[El candidato oficialista, José Domingo Arias, recuperó el terreno perdido en la carrera por la presidencia de la República y marcó un 39% en la intención de voto de los panameños, según los resultados publicados hoy por la encuestadora Dichter & Neira y TVN.Su contraparte, el opositor Juan Carlos Navarro se mantiene en el segundo lugar con un 32%, misma cifra que reflejó hace 15 días. Un resultado que lo ratifica como el adversario más claro de Arias en las próximas elecciones.Por su parte, el panameñista Juan Carlos Varela continúa su descenso, esta vez de 2 puntos, que lo ubica aún en el tercer lugar con 24% de la preferencia del electorado.El estudio indica, que a 55 días de los comicios de mayo, los candidatos realizaron su mayor inversión en campaña durante las fiestas de carnaval y el mejor resultado fue para José Domingo Arias, quien vuelve a tener una posición privilegiada por sexto mes consecutivamente. CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="b9dc5d90edda8867b45495c30738fefe" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/03/cd2014-marta-linares-aboga-por-campana.html">			<content><![CDATA[La primera Dama y candidata a la Vicepresidencia de la República por el oficialismo, Marta Linares de Martinelli, volvió a hacer un llamado a realizar una campaña de propuestas y no de descalificaciones.La primera dama también sugirió que los medios no deberían buscar acciones y reacciones, sino hacer docencia, porque queremos ambiente de paz. “Sería importante hacer eso”, manifestó.La primera dama fue entrevistada cuando acudió hoy a la ceremonia en la que los siete candidatos presidenciales reafirmaron el Pacto Ético en la Universidad Santa María La Antigua.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="18a7f6b308724e56c9ef9228314e9650" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/03/diputado-jose-munoz-no-tiene-dudas-de.html">			<content><![CDATA[El diputado oficialista, y jefe de campaña del candidato presidencial, José Domingo Arias, José Muñoz mostró su confianza en que este será el triunfador en las elecciones generales del 4 de mayo.Muñoz aseguró que las encuestas políticas son una herramienta de trabajo y la campaña está monitoreándolas y le toman importancia a todas.“Cuando vemos nuestras propias encuestas nosotros estamos viendo el margen que hemos mantenido de ventaja en la encuesta”, expresó en Telemetro Reporta.El diputado explicó que por primera vez, hay tres partidos con candidatos fuertes, pero la diferencia es que el pueblo está viendo las obras del gobierno y eso está marcando la tendencia.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="41e23e563e9a0e6160385de458e36b14" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/03/el-viaje-en-la-linea-1-del-metro-de.html">			<content><![CDATA[CRITICA - El Metro de Panamá será gratuito para el público a partir del 6 de abril, informó Roberto Roy, secretario ejecutivo de este medio de transporte masivo.Agregó que el metro comienza operaciones el 5 de abril de este año y adelantó que para su uso estarán disponibles tres tarjetas.La primera tarjeta es la del metrobús, la segunda opción es la tarjeta Rapi-Pass de la terminal y la última es la tarjeta propia del metro.Para la vigilancia del nuevo sistema de transporte, serán designadas 300 unidades de la Policía Nacional.Los trenes funcionarán en horarios escalonados hasta cubrir el itinerario de 5:00 a.m. a 10:00 p.m. Inicialmente en el período de pruebas, los viajes serán gratuitos.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="e949489ed34ae66993ab5dfd4b97d230" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/03/encuesta-quantix-la-prensa-jd-arias.html">			<content><![CDATA[Arias continúa liderando en la intención de votoEn un simulacro en el que se entrevistó a 2 mil 932 votantes de toda la república, escogidos de forma aleatoria, el candidato oficialista, José Domingo Arias, se proyectó –una vez más– como el potencial ganador de las elecciones del 4 de mayo. Sin embargo, al comparar su marcación en esta ola (37.8%) con la de febrero pasado (37.7%), se observa un estancamiento que resulta aún más notorio ante el hecho de que el PRD siguió mostrando una tendencia ascendente.En febrero pasado, Juan Carlos Navarro registraba 29.7% en la intención de voto; en esta, la ola de marzo, subió a 32.2%. Ahora ya no son ocho, sino menos de seis, los puntos que lo separan del primer lugar. Por su parte, Juan Carlos Varela también ascendió, aunque marginalmente, pasando de 21.4% a 23.4%.En Panamá, a diferencia de lo que sucede en los países vecinos, la contienda electoral no enfrenta ideologías de izquierda y de derecha, sino a quienes prefieren el continuismo y a los que defienden la alternancia.Tomando esto como referencia, tenemos que, de acuerdo con las cifras de intención de voto, solo 38 de cada 100 panameños se cuentan dentro del primer grupo, mientras el 62% se alinea detrás de la alternabilidad. Paradójicamente, esta amplia mayoría podría no ser la que determine el destino de la nación en los próximos cinco años, al no haber logrado un acuerdo en cuanto a cuál de los candidatos opositores es el más apto o el mejor.Pero, volviendo a esta última ola, ¿qué factores habrían incidido en los cambios registrados con respecto a febrero? Veamos las cifras detrás de las cifras.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="5822a72a0436d039ca4938ea7026917b" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/03/estabilidad-del-liderazgo-de-jose.html">			<content><![CDATA[A medida que se acorta el tiempo de las elecciones, se recalienta la combustión del caldero político. La estabilidad del liderazgo de José Domingo Arias en todas las encuestas lleva a la desesperación de los partidos de la oposición que inventan cualquier cosa para detener el avance arrollador de la fórmula de José Domingo Arias y Marta Linares de Martinelli.Al admitir que los tramos finales de los comicios suelen excitar la guerrilla de denuncias de los perdedores, resulta lamentable que los magistrados del Tribunal Electoral (TE) se ubiquen una vez más, desembozadamente, como un apéndice de la oposición. La querella que presentaron al Ministerio Público no tiene pies ni cabeza. Pretende convertir en delito el derecho de cualquier persona a acceder a la información personal en base de datos o registros públicos y privados.Las reformas constitucionales de 2004 elevaron al primer plano jurídico los dispositivos de la Ley 6 de 2002, que reguló el habeas data en materia de acceso a la información de base de datos o registros públicos y privados. El artículo 42 de la Constitución expresa con claridad: “Toda persona tiene derecho a acceder a la información personal contenida en base de datos o registros públicos y privados, y a requerir su rectificación y protección, así como su supresión, de conformidad con lo previsto por la ley”.Ningún parágrafo del artículo 42 de la Carta Política prohíbe a los partidos políticos el acceso a los registros públicos —el Registro Civil es uno de ellos—, ya que son asociaciones poseedoras de valores de la persona humana. Si hubiera existido impedimento legal, habría perdido vigencia, según lo dispuesto por el artículo 326 de la Constitución: “Quedan derogadas todas las leyes y demás normas jurídicas que sean contrarias a esta Constitución, salvo las relativas a la patria potestad y alimentos, las cuales seguirán vigentes en las partes que sean contrarias a esta Constitución por un término no mayor de 12 meses a partir de su vigencia”.Han pasado 10 años desde la aprobación de las reformas constitucionales, lapso suficiente para que los magistrados las conozcan y respeten. El resbalón inconstitucional de esta tremenda patinada pone a los magistrados que resulten responsables del dislate a ser denunciados ante la Corte Suprema de Justicia, encargada de determinar las faltas o delitos cometidos en el ejercicio de sus funciones.El candidato presidencial de Cambio Democrático José Domingo Arias ha explicado la legalidad y transparencia de los procedimientos seguidos en este caso y el ministro de Seguridad, José Raúl Mulino, ha fulminado los argumentos del TE, remarcando que mercantiliza las informaciones del Registro Civil a empresas privadas. La parcialización partidista de estos magistrados agrava la posición inconstitucional en la que premeditadamente se han colocado en otros casos.Como afirmó Edgardo Molino Mola cuando se discutían las reformas constitucionales durante el gobierno de Martín Torrijos, están incursas flagrantemente en la inconstitucionalidad por sí mismas las normas que las contravengan.No es posible controlar los rumores diseminados en las redes sociales, que al buscar, algunos, la confusión, en el fondo transmiten la desesperación de los que presienten la derrota el 4 de mayo.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="7852bef52cd5c32addc28bf80ca92b03" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/03/gobierno-de-maduro-y-empresarios.html">			<content><![CDATA[El gerente de la Zona Libre de Colón, Leopoldo Benedetti, afirmó hoy que empresarios venezolanos en "componenda" con funcionarios del gobierno de ese país se confabularon para hacer "trampa" e inflaron la deuda con exportadores panameños.ACAN EFE - En declaraciones a la cadena TV de Panamá, Benedetti aseveró que el equipo técnico de trabajo del presidente venezolano, Nicolás Maduro, conformado para tratar el tema de la deuda con los exportadores panameños, conocía de esas irregularidades desde octubre pasado."Empresarios venezolanos en componendas con parte del gobierno como Cadivi (la estatal Comisión de Administración de Divisas), el Banco Central de Venezuela y el Seniat (oficina de tributos), hacían estas trampas y le robaban la plata al Gobierno venezolano", declaró el gerente de la Zona Libre de Colón.En Venezuela rige un complicado control de cambios desde hace más de una década, y los importadores deben esperar a que el Estado les asigne las divisas para pagar sus cuentas externas.Benedetti, quien lideró el equipo panameño para tratar el tema de la deuda, señaló que tras recibir toda la documentación por parte de Cadivi se "descubrió" que de los 1.472 millones de dólares que los venezolanos presentaron como débito, un total de 937 millones de dólares no tenían relación con la Zona Libre de Colón.Según Benedetti, el Gobierno de Venezuela tenía conocimiento de la situación desde octubre pasado, cuando una delegación panameña que él encabezó se reunió con Oldemar Tovar, en ese momento presidente del Banco Central de Venezuela."Le entregué en el Banco Central de Venezuela al doctor Oldemar Tovar (...) toda la deuda fraudulenta, para que ellos mismos las estudiaran, llamaran a estos empresarios venezolanos y vieran cómo hacían la trampa dentro de Venezuela", añadió el funcionario panameño.Explicó que los documentos que sustentaban los 937 millones de dólares no contaban con comprobantes de compras ni una clave, por lo que no eran deudas con la Zona Libre sino "fraudes cometidos en Venezuela", sustentó.Benedetti aseveró que en la documentación entregada estaban los nombres de las empresas fraudulentas, su razón social, el monto solicitado, el código arancelario y el proveedor.Precisó que en la reunión con Tovar se le entregó "la verdadera deuda a los empresarios panameños que es de 535 millones de dólares".El Gobierno de Venezuela, tras romper unilateralmente relaciones diplomáticas con Panamá la semana pasada alegando injerencia en sus asuntos internos, también anunció que congelaba las relaciones económicas con el país centroamericano y la revisión de la deuda con la Zona Libre de Colón.El presidente Maduro incluso acusó a su homólogo panameño, Ricardo Martinelli, de cobrar "el 20 %" del valor de otras deudas a los empresarios venezolanos.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="e7c7e0a9c07b6e90715df0cff241d77d" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/03/isabel-de-saint-malo-de-secretaria.html">			<content><![CDATA[Indicó que solo trabajó como pasante del Departamento de Protocolo de la Cancillería para ganar experiencia, pero documentos oficiales la contradicen. El acta de toma de posesión revela que el 16 de julio de 1985 fue contratada como oficinista de la Cancillería con un salario de 250 dólares.EPASA - Isabel De Saint Malo, compañera de nómina presidencial de Juan Carlos Varela, salió ayer a tratar de desvincularse de su pasado como funcionaria del cuerpo diplomático del régimen de Manuel Antonio Noriega.Indicó que solo trabajó como pasante del Departamento de Protocolo de la Cancillería para ganar experiencia, pero documentos oficiales la contradicen.“En el año 1985 yo me preparaba para entrar a la universidad, hacía lo que los jóvenes hacen: buscar experiencia y oportunidades. Yo estaba indecisa si estudiar ciencias políticas o relaciones internacionales, y se me presentó la oportunidad de una pasantía muy corta en mis meses de verano, para entrar a trabajar en protocolo de la Cancillería. Lo que hice, y me abrió una ventanita de ese mundo de la diplomacia y en septiembre del año 1985, yo inicié la universidad”, dijo De Saint Malo en una entrevista en Telemetro.Recalcó que se trató de una pasantía en momentos en que apenas iba a cumplir 17 años, sin dar mayores detalles de su contratación y de los documentos que revelan que se usó una fecha de edad distinta, que en ese momento le permitía pasar como mayor de 18 años para poder trabajar en el Gobierno, tal y como lo exigen las leyes panameñas.“Nunca he mentido sobre mi edad, me llamó la atención ese documento. Lo que hice fue una pasantía como la que hacen lo jóvenes para ganar experiencia, para apoyar en logística y sumarme un poquito a la diplomacia que era lo que yo quería estudiar. Mucho me ayudó Marilyn Vallarino que en ese momento trabajaba en protocolo, y ella me ayudó con toda esa experiencia”, manifestó De Saint Malo.Panamá América consultó ayer a Vallarino, quien reconoció que trabajó con De Saint Malo, pero señaló que no puede confirmar si su trabajo era una pasantía o por nombramiento en firme.Pero la teoría de la pasantía de De Saint Malo queda desvirtuada cuando se contrasta con los documentos oficiales de la Cancillería que revelan todo lo contrario.El acta de toma de posesión, que lleva la firma de De Saint Malo, revela que el 16 de julio de 1985 fue contratada como oficinista de la Cancillería con un salario de 250 dólares.El documento establece que De Saint Malo nació el 27 de junio de 1967, un año más de su fecha verdadera de nacimiento.Esta alteración le permitió a De Saint Malo pasar como mayor de edad para ser nombrada en el cargo público en 1985.El documento por ninguna parte aclara que se trataba de una pasantía. Y solo dos meses después, el 16 de septiembre de 1985, De Saint Malo fue nombrada en un cargo de mayor jerarquía: vicecónsul de Panamá en la ciudad estadounidense de Filadelfia, a mitad del régimen de Manuel Antonio Noriega.Esta parte de su vida profesional no fue recordada ayer por De Saint Malo. Panamá América trató de entrevistar directamente a la candidata a vicepresidenta, pero informó que lo que tenía que decir del tema lo había dicho en Telemetro.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="3b5582aaaa86ef5072b88435290ab458" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/03/isabel-de-saint-malo-nombrada-en-la.html">			<content><![CDATA[Haber trabajado en el gobierno de la dictadura de Manuel Antonio Noriega quizás no es el peor pecado de Isabel De Saint Malo de Alvarado, hoy candidata a vicepresidenta en la nómina de Juan Carlos Varela.Haber trabajado en el gobierno de la dictadura de Manuel Antonio Noriega quizás no es el peor pecado de Isabel De Saint Malo de Alvarado, hoy candidata a vicepresidenta en la nómina de Juan Carlos Varela.En 1985, a mitad del régimen de Manuel Antonio Noriega, De Saint Malo realizó una jugada para poder incorporarse como secretaria de la Cancillería y luego quedar como vicecónsul en una de las ciudades de Estados Unidos. Documentos obtenidos por Panamá América revelan que se detectaron irregularidades en la verdadera edad de la candidata a la vicepresidencia Isabel De Saint Malo de Alvarado que usaron en el acta de toma de posesión y en el registro de la Cancillería de la República para poder pasar como mayor de edad con 18 años y así ocupar el cargo público.El 16 de julio de 1985, De Saint Malo declaró ante la Cancillería haber nacido el 27 de junio de 1967, cuando su verdadera fecha de nacimiento es el 27 de junio de 1968, según sus propios documentos personales y hoja de vida hecha pública.La Federación Nacional de Servidores Públicos (Fenasep) y abogados consultados por este medio afirmaron ayer que ningún menor de edad puede ocupar cargos públicos y que alterar una fecha de nacimiento para ello es un delito contra la fe pública, fraude y un acto inmoral. Además de ello, se brindó información falsa dentro de un documento oficial del Estado.Profesionales de las relaciones internacionales también rechazaron ayer el uso de los cargos diplomáticos para pagar los estudios en el extranjero de allegados al Gobierno, sin tener ninguna experiencia. Los registros revelan que De Saint Malo se incorporó a la Cancillería como oficinista con un salario de 250 dólares mensuales, pero dos meses después logró entrar al cuerpo diplomático, siendo aún menor de edad.El 16 de septiembre de 1985, el presidente Nicolás Ardito Barletta y el canciller Jorge Abadía firmaron el nombramiento de De Saint Malo como vicecónsul en la ciudad de Filadelfia.Meses después, el Departamento de Estado de Estados Unidos no la reconoció por haber entrado al país con una visa de estudiante y, además, ser menor de 21 años.Sin embargo, no fue hasta el 5 de mayo de 1986 que la Cancillería de Panamá deja insubsistente el cargo de vicecónsul en Filadelfia.Fue así como De Saint Malo inició sus estudios superiores en Saint Joseph’s University, Filadelfia, Estados Unidos.La entonces universitaria se mantuvo dentro del gobierno del régimen militar. En 1988, De Saint Malo fue designada como funcionaria de la Embajada de Panamá en Washington DC, en los últimos años del régimen de Noriega.Panamá América buscó una versión de De Saint Malo, pero la candidata no respondió a las solicitudes del medio.CD PANAMA]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>