<author id="9c470050a2d1b01eb13a135f85d41c78" url="artesanosdepanama.blogspot.com" feed="http://artesanosdepanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="2">
		<document id="7acaa513e19c310f0002b6bcd554f229" url="http://artesanosdepanama.blogspot.com/2009/09/visite-el-mercado-de-artesanias-de-la.html">			<content><![CDATA[Visite el mercadoTurismo y artesaníasLuis Fernando Vargaslufervab1@gmail.comTel. 262-6494Marco Antonio CaicedoRincón Panameño A-18Mercado de Artesanías de la Plaza 5 de MayoBlanca Reed6688-9397 y 6011-6353b-reed20@hotmail.comChinier Carpio AúaLocal No. 23 en el Mercado de Balboa.Puede llamarlo al 314-1033 y 6443-0442Escriba a cheniercarpio@hotmail.comArtesanías en FacebookPara conectar con amigos o establecer contactos Artesanos de Panamá entra al mundo de las redes socialesAgradecemos las cartas y comentarios de los amigos de los artesanosTenemos en estadísticas 36720 visitantes en la páginaFECHA: Lunes 02-Ago-2010 00:46:45NOMBRE: Charmaine JohnsonSobre artesanías de panamáCOMENTARIOS: Que lindo todo. Pero me gustaria ver que mostraran un poco mas de nuestras lindas artesanias en detalle y explicar como los hacen/producen. Tambien, un link a Facebook seria bonito ya que seria manera de publicidad y pagina en Facebook. PERO definitivamente, mas fotos de las artesanias mismas. de una panamena orgullosa de las nuestras bellezas y viviendo en NCFECHA: Lunes 26-Jul-2010 01:42:40NOMBRE: CindySobre artesanías de panamáCOMENTARIOS: Hola! Estoy buscando un lugar la ciudad de Panama que vendan nagua para una bebe de 2 anios. Tiene idea de donde pueda conseguirla? GraciasFECHA: Miércoles 21-Jul-2010 17:00:52NOMBRE: ALBA CAMPOSSobre artesanías de panamáCOMENTARIOS: Cómo puedo participar para la próxima exposición de la Feria ??FECHA: Jueves 15-Jul-2010 15:34:56NOMBRE: ELSA ADAMESSobre artesanías de panamáCOMENTARIOS: HOLA, COMO ESTAN, LES ESCRIBO PORQUE QUIERO SABER COMO AYUDO A MI PAPA A RENOVAR SU CARNET DE ARTESANO, ADEMÁS EL ESTÁ HACIENDO ANIMALES TALLADOS EN MADERA Y LE INTERESA PONER SUS DIBUJOS TALLADOS EN EXIVISIÓN EN LA FERIA. GRACIAS Y SALUDOS, ELSAFECHA: Lunes 12-Jul-2010 12:38:30NOMBRE: kelvin rodriguezSobre artesanías de panamáCOMENTARIOS: quisiera saber las preferencias de la poblacion panameña con respecto al tema de la ropa(polos)ya que tienen un clima de 35°.graciasFECHA: Lunes 12-Jul-2010 12:43:57NOMBRE: JesurySobre artesanías de panamáCOMENTARIOS: yo quuiero establecer un puesto de artesanias como intiraymi en el area de san miguelito. quisiera saber si ustedes serian mis distribuidores y si los precios de los accesorios que me distribuirian serian a precio accesibles para reeventa.FECHA: Viernes 09-Jul-2010 08:53:38NOMBRE: DALYS OROZCOSobre artesanías de panamáCOMENTARIOS: bendiciones buen dia me gustaria saber que nececito,para tener una publicidad como la que tiene el sr.evencio celis.FECHA: Martes 29-Jun-2010 21:30:08NOMBRE: anaySobre artesanías de panamáCOMENTARIOS: me gustaria mostrarle algunas tejas con motivos de panama,Poco a poco más artesanos y dueños de tiendas de artesanías se deciden a exponer sus productos por Internet, de manera de fortalecer sus ventas, acceder a otros mercados y a ganar un espacio en el mundo virtual.Para estrechar lazos Plentiful Panamá ha lanzado páginas de Internet disponibles como:Artesanías del Mercado 5 de MayoNovedades CaucasiaRincón panameñoArtesanías Puente del MundoUna artesana tradicionalSi desea hacer alguna consulta escríbanos a plentifulpanama@gmail.comEscríbanos a Envíenos su comentario]]></content>
		</document>
		<document id="db8e90c7a09d733abe11164b43a0c54c" url="http://artesanosdepanama.blogspot.com/2010/08/visite-artesanias-de-panama.html">			<content><![CDATA[Escríbanos sobre Artesanías de PanamáVea nuestra página sobre artesanías panameñasUrania MolinaLa PrensaIr al Mercado 5 de MayoEn los alrededores de la Plaza 5 de Mayo y próximo al edificio que albergó el Museo Antropológico Reina Torres de Araúz, hay un enorme galerón que guarda en su interior maravillosas piezas surgidas de la creatividad del hombre.El Mercado de Artesanías surgió como una alternativa para ordenar la Avenida Central y construir la Peatonal.Se construyó durante la gestión de la ex alcaldesa del distrito capital Mayín Correa, en el año de 1992.En declaraciones anteriores, Correa ha explicado que antes de estar la Peatonal, la Avenida Central era un muladar y un campo de buhonería desordenada.También explicó que convencer al grupo de personas que se dedicaba a esta actividad en este sector del distrito de Panamá no fue una tarea fácil.Para lograrlo, tuvieron que buscar una serie de opciones, entre ellas, mudarlos a un lugar apropiado, que resultó ser el Mercado de Artesanías y Buhonerías. Además, se les dieron algunos incentivos, como becas para sus hijos, y otras facilidadesPara mayor información escríbanosArtículo en La Prensa]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>