<author id="9d066baa1fd80015ec5f321ae9dcac02" url="conwaypanama.wordpress.com" feed="http://conwaypanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="c7765a75af74917e9c2046512dd302af" url="http://conwaypanama.wordpress.com/2013/10/07/producto-destacado-nuevos-almohadones-estampados/">			<content><![CDATA[Llegaron nuevos almohadones en estampados coloridos y variados! Quieres saber como combinarlos? Búscalo en nuestro artículo anterior!]]></content>
		</document>
		<document id="59dc07ad52f6b5cc2b0bd1d6f1654646" url="http://conwaypanama.wordpress.com/2013/10/10/tips-el-vestibulo-de-tu-hogar/">			<content><![CDATA[Entre todos los espacios de tu casa, posiblemente el más importante de es el de la entrada. Usualmente es el que menos tiempo y pensamiento se le dedica, aunque es esencial ya que significa la separación entre el mundo exterior y tu espacio privado. Para empezar arreglarlo, hay 5 artículos que no pueden faltar: 1. […]]]></content>
		</document>
		<document id="29f32d62e53dc2240304d4563bbfd6ac" url="http://conwaypanama.wordpress.com/2013/10/21/tips-para-un-mejor-sueno/">			<content><![CDATA[El sueño nos afecta en cada aspecto de nuestro día. Al haber pasado una noche sin dormir bien, amanecemos con dolores de cabeza, ansiedad, mal humor, nos cuesta enfocar y concentrar, y más. Cuando tenemos hijos pequeños no podemos hacer mucho, pero cuando no hay factores externos que nos interrumpan el sueño, podemos seguir unos […]]]></content>
		</document>
		<document id="d2b4eb59ac261f8101ce3b09c0fc4e6b" url="http://conwaypanama.wordpress.com/2013/10/23/receta-pechuga-de-pollo-a-la-naranja-con-almendras-nueces-y-tomillo/">			<content><![CDATA[Ya te aburriste de la misma cena? Quieres sorprender a a tus amigos o a tu pareja? Esta receta es facilita y saludable, ya que las almendras y nueces tienen muchas vitaminas y la pechuga de pollo es de poca grasa. Aquí va la receta: Ingredientes para 2 porciones:  2 pechugas deshuesadas (se recomienda martillarlos) […]]]></content>
		</document>
		<document id="4810819f742f9798781272556c4fc1b1" url="http://conwaypanama.wordpress.com/2013/10/28/ideas-de-decoracion-de-camas-de-ninas/">			<content><![CDATA[Has paseado por todas las tiendas, pero no has encontrado el juego de cama perfecto para tu hija? Prende tu creatividad y ármale un juego con tu propia imaginación! En Conway KIDS tenemos una gran variedad de sábanas de colores y sobre camas. Todo se puede comprar por separado para poner tu imaginación a volar!]]></content>
		</document>
		<document id="c156cf722ed4d92315f5d5f461786953" url="http://conwaypanama.wordpress.com/2013/10/30/los-beneficios-del-te/">			<content><![CDATA[Ya los niños se durmieron, la cocina está limplia y la lavandería hecha. Ahora es el tiempo perfecto para relajarse con una taza de té caliente, leyendo un libro o ver tu novela favorita… Pero sabes cuales son los diferentes tipos de té y sus beneficios? Existen 4 tipos principales de té, cada uno con […]]]></content>
		</document>
		<document id="6e7284c703800462237fa9d0f3d2ee3a" url="http://conwaypanama.wordpress.com/2013/11/07/agregale-color-a-tu-cocina/">			<content><![CDATA[La cocina es usualmente ese espacio que nos gusta mantener limpio y sencillo, más si lo tenemos al estilo moderno. En los últimos años se ve incrementando la tendencia de agregarle toques de color a la cocina a través de los accesorios, como lo son las herramientas de cocina, las toallas de manos y las […]]]></content>
		</document>
		<document id="96eb7de4b806b1cd8fb6baa71d300587" url="http://conwaypanama.wordpress.com/2013/11/22/buscando-community-manager/">			<content><![CDATA[Community manager Se ofrece un puesto de trabajo joven, dinamico y buenas condiciones de contratación Graduados, de carreras de Publicidad, Marketing, Comunicación o similiar, preferiblemente bilingues para desempeñarse en Marketing on line. La posición tendrá a su cargo las siguientes tareas: Administración de Redes Sociales (Fb, Twitter, You Tube, Website, Pinterest, blogs) Generación de contenidos […]]]></content>
		</document>
		<document id="db132685a8c12afc5ed6364fa49e0226" url="http://conwaypanama.wordpress.com/2013/12/03/tutorial-como-decorar-tu-arbol-de-navidad/">			<content><![CDATA[Primero escoge el esquema de colores:  Puedes optar por la combinación tradicional de rojo con dorado, o rojo platead; o utilizer colores de moda, los que este año son el azul y el plateado. Se recomienda no trabajar más de 3 colores, tomando en cuenta que el color base del arbol también representa un color. […]]]></content>
		</document>
		<document id="4a8b9350372614d5932d926582ef3456" url="http://conwaypanama.wordpress.com/2013/12/20/ideas-para-arreglar-tu-mesa-esta-navidad/">			<content><![CDATA[Te toca preparar la cena de Navidad? Seguro ya empezaste a preparar el menú, preparar la lista de compras, etc. Pero ya pensaste en como arreglar la mesa? Hay que comenzar escogiendo un esquema de colores. Puedes ir con los colores tradicionales – rojo, verde y dorado o ir por los colores de moda, como […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>