<author id="9d3a4fa5d674e9907a566dba35ad6f76" url="tmoralesprensa.blogspot.com" feed="http://tmoralesprensa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="1">
		<document id="7fe018807c044586e666b31a084da65d" url="http://tmoralesprensa.blogspot.com/2012/12/el-canal-de-panama-una-via-de.html">			<content><![CDATA[El Canal de Panamá es una vía de navegación interoceánica entre el mar Caribe y el océano pacífico que atraviesa el Istmo de Panamá en su punto más estrecho.Este canal permite acortar tiempo y distancia de comunicación marítima, dinamizando el intercambio comercial y económico al proporcionar una vía de tránsito corta y relativamente barata entre los dos océanos, influyendo decisivamente en los patrones del comercio mundial, impulsando el crecimiento económico de los países desarrollados y proporcionando el impulso básico para la expansión económica de muchas regiones remotas del mundo. Estados Unidos y  China son los principales usuarios del Canal.Datos curiosos del Canal de PanamáPosee una Isla : Barro Colorado, y tiene un  río drenados llamado Chagres. Sus principales puertos son:Puerto de Balboa (Océano Pacifico)Puerto Cristóbal (Mar Caribe)¿Cuánto mide el Canal de Panamá?El Canal de Panamá tiene 80 kilómetros de largo del Atlántico al Pacífico. Recorre de noroeste al sureste; su entrada al Atlántico está a unos 50 kilómetros al norte y a más de 43 kilómetros al este, con relación a la entrada del Pacífico. La distancia por aire entre ambas entradas es de 69.1 kilómetros.??Un barco promedio requiere de ocho a diez horas para completar el tránsito por el Canal de Panamá.La vía fue excavada a través de uno de los lugares más estrechos y en la parte más baja del istmo que une a Norte y Sur América. El lugar por donde cruza la divisoria continental de aguas.??El Canal es del tipo de esclusas y tiene tres juegos de este sistema; las de Gatún, que en su momento fueran la estructura de concreto más grande del mundo, tienen casi dos kilómetros de largo; las de Miraflores y las de Pedro Miguel. Las cámaras de estas esclusas tienen 33.53 metros de ancho y 304.80 metros de largo.??Las tres esclusas fueron construidas en pares, de forma tal que dos naves pueden transitar simultáneamente en la misma dirección o en sentidos opuestos.Funcionamiento del Canal de PanamáEl Canal de Panamá funciona las 24 horas del día, 365 días al año. Solamente ha cerrado sus puertas al comercio mundial en dos oportunidades, a consecuencia del derrumbe de 1915 y el 20 de diciembre de 1989, en ocasión de la invasión de Estados Unidos a Panamá.??A pesar de su aparente complejidad, el funcionamiento del Canal es una operación sencilla, gracias al ingenio e inventiva de sus realizadores.??El agua para subir y bajar las naves en cada juego de esclusas, en realidad una especie de escaleras, cuyos peldaños para ascender o descender se llenan o vacían de agua, se obtiene por simple gravedad del lago Gatún.El agua entra a través de un sistema de alcantarillados principales que tienen el mismo tamaño de la tubería en el río Hudson del Ferrocarril Central de Pennsylvania.Share this:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>