<author id="9db53bd3bb26f652623cb85224ff65d5" url="beatlemanpanama.blogspot.com" feed="http://beatlemanpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="df84e05aa8bb3d2e15ab20157a95f1f" url="http://beatlemanpanama.blogspot.com/2006/06/hola-beatlemaniacos.html">			<content><![CDATA[Soy un fanatico panameño de la más fabulosa banda de rock de todos los tiempos....THE BEATLES y me gustaria compartir con uds mis experiencias personales escuchando y disfrutando su musica..Este blog sera dedicado a ellos y mis gustos personales sobre algunas de sus canciones y videos.Tambien especialmente a aquellos que se inician en este mundo de la Beatlemania...Recuerden...los Beatles, en su]]></content>
		</document>
		<document id="1d7ff7fedbf3c553842f30942b4164ae" url="http://beatlemanpanama.blogspot.com/2006/06/los-albumes-de-los-fab-four-primera.html">			<content><![CDATA[Hola...usare la discografia de UK...Comencemos con Please Please Me; publicado el 22 de marzo de 1963Fue su primer album con Parlaphone y no es mas que una repilación de los temas que solian tocar en vivo en sus tiempos de la Caverna. La idea inicial de George Martin era grabarlos en directo, pero resultaba muy arriesgado, desde el punto de vista técnico y monetario.Se mantuvo durante 30 semana]]></content>
		</document>
		<document id="698590f0087099781af776de7cb8bc6b" url="http://beatlemanpanama.blogspot.com/2006/07/otras-canciones.html">			<content><![CDATA[Voy a comentarles de dos canciones en especial que fueron grabadas por los Beatles entre 1962 y 1963, que no fueron lanzadas hasta la aparición de la Anthology One..How Do You D o It ?: Fue la canción escogida por George Martin para ser el primer single de los Beatles, ya que, segun él, no tenian canciones solidas para brindarle . En aquellos tiempo era comun tomar canciones de otros artistas (]]></content>
		</document>
		<document id="d203d773259332a288af274f4ae21b7c" url="http://beatlemanpanama.blogspot.com/2006/07/singles-y-otras-canciones-primera.html">			<content><![CDATA[Antes de comentarles acerca del With The Beatles, quiero hablares de canciones que fueron grabadas por ellos en el periodo entre este y el Please Please Me. Cabe destacar que luego del exitoso segundo sencillo Please Please Me, George Martin les pidio una nueva canción ; ellos se pusieron a trabajar de una vez y durante una gira de conciertos con Helen Shapiro y Roy Orbison, Lennon & Mccartney]]></content>
		</document>
		<document id="1e21c08e80d88ed9c15c2300deb3b936" url="http://beatlemanpanama.blogspot.com/2006/07/singles-y-otras-canciones-segunda.html">			<content><![CDATA[Luego del exito de From Me To You, los Beatles agarran mas confianza para seguir componiendo y realizar cosas nuevas. Su nuevo single demostraria que sin lugar a dudas, estaban destinados a conquistar el mundo.La Cara A de este nuevo sencillo seria She Loves You. Esta canción determinó el comienzo de la famosa Beatlemania. Fue compuesta el 26 de junio de 1963 en las camas del hotel donde se]]></content>
		</document>
		<document id="9cbe8b80b08e350f7622f24eb2f0b51d" url="http://beatlemanpanama.blogspot.com/2006/08/la-invasin-beatle-al-suelo.html">			<content><![CDATA[Luego del gran exito obtenido con la canción I Want To Hold Your Hand y la gran campaña de publicidad en muchos medios de comunicación, Brian Epstein decide que llegó el momento de que los Beatles visiten a EU. Asi pues, los Beatles iniciaron su viaje al pais de la comida rapida el 7 febrero de 1964, 77 días despues del asesinato del presidente Kennedy. Fueron recibidos por miles de fans en el]]></content>
		</document>
		<document id="2177420f9bd2cf7700948dd996870a5a" url="http://beatlemanpanama.blogspot.com/2006/08/segundo-lp-con-parlaphone-with-beatles.html">			<content><![CDATA[Hola, he vuelto para hablarles del segundo albúm oficial de los Beatles con EMI: With The Beatles Debido al gran exito obtenido por Please Please Me, los Fab Fours se vieron obligados a regresar a los estudios Abbey Road, entre el 18 de julio y el 23 de octubre de 1963, solo cuatro meses despues de haber debutado su primer LP. Debido a esto, tuvieron que volver a la práctica de grabar algunas]]></content>
		</document>
		<document id="b4de40463a42ef7d952c35166df24301" url="http://beatlemanpanama.blogspot.com/2006/08/singles-3-parte-i-want-to-hold-your.html">			<content><![CDATA[Despues del gran exito de She Loves You, los Beatles habían conquistado toda Europa. Pero Estados Unidos se les habia negado. Ningunos de los anteriores singles habia logrado causar sensación en este importante mercado y estaban rodeados por los malos antecedentes de otros artistas ingleses. Los Fab Four habian decidido no ir a los States hasta conseguir un Nº 1 en la tierra de la comida rápida]]></content>
		</document>
		<document id="71412a1abded56f919c3a04d30aa372" url="http://beatlemanpanama.blogspot.com/2006/08/with-beatles-las-canciones.html">			<content><![CDATA[Siguiendo con la presentacion del segundo LP de los Beatles, quiero destacar que para aquellos tiempos se estilaba poner las mejores canciones en sencillos y dejar las otras producciones para llenar el album. En este disco se vio política de una manera muy especial. Yo considero este album como el LP escandaloso; es rápido y con una fuerza abrumadora. Los Beatles no paran de gritar frases]]></content>
		</document>
		<document id="7432a48986da327c7d64dbce1be00fac" url="http://beatlemanpanama.blogspot.com/2006/11/cant-buy-my-love-you-cant-do-that.html">			<content><![CDATA[Sexto sencillo editado por los Beatles para Parlaphone. Fue lanzado al mercado británico el 20 de marzo de 1964 y antes de su puesta a la venta ya había más de millón de copias pedidas por adelantado. Fue #1 en el Reino Unido, desde el 2 al 22 de Abril (3 semanas) y #1 en Estados Unidos, desde el 4 de Abril al 8 de Mayo (5 semanas), según la revista Billboard Can't Buy My Love: Fue]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>