<author id="9e1719044fa0ae2e845e5d38532d3675" url="panamadarien.wordpress.com" feed="http://panamadarien.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="5">
		<document id="4aa2f954ee1f65ac498baf5763c3b058" url="http://panamadarien.wordpress.com/2013/04/12/provincia-de-darien-panama/">			<content><![CDATA[Ubicada en el extremo Oriental de Panamá podemos encontrar la hermosa provincia de Darién, con una extensión territorial de 16,803 Km2. Darién está bordeada por los afluentes de los ríos Tuira y Chucunaque que forman parte de los inigualables paisajes con rica flora y fauna de esta provincia. La histórica provincia de Darién en está […]]]></content>
		</document>
		<document id="e6e92d8da63b58a86e4ab4b7f88217fe" url="http://panamadarien.wordpress.com/2013/04/12/sorangel-matos-arce-de-darien-para-el-mundo/">			<content><![CDATA[Sorangel Matos Arce; nació en Yaviza, Provincia de Darién, el 8 de noviembre de 1984 “Sori” actualmente es una modelo internacional con residencia en Londres. Fué la representante oficial de Panamá al concurso de Miss Universo 2007, celebrado en la Ciudad de México. Representó a Darién en el certamen Señorita Panamá 2005, también compitió en […]]]></content>
		</document>
		<document id="e5bbc1b3f62d4b82439635ccff635eec" url="http://panamadarien.wordpress.com/2013/04/13/senafront-narra-su-calvario-luego-de-ser-herido-en-darien-10-horas-de-agonia/">			<content><![CDATA[Jairo Cornejo – Mi Diario Con su pulmón izquierdo perforado por una bala de un fusil AK-47, el sargento segundo Rutilio Sateba, de 31 años, oraba por su vida acostado en una camilla improvisada. Fueron 10 horas de dolor mientras lo llevaban entre la espesa selva de Darién, para llegar al punto donde lo rescatarían. […]]]></content>
		</document>
		<document id="97772358d8e4ee5a28cac37e20fd42c1" url="http://panamadarien.wordpress.com/2013/04/15/detenido-en-la-palma-de-darien-un-colombiano-requerido-por-la-justicia-italiana/">			<content><![CDATA[Un ciudadano colombiano fue detenido por Unidades de Interpol Panamá (DIJ) a solicitud de la justicia italiana por delitos relacionados con droga, informó este lunes una fuente policial.  El colombiano, de 54 años, fue capturado en la comunidad de La Palma, en la fronteriza provincia del Darién, luego de una operación de seguimiento y vigilancia […]]]></content>
		</document>
		<document id="6766f141f5418ba645e0e2653634ef5f" url="http://panamadarien.wordpress.com/2013/04/21/los-90-anos-de-la-provincia-del-darienlos-90-anos-de-la-provincia-del-darien/">			<content><![CDATA[‘Darién’, palabra cuna, con la cual los indígenas identificaban el río que desemboca en la margen izquierda del bajo Atrato. La etimología de la palabra significa ‘El Sol del horizonte o Sol poniente’: Dat, que significa Sol; Ié, que significa poniente. *Darién*, tierra bañada por los caudalosos ríos Tuira y Chucunaque, con un bosque exuberante, […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>