<author id="9e6f1eef52b779dd95ec27fa7f23d5bf" url="diariodenegocios.blogspot.com" feed="http://diariodenegocios.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="3">
		<document id="941b8c096b4b017ac0f8c8f1b4f305e9" url="http://diariodenegocios.blogspot.com/2006/08/el-riesgo-de-comprar-promesas.html">			<content><![CDATA[CONFIANZA. Autoridad del Consumidor aumentó la fiscalización.La PRENSA 26 DE AGOSTO DE 2006Dustin Guerradguerra@prensa.comYenisbeth Samaniego no olvidará la tarde del sábado 8 de agosto. Ese día, ella y su hijo Mauricio visitarían el apartamento modelo del edificio que albergaría su nuevo hogar.Dos años antes, Samaniego había visto una impresionante ambientación del apartamento en una presentación en la sala de ventas de la promotora. Los folletos abundaban y en pocos días la emocionada inversionista había separado su apartamento a un precio especial de preventa.Pero esa tarde, todos sus sueños se convirtieron en frustración. En un recorrido por el apartamento modelo, las puertas de las habitaciones estaban literalmente sobre la sala y el comedor, y la cocina era lo primero que se veía al entrar al apartamento."La distribución era pésima y no había privacidad", recuerda Samaniego. La vendedora trataba de convencerla de que había hecho una excelente compra, pero sus esfuerzos fueron en vano.Cambiarse a otro modelo implicaba pagar un nuevo precio y tendría que colocarse en una larga lista de espera.Derechos del consumidorAl final, Samaniego optó por otro proyecto de la misma promotora para no perder los 500 dólares que había invertido para separar el inmueble.El caso de esta consumidora es muy común, dice Pedro Acosta, de la Unión Nacional de Consumidores, sobre todo cuando se vende propiedades en preventa. Pero el panorama cambió a favor de los consumidores con el decreto ley que creó la Autoridad del Consumidor y Defensa de la Competencia, que establece que toda la publicidad –como folletos y videos– formará parte del contrato de compraventa.Inclusive se contempla que si los promotores incumplen con la fecha de entrega de los apartamentos o casas, el comprador tiene derecho a terminar el contrato y a recibir la totalidad de las sumas abonadas. "Cada vez que alguien levanta un edificio en este país y sus costos de materiales suben, se lo trasladan al comprador, y eso no puede ser", dice Pedro Meilán, administrador de la Autoridad del Consumidor.seguros, bienes raices]]></content>
		</document>
		<document id="bf0ccab0826eb926e6ae422d6c80960a" url="http://diariodenegocios.blogspot.com/2006/08/logran-consenso-sobre-seguridad-en.html">			<content><![CDATA[lA PRENSA 26 DE AGOSTO DE 2006.Mario A. Muñozandresm@prensa.comLa comisión presidencial para la agilización de planos y la Oficina de Seguridad del Cuerpo de Bomberos terminaron esta semana de consensuar el contenido de un texto normativo para la construcción de edificios que superen los 23 metros, a manera de garantizar su seguridad y, a la vez, que el proceso de aprobación sea más expedito.La instalación de rociadores en todos los pisos –uno de los requisitos más controvertidos– fue incluido en el documento, en cuya redacción participaron promotores de bienes raíces."Con este documento que se convertirá en resolución, decreto o Ley, se cumplió el objetivo de garantizar la seguridad y la prevención de incendios, sobre todo en rascacielos y en centros comerciales", dijo Martín Machore, secretario de la Oficina de Seguridad.Los edificios deberán contar con escaleras especiales de seguridad para bomberos, sistemas de alarma y bomba de incendio, entre otros requisitos.Se contempla, además, una mayor dotación de equipos y recursos para los bomberos de la guardia permanente para combatir los posibles siniestros, y para mejorar el servicio de la Ventanilla Única.seguros, bienes raices]]></content>
		</document>
		<document id="5d045df05ba8216b11010276b56ebafb" url="http://diariodenegocios.blogspot.com/2007/05/seguros-de-daos-terceros.html">			<content><![CDATA[Plan 150 de Generali de Seguro de Daños a Terceros.Primero que todo buenos dias, aprovecho la presente para detallarte los beneficios y condiciones de la póliza de cobertura de daños a terceros con la empresa Generali, con un costo de B/.150.00 anuales.CoberturasLímites de ResponsabilidadPrimaA- Lesiones CorporalesB/. 5,000.00Por personaIncluidaB/. 10,000.00Por accidenteB- Daños a la Propiedad AjenaB/. 5,000.00Por accidenteIncluidaC- Gastos MédicosB/. 500.00Por personaIncluidaB/. 2,500.00Por accidenteTOTALB/. 150.00Forma de Pago.Al ContadoDescuento de Tarjeta o ACH: 4 Pagos (Primer pago a la vista)CondicionesAplica unicamente para autos particularesLos autos con 11 años de uso o más deberán pasar por inspeccion previaBeneficios Adicionales:Asistencia Vial (205-0224)Asistencia Legal en accidentes de tránsito (únicamente)seguros, bienes raices]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>