<author id="9f2a02230a6e53f8b71b85bd8dab8726" url="www.comobajardepesoymas.com" feed="http://comobajardepesoymas.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="c5e51af71a76a25627c8530b8ce73bb5" url="http://comobajardepesoymas.com/6-claves-para-adelgazar-de-manera-saludable/">			<content><![CDATA[Uno de los errores más comunes que cometen las personas, es pensar que adelgazar efectivamente significa dejar de comer durante algunos días, sin saber que el organismo trata de absorber y guardar más calorías la próxima vez que se coma en exceso. La única regla real que existe para lograr una pérdida de peso eficiente, […]]]></content>
		</document>
		<document id="f3994f29033bfc8b6aa194faf7cdc7e7" url="http://comobajardepesoymas.com/adelgazar-bebiendo-agua-metodo-natural-y-efectivo/">			<content><![CDATA[Muchas veces se lee o se escucha decir que es conveniente tomar cierto número de vasos de agua al día, que es un complemento de cualquier dieta para adelgazar; sin embargo, lo que no tiene mayor conocimiento es que el beber suficiente agua, es de gran importancia para la alimentación humana. Más aún, el agua […]]]></content>
		</document>
		<document id="93b3f0fb2faa75aee5eecb30114c188a" url="http://comobajardepesoymas.com/ajenjo-planta-de-propiedades-curativas/">			<content><![CDATA[Esta planta europea, de fácil cultivo en regiones templadas, es aromática y posee una variedad de aplicaciones medicinales. Si hacemos referencia al árbol, este es usado comercialmente como fuente de medicamentos contra un tipo de malaria o paludismo que resiste al tratamiento con quina y a la cloroquina. La medicina tradicional implementa esta planta en infusión, […]]]></content>
		</document>
		<document id="b3053f0a65136e7f7f21157b7b7d22b5" url="http://comobajardepesoymas.com/alga-fucus-propiedades-para-perder-peso/">			<content><![CDATA[Esta alga pertenece a la familia de las pardas, en ellas el color verde de la clorofila ha sido enmascarado por otros pigmentos que le dan un tono más marrón. Las hojas del alga fucus tienen un nervio central prominente y cámaras de aire casi esféricas que pueden estar ausentes en las plantas jóvenes. Representa […]]]></content>
		</document>
		<document id="4a5353a27e4c33592c85c55302105b6c" url="http://comobajardepesoymas.com/alimentos-y-dieta-ricos-en-yodo/">			<content><![CDATA[El yodo es un mineral que tiene presencia en el cuerpo humano. El organismo lo emplea para generar las hormonas tiroideas, en otras palabras, el yodo que se consume en la dieta, es necesario para que la glándula tiroidea pueda fabricar las hormonas que regulan el metabolismo energético. Cuando existe poca cantidad de yodo en […]]]></content>
		</document>
		<document id="1131d9fcfc64f02f08cf36e513696cf" url="http://comobajardepesoymas.com/arbol-de-alamo-propiedades-medicinales-naturales/">			<content><![CDATA[El álamo es un árbol de estructura ancha y formas de columna, con hojas variables en los brotes, con tres a cinco lóbulos, blancas y pelosas, cuando es joven, después, lampiñas y con haz verde oscura y envés recubierto de pelos blancos. Su corteza es gris, notoriamente fisurada y más oscura en la base. Tiene […]]]></content>
		</document>
		<document id="af07ac3a5d1637df0b4d3fef10b5429f" url="http://comobajardepesoymas.com/chontaduro-alimento-tropical-nutritivo-y-saludable/">			<content><![CDATA[Este es un fruto de la palma, originario de las regiones cálidas y húmedas de centro y sur de América. Al chontaduro no se le ha otorgado la importancia científica que merece, por su inmenso valor nutricional. Los análisis químicos han revelado, por ejemplo, que tiene una composición de aminoácidos esenciales que lo hacen equiparable […]]]></content>
		</document>
		<document id="435d372149e5c3a70ea37ad20a82da6" url="http://comobajardepesoymas.com/cocoa-aromatizante-y-estimulante-medicinal/">			<content><![CDATA[Muchas personas tienen la idea equivocada de que al hablar de la cocoa, se está hablando del cacao e incluso del chocolate mismo. Estos tres elementos son diferentes y es necesario conocer cuáles son sus diferencias, por mínimas que estas sean: El cacao es el fruto del árbol de la especie Theobroma cacao. La cocoa, […]]]></content>
		</document>
		<document id="2ad9b9ad39fec5c636a00f2d87ac1ffb" url="http://comobajardepesoymas.com/comidas-que-funcionan-para-adelgazar/">			<content><![CDATA[Qué mejor manera de adelgazar que disfrutando de la comida misma. Es, sin duda, la mejor manera de hacerlo. Las alternativas para lograr esto son las recetas, los batidos y los alimentos con calorías negativas. Una cuidadosa selección de alimentos y recetas parece ser la mejor alternativa para descifrar la complejidad que resulta el perder […]]]></content>
		</document>
		<document id="71438a7dfda2bb0f5f627c000289ec3c" url="http://comobajardepesoymas.com/como-adelgazar-con-el-ejercicio-y-sin-hacer-dietas/">			<content><![CDATA[Lo primero que se debe tener en cuenta es que las personas que realizan ejercicios no requieren un consumo de proteínas superior. La práctica de ejercicios disminuye la ansiedad de comer y solamente son necesarios 5 minutos de rutina de intensidad para empezar a adelgazar. Únicamente cuando el ejercicio se desarrolla en ayunas, se puede […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>