<author id="9fb590fbebbd6d54b792c66d04540429" url="panahistoria.wordpress.com" feed="http://panahistoria.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="5bd6e78e84283f2b12e0697255492987" url="http://panahistoria.wordpress.com/2013/05/08/max-lemm-servidor-de-la-patria-panamena-una-semblanza-historico-biografica/">			<content><![CDATA[Ha tenido que esperarse hasta 108 después para traer a la memoria colectiva de la ciudadanía panameña, que fue el artista y educador Max Lemm, quien interpretó las ideas de Nicanor Villalaz para llevar a concurso un Escudo de Armas, el cual, ademas, también modificado por Lemm, fue acogido por la Asamblea Nacional en junio de 1904 como el Escudo de Armas de la República.]]></content>
		</document>
		<document id="efc2570a8e46fa8808b71eee01aa54d" url="http://panahistoria.wordpress.com/2013/05/15/las-otras-facetas-del-responsable-de-panahistoria/">			<content><![CDATA[Vladimir Berrío-Lemm. Panameño. Artículos de su autoría aparecidos en los periódicos de Panamá en sus versiones impresas o en la Web. El Siglo. El Panamá América. La Estrella de Panamá. Crítica Libre. El Universal. ¡Quiubo gráfico!, Eco Filatélico y Numismático. Revista Sazón. Revista Cultural Lotería (estos artículo son muy extensos y no se publican aquí digitalizando las páginas, pero están desarrollados como posts aquí y en el blog filatélico)]]></content>
		</document>
		<document id="2ce4b5ba238cea96cf0e6b32a04ee502" url="http://panahistoria.wordpress.com/2013/05/30/las-otras-facetas-del-responsable-de-panahistoria-2/">			<content><![CDATA[Hola nuevamente. En este segmento aparecerán diversos artículos a partir de 1997, y concluiremos la década de los ’90 con ellos. Como pudieron ver en la primera entrega, la mayoría de artículos son breves.  Sólo excepcionalmente son de larga extensión. ¡Gracias y bienvenidas y bienvenidos! En esa época estaba activo en un grupo de apologética […]]]></content>
		</document>
		<document id="68bac685903e0ec2560750336c044ff6" url="http://panahistoria.wordpress.com/2013/06/15/las-otras-facetas-del-responsable-de-panahistoria-3/">			<content><![CDATA[Vladimir Berrío-Lemm ha escrito numerosos artículos en periódicos, revistas, webs y diversos medios de comunicación. Aquí las imágenes de los artículos publicados.]]></content>
		</document>
		<document id="d3b3472623cfaba9217ef3bf0945aa4f" url="http://panahistoria.wordpress.com/2013/06/30/panahistoria-las-otras-facetas-articulos-en-la-prensa-panamena-o-internacional-parte-4/">			<content><![CDATA[Vladimir Berrío-Lemm, panameño, casado, con dos hijos. Articulista de periódicos panameños desde 1990, y también de revistas dentro y fuera del país. Artículos publicados entre 2003 y 2013. Último artículo de la Revista Lotería #509 de 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="71b53102895af64c6574cf744bc045b0" url="http://panahistoria.wordpress.com/2013/07/15/homenaje-al-barrio-la-exposicion-ciudad-de-panama-1913-2013/">			<content><![CDATA[Panamá está lleno de tesoros, tanto sepultados como a simple vista. El Barrio de La Exposición es uno de ellos, y el 27 de septiembre se cumplirán 100 años de la colocación de la primera piedra del que sería el primer edificio del mismo. El estilo "bellavisino" apareció aquí así como la explosión neoclásica. Además, aquí renació la tendencia de trazado urbano ortogonal. La entonces próxima inauguración del Canal se convirtió en el primer año y medio de su apertura mundial, y tanto en Panamá como en Estados Unidos se celebraron sendas exposiciones internacionales. La de Panamá, sin embargo, se hizo en primer lugar, para homenajear la gesta del avistamiento y toma de posesión del Mar del Sur. El próximo post está relacionado. Este barrio es el origen del estilo arquitectónico llamado Bellavisino.]]></content>
		</document>
		<document id="ef49da96bb1293cfc46a88c36df4949f" url="http://panahistoria.wordpress.com/2013/07/30/la-plaza-porras-del-barrio-de-la-exposicion/">			<content><![CDATA[No es importante hacer un monumento para cumplir con un deber de conciencia. Cuando se hace esto, los monumentos nos resultan indiferentes porque no tienen implícito respeto a quien se honra, respeto a quien esculpe y respeto por quienes lo construyen. El monumento a Belisario Porras reúne todos los requisitos, estando, además, en un lugar donde la huella del tres veces presidente de la República está patente: el Barrio La Exposición, estando muy cerca el Archivo Nacional, el monumento a Balboa, la Avenida Balboa, su antigua casa, el Hospital Santo Tomás, el Instituto Gorgas y cuatro de los edificios de la Exposición de 1915.]]></content>
		</document>
		<document id="ab87884fdd68338fedd9984d50352c37" url="http://panahistoria.wordpress.com/2013/08/06/aproximacion-a-un-hecho-historico-algo-inesperado/">			<content><![CDATA[Nunca se hablará demasiado sobre los hechos de 1513 y como éstos repercutieron de alguna manera, no sólo en Panamá sino en todo el mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="4714ba200889254292eaeb3b120d82d6" url="http://panahistoria.wordpress.com/2013/09/02/balboa-en-la-filatelia-y-mas-alla-una-vez-en-la-vida/">			<content><![CDATA[XVII Feria de Colecciones. Conferencia Balboa en la Filatelia y más allá. Una vez en la vida. monumentos, libros, expedición, héroe, descubrimiento, toma de posesión... son palabras que van ligadas al que se puede denominar héroe nacional de Panamá: Vasco Núñez de Balboa. 4 meses de expedición. Primera Expedición Transcontinental de América. Cuarecuá, Torecha, Tubanamá, Ponca, Cémaco, Comagre, Careta, Panquiaco, Darién.]]></content>
		</document>
		<document id="ff58887bc491d55e514f03966e303a45" url="http://panahistoria.wordpress.com/2013/09/05/exposicion-documental-de-nuestra-historia-en-500-anos/">			<content><![CDATA[Exposición documental sobre la historia panameña atesorada en los archivos de la Cancillería y del Archivo Nacional.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>