<author id="9fd53c7e8f4dabceed5e3c42ee0b12ff" url="panamacentro.blogspot.com" feed="http://panamacentro.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="3">
		<document id="25cc8a36c457d5b778760c7e2b6c5166" url="http://panamacentro.blogspot.com/2010/04/la-republica-de-panama-esta-ubicada-en.html">			<content><![CDATA[La República de Panamá está ubicada en el centro del Hemisferio Occidental, entre las siguientes coordenadas: los 7º12’07" y 9º38’46" de Latitud Norte y los 77º09’24" y 83º03’07" de Longitud Oeste. Limita al Norte con el Mar Caribe, al Este con la República de Colombia, al Sur con el Océano Pacífico y al Oeste con la República de Costa Rica. Panamá forma un eslabón entre América Central y América del Sur, constituyendo un istmo de 80 Km. de ancho en su sección más angosta.Nombre Oficial: República de Panamá.Capital: Ciudad de Panamá.Nacionalidad: Panameña.Área de Tierra, Población y Densidad: 75,517 Km2. cuadrados; 2,839,177 habitantes, 81 habitantes por milla cuadrada.Distribución por Edad (%): 0-14 años 37.0%, 15-59 años 56.3%, 60+ años 6.7%División Política: 9 provincias y 5 comarcas.Gobierno: democracia constitucional, República centralizada.Sistema Legal: basado en el sistema de ley civil, revisión judicial de actos legislativos en la Corte Suprema de Justicia; acepta jurisdicción de tribunales internacionales, con ciertas reservas.Idioma: el idioma oficial en es el español, sin embargo muchos panameños hablan inglés.Tasa de Alfabetismo: 90%Clima: Panamá es tropical y la temperatura es usualmente uniforme a lo largo de todo el año. El promedio de la temperatura es de 27 grados C.Religión: existe absoluta libertad de culto en Panamá. La mayoría de los panameños son Católicos Romanos. Sin embargo, debido a la gran diversidad del país, hay numerosas iglesias, templos y sinagogas.Horario: la hora de Panamá es todo el año igual a la hora oficial del Este de los Estados Unidos (GMT- 5)Moneda: el dólar E.U.A. Las monedas propias de Panamá son equivalentes en tamaño y en valor a las de los E.U.A.Comercios: generalmente abren desde las 9:00 am. hasta las 6 p.m. de lunes a sábado. Algunos abren los domingos.Propinas: Del 10% al 15% de la cuenta seria recomendable.Licencia de Conducir: los visitantes pueden manejar hasta 90 días con licencia extranjera.Electricidad: 110 voltios; 60 ciclos.Vestimenta: se recomiendan prendas de vestir livianas. La ropa para los negocios es formal: se recomienda un saco liviano para los hombres y un traje o conjunto de pantalón para las mujeres. Un sombrero de ala ancha y lentes de sol son necesarios si va a la costa.Cómo llegar: la mejor manera de llegar a Panamá es a través de líneas aéreas. Copa Airlines, Continental Airlines, American Airlines, Delta Air Lines e Iberia tienen varios vuelos al país diariamente. Si viene manejando puedes llegar por la Vía Interamericana, la cual recorre Centroamérica. Si viene por la vía marítima, puede desembarcar en uno de nuestros puertos.]]></content>
		</document>
		<document id="7d49aa654a61131d20a8bcae94fe210b" url="http://panamacentro.blogspot.com/2010/05/resumen-software-de-dominio-publico.html">			<content><![CDATA[Tampoco debe confundirse software libre con "software de dominio público". Éste último es aquel software que no requiere de licencia, pues sus derechos de explotación son para toda la humanidad, porque pertenece a todos por igual. Cualquiera puede hacer uso de él, siempre con fines legales y consignando su autoría original. Este software sería aquel cuyo autor lo dona a la humanidad o cuyos derechos de autor han expirado, tras un plazo contado desde la muerte de este, habitualmente 70 años. Si un autor condiciona su uso bajo una licencia, por muy débil que sea, ya no es del dominio público.]]></content>
		</document>
		<document id="c6f34d17c3a5eabf966c0946663e4b45" url="http://panamacentro.blogspot.com/2010/06/panama.html">			<content><![CDATA[País: PanamaNombre Oficial: República de PanamáCapital: Ciudad de PanamáContinente: América CentralTerritorio: 78.200 Km2División Política: 9 Provincias y 1 TerritorioSistema de Gobierno: República PresidencialistaPoblación: 3.350.000 habitantesCrecimiento demográfico: 1.6 % (2006)Religión: Católicos 85%, Protestantes 15%, Hinduismo 0.32%,Islamismo 4.4 % otros 3.0%Composición Etnica Mestizos 70%, Amerindios 14.0%, Caucásicos 10%Otros 6.0%:Gentilicio: Panameño / aIdiomas: Español (oficial)Educación: PúblicaFiestas Patrias: 3 de Noviembre, Día de la Independencia NacionalSalud, Gasto Público: 5.1% (2006)Moneda: BalboasDesempleo: 8.8% (2006)Alfabetización: 91.9 %Fecundidad de la Mujer: 2.6 (2006)Durante siglos, innumerables marinos, viajeros y comerciantes cruzaron esta tierra, descubra ¿porque muchos se quedaron en ella?Muchos asocian a Panamá con el famoso canal, una obra de ingeniería considerada la octava maravilla del mundo. Sin dudas el Canal, influyó mucho en que el país sea uno de los centros de comercio y finanzas globales más importantes de occidente, con hoteles cinco estrellas, rascacielos e infraestructuras.Lo que muchos no saben es que Panamá tiene cinco siglos de rica historia, que combinan la colonización europea con tribus indígenas que no han cambiado sus costumbres en milenios.Que alberga el habitat del mayor número de especies animales y plantas del mundo y miles de kilómetros de playas vírgenes, tanto en el Caribe como en el Pacífico. Muchos dicen que Panamá es el secreto mejor guardado de las Américas.Queremos compartir nuestro secreto con ustedEn Panamá hay más especies de aves que en toda América del Norte, novecientos sesenta y cuatro, para ser exactos. Es tan notable la biodiversidad que existe en Panamá, que hoy en día es el único país, fuera de los Estados Unidos, que cuenta con una oficina del Instituto Smithsonian de Investigaciones Tropicales.¿Plantas? Diez mil especies, ¿Árboles? mil, Mariposas se calculan 1500 especies, y es posible que existan aún más no descubiertas por la ciencia. Sobra decir que Panamá cuenta con uno de los ecosistemas más maravillosos del mundo, protegido en parque nacionales que representa nada menos que una cuarta parte del territorio del país. Si nos visita para compartir nuestro secretos con usted, no olvide su cámara de fotos, no alcanza la memoria para recordar tanta belleza.La Ciudad de PanamáEn la Ciudad de Panamá, a la vera de los gigantescos buques de carga y de pasajeros, entre los rascacielos que albergan Bancos y Corporaciones, los Restaurantes de cocina internacionales y las carreteras elevadas, hay un bosque pluvial tropical con una variadísima fauna y flora, que muchos ejecutivos visitan para relajarse en su hora de almuerzo.Fuera de los centros urbanos uno puede cruzarse con indígenas que mantienen sus tradiciones desde hace siglos, tanto como surfistas, pescadores de aguas profundas, buceadores, montañistas y exploradores llegados de los cuatro rincones del planeta. Sin dudas, Panamá es una tierra de contrastes, pero nosotros preferimos verla como una tierra de unión.Unimos el Atlántico con el Pacífico , la naturaleza con el confort y los negocios con el placer.Un escritor istmeño describió a Panamá como "Puente del Mundo y corazón del Universo y el hecho de que tanta gente, por placer o necesidad haga escala en Panamá, le proporciona a esta capital un sabor internacional muy singular que confirma esta descripción.El orgullo de la Ciudad de PanamáUno de los bienes mas preciados que revirtieron a Panamá junto con el canal, al momento de la partida de las fuerzas estadounidenses a finales de 1999, fue la Calzada de Amador, que bordea la entrada pacífica del Canal uniendo cuatro pequeñas islas: Flamenco, Perico, Culebra y Naos.Diseñado como un gran rompeolas para proteger la entrada del Canal y prevenir la sedimentación del Puerto de Balboa, el Causeway, como se le conoce popularmente, fue construido con 1.4 millones de yardas cúbicas de roca de la excavación del Corte Culebra. También funcionó como fortificación militar. Tal como los españoles habían apuntado sus cañones hacia el mar unos siglos atrás en las murallas de las Bóvedas al otro lado de la Bahía, los norteamericanos, durante las dos guerras mundiales, instalaron armas de largo alcance en las islas de la calzada para convertirlas en el complejo de defensa más poderoso que el mundo había visto.La calzada también tenia otra función, era un área de recreación para el personal civil y militar acantonado en Panamá, aunque era prohibido para los PanameñosFue así, que a la salida de los estadounidenses, los Panameños se regocijaron grandemente con la posesión del Causeway. Una fuerte cantidad de dinero se ha invertido en los accesos y la infraestructura del sitio y se han recibido muchas propuestas y proyectos para la atractiva zona de Amador y sus islasEl Istmo de PanamáEl Istmo de Panamá fue descubierto por el explorador español Don Rodrigo de Bastidas en el año 1501 quién en ese viaje estuvo acompañado por Vasco Nuñez de Balboa, posteriormente descubridor del Océano Pacífico. Un año más tarde en 1502, el descubridor de América Cristóbal Colón visitó el istmo en su cuarto y último viaje. Trató de establecer una Colonia, pero fracasó en su intento. En 1508 se inició el periodo de conquista del istmo de Panamá, que entonces se conocía como Castilla de Oro. La primera Colonia la estableció Don Pedro Arias Dávila, Gobernador nombrado por la Corona Española.La exploración del Pacífico culmino posteriormente con el descubrimiento y conquista del Perú, así como el de otros territorios en América Central. El istmo de Panamá floreció a partir del descubrimiento del Perú y en especial sus ciudades. Panamá en el Pacífico y Portobelo en el Caribe, al convertirse en la ruta obligada del oro y la plata de las Colonias y de las mercaderías de España.Debido a la codicia de los piratas, filibusteros y bucaneros, Panamá fue objeto de numerosos ataques, siendo finalmente en 1671, víctima del saqueo de Henry Morgan y del incendio que se produjo poco después. Dos años más tarde fue trasladada a lo que hoy se conoce como el Casco Antiguo. En los años 273 que siguieron, la ciudad no se extendió más allá de donde está ubicado el Hotel de Panamá. Su crecimiento estaba limitado a una larga franja de tierra comprendida entre la costa y los límites de la zona del Canal.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>