<author id="9fe122a7c21e7eea19694534775d52d6" url="solidaridadpanama.blogspot.com.es" feed="solidaridadpanama.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="3b532c33baea31d7996cfe972f05d47f" url="http://solidaridadpanama.blogspot.com/2014/01/obras-de-ampliacion-del-canal-de-panama.html">			<content><![CDATA[La Autoridad del Canal de Panamá advirtió que no vacilarán en asumir el tramo final de las obras de ampliación, en caso que el contratista suspenda los trabajos o los abandone. El proyecto tiene un costo general de cinco mil 250 millones de dólares.   El Grupo Unidos por el Canal (GUPC), a cargo de la ampliación del Canal de Panamá, anunció este domingo que]]></content>
		</document>
		<document id="7c340a5d3693caa532abe242ad8c4fa3" url="http://solidaridadpanama.blogspot.com/2014/01/panama-economia-que-mata-o-economia.html">			<content><![CDATA[En los debates de esta semana, Juan Carlos Navarro y Juan Carlos Varela se disputaron cuál de los dos ha favorecido más a sus allegados con puestos en la estructura gubernamental y en las contrataciones con el Estado. Si el PRD o el Panameñismo habían aupado a Ricardo Martinelli o pertenecían a su círculo cero. He allí la podredumbre que carcome la esfera pública. El pueblo sabe que en]]></content>
		</document>
		<document id="444a830c93ea87f167d96a317da6ea57" url="http://solidaridadpanama.blogspot.com/2014/01/panama-mafiocracia-la-ampliacion-del.html">			<content><![CDATA[Todo quedó en familia. En este caso, en la familia Alemán...sus primos, sus cuñados, sus socios...todo un entramado de relaciones que es usual, normal y que siempre debe esperarse en el País de la Mafiocracia de los 100 Dueños y sus Partidos Políticos (PRD, CD, Molirena, Etc.) La ampliación del Canal de Panamá: todo quedó en familia El exadministrador del Canal dirigió una empresa]]></content>
		</document>
		<document id="88d73841f6025593828b4b509674192a" url="http://solidaridadpanama.blogspot.com/2014/01/panama-se-supo-quien-asesora-mimito.html">			<content><![CDATA[El cónsul, de vastos y profundos conocimientos, asesorará a Mimito Arias sobre todo en historia patria, particularmente para sustentar aquello de más en 4 que en 40.    Ante las fuertes críticas que despertaron su ausencia en los 2 primeros debates presidenciales se ha sabido que el candidato oficialista, José Domingo Arias, ha solicitado la asesoría nada menos que del célebre]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>