<author id="a372f2ecf16a963c3d6e8aed4e21d2e4" url="miespacioirreverente.blogspot.com" feed="http://miespacioirreverente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="736113615b0b442d6d01658144e2ad37" url="http://miespacioirreverente.blogspot.com/2012/02/primer-dia-de-clases.html">			<content><![CDATA[Corre,  corre desde las 4 y 30,  para tener tiempo para mis cosas....toco el clarín madrugador a  los chicos un rato después,   poco antes de las seis,  se levantan de un tirón...hoy felices por el primer día,  mañana,   no sé sí lo estarán tanto...Amo los primeros días de clases...daría lo que fuera por estar en el lugar de mis chicos,  con sus uniformes nuevos,  cuadernos nuevos,  mochilas nuevas,  etc...EUFÓRICOS Y CONTENTOS,  dispuestos a comerse la vida,   que revienta, rabiosa, en esta mañana,   que desde tempranito,  ilumina plena,  los rincones de la casa,  con sus  racimos de sol...Ya la Ana pronto empezará con el maaaaaaa,    meeeeeee,  miiiiiii,   mooooooo,  muuuuuu...¡¡¡mi mamaaaaá me ama!!!!...primer grado ES DIVINO,  su maestra de este año,  por suerte,  una tremenda maestra,  gran amiga mía (eso siempre ayuda  jajajajajaja)...ANA NO SABE LEER AUN,  pero ya tiene libros pendientes de leer.  El año pasado fuimos a comprar libros y ella eligió los suyos,  por adelantado,   ¡¡¡¡para cuando supiera leer!!!!....a Luis,   el pobre,  le toca el quinto grado y las trágicas fracciones...ufff me tocará volver a practicar y exorcizar el cuco matemático que me hacía llorar de la frustración en el colegio (cónchale,   que me costaron un mundo las matemáticas,   siempre)...que diferente me sentía cuando la profe hablaba de tropos,  de metáforas,  de lírica,  de la Iliada,  la Odisea,  de María y de Jorge Isaacs...como amaba las clases de español,  filosofía,  de historia universal,  de gobierno y de historia patria...definitivamente las matemáticas fueron y seguirán siendo mi cuco...Pobre de Luis...su madre sólo podrá ayudarlo en español y ciencias sociales...tocará buscarle apoyo externo,  si las cosas se le ponen "color de hormigas" en matemáticas...espero que no.Llego a casa,  para terminar de arreglarme y salir a trabajar y me llama por teléfono Mau,  mi hijo grande,  el fotógrafo.  Le tocó cubrir para la agencia internacional que trabaja,   el inicio a clases de una comunidad muy pobre de Panamá,   "Kuna Nega",  un poblado marginal a pocos kilómetros de los rascacielos de Paitilla y de las mansiones de Costa del Este...sí,  mientras hablamos de la terrible impresión que le causaron los niños descalzos en el primer día de clases,  algunos padres con caras y fachas de maleantes o piedreros y las escuelas sin reparar,  pan diario de las mayorías de este país...pienso,  pienso y pienso: FALTA TANTO POR HACER EN ESTE MUNDO...CARAJO......me cuenta (Mau,  mi hijo) sobre JIJI,  SU GATO y su recién esterilización y el susto que le hizo pasar,  pues tuvo que irse al veterinario de urgencia en la noche...gastar un pocotón de plata en eso y encima aguantar arañazos de su gato que no entendía porqué le sacaban sangre y pensé:  "Ahhh cariño,  cuantas veces tuve que correr contigo cuando había que ponerte una mascarilla por la incipiente asma,  bruja desgraciada que siempre atacaba de noche y que desde la infancia se asomaba maligna o cuando en los "tejemenejes" de la infancia se abría una brecha en la cabeza,  producto de los juegos violentos a los que siempre fue aficionado...ahhh,  "pendejito" (pensaba yo,  malamadre),  practica con el gato,  llévalo al doctor,  dale su comida y cuídalo...  que cuando tengas tus hijos te tocarán los corre corre que yo pasé contigo".... "bueno bebe,  te dejo,  no se te olvide mandarme fotos de Kuna Nega...chao,  chao cuídate..."Primer día de clases:  SIEMPRE ERES MARAVILLOSO !!!!Mercedes y Calle 13,  le cantan al niño de la calle...a ese que seguro hoy no llegó,  ni llegará a la escuela :(]]></content>
		</document>
		<document id="44dd3c501920f6965ab77ac3e209c8c" url="http://miespacioirreverente.blogspot.com/2012/03/ave-fenix.html">			<content><![CDATA[ ...y resultaque después del mocoy la lágrima salada o amargaque formaron transparente filigranaen la soledad nocturnalmente etílica...de los tiempos.…y después de tanto no saber qué hacer con las  horas muertas...ocurre:  que el día menos pensado, te despiertas, sin esa “apretazón” consuetudinaria en el pecho, que  matutinamente,  de lo jodida que resultaba, a veces,  ni respirar bien te dejaba… …y la rajadura la paredque perpendicularmente,  queda al lado de tu cama, ya no te parece un defecto estructural, sino la divertida forma inspiradorade un dibujo irreverente.Entonces y sólo entonces, por fin entiendesEl milagro de lázaro.]]></content>
		</document>
		<document id="88f2de4ebac838e82dbc47cd4fdf369f" url="http://miespacioirreverente.blogspot.com/2012/03/de-verdes-y-azules.html">			<content><![CDATA[Y voy a quererte mucho.                                                                           Y  me seguiré  sacando, en  tiras, las costras de esta piel podrida que  estorba tanto como el morral de la súper mujer  cansadaque desde tu llegada,  está más vacío.Y voy a quererte muchoY me perderé contigo,en el limbo onírico de las mariposas azules. Nos montaremos en un carrusel mágico,   y luego,  inventaremos el amor visceralsin inocencia y obscenode dos gatos negros en celometidos  en una gaveta roja,    mientras el mundo pasa.Y voy a quererte muchoY prometo ser siemprela mujer impertinente que tu amas,Y me levantaré del sueloY resucitaré de nuevo,Y echaré raíces oscuras, flores amarillas y hojas verdes.  Y borraré de la memoria (y de la piel) otros besosY otros cariños tristes que me dejaron (una vez más) el alma muerta.Y voy a quererte mucho,y  con mucha fuerza,mi pintor de esperanzas,mi Pintor de alegrías y bienaventuranzas.Porque tiñes  de rosa y naranja los amaneceres.Porque arrastras a mi puerta,  el sol rabioso que  viola los rincones.Porque me das el  agua que despierta el milagro dormido de la risaPorque tus besos  inventan los azules olvidados en la inconsciencia,que ponen  fin a mis  tristezas grises.]]></content>
		</document>
		<document id="725d10ae97f8cc84eaa73e77556407da" url="http://miespacioirreverente.blogspot.com/2012/03/la-musica-y-yo.html">			<content><![CDATA[Cuando tenía doce años,   fui a las prácticas de la banda de música,  pues quería aprender a tocar algún instrumento…era la moda en mi escuela.Como yo no quería tocar algo muy común,  busqué el instrumento menos tradicional que encontré,  y el que,   me pareció también el más divertido.  Por eso intenté meterle “feeling” al saxofón…¡¡¡pero que va!!!,  fui como a tres prácticas de la banda,  pero  el profe Rufino fue bien claro:  "no mi´jita… por favor,  deje de aterrorizar al universo…usted no da bola en la banda…mejor váyase para el batallón femenino del colegio o bien para las batuteras”.…y eso fue todo para esta campeona,  allí se quedaron mis aspiraciones de hacerle la competencia   a Kenny G,  Bill Clinton o a Lisa Simpson con el saxofón…luego  de eso le hice caso al profe y me convertí en la clásica “pela los dientes y enseña las piernas”,  es decir me convertí en batutera…¡¡¡ey!!! yo era buena en eso de pelar los dientes,  enseñar las piernas,  darle vueltas a la batuta y hacer piruetas…¡¡¡ey ¡!! yo era bien buena en eso:   llegué a ser hasta capitana…Nunca tuve educación musical especializada.  Por eso no conozco de tecnicismos al respecto,  ni de grandes obras o de maestros famosos.  Recién aprendí a distinguir los “tempos” musicales  y a disfrutar de hermosos “adagios”,  como el de Albinoni.La música clásica me encanta,  aunque,   la mayoría de las veces,  a menos que yo seleccione lo que voy a oir,   no sé quiénes ejecutan  qué pieza. La música clásica es maravillosa para calmar mis nervios.  Cuando no puedo dormir,  Mozart me guía por los senderos del sueño,  hasta llevarme a los brazos de mi amado Orfeo.Tengo en la memoria de mi celular un  amplio repertorio de Vivaldi,  Bach,  Betoven,  Tchaikovsky,  Mendelson y tantos otros.  Aunque también tengo mucho de rock viejo, rock nuevo,   tengo Cat Stevens,  Serrat,  Ana Belén,  Trova cubana,  Rubén Blades,  Cienfue y música andina.  En los últimos tiempos descubrí a “Mago de Oz” y “Apocalyptica”.  Mientras “Mago” me pone eufórica y saca la garra y la fuerza que tengo,  Apocalyptica me permite escribir poesía…”Apocalyptica” me relaja.Me gusta tener “cantidades industriales” de música cuando hago viajes largos o trayectos cortos,  alargados por los tranques.  No hay nada que me guste más que manejar  y  poder disfrutar sin que nadie me interrumpa de la “RAPSODIA HUNGARA ” de Liszt.  Esa melodía es una belleza.  Esa pieza,  recuerdo que fue ampliamente utilizada por diversas tiras cómicas que yo veía cuando era chica y de allí que,  cuando la escucho,   por arte de magia,   me transporto a la época más feliz de mi vida:  la infancia.  Amo “Rapsodia húngara”  de Liszt.Otra cosa,  relacionada con la música clásica, específicamente con “Las Cuatro estaciones de Vivaldi”,     que me gusta hacer,   es inventarle a Ana, mi hija,  cuando voy con ella y Luis  en el carro,    historias fantásticas y locas,   sobre abejas volando traviesas durante “La primavera” de Vivaldi…no hace falta ser un erudito para apreciar las cosas buenas de la vida.  Hoy no voy a escribir como si fuera una experta en la materia musical,  no lo soy,  sólo quería contar cuanto disfruto la música.  La música  me hace reir y llorar de la emoción, como las de los conciertos de solidaridad a alguna causa bonita (la música de Serrat,  de Rómulo,  de Sabina y de Silvio,  por supuesto).  La música  me hace gritar a todo pulmón,  en los “toques” de rock y a veces,  la música,   me brinda un placer “casi” CASI…erótico,  con la ventaja de que trae menos complicaciones que ese otro placer.Escribiendo esto pienso y sonrío , mientras tengo,   “Reminiscencias” de Julio Jaramillo,  como  fondo musical ,  sin duda,    sin la música,   la vida sería terriblemente triste.Siempre lamentaré no haber tenido el suficiente coraje para intentar aprender a cantar “como era debido”.  Cantar me encanta y me encanta  también la valentía de los cantantes. Yo admiro tremendamente a los cantantes,    sobre todo a los que inician  en un mercado tan hostil,  donde no siempre se puede cantar lo que se quiere  y donde a veces resulta más fácil prostituirse a las masas y cantar o tocar el clásico “te quierooooo, mi amooooor no me dejes sóloooooo no puedo estar sin Ti,   mira que yo llorooooooo.”  Uffff!Recordando “esa”  canción de Silvio Rodriguez,  viene también,   a mi mente,   la letra de la canción de Pablito Milanés que dice “ Pobre del cantor que un día la historia lo borre sin la gloria de haber tocado espinas…Pobre del cantor que fue marcado,  para sufrir un poco y hoy está derrotado. “    Sí pobre del cantor ese,  pero también pobre,   de los que creen que música es Lady gaga, Daddy Yankee y otras yerbas similares.                               Por eso es que respeto tanto a los músicos,  a los buenos músicos.  Ellos al igual que   los escritores,  poetas,  los pintores y todos los representantes de las artes muestran la belleza,  la tristeza de la vida,  lo habitual  y lo excepcional.  Ellos tienen la función más maravillosa que puede existir y es que venden sueños y esperanzas,  sacan,  al resto de los mortales  del tedio cotidiano y  brindan ESE oasis de felicidad,  tan necesario siempre.]]></content>
		</document>
		<document id="6e9e23f4a3747755b9881d2a619e9207" url="http://miespacioirreverente.blogspot.com/2012/03/piropos.html">			<content><![CDATA[Las mujeres necesitamos los piropos,  tanto como la planta necesita de la tierra,  de la luz del sol y del agua para florecer.  Los piropos son nutrientes para la flor de la autoestima.Si  un dulcineo me dice “bonita” me siento automáticamente “bonita”…si el dulcineo me dice “princesa mágica”,  la “Bella durmiente” que habita en mi,   despierta y le da un beso al aspirante de príncipe,  antes de que él se de cuenta.Los hombres deberían saber eso.  Las mujeres también.  La fuerza de las palabras es increible.  De allí que quien recibe críticas o comentarios negativos siempre,  termina desvalorandose así mismo.Por experiencia recomiendo a cualquier mujer,  que el día que ande con el moco caído,  se baje de su bus,  de su taxi o de su carrito y que camine por la acera de un edificio en construcción.  La mayoría de los obreros de la construcción son como Walter Risso,  en eso de subirle la autoestima maltrecha a cualquier hembra triste.  Cuando yo iba a la universidad,  mis compañeras y yo hacíamos competencia para ver quien levantaba más piropos frente a los edificios en construcción…las mujeres somos diablas,  es un hecho.Los obreros de la construcción no perdonan…y la ventaja es que las gorditas llevamos bastante chance,  porque acá en Panamá,  los caballeros no siempre las prefieren flacas.  Los obreros de la construcción no perdonan:  flacas, gordas,  chaparras,  altas,  rubias,  morenas,  trigueñas,  todas llevamos chance…Debo confesar que hay un placer morboso en eso de pasar muy oronda,  con la cabeza en alto,  caminando frente a un grupo de tipos en la calle…por supuesto que hay algo de temor,  pero luego,  luego…surge un sentimiento  de poder y valentía en el acto…sobre todo porque cuando sale un atorrante,   de esos estúpidos que nunca faltan y te dicen una lisura fea…uno lo mira fíjamente a los ojos con cara de odio y el “manacho cualquiera” de la pena,  baja los ojos avergonzados…generalmente son los mismos compinches los que le dicen: ayyyyyyyyyyyyy payasoooooooooo!!!!! (utilizando un término delicado y no un despectivo adjetivo calificativo aplicable a los homosexuales).Yo soy de las que da las gracias,  al galante caballero,  cuando me dicen algo bonito y si algún bestia,   me dice alguna salvajidad,   pues se me "sale el cobre" y le contesto con otra igual o peor…eso generalmente los deja fuera de base y con la hombría por el piso.No me gustan los piropos poco imaginativos,  tipo “vaya mami,  si como caminas cocinas”…o los vulgares y groseros,  como dizque “quien fuera gallote pa´ entrale a toda esa morina”…entre otras salvajidades.    Pero, cónchale,  que lindo que le digan a uno,  cosas lindas…puede uno estar ajetreada,  sofocada,  sudorosa,  preocupada,  con los tacones que te hacen ver estrellas;   pero,   si el funcionario público que te va a atender,  te dice,  “buenas tardes,  hermosa dama,  en que le ayudamos????” waoooooooo…inmediatamente la sonrisa se pinta de nuevo  en el rostro y la rabia asesina por la cola formada desaparece por arte de magia.]]></content>
		</document>
		<document id="664a4be00520522e6dc166c6e32066f9" url="http://miespacioirreverente.blogspot.com/2012/07/alba-roja-de-migajas-puede-vivir.html">			<content><![CDATA[Alba rojaDe migajas,  puede vivir el cuerpo,pero no el alma.El alba nueva se perfila a lo lejos,y una vampira triste huye  de ella.Se agotó la geografía de un cuerpo,en el que un hábil arquitecto dibujaba  la mutua ruta al cielo.Y aunque la esencia  incorruptible se mantiene, nada es eterno, sólo la certeza de una temporalidad incuestionablecomo antes, como hoy,como seguramente será mañana.  De vez en cuando, Un cariño hormonal y aséptico, por no perder la costumbre,de los buenos tiempos.El olor de los amores tristesinsiste en mantener  vigencias crueles, igual que la mirada  tierna y cansada que se asoma, empañando  espejuelos,que pretenden  esconder  subversivas lágrimas de hastío.La oscuridad  se alejaY con ella la certeza evidentede que  no se cabe,    aunque se trate, en imposibles moldes de perseverancia y paciencia.La  mariposa irreverente,  es sólo eso:  mariposa irreverentenunca  fue,  ni será luciérnaga brillante de nocturna senda.]]></content>
		</document>
		<document id="b561fa92c67c568870b5df2096f6dcc3" url="http://miespacioirreverente.blogspot.com/2012/09/y-seras-cancionacordes-guitarras-y-luz.html">			<content><![CDATA[…y serás canción, acordes, guitarras y luz,y serás canción y tu alma hoy será mi voz.(Mago de Oz) Y  serás  el verso Y serás   el verso libre,dédalo de axiomas.Alba roja,que espantaal  trasnochado vampirode la  nocturnal juergaY serás  el verso libre, Patíbulo de sueños burgueses,salitre perfumado de lujuriaJardinero guardiándel secreto obscenode la orquídeaY aunque yo,  a veces,  no quiera, serás  el verso libreel visceral,    el cómplice,   la travesura,no la canción plañidera,deseosa de ser cantadapor la masa.Y serás,  a pesar de ti Y de las tragedias de tu propio avernoY serás,  a pesar de miy de mis terrores naturales de costilla, canción jubilosa y verso libre.Verso libre y canción jubilosaQue yo no volveré a  cantar,Canción jubilosa  y verso libre,Para mi,  sólo nostalgia  eterna  que  fosiliza entrañas, Para mi,  una hermosa  razón de serLo que no extingue las ganas]]></content>
		</document>
		<document id="eae2eef85ff00f0d7e85d226793bf5b3" url="http://miespacioirreverente.blogspot.com/2012/10/autorretrato.html">			<content><![CDATA[ Niña atrapada en un cuerpo de mujer grande....Mamá gallina,  orgullosa de los pollitos...Maestra  ad  honorem en el arte de la risa…y a veces del llanto.Apasionada `por convicción y esencia,sacerdotisa de Temis,aprendiz de "escribidora",gestora cultural,bruja de la película, carne de hoguera, dédalo de dudas e inexactitudes, "chacalita" con pinta "yeyé", enamorada de la naturaleza y de las artes, alma libre y solitaria, amante de los gatos,abeja obrera,  con ínfulas de reina ametralladora de palabras.Buena, pero no pendeja...]]></content>
		</document>
		<document id="1ac09765467b49bffca5c0de0712bff4" url="http://miespacioirreverente.blogspot.com/2012/10/cabangas.html">			<content><![CDATA[Es difícil llegar  al punto donde por fin entiendes que nada de lo que  hagas o dejes de hacer,   te convencería  de que aún valía la pena intentar salvar nuestro amor.¡Nuestro  amor!…que ridícula me sonaba la palabra amor… hubo “amor” entre tú y yo alguna vez ???.  No  tengo respuesta,  sólo preguntas  quemándome la lengua. Debo confesar que a mis 48 años,  dos divorcios,   dos hijos “querendones”,  frutos del primer “matricidio” que cometí,  necesarios para no quedarme sola en la vejez,  y un buen par de relaciones poco serias en  la cancha,   todavía me costaba entender qué es o debería  ser,  eso que la mayoría lumpen que gasta oxígeno y deteriora el planeta,   llama “amor”.No sé porque pensé todas esas cosas  en ese momento.  La verdad es que no habías hecho nada mejor o peor de lo cotidiano.  Incluso,  me atrevo a decir que la cordialidad que imperaba en nuestras relaciones mutuas,  no era más que un recordatorio permanente,   de que los buenos tiempos que ya no volverían.El sentirme patética y avergonzada por mi falta de voluntad para no pensarte,  verte o frecuentarte,   era  tal vez el último elemento que faltaba para decidirme a dejarte en paz.  Muy en paz.  Sí,   definitivamente,  merecías que  te dejara en paz.  Tenías toda la vida por delante.Creo que te hice el juego.  Creo que en realidad tú me obligaste a mandarte para la mierda,  pues tu cobardía intrínseca de macho latino,  te impedía,  por un “no sé qué” absurdo,  dejarme.Así pues,  luego  de tres meses de penar por ti,  de sentirme sola,  de mirarme por dentro, creo que por fin pude aceptar que en realidad lo que me pasaba es que me aferré a ti,  como una tabla de salvación.  Tú no lo entendías,  yo tampoco,  sólo sentía que se me iba el tren, carajo!!!,  el último tren.Detesto la soledad.  Soy un ser gregario,  extremadamente sensual (y sexual) que necesita del contacto de una piel suave,  limpia,  como la tuya que me hiciera vibrar…sentirme viva…tú lo entendiste a la perfección,  muchas veces te lo dije…no me avergonzaba  la  naturaleza erótica de la que fui dotada.  De hecho,  creo que es algo que tiene grandes ventajas y que le da a uno un cierto poder.  Debo confesar que antes de ti,  también disfrutaba del sexo,  pero tenía (estúpida yo) grandes cargos de conciencia por eso…que pendeja no???  Tú juventud y entusiasmo derribaron las últimas barreras que en mi interior pudieran existir para disfrutar a plenitud durante,  algo más de dos años,  el éxtasis más intenso.  Eras un tremendo alumno y el maestro más excepcional que pude conocer.Nunca resentiste mi experiencia.  Nunca me interesó saber de tus anteriores maestras.Jamás nos escondimos.  Nunca me importó el qué dirán,  total,  siempre tuve fama de excéntrica,  nunca comulgué con la moral cristiana,  además de que,  tampoco tengo una apariencia maternal.  De hecho,  ni siquiera con mis hijos fui la típica mamá  abnegada.  A ellos los crié bien,  los eduqué,  les di alas,  los hice cómplices independientes,  más que cachorros sumisos. Tal vez,  por eso,  me encantaba presumirte como mi más preciosa adquisición.  Nunca me  sentí una vieja roba cunas,  nunca pretendí aparentar menos edad…tampoco era tan abismal nuestra diferencia de edades,  yo 48 y tú 32,  16 años de diferencia.  Si hubiera sido al revés,  tu el viejo y yo la chica,  seguro no habría importado nada.Podías haber escogido a quién quisieras,  eras guapo,  soltero,  trabajador e inteligente.  Pero me escogiste a mí.  Montaste una cacería tremenda.  Fue halagador.  Eras el primer tipo más joven con quien yo estaba.  Nunca exigiste nada a cambio,  salvo la libertad de hacer lo que te diera la gana,  sin reclamos.  Te disfruté y te amé.  Con locura. A pesar de la juventud y de una  cierta torpeza y brusquedad de tu parte,   me pasó algo insospechado,  único,  irrepetible.    Contigo  pasó eso del “enculamiento”.El “enculamiento” es un término que nunca he visto que se le aplique a las mujeres,  pero que es exactamente lo mismo  con que se designa ese estado de ánimo que se apodera de los hombres cuando se empecinan (o enculan) con una hembra ;  y se figuran que si no es ella,  no es ninguna.Cuando te fuiste de mi lado,  te busqué sin éxito,  te espié,  ahogué mis penas en alcohol.  Incluso me busqué “el clavo que saca otro clavo”,  un buen tipo que definitivamente no te llegaba ni a los talones en eso de la fabricación ingeniosa de orgasmos,   me cambié el color y el corte de cabello,  inicié varias dietas,  me volví un “mujerón” más bella que nunca;  llegaron nuevos pretendientes,  y nada,  seguí  "enculada" contigo.  Aunque he de reconocer que esos estados en que la autoestima se me iba al piso eran temporales. Realmente estaba mal.  Pasaba de la depresión a euforia rapidísimo.  Tal vez era bipolar,  sin darme cuenta.Lo sospeché un día en que andaba con el moco caído y  el chino de la tienda,  con todo y las masas adiposas de mis muslos,  me miró un poco extraño,  cuando fui a comprar el gas,  sí,  me miró extraño.  Me atrevo a decir que con un poco de lujuria…y cómo no?,  si la verdad sea dicha,  es que ese día me quedé sin gas,  en medio de la preparación del café;  y  como quiera  que el café para mi es sagrado,   así mismo,  en  chancletas,    pantaloncito corto de andar “entrecasa” y una camiseta sin sostén,  me largué a comprar el tanque de gas.  Vea pues,  el chino pervertido,  no dejaba de mirarme los pezones que trascendían la camiseta,  el muy ladino.  Lo bueno del asunto,  es que el sentirme “lujureada” me hizo sentir bien  y regresé contenta a la casa.  Sí,  contenta a pesar de todo,  a pesar de ti y de tu ausencia…Pero la euforia no duró mucho,  Sólo hasta que alguna pendejada te trajo de nuevo a mi memoria y me volvió a entrar la "cabanga". "Cabanga" en muchos lugares es un plato de comida muy étnico.  Básicamente es un plato latinoamericano a base de yuca o mandioca.  Pero en Panamá,  "cabanga" es sinónimo de nostalgia:  Es la nostalgia o  tristeza aguda que se siente por extrañar algo o a alguien,  de quien nos hemos separado con mucho sufrimiento.Mi vecina Yeya  tiene una forma muy simpática de hacerle frente a la "cabanga".  Desde que “El Topo”  su marido,  la dejó,  ella,  vive y muere matando  cabanga a punta de trago y rancheras.  Elementos estos,  que en su justa proporción,    le devuelven el ánimo.A mí,  por el contrario,  las rancheras cargadas de traiciones,  licor y balas,  me deprimen que es una barbaridad…  Las rancheras,  me ponen de un humor insoportable y tengo que salir huyendo de la casa para no irle a reclamar y formar un tremendo “bembé”  que seguro terminará las relaciones cordiales que hasta el momento nos unen.  La verdad es que me cae bien Yeya.  Ella  siempre anda reída,  además riega las plantas de mi jardín cuando se me olvida.De algo estoy bien segura:   y es que,   si le voy a reclamar a Yeya,  para que baje el volumen,   no se reirá mucho.  Lo más probable es que me pegue una arrastrada;  o bien me toque halarle las greñas,  en una poco edificante escena  tipo patio limoso, de barrio bajo,    para beneplácito del resto de mi aburrida barriada burguesa.  No,   mejor,   cuando la tipa anda en su onda depresiva,   yo mejor agarro calle…A diferencia de Yeya,  cuando yo me pongo “depre”,  pongo heavy metal…me gusta el rock del viejo,  como ACDC…o alguna “guebada” similar,  nada de “Evanecense”,  ni esas pendejadas que escuchan mis hijos y sus amigos.  Como vivo sola,  me puedo dar el lujo de poner el reproductor de discos compactos a “toda madre”,  hasta que aguanten mis tímpanos;  y  así,  de plano me desquito de la  vecina,  quien cordialmente,  también huye despavorida y jamás ha osado quejarse.  Supongo que las dos tenemos un  pacto de no agresión, de no  jodernos con reclamaciones inútiles,  por volúmenes altos,  y los gustos musicales de cada quien son sagrados.  Todo sea por  matar al enemigo común:  la cabanga.Pero bien,  aparte de oír rock,  mi "cabanga" también se espanta,   cuando  me pongo a cocinar.  Eso no falla.  Las recetas me salen espectaculares.  Hoy,  dicho sea de paso,  para palear la cabanga de tu ausencia,  cociné lasaña.  Lasaña de  pollo con salsa blanca,  gratinada,  con una generosa capa de queso en la cubierta superior,  tostadita,  un  poquito dorada,  fusión del queso,  ricotta,   mozarela con el parmesano infaltable  y una salsa bechamel,  cuya sazón  maravillosa es un invento mío.   A  nadie se le ocurriría pensar que hago trampas  adicionando a mi maravillosa salsa,  un par de sobres de caldo deshidratado de cebollas.  Sin ese ingrediente secreto,  mi salsa sería  algo común y corriente,  similar   al resto de “las salsas bechameles”  que andan por allí, muy orondas ellas,   sazonando  platillos comunes y corrientes,   en las cocinas comunes y corrientes de todo el   mundo. A pesar de terminar la lasaña y de una buena dosis de “heavy”,  "la cabanga" no se iba.  Entonces,  sin pensarlo mucho,  en otro arranque de patético “arrastramiento” separé un molde completo  para ti.  Supongo que podrías comer por lo menos cinco comidas durante la semana.  Sé,   que de la soltería,  lo que más te fastidia es el cumplimiento de obligaciones domésticas,  cocinar incluido.  Sí,  seguro que apreciarías mi lasaña especial.Subí al carro,  pasé donde el chino lujurioso a comprar  un litro de refresco para ti,  para que acompañaras la lasaña especial;  y me fui a tu casa. No te llamé previamente,  como me  has pedido que haga,  ¿para qué?  Lo más probable es que no me contestaras igual.   Me baje del auto,  subí a tu apartamento,  introduje  la copia de la llave en la cerradura,  entré, y mi pulso se aceleró al descubrir que,    aún me sigue recibiendo en la repisa una foto tuya y mía,  de cuando éramos “felices”,  igual observo,  tanteo,  olisqueo,  lleno mis sentidos de ti…estás vivo en cada espacio  de tu espacio vital;  y te veo reflejado en el espejo de luna de la sala,  el cual está en ángulo directo reflejando lo que ocurre en tu habitación. Estás dormido.  Pareces un ángel.  No me ves.  No me sientes llegar.  No existo para ti.Cuanto diera por  darte un beso suavecito y tierno.  No lo hago,  no deseo despertarte.  El tiempo pasa y yo te contemplo frágil,  hermoso,  dormido  en tu limbo onírico.   Realmente pareces un ángel.Dejo el refresco  en la refrigeradora,  la  lasaña en la mesa,  te dejo una  flor que me traje desde casa.…y la "cabanga" se fue.Eso fue el sábado pasado.Esta semana tuve mucha paz.  Seguro que también tú.  Sin embargo,    este sábado,  tuve que venir a verte,  la maldita "cabanga" regresó.  Tú hermana quería hablarme de ti y eso despertó nostalgias dormidas.Y aquí estoy.  Rodeada de flores marchitas.Olvidé mencionar  que la salsa bechamel  de la lasaña que dejé sobre tu mesa,  contenía,   además de caldo de cebollas deshidratado,  veneno para ratones.  Un  ingrediente novedoso que al parecer no percibiste,  cuando con la glotonería usual devoraste en una sola sentada,  el molde de lasaña que seguro descubriste,   tentador,  en la mesa,  al retornar de tu sueño.Nadie sospechó nada.  Al parecer en tu agonía,  agarraste la llave de tu carro y en una arriesgada maniobra,  seguro que manejando,   con la mente obnubilada y las entrañas quemándote,  te estrellaste de frente con un camión,  el cual por más intentos que hizo,  no pudo esquivarte.Otra cosa,  sólo a tú ridícula hermana se le ocurriría repetir como epitafio tuyo,  el que usara  el marques de Sade:   “Si no viví más, fue porque no me dio tiempo”Estoy segura que te habría gustado algo más original.Creo que la visión de las flores marchitas de la tumba que te cobija,   me quitó la "cabanga" del todo. Eso espero.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>