<author id="a3e64ab0238d0d515ca1f8ba04b75540" url="salvemoslascostasdepanama.blogspot.com" feed="http://salvemoslascostasdepanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="e3717e2771c67d7f54f8a9c3bf0a6ac5" url="http://salvemoslascostasdepanama.blogspot.com/2007/08/pedas-intenta-proteger-sus-playas.html">			<content><![CDATA[LOS SANTOS. Reglamentan las construcciones para proyectos turísticos en el Pacífico En el acuerdo municipal queda prohibida la deforestación y movimiento de tierra en la zona. Alcibiades Cortés PEDASÍ, Los SantosEl Consejo Municipal de Pedasí prohibió la construcción de infraestructura dentro de una franja de 200 metros ubicada a lo largo del litoral que se extiende desde donde]]></content>
		</document>
		<document id="936fceb02bf87105b9bddba83442e772" url="http://salvemoslascostasdepanama.blogspot.com/2007/08/pedas-intenta-proteger-sus-playas_05.html">			<content><![CDATA[LOS SANTOS.Reglamentan las construcciones para proyectos turísticos en el PacíficoEn el acuerdo municipal queda prohibida la deforestación y movimiento de tierra en la zona.Alcibiades CortésPEDASÍ, Los SantosEl Consejo Municipal de Pedasí prohibió la construcción de infraestructura dentro de una franja de 200 metros ubicada a lo largo del litoral que se extiende desde donde llega la alta marea]]></content>
		</document>
		<document id="9a047bd540efe02642a67445c47206dd" url="http://salvemoslascostasdepanama.blogspot.com/2007/08/sitios-arqueolgicos-del-archipilago-de.html">			<content><![CDATA[ARCHIPIÉLAGO DE LAS PERLAS A la caza de sitios arqueológicosIvis Leonardo Franco C. PANAMA AMERICAEL ARCHIPIELAGO de Las Perlas, en el Océano Pacífico, se ha convertido para los científicos del Instituto Smithsonian de Investigaciones Tropicales (STRI), en un laboratorio de investigaciones arqueológicas. Hasta el momento se han encontrado más de 50 yacimientos en el archipiélago, el cual]]></content>
		</document>
		<document id="117f27d8e3462c39a552d88f5100abea" url="http://salvemoslascostasdepanama.blogspot.com/2007/09/ley-insular-de-panam-sigue-provocando.html">			<content><![CDATA[catastro. Preocupa Ley No. 2 en costa arriba de Colón Carlos Barlettacbarletta@prensa.com La Ley No. 2 del 7 de enero de 2006 que regula las concesiones de tierras para la inversión turística en costas e islas genera inquietudes a los propietarios de tierras de Playa Colorada, costa arriba Colón, un centro de interés turístico. Muchas de las]]></content>
		</document>
		<document id="dcb215c2164249f608f6b0cee8476b01" url="http://salvemoslascostasdepanama.blogspot.com/2007/09/una-ley-con-urgencia-notoria-casi-dos.html">			<content><![CDATA[SIN CONTROL. El Artículo 37 de la Ley 2 del 7 de enero de 2006 –Ley insular– prevé la creación de la Sección de Propiedad Insular dentro del Registro Público para todos los títulos de esas tierras. A pesar de que pasó más de un año y medio, aún la dependencia no se creó por falta de fondos. En la Dirección de Catastro y Bienes Patrimoniales del MEF tampoco hay un registro que indique de quién son]]></content>
		</document>
		<document id="159137a5e4a4e7d7f374de35e8c1bf41" url="http://salvemoslascostasdepanama.blogspot.com/2007/10/derechos-posesorios-sobre-islas-y.html">			<content><![CDATA[Derechos posesorios sobre islas y costasOctubre 22, 2007INSEGURIDAD.Y dale con el derecho posesorioPedro M. Vallarino CoxDe lo único que podemos estar seguros con el derecho posesorio (DP) es de su gran inseguridad jurídica. Si el 70% del territorio nacional tiene esta forma de tenencia, ya nos podemos imaginar la desazón y el temor de una inmensa cantidad de ciudadanos, máxime en estos momentos]]></content>
		</document>
		<document id="e701c2a1069caf662247a7f4ccdab254" url="http://salvemoslascostasdepanama.blogspot.com/2007/10/pescadores-defienden-costas-de-david.html">			<content><![CDATA[PRIMER PLANO Pescadores rechazan extracción de arena CHIRIQUÍ. Los pescadores artesanales del corregimiento de Pedregal amenazan con tomar medidas de presión, si el Municipio de David aprueba la extracción de arena marina cerca de la isla Pipón, lo cual perjudicaría la vida marina de este sector. El presidente de la Asociación de Pescadores Artesanales, Osvaldo Grenald, señaló que hoy miércoles]]></content>
		</document>
		<document id="86fe1798cf391318c9f60b635fe68cf9" url="http://salvemoslascostasdepanama.blogspot.com/2007/10/salvemos-la-playa-de-santa-clara.html">			<content><![CDATA[Felicitamos y damos la bienvenida a esta página que denuncia la apropiación indebida y destrucción de nuestras playas que son un bien público y de libre acceso.Adelante amigos, con tenacidad se logrará detener a estos ladrones. Triste Playa Gruas en el Mar]]></content>
		</document>
		<document id="647eaa1684c01ab7774e2c362e5a1d4d" url="http://salvemoslascostasdepanama.blogspot.com/2007/10/sigue-negociado-con-costas-en-coln.html">			<content><![CDATA[Sigue negociado con costas en ColónOctubre 15, 2007 A orillas del marEscándalo por tierras en Portobelo Enrique Watts Ríosewatts@cwpanama.net COLÓN. Un nuevo escándalo por la adjudicación de terrenos a borde de playa se ha destapado en Portobelo, al ser cercados unos 400 metros lineales a borde de la playa en el sector de Juan Gallegos, corregimiento de Isla Grande, sin]]></content>
		</document>
		<document id="41d2f88c19f46d74d811ff42edde7cb5" url="http://salvemoslascostasdepanama.blogspot.com/2007/11/la-amenaza-del-turismo-residencial.html">			<content><![CDATA[ELIMINACIÓN DE INCENTIVOS. La amenaza del turismo residencial Luis Castillo Espinosa Turismo residencial es un término ampliamente utilizado, pero de un significado ambiguo que no define correctamente el fenómeno de los jubilados que eligen a Panamá como su destino para retirarse. Este fenómeno tiene como uno de sus orígenes la Ley 9 de 24 de junio de 1987, que establece beneficios para]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>