<author id="a3ee937035d414829d72f550c7039be2" url="danitza-enbuscade.blogspot.com" feed="http://danitza-enbuscade.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="55b2eb794bffeb26f075b8c9eb4a1a8b" url="http://danitza-enbuscade.blogspot.com/2010/09/cine-septiembre-2010.html">			<content><![CDATA[Fecha: Sábado 11 de septiembre – sábado 11 de noviembreEvento: IX curso anual de apreciación de CineLugar: Cines Alhambra Vía EspañaEntrada: Estudiantes $2 sesión, $16 entero. General $3 sesión, $25 entero.Hora: 9:30 a.m.Información: info@enredartepanama.org, 6681 9526Detalle: La Asociación EnRedArte Panamá y la Embajada de España, junto con los Cines Alhambra.Fecha: Lunes 13 de septiembreEvento: Presentación de Filme Be Kind Rewind con comentario de Cissi MontillaLugar: Biblioteca Nacional Ernesto J. Castillero, Parque OmarHora: 6:30 p.m.Entrada: LibreDetalle: Invita I + D en CulturaFecha: Martes 14 de septiembreEvento: Cena Cine @Diablo Rosso - Mother - Corea del Sur 2009.Lugar: Diablo Rosso. Casco AntiguoHora: 7:00 p.m.Entrada: LibreInformación: 228 4833http://www.bloglines.com/sub/http://artefacto.wordpress.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="194c8ac44358b456e2f5762286de11e9" url="http://danitza-enbuscade.blogspot.com/2010/09/festival-internacional-de-poesia-ars.html">			<content><![CDATA[Fecha: Miércoles 22 de septiembre – jueves 23 de septiembreEvento: Festival Internacional de Poesía Ars Armandi Panamá – Lecturas en ColegiosLugar: Colegios ParticipantesHora: 10:00 a.m. – 3:00 p.m.Información: http://sites.google.com/site/festivaldepoesiapanama/HomeFecha: Miércoles 22 de septiembreEvento: Festival Internacional de Poesía Ars Armandi Panamá – InauguraciónLugar: Universidad Tecnológica de Panamá, auditorio 305Hora: 7:00 p.m.Información: http://sites.google.com/site/festivaldepoesiapanama/HomeFecha: Jueves 23 de septiembreEvento: Festival Internacional de Poesía Ars Armandi Panamá – Recital con Micrófono AbiertoLugar: Hotel Torres de Alba, Salón de EventosHora: 7:30 p.m.Información: http://sites.google.com/site/festivaldepoesiapanama/HomeFecha: Jueves 23 de septiembreEvento: Festival Internacional de Poesía Ars Armandi Panamá – Conversatorio “Agua, Poesía y Vida en Centroamérica”Lugar: Universidad Tecnológica de Panamá, auditorioHora: 10:00 a.m.Información: http://sites.google.com/site/festivaldepoesiapanama/HomeFecha: Viernes 24 de septiembreEvento: Festival Internacional de Poesía Ars Armandi Panamá – Talleres con los estudiantes de la Facultad de Bellas ArtesLugar: Universidad de Panamá, auditorio de Bellas Artes, CurunduHora: 3:00 p.m.Información: http://sites.google.com/site/festivaldepoesiapanama/HomeFecha: Viernes 24 de septiembreEvento: Festival Internacional de Poesía Ars Armandi Panamá – Clausura del FestivalLugar: Museo Reina Torres de AraúzHora: 7:00 p.m.Información: http://sites.google.com/site/festivaldepoesiapanama/Homehttp://www.bloglines.com/sub/http://artefacto.wordpress.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="4abb69567e49ae07062e9ba6dad8be87" url="http://danitza-enbuscade.blogspot.com/2010/09/galerias-septiembre-2010.html">			<content><![CDATA[Fecha: Jueves 23 de septiembreEvento: Exposición Show me YoursLugar: Diablo Rosso. Casco Antiguo. Ave. A y calle 7ma.Hora: 7:30 p.m.Entrada: LibreInformación: 228 4833http://www.bloglines.com/sub/http://artefacto.wordpress.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="52f943cf90950b08ac470ff7a4705bcb" url="http://danitza-enbuscade.blogspot.com/2010/09/ix-curso-anual-de-apreciacion-de-cine.html">			<content><![CDATA[Fecha: Sábado 11 de septiembre – sábado 11 de noviembreEvento: IX Curso Anual de Apreciación de CineLugar: Cines Alhambra Vía EspañaEntrada: Estudiantes $2 sesión, $16 entero. General $3 sesión, $25 entero.Hora: 9:30 a.m.Información: info@enredartepanama.org, 6681 9526Detalle: La Asociación EnRedArte Panamá y la Embajada de España, junto con los Cines AlhambraProgramaFecha: Sabado 11 de septiembreTema: Introducción al Cine – Alexandra Schjelderup. Filme: V For VendettaFecha: Sabado 18 de septiembreTema: El esqueleto de la Historia: El Guión – Enrique Noel. Filme: IdiocracyFecha: Sabado 25 de septiembreTema: Hay Política en el Cine – Enrique Noel. Filme: Selva de EsmeraldaFecha: Sabado 2 de octubreTema: Lenguaje de la Cámara – Marc Belanger. Filme: Lord de las ArmasFecha: Sabado 9 de octubreTema: Cine L.A. Rodando por un mapa sin fronteras – Hugo Chaparro (Colombia). Filme: La ZonaFecha: Sabado 16 de octubreTema: Por definir – Asocine. Filme: DocumentalFecha: Sabado 23 de octubreTema: Cine Afroamericano: de los civil Rights hasta hoy – Jerry Carlson (EEUU). Filme: Devil in aFecha: Sabado 30 de octubreTema: Ciencia Ficcion: El miedo al otro – Alexandra Schjelderup. Filme: Distric 9Fecha: Sabado 6 de noviembreTema: El Esqueleto de la historia. La edición – Alexandra Schjelderup. Filme: SatanasFecha: Sabado 13 de noviembreTema: Sesion Cortos Panameños - Realizadores Panameños. Filme: La Ceguerahttp://www.bloglines.com/sub/http://artefacto.wordpress.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="c7a65c249b350b59a01faa0c28513f49" url="http://danitza-enbuscade.blogspot.com/2010/09/musica-septiembre-2010.html">			<content><![CDATA[Fecha: Miércoles 22 de septiembreEvento: Overture Introducción a la ópera La TraviataLugar: Museo de Arte Contemporáneo (MAC)Hora: 7:30 p.m. – 10:00 p.m.Entrada: $20. Boletos de venta en www.boletospanama.com , Sanborns, Extreme Planet, Curves (San Francisco, El Dorado), Game Masters y en el MACInformación: 262 8012 y 262 3380Fecha: Miércoles 22 de septiembreEvento: Daniel Andrade en Concierto (Venezuela)Lugar: Restaurante Rayuela. Vía Argentina al lado de la Farmacia Arrocha.Hora: 8:00 p.m.Entrada: $5Fecha: Jueves 23 de septiembreEvento: Luna Llena de TamboresLugar: Bikes & More, Calzada de AmadorHora: 7:00 p.m. – 10:00 p.m.Entrada: LibreInformacion: ahidrovo@yahoo.comFecha: Sábado 25 de septiembreEvento: Fusiones Memorables de la OperaLugar: Hotel Los Mandarinos – El ValleHora: 7:00 p.m.Entrada: $25. De venta en www.boletospanama.comhttp://www.bloglines.com/sub/http://artefacto.wordpress.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="35be2dcc8b891a53b20f89018d12922a" url="http://danitza-enbuscade.blogspot.com/2010/09/panama-decor-week-2010.html">			<content><![CDATA[Fecha: Miércoles 22 de septiembreEvento: Charla Cómo aplicar las reglas de Oro del Diseño de Interiores con éxito: Escala, proporción, ritmo y balanceLugar: Artimuebles, Ave. Justo ArosemenaHora: 5:00 p.m.Entrada: LibreInformación: 226 3031, 6614 9841, www.carmengarciavillalaz.comDetalle: Expositora RITA GARCIA DE FROCHAUX.Fecha: Jueves 23 de septiembreEvento: Charla El Comedor, la elegancia, la calidez y el arte de recibirLugar: Importadora Selecta de Costa del EsteHora: 4:00 p.m.Entrada: LibreInformación: 226 3031, 6614 9841, www.carmengarciavillalaz.comDetalle: Expositora Grethel Hernández (decoradora).Fecha: Viernes 24 de septiembreEvento: Charla Espacios Modernos y Atemporales. El diseño multifuncional como Concepto y Estilo de vidaLugar: Tempo DesignHora: 6:00 p.m.Entrada: LibreInformación: 226 3031, 6614 9841, www.carmengarciavillalaz.comDetalle: Expositora Iraiza García de Paredes (decoradora).Fecha: Martes 28 de septiembreEvento: Charla Como complementar los detalles en la decoración: molduras, alfombras y telasLugar: Importadora Selecta de El DoradoHora: 4:00 p.m.Entrada: LibreInformación: 226 3031, 6614 9841, www.carmengarciavillalaz.comDetalle: Expositora Vanessa Alvarez (decoradora).Fecha: Miércoles 29 de septiembreEvento: Charla Importancia de las cerraduras en el diseño de interioresLugar: Deco AccesoriosHora: 6:00 p.m.Entrada: LibreInformación: 226 3031, 6614 9841, www.carmengarciavillalaz.comDetalle: Expositores Rosmery Guerini (diseñadora de interiores), Carlos Quintero (arquitecto).Fecha: Jueves 30 de septiembreEvento: Charla Como imprimirle calidez a un espacio de oficina – Clausura del Panama Decor WeekLugar: DecolosalHora: 6:00 p.m.Entrada: LibreInformación: 226 3031, 6614 9841, www.carmengarciavillalaz.comDetalle: Expositores Rosmery Guerini (diseñadora de interiores), Carlos Quintero (arquitecto).http://www.bloglines.com/sub/http://artefacto.wordpress.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="4b78ddad2d974eb7d9688f63b1b2fb91" url="http://danitza-enbuscade.blogspot.com/2010/11/cursos-y-seminarios-diciembre-2010.html">			<content><![CDATA[Fecha: Miercoles 1 de diciembre – jueves 2 de diciembreEvento: Capacity Central America 2010Lugar: Hotel Marriott PanamaHora: Miercoles 1 diciembre 8:00 a.m. – 5:00 p.m., jueves 2 diciembre 8:00 a.m. – 2:00 p.mEntrada: $999 (2 dias de conferencia)Informacion: charlotte.kidd@capacitymedia.comWeb: http://bit.ly/ezppsDFecha: Miercoles 1 de diciembre – viernes 3 de diciembreEvento: XXXV Seminarios para PediatrasLugar: Auditorio del Hospital del NiñoHora: 8:00 a.m. – 1:30 p.m.Entrada: LibreInformacion: Sra. Elena Delgado – 512 9801 ext. 220, docenciahdn@hotmail.comWeb: http://bit.ly/eWKA45Fecha: Miercoles 1 de diciembreEvento: Taller de Asistencia Técnica sobre innovación estrategica en las PYMELugar: Sindicato de Industriales de PanamáHora: 9:00 a.mInformacion: Fatima Fraile de Manterola – fatimaf@iadb.orgWeb: http://bit.ly/hXLzewhttp://www.bloglines.com/sub/http://artefacto.wordpress.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="ceae0e80bcd868d365a2f915a462a970" url="http://danitza-enbuscade.blogspot.com/2010/11/cursos-y-seminarios-noviembre-2010_17.html">			<content><![CDATA[Fecha: Miércoles 17 de noviembreEvento: Seminario Taller Extended Disc Como Ganar mayor impacto e influenciaLugar: Ciudad del SaberHora: 8:00 am – 6:00 pmEntrada: US$220Informacion: www.extendeddisc.com/panamaDetalle: Sistema de Evaluacion y Diagnostico de Recursos HumanosPagina: http://bit.ly/92f2DhFecha: Miércoles 17 de noviembreEvento: Feria Universitaria FrancesaLugar: Universidad de Panama – Auditorio Jose Dolores MoscoteHora: 9:00 am – 6:30 pmEntrada: LibreInformacion: Alianza Francesa 223 7376Detalle: Presentacion de universidades en Francia y empresas francesas en Panama.Pagina: http://bit.ly/cSSpe5Fecha: Jueves 18 de noviembreEvento: Taller de capacitación de solución Integral en comunicaciones, energía y redesLugar: Hotel Radisson DecapolisHora: 8:00 a.m. – 5:00 p.m.Entrada: Libre. Favor confirmar asistencia o inscribirse en la pagina WebInformación: 447 1300 Srta. MaritsaDetalle: Invita las empresas FONAX Y TRIPP LITE. A las 7:30 p.m. sera el lanzamiento oficial de los productos.Pagina Web: http://bit.ly/cT9QamFecha: Martes 23 de noviembreEvento: Oracle Storage Summit PanamáLugar: Panama. Hotel SheratonHora: 8:00 am – 11:00 amInformacion: eventosoracle@meridianisas.comDetalle: Infraestructura de almacenamiento y Administracion de la informaciónPagina: http://bit.ly/dkIX6xhttp://www.bloglines.com/sub/http://artefacto.wordpress.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="fd081c58f8b30fd0ab0b75a45ab5d5f3" url="http://danitza-enbuscade.blogspot.com/2010/11/deportes-diciembre-2010.html">			<content><![CDATA[Fecha: Miercoles 1 de diciembreEvento: Entrenamiento de Golf para damasLugar: Club de Golf de PanamáHora: 10:00 a.m – 11:30 a.m.Entrada: $30Informacion: 266 7777 ext. 403, canchainfantil@clubgolfpanama.comWeb: http://bit.ly/e1pEBuhttp://www.bloglines.com/sub/http://artefacto.wordpress.com/feed]]></content>
		</document>
		<document id="4461925a0863774e305f70c980fa65f5" url="http://danitza-enbuscade.blogspot.com/2010/11/eventos-varios-diciembre-2010.html">			<content><![CDATA[Fecha: Miercoles 1 de diciembre – jueves 30 de diciembreEvento: Bazar NavideñoLugar: Parque PorrasHora: 6:00 p.m.Entrada: LibreFecha: Miercoles 1 de diciembreEvento: Martini Night of HopeLugar: Casa de la Municipalidad. Casco ViajoHora: 8:00 p.m. – 12:00 a.m.Informacion: medios.juventudcasaesperanza@gmail.comDetalle: A beneficio de Casa EsperanzaFecha: Jueves 2 de diciembreEvento: K-ramelos BazarLugar: Hotel El Panama, Salón Gran CentenarioHora: 5:00 p.m. – 11:00 p.m.Entrada: $4.00Fecha: Sabado 11 de diciembreEvento: Encendido de las luces del árbol de navidadLugar: Parque PorrasHora: 3:00 p.m.Entrada: Librehttp://www.bloglines.com/sub/http://artefacto.wordpress.com/feed]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>