<author id="a4a45b14dbc0333d7846a55a81c97faa" url="portodiao.com" feed="http://portodiao.com/feed" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="bae85a62821fa9c42096c171cc3c9127" url="http://portodiao.com/blog/el-anime-de-hayao-miyazaki-recargado/">			<content><![CDATA[El Anime de Hayao Miyazaki, Recargado  El colectivo de artistas Crimson Daggers  hizo una convocatoria a través de su sitio web el pasado mes de enero, llamando a todos los artistas en su comunidad a que le rindieran homenaje a uno de los grandes de la animación: Hayao Miyazaki. El desafío ”Miyazaki Remarketed” salió el 27 de enero y ahora podemos [&hellip¡Hogar de la Caminata Zombie Panamá y el #SalSiPuedesRALLY! - ]]></content>
		</document>
		<document id="fb3999f8e59dd4eafee04063a400ab39" url="http://portodiao.com/blog/hablando-de-pum-pums-badonk-a-donk/">			<content><![CDATA[Hablando de Pum Pums… “Badonk-a-Donk”  Hablando de pum pums… Este es parte de un blog que pone palabras focot en inglés y las pone en diseños bien pritis como el que ves aquí. Hay de “sideboob,” “anal” y más. Está bien cool; me recuerda a El General por alguna extraña razón¡Hogar de la Caminata Zombie Panamá y el #SalSiPuedesRALLY! - ]]></content>
		</document>
		<document id="2ad68bd9f564e0036bfb588310ef5e4e" url="http://portodiao.com/blog/megamalgamation-un-tributo-megaman/">			<content><![CDATA[Megaman por siempre – Megamalgamation375 personajes de la animación, cine y videojuegos, en un mega tributo 8-bit a MEGA MAN de la mano del alrtista Chris Bringhurst. ¡Chequea la imagen en alta resolución y busca tu copia de este afiche!¡Hogar de la Caminata Zombie Panamá y el #SalSiPuedesRALLY! - ]]></content>
		</document>
		<document id="a3e74d731c214fe5e06cc77b2693e5db" url="http://portodiao.com/blog/paul-nicklen-encuentro-depredador-letal/">			<content><![CDATA[Paul Nicklen: Encuentro con un Depredador LetalLa aguas heladas de la Antártida no son el lugar predilecto para echarse un chapuzón, pero hay temerarios que se atreven por el bien de la aventura y de la ciencia. No obstante, depredadores letales rondan. Paul Nicklen, fotógrafo de National Geographic estaba en la Antártida para capturar tomas de leopardos marinos, cuando uno se [&hellip¡Hogar de la Caminata Zombie Panamá y el #SalSiPuedesRALLY! - ]]></content>
		</document>
		<document id="7ea4a4bfba4e008e4f91a5b82ac40f64" url="http://portodiao.com/blog/recordando-a-daria/">			<content><![CDATA[Recordando a Daria  ¿Recuerdas a Daria? Ahora con este renacimiento de los 90, todo lo viejo ahora es nuevo una vez más. Daria fue parte de la aclamada entrega de animación que producía MTV (Beavis & Butthead, The Maxx, etc.) cuando el grunge estaba en todo su apogeo. Una serie para un público específico, el feeling de su protagonista es [&hellip¡Hogar de la Caminata Zombie Panamá y el #SalSiPuedesRALLY! - ]]></content>
		</document>
		<document id="635d6cec769b5ac6440a0979334240fc" url="http://portodiao.com/blog/seeing-in-circles-filmando-en-espiral/">			<content><![CDATA[“Seeing in Circles,” o filmando en espiralEl cineasta Oscar Lhermitte fue muy valiente en montar su cámara fotográfica en el rotor de un taladro para lleva a cabo el siguiente experimento: poner ”record” en la cámara y prender el taladro para que de vueltas y ver los resultados. La cámara utilizada, como resultado, captó imagenes extremadamente tripiosas. En la descripción del video [&hellip¡Hogar de la Caminata Zombie Panamá y el #SalSiPuedesRALLY! - ]]></content>
		</document>
		<document id="22498ae6215d88fe203ade57f609d34a" url="http://portodiao.com/blog/te-imaginas-como-hace-para-estacionar-esa-vaina/">			<content><![CDATA[¿Te imaginas cómo hace para estacionar este “auto”?  ¿Te imaginas cómo hace para estacionar esa vaina? La traducción del texto abajito dice así: En 1932, El Dr. Archibald Purves de Inglaterra diseño la Dinásfera. Creyó que una gran rueda con puestos para cinco pasajeros era mucho más eficiente que un automóvil de cuatro ruedas. Su mayor problema fue que era fatal en [&hellip¡Hogar de la Caminata Zombie Panamá y el #SalSiPuedesRALLY! - ]]></content>
		</document>
		<document id="d647deb588c66339d3085996a23b2b6b" url="http://portodiao.com/blog/tu-pum-pum-mami-mami-me-va-a-matar-el-general/">			<content><![CDATA[“Tu Pum Pum me va a matar” – El GeneralTu Pum Pum mami mami… me va a matar. El General 4EVER!  [via youtube¡Hogar de la Caminata Zombie Panamá y el #SalSiPuedesRALLY! - ]]></content>
		</document>
		<document id="a379797652eafdb0b6f8f02fcca3a8c4" url="http://portodiao.com/imagenes/grand-theft-auto-v-nos-vamos-los-santos-en-2013/">			<content><![CDATA[Grand Theft Auto V – nos vamos a Los Santos en 2013Rockstar Games trae buenas nuevas de la saga que cambió la forma en que percibimos a los videojuegos: Grand Theft Auto V saldrá a la venta para finales de 2013. La primavera será cuando podremos visitar la ciudad ficticia de Los Santos, una versión alterna de Los Ángeles. Rockstar North había preparado un trailer a finales [&hellip¡Hogar de la Caminata Zombie Panamá y el #SalSiPuedesRALLY! - ]]></content>
		</document>
		<document id="5177b0a813fd4a070992f26854ce05a4" url="http://portodiao.com/musica/poptimism-playlist-vol-01-touch-shadow/">			<content><![CDATA[Poptimism playlist vol. 01: Touch Your ShadowSoy un obsesivo de la cultura popular. Nunca lo he negado. Parte de esto incluye una picazón que tengo por reivindicar la música pop. No los últimos boy bands como One Direction o artistas como Katy Perry. Me refiero a una definición más profunda del pop, presente tanto en los Beach Boys como en Nirvana. [&hellip¡Hogar de la Caminata Zombie Panamá y el #SalSiPuedesRALLY! - ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>