<author id="a4da598768efdccb60824fd475730b1e" url="cocinayalgomas-nisla.blogspot.com" feed="http://cocinayalgomas-nisla.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="36499a677c051dc5de1ba1f25c7a326f" url="http://cocinayalgomas-nisla.blogspot.com/2011/11/hoy-es-la-maraton.html">			<content><![CDATA[Se llego el dia, falta media hora para que Emiliano salga a correr los 42 kms de la tan famosa maraton de New York.  Se levanto bien temprano a las 4 am, se dio un bano y vistio con su short y camiseta con logos de Panama y con el web www.visitpanama.com, le prepare un te caliente y 3 rebanadas de pan, comio un guineo, pure de manzana y algo de vitaminas, llevaba varias capas de ropa, hace bastante frio, salio de la casa a las 5 am, debia tomar un bus, el subway y luego el ferri que lo llevaria al inicio de la carrera.  En estos momentos debe estar ansioso, seguro ya ha calentado algo y tal vez este pensando "que maldito frio hace" y es que todas las capas de ropa debio quitarselas, dejarlas en una bolsa la cual le entregaran al final de la carrera, ojala se haya encontrado con algunos panamenos para que se den aliento entre ellos!!!Me hubiera gustado estar con el desde el principio y darle animos, siempre lo hago en todas las carreras, pero la magnitud de esta lo impide y es que es un gran acontecimiento, son mas de 40,000 personas compitiendo entre profesionales, discapacitados, amantes del deporte (como Emiliano) en fin.  El viernes fuimos a retirar el numero que Emiliano utilizara en la carrera y solo esto estaba tan organizado, habia tanta gente, muchos con sus familias, comprando articulos deportivos, tomandose fotos, viendo lo ultimo en relojes, zapatillas, camisetas.Yo estoy esperando que sea mas tarde para salir, la cantidad de espectadores que se espera esten a lo largo del trayecto, sinceramente, no me lo imagino.  La maraton termina en Central Park,  ya nos pusimos de acuerdo donde encotrarnos, estoy muy ansiosa por ver bien a Emiliano, se que tiene muchas espectativas, ya que el ano pasado no le fue como el esperaba en la maraton de Panama, pero el entrenamiento que tiene ahora no se compara con el del ano pasado, pero creo que por mas que se lo diga no se dara cuenta hasta hoy.Disculpen la ortografia no pude poner tildes, no las encontre en esta compu.]]></content>
		</document>
		<document id="195fb2784a4cf3797f308fd9a3061f6f" url="http://cocinayalgomas-nisla.blogspot.com/2011/11/panama-en-unas-cuantas-imagenes.html">			<content><![CDATA[Nuestro traje típico: La polleraUno de nuestros símbolos: La flor del Espíritu SantoY....la comida no puede faltarBollos de maíz nuevo...mis favoritos Observación: esta foto no me perteneceSancocho panameño!!!!Observación: esta foto no me perteneceRaspaoTamal]]></content>
		</document>
		<document id="2b054059b1f1122b7398bccdb6aa694c" url="http://cocinayalgomas-nisla.blogspot.com/2011/12/preparandonos-para-navidad.html">			<content><![CDATA[Tengo 2 años de sentirme agotada la víspera de Navidad debido a que preparo todo ese mismo día, este año decidí adelantar algunos preparativos.Ayer cociné el jamón, este año decidí hacerlo diferente, lo hice al estilo Nigela, no soy una gran fan de la susodicha pero me llamó mucho la atención como hizo su jamón.En una gran olla puso media botella de vino tinto, hinojo (lo reemplacé por apio), una cebolla (con cáscara), 4 dientes de ajo, pimienta en grano (yo no le coloqué, mi papá es alérgico a la pimienta y recibiré a mi familia para almorzar el 25), anís estrellado y agua hasta cubrir el jamón, lo cociné por 3 horas. El día 24 colocaré en una olla jalea de cerezas, paprika, un chorrito de vinagre de vino tinto y lo calentaré unos minutos, luego le haré cortes al jamón y le colocaré la mezcla de jalea y clavos de olor y para el horno, hasta que esté dorado.El relleno para el pavo es otra de las cosas que se puede adelantar un par de días antes.No voy a hacer un pavo entero, haré una pechuga y la rellenaré con lo siguiente:3 chorizos ahumados, 2 zanahorias, un trozo grande de apio, media cebolla, 5 champiñones, 2 dientes de ajo.  Primero sofreí la zanahoria que es mas dura y luego fui agregando los otros vegetales, luego retiro del fuego y sofrío los chorizos y los uno con los vegetales.  Mañana abriré y aplanaré la pechuga condimentaré con sal, agregaré el relleno, lo amarraré con hilo para que no se salga el relleno, le colocaré mantequilla y llevaré al horno hasta dorar bañando con mantequilla para que no se reseque.El dulce de frutas es otra de las cosas que se pueden hacer con anticipación.  El año pasado hice uno que no fue de mi total agrado, este año adapté una receta de Black Cake de Nigella.350 gr. de ciruelas pasas250 gr. de pasas125 gr. de frutas confitadas175 gr. de mantequilla175 gr. de azúcar morena175 ml. de miel125 ml. de roncáscara y jugo de 2 naranjas1 cucharadita de canela2 cucharadas de cocoa amargaCortamos las ciruelas pasas y colocamos todos estos ingredientes en una olla y lo dejamos hervir por 10 minutos, luego dejamos reposar por 30 minutos y agregamos:3 huevos150 gr. de harina75 gr. de almendras molidas75 gr. de nueces1 cucharadita de polvo de hornearMezclamos todo y agregamos en un molde engrasado y llevamos al horno precalentado a 180°C Este dulce es bastante húmedo y aunque lo pinchemos con un palillo éste va a salir húmedo igual.Lo más lindo para mí fue la visita de mi sobrina Abigaíl quien me ayudó a decorar el dulce.Me quedará pendiente colocar las fotos del resultado final del pavo y el jamón, espero que todo salga según lo planeado.Todos estos preparativos los hago para compartir con mis seres queridos el verdadero significado de la Navidad, el nacimiento del niño Dios...espero que él derrame muchas bendiciones a todos mis lectores y que me siga dando mucha salud para seguir preparando platos ricos para compartir con ustedes.Feliz Navidad a todos!!!]]></content>
		</document>
		<document id="54f4d21bdde0eb25ed1293b3809bd5e9" url="http://cocinayalgomas-nisla.blogspot.com/2012/02/pan.html">			<content><![CDATA[Whole kitchen en su Propuesta Salada para el mes de febrero nos invita a preparar un pan básico de masa madreCuando vi la propuesta salada de este mes, no les voy a mentir, me desilusioné, no me fue muy bien con el brioche y no iba a intentar hacer pan por un buen tiempo. Cuando vi las recetas y los videos de sugerencias me asusté, parecía complicado y algo de varios días, busqué varias alternativas que fueran más rápidas y encontré una de solo 3 días, lo que era ideal para mí porque inicié el miércoles.Bastante incrédula de que podía tener un triunfo me puse manos a la obra, resulta que la propuesta es un pan con masa madre o con masa ácida, decidí hacerlo con la segunda opción, y todo empezó así:Día 1:Mezcle 100 gr de harina y 100 ml de agua tibia hasta formar esta masa húmeda, lo dejé tapado por 24 horas.  El clima de Panamá ayuda mucho a que este fermento se forme.Día 2:Así lucía mi fermento después de un día, mi receta decía que podía crear esto oscuro que se ve en la foto y que no pasaba nada que se removía y listo.  Luego le agregamos 100 gr de harina y 100 ml de agua tibia, igual que el día 1 al remover se convertía en una masa húmeda.Día 3:Olvidé tomar la foto pero el fermento o masa ácida tenía bastantes burbujas, ya estaba lista para preparar el pan.Ingredientes:200 gramos de la masa ácida500 ml de agua tibia (necesité un poquito mas)7 gr de levadura seca900 gr de harina de repostería2 cucharaditas de sal marinaProcedimiento:Yo no tenía mucho tiempo, ya mi tercer día era viernes así que debía hornear ese mismo día y a pesar que mi receta decía que debía dejar reposar la masa por una noche entera no lo hice así, la dejé reposando unas 4 horas.Mezclamos en un envase grande el fermento y el agua, la masa estará bien líquida, luego agregamos la levadura e incorporamos bien.  Mezclamos la harina con la sal y la incorporamos a la mezcla húmeda con una cuchara luego con las manos sin amasar tanto solo para que tofo se una bien.Luego cambié mi receta y seguí los consejos de un vídeo super interesante que las chicas del CWK nos proporcionaron para referencia.  En el video nos decían que no manipuláramos la masa, solo que la dejáramos reposar, ya que al ser una masa tan húmeda lo que requería era reposo para quedar perfecta.Dejé reposar la masa por 15 min y luego la sacaba y sobre la mesa con un poco de aceite de oliva la estiraba un poco y la recogía solo para que se siguiera asentando, mi masa tenía una cantidad enorme de burbujas, en el video decía que así debía ser porque la masa en cada reposo se sigue fermentando, repetí este proceso 3 veces más.  Mi masa estaba viva, crecía y crecía cada vez, yo estaba feliz pero seguía incrédula.En el último paso hacemos la forma al pan, yo escogí forma redonda y le ponemos un poquito de harina en la superficie y hacemos cortes diagonales, la dejé reposando como media hora y luego la metí al horno a 220°C  como por 45 min, coloqué un molde en la base del horno con agua para que hiciera vapor.El resultado fue espectacular, el pan estaba delicioso, tal como mencionaban en la receta y en el video, con una corteza delgada y crujiente que al golpearla sonaba hueca y el centro con una miga abundante y suavecita.Estoy muy feliz por mi resultado, espero seguir haciendo pan, fue una gran experiencia.Que viva el pan!!!]]></content>
		</document>
		<document id="e35d0251984af33a8846180d0f900c3a" url="http://cocinayalgomas-nisla.blogspot.com/2012/02/sabayon.html">			<content><![CDATA[Whole kitchen en su Propuesta Dulce para el mes de febrero nos invita a preparar un postre de la cocina italiana: SabayónEste mes la propuesta dulce estuvo bastante fácil pero muy rica, si juntamos huevos, vino, limón y azúcar no se puede fallar.Yo acompañé la crema con pudín y bananas y nectarines flambeados.Ingredientes:6 yemas de huevo150 gr de azúcar30 ml de vino de marsala cáscara de medio limónAgregamos todos los ingredientes en un recipiente, los unimos bien y llevamos a baño maría hasta que haga espuma y doble su volumen.Una vez lista la crema, vamos con la fruta.Cubrí las nectarinas y bananos con azúcar morena.Derretí mantequilla en un sartén caliente par dorar un poco la fruta yyyyyyyy.Agregué un poco de vino de marsala para el flambeado, todavía no se como flambeaba la fruta con una mano y con la otra tomé la foto con mi gran llama jajajajja, primera vez que lo hacía....me encantó!!!Con todo y el show de la llama me gustó más con el pudín común y corriente de cajeta que tenía de casualidad en la refri, por qué me gustó más, porque era menos dulce, el azúcar que puse a la fruta hizo demasiado empalagoso el postre y el pudín era de "dieta" sin azúcar, por eso siento que hizo el perfect match. Con esta receta cerramos la participación en CWK del mes de febrero, solo queda esperar cuales serán los retos de marzo.La próxima semana les voy a presentar un festival de pasta para el triatleta ;)Feliz fin de semana!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="aa19964f7316dc510edf45bc92f23780" url="http://cocinayalgomas-nisla.blogspot.com/2012/03/canelones-rellenos-de-espinaca-y.html">			<content><![CDATA[Me encanta la pasta, es tan versátil se puede hacer con todo tipo de carnes, aves, mariscos, vegetales, es rápida y es deliciosa.Esta receta es ideal para esos momentos en los que no queremos estar horas de horas en la cocina pero sin embargo queremos comer rico.Cocinamos la pasta en abundante agua hirviendo con sal, yo no utilicé los canelones yo utilicé pasta de lasaña, 8 láminas así que me rindieron 16 canelones.Ponemos a marchitar 2 manojos de espinaca en una olla con sal y un chorrito de jugo de limón y la tapamos, transcurridos 2 minutos aprox. ya estará lista la espinaca, le escurrimos bien el agua y la picamos finamente.Agregamos aceite de oliva a una olla caliente, sofreímos media cebolla, 3 dientes de ajo.  Luego agregamos una lata de corazones de alcachofas picaditas, la espinca escurrida y picada finamente, ralladura de un limón, 8 onz de queso crema, 2 cucharadas de sour cream, sal y pimienta al gusto. Vamos a obtener una pasta como esta que perfectamente en otra ocasión podríamos utilizar como un rico dip y acompañarlos con nachos.Cortamos las láminas de lasaña a la mitad y colocamos el relleno en un extremo, enrollamos.Los vamos colocando bien juntitos en un refractario.Agregamos unas 5 cucharadas de salsa de tomate natural, queso parmesano rallado, queso mozarela fresco, sal y pimienta (esto lo hice porque el queso que compré era sin sal) y un chorro de aceite de oliva, llevamos al horno pre-calentado a 200°C hasta que se derritan los quesos. Feliz inicio del mes de marzo!!!]]></content>
		</document>
		<document id="28bfbfdbac8140e39101c2a7df329ef3" url="http://cocinayalgomas-nisla.blogspot.com/2012/03/cena-para-el-triatleta.html">			<content><![CDATA[Emiliano, mi esposo, tiene un poquito más de un año de estar practicando el triatlón (competencia que consiste en nadar, pedalear y correr).  Este es un deporte que demanda mucho sacrificio, esfuerzo y buena alimentación (aquí es donde entro yo).  La noche antes de una competencia el triatleta debe comer carbohidratos para aumentar las reservas de energías. En las primeras competencias la noche antes cenábamos en algún restaurante italiano y aunque aquí en Panamá tenemos muy buenos restaurantes NO HAY NADA MÁS RICO QUE COMER EN CASA, Emiliano notaba que el día de la competencia tenía gases o no le caían bien algunas comidas, así que decidí preparar un festival de pastas con salsas que fueran ricas pero ligeras.Como entrada preparé unos rollos de pizza, bien ligeros, crujientes y deliciosos.Masa de Pizza400 gr. de harina 7 gr. de levadura 240 ml. de leche entera2 cdtas de aceite de oliva2 cdtas de azúcarRelleno de pizza6 cdas. de tomate triturado2 calabacines pequeños1 cebolla pequeña150 gr. de champiñones200 gr. de queso mozzarela frescoAlbahaca fresca (unas 6 hojas)ProcedimientoEn un bol ponemos la harina, la levadura y la sal, mezclamos para incorporar los ingredientes.En una olla, ponemos la leche, el aceite y el azúcar, lo calentamos a fuego medio durante unos 5 minutos.Hacemos un hueco en la harina, y vertimos la leche poco a poco y mezclamos hasta obtener una masa homogénea.Formamos un bola con la masa y la colocamos en un bol, la dejamos reposar bien tapada hasta doblar su volumen (aproximadamente una hora y media o dos)Pasado el tiempo nuestra masa ya habrá levado y estiraremos hasta forma un rectángulo de unos 35 x 40 cm y con un grosor de unos 1,5 centímetros.Sobre nuestra masa extendida añadimos el tomate triturado y los  ingredientes del relleno, picados finamente y luego lo enrollamos y lo cortamos en trozos de unos 2,5 o 3 centimentros, (sin presionar la masa, sino nos cambiará la textura final y dejarán de ser esponjosos).Los colocamos en una bandeja de hornear separados a una distancia de unos 2 cm. Precalentamos el horno a 200 grados, introducimos nuestros rollos y los dejamos hornear durante unos 10 minutos o hasta que estén dorados.Si gustan podrían ponerle al relleno jamón, pepperoni, chorizo o la carne de su preferencia, yo decidí hacerlos solo de vegetales.Continuará...]]></content>
		</document>
		<document id="8f71b5dc2c5cd78bca28c5c660feaeb7" url="http://cocinayalgomas-nisla.blogspot.com/2012/03/langostinos-empanados-con-panko.html">			<content><![CDATA[Me encantan los mariscos pero mis favoritos son los langostinos, tienen un sabor tan suave y se cocinan bien rápido.Me fascinan las comidas empanadas, por lo crocante y llenas de sabor, pero en esta ocasión preparé los langostinos  horneados para no utilizar aceite y hacerlos más saludables, quién dice que no se puede comer saludable y rico.Siempre he tenido la curiosidad del PANKO (migas de pan japonés), así que compré un paquete para preparar estos langostinos especiales.Limpiamos los langostinos, yo les dejé las colitas para darles un toque diferente, y marinamos con ajo, jengibre, salsa de soya y pimienta, lo bueno de los langostinos es que no necesitan mucho tiempo de marinado para que se impregnen de los sabores.Necesitaremos también claras de huevo, pasamos los langostinos por las claras y luego por el Panko y los colocamos en una bandeja para hornear, los llevamos al horno por aproximadamente 20 minutos y estarán crocantes y deliciosos...se los aseguro.Para acompañar unos sencillos vegetales salteados, en esta ocasión espárragos y hongos...mis favoritos.Espero que tengan un lindo fin de semana, ya mañana se nos va marzo, esperemos que abril nos traiga excelente comida para compartirla con ustedes. ]]></content>
		</document>
		<document id="20ddade2f51771780a10b016244cc447" url="http://cocinayalgomas-nisla.blogspot.com/2012/03/lasana-de-vegetales.html">			<content><![CDATA[ Whole kitchen en su Propuesta Salada para el mes de marzo nos invita a preparar un plato clásico de la cocina italiana: Lasaña Para esta propuesta quise hacer algo diferente, una lasaña de vegetales principalmente de berenjenas, zanahorias y zucchini, eso si con la bechamel, pamesano y para algo más de queso mozarela.Mientras preparaba los vegetales puse a cocinar la pasta en abundante agua con sal.  En una olla caliente con aceite de oliva sofreí una cebolla y 6 u ocho dientes de ajos, agregué la berenjena cortada en trocitos, utilicé 5 berenjenas chicas.Luego de unos 5 minutos le agregué a las berenjenas vino blanco y salsa de tomate natural.  Dejé cocinar por aproximadamente 5 minutos más.Agregué las zanahorias (3 pequeñas) y por último agregué los zucchinis (8 de los bien pequeñitos) cuando ya la zanahoria esté blanda pero consistente.Una vez agregué los zucchinis apagué el fuego y ya está listo nuestro ragú de vegetales.Precalentamos el horno y mientras podemos ir preparando la bechamel.  Derretimos mantequilla y le agregamos harina cuando la harina se haya incorporado con la mantequilla agregamos leche y revolvemos hasta que nos quede una crema espesa. Ahora iniciamos la parte mas divertida para mí de hacer lasaña, el armado.  Colocamos la pasta, los vegetales, queso parmesano, queso mozarela.Luego más pasta y por último bechamel y repetimos esto, a mí me alcanzó para 3 capas de lasaña.La experiencia de la lasaña de vegetales fue muy buena, el vino blanco le dio un toque muy rico, cuando la hago de carne utilizo vino tinto.  El extra de queso mozarela me encantó.  Siempre es bueno dejarla refrescar antes de servir pero que difícil es, yo nunca me aguanto y pues por tanta humedad las capas no quedan bien presentadas, pero a quién le importa la presentación cuando la comida está rica :D]]></content>
		</document>
		<document id="3f047e95ff21bb8d0e7892b0fae6b411" url="http://cocinayalgomas-nisla.blogspot.com/2012/03/torrijas-horneadas.html">			<content><![CDATA[Whole kitchen en su Propuesta Dulce para el mes de Marzo nos invita a preparar un clásico de la gastronomía española, TorrijasLa propuesta dulce de este mes fue muy rica y bien sencilla, la receta original es frita pero preferí hacerla horneada, ya que no estoy en condiciones para comer frituras, parece que estoy sufriendo de gastritis o reflujo, no se aún, hoy tal vez mientras lean este post estaré en el hospital haciéndome una endoscopia o tal vez en casa descansando después del procedimiento, en fin espero que no sea nada complicado porque no me gusta para nada estar tomando medicinas a diestras y siniestras.Entremos en materia y veamos los ingredientes de esta receta que parece que los españoles disfrutan mucho para la Semana Santa.Ingredientes:1 taza de leche (usé descremada)1/4 taza de azúcar (la receta original utiliza mas pero preferí reducir la medida para acompañar las torrijas con miel)2 huevos10 rebanadas de pan (preferiblemente del día anterior y que sea resistente)1 raja de canelaLa cáscara de media naranjaLa cáscara de medio limónCanela en polvoMielEn una olla calentamos la leche, azúcar, las cáscaras y la raja de canela, antes que hierva apagamos y dejamos enfriar un poco.Rebanamos el pan y sumergimos en la leche, luego lo pasamos por el huevo batido y colocamos en la bandeja para hornear hasta que estén doradas. Una vez las sacamos del horno espolvoreamos con la canela, le agregamos miel al gusto y a disfrutar.  En mi mesa solo duraron unos minutos y en la tuya???]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>