<author id="a5a2bd4e0270ba74e01b09ca6d057ad6" url="depanamaasudafrica2010.blogspot.com" feed="http://depanamaasudafrica2010.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="69140e6cfade5a6f1ad80a24187347c9" url="http://depanamaasudafrica2010.blogspot.com/2010/05/1-2-probando.html">			<content><![CDATA[Aqui probando la entrada de nuevas actualizaciones y articulos desde mi telefono celular.Saludos,Enviado desde mi terminal BlackBerry® de Digicel]]></content>
		</document>
		<document id="69be33e427c50f777f784951ff0c9a89" url="http://depanamaasudafrica2010.blogspot.com/2010/05/analisis-pre-mundialistas-inglaterra.html">			<content><![CDATA[Estos últimos días he tenido la oportunidad de ver unos cuantos partidos de preparación de distintas selecciones mundialistas. Y aquí les daré mis impresiones.Sabiendo que muchos de estos partidos son sólo de "preparación" y para "probar jugadores" por parte de los seleccionadores, no hay duda que pueden sacarse algunas cosas tanto positivas como negativas.Empiezo esta saga con la Inglaterra de Fabio Capello. De los 2 partidos que le ví, con México y Japón, me ha dejado con algunas dudas que no creía tener. Quién será el arquero titular? David James quizás se quede con la titularidad sólo por su experiencia, ya que Robert Green y Joe Hart son un tanto jóvenes, pero no por eso peores; y me atrevo a decir que son algo mejores.En la defensa no hay duda alguna: 4 en el fondo, con Johnson, Ferdinand, Terry y A. Cole.Cuál es el mediocampo titular? Lampard y Gerrard seguros, pero quien los acompaña? Liberará a estos dos cracks de la marca y les pondrá detrás un Carrick o Huddlestone? Si hace esto sacrificaría un delantero? O jugará con ambos en el centro del campo y dos "rapiditos" por los costados? Walcott parece tener el costado derecho asegurado. Tirará a Gerrard por un costado. Muchas interrogantes. Por lo menos de los múltiples cambios que vi de Capello.En la delantera Rooney es seguro, quizás con Crouch. Pero, jugará 4-4-2? Lo más probable. Su fase de grupo no es para temer, así que podrá poner lo mejor que tenga sin reparo alguno. Crouch es un abrelatas futbolístico por su altura, para esos equipos que se quieran encerrar.Ya veremos el once titular contra Estados Unidos, un partido especial para ambos.Enviado desde mi terminal BlackBerry® de Digicel]]></content>
		</document>
		<document id="f49ab4142da503e09ed875a546c9d0e5" url="http://depanamaasudafrica2010.blogspot.com/2010/05/las-distintas-agencias-de-viajes-en.html">			<content><![CDATA[Las distintas agencias de viajes en Panamá prepararon diferentes paquetes que oscilan entre los 4 mil y 20 mil dólaresLuis Burón-Barahonalburon@prensa.comLa Copa Mundial de la FIFA es un evento que cada cuatro años mueve millones de personas de diferentes puntos del mundo para presenciar este espectacular acontecimiento. Este año, los incontables fanáticos del fútbol abarrotaron los pasajes y las habitaciones de los hoteles de las distintas ciudades.Pero, más allá de los europeos, asiáticos, norte y sudamericanos que viajen al país africano, es casi seguro que la bandera de Panamá también será ondeada en varios de los 64 partidos a disputarse en este campeonato.Medio centenar de panameñosSegún Nuria Muñoz, gerente de Nice Tours Revis, alrededor de 50 panameños han comprado paquetes de viajes en las distintas agencias. La agencia Global Tours, la que informó no tener disponibilidad para viajar a Sudáfrica, informó que su paquete constaba del pasaje aéreo y una estadía por seis días en un hotel tres estrellas por 4 mil 500 dólares, siendo este el más barato entre las agencias consultadas. Viajes Tivoli armó varios paquetes, que iban desde los 7 mil 500 dólares por persona, hasta los 20 mil. Esta agencia incluía pasajes aéreos, traslados, boletos para juegos de primera ronda, safari y tour de compras. Una representante de la agencia explicó que los precios variaban de acuerdo a la calidad del hotel y la cantidad de días en que los visitantes decidieran quedarse. Columbia Tours es, hasta ahora, la única que todavía ofrece un paquete para el partido de la final de la Copa del Mundo Sudáfrica 2010. A un costo de 7 mil 500 dólares por persona, el paquete incluye seis días en un hotel de Durban, además de safari, y un tour por la ciudad. El mismo no incluye el pasaje aéreo hacia Sudáfrica.Los paquetes de esta agencia van desde 6 mil 500 dólares hasta los 26 mil dólares, los cuales tampoco incluyen el pasaje aéreo.Rutas individualesCarlos Saldaña es uno de los tantos panameños que ante los exorbitantes precios de las agencias de viaje prefirió elaborar su propia ruta hacia Sudáfrica. Luego que la FIFA le otorgara 12 boletos para juegos de primera ronda, Saldaña buscó a través de internet la mejor oferta de pasajes y estadía. “Busqué por varias aerolíneas y conseguí cuatro pasajes a 2 mil 300 dólares cada uno”, explicó Saldaña, quien afirmó que viajará por casi 40 horas hasta llegar a su destino.En cuanto a la estadía, Saldaña indicó que gastará mil 600 dólares en tres hoteles en las ciudades de Johannesburgo, Durban y Mpumalanga. Además, obtuvo un safari por 200 dólares.Requisitos adicionalesAdemás de los pasajes aéreos, la estadía en el hotel y los boletos de entrada para los juegos en sí, para poder llegar a Sudáfrica se necesita una visa.Carlos Saldaña, un panameño que presenciará tres partidos de primera ronda de la próxima Copa del Mundo, recibió la suya un par de semana atrás.Para poder aplicar a la visa, Saldaña tuvo que presentar varios documentos, entre ellos una carta de trabajo, prueba de solvencia económica para cubrir los gastos de la estancia y billetes de vuelta, documentación que indique el propósito de la visita y una certificación de la vacuna contra la fiebre amarilla.Saldaña explicó que la visa tiene un costo de 365 dólares que incluye el papeleo y que demora entre dos a cuatro semanas.Además, la Embajada de Sudáfrica en Perú, a la cual deben aplicar los panameños, exige que los solicitantes tengan una póliza de seguro internacional.Luis Burón-Barahona]]></content>
		</document>
		<document id="ba6d29337d7c1b4bc890e16f71617757" url="http://depanamaasudafrica2010.blogspot.com/2010/05/los-pre-seleccionados-del-mundial.html">			<content><![CDATA[Ayer se dieron a conocer los pre-seleccionados de la gran mayoría de los países que irán a la Copa del Mundo. Y por supuesto, todo el mundo está hablando de esto. Y a pesar de que muchas listas no son definitivas, ya se perfilan los jugadores que irán por cada país a representar a sus selecciones en Sudáfrica 2010.Como era de esperarse, hubo sopresas y sorprendidos. Dentro de las sorpresas está la larga lista de estrellas que no han sido convocadas al Mundial, empezando con delanteros de calibre como Adriano, Alexandre Pato, Luca Toni, Cassano, Amauri, Van Nistelrooy, Lisandro López, Benzema, y jugadores importantes como Diego, Marcelo, Cambiasso, Zanetti, Gabriel Milito, Moutinho, Nasri, entre otros. Otras superestrellas tampoco estarán en Sudáfrica, como Ronaldinho, Ronaldo, Totti, Del Piero, Raúl, Riquelme, Beckham (por lesión); que para muchos ya pasaron sus mejores días, pero que son reconocidos en el fútbol mundial como tales.Entre los jugadores que han entrado en las convocatorias también de manera sorpresiva están Grafite-Brasil, Palermo-Argentina, Victor Valdés-España, Camoranesi-Italia y Cuauthémoc Blanco-México, como los más destacados.Los sorprendidos en esta historia siempre somos los fanáticos, periodistas y analistas deportivos, que esperamos que los seleccionadores escojan a los mejores jugadores para la cita mundialista, pero que siempre logran causar asombro al entregar sus listas. Y es que los seleccionadores a la hora de hacer sus convocatorias, y sobretodo antes de un Mundial, siempre mueren con la suya. Si se llevan la gloria, los alabarán por los jugadores llevados; pero si fracasan, los criticarán por los que dejaron fuera.Los Dunga, Maradona, Lippi, Löw y Aguirre, ya habían dado luces sobre sus listas, sobretodo respecto a los Ronaldinho, Palermo, Toni, Totti, Kuranyi y Cuauthémoc, respectivamente. En cambio los Capello, Del Bosque y Bradley convocaron todo lo mejor que tienen a su disposición. Caso aparte para el seleccionador Raymond Domenech de Francia, del cual se podía esperar cualquier cosa, y no sorprendería a nadie.Pero bueno, ya están las listas. La FIFA sostiene que ninguna de las mismas será oficial hasta tanto no sean enviadas y publicadas por el máximo organismo del Fútbol mundial, pero ya tenemos muy claro quienes están dentro y quienes se quedarán por fuera. Las fichas del ajedrez futbolístico han sido puestas. En menos de un mes se empiezan a dilucidar las incógnitas.]]></content>
		</document>
		<document id="469f73ae3b3c14984aef8a8c454535a3" url="http://depanamaasudafrica2010.blogspot.com/2010/05/mi-blog-de-sudafrica-2010.html">			<content><![CDATA[Hoy decidi crear este blog, para dejar constancia de mi viaje a la Copa del Mundo de Sudáfrica 2010. Faltan 38 días para el comienzo del primer Mundial en el Continente Africano y 35 días para nuestro viaje hacia allá. Va a ser un laaargo viaje, pero sin dudas que valdrá la pena.Por el momento, estamos en los preparativos pre-viaje. Y el más importante de todos estos requisitos es la aprobación de la Visa para Sudáfrica. No pensé que sería mucha complicación obtenerla, ya que todo país sede de una Copa del Mundo lo que quiere, es que la gente vaya. Pero para nuestra sorpresa es incluso hasta más riguroso que para los Estados Unidos!!!Pero bueno, ya mis papeles fueron enviados el miércoles pasado para su aprobación. Una vez tenga la misma, estamos listos para Sudáfrica 2010!Este será mi segundo mundial. Aunque creo que el Mundial de Alemania 2006 será insuperable para mí, por ser el primero al que fuí, no tengo dudas de que vendré de Sudáfrica con una mayor convicción de cumplir la promesa que me hice en Alemania: No perderme ninguna Copa del Mundo mientras pueda!Espero disfruten de los post y temas puestos aquí, de las experiencias, de las anécdotas, que participen con sus ideas y porque no! si estarán por allá, compartan las suyas también, e incluso nos tomemos unas birras por Z.A.Saludos,]]></content>
		</document>
		<document id="a58a1112bd6518ce95eb2e0a0e97d128" url="http://depanamaasudafrica2010.blogspot.com/2010/05/mundial-de-pronostico-reservado.html">			<content><![CDATA[Siempre que se acerca la Copa del Mundo empieza la discusión de quién o quienes son los favoritos para ganarla. Son muchos los factores que se toman en cuenta para decantarse por una selección u otra. Algunos toman en cuenta solo las estadísticas y los fríos números, como el ránking FIFA, las apuestas en las grandes casas apostadoras, los campeonatos ganados en el año o los campeonatos ganados por sus jugadores.Otros un poco más nostálgicos se basan en las Copas del Mundo conseguidas anteriormente, y otros más cabalosos toman en cuenta la alternabilidad de los campeones, si el anterior campeón fue europeo entonces en este Mundial debiera ser... Yo me inclino mucho más por tomar en cuenta otros factores, como el momento individual de los seleccionados, el juego colectivo del equipo, la capacidad del técnico, las variantes técnico/tácticas y sobretodo el calendario que les ha tocado en el Mundial.Pero lo cierto es que en un Mundial, hay muy poco espacio para sorpresas. Los favoritos siempre son los mismos. Y para mí, este en especial, es de pronóstico reservado.Brasil y España parten como los “favoritos”. El primero siempre lo es, el segundo al fin a dado el salto para ser considerado como tal. Inglaterra es tercera favorita en las casas de apuestas. Tiene un grupo muy “accesible”, que los puede consolidar y llenar de confianza pero que además los puede “relajar” de la tensión que necesita tener un aspirante a campeón. Argentina cuenta con Lionel Messi, mejor jugador del mundo 2009 y encaminado a ser el mejor de 2010, lo cual ya es mucho decir. Holanda y Alemania están fuera de la conversación, pero clasificaron invictos en sus grupos eliminatorios y a diferencia de otros que tienen a grandes estrellas, estos tienen un grupo sólido de buenos jugadores. Italia y Francia están casi descartados de la disputa por la Copa, pero tienen gran experiencia acumulada en sus jugadores, la gran mayoría con dos o más mundiales disputados, que una vez se clasifiquen para los octavos de final, serán rivales de temer para cualquiera.Al hacer los cruces o las famosas "pollas" de los potenciales Octavos, Cuartos, Semis y la Final, nos damos cuenta de que este será uno de los mundiales más reñidos de la historia. Al menos esto es lo que se ve apriori.]]></content>
		</document>
		<document id="baec57adc2961e9eb0268d86f1d061bd" url="http://depanamaasudafrica2010.blogspot.com/2010/05/sudafrica-esta-de-moda.html">			<content><![CDATA[Hoy en día, Sudáfrica está en boca de todos. Sí, todo el mundo ha escuchado, mencionado o pensado en ese país africano al menos unas cuantas veces últimamente. Y es que la maquinaria mediática que genera el Mundial de Fútbol es uníca, y los países anfitriones de la misma, son realmente puestos en la escena global desde todos los ángulos posibles. Hoy se habla desde las maravillas de sus paisajes naturales, la riqueza cultural, la rica fauna y flora o Nelson Mandela hasta los problemas de infraestructura, de los costos del mundial o el apartheid.Desde que fue elegida para albergar esta Copa del Mundo del 2010, tampoco le han faltado adversarios y críticos. Tanto altos mandatarios de clubes, como los del Bayern Munich y de otras entidades futbolísticas como la UEFA, como políticos locales o gente común. El máximo jefe de la FIFA, Joseph Blatter, hizo una jugada muy arriesgada que pudo haberlo dejado en jaque o, en términos futbolísticos, "fuera de juego".Pero a 16 días del inicio del Mundial, ya se tiene casi todo listo para comenzar la mayor fiesta futbolística de los próximos 4 años. Los estadios están terminados, las ciudades han sido decoradas, las selecciones han elegidos sus "búnkers", y los fanáticos han preparado sus viajes.Y como nadie se quiere quedar fuera de la fiesta futbolística del 2010, todo mundo quiere hacer alusión al país anfitrión, a su manera. Por ejemplo, dos de los canales de tv por cable, Discovery Chanel y NatGeo, están por estrenar dos programas alusivos a Sudáfrica. Casualidad? No lo creo. Saben que la gente tiene a Sudáfrica en la cabeza, y por eso también se montan en esa ola mediática, creada por el fútbol. En Discovery Chanel veeremos muy pronto Discovery Atlas: Sudáfrica; mientras que NatGeo presentará, Viñedos de Sudáfrica. Ni hablar de las canciones, campañas publicitarias y pautas comerciales, de diferentes marcas de refrescos o de indumentarias deportivas, que utilizan música con tambores africanos, vestimentas zulú o paisajes y escenarios en la sabana.No hay duda que Sudáfrica está en boca de todos; es el tema de moda... todo lo que hace el fútbol: poner al mundo a hablar de un solo tema, en un sólo lenguaje.]]></content>
		</document>
		<document id="ec83dab7c0f2087045dcb4a7782bbcd0" url="http://depanamaasudafrica2010.blogspot.com/2010/05/ultima-semana-sudafrica-espera.html">			<content><![CDATA[A una semana de emprender rumbo hacia Sudáfrica.Enviado desde mi terminal BlackBerry® de Digicel]]></content>
		</document>
		<document id="c7a6a22b6852b8badd99c0681960fda3" url="http://depanamaasudafrica2010.blogspot.com/2010/05/visa-para-sudafrica-aprobada.html">			<content><![CDATA[Asi es. Todo listo para Sudáfrica 2010! Hoy recibí mi pasaporte con la Visa para Sudáfrica. No me queda más que empezar la cuenta regresiva; ir tachando los días y esperar a que llegue el día 7 de Junio de 2010, para emprender el viaje más largo de mi vida. Y sí que lo será, porque serán básicamente 2 días completos viajando. PANAMÁ-MIAMI-LONDRES-JOHANNESBURGO + Las horas de conexión = 39 horas en tránsito (osea, llegando el 9 de Junio a Sudáfrica).En fin, ya está dado el último paso. Todas las reservaciones, de hotel, de avión, de SAFARI!, boletos de los partidos, etc... están hechas. No falta nada más. Sólo las ganas de ir y disfrutar del evento más importante del año.Ya se empieza a sentir el aire a Mundial en Panamá. Al menos así lo veo yo... quizás porque tengo mi Visa ya! jajaja... Pero ya comenzó la batalla en los medios, de quién tendrá la exclusiva, de cuántos partidos pasarán, de cuál es el canal oficial del Mundial... Las ofertas en televisores, LCDs, Plasma o LED de 60 pulgadas! en cámaras fotográficas, de 20 megapixeles!!!... los nuevos celulares con transmisores de señal de tv, etc., etc., etc... Hasta yó (que no ando en planes de gastar ningún centavo innecesariamente) he ido a ver televisores y cámaras, atraído por el bombardeo publicitario. Esto sólo lo hace un Mundial de Fútbol. Y se irá intensificando. CREANME.La verdad, tengo una sensación de alivio al tener todo listo. Solo queda esperar a que el tiempo haga su trabajo y prepararse física y mentalmente para vivir una de las mejores experiencias de la vida. UN MUNDIAL!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>