<author id="a5e8178033fb6134873c84315903467e" url="gaijinews.blogspot.com" feed="http://gaijinews.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="fb11d44d76dc92d1229afdb4f82e0d6b" url="http://gaijinews.blogspot.com/2013/11/la-guerra-de-las-consolas.html">			<content><![CDATA[(CNN) — Mientras la dura realidad de la temporada de compras navideñas alarga sus fríos dedos hacia tu billetera, comprar consolas de videojuegos en las semanas que vienen. Ya sea que la busques para ti mismo o, para un amigo o familiar, la decisión no es fácil. Tanto la PlayStation 4 de Sony como la Xbox One de Microsoft ya están en las tiendas comienzo. Cada una vendió más de un millón de]]></content>
		</document>
		<document id="e95c66d95a64e3072b004d866fd685c7" url="http://gaijinews.blogspot.com/2013/12/aol-vendera-winamp.html">			<content><![CDATA[La conocida empresa de servicios de internet AOL está en negociaciones para vender Winamp y Shoutcast. En teoría la operación permitiría que el programa de reproducción multimedia y el servicio de radiofonía online encuentren un mejor futuro. Esta podría ser una gran noticia para muchos usuarios y para los nostálgicos que no querrían ver a algunos de estos productos, tan importantes en décadas]]></content>
		</document>
		<document id="cc3a8b9df7ad7fc0bef8d78954990ec0" url="http://gaijinews.blogspot.com/2013/12/blackberry-regala-apps.html">			<content><![CDATA[Si eres usuario de BlackBerry y de su ultimo sistema operativo, BB10, vas a poder aprovechar esta campaña que lanzó la compañía llamada “25 días de regalos”. Desde el 1 de Diciembre hasta el 25, se podrá acceder al BlackBerry World y encontrar videos, aplicaciones y contenido premium para descargar gratis. No requiere de inscripción ni de ningún plan especifico de telefonía, simplemente cumplir]]></content>
		</document>
		<document id="c0e65a42e1622cb91b42d6f2f75b06f5" url="http://gaijinews.blogspot.com/2013/12/blackberry-sigue-reportando-perdidas.html">			<content><![CDATA[Toronto AP BlackBerry sufrió pérdidas de 4.400 millones de dólares en el tercer trimestre, pero expresó esperanzas de mejores resultados en el futuro al anunciar un pacto con el fabricante de electrónicos Foxconn. Los ingresos brutos de BlackBerry fueron de 1.200 millones de dólares, una disminución de 56% con respecto al mismo período del año pasado. Es el primer reporte financiero de BlackBerry]]></content>
		</document>
		<document id="4b85c12f0a378840d328460084bc86e8" url="http://gaijinews.blogspot.com/2013/12/ebay-malos-pronosticos.html">			<content><![CDATA[La compañía de comercio electrónico eBay entregó este miércoles un pronóstico desalentador para la temporada navideña que atribuyó a un entorno macroeconómico más flojo, lo que provocó que sus acciones cayeran 4.5% en operaciones después de hora. EBay espera ingresos de 4,500 a 4,600 millones de dólares para el trimestre que termina el 31 de diciembre, comparado con los 4,600 millones estimados]]></content>
		</document>
		<document id="26b1aedcf6fe38cd10fdb92b3a498ff0" url="http://gaijinews.blogspot.com/2013/12/el-brazalete-nymi.html">			<content><![CDATA[Nuestra relación con las contraseñas es el gran problema del siglo XXI, pues cuando parece que ya tenemos la ideal, aparecen anuncios de empresas que perdieron millones de dólares porque alguien violó sus filtros de seguridad, pero la ciencia parece haber encontrado ya la contraseña perfecta: la frecuencia del ritmo cardiaco, medida por una pulsera llamada Nymi. La investigación fue relizada por]]></content>
		</document>
		<document id="3f08a857de47ce164ea1e39c2ee812dd" url="http://gaijinews.blogspot.com/2013/12/hackers-atacan-redes-sociales.html">			<content><![CDATA[NUEVA YORK (CNNMoney) — Los hackers robaron los nombres de usuario y contraseñas millones de cuentas en Facebook, Google, Twitter, Yahoo y otros sitios, de acuerdo con un publicado esta semana. La fuga masiva de datos fue el resultado del software keylogger instalado maliciosamente en un número incalculable de computadoras alrededor del mundo, dijeron los investigadores de la empresa de seguridad]]></content>
		</document>
		<document id="992dbded333413fec93dbc78610cc6f8" url="http://gaijinews.blogspot.com/2013/12/instagram-adiciona-mensajes-directos.html">			<content><![CDATA[La aplicación móvil de fotografía Instagram incorporó la opción de mensajes directos a su servicio a partir de este jueves, con la que los usuarios podrán compartir sus fotografías con personas o grupos específicos. "Instagram ha evolucionado no sólo como una comunidad de fotógrafos sino como un medio de comunicación visual. (...) pero hay momentos en nuestras vidas que queremos compartir, aunque]]></content>
		</document>
		<document id="4e49e6b352e930d077141606244ad7b3" url="http://gaijinews.blogspot.com/2013/12/las-mejores-apps-2013-de-google-play.html">			<content><![CDATA[Google decidió realizar una selección de aplicaciones dentro del Google Play para resaltarlas en su portada como las “Seleccionadas de 2013?. Si bien no tienen un criterio determinado, se puede observar una variedad interesante dentro del listado publicado. Las aplicaciones varían, no solo son gratuitas, es más, dos de ellas son pagas. Por otro lado hay apps de las más conocidas como pueden ser]]></content>
		</document>
		<document id="9bde0a796c8c11746b949831857ba18a" url="http://gaijinews.blogspot.com/2013/12/las-pantallas-curvas-en-el-2014.html">			<content><![CDATA[Con presencia conocida en el segmento de los televisores, durante 2013 este tipo de screens asomaron su rostro en la industria de los smartphones. LG presentó Flex, con una pantalla cuya curvatura es vertical; mientras que Samsung dio a conocer Galaxy Round, un equipo que presenta con curvas hacia los lados. Ya en octubre, el sitio SamMobile afirmó que este tipo de desarrollo de Samsung es en]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>