<author id="a65d5fd6462e03a8190b4892205ba26b" url="juanarguinzoni.blogspot.com" feed="http://juanarguinzoni.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="2">
		<document id="96b16e9b7ff7fc5a6a7fc64d290c3a40" url="http://juanarguinzoni.blogspot.com/2011/07/la-pena-de-muerte-en-panama.html">			<content><![CDATA[La idea de hacer un Blog que hablara de temas políticos de la ciudad de Panamá, llegó hace un tiempo con todos los temas polémicos que envuelven la atmosfera política y a la sociedad en general.  No me había atrevido a dar mi punto de vista de manera virtual y que el mismo llegara a muchos otros lectores y panameños interesados en la política, y no porque también a los que les interesa poco, tal vez con este blog despierten su lado político y aporten sus valiosas opiniones, sus punto de vista y hagamos poco a poco realidad lo que todos los panameños deseamos: UN MEJOR PANAMÁ.Antes de seguir aclaro que este blog es para que todos opinemos por igual, crear puntos de vistas, documentarnos, absorber la mayor cantidad de información posible, respetar las opiniones de los demás y muy importante tratar de comparar de una manera respetuosa para evitar disputas y malos entendidos como sucede a diario en la Asamblea Nacional, donde la falta de respeto y la poca educación sale a relucir a diario dejándonos a todos y a cada uno de los panameños muy mal parados ya que todos los que están ahí, han llegado a ocupar dichos cargos gracias a nuestros votos. Hago mucho énfasis en esto para que luego nuestros superiores respondan de manera negativa este blog y envíen por medio de redes sociales como Twitter consignas tales como Respeta HP.Para empezar y para poder crear un debate donde los lectores puedan expresar su opinión de una manera adecuada citare el significado de lo que es PENA DE MUERTE:“La pena de muerte, pena capital o ejecución consiste en provocar la muerte o asesinar a un condenado por parte del Estado, como castigo por un delito establecido en la legislación; los delitos por los cuales se aplica esta sanción suelen denominarse «delitos capitales”                                                                                                                            WikipediaHace unas horas, pregunte por Twitter ¿Quién está de acuerdo con la Pena de Muerte? Y recibí una cantidad elevada de comentarios tales como “Si” “No” “Es injusto” “Ellos se creen Dios” y muchas otras opiniones que para mi todas son validas ya que soy de los que pienso que cada uno tiene derecho a una opinión, a expresarla, y no ha a cambiarla por una corriente de ideas de otras personas. Muchos se preguntaran Juan Arguinzoni que opina acerca de de la PENA DE MUERTE.Bueno después de haberme documentado mi opinión es que “NO” deberían de aplicar la pena de muerte por lo menos no en este preciso instante, ¿Por qué? Porque opino que el sistema penitenciario hoy en día como esta es paupérrimo y retrograda, para que implementar nuevas Leyes si lo actual lo tienes deteriorado, apliquen de una manera adecuada y sabia las Leyes actuales, inviertan en la resocialización ya que matando no vas a solucionar ni vas a mejorar las estadísticas de delincuencia, ha diario salen en las noticias “hemos capturado” “han capturado” y todos los días los delincuentes siguen acechando y matando, esto nos dice que aunque los eliminen van a seguir las nuevas generaciones asesinando y haciendo el mal ya que todo es una cadena y si la cadena no se corta nunca la sociedad va a poder a mejorar y subir su nivel de seguridad.Actualmente hay 25 países que practican la PENA DE MUERTE:“Los únicos países que todavía permiten oficialmente esta práctica son Bangladesh, Irán, Irak, Nigeria y Arabia Saudí. Nueve países han ejecutado a menores de edad desde 1990: China, República Democrática del Congo, Irán, Nigeria, Pakistán, Arabia Saudita, Sudán, Estados Unidos y Yemen. China, Pakistán, Estados Unidos y Yemen han incrementado la edad mínima para poder ser ejecutado por ley hasta los 18 años"                                                                                                                                  WikipediaDespués de leer esta información me convencí AUN MAS de que esta Pena de Muerte no va a servir absolutamente en ningún sentido va a ser completamente obsoleta, si se dan cuenta el 90% de los países que la aplican son países tercermundistas donde la guerra, la delincuencia es el pan de cada día, donde los menores hacen lo que les da la gana, y vayan y busquen las estadísticas para ver si la delincuencia ha mejorado, los invito a ver CNN para que vean como están socialmente Iraq, Irán, Pakistán, y todos los demás países de África y el Medio Oriente.Mi humilde opinión es que debemos de todos apoyar la resocialización eliminar ese círculo vicioso que nunca termina, brindarle más educación a la sociedad que bastante mal esta, mejorar el sistema penitenciario, incrementar cursos y sistemas de educación en las cárceles, y pensar siempre en el prójimo, si  hay muchos menores en los centros de cumplimiento es por las malas decisiones que los padres y que la vida los han llevado a tomar y con esto no defiendo a los jóvenes asesinos que andan por las calles matando a cualquier persona por poco dinero, sino que  lamentablemente no todos tenemos la misma educación, no todos reciben una educación de primera.Yo con esto no digo que muchos no merezcan morir, ya que a diario se escucha la famosa consigna “No hagas lo que no te gusta que te hagan”  y en eso muchas personas se refugian al decir “Si el mató a un inocente que lo maten”.Muchos me dirán tú no has vivido lo que es que un delincuente mate a un amigo, un familiar, o a alguien que forme parte de tu vida. Pues No, gracias a Dios nunca me ha pasado una desgracia así y comprendo a los que sí han sido víctimas de esta triste realidad que nos abarca a todos como sociedad. Lo que si espero es que se busquen otras maneras de enfrentar esta problemática y de la cual todos podamos ser parte para mejorar nuestra sociedad.P.S. Quiero darle mi sentido pesame a la familia del joven recientemente asesinado Damesh Ahir y que este tipo de debates en un futuro eviten que sigan sucediendo este tipo de crimenes. Gracias a Francheska Denegri por ser una de las primeras en dar su punto de vista y dar a conocer sus ideas sin importar cual sean.Espero las opiniones de todos, es muy importante debatir este tipo de leyes y aprender de las opiniones de los demás no importa si eres joven, si no sabes mucho de política, solo aporta y con el tiempo aprenderás ya que todos somos parte de esta sociedad y cada una de las decisiones de la Asamblea y del Presidente nos afectan a todos por igual sin importar clase social.By: Juan Arguinzoni]]></content>
		</document>
		<document id="9533be8b664e9634a8152f81fea0ce68" url="http://juanarguinzoni.blogspot.com/2011/08/como-deberia-de-ser-el-presidente-de.html">			<content><![CDATA[Es una pregunta que muy pocos ciudadanos se hacen, pero que considero es de gran importancia, decidí hablar de este tema porque anoche estaba escuchando las noticias de política específicamente las de la Ultima Hora que me parece que son las mejores noticias que podemos escuchar los jóvenes ya que la forma en la cual publican las mismas son llamativas para las personas jóvenes como yo que sabemos muy poco de política o de temas de gran interés social y que deberían de llamarle la atención a todos, y digo a todos porque todos formamos parte de esta sociedad y todos debemos de dar a conocer nuestras ideas y aportar opiniones para mejorar nuestro país. Me preocupa un poco el tema de la preparación que se les exige en la ciudad de Panamá a los futuros candidatos que deseen sentarse en la silla presidencial para el próximo periodo de gestión. Me parece muy mediocre que a la máxima autoridad de nuestro país solo se le exija haber completado los estudios secundarios, me parece un mal ejemplo para la sociedad y me parece muy paupérrimo que en el 2011 estemos teniendo estos problemas básicos que solo se ven en los países de mente retrograda y tercermundista. OJO! Con esto no digo que es necesario que nuestro presidente este graduado de Harvard o de Yale o sea una mente brillante ya que estoy 100% de acuerdo que además de “preparación académica” se necesita otras cualidades como el Carisma, Capacidad de Gestión, Liderazgo más un montón de factores alternos para llevar a un país como el de nosotros a desarrollarse de una manera adecuada, estoy consciente que un título universitario no lo es todo, pero en muchas ocasiones sirve como una carta de presentación y más aun en puesto como el del Presidente de la Republica.Les hago una pregunta a todos y sobre todo a los padres de familia que pasaría si sus hijos terminan la escuela secundaria y ustedes le dicen: Bueno hijo ahora te toca ir a la Universidad (mi madre me lo dijo antes de terminar la escuela) y sus hijos le responden ¿Para qué? Si, el presidente de nuestro país solo acabo la escuela y yo puedo ser como él. Les aseguro que más de 4 padres de familia les podrían doler en el alma escuchar una respuesta tan conforme y mediocre, después de tantos sacrificios, de trasnocharse, de privarse de tantas cosas por pagar una buena educación y saber que el ejemplo negativo no es visto ni en casa ni en el vecindario sino el ejemplo que le da a la sociedad el “Excelentísimo Presidente de la República de Panamá”, que triste y desagradable. Panamá es un país que tan solo posee un 7.6% de iletrados según La Estrella de Panamá, cifra que en comparación a los países de la región centroamericana, refleja en las estadística que Panamá es un país con alto grado de alfabetización. Por consiguiente no veo por qué no exigirle a nuestro futuro presidente una preparación académica adecuada y justa para un cargo de tan alto nivel.Creo que todos hemos visto por la Televisión a mas de 4 diputados de la Asamblea Nacional, haciendo y siendo autores de actos bochornosos y de patio limoso donde nos dejan mal a todos, ya que si están ocupando un cargo ha sido elegido por la misma sociedad que sale a dar su voto en las elecciones. Creo que si le exigimos un poco mas de educación podremos disminuir este tipo de actos. No tengo ni la menor idea de que candidatos vayan a salir de las primarias de cada partido, pero si les puedo asegurar que cada uno de ellos tiene el poder adquisitivo para costearse una universidad y prepararse para ser mandatarios de un país que solo busca progreso y desarrollo. Al ser figura pública dan un ejemplo y al dar un ejemplo debe de ser el más positivo posible para la sociedad.  Muchos lectores se preguntaran que tipo de preparación tendré yo, bueno me gradué en el 2006 del Instituto Episcopal San Cristóbal, y en el 2010 me gradué de licenciado en Administración de Empresas en la Universidad Interamericana de Panamá y pronto iniciare mi primera maestría, y si me preguntan siento que solo es el inicio y me falta mucho por recorrer.Espero que a todos les haya gustado mi segundo blog “político” busco que los jóvenes y todos en la sociedad se interesen por la política y den su punto de vista y poder aprender uno del otro y poder llevar a Panamá a un nivel de cultura y educación más elevado.P.S: Cada quien tiene su opinión y será respetada sin ningún tipo de discriminación.By: Juan Arguinzoni]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>