<author id="a664362cffa962ff849b63a265f1daf3" url="cambiodemocratico507.blogspot.ca" feed="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="5dc52e5257da5b65a37699619e9a23a0" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/a-partir-del-miercoles-de-ceniza-se.html">			<content><![CDATA[El presidente de la República, Ricardo Martinelli dijo que el Metro de Panamá podrá ser utilizado por los panameños a partir del miércoles de ceniza.Martinelli reiteró que se podrá utilizar la misma tarjeta del Metro Bus para tomar este nuevo sistema de transporte, y que habrán más puestos de recarga."Siguen las pruebas del Metro, aún no tenemos un costo definitivo para el pasaje, estamos en periodos de ajustes", agregó el mandatario.bordo de los trenes 1104 y 1109 se realizará este viernes el segundo recorrido de la Línea Uno del Metro de Panamá que inició en la estación de la 5 de Mayo y culmina en la estación de Los AndesUnos 370 estudiantes escogidos a nivel nacional, personalidades de la farándula y obreros que están en la obras participarán en el segundo recorrido en compañía del  presidente de la República, Ricardo Martinelli. La obra será entregada después del mes de febrero y las autoridades tendrán 15 días para evaluar la construcción.El primer recorrido completo se realizó el 14 de noviembre desde la terminal de Albrook hasta Los Andes.En Panamá se encuentran 18 de los 19 vagones tipo "Metropólis", la próxima semana llegará el último vagón CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="d3aa7a787c5874dad3923a887fe72d5" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/analisis-politico-poder-economico-busca.html">			<content><![CDATA[Sabiéndose derrotada en las próximas elecciones generales, la dictadura mediática lleva a cabo la última etapa de su estrategia para tratar de destruir la institucionalidad democrática y quebrar a los partidos de oposición y así imponer sus intereses personales y económicos.Varela y Navarro Los bloques económicos, encabezados por Nicolás González Revilla, Roberto Eisenmann, Stanley Motta y otros, organizaron una campaña para dar a conocer las supuestas intenciones de reelección de Ricardo Martinelli y para dar apoyo a esa iniciativa crearon el llamado Frente Guacho, como un instrumento de conspiración y desestabilización política nacional. Sin embargo, la conjura no logró su efecto y la oposición siguió dividida por lo que planearon entonces bajar a los candidatos presidenciales. No pudieron materializar sus propósitos porque, ni la reelección era cierta ni los opositores se unieron. Ahora, el tiempo está contra ellos pero mucho más la historia porque ellos no han entendido el país ni al mundo que vive una época de cambios en los que las conspiraciones han dejado de tener sentido. Fueron a lo interno de sus agrupaciones que frenaron sus pretensiones de bajar las candidaturas para buscar un ungido que sirviera a sus propósitos de alcanzar el poder a toda costa. El Partido Revolucionario Democrático (PRD) ha demostrado tener fortaleza en su dirigencia intermedia que es de corte nacionalista y antioligárquica y si se llevara a cabo una acción como la anteriormente descrita, se verían afectados sus candidatos a puestos de elección. En el partido Panameñista la fortaleza se encuentra en las bases, dominadas por los tradicionalistas, encabezados por la expresidenta Mireya Moscoso y Arnulfo Arias Olivares por lo que para Juan Carlos Varela, ceder la candidatura sería su mayor derrota y la pérdida del colectivo. Toda esta parte de la conspiración contra la institucionalidad quedó al descubierto cuando el poder económico escoge a Roberto Eisenmann, Jimmy Arias Calderón, Mario Galindo, Alvin Weeden y Gerardo Solís, para tratar de doblegar a los dos candidatos opositores, algo que no tuvo ningún éxito. En el caso del PRD se rechazó a dos connotados miembros de ese colectivo ya que, al ver a Weeden en la primera reunión se retiraron de la mesa. Mientras tanto, a Eisenmann le volvieron a fallar sus cálculos de unir y dirigir a la oposición, en un proyecto de gobierno de diez años, con dos años y medio para cada uno de los candidatos, períodos en que se repartirían ministerios, entidades, consulados y otras. Pero los candidatos a la oposición olfatearon el ardid y no cayeron en la trampa porque los negociadores del poder económico solo buscaban hacerlos caer en sus redes para después imponer sus condiciones. Fue entonces cuando le enviaron un mensaje a Eisemann, calificándolo de senil y enviándolo a mecerse en una hamaca en Coronado es vida.Penúltima carta de los poderosos Los cálculos de estos bloques económicos les han fallado e, inclusive, su candidato inicial, Alberto Alemán Zubieta no está al margen del fracaso de la licitación de la ampliación del Canal, donde fue juez y parte, por lo que todavía piensan en otra acción que detenga el triunfo electoral oficialista el 4 de mayo de este año. Sin embargo, el círculo que concentra el poder busca en Gerardo Solís, según sus propias palabras, la figura que les permita establecer una plan para succionar a diferentes figuras de los colectivos tradicionales y de la llamada sociedad civil para que lo respalden. Por eso, no es extraño que el Frente Guacho se ha convertido en uno de los primeros en respaldar la candidatura llamada independiente de Solís. Es por eso que los medios de comunicación del poder económico han comenzado a darle más espacio a Gerardo Solís en sus noticiarios y programas de opinión, para que ejecute el libreto Ya estamos viendo la cobertura que le dan a Gerardo Solís en los medios opositores, para que ejecute el libreto de la candidatura presidencial independiente. Tribunal Electoral, la última escala Solís ha llegó a la magistratura electoral con planes bien definidos y para eso ha sido asesorado por un experto en fraudes, con quien realizará la última jugada de las fuerzas económicas que han demostrado estar dispuestas a todo. El exmagistrado Solís tiene todos sus cuadros en el Tribunal Electoral, ya que su reemplazo deberá esperar hasta el año 2019 para colocar sus fichas dentro del organismo. Por su parte, el magistrado presidente del Tribunal Electoral, Erasmo Pinilla, es un notorio protector de las fuerzas opositoras, por lo que no sería extraño que se entregue a quienes se creen los dueños del país. El organismo electoral ha realizado varios ejercicios de fraude, tal como ocurrió en El Bebedero de Tonosí y, recientemente, sacaron de la competencia a la independiente Idalia Martínez, aprovechándose de los días festivos. Panameños intuyen fraude Cada día crece la preferencia hacia el candidato de la alianza oficialista, José Domingo Arias, cuya aceptación no puede ser alcanzada por los aspirantes de la oposición, aun sumando los números de ambos. Esto significa que el pueblo tiene clara conciencia de que su voto estará destinado al candidato que representa más cambios para el país. CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="4d302ec4c259491fd947369e025e0680" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/cd-aprueba-postulaciones-de-cargos-de.html">			<content><![CDATA[La Junta Directiva Nacional del Partido Cambio Democrático (CD) celebró este lunes 6 de enero su primera reunión del año 2014, en donde se analizaron importantes temas en materia política.Según se destaca de la reunión, la Junta Directiva Nacional de CD aprobó la elección interna de los Candidatos que serán postulados en cargos de Diputados de la República, Alcaldes, Representantes de Corregimiento y Concejales que no fueron sometidos a Elecciones Primarias, o “reservados”. Esta medida fue establecida, conforme a lo aprobado por el Directorio Nacional del 5 de diciembre de 2013 y lo dispuesto en el Decreto 17 del 9 de octubre de 2013 del Tribunal Electoral, además de los Artículos 155, 165 y 168 del Estatuto del Partido.La reunión estuvo presidida por el Presidente de la República y Presidente del Partido, Ricardo Martinelli.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="2d18cdf00eabeb9f43cf3936215a78c6" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/cd2014-jose-domingo-continuara-llevando.html">			<content><![CDATA[Hace menos de un mes, Emérita Mora debía caminar casi dos kilómetros, cuatros días a la semana para tener agua potable y a veces, debía hacer milagros para llegar a tiempo a la fila para tener un turno frente al camión cisterna.Ayer, lavaba las verduras para el almuerzo directamente desde la pluma que tiene en su casa. Cerca de seis mil familias de San Miguelito, cuentan ahora con el servicio domiciliar de agua luego de que se inaugura la segunda etapa en diciembre.CAMBIOS EN SAN MIGUELITODejó por un momento los quehaceres y salió a saludar a José Domingo Arias, candidato a la Presidencia por Cambio Democrático. "Ese es mi próximo Presidente", se dijo Emérita sonriente. "Ya nosotros sabemos quiénes están produciendo los cambios en San Miguelito y José Domingo va a seguir trabajando en proyectos como este para que haya agua en casas que todavía no tienen", dijo.El candidato presidencial de la alianza CD-Molirena, quiso conocer de primera mano la cobertura del servicio y expuso que el agua mejora indiscutiblemente la calidad de vida de las personas, "Esta es una muestra tangible de incluir a familias excluidas de un derecho básico universal como es el derecho humano al agua”. El diputado por San Miguelito, Marcos González y el candidato a alcalde Gerald Cumberbatch también fueron testigos de la alegría de los vecinos que no tienen que salir de casa para tomar agua.AGUA A LOS CORREGIMIENTOS MÁS ALEJADOS"Ahora, que se han hecho todas las grandes obras que fueron abandonadas por años podemos llevar agua a los corregimientos más alejados. Ya tiene agua más del 90% del pueblo panameño y en los próximos años la totalidad tendrá este vital servicio. Eso es progreso, en eso se viene trabajando desde hace 4 años", dijo el presidenciable que caminó casi una hora por el sector de Arnulfo Arias en San Miguelito.Los moradores abrían los grifos y mostraban como llega el agua en abundancia a sus residencias. Miles de personas esperaron por esta solución desde hace décadas.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="81959305e3e1d06441a7975e8d30d3d9" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/cd2014-jose-domingo-hablo-de-economia.html">			<content><![CDATA[EFE - En una breve visita a Washington D.C, el Candidato Presidencial de Cambio Democrático José Domingo Arias promovió a Panamá como una tierra de promesas y oportunidades. Durante las reuniones que sostuvo con líderes empresariales y dirigentes políticos, Arias instó a considerar a Panamá para hacer negocios y para instalar sus oficinas."Como fuertes socios comerciales de los Estados Unidos, tenemos grandes oportunidades para expandir nuestra economía y crear más puestos de trabajo y educación para todos los Panameños", dijo JDA."Hemos establecido una base sólida para un futuro brillante  en Panamá y en mi campaña tenemos una visión para el futuro donde  todos nuestros ciudadanos puedan beneficiarse del crecimiento económico; de la modernización de la infraestructura, tengan mejor educación y que la atención en salud sea más accesible ", continuó.Durante la visita, José Domingo Arias se reunió con funcionarios de la Cámara de Comercio de EE.UU., líderes empresariales y especialistas en políticas públicas comerciales, seguridad y transporte.José Domingo Arias también tuvo la oportunidad de tener reuniones importantes con las autoridades del Metro de Washington DC, para conocer más del sistema de bus y del tren, que es el sexto sistema más grande de Estados Unidos."En sólo unos pocos años hemos transformado nuestro transporte público. Es una tarea muy difícil y tenemos mucho trabajo por hacer para que nuestro sistema funcione a la altura de nuestras expectativas. Debemos tener un servicio seguro y eficiente que ofrezca una movilización confiable a nuestros ciudadanos. Hemos podido analizar y comprender en profundidad, en esta visita,  cómo mejorar nuestros servicios y solucionar los problemas que pueden ocurrir. Llevará tiempo y energía, pero estoy comprometido con ejecutar estos proyectos con éxito para lograr mayor bienestar a las personas" sentenció Arias.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="cabc6f78c1601343cc905a897b837a79" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/cd2014-jose-domingo-reune-una-multitud.html">			<content><![CDATA["Reconozco el aporte valioso de la actividad productiva que tienen ustedes aquí y de como una buena carretera es una herramienta que alivia los costos de producción,  de transporte y del comercio. Una buena vía de acceso es un aporte al progreso porque alivia el esfuerzo de la familia del campo que es laboriosa y se esfuerza todos los días aquí en esta tierra de gente buena y en todo Panamá", dijo el candidato presidencial de Cambio Democrático, José Domingo Arias en la localidad de Los Faldares, corregimiento de La Trinidad, en el distrito de Capira.Ese fue el mensaje que escuchó Ramsés Alvarado, un agricultor que cuenta que para sacar su cosecha de Los Faldares hacia Los Cañones, por una vía pedregosa, accidentada, pasaba páramo, tardaba el doble para llegar a su destino que era un mercado de abastos y además, debía pagar más por el transporte. OBRAS MÁS URGENTESCerca de 1,500 personas recibieron calurosamente a José Domingo. La diputada Yanibel Ábrego, también detalló las obras más urgentes de los moradores. "Esta es una zona montañosa que carece de luz eléctrica pero cuando José Domingo sea presidente será una realidad", confió Ábrego."Durante el invierno quedábamos aislados porque esto era intransitable y somos una zona productiva, pero la gente que no pasa problemas con el fango y los aguaceros cree que este tipo proyectos de vías de penetración no son importantes, pero sí nos ayudan a vivir mejor", dijo Alvarado.MEJORAMIENTO DE LA CONEXIÓN ELÉCTRICA"Además de la obra pública, sé que hay proyectos pendientes que son importantes como el mejoramiento de la conexión eléctrica, por eso desde hace casi ocho meses junto a mi equipo, seguimos recorriendo corregimientos y distritos alejados para poner en marcha programas de protección social y proyectos cuando tome las riendas de la presidencia y seguir dando atención a los sectores más necesitados" detalló el aspirante presidencial.José Domingo dijo que se siente comprometido para seguir trabajando con la diputada y su equipo de representantes de los 13 corregimientos de Capira.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="a16cf1ff3c9bf90accef2c2d31edd2fb" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/demuelen-casa-de-noriega-por-ser-foco.html">			<content><![CDATA[La decisión surgió a petición del Ministerio de Salud que identificó el lugar como foco de criadero del mosquito transmisor del dengue. El presidente de la República informó que sobre el terreno se construirá un museo en honor a los caídos durante la dictadura militar.El último vestigio físico del poder que ostentó por más de 20 años la dictadura militar al mando del general Manuel Antonio Noriega quedó ayer reducido en escombros.Veinticuatro años después de la invasión y en medio de pujas legales e intenciones de venta, la residencia del ex “hombre fuerte” ubicada en la calle Gil Blas Tejeira y Miguel Angel Paredes en Altos del Golf, en San Francisco, cayó rendida ante la retroexcavadora 1422, que se encargó de la demolición de la vivienda que albergó a Noriega hasta el año 1989.La orden fue dada a las 6:00 a.m. al subadministrador de la Autoridad de Aseo Urbano y Domiciliario (AAUD), Jaime Cohen, quien se encargó de derribar la enigmática residencia.La diligencia que se realizó en paralelo a los actos conmemorativos de los 50 años del 9 de Enero de 1964, tiene razones y objetivos claros: salud pública y la construcción de un museo en conmemoración a las víctimas de la dictadura militar.Poco después de que Cohen se apoyó con dos máquinas retroexcavadoras, tres camiones volquetes y personal del Sistema de Protección Institucional (SPI) y de la AAUD para remover las láminas de tejalí que estaban en buen estado, el presidente Ricardo Martinelli reaccionó a través del Twitter: “Haremos un parque nacional del recuerdo en honor a los fallecidos durante la dictadura militar en lo que una vez fue la casa de Noriega”.La decisión ejecutiva no es nueva. Con anticipación, y luego de que se dieran fallidas subastas de la propiedad a cargo del Ministerio de Economía y Finanzas (MEF), el mandatario había mostrado intención pública de levantar sobre el terreno un museo en memoria de los fallecidos.Foco de criaderosOtra de las razones que justificaban la acción las presentó Cohen. “El lugar se convirtió en un potencial foco de criadero del mosquito Aedes aegypti transmisor del dengue, y era utilizado como guarida de una banda de delincuentes, según cuentan los vecinos”, explicó.Los trabajos de demolición también se extenderán a una residencia abandonada en un lote contiguo, propiedad de la familia Noriega. “Los vecinos nos están felicitando por la acción. Estaban atemorizados por la cantidad de mosquitos en el lugar, alimañas, ratas y por la inseguridad. Muchos han dicho que eran vigilados con binoculares por delincuentes”, contó el también representante de la Secretaría de Asuntos Públicos de la Presidencia.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="9c6ebd110dbf4d1096f950a8b7fb4108" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/diario-opositor-la-prensa-vuelve-mentir.html">			<content><![CDATA[Panamá - El opositor diario La Prensa ha vuelto a mentir a la opinión pública al difundir una fotografía alterada para hacer ver, falsamente, que el pasado fin de semana un ciudadano, que aspira a un cargo de elección popular, donó juguetes a los residentes de las comunidades de Parita, Pesé y Los Pozos procedentes del Programa de Ayuda Nacional (PAN).En su edición del miércoles 8 de enero de 2014, el opositor La Prensa publicó una amplia nota periodística acompañada de una fotografía donde aparece una caja con las supuestas siglas del PAN, asegurando que la citada fotografía era prueba de que el ciudadano, que aspira a un cargo de elección popular, entregaba juguetes obtenidos con recursos del Estado o del Programa de Ayuda Nacional (PAN).Sin embargo, el aspirante presentó las facturas de las compras realizadas a la empresa Grupo Pro Star, S.A. para la adquisición de los juguetes e imágenes de las cajas rotuladas con el nombre PANAPODE INPORT AND EXP, dejando en evidencia que el opositor La Prensa alteró la imagen fotográfica eliminando parte del rotulado que aparece en la caja para que aparecieran solamente las siglas PAN.El opositor diario La Prensa reitera así su falta de objetividad e irrespeto a la población panameña con publicaciones manipuladas y plagadas de mentiras.El ciudadano, que aspira a un cargo de elección popular entregó a las autoridades copias de las facturas y fotografías que dejan al descubierto la manipulación fotográfica y resulta una prueba más que el opositor La Prensa mantiene una campaña de desprestigio contra instituciones y funcionarios de gobierno sin medir las graves faltas a la ética profesional que dejan al descubierto su falta de compromiso con la verdad.Las actuaciones del opositor diario La Prensa contradicen el pregonado Pacto Ético Electoral, suscrito entre otros por el medio opositor.CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="3fe05013bf599a1bb9d1bdd8e206c2bf" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/editorial-se-impondra-la-voluntad.html">			<content><![CDATA[En las próximas elecciones generales se impondrá el voto popular y el presidente Ricardo Martinelli es el más interesado en que esto ocurra, a pesar de todas las mentiras fabricadas por quienes sirven a los ambiciosos del poder económico. Mientras José Domingo Arias presenta ideas y propuestas, la oposición se dedica a utilizar la demagogia para prometer lo que no podrán cumplir. El propio presidente Martinelli se encargó de enterrar el tema de la reelección, lo que dejó a la oposición sin argumentos, por lo que tuvieron que atacar entonces a su esposa, Marta Linares quien, como panameña, tiene todo el derecho del mundo a aspirar a un puesto político. En este año electoral las fuerzas del oficialismo deben mantenerse activas y vigilantes, porque la desesperación de la dictadura mediática les ha hecho buscar las formas de desestabilizar políticamente al país con intenciones eminentemente fraudulentas. Debemos recordar que ese poder buscó bajar a los candidatos presidenciales de la oposición, con la supuesta idea de darle a cada uno dos años y medio de gestión, una iniciativa que surgió en una reunión a puerta cerrada, tal como siempre han hecho cuando tratan de imponer sus condiciones. El presidente Martinelli, a ese acto encabezado por Roberto Eisenmann, lo ha catalogado como “injusto, inmoral y antidemocrático”. CD PANAMA]]></content>
		</document>
		<document id="72e2fa97f9dd152a321607e74fe6fac2" url="http://cambiodemocratico507.blogspot.com/2014/01/el-paiscr-panamenismo-detras-de-campana.html">			<content><![CDATA[Panamá, 6 ene (elpais.cr) - Una red de distribución de contenidos falsos para medios electrónicos e impresos, fue montado en Panamá por el opositor Partido Panameñista y el diario La Prensa, se conoció en este país.El Panameñista, que postula como candidato a la Presidencia a Juan Carlos Varela, pretende obtener provecho político de la crítica coyuntura de la ampliación del Canal y desacreditar los esfuerzos que realiza el Estado para solventar la situación planteada por un cuestionado consorcio internacional, a cargo de la obra.“Varela y La Prensa crearon un team computacional, capaz de distribuir contenidos falsos e intervenir teléfonos, computadoras y alimentar redes sociales”, dijo una fuente política Elpais.cr.Aseguró que el “team” fue montado con parte de los $3 millones que recibió Varela de la secta católica Opus Dei para una campaña, que también tiene objetivos antisemitas y contra la igualdad de género.Ese equipo estaría supervisado por Melitón Arrocha, uno de los principales asesores de Varela, quien ha estado trabajando en la última semana con medios digitales españoles para tratar de contrarrestar los esfuerzos desplegados por las autoridades del Canal y el Ejecutivo panameño ante el conflicto planteado.Arrocha, ya ha sido señalado en actos de corrupción cuando fue vicecanciller, durante la gestión de Varela como Ministro de Relaciones Exteriores, beneficiándose con  $15 millones producto del contrato que suscribió el Estado con la empresa chilena Sonda.Actualmente, la mecánica seguida, según las fuentes que hablaron con el compromiso de mantener el anonimato, es que el team computacional alimenta los medios digitales españoles y La Prensa reproduce en Panamá esos informes amañados.El diario La Prensa montó hace un par de semanas una supuesta alianza opositora, orquestada por su fundador Roberto Eisenmann con la complicidad de Varela, para tratar de derrotar al candidato oficialista José Domingo Arias que encabeza las preferencias para las elecciones de mayo próximo.El plan fracasó y el diario opositor quedó al descubierto en un complot contra el proceso democrático panameño, que buscaba imponer el triunfo de Varela a cambio de que quedara engavetado un caso de evasión fiscal de $3 millones por parte  de Eisenmann, quien pretende burlar la justicia."Lo mismo está ocurriendo en el caso del conflicto por la ampliación del Canal. Este es un tema de Estado en el que tiene que intervenir el Ejecutivo, porque está en juego el futuro del bien más importante de la Nación panameña, y Varela y La Prensa atacan esas gestiones por meros intereses políticos", dijeron las fuentes. El conflicto en la terminación de la obra de ampliación de la vía interoceánica panameña  se gestó a finales del 2013 cuando el consorcio denominado Grupo Unidos por el Canal, que ofertó construir las nuevas esclusas por $3,118 millones, dio un ultimátum para que le aumenten $1,600 para terminar la  obra o suspende los trabajos el próximo 20 de enero.La empresa estadounidense Bechtel también participó en esa licitación, pero su oferta junto a otras dos empresas internacionales fue por $4,185 millones.El costo total de la obra de ampliación es de $5,250 millones, por lo que los trabajos de las esclusas representan la parte más importante.El Estado español, por gestiones del socialista José Rodríguez Zapatero, entonces presidente del Gobierno,  respaldó en el 2009 a la empresa Sacyr Vallehermoso, el mayor accionista del consorcio, asegurando una fianza de $200 millones para la obra de ampliación del Canal. Pero en esta ocasión, con un gobierno del Partido Popular y en medio de la crisis económica española no está dispuesto a involucrarse para salvar a la empresa española.Las otras empresas del consorcio  son la italiana Impreglio, la belga Jan de Nul y la panameña Constructora Urbana S.A.Las autoridades del Canal dijeron que recurrirán a todos los mecanismos legales del contrato para asegurar que se terminen los trabajos de ampliación de la vía interoceánica, dentro de los plazos estipulados, si el consorcio que ganó la licitación insiste en suspender la obra.Los trabajos tienen un avance general del 72%. El avance en las esclusas es el de un 65%. El compromiso original era terminarlos en octubre del 2014, pero por los atrasos registrados deberán ser entregados en junio del 2015, pagando un multa de $60 millones por incumplimiento del contrato.Sacyr ya es famosa por problemas en la ejecución de las obras contratadas. Tuvo un pleito de siete años con el Estado colombiano por el incumplimiento del contrato para la construcción de la vía que actualmente se ejecuta entre Bogotá y Santa Marta. Antes había tenido problemas en la rehabilitación de una línea de ferrocarril en el Pacífico colombiano.CD PANAMA]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>