<author id="a6ad8ea8227f47cb9fe659b06896d092" url="mmoraciones.blogspot.com" feed="http://mmoraciones.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="1a40689df99702bb7d0b012db2d27240" url="http://feedproxy.google.com/~r/Oraciones/~3/3BJgTAuCR_I/oracion-de-los-abuelos-por-los-nietos.html">			<content><![CDATA[Señor,Te damos gracias por esta bendición que has traído para toda la familia. Te pedimos por la nueva vida que ha llegado a nuestras vidas,para que te hagas presente en ella y la guíes con la luz de tu amor,para que crezca sano física, emocional y espiritualmente, lleno de salud, sabiduría, amor a los demás y fe en Dios, y para que, iluminados por tu amor, sepamos guiarlo y conducirlo hacia tu Reino. ¡Por tu Hijo Jesucristo, Nuestro Señor! Te pedimos por nuestros hijos que se han convertido en padres, para que los acompañes e ilumines, en esta comprometedora y maravillosa experiencia de engendrar vida, como lo hicieron María y José con Jesús. Te pedimos que su amor sea cada vez más pleno para gloria tuya y de los que los rodean.Para que aprendan a crecer como familia en tu presencia, para que su amor se afiance y el hogar que proyectan se concrete con la llegada de su hijo.Señor,Te pedimos que protejas a nuestro nieto,regalo del cielo en nuestras vidas, para que lo guíes y lo cuides en su largo camino hacia Ti. Te rogamos que podamos verlo crecer sano, en cuerpo y alma, y que nunca se aleje de tu lado.Pero sobretodo, te pedimos que nos enseñes tolerancia, paciencia y a amar cada día más.También te pedimos por los bebés que están por nacer y los que ya han nacido.¡Por Jesucristo, Nuestro Señor! ¡A ti, que vives y reinas, por los siglos de los siglos! ¡Amén!Dedicada a mi nietecito Luka André que hoy cumple su primer mes de vida.]]></content>
		</document>
		<document id="cea874dfedab4cc912dafa916b2d3216" url="http://feedproxy.google.com/~r/Oraciones/~3/4PoiqVvpLCM/la-muerte-maldita.html">			<content><![CDATA[Mucho antes de la era Cristiana, se inventó una forma atroz de ejecución considerada maldita, a la que luego se llamó Crucifixión...Originalmente esta tortura, junto con la horca, fue denominada "árbol siniestro" y si piensan, como muchos que fue inventada por los romanos exclusivamente para destruir a Cristo, están totalmente equivocados, se cree que su origen es Asiático, específicamente Persa, según arqueólogos e historiadores.La muerte por Crucifixión era reservada para los criminales más sucios, crueles y despreciados, un condenado a muerte que pudiese probar que tenía la ciudadanía Romana, disfrutaría del "privilegio" de ser decapitado, ejecución más digna, rápida y "humanitaria", que la agonía lenta e insoportable de la crucifixión.Cómo se ejecutaba:El reo tenía que cargar, amarrado, un leño horizontal (casi siempre un pino) de 190 ó 200 cm., llamado "stipes" hasta el lugar de su ejecución. Cuando llegaban, era izado en el "pativulum" (parte vertical de la cruz que podía ser un tronco colocado o un árbol especialmente podado), utilizando cuerdas que pasaban por encima de ese tronco. Cuando estaba izado se fijaban los troncos, "Stipes y Patibulum" (en ese momento era cuando tomaban la forma que hoy llamamos "Cruz"), se clavaban los pies, uno delante del otro con las piernas un poco dobladas, luego les rompían las piernas a la altura de las rodillas para que no pudieran sostener el cuerpo, y los brazos los clavaban por las muñecas y se dejaba al crucificado morir lentamente de hambre, sed, insolación, dolor, asfixia, etc. Las cruces no eran muy altas y los reos más fuertes podían tardar entre 3 y 5 días en morir. Durante este tiempo los crucificados eran atacados por las alimañas, quienes devoraban sus extremidades inferiores. Con el tiempo en un acto de "misericordia" las cruces fueron hechas más altas.Los médicos forenses dicen que el cuerpo humano en esta situación sufre una asfixia gradual, y para obtener aire el crucificado debía levantarse a la fuerza sobre los clavos, que al mismo tiempo desgarran la carne y los nervios del antebrazo. Cada esfuerzo para respirar una vez más representaba para su cuerpo otra caída sobre los brazos, al no poder sostenerse sobre las piernas que estaban rotas. Luego de un rato el reo muere de asfixia. Los más grandes historiadores y teólogos de todos los tiempos concuerdan en que la crucifixión de Cristo fue una muy distinta a las acostumbradas. El único muerto en cruz del cual se tiene constancia histórica, que fue azotado, coronado de espinas, golpeado y humillado antes de su crucifixión es Jesús de Nazaret (y existen muchas evidencias de otros crucificados).  Los libros de Mateo: 27, Marcos: 15, Lucas: 23, y Juan: 19, relatan cómo fue todo el preámbulo a la muerte de Cristo.La cruz desde sus orígenes ha sido creada como un símbolo de una muerte considerada maldita y en la antigüedad las cruces eran exhibidas para intimidar al pueblo y recordarles cuán miserable podía ser su muerte (¿por qué las exhiben ahora?), la peor de las muertes de su época y una de las peores de todos los tiempos que incluía asfixia, rotura de huesos, ataque de alimañas, hambre, insolación, desangramiento, entre otras cosas...¿CUANTOS ESTÁN DISPUESTOS A MORIREN UNA CRUZ POR LO QUE CREEN?En esta Semana Santa, reflexionemos sobre el sufrimiento que representa la muerte de Jesucristo en la cruz, para toda la humanidad.]]></content>
		</document>
		<document id="dbe3eb0655c1e901e1f070f669a6295c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Oraciones/~3/4x39h45flZ8/plegaria-por-nuestros-hijos.html">			<content><![CDATA[Señor, Traemos a nuestros hijos ante ti, y los colocamos en tus manos, te pedimos que los mantengas cercapara guiarlos y protegerlos ypara hacerles experimentar tu paz, de modo que siempre puedan crecer fuertes en tu amor.Amen.]]></content>
		</document>
		<document id="7c95849988327912c19f5f093b85bef7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Oraciones/~3/aA7YGfZxGxo/presentacion-de-la-santisima-virgen.html">			<content><![CDATA[Hoy es la memoria de la Presentación de la Santísima Virgen María.  Se dice que cuando la Virgen María era muy niña sus padres San Joaquín y Santa Ana la llevaron al templo de Jerusalén y la dejaron allí por un tiempo, junto con otro grupo de niñas, para ser instruida sobre la religión y todos los deberes para con Dios.Esta fecha de la “Presentación de María” tiene una gran importancia, porque en ella se conmemora uno de los “misterios” de la vida de que quien fue elegida por Dios como Madre de su Hijo y como Madre de la Iglesia.  En este día tan especial para los católicos, deseo compartir esta pequeña Oración:Hoy 21 de noviembre quiero pedirte Madre María que subas conmigo las escalinatas de mi vida. Que me lleves de la mano y me proveas de un imprescindible equipaje interior. Que sepa mantener ese equipaje meditando siempre en tus virtudes y ejemplos. Amén.Hermano que lees estas sencillas líneas, acompaña a María recordando con ella este día.  Acompáñala con una oración, con un pensamiento, con una obra de caridad... Suma tu sencilla ofrenda a la que hizo de su vida la más pura ofrenda de Amor.Gracias a mi amigo Mario por siempre compartirme estos recordatorios tan importantes. ]]></content>
		</document>
		<document id="3ebe6088876ab346ee109d317078c54b" url="http://feedproxy.google.com/~r/Oraciones/~3/bEBgKZm_Tb8/plegaria-para-proteccion.html">			<content><![CDATA[Amado Padre Celestial,Te doy gracias por ser mi refugio y mi fortaleza, tanto en los buenos como en los malos tiempos.Gracias Señor por ser un Dios que escucha nuestras oraciones. Tú que tienes dominio sobre todos los reinos de las naciones, en tu mano está el poder, por lo que ninguno es capaz de resistirte y, sin embargo, te doy las gracias por la misericordia y toda la verdad que me has mostrado.Señor, todos los días me pongo la armadura de Dios, la coraza de la justicia, el evangelio de la paz, el escudo de la fe, el yelmo de la salvación, la espada del Espíritu, y sé que cuando llegue el día malo, seré capaz de mantenerme firme, porque tú estás conmigo, me proteges y guías mis pensamientos y acciones. Señor, envía al Espíritu Santo y a los ángeles guardianes para defenderme de todos los ataques dañinos del enemigo, Satanás, los poderes de las tinieblas y del infierno, demonios, y toda actividad demoníaca, como enfermedades, y cualquier cosa que el enemigo trate de imponer sobre mí y mis seres queridos (mental, física y espiritualmente), contra las seducciones de los vicios, en contra de los deseos de la naturaleza y cualquier persona que piense hacerme daño a mi o mi familia. En el nombre de Cristo, te pido que cualquier maldición que me envíen, se devuelva a donde vino, sustituida con una bendición de Dios Todopoderoso a través del poder del Espíritu Santo.Creo Señor, que siempre nos vas a guardar de las manos de los malos y nos protejerás de una trampa oculta. Confío en que guiarás mis pies a lo largo del sendero de la vida y corregirás mi camino si alguna vez empiezo a desviarme del camino de tu voluntad.Señor, descanso en tu promesa de que yo y mi familia estaremos siempre libres de todo mal, y que ninguna plaga del mal se le permitirá entrar en mi casa. Que guiarás mi vida de acuerdo a tu voluntad, para que pueda caminar el sendero bendito que me lleva hasta ti y ser ejemplo para todos los que me rodean.Padre Eterno, quien creó todas las cosas, creo en tu mano para guiarme, tu fuerza para mantenerme, tu sabiduría para enseñarme, y en Jesús y el Espíritu Santo, para velar por mí en todo lo que hago.Doy gracias por mantener seguros a mi y a mi familia, y creo que esto se llevará a cabo así en la Tierra como en el Cielo, con tu sello de aprobación, y la acción del Espíritu Santo, en tu nombre misericordioso y amoroso Dios Padre, Jesucristo y Espíritu Santo. Amén.]]></content>
		</document>
		<document id="4c39f9dc8f9f17e2f41f4713679c07e3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Oraciones/~3/cxInhyAMnJc/oracion-por-la-salud-de-un-enfermo.html">			<content><![CDATA[Dios todopoderoso,dador de salud y remedio de todos los males,concede tal seguridad de tu presencia en este enfermo,que pueda tener plena confianza en ti,a fin de que, envuelto en tu amor y en tu poder,pueda recibir (nombre del enfermo),la salud y la salvación, según tu libre voluntad; en medio de sus sufrimientos, pongo en ti mi confianza.Padre misericordioso,tu que conoces hasta donde llega la buena voluntad del hombre,tu que nunca niegas el perdón a los que acuden a ti,compadécete de tu hijo/a (nombre del enfermo),te pedimos que ayudado por la oración de nuestra fe,se vea aliviado en su cuerpo y en su alma,obtenga el perdón de sus pecadosy sienta la fortaleza de tu amor.Señor Jesucristo,redentor de los hombres,que en tu pasión quisiste soportar nuestros sufrimientosy aguantar nuestros dolores,te pedimos por (nombre del enfermo),que esta enfermo/a.Tu, que lo has redimido,aviva en el/ella la esperanza de su salvacióny conforta su cuerpo y su alma.Tu, que vives y reinas por los siglos de los siglos.Amen.]]></content>
		</document>
		<document id="711b6b9f96dbdcf2c50b948d655a43f5" url="http://feedproxy.google.com/~r/Oraciones/~3/d8okAHT7IVY/orar-por-nuestros-hijos.html">			<content><![CDATA[Nuestros hijos son nuestras mayores bendiciones. Lo mejor que un padre puede hacer por sus hijos es orar; puede hacer mientras maneja hacia su trabajo, o cuando camina de un lado a otro, o haciendo quehaceres… Lo importante es hablar mucho con Dios sobre sus hijos y escuchar su consejo. ¡El cambio en sus hijos y en su relaciones con ellos será notable, hasta milagroso.Señor, ilumina la mente de nuestros hijospara que conozcan el caminoque tú has querido para ellos,para que te puedan dar gloriay alcancen la salvación.Sosténlos con tu fuerza,para que alienten en su vidalos ideales de tu Reino.Ayúdanos a poderlos guiar en tu caminoy enseñarles que tu estás con ellossin importar que hagan o digan.Tú los amas Amén. Tomado de Renuevo de Plenitud]]></content>
		</document>
		<document id="a2c22aa84feb63a6d335611d586ed0f8" url="http://feedproxy.google.com/~r/Oraciones/~3/dtGOvm20Zik/mis-bendiciones-para-ti.html">			<content><![CDATA[Bendigo tu Bien,que solo lo bueno te acompañe.Bendigo tu Salud,que nunca te enfermes.Bendigo tu Inteligencia,que siempre sepas lo que debes hacer.Bendigo tu Amor,que siempre tengas a tu lado alguien que te ame.Bendigo tu Familia,que siempre estén unidos en comunión.Bendigo tu Belleza, Armonía y Pureza,para que todo el mundo se sienta bien a tu lado.Bendigo tu Prosperidad,que jamás te falta nada.Bendigo tu trabajo,que nunca te falte y siempre lo disfrutes.Bendigo tu Libertad,que nunca estés atado a nada indeseable.Bendigo tu hogar,que siempre esté lleno de Amor y Armonía.Querido Dios,Si no puedo encontrar las palabras correctas, por favor escucha mis pensamientos a través de mi corazón.]]></content>
		</document>
		<document id="df3bf93821a786256f7d28759340f525" url="http://feedproxy.google.com/~r/Oraciones/~3/E7kXgZX6wao/tanto-que-agradecerte-senor.html">			<content><![CDATA[Es maravilloso Señor,tener los brazos abiertos cuando hay tantos mutilados.Mis ojos ven, cuando hay tantos sin luz.Mi voz canta, cuando hay tantos que enmudecen.Mis manos trabajan, cuando hay tantos que mendigan.Es maravilloso volver a casa,cuando hay tantos que no tienen donde ir.Es maravillo amar, vivir, sonreír y soñar,cuando hay tantos que lloran, tantos que odian y se revuelven en pesadillas y tantos que mueren antes de nacer.Es maravilloso tener un Dios en quien creer,cuando hay tantos que no sienten consuelo, ni tampoco tienen Fe.Es maravillo Señor, sobre todo, tener tanto que pedir y tanto, tanto que agradecerte...Gracias Señor.]]></content>
		</document>
		<document id="bf09873addc02205dda5790e9cb629a1" url="http://feedproxy.google.com/~r/Oraciones/~3/faB2VcRGb30/oracion-al-espiritu-de-la-navidad.html">			<content><![CDATA[La Oración del Espíritu de la Navidad es una tradición que se realiza el día 21 de diciembre, ya que ese día baja el Espíritu de la Navidad.Se hace una carta pidiendo al Espíritu de la Navidad,  en el nombre del Niño Jesús,  para que les conceda lo que su corazón anhela.  Inicien dando gracias por los dones recibidos durante este año y pidiendo por el mundo, los amigos, los familiares, vecinos, y demás. De último pidan lo que ustedes desean se les conceda, pero sean lo más específicos y descriptivos posibles, para que los deseos se cumplan tal como ustedes quieren.  Si es para su bien, el Niño Jesús se los concederá. Si tienen Nacimiento en casa, la pueden guardar debajo de la casita donde está el Niño Jesús, hasta el 6 de enero.  Luego que desmontan el Nacimiento, guardan la carta en otro lugar y a lo largo del año, la buscan y van tachando los deseos cumplidos.  No tienen que estar pendientes, solo dejen que el tiempo pase, y tal vez a mitad de año, la revisan.Pueden incluir en la lista, hasta aquello que no parece posible.  Por ejemplo, que alguien deje de fumar, o que alguien pueda tener un bebé o incluso, cosas materiales; lo importante es ser específicos.Es una bella tradición y nos permite comprobar los bendecidos que somos por el Señor durante todo el año.Si les gusta, pueden intentarlo este año y tal vez practicarlo de ahora en adelante.Que el Espíritu de la Navidad les conceda todas las Bendiciones que se merecen y aquello que sus corazones anhelen, y que llene sus hogares y familias de mucho Amor, Paz y Felicidad durante todo el Año.  Feliz Navidad.Gracias a mi querida amiga Coral por compartir esta tradición conmigo. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>