<author id="a769b6da9c5af0c820e7d2fa9b06925e" url="bloguerteca.wordpress.com" feed="http://bloguerteca.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="c06bd636a7cd81d17593cfc6187c84da" url="http://bloguerteca.wordpress.com/2009/01/26/bancos-italianos-se-salvan-de-la-crisis-por-no-hablar-ingles/">			<content><![CDATA[Los bancos italianos se salvaron de la crisis de los créditos hipotecarios de riesgo estadounidenses, los ‘subprime’, porque hablan poco inglés, dijo el ministro italiano de Economía, Giulio Tremonti, en una entrevista publicada eL martes en el diario francés Les Echos. Seguir leyendo el arículo “Nuestros bancos sufrieron poco la crisis de los ‘subprime’. ¡Son […]]]></content>
		</document>
		<document id="740a85926774879266ed441b281398e5" url="http://bloguerteca.wordpress.com/2009/01/26/los-genes-tambien-determinan-la-posicion-del-ser-humano-en-la-red-social/">			<content><![CDATA[Los genes determinan, en parte, la posición del ser humano en la red social, así como su popularidad y la probabilidad de establecer conexiones con otras personas, según una investigación de las universidades de Harvard y de California (EEUU). Los responsables del estudio, que publican hoy sus resultados en la revista “Proceedings of the National […]]]></content>
		</document>
		<document id="8767aaece71152440113e49133127cec" url="http://bloguerteca.wordpress.com/2009/01/26/voluntarios-se-entrenan-para-un-simulacro-de-vuelo-a-marte/">			<content><![CDATA[Moscú, 26 ene (EFE).- Diez voluntarios de Rusia y Europa, seis de los cuales participarán en el simulacro de 105 días de un vuelo a Marte, comenzaron hoy en la Ciudad de las Estrellas, a las afueras de Moscú, un entrenamiento preparatorio de dos semanas. “Los voluntarios comienzan en el Centro de Adiestramiento de Cosmonautas […]]]></content>
		</document>
		<document id="77250159be7fdb28658d74099013992c" url="http://bloguerteca.wordpress.com/2009/01/31/hormigas-robot-en-marte/">			<content><![CDATA[Antes de que el primer ser humano ponga un pie sobre Marte, un ejército de hormigas-robot habrá colonizado el planeta rojo. Preparar a los diminutos autómatas que protagonizarán la misión es el objetivo del proyecto europeo I-SWARM.   Investigadores alemanes, suizos, griegos, italianos, británicos, austriacos y españoles trabajan en estos momentos en la producción masiva […]]]></content>
		</document>
		<document id="2443ba8ab4334ec9f35536cc28887494" url="http://bloguerteca.wordpress.com/2009/01/31/pareja-clona-perro-por-150000-dolares/">			<content><![CDATA[A mi me gustan las mascotas, como a todo el mundo, pero para pagar U$150,000 dolares para clonar a una cuando deje este mundo, hay que amarlas en demasía. Pues precisamente eso han hecho una pareja de Florida, Edgar y Nina Otto, han desembolsado la suma, para que BioArts International, les diera una fotocopia de […]]]></content>
		</document>
		<document id="a9dcedaa5946aa5dab916b84b7f55d0" url="http://bloguerteca.wordpress.com/2009/02/03/31/">			<content><![CDATA[¿Cómo será el coche de las ciudades del futuro? Esa es la pregunta que el fabricante de coches Peugeot ha lanzado a los diseñadores industriales de todo el mundo. Y aquí están las 29 mejores respuestas. Los internautas pueden votar sus favoritos entre los finalistas de la 5ª edición del Concurso de Diseño Peugeot hasta […]]]></content>
		</document>
		<document id="1990ebdfa48dd15d03e6cbaacaba4233" url="http://bloguerteca.wordpress.com/2009/02/03/moscas-luchadoras/">			<content><![CDATA[Las moscas del vinagre son bastante peleonas en la naturaleza. Los machos se enzarzan en una dura lucha para expulsar a otros de algunas viviendas preciadas, como una pieza de fruta. Sin embargo, cuando se crían en el laboratorio estos insectos se vuelven mucho más pacíficos. Hace unos años Herman A. Dierick y Ralph J. […]]]></content>
		</document>
		<document id="2015377dca9571cbfff11812d2cc006" url="http://bloguerteca.wordpress.com/2009/02/03/resucitan-al-bucardo/">			<content><![CDATA[se habia extinguido En el año 2000 se extinguió oficialmente el bucardo (Capra pyrenaica pyrenaica), la subespecie de cabra montesa que habitaba en los Pirineos. Por suerte, poco antes de la muerte del último ejemplar vivo, un grupo de científicos había preservado en nitrógeno líquido muestras de su piel para extraer de ellas el ADN […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>