<author id="a8685c8f03f7b5aaec122d87589867e3" url="arq507.blogspot.com" feed="http://arq507.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="67820e709291dd8557e75660db0b7054" url="http://arq507.blogspot.com/2007/04/en-construccin-infinity-san-francisco.html">			<content><![CDATA[Con esto del famoso boom de la promoción y construcción de edificios, tenía mis reservas que algunos de los proyectos se llegarían a concretizar y no fueran mas que trucos publicitarios, renders y una estrategia de especulación inmobiliaria. Al parecer los hechos indican lo contrario. Los edificios que se promocionaban estan empezando a construirse y muchos de ellos ya estan en etapas finales. A pesar de que Panamá no es un mercado grande, los inversionistas estan apostando a la atracción de compradores y residentes extranjeros, principalmente de Estados Unidos y emigrantes con alto poder adquisitivo de países como Venezuela y Colombia por su inestabilidad política y social.Es así que algunos chalets tienen como vecinos a estas colosas torres que dan una nueva caracteristica tanto urbana como arquitectónica al lugar.Infinity San Francisco es un proyecto ubicado en el barrio de San Francisco, en la calle 73 de la oficina del arquitecto Musa Asvat (www.musaasvat.com). Es un edificio multiresidencial de 4 apartamentos por piso con ameneidades sociales. La base del edificio (estacionamientos) ocupa la altura de las casitas y chalets vecinos y la torre de apartamentos se levanta fácilmente con vistas hacia la ciudad. El romper el volumen en dos cuerpos distintos pero idénticos a la vez hace que en apariencia la torre se vea mas esbelta, mientra que cada cuerpo se alinea hacia la calle y en uno de sus extremos hace un giro para darle un ritmo a las bandas horizontales de los antepechos de la ventaneria con algunas referencias al Constructivismo con sus angulos de fuga no ortogonales que distorionan a traves de la perspectiva la volumetria del edificio. Algunas variaciones en la configuración de las primeras plantas buscan añadir algunos elementos a la composición, sobre todo de look Retro-Modern. Si nos aferramos a la clasificación hecha por el arq. Darién Montañez podria ser tanto MO-MO (Movimiento Moderno) como un PO-MO (Posmoderno-por las citas al pasado del Movimiento Moderno). Los apartamentos típicos no dejan de tener un diseño convencional. Las vistas en unos años estaría asegurada pero por la transformación del barrio es muy fácil que muchos nuevos edificios se apuesten alrededor y quede sumergido en un mar de edificios mirandose uno al otro. Una ventaja futura es asegurarse vivir en el downtown de la Ciudad de Panamá aunque la infraestructura urbana del barrio es bastante pobre ya que el transito peatonal por aceras no esta bien estructurado. Ademas lo angosto de las callecitas del barrio con las nuevas densidades provocará bastante congestion vehicular, aspecto normal en cualquier ciudad. Precio: $815.00 aprox./metro cuadrado. Aptos desde 149 mts2. Renders: www.habitatsrealty.comPrecio: www.inmobilia.com]]></content>
		</document>
		<document id="fcdb08f63b9446813fc0aadd5b5394f6" url="http://arq507.blogspot.com/2007/04/en-construccion-verandas-tower.html">			<content><![CDATA[Coco del Mar es un sector dentro del barrio de San Francisco que se configuro empujado por la Vía Cincuentenario hacia el mar y que tradicionalmente ha sido de viviendas con unos cuantos condominios de mediana altura. fue la construcción del Corredor Sur, una autopista sobre el mar en dirección hacia Costa del Este y Tocumen, cambio la característica del barrio conviertiendose esta en la puerta de entrada en tierra firme a la ciudad para cualquier viajero llegado a la ciudad por el aeropuerto.A pesar de contar con algunos condominios importantes, esta comunidad no ha dejado de mantener ese aire domestico de viviendas de clase media y media alta, con la parroquia del corregimiento, un club social hebreo, uno que otro comercio local y un par de caserones de madera de arquitectura caribeña que son vestigio de sus primeros pobladores: una comunidad pescadores. Comparte con el Conjunto Monumental de Panamá Viejo una costa de grandes desplayes productos por una constante marea baja, ecosistema de manglar y un horizonte marino interpuesto por una vía rápida sobre el mar. El producto de estos factores lo condiciona hacia una estatus bastante ambiguo entre barrio domestico y litoral urbano con un skyline disperso y menos potente como lo puede ser Punta Paitillla o esta siendo Punta Pacifica. De todas formas este sector no escapa de la mira de los inversionistas y posible campo de especulación de los desarrolladores. Algunos chalets ya está siendo ofrecidos en venta para la ocupación de condominios pero la única forma que estos proyectos puedan llegar a ser verdaderamente atractivos es a través de la altura. Proyectos como Icon Tower, Verandas Tower, Bahía del Golf se listan entre los mas recientes.Uno de los nuevos proyectos casi completados es el Veranda Tower de la oficina de arq. Jaime Ventura & Asociados. Es un edificio bastante fácil de resolver de dos apartamentos por piso, limitados por un aprovechamiento máximo de un terreno de configuración ortogononal. Espacialmente no se puede decir mucho de estos edificios mas que su aspecto formal que se limita a un perímetro de la torre bastante quebrado, afianzando los detalles de esquina, remate y fachada principal, combinando volúmenes y materiales como el vidrio que permite grandes extensiones de luz en las áreas sociales y finos perfiles estando mas expuesto a las inclemencias térmicas y las variaciones de temperarura. Mantenie una paleta monocroma de blancos grises y una balconada regular con variaciones en varios niveles, descomponiendo el cuerpo a medida que va asencidendo para dar un aspecto de líneas muy MoMoMo.Precio: $818.00 m2. Los apartamentos empiezan en 170 m2. Fuente e Imagen del Render: Revista Inmobilia]]></content>
		</document>
		<document id="687e0e0c43609772c87130f7a256c532" url="http://arq507.blogspot.com/2007/07/bella-vista-y-su-arquitectura.html">			<content><![CDATA[Lo que hace algunos meses se vislumbraba como una posibilidad hoy es un hecho real. El ciclo económico de la ciudad en cuanto a promoción, diseño y construcción de condominios de apartamentos, una tipología surgida a principios de los años ochenta y ampliamente desarrollada en los noventa luego de la crisis, ha provocado que este modelo de vivienda urbana en altura haya salido de sus tradicionales nichos como Punta Paitilla, lotes baldíos en Obarrio y Marbella a la proliferación dispersa tanto en la periferia como en algunos sectores del downtown como Bella Vista, El Cangrejo y San Francisco, resagados a un uso mas pasivo, escalas e infraestructuras mas domésticas. Esto es un proceso que se podría llamar "normal" en cuanto al crecimiento de las ciudades, pues a medida que estas se van densificando, se adecuan los servicios y necesidades a los nuevos requerimientos. Sin embargo el punto a objetar es la forma en que este fenómeno ocurre. Ante una sociedad inmersa en economías de libre mercado donde la demanda y el lucro se convierte en excusa valida ante cualquier hecho, la tierra o el suelo urbanizable se convierte en un producto mas de comercialización. Es allí donde debe aparecer el termino "urbanismo", del brazo del apoyo político para que ésta realmente pueda tener una ejecutoria eficaz. Desde el punto de vista "urbano" se han de dictar algunos lineamientos generales y no dejar al azar o la buena suerte la creación de un medio ambiente físico tan complejo como lo es la ciudad.Lucha de intereses económicos por un lado mientras que por el otro el reclamo de un grupo de ciudadanos interesados que, ante la nada sorprendente inoperancia Estatal, buscan lidiar formas o alternativas de desarrollo sostenible y armónico tanto con la ciudad como con sus ciudadanos. Tal es el caso de lo que ocurre ahora en el Barrio de Bella Vista y La Exposición. ]]></content>
		</document>
		<document id="2cb2d8c9ac0d930e39d1de50da558bb1" url="http://arq507.blogspot.com/2007/08/casa-cor-panama-2007.html">			<content><![CDATA[Victory in the evening.Originally uploaded by contraquien.Desde hace casi un mes se viene realizando en las instalaciones del edificio principal del Hospital Santo Tomas, Casa Cor, de franquicia brasileña que consiste en la adecuación y habilitación de un edificio significativo en condiciones deplorables como espacio físico para una exhibición de diseño interior. En este caso se invitaron a una serie de profesionales y casas comerciales que exhibieran tantos sus servicios profesionales como sus productos.Si bien es cierto el ramo del diseño interior y la decoración no es un área incipiente en nuestro pais ya que desde hace tiempo hay mucha gente dedicándose a ello, es un área de trabajo bastante ambigua sobre todo por la multidisciplinareidad del asunto y también por el tipo de encargos y las distintas necesidades de los clientes. En el área residencial usualmente lo que se realiza se le llama "decoración", termino para algunos bastante despectivo, pues se trataría de embellecer o adornar un espacio con objetos muebles, un ejercicio para muchos "superficial" muy lejos de la practica pragmática y funcional de que la misma organización y uso del espacio se ha de derivar el decoro o la estética del ambiente. La practica del interiorismo en Panamá, en el ámbito residencial, esta reservada sobre todo a familias de clase económicamente alta que encargan tradicionalmente estos proyectos a profesionales reconocidos del patio con apellido de abolengo que por su conocimiento y "buen gusto" son los encargados de la selección, junto con el cliente, de los muebles, las telas, las pinturas, los acabados, etc. Mas recientemente debido a la especialización de las profesiones se ofrecen estos servicios de manera mas profesional, incluyendo servicios mas técnicos y complejos por graduados arquitectos y diseñadores de interiores. En las escuelas de arquitectura este tema pasa casi por inadvertido y en las escuelas de diseño de interior a pesar de hacer grandes esfuerzos, para algunos egresados de esta carrera les cuesta tener una practica mas consolidada como los arquitectos pues usualmente se dedican es a la comercialización de los productos en el área de asesoramiento, servicio al cliente y ventas.Casa Cor es un evento donde se resalta y da a conocer el talento y creatividad de los profesionales de este ramo ya que usualmente quedaban rezagados a ferias comerciales como Bello Hogar o ExpoHabitat o la realización de trabajos anónimos y desconocidos por la mayoría. El evento como tema de diseño interior deja ver algunas fallas como por ejemplo en el diseño de piezas mobiliarias. Casi no hubo durante la exhibición propuestas de diseño de piezas nuevas, por lo menos una silla o una mesa. Recuerdo haber visto solamente una mesa de centro de juego sala forrada por un espejo de la diseñadora Vicky de Dalhgreen. El resto se limito sobre todo a la selección de mobiliario de las casas patrocinadores que importan la mayoría reproducciones contemporáneas de muebles de diseño de otras casas muy importantes como Vitra, Herman Miller o Knoll. Una nota bastante interesante del evento es la incorporación de artistas y obras de arte en los ambientes. Si bien es cierto, las obras escogidas se enmarcaban dentro del tema del "matching" de la obra de arte con la decoración, la oportunidad fue propicia para ver reunidas una variada y muy bonita colección de pinturas y esculturas de artistas panameños y latinoamericanos -entre mis favoritos Eduardo Tokeshi, Braulio Matos, Aristides Ureña Ramos, Sebastian Spreng, Connie Lloveras, Eduardo Navarro, Tabo Toral; la mayoría de Galeria Arteconsult aunque también habían obras de Galeria Habitante y Mateo Sariel. No podían faltar las chombas de Diego Linares aunque ese figurativismo sincrético y monocromo se ha convertido en un cliche del diseño interior panameño actual. Es lo que Al Sprague fue en los setentas y ochentas.De todos los ambientes, definitivamente el que se lleva todos los honores fue el espacio "Recamara Principal" de la diseñadora Patricia Maduro. Sencillamente precioso, inspirado en Thomas Jefferson (tradición americana de los interiores de una Villa neo-Palladiana), la sofisticada sencillez de los detalles que no hizo reparos en mostrar, sin caer en la glotonería mórbida visual o historicismos eclécticos. Fue capaz de capturar en el ambiente ese amor por la tradición y la comodidad que debe existir en una vivienda.Otros espacios destacados fueron el "Den", diseñado por Vicky de Dalhgreen, la "Sala Formal" de la diseñadora De La Guardia y el "Baño" patrocinado por la tienda Life. El "Baño de la Recamara Principal" de Jorge Zarak es muy interesante pues deja un gran espacio central sin tabiques y todos los artefactos y muebles los ubica en el perímetro, los tonos oscuros con violeta le dan cierta elegancia, aunque los mega televisores plasma alli lo hace menos intimo y hasta pretencioso.Getting there.Originally uploaded by contraquien.En cuanto al paisajismo, hubo una intervención del arq. Darien Montañez y su equipo en la rotonda del edificio con un laberinto de la mitología griega de Dedalo e Icaro. Cabe destacar que en sus tiempos de estudiante de arquitectura fue el primer presidente de Dedalo Asamblea de Lectores (yo fui el segundo) y quien sugirió como logo de la organización el mismo diseño, así que por alli han de venir las referencias. Al parecer su equipo realizo una propuesta paisajística para el resto del area pero es bastante dificil de comprender si no se llevo a cabo.Casa Cor ha sido definitivamente el "reality show" de los diseñadores de interiores panameños. Esperamos la versión del 2008 en alguna casa "Hispanicista" como el Edificio Hispania u otro "Mid Century Modern" como la Compañía Internacional de Seguros de la Plaza 5 de Mayo aunque no hayan estacionamientos pero podrían acondicionar un valet parking como hicieran en el caso de ahora. Olvidaron mencionar que los miércoles la entrada para estudiantes es de $5.00 y la entrada regular es de $10.00, no se permiten cámaras fotográficas. También tienen a la venta un catalogo + publicidad de la exhibición a $15.00. Las puertas de Casa Cor Panama 2007 estarán abiertas hasta el 12 de agosto.]]></content>
		</document>
		<document id="f6790b3a4080869ce0cacbef1c871687" url="http://arq507.blogspot.com/2007/08/casa-fabrega_26.html">			<content><![CDATA[La Casa Fábrega es un ejemplo más de lo que esta ocurriendo en la Ciudad de Panamá con algunos edificaciones, muchas de ellas de importancia para el patrimonio arquitectónico reciente. La especulación inmobiliaria a acelerado el proceso de destrucción de muchas de las propiedades ubicadas en el centro de la ciudad en barrios como Bella Vista, San Francisco, Avenida Balboa y El Cangrejo.Se han creado y rehabilitado zonas completamente nuevas y con condiciones buenas de planificación como Costa del Este y otras no tanto como Punta Pacífica. Paitilla se ha densificado aún mas, lo mismo que Obarrio y Marbella. Amador, un área revertida a Panamá perteneciente a la Zona del Canal, con magníficas vistas hacia el nuevo skyline, compuesto anteriormente de un gran balance entre planificación urbana y paisajismo ha sido entregado al mercado del turismo mas depredador que convierte extensas áreas en parques temáticos de muy baja calidad tanto arquitectónica como urbana.La Casa Fábrega fue diseñada por la firma De Roux, Bermúdez y Brenes en 1948 para una pareja de médicos. La edifición se encuentra en una de las laderas de "La Cresta" y su diseño arranca de la condición topográfica del lugar. Desde ese lugar se alcanzaban en ese entonces buenas vistas de la Bahía de Panamá, lo que obligó a orientar la mayoria de las habitaciones principales y áreas sociales en terrazas y pabellones sostenidos por pilotis. La circulación vertical se ubica en un eje tranversal a este volúmen principal tratado espacial y volumetricamente de forma diferente. La importancia de esta vivienda parte de su solución puramente funcionalista en donde el tradicional criterio burgués de la villa neo-colonial hispanicista es sutituido por una expresión adaptada a una nueva condición estética, formal y funcional. ]]></content>
		</document>
		<document id="bac3bdbd50226ca5b1492bc82877685" url="http://arq507.blogspot.com/2007/09/infraestructura-urbana-en-santiago-de.html">			<content><![CDATA[Hace algunos meses escribí un post acerca de historia edilicia de mi ciudad natal Santiago de Veraguas, que tuvo a mi parecer una discusión interesante entre los comentarios de los lectores del blog. Al final mi conclusión personal es que los habitantes de estos poblados del interior del país también se sienten interesados en la discusión del desarrollo y evolución de su ambiente físico ya sea urbano o rural. Esta vez les muestro algunas imagenes de la nueva infraestructura urbana del tramo de la vía Interamericana que recorre la parte mas occidental del país. Esto constituye un proyecto que lleva muchos años y varias administraciones gubernamentales que consiste en acondicionar toda la red vial del país para ajustarse a los planes de desarrollo nacional del turismo y el tema agropecuario. Ha pasado tanto con la ciudad de Chitré, Las Tablas, Penonomé, David y era el turno de Santiago de Veraguas. Estas son obras mas bien del Estado, que los gobiernos de turno necesitan ejecutar para cumplir con una obra por gestión de gran relevancia y evidente; pero esta muy lejos de formar parte de una estrategia de desarrollo local o municipal e incluso nacional en el ambito del desarrollo urbano.Usualmente hay un mal entendido entre la población de lo que significa desarrollo urbano. Estas obras consisten sobre todo en el ensanchamiento de las calles, un pavimento de rodadura de mejor calidad (concreto en vez de capas asfálticas), construcción de aceras y luminarias en todos los tramos de las vías. En uno de los puntos del proyecto existe también una calle elevada (tal como existen en ciudades como Los Ángeles, Houston o Ciudad de Panamá) que en realidad lo que permite es aligerar un poco el trafico pero no lo hace igual de eficiente o lo agrava con los estrechos giros y ancho de calles del nivel inferior. Sí, permite una mejor infraestructura y movilidad vehicular en los puntos aparentemente mas importantes sin embargo el costo es muy alto (el costo de estas obras ascienden a millones de dólares para que unos cuantos autos transiten por arribe y otros por debajo) en comparación a otras necesidades como por ejemplo, un verdadero plan de expansión de la ciudad, la promoción de nuevas tipologías y desarrollos de vivienda, arbolado y ornato vegetal completo de la ciudad, estudios de un sistema de transporte publico moderno, un enorme parque natural, instalaciones deportivas de todos los niveles (desde baseball, soccer, tenis, piscinas que sean verdaderamente olímpicas, instalaciones culturales, museos, teatros auditorios, etc). Es decir desarrollar estrategias económicas urbanas que potencien y generen el enfoque de la ciudad para la generación de empleos y una mejor calidad de vida de sus habitantes. Empezar a pensar en construir modelos y dejar de copiar ls recetas de la ciudad de Panamá que son ejemplos totalmente al azar, espontáneos y que solo llevan al absoluto caos. Hay que mirar con luces largas y pensar a tiempo el modelo de ciudad que queremos construir, una ciudad que sea modelo de gestion y planificación para el resto del país.]]></content>
		</document>
		<document id="5cf2f9b905ecef137806c785dffe82a8" url="http://arq507.blogspot.com/2007/10/arranca-la-bienal-8va-bienal-de-arte-de.html">			<content><![CDATA[Hace dos semanas se realizó en el edificio destinado a las exhibiciones del Museo de la Biodiversidad la presentación oficial de la 8va. Bienal de Arte de Panamá, actividad que organiza la Fundación Arte y Cultura, dirigida por la historiadora de arte panameña Mónica Kupfer y el gestor cultural Eduardo Araujo.Desde hace algunos años este evento ha realizado algunos cambios y trata cada vez de renovarse y estar al tanto de las necesidades del arte actual tanto en sus modos conceptuales y la visión contemporánea de presentar el "Arte" que se realiza hoy, entendiéndolo desde lo que supuestamente es o debería ser. La propuesta de este año consiste en una serie de eventos tanto académicos como artísticos que se llevaran a cabo durante el periodo 2007-2008. Como tema se escogió la Antigua Zona del Canal.La Bienal este año quiere dejar de ser una panacea del arte local para convertirse en un proyecto de arte urbano, tal como lo fue en su momento Ciudad Múltiple como actividad paralela aquella vez a los 100 años de Panamá como nación, donde el objeto artístico era la Ciudad de Panamá.Esta vez abre la brecha de un tema interesantisimo, relegado sobre todo por los panameños, de lo que significó en términos urbanos, artísticos y arquitectónicos la extinta Zona del Canal. Un territorio distinto, a una calle de distancia, con una identidad particular que se construyó y desarrolló junto con el Canal de Panamá por casi 75 años y que desapareció en un lapso de 10-15 años aproximadamente. Ahora solo quedan restos, el recuerdo, sus múltiples significados y su ineludible presencia como parte de la nueva Ciudad de Panamá. Me refiero a nueva pues en realidad lo esta siendo de forma muy vertiginosa.Y esta parte de la ciudad que se adhiere después del año 2000 esta viviendo un lento proceso de convertirse en un territorio virgen y prostituido a la vez, lleno de incongruencias urbanas y arquitectónicas que nos parecen maravillosas y terribles; donde se reunen supuestamente nobles intereses de proyectos educativos, tecnológicos, filantrópicos, culturales y comerciales bajo el amparo de muchas fundaciones pero sin el acorde de nadie, producto en realidad de la inoperancia gubernamental y por ende Estatal de cumplir las funciones que le corresponde. También estas iniciativas corresponden a un pujante sector profesional de la sociedad civil, muy inteligente, con recursos y visión internacional.La Bienal esta vez invitará a artistas extranjeros para que trabajen y se involucren en el tema, lo que aportará una fresca visión desde afuera. Ojalá sean capaces de mirar mas allá del skyline tropical y de las actividades privadas de la ACP S.A. . Estoy muy seguro que los resultados van a ser muy interesantes y va a ser un primer paso para una parte de la construcción de nuestras identidades tanto de los panameños que quedamos en esta parte como los que ya no están (los estadounidenses).]]></content>
		</document>
		<document id="3da2799cc3cab29e3e840a726fedb4f9" url="http://arq507.blogspot.com/2007/10/reflexiones-sobre-la-pintura.html">			<content><![CDATA[Del 2 al 6 de octubre como parte de las actividades de la 8va. Bienal de Arte Panamá se realizó el seminario "Reflexiones sobre el Arte Contemporáneo" dictado por el artista y profesor Saidel Brito, de origen cubano residiendo actualmente en Ecuador. El curso se planteo a partir de unas premisas en las que se pretendía llegar a una aproximación a través de la Historia del Arte, sobre todo el arte del siglo XX de los significados de la pintura, el rol del artista, el sistema y el público del arte; interrogantes que se plantearon y discutieron durante una semana. El curso hizo un énfasis en el Arte Moderno y los artistas que han forjado el quehacer pictórico en sus variantes y exploraciones durante todo este siglo (bueno siglo XX, el pasado) incluyendo muestras recientes. Un de las conclusiones fueron que la Pintura continua manteniendo una rotunda validez como soporte dentro del mundo del Arte siempre y cuando su papel frente al gran peso de la Historia y de la tradición pictórica se realice través de una mirada crítica y contemporánea. En el taller participaron estudiantes, profesores, gestores culturales, comunicadores sociales y artistas que tuvieron la oportunidad de presentar y discutir su propia obra. ]]></content>
		</document>
		<document id="7092bf6ae4e4b92e714fe3e54a0a14e4" url="http://arq507.blogspot.com/2008/02/panam-gua-de-arquitectura-y-del-paisaje.html">			<content><![CDATA[Recientemente se ha publicado la Guía de Arquitectura y del Paisaje de Panamá. En un inicio supongo se generó la idea de una guía de arquitectura tradicional con los edificios dispersos como objetos icónicos en el ámbito urbano y rural; pero debido a la singularidad de los conjuntos tanto urbanos como paisajísticos fue necesario que se orientara como una guía de los distintos paisajes y conjuntos tanto arquitectónicos como urbanos. Habria que abarcar por ejemplo, las sabanas o el Arco Seco de las Provincias Centrales o el paisaje de Punta Paitilla-Avenida Balboa, Panamá Viejo, Casco Antiguo, Zona del Canal, Colón y así, todos enmarcados dentro de características generales que tambien tienen algunos elementos particulares que resaltar. La Guía de Arquitectura fue un proyecto comandado por el arquitecto e historiador Eduardo Tejeira Davis quien conformó un equipo de trabajo de profesionales de distintas areas para el desarrollo de cada uno de los componentes: investigación histórica, planos, mapas, fotografía, analísis de ideas y conceptos que se resúmen en esta magnífica obra, que por cierto no esta realizada como una postura crítica sino sobre todo de selección, descripción y valoración patrimonial. Hay que señalar que este proyecto editorial se llevo a cabo gracias a la cooperación internacional (Junta de Andalucía). Es de destacar la buena fotografía realizada en buena parte por el fotografo español Fernando Alda y los interesantes ensayos y fotoreportajes acerca de la Ciudad de Panamá. En algunos casos se puede ver que el crecimiento estos últimos años ha sido tal, que algunas de las fotos publicadas de hace dos años en el libro ya son bien distintas al estado actual. Lo que queda de este esfuerzo es la esperanza que abra paso a una necesaria discusión y reflexión acerca de la arquitectura, ademas que brinde nuevas luces y evidencie una vez mas la rica diversidad patrimonial y cultural de Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="dbbe43265e0139edb5cb73197b495b0f" url="http://arq507.blogspot.com/2008/02/panam-y-su-skyline.html">			<content><![CDATA[Esta es una de las imágenes que circulan por correo electrónico acerca de la construcción de edificios altos que se construyen actualmente sobre la Avenida Balboa y en un término más amplio sobre la Bahía de Panamá, pues el radio de estos edificios va desde Amador en la entrada del Canal hasta las costas de Juan Díaz. En un futuro, al ritmo que lleva, ocupará Kobee y los manglares de Tocúmen.Esta composición realizada en un programa de diseño gráfico, con las imágenes de la infografía de estos proyectos, alterada en cierto modo, constituye un collage bastante rudimentario y esquemático de lo que en la realidad realmente se espera proyectar (escalas alteradas, edificios mal orientados, inexactitud en la ubicación, etc). A pesar de ello, es interesante el hecho de realizar este ejercicio pues este auge inmobiliario esta casi fuera de las manos de las autoridades locales y de ninguna oficina de planificacion municipal que se encargue del landscape urbano. La mayor parte es fruto de la especulación y del movimiento de las fichas especulatorias que se yerguen en el sector.Desde la izquierda esta el caserio y los campanarios de iglesias que sobresalen como pinaculos del Casco Antiguo, apiñados todos y con una escala bastante uniforme que le da cierta unidad al conjunto. Desde esos inicios de la Avenida Balboa, los lotes ya han sido adquiridos y las estructuras demolidas. Actualmente se encuentran en estado de invernación -desiertos, esperando que la infraestructura del sector mejore aún mas con la construcción de la Cinta Costera, culminen los otros proyectos que ya arrancaron construcción y la mudanza de nuevos vecinos que ofrezcan una mejor cara a esa altura de la avenida que pertenece a los barrios de Calidonia y El Marañón. Se espera que los terrenos costeros sean la punta de lanza del mercado inmobiliario para luego avanzar mas adentro hacia cuadras de Bella Vista, Calidonia y la Exposición con el objetivo de ser productos para desarrollos especulativos e inmobiliarios.Uno de los proyectos pilotos fue en su momento el Palacio de la Bahia, diseñado por el arq. Jesús Díaz, rediseñado por la firma Lopez Piñeiro; promovido por un grupo de inversionistas españoles llamado "Grupo Olloqui", que en realidad lo único que ha hecho es levantar una valla publicitaria cada vez que llega diciembre para saludar a los panameños en navidad.A este breve recorrido por la vía mas representativa del boom le sigue el proyecto Rivage Condominium. En realidad es una torre de vidrio, que se recorta escalonadamente en sus esquinas, cubriendo las terrazas restantes con vidrio, a manera de invernadero en el trópico a mas de 100 metros de altura. Muchas de estas soluciones son meramente formales o decorativas y forman parte de estrategias de mercadeo apoyadas por las posibilidades efecticistas de los renders, que ofrecen vidrios tintatos con unos efectos lumínicos y de reflejos muy bonitos. Este edificio por los remates, ventaneria profusa y parca, variación de los cuerpos escalonados me ha recordado mucho a la inspiración Art Decó. De hecho en la publicidad gráfica el edificio se encuentra flanqueado de forma simétrica desde el mar por dos musas, composición claramente Art Decó. Para la realización del proyecto tuvo que inmolarse uno de los ejemplos pintorrequistas mejor conservados del Hispanicismo, chalet que fue derribado de buenas a primeras, con el consentimiento de la Dirección de Patrimonio Histórico del INAC y a pesar de las protestas y críticas de grupos como Alianza Pro-Ciudad y Docomomo Panamá.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>