<author id="a966492e8500958a75707b75017f5531" url="proyectoprometheo.blogspot.com" feed="http://proyectoprometheo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="848b72de27557c7b238a09011346b2ac" url="http://proyectoprometheo.blogspot.com/2008/09/11-de-septiembre-vs-20-de-diciembre.html">			<content><![CDATA[Un año mas de aquel 11 de septiembre. Aun no olvido las imagenes de las personas en el vacío, valientes víctimas que escogieron su forma de morir.Creo que recordare más esas imágenes que los aviones estallando o incluso las torres gemelas desplomándose. Pero hay un asunto que me sobrecoge de igual manera. Un asunto que define la diferenciacion de la vida, una perspectiva etnocentrista que ordena lamentar las muertes de unos y hacerse de la vista gorda de otros. Una perspectiva que determina las tragedias dignas de ser lamentadas y reprobadas sin apelar a las causas o mayores indagaciones y las tragedias reducidas a su más mínima expresión. Como quien dice que hay tragedias en donde sus víctimas ni siquiera nacieron. La tragedia de las torres gemelas se ha convertido en una marca registrada de las poderosas corporaciones televisivas que nos transmitieron en tiempo real un infame acto de violencia. Con seguridad puedo decir que será un acto que nunca será olvidado (por lo menos mientras existan las poderosas cadenas de noticias, portavoces permanentes de los intereses economicos mas inescrupulosos del sistema norteamericano) y estará sujeto a permanente escrutinio social. Sin contar con el hecho de que será la eterna linea temporal de referencia: como era todo antes del 11 S y como lo es todo despues del 11S.El día que vi esas figuras humanas saltando al vacío, desde que vi enormes murales de fotos de desaparecidos titulados HAVE  YOU SEEN HIM , DID YOU SEE THEM, CAN YOU HELP US? en las calles de NY, uno de los primeros pensamientos que me vino a la mente el 11 de septiembre de 2001, fue el 20 de diciembre de 1989. Una navidad de lobos y corderos, una navidad olvidada por el mundo y degradada a un debate sin fin entre detractores y defensores, víctimas y victimarios respectivamente.  Estoy seguro que tanto en Manhattan como en Brooklin, la idea de terror y el recuerdo asfixiante es el mismo, no importa si se lo pregunto a un blanco ejecutivo o a un maton a sueldo. Ambos estarán unidos contra el fantasma del 11 S- Aqui en Panamá solo tengo que cruzar la calle para encontrarme con ideas encontradas e irreconciliables. Es facil darse cuenta que es un tema para no hablar. Curiosamente quienes aplaudieron la intervencion so pretexto de la salida de un dictador, se quedaron con sus leyes, incluso evocan la Constitucion nacida de aquellos años de absolutismo y corrupcion, esos que en aquellos dias salian de blanco a aplaudir a las tropas de ocupacion jamás movieron un dedo por la democracia en 21 años de dictadura. Cada año el tema de la invasion es un tema de viejos, es un tema de militaristas vs civilistas, nunca un tema nacional, nunca un tema historico- Para los jovenes nacidos despues de 1989 el tema de la invasion es tan abstracto como lo es la llegada de Cristobal Colon al nuevo mundo... El tema del 11S estará fresco en la memoria por que cada año los de arriba se esmeraran en que nosotros lamentemos su tragedia, tragedia provocada por una arrogancia imperial casi que romana. La misma arrogancia con la que entraron los marines a suelo panameño la noche del 20D-  Panama es un pais divido por un Canal interoceanico. Cualquiera diria que es una manera de explicar su geografia, sin embargo es algo más que eso, es un pais divido por la bota militar norteamericana  que por casi todo el siglo caminó libremente en su territorio y que en su ocaso, desato sus lobos. Hay entonces un panameño agradecido por la brutal violencia militar desatada y hay panameños con la pregunta y la tristeza  en sus ojos,reflejada hoy en su calidad de vida y sus expectativas economicas que apuntan a un desmejoramiento sistematico y progresivo. Hay un panameño al otro lado del canal que recuerda cn recelo aquella noche del 20D. Hay otro panameño que se muere de ganas por que los niños de ojos verdes regresen con sus arreos de combate. Para que estos dos panameños se unan, tendremos que esperar a que la sabiduria de la constitucion norteamericana toque a los mandatarios norteamericanos que todos los años hacen gala de sus ropajes imperiales y nos enseñen a que la vida es una sola, que la sangre derramada sin sentido es la misma,no importa si esa sangre es norteamericana, panameña, camboyana, guatemalteca,chilena o bien rusa. A veces creo que esa idea quedo soterrada entre los escombros de las torres gemelas, a veces creo que el humo de sus ruinas elimino para siempre cualquier sensacion humana  de la casa blanca por muy pequeña que esta haya sido-                                                               SONREIR ANTE  ESTA IMAGEN                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         ES COMO ADMIRAR ESTA OTRA                                                          ]]></content>
		</document>
		<document id="95d4aa917c5cddfbd8227bf33dd7415a" url="http://proyectoprometheo.blogspot.com/2008/09/el-vuelo.html">			<content><![CDATA[Abrió sus alas. Simplemente abrió sus alas y se lanzó al vacío. Se elevó a los pocos segundos de haberse lanzado. Yo corri hacia el árbol de donde se habia apoyado para observar segun me dijo, yo no sabia que de su espalda brotarian unas enormes alas azules, yo juro que jamás pense que algo así podría pasarle a una persona, yo le deje acercarse a la orilla, le dije que lo hiciera con cuidado, incluso le salude cuando a la orilla del barranco me observo con una mirada compasiva, si, compasiva ahora que recuerdo, en ese momento solo alcancé a sonreir nerviosamente, esa mirada espantaba, la saludé como quien se encuentra con alguien por primera vez, es más, sentí algo de tristeza cuando levante el brazo, senti que mi saludo era lo que esperaba para hacer lo que hizo. No noté nada raro en ella, de hecho habíamos estado tumbados en la grama hablando de tantas cosas, no habia nubes en el cielo  y me lo repetía periodicamente, yo tuve que comentarle que se acercaban los vientos de octubre, pero ella mencionaba lo mismo, yo les juro que fue así, se levantó al tiempo que una fuerte brisa aterrizó en la colina,comenzó  a correr como loca por todos lados, le inspiraba nostalgia el movimiento del árbol,  el viento y la lluvia han sido los mismos durante tantos milenios me dijo, el viento al igual que la lluvia nunca han salido de aquí, yo me reí de sus comentarios, me parecian algo cursi, le dije que solo era viento y que solo era lluvia, nada especial, pero ella me miro con sarcasmo, seguia jugando con el viento, Quien me puede negar que esta misma brisa tocará a un niño al otro lado del mundo? me preguntó, Quien puede decirme a mi que la lluvia al caer y elevarse despues no moja a otras personas ? y peor aun, quien me niega a mi que  esa brisa y esa lluvia nos une de alguna manera? Ojala hubiera dicho mas al respecto, ojalá yo hubiera querido estar mas atento, sin importar lo que decía le pedía que viniera a mi lado, le pedía, siempre yo le pedía. Ella abrio sus alas, se lanzó al vacío, se perdió como se perdería una piedra lanzada al mar. Ahora me encuentro aqui delante de ustedes, con la misma realidad que mis peores temores imaginaron al bajar aqui. Deben creerme, no! no he tomado nada, en este momento estan buscando un cadáver que no encontrarán, pueden recorrer los caminos, de haberse marchado a esta hora aún andaría, pero ella voló,  sus alas eran azules. Simplemente se lanzó al vacío, Señora, su hija desplego unas misteriosas alas azules...Le ahorcaron a eso de las 4:45, con el ultimo halo de vida miró al cielo y alcanzo a sonreir..]]></content>
		</document>
		<document id="1f3c2d90da0702ee3853958590ea2a3b" url="http://proyectoprometheo.blogspot.com/2008/09/la-radio-del-abuelo.html">			<content><![CDATA[Se sentaba a tu lado. Tomaba el micrófono y comenzaba a preguntarte cosas. Era como un programa de radio, en donde el invitado especial siempre eras tu. Una entrevista, decia el viejo, te preguntaba como estabas, tu solo reías, te daba pena, curiosamente te daba pena, nadie te escuchaba pero sentias pena, reias sin parar, tartamudeabas, divagabas, entonces algo te hacia que pusieras atencion  y  sentias que eso era algo importante. El viejo jugaba contigo, pero el juego era una carta de amor. Entre pausa y pausa colocaba uno de sus discos, sonaba Gardel, sonaba un viejo bolero, una salsa añeja, tu esperabas a que la musica parara, entendias que pronto era como salir al aire, una radio imaginaria que de pronto era importante. Entonces paraba la musica y venias las anecdotas, el viejo hablaba de lo bien que leias a pesar de tu edad, el viejo tambien hablaba solo, como emitiendo comentarios o notas de prensa, como estaban sus finanzas,  que no habia viajado pero que estaba por hacerlo, que una guerra o algun evento violento lo hacia todo dificil, volvia la mirada hacia ti nuevamente y como si tu presencia ya lo hubiera dicho todo te pedia que te despidieras, tu  saludabas  decias hasta luego.Se apagaba el microfono y te marchabas a jugar a tu cuarto ]]></content>
		</document>
		<document id="3bbe51cc67317ecff613f9dafe39fee9" url="http://proyectoprometheo.blogspot.com/2008/09/sergei.html">			<content><![CDATA[Despertarse. Razonando la situación tan curiosa y a la vez algo aterradora. Por la ventana se puede sentir la vibracion de los buses que a esta hora comienzan su recorrido. Mover la mano que se siente atascada y babosa. El techo se ve muy borroso y no es muy sensato abrir los ojos por mucho tiempo, arde mucho cuando la baba penetra por sus cuencas. El sabor a podrido da una  idea de los olores que ahora inundan toda la habitacion de Sergei. Un tejido duro ha penetrado sus fosas nasales, se siente como si tocaran el mismo cerebro. La boca quedo medio abierta durante la noche, Sergei siempre dormía con la boca abierta, desde niño dormía con la boca abierta completamente, su mama siempre le increpaba esa mala costumbre  y le asustaba diciendole que seguramente las cucarachas se paseaban por su boca, tocando sus dientes o lengua. Con eso la madre intentaba disuadirlo para que dejara el habito, Pero lejos de corregirselo, lo empeoraba al crearle conciencia de que las cucarachas le visitaban de esa forma. Es por eso que Sergei era un maniatico con la limpieza de dientes. Siempre creyo sentir el sabor de las cucarachas. Ahora que siente el sabor de ese tejido fetido y ligoso, ha vomitado varias veces, le provoca una constante sensacion de asco. Sergei vuelve a abrir por un momento los ojos, la distorsion tiene un color marron, es como un enorme pedazo de plastico morado que le cubre toda la cabeza, su cuerpo esta inmovilizado completamente. Alguien le ha envuelto en esta porkeria durante la noche, seguramente se trata de un secuestro, le habran ingerido sustancias anestesicas durante la noche y le habran envuelto en esta inmundicia. No le han llevado a ninguna parte, sigue en su cuarto, reconoce las formas. No se escucha  nada afuera de la habitacion, Sergei pensara que se debe a que sus orejas estan selladas por aquella sustancia pegajosa. Quien podria haberle encerrado de esta forma tan absurda. No tiene enemigos, es pobre, no cree que algun ladron con dotes de criminal le pudiera haber colocado esta rara prision. No recuerda nada, solo recuerda haberse ido a dormir algo entrada la madrugada, quien quiera que haya sido lo hizo muy rapido. Sergei comienza entonces a gemir y a mover la enorme carcaza de un lado a otro, se balanceo varias veces y a la tercera cayo con fuerza en el suelo. Sintio entonces una ligera brisa a la altura de su estomago. COn sus manos comenzo a rasgar fuertemente, libero en unas horas la mitad de su cuerpo, finalmente se vio libre en medio de la habitacion,  y lleno de una sustancia de mal olor y de un asqueroso sabor. Sentado en la habitacion intento ponerse de pie, pero estos no le respondieron, un fuerte dolor le recorrio la espalda. Se lanzo hacia atrás y rodó un poco. Trato de colocarse en cuatro patas, pero el dolor de las rodillas era muy intenso. Sergei se lamentaba con fuerza, sus manos estaban debiles y su voz habia cambiado, sentia que su cuerpo le era desconocido. Se quedo acostado un par de horas, noto como su habitacion lucia en completo abandono. El polvo y el deterioro, como si de meses años se tratara. Intentó pararse a pesar del dolor, consiguio hacerlo y poco a poco se acercó a la ventana. LA gente afuera lucia tan distinta que su cuarto abandonado no era algo en que pensar. Una señora le sonrió por unos momentos  y el niño que le tomaba su mano le saludo a lo que Sergei contesto con un ligero movimiento de dedos. Sergei no entendia como era posible que al acercarse a la ventana, su afuera, parecia un pais diferente, un tiempo diferente, una gente diferente. Se volvio a su cuarto y noto que todos los muebles estaban cubiertos por sabanas empolvadas. Y ahi, en el suelo una enorme pupa rota de arriba hacia abajo. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>