<author id="a9bbd69ae6e90c6f99d4a8b938518cf5" url="perdedores-cuentos.blogspot.com" feed="http://perdedores-cuentos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="e27bea6fecb954f61a61a42ef3eb32d8" url="http://perdedores-cuentos.blogspot.com/2010/02/fotos-de-la-presentacion-del-libro.html">			<content><![CDATA[INVITACIÓNEl escritor Alberto Cabredo O., el poeta Héctor Colladoy Andrés Villa .Presentación del libro "PERDEDORES"maestra de ceremonia - Lupita Valdesel público asistente al acto,en la Sala de Uso Múltiple de La Biblioteca Nacional de PanamáEnrique Jaramillo LeviMargarita Vásquez, Egbert Lewis y Lupita QuirósProfesora Margarita Vásquez y Andrés Villaentrega del libro al representante de la Biblioteca NacionalGregorio GonzálezAndrés Villa]]></content>
		</document>
		<document id="83d0e631682ed61f8141fe148bfd37bd" url="http://perdedores-cuentos.blogspot.com/2010/02/la-acuarela.html">			<content><![CDATA[Pintura original del reconocido acuarelista panameño,Arcesio "Chichi" Guardia FigueroaAndrés VillaEscritorEl olor del fogón lo despertó. El humo del carbón ardiendo impregnado de querosín y de la fragancia de la carne en palito asándose llegó hasta su nariz. Se incorporó de su cama, caminó el pasillo y encontró en la gran sala de su casa, a las empolleradas. Bellas, mestizas, recordaba muy bien a la que tenía la cinta roja en la frente, que combinaba con la mota de lana, del mismo color, que adornaba su blusa. La otra, distraída, era la de pollera blanca llena de encajes, la reconoció por su nariz respingada. También estaba aquella mujer vulgar y desfachatada del diente de oro.Vio alejarse al hombre del sombrero montuno. Nunca había podido ver su cara y siempre sintió que murmuraba cosas en su contra. No sabía por- qué, pero percibía su malignidad. Sabía que era capaz de conocer sus pensamientos.Se acercó a otra bella desconocida. Su piel blanca y tersa cubría facciones perfectas. En ella, los rasgos indígenas no eran tan marcados.-Hola ¿Cómo estás?-Bien— contestó con timidez.-No creí que eras tan bonita. Hasta ahora, nunca pude ver tu rostro - dijo él apenándose al notar el contraste de su pijama de rayas con los bonitos trajes de las mujeres.-Claro, cómo lo vas a poder hacer si cuando el pintor tomó la fotografía, para después realizar el cuadro, yo viré la cara. Ahora me arrepiento. Estoy condenada a no ver nada. Sólo mentes como la tuya pueden tener tanta imaginación y liberarme. Es muy poderosa la imaginación de ustedes, ¿sabes?Notó lo que antes sólo pudo vislumbrar, pues la obra de arte casi no los mostraba, los colores de los faldones de cada una de ellas: amarillo, lila, rojo, verde y blanco. Esta última era preciosa, toda de encajes que se confundían con los de su rica enagua.“Las mujeres de su tierra habían alcanzado un alto grado de perfección al coser estos fantásticos trajes. ”--pensó admirado.Notó que lo halaban por la camisa. Se volteó y la sorpresa fue grande al encontrarse con la chiquilla del rostro de viejecilla. En verdad, le simpatizaba mucho la melancolía que transmitía. Todo el que visitaba la sala de su casa tenía algo que decir sobre ella.--¡Hola, eres tú! Me sorprendía mucho que no estuvieras aquí. ¿Qué quieres?--Me gustaría subir a ese balcón tan bonito que aparece en el cuadro de la pared de enfrente. Desde el mío lo veo y vivo con el deseo de asomarme a él. Creo que debe haber algo interesante abajo, en la calle-.La miró sorprendido y sonrió.-¡Ojúa!-El grito de un borracho los interrumpió. Enseguida el ritmo de un tamborito acompañado del acordeón y la churuca, llenaron el ambiente. Las muchachas comenzaron a bailar, agitando sus polleras con alegría, gracia y donaire. Algo le molestaba, se dio cuenta al mirar los pies enfundados en aquellas delicadas zapatillas de colores. Estaban todas sucias de barro fresco. El ritmo cesó.Se acercó a la bella desconocida.-¿Llovió en la fiesta?-Siempre llueve en la fiesta de nuestra santa patrona. ¿Cómo lo sabe?- dijo con una sonrisa y coqueto mohín--Fácil, todas tienen las babuchas enlodadas.-¿Y eso le molesta?-No, de ninguna manera.- dijo por cortesíaPero estaba seguro de que a su mujer sí le disgustaría ver que las polleras del cuadro que tanto le gustaba, lo habían abandonado trasladando la fiesta a la sala de la casa. Sí, ellas, las polleras de la acuarela del marco rojo.A la mañana siguiente lo sedaron y se lo llevaron a la clínica de enfermos mentales. Su mujer alarmada había seguido, desde un rincón, todo su delirio nocturno. Llorosa contó al doctor, que no había tomado sus medicamentos en días y que bailaba y salomaba, por lo menos, con cuatro mujeres distintas. También le dijo del cariño con que trataba a una pequeña niña a la que compró una soda roja y una carne en palito y cómo terminó destrozando los muebles de la sala en una terrible pelea a cuchillos con un rival de sombrero montuno. Lo que no pudo explicarse era las sutiles huellas de lodo que habían quedado en el piso y la sonrisa de satisfacción con la que terminó su esposo al dormirse en el sofá.]]></content>
		</document>
		<document id="8cb151234c20bd42a5fda6db1040e85" url="http://perdedores-cuentos.blogspot.com/2010/02/perdedores-no-quedaran-en-el-anonimato.html">			<content><![CDATA[Rosalina Orocú MojicaEspecial para la WebAutor de más de 50 cuentos, algunos de ellos publicados en Día D, suplemento cultural dominicalde Panamá América, Andrés Villa presenta a la comunidad otro "puñado" de creaciones suyas en el libro de cuentos "PERDEDORES", cuya gala tendrá lugar el próximo jueves 24 de febrero a las 7:00 p.m. en la Biblioteca Nacional Ernesto J. Castillero.Los presentadores serán dos reconocidos escritores, el poeta Héctor Collado y el cuentista Alberto Cabredo."PERDEDORES" (sí, con mayúscula, porque triunfo y fracaso son relativos como muchas cosas en la vida), contiene 37 cuentos.El mismo Andrés editó el libro. Y lo diseñó, con ayuda de sus fotos y del diseñador gráfico Julio Cueto.Explica que en la obra el lector podrá hallar "desde minicuentos a historias más extensas. Hay un cuento de terror al estilo de Stephen King. Hay otro, La Sílfide con un toque de romanticismo y de leyendas interioraranas. Hay putas, locos y hasta un asesino en serie".¿Por qué elegiste ese título?A la literatura panameña le falta impulso, un toque espectacular, para despertar la atención de los lectores dormidos.PERDEDORES, llama la atención. Las historias de los perdedores son interesantes. Muchas de las cosas que consumimos, literatura, cine, música, están basadas en gente que pierde, pero con historias interesantes, tristes arriesgadas, trágicas.Si vemos en los personajes y los dioses de la Ilíada, y la Odisea de Homero los de las tragedias griegas, los de la Biblia, hay perdedores. Desde el comienzo de la literatura los escritores se vieron atraídos por ellos. Por su fallas, por sus decisiones y por los inusuales resultados.Mis cuentos son un recorrido por todas esas épocas. Hay un cuento, Itaca, que tiene como escenario el palacio de Odisea, en el preciso momento cuando se enfrenta a los pretendientes de su esposa. Otro que va hasta los días de los Jueces de la Biblia. La peste de la Edad Media, los piratas del Caribe, las batallas de la gesta libertadora, los ghettos judíos de la Segunda Guerra Mundial, los gángsteres americanos en Cuba.Pero también mis personajes caminan entre los callejones de la casonas de madera de inquilinato de mi niñez, o entre escenas folclóricas y calles y avenidas de la ciudad actual.. Todos son perdedores de una forma u otra.¿Qué te movió a escribir este libro de cuentos?Me gusta la narración. Crear literatura es un ejercicio complejo en que hay mucho de construcción. Soy un enamorado de mi idioma. Aunque noto que el idioma inglés también es muy rico. Todos los días me sorprendo con el significado de las palabras Mis héroes han sido los escritores de distintas épocas, que son expertos en el uso de las palabras.La lectura me ha dado cultura. Ya había escrito una novela corta, otra novela que no ha sido publicada aún, pero había acumulado, en los últimos años un número importante de cuentos. Algunos publicados en diarios y blogs literarios, pero la mayoría dormían en el disco duro de la computadora y había que publicarlos. Para mí no eres un escritor, en todo el sentido de la palabra si no imprimes un libro y te enfrentas a la crítica. La crítica, que me lean, darte a conocer para mí es importante. Hay oportunidades.¿Hay algo autobiográfico en alguno de los cuentos?Sí, se puede decir que en algunos son cosas que me han pasado, pero que las he sacado de contexto y las revestí con fantasías y las galvanicé con universalidades. Recuerde que el cuento no puede caer en la anécdota.¿Cuántos personajes son reales y cuántos ficticios?Mi obra cae en el realismo, a veces mágico a veces, sucio otras. Los personajes son reales, algunos muy cercanos, otros los conocí por relatos o los leí en la literatura o en los diarios actuales.Andrés Villa, nació en Santa Ana, "a las faldas del cerro Ancón. Viví mis primeros años en una casa de inquilinato dentro de un barrio multi racial, con muchas personas y costumbres. Vi buenos ejemplos".Explicó que "después de ser Auditor, abracé la profesión de relaciones públicas, fotógrafo profesional y periodista. He escrito cientos de artículos sobre deportes, cultura y turismo, finanzas que han sido publicados en todos los diarios de Panamá, revistas locales e internacionales. Mis fotos han sido escogidas para portadas de revistas importantes. Directorio Turístico Selecta, Excelencias de España, Panama Now..."¿Cuál es el significado para ti de: triunfo, éxito, fracaso, felicidad?Es una pregunta difícil. Nunca pude terminar por falta de constancia y disciplina una carrera universitaria. El haber publicado dos libros ya, y ser reconocido como un escritor creo que me ha hecho enmendar esta falta. Mi madre me dijo que esta fue una segunda oportunidad que aproveché muy bien. Estoy feliz con mi producción literaria, con mis personajes y poder moverme en el ámbito literario.¡Ah! y gracias a mi sobrina Marta Patricia Blandón mis obras "La Nueve" y "Perdedores" tienen blogs muy interesantes. Estoy a la moda , muy cerca en cuanto al libro digital.Háblame de tu producción literaria en general.Un amigo, Luis Chen González al leer los cuentos que me publica el suplemento Día D, me tildó de prolífico. Bueno, tengo más de 50 cuentos. Otro, Gustavo Gordón, una persona muy inteligente y que me estima, se entusiasma sinceramente por mi obra.Blades sobre mis cuentos escribió que: “Lo importante es que existe una relación entre los cuentos y que siempre intrigan, siempre interesan, siempre entretienen.” Rodolfo De Gracia, de la Academia Panameña de la Lengua, al revisar los cuentos me dijo que “Yo tengo algo que contar.” Al escritor Juan Gómez, le gustó mucho la novela La Nueve y me hizo un guión. Jaramillo Levi, al leer el “Secreto de Esther, el cuento del ghetto judío, me propuso que la editorial 9 Signos me publicara un libro con mis cuentos, cosa que estoy evaluando.Decenas de jóvenes de la materia Pensamiento Crìtico de La ULACIT, han leído y criticado La Nueve con mucho interés y de la mejor manera. Desde aquí, mi agradecimiento a profesores como Mayra Prado, Víctor Alvárez, Maida Martínez, Doralida Velas y la decana Gloriela Oro.El abogado Alberto Cabredo, escritor de tres libros de cuentos, señala en una reseña que Perdedores no se divorcia de la crìtica social y también de la política. Mientras que Héctor Collado reseñando La Nueve dice que es una novela sincera y reveladora de sucesos reales.Son mensajes que llegan desde una muestra bastante amplia en sexo, edades y profesiones que a un escritor le señalan y lo impulsan a seguir por el camino.¿Cómo te describes como persona?Todos tenemos algo de vanidad, el escribir, publicar te alimenta el ego. Pero siempre fui humilde y me importa mucho el prójimo y la familia. Los años deben darte sabiduría. Siempre, en mis distintas facetas, de deportista, dirigente, periodista traté de ser un agente de cambio. Cambiar las cosas, para bien. Mi política es de puertas abiertas.¿Te consideras un "ganador" o un "perdedor"? ¿O ambas cosas? He ganado y he perdido. He vestido los zapatos de los perdedores, en el amor, en lo profesional. Aunque últimamente, con mi nueva profesión soy un relacionista público exitoso y con la literatura quiero ser un ganador.¿Qué piensas del apoyo que reciben los escritores en Panamá?Bueno, en Panamá es difícil, uno tiene que abrirse camino, pero hay que resaltar el aporte del Diplomado de creación Literaria de Jaramillo Levi y de los profesores que lo acompañan. Del suplemento Día D, de las Farmacias Arrocha que por vender el libro solo te saca el 20 %, y el Riba Smith apenas el 10 %. El premio Miró es una buena vitrina, con 15,000 en premios.La obra "Perdedores" estará a la venta en Farmacias Arrocha, Supermercados Riba Smith, librerías El Hombre de la Mancha y Exedra Books. Pero, recuerde, el próximo jueves, 24, podrá obtenerla del propio autor en la Biblioteca Nacional. Y lograr que se la autografíe.Ver más noticias en el Panamá América Sección hoy en la noticia...22 de febrero de 2010 Nota extraída de: http://www.pa-digital.com.pa/periodico/edicion-actual/hoy-interna.php?story_id=890970#ixzz0gOIbZNZ7]]></content>
		</document>
		<document id="d01aa3170715273309c22cafcac04b2b" url="http://perdedores-cuentos.blogspot.com/2010/02/presentacion-de-la-obra-perdedores.html">			<content><![CDATA[Andrés Villay Manzanillo International Terminaltienen el honor de invitarlo a la Presentación de la ObraPerdedoresCon la participación de los escritoresHéctor Collado y Alberto CabredoFecha: Miércoles, 24 de febrero de 2010Lugar: Sala de Uso Múltiplo de la Biblioteca NacionalHora:7:00 p.m.Esperamos contar con su distinguida presencia.]]></content>
		</document>
		<document id="3eb8e687c9ab7beb8985e1718f04d392" url="http://perdedores-cuentos.blogspot.com/2010/02/presentacion-perdedores-de-andres-villa.html">			<content><![CDATA[¿Quién pierde cuando alguien pierde? Temas sencillos, situaciones verosímiles, lenguaje coherente, condensación, instantaneidad, compacidad emocional y estética son algunas características de cuentos que hay en este libro.Participación. Gregorio González, representante de la BibliotecaNaciomal; Héctor Collado, Andrés Villa y Alberto Cabredo O. durante la presentación del libro.Héctor ColladoPA-DIGITALDicen que un perdedor es alguien que no lo logró. Se trataría de un derrotado, reducido por la adversidad. Hay quienes completan su ciclo vital, y nunca les faltó nada pero perdieron el albur de arriesgarse, de dejarse caer y saber qué se siente cuando te rompes las rodillas, la cabeza…Esa sensación de perder no es lo mismo, que la alegría de perderse. No es lo mismo decir perdí, es una inflexión dolorosa, punzante que, con la alegría de la parranda decir: me perdí, como quien dice: me di a la fuga. Por ahí es el baile de este título que me costó aceptarlo, y Villa lo sabe.El autor de este libro es un hombre maduro, que se deja aguijonear por la creatividad y hace un amasijo de sal y de anzuelos y vinagres y rajas de canela y un sorbo de vino o ron y otro poco de café para dejarnos en la mano esta especie de hogaza metafísica para que la traguemos como hostias. Poco a poco. No perder los hilos conductores que nos salvarán del laberinto, la corriente alterna que nos sostendrá en vilo, la mano de agua que nos pringará cuando el signo de interrogación amenace nuestro cuello.Yo digo que perdedor, en este caso Perdedores, se trata de aquel que lo intenta, que se equivoca y vuelve a intentarlo. Es así como percibo, en primera instancia. La intención del autor al colocarle en el pecho del block el título. Pudiera abrumarme, pudiera pensar: ¿qué voy a encontrar en las páginas de un libro que me espeta semejante palabra, casi estigma, en la cara? Y además en plural.Desde la primera lectura, cuando sólo hojeamos por ojear hubo un clic de complicidad… Venía de leer La Nueve, y salir de esa atmósfera barriobajera, como una nube de transparencia y pólvora para caer en el filo de estas hojas de cuentos que expresan historias que transcurren desde la Historia (con mayúscula) a la anécdota, a una variante de leyenda, del chiste puro a la audacia creativa, del cuento de cuentero, al cuento literario, como quien se reconoce en cada frontera y pasa la aduana del criterio sin mayores contratiempos.Perdedoreses un libro de cuentos, y eso debía bastar, pero además es un libro de cuentos que nos habla de la gente viva y la muerta, la de ahora y la de antes, la gente bien y los no tan bien, la gente que se cree cuerda y nos habla de locos, por supuesto. La gente que cae, literalmente, y la que sube con argucias. Aquel que, corajudo defiende la honradez de la lealtad y esa otra escoria que traiciona. Se trata de un cuentario, que se deja leer, sin tregua, porque mantiene en vilo la tensión. Todo esto llevado de la mano o mejor decir de la palabra, de un autor que exhibe sus destrezas de artesano que sabe bien acariciar el barro fermentado en su alfarería. Deja apreciar, con los grumos propios del oficio, su verdadero arte.No es mi interés hacer una parrafada ociosa, pero en la situación en la que me ubico es imprescindible decir lo siguiente. La voz cuento para Cervantes correspondía a la narración oral y novela para la escrita. A veces el cuento acude al sinónimo historia, esto me lo dice mi Baquero Goyanes, “de esa viejísima y siempre joven fascinadora criatura literaria que es el cuento”. Y todas las posibilidades las aprovecha Villa.Cuando alguien pierde ¿quién gana, que es lo que se gana si pierdo? Es la interrogación que me hice en repetidas ocasiones. Es obvio que el título nos remite a un grupo, a veces mayoritario, de personas que se rindió. Pero quiero decir que con la lectura de este cuentario, esas cuatro sílabas se dimensionan para ser un encuentro de dos.Me cuesta, me costó a lo largo de la lectura, decidirme por mis textos favoritos. Por mucho, y en un arrebato de identificación de género, me quedé con El pecado de Estheres el que seleccionaría, es un cuento doloroso y, por lo tanto hermoso, que me remite un poco a ese otro antológico de Borges: Emma Zums.Hay temas que exigen receptáculos específicos. Las materias incendiarias pedirán espacio a la poesía de circunstancias; lo que precise de análisis echará mano al diálogo, y será el teatro en donde el autor dejará caer sus digresiones; en el caso de Perdedores, a cada una de las piezas se le hincó el diente al género narrativo.Temas sencillos, situaciones verosímiles, lenguaje coherente… condensación, instantaneidad, compacidad emocional y estética.Un buen cuento debe procurar conmovernos, debe lograr identificación con esas “intuiciones líricas” que son los personajes, hacerlos memorables. Si luego de dejar el libro se olvidan. El poeta habrá cantado en vano.Pero la lectura es vida y debí escoger mi camino a la perdición, que no a la pérdida y decidí perderme con Perdedores. Y pido para este nuevo acontecimiento la oportunidad que nos da de reencontrarnos.Panamá América.Suplemento Dia D28 de febrero de 2010Nota extraída de: http://www.pa-digital.com.pa/periodico/edicion-actual/dia_d-interna.php?story_id=893202&edition_id=20100228#ixzz0grmgbYOp]]></content>
		</document>
		<document id="494eba6c4069822d2667b9e028eec683" url="http://perdedores-cuentos.blogspot.com/2010/03/discurso-de-presentacion.html">			<content><![CDATA[Andrés VillaBuenas noches. Gracias por haber venido, amigos, familiares amantes de la literatura y del idioma español.Cuando terminé de recopilar mis cuentos pasé a buscar un nombre para el libro y me decidí por PERDEDORES, pues el denominador común que agobia a sus protagonistas es la derrota.Algunos me dijeron que ese titulo no atraería a los lectores. Dudé pero esa noche andando los caminos de la Internet caí en el rincón de las tragedias griegas, precisamente en los relatos de Eurípides y recordé que sus historias y sus personajes perdieron en medio de terribles dramas.Y eran tan interesantes esos caracteres que aún después de miles de años interesan. Aún llaman la atención.Este compendio de cuentos literarios trata de mantener una competencia con el lector en la que la intención es sorprenderlo, engañarlo, e interesarlo en el laberinto de mis historias. Como todo lector merece respeto, en cada una he dejado pistas para que pueda superar obstáculos y quizás podamos ser hábiles y reunirnos en los renglones finales.Estos cuentos se originan desde las experiencias literarias que he acumulado como lector durante toda la vida. O de las anécdotas que he oído, mezclado y a las que he revestido con fantasías. Otras son experiencias vividas las que he transformado con exageraciones, humor, y pesimismo.Perdedores es un largo recorrido que salta de las páginas de Homero, a los caminos de la Edad Media salpicados por la peste, hasta ghettos judíos oprimidos por los nazis en la Segunda Guerra Mundial. Estos personajes se unen con otros, que habitan en las viejas caseronas de madera, de mi ciudad natal, omnipresente en mi obra. Esos entornos son parte de mi historia en las que hay muchas derrotas.Todos los personajes de estos cuentos, locos, enfermos, asesinos, suicidas, enamorados perdieron, fracasaron en sus intentos, pero lanzan al mundo literario ejemplos de sus esfuerzos. ¿Quién nos dice que la historia de un perdedor no puede acabar con el triunfo de capturar el interés de alguien o de muchos? Claro está que ellos tienen como paladines que los reivindican el poder de las palabras.En esta segunda obra trato de rendir homenaje al idioma español, realizar un aporte a la literatura panameña, ojala que lo consiga. Ojala que mi estilo sea reconocido como propio dentro del listado de los escritores de cuentos.Y que mi creatividad y el dominio del idioma para narrar perduren en una obra loable. Ojalá, la crítica y los lectores lo demostrarán. La literatura panameña está necesitando de una crítica seria, honesta que la haga crecer y ocupar el sitial que merece dentro de las letras latinoamericanas que están reconocidas entre las mejores del mundo.Nuestro continente tiene aportes literarios superlativos que tiene mucho de universal y que demuestran que la humanidad es igual en el norte o el sur, en el este oe el oeste, con los mismos problemas y las mismas reacciones ante los triunfos y las derrotas.Todos vivimos el cuento. . El cuento un relato corto, tiene que ser impactante, rápido y lleno de interés para que atrape al lector y obligarlo a terminar el relato y sorprenderlo. Sí señores sorprenderlo.Y dentro de la literatura el cuento junto a la novela puede ser la mejor manera de describir una época y al entorno que rodea al escritor.De todos los cuentos se pueden obtener ejemplos, o palpar los sentimientos humanos que de ellos afloran, y sentir el optimismo para luego ver como son ahogados por las circunstancias de una realidad inexorable y a veces brutal. Esto los encasilla en el realismo literario, o en el realismo sucio.El tiempo, la muerte, el destino son los enemigos de los personajes que engalanan un libro que repito quiere ser un aporte más a la literatura.Villa2010 ]]></content>
		</document>
		<document id="79953fbcdf5a3f48957b3c17f311ac18" url="http://perdedores-cuentos.blogspot.com/2010/03/febrero-presentacion-de-libro_6031.html">			<content><![CDATA[Tarde de Literatura Con la participación de los escritores Héctor Collado y Alberto Cabredo se llevó a cabo en la biblioteca Nacional la presentación de la obra "Perdedores" de la autoría de Andrés Villa. El acto fue auspiciado por Manzanillo Internacional.Gregorio González, Héctor Collado, Andrés Villa y Alberto Cabrero.Hayatt Massoud y Kathia Méndez Gustavo Gordón, Elsie de Licona, Guillermo Quiñones y Luis Chen.Panamá América Gente con Estilo4 de marzo de 2010Nota extraída de: http://www.pa-digital.com.pa/periodico/edicion-actual/gente_estilo.php?story_id=894860#ixzz0hEs6gCzzVer más noticias en el Panamá América]]></content>
		</document>
		<document id="fd81128a70fe99411402ee54e3bb42d0" url="http://perdedores-cuentos.blogspot.com/2010/03/itaca.html">			<content><![CDATA[Andrés Villa.PA-DIGITALSacaban a los muertos del palacio. ¿Quién les iba decir a los pretendientes que después de tantos años el  héroe regresaría?Hacía ya diez inviernos que la noticia de la caída de Troya llenó de júbilo a la isla. Entonces pensaron que regresaría el Rey y la prosperidad con él. Muchas habían sido las noticias de sus hazañas y de su ingenio, pero veinte años de ausencia era mucho tiempo.Se alegraron, pues ahora sí alcanzaría el trigo y los odres y las grandes tinajas rebosarían con los frutos de la vid. Nuevamente los pastores esquilarían la suave lana de las ovejas y los telares renacerían con un himno laborioso; los pastores fabricarían queso de la leche de las cabras, los panales de abejas regalarían la dulzura de su miel y la cera requerida para las necesidades de las casas. Los herreros forjarían herramientas de labranzas y no lanzas, cascos, grebas o escudos. Al puerto de Ítaca volverían las cóncavas naves llenas de productos de tierra firme y de islas vecinas y el mercado del pueblo florecería y todo sería como antes.Pero pasó el tiempo y nada. Llegaron primero las malas noticias. Los guerreros habían cometido crímenes en el saqueo de aquella ciudad. Se decía que los dioses que apoyaron al bando troyano cobraron con creces los desmanes perpetrados. Agamenón fue asesinado por el amante de su esposa. Su hijo Orestes tomó venganza, con su propia mano, y ahora era un proscrito perseguido por las Furias. Uno de los Ayax había muerto en un naufragio al regresar a su patria. El otro, enloqueció al no heredar las armas de Aquiles, el invencible guerrero, muerto por la saeta del más cobarde adversario.Ahora la sangre corría por los peldaños del vestíbulo empujada por el agua echada por los sirvientes del palacio. Desconsolado vi el cuerpo inerte de Eurímaco, mi amigo de infancia. Todavía tenía un trozo de flecha clavado en el pecho.Yo, como la gente del pueblo, me agolpaba en la plaza para saber lo que había pasado. Pero ya el rumor se había convertido en realidad. Odiseo había llegado a su palacio y ultimado a los pretendientes. Pobre amigo mío. Era como un fardo tirado en el piso esperando que su padre y sus parientes  reclamaran su cuerpo.Un heraldo salió de la casa y dijo que el Rey negociaría el rescate de los despojos de los pretendientes. Estaba en su razón. No merecían piedad después de que los atrevidos habían saqueado sus despensas, por tres largos años. Además habían planeado matar a su hijo y cortejado a su esposa sin estar convencidos de que estuviera muerto. De nada valieron los argumentos de que el rey había abandonado a su pueblo por veinte largos años.No sé cómo me había salvado. Casi sigo los consejos de Eurímaco de enrolarme en las filas de los que hoy son cadáveres. Me salvó mi falta de entereza, el temor a lo inesperado y la certeza de que Odiseo regresaría.Una noche cuando el viejo Laertes, el padre del héroe, se retiraba del palacio, avergonzado por la banda de intrusos que lo invadieron, vi como una deidad lo acompañaba. Tenía los aires de una ninfa silvestre, pero después, cuando se convirtió en búho, comprendí que era Atenea, la hija de Zeus.Pero Eurímaco siempre fue así. Atrevido y con algunos rasgos de perversidad. También lo que pasó es lógico. Los que no teníamos edad para ir a Troya, con el paso de los años nos sentimos distanciados de los que se fueron. Éramos como una generación perdida, sin guerras que pelear y sin un líder a quien seguir. Nunca despertamos la atención de las deidades, ni de los aedos y por eso no pudimos emparentarnos con la gloria. A eso se debe el comportamiento de los pretendientes. Querían robarle al héroe algo de su fama. Yo no me atreví.Suplemento Día-D21 de marzo de 2010Nota extraída de: http://www.pa-digital.com.pa/periodico/edicion-actual/dia_dp-interna.php?story_id=900831&edition_id=20100321#ixzz0irVAgRn8Ver más noticias en el Panamá América]]></content>
		</document>
		<document id="da99cca5a61f9733347732f5b11cdae6" url="http://perdedores-cuentos.blogspot.com/2010/03/otra-oportunidad-los-perdedores.html">			<content><![CDATA[Anastacio Puertas Caicedoapuertas@elsiglo.comLocos que bailan en la calle, piedreros que se ven atraídos por la fuerza de gravedad en una caída brutal, amantes frustrados, suicidas y noctámbulos que frecuentan bares de putas son los personajes de la obra de cuentos del escritor Andrés Villa, "Perdedores".Pero este nuevo aporte a la literatura panameña también tiene personajes que se remontan a la Odisea de Homero, a los tiempos de Sansón, a los caminos de la Edad Media agobiados por la peste, a los guetos judíos de la Segunda Guerra Mundial y hasta los caserones de San Miguel, El Marañón, Pueblo Nuevo, los mismos que recorriera el ladrón Peter Williams. Villa nos dice que en su segunda obra busca rendirle culto a la literatura y a las letras panameñas con temas más elaborados que puso al servicio del libro todo el acerbo literario conseguido en su vida de lector. Que este compendio recoge su obra de seis años y que para él es bueno entrar en el listado de autores panameños que incursionaron en la categoría del cuento. Esta obra es altamente recomendada para nuestros jóvenes que encontrarán luz para los momentos difíciles en la vida.]]></content>
		</document>
		<document id="f7ed86942998caabecdb56a819f5ab15" url="http://perdedores-cuentos.blogspot.com/2010/04/perdedores-los-cuentos-de-andres-villa.html">			<content><![CDATA[Kenibeth Ríos P.Su personalidad y forma de tratar a las personas han hecho que Andrés Villa sea muy apreciado en el ámbito que siempre se ha manejado: la fotografía. Sin embargo, en el mundo de los escritores no es la excepción, y es que ha sabido abrirse paso en ese entorno tan competitivo, hoy lleva a sus lectores su más reciente propuesta, Perdedores, un compendio de cuentos, al que considera un verdadero desafío en su vida. Villa ya había publicado una novela corta, La Nueve, en la que destaca el mundo de violencia que se vive entre pandillas, pero con su recopilación de cuentos maneja 37 historias, en las que las personas se sentirán parte de cada una de ellas. Y es que, en ocasiones, las personas se sentirán confundidas, otros, la mayoría de las veces se encontrarán consigo mismas. Villa presentó su obra en una de las salas de la Biblioteca Nacional, y escritores como Héctor Collado y Alberto Cabredo hicieron críticas sobre su obra. Según Collado: "Los cuentos de Villa expresan historias que transcurren desde la Historia (con mayúscula), a la anécdota, a una variante de leyenda, del chiste puro a la audacia creativa, del cuento cuentero, al cuento literario, como quien se reconoce en cada frontera y pasa la aduana del criterio sin mayores contratiempos".Por su parte, Cabredo comentó: "La obra Perdedores no se divorcia de la crítica social, de la política, como son los títulos Mariluz, Ruperto, El Fuego, que, entre otros, luchan por no naufragar en un mar de infortunios". Sobre el título de su obra, Villa señala que tiene un cordón que los une, sus personajes se ven derrotados por el tiempo que no se detiene, por los infortunios del destino y porque simplemente no tuvieron suerte.Crítica en LíneaVIVA21 de Abril de 2010Fuente: http://www.critica.com.pa/archivo/04212010/viv08.html#ixzz0lkAzyk8O]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>