<author id="a9d0d2dbb3ac30fee5598a5dc2342484" url="espanolaenpanama.blogspot.com" feed="http://espanolaenpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="c7dafc29bbf67357f76a9ebeffcbb86f" url="http://espanolaenpanama.blogspot.com/2011/11/acp-canal-panama-esclusas.html">			<content><![CDATA[El Canal de Panamá, la ruta que cambió el mundo, es una increíble proeza de la ingeniería moderna y el símbolo más reconocido del país. Gestionado por la ACP (siglas en inglés de la Autoridad del Canal de Panamá, Panama Canal Authority), este cordón umbilical de 80 Km de longitud  une dos océanos a través de un complejo sistema de esclusas y se extiende desde la localidad de Colón (en el océano]]></content>
		</document>
		<document id="8bb4a28cef518a961fd940ab43bf1b53" url="http://espanolaenpanama.blogspot.com/2011/11/casco-viejo-san-felipe-unesco.html">			<content><![CDATA[Declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, el Casco Viejo (conocido como San Felipe) es la parte más colorida y fascinante de la ciudad. Es un mundo aparte que dista años luz de la metrópoli de rascacielos del siglo XXI de la moderna Ciudad de Panamá. Aunque carece ahora de sus muros fortificados y algunos de sus rincones están deteriorados, este desgastado y auténtico museo viviente]]></content>
		</document>
		<document id="b866c416021ad542bf3af4d3e6116f9f" url="http://espanolaenpanama.blogspot.com/2011/11/division-administrativa-panama.html">			<content><![CDATA[Conviene saber acerca de la división administrativa de Panamá, ya que en ocasiones, podemos tener problemas de interpretación del lenguaje al conversar con un panameño. Por ejemplo, coloquialmente, todo lo que no se refiera a la capital, lo llaman "el interior", tenga o no costa. La República de Panamá está formada por 9 provincias y 5 comarcas indígenas. A su vez, estas provincias están]]></content>
		</document>
		<document id="4aa0cdb30fbe1057b993ca197f0aa486" url="http://espanolaenpanama.blogspot.com/2011/11/la-pollera-simbolo-nacional.html">			<content><![CDATA[La pollera es el traje nacional panameño y todo un símbolo nacional. Está considerado uno de los trajes típicos más bonitos y costosos de elaborar del mundo. Son muchos los eventos folclóricos en los que la pollera es protagonista:  las Fiestas Patrias (noviembre), el Desfile de las Mil Polleras en Las Tablas, Martes de Carnaval en Las Tablas, el Festival de la Mejorana (septiembre en Guararé),]]></content>
		</document>
		<document id="2e321f128fc97df5f4fc39342a9792c7" url="http://espanolaenpanama.blogspot.com/2011/11/parque-natural-metropolitano-pnm.html">			<content><![CDATA[El Parque Natural Metropolitano constituye un tesoro natural inmerso en la jungla de asfalto de Ciudad de Panamá. Es un área protegida que forma, junto con el Parque Nacional Camino de Cruces y el Parque Nacional Soberanía, un corredor biológico que se extiende a lo largo de la ribera este del Canal de Panamá y que alberga uno de los últimos vestigios de bosque seco del Pacífico en América]]></content>
		</document>
		<document id="ab51d5d7003d6a5c5a9e790754edd114" url="http://espanolaenpanama.blogspot.com/2011/11/parque-summit-jardin-botanico-zoo.html">			<content><![CDATA[Situado a tan sólo 20 Km de Ciudad de Panamá e inmerso dentro del Parque Nacional Soberanía, el Parque Municipal Summit es un jardín botánico donde conocer la exuberante diversidad de flora de toda Centroamérica. Cuenta también con un parque zoológico con más de 300 animales, entre los que se encuentra el Águila Harpía, el ave nacional de Panamá. Loros en el parque zoológico Summit El]]></content>
		</document>
		<document id="b32ece09dd417984e901f456a43719fe" url="http://espanolaenpanama.blogspot.com/2011/11/ramblas-barcelona.html">			<content><![CDATA[La Rambla es el salón de Barcelona, un ancho paseo peatonal entre el Barrio Gótico y el Barrio Chino que se extiende desde la Plaza Cataluña hasta la estatua de Colón y el puerto. También conocida como Las Ramblas porque recibe 5 nombres distintos, es un colorido desfile de músicos callejeros, mimos, titiriteros y estatuas humanas, y suele ser el primer lugar donde recaen los turistas al llegar a]]></content>
		</document>
		<document id="b7816e163ffe84d60281737c7d92a7a7" url="http://espanolaenpanama.blogspot.com/2011/12/8-diciembre-dia-madre-panama.html">			<content><![CDATA[El Día de la Madre es una festividad que se celebra, según cada país, en diferentes fechas del año. La fecha más popular en el mundo es el segundo domingo de Mayo, pero en Panamá el Día de la Madre es el 8 de Diciembre, coincidiendo con la festividad de la Inmaculada Concepción. Sin embargo, no siempre fue así: La primera vez que se celebró el Día de la Madre en Panamá fue el 11 de Mayo de 1924]]></content>
		</document>
		<document id="fb4c9a65ad376c38c63ead194e4afe9c" url="http://espanolaenpanama.blogspot.com/2011/12/abrir-cuenta-bancaria-panama.html">			<content><![CDATA[Abrir una cuenta bancaria en Panamá si eres extranjero requiere paciencia, tiempo y por supuesto, dinero. Las leyes de transparencia fiscal y la lucha contra el lavado de dinero proveniente del crimen organizado y la droga (Concordato de Basilea, 1988) han supuesto la adopción de controles muy estrictos en el sistema bancario panameño, aplicando la regla de “conocer al cliente”. Ello supone]]></content>
		</document>
		<document id="655cb443b95a211bfc98881d0ca57633" url="http://espanolaenpanama.blogspot.com/2011/12/bella-vista-corazon-financiero.html">			<content><![CDATA[El corregimiento de Bella Vista es el corazón financiero y comercial de la Panamá moderna, donde una gran mayoría de expatriados españoles fijan su lugar de residencia. Está integrado por varios barrios: El Cangrejo, Marbella, Obarrio... Aquí encontraras casinos, elegantes restaurantes y ambiente nocturno, todo tipo de tiendas y comercios, entidades bancarias, flamantes edificios residenciales y]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>