<author id="ac2c21bcea9d7c2cc1ee62cdfc45b565" url="www.blogger.prensa.com" feed="http://www.prensa.com/rss/uhora/locales" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="6da80d08f3246ce03a88e76a35815659" url="http://www.prensa.com/uhora/locales/alfredo-sinclair-maestro-padre-abstracto-panameno/269898">			<content><![CDATA[El ámbito del arte panameño está de luto porque hoy, domingo, falleció a las 8:30 a.m. el maestro de la pintura Alfredo Sinclair, a sus 99 años, informaron sus familiares.Su hijo Jorge Enrique Sinclair confirmó, que el considerado padre del expresionismo abstracto panameño murió a causa de una falla cardiaca en su residencia.LA HISTORIA DE UN MAESTROSinclair descubrió su talento al cursar el cuarto grado de la escuela República de Uruguay, ubicada en la ciudad de Colón.“Mi maestra, una cubana panameña, captó que tenía talento para el dibujo y comenzó a dedicarme tiempo", contó Sinclair a La Prensa en agosto de 2002.Al terminar la primaria para ayudar a su familia tuvo que trabajar como salonero, pero pintaba en los pocos ratos libres que tenía.Cuando se mudo a la ciudad de  Panamá consiguió un trabajo en una compañía, en donde hacían anuncios luminosos.En esa época decidió matricularse en el turno nocturno para estudiar con Humberto Ivaldy, un magnifico dibujante. “Allí aprendí a dibujar, ya que Ivaldy era espectacular”.ESTUDIOSSin embargo, Sinclair sabía que necesitaba ampliar sus conocimientos y no le quedó otra alternativa que estudiar en el extranjero.Su destino fue la ciudad de Buenos Aires, Argentina, en donde ingresó en la Escuela Superior de Bellas Artes Ernesto de la Cárcova, donde estudió por cuatro años.Posteriormente su meta era conquistar Panamá, y luego, como todo pintor, París, Francia.Pero antes de regresar a su tierra quería saber cuán bueno era como pintor y lo capacitado que estaba para enfrentarse al mundo del arte en plan profesional, relató a La Prensa.Por eso, presentó unos 15 cuadros en una galería bonaerense. “Tuve que esperar tres días por la crítica... pero luego apareció el resultado, y un crítico le dedicó una columna. ¡Yo no podía creer lo que estaba leyendo, porque en un país como Argentina, con tantos talentos, que me dedicaran una columna fue como el visto bueno para lanzarme como profesional a pintar!”.Con los ánimos altos regresó a Panamá. “Pude observar algo precioso; vi un Panamá con ojos de pintor, con una gran variedad de verdes”.Esto le hizo cambiar sus planes y que conoció a la que sería su futura esposa, Olga, y dijo: “¿Para qué París, si aquí tengo todos los colores que quiero?”]]></content>
		</document>
		<document id="d0d659c0b8418f7e90a5dc8f4592de32" url="http://www.prensa.com/uhora/locales/comunidad-china-panama-ano-del-caballo/268973">			<content><![CDATA[La comunidad china residente en Panamá le dio la bienvenida al Año del Caballo.Según las predicciones de los maestros del feng shui, será un año tumultuoso y cargado de acontecimientos que marcarán la historia.Tradicionalmente en Panamá la comunidad china se reúne, durante el año nuevo, en el barrio de San Felipe, en la calle conocida como el barrio chino, y en el área de El Dorado. También hay festejos en la mayoría de las tiendas del país, donde los fuegos artificiales no han faltado.En China, el caballo representa tradicionalmente la lealtad y la energía, y es el animal más popular del calendario lunar, por detrás del dragón.]]></content>
		</document>
		<document id="6531609f56e851c84f85ba6302c54885" url="http://www.prensa.com/uhora/locales/protestas-mercado-municipal-colon/270403">			<content><![CDATA[COLÓN, Colón. -Con una vigilia y mesas de ventas cerradas al público amaneció este lunes, 3 de febrero, el Mercado Municipal de Colón.La vigilia forma parte de las protestas que realizan los vendedores externos del mercado, que temen por su futuro laboral con el traslado a un mercado provisional, para dar paso a la construcción del mercado de la cadena de frío.Según los quejosos, las acciones continuaran mañana martes con una marcha. Para este martes también está programada una reunión con directivos de la Cadena de Frío en el Consejo Municipal, informó Mario Banque, uno de los voceros.En tanto, Dámaso García, alcalde del distrito, dijo que ningún usuario del mercado será desamparado mientras se construye la cadena de frío.García dijo que las acciones de protesta son impulsadas por candidatos a puestos de elección popular de la oposición.]]></content>
		</document>
		<document id="92fd01b47cce25c72c742bb7791664f0" url="http://www.prensa.com/uhora/locales/saul-mendez-convencion-colectiva-capac/270394">			<content><![CDATA[El secretario general del Sindicato Único de Trabajadores de la Construcción y Similares (Suntracs), Saúl Méndez, confirmó que mañana martes, 4 de febrero, se reiniciarán las negociaciones directas con la Cámara Panameña de la Construcción (Capac), para renovar una nueva convención colectiva.El 22 de enero pasado el Suntracs había optado por abandonar la mesa de negociaciones y presentar sus reclamos ante el Ministerio de Trabajo y Desarrollo Laboral (Mitradel).No obstante, la junta directiva del Suntracs acordó extender el plazo de negociaciones directas. Pero, con la salvedad de que de no haber resultados, acudirán al Mitradel, se informó.Méndez no descartó un llamado a huelga, como medida de presión, de no alcanzar acuerdos en la mesa de diálogo. Las negociaciones se encuentran estancadas en el aspecto salarial.Méndez indicó además que a la fecha la Capac no ha presentado de manera formal una propuesta, lo cual esperan se haga este martes.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>