<author id="ac65fd3c90cec0e1fba880790b4d9b26" url="panamausembassy.wordpress.com" feed="panamausembassy.wordpress.com/feed" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="5ccffa7896f6b12e1c221f4b1f4d60c2" url="http://panamausembassy.wordpress.com/2013/10/25/estado-de-nevada/">			<content><![CDATA[El estado de Plata Con 88 lugares mostrando letreros de neón, es difícil ver más allá del resplandor de la Zona de Las Vegas – pero hay más en Nevada. Disfrute de la poesía del vaquero en Elko, acelerar sus motocicletas en Laughlin, esquiar en el Lago Tahoe o tirar una moneda sobre Hoover Dam … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="82294d815b850b636dd75c0fd7fee416" url="http://panamausembassy.wordpress.com/2013/11/27/10-carols-o-villancicos-mas-populares-en-los-estados-unidos/">			<content><![CDATA[Los “carols” (o villancicos) nacieron en de las celebraciones paganas durante el solsticio de invierno en los años 1200s. El significado original de la palabra “carol” es un círculo de personas bailando y cantando. Tiempo después se fueron introduciendo a las instituciones religiosas.  Esta tradición ha pasado por muchos cambios en los últimos 800 años, … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="f75dfa86ddd9c4ff6b5230233c8913e0" url="http://panamausembassy.wordpress.com/2013/11/27/4-consejos-para-el-dia-mundial-de-la-lucha-contra-el-sida/">			<content><![CDATA[En el Día Mundial de la Lucha Contra el SIDA nos planteamos esta pregunta: ¿Cómo puedo traducir mi compromiso en acciones concretas, solidarias y orientadas en el más profundo respeto a la dignidad humana, independientemente de mi estado en relación al VIH? El jóven panameño Carlos Smith fue seleccionado por la Embajada de los Estados … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="e6860ff7da2fadc45850387191de84d1" url="http://panamausembassy.wordpress.com/2013/12/13/minnesota-la-tierra-de-los-10000-lagos/">			<content><![CDATA[El estado de Minnesota, la tierra de los 10 000 lagos, es el más nórdico de los estados americanos exceptuando Alaska. En invierno se pueden llegar a alcanzar los ¡40 grados bajo cero! Su capital es Saint Paul y las ciudades más importantes son Minneápolis, Bloomington, Duluth, Rochester, Coon Rapids, Brooklyn Park, Plymouth, Eagan y … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="8eaf9b4fedbecd919422f1c8c62a4f04" url="http://panamausembassy.wordpress.com/2013/12/17/8-ideas-para-una-navidad-verde/">			<content><![CDATA[Las fiestas de fin de año representan para muchos una oportunidad para decorar sus hogares y hacer regalos a los seres queridos. Los invitamos a celebrar el espíritu de estas fiestas en armonía y respetando nuestro medio ambiente. Para este artículo conversamos con uno de los colaboradores de la Embajada, Roba Morena, con el que … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="9c104e68d2a74c33f4df751bcfb7607a" url="http://panamausembassy.wordpress.com/2013/12/20/indiana-el-estado-hoosier/">			<content><![CDATA[La palabra Indiana significa “tierras de los indios“. El apodo de Indiana es el estado Hoosier y los habitantes del Estado son conocidos como Hoosiers. El origen de este apodo es desconocido, y existen muchas teorías sobre su origen. La principal de ellas es que la palabra Hoosier viene de Samuel Hoosier, un empresario que tenía la costumbre de contratar a empleados originarios de … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="47d648f062423432159ec3b5fef8e064" url="http://panamausembassy.wordpress.com/2013/12/20/recetas-navidenas-lomo-relleno-y-bolitas-de-whisky/">			<content><![CDATA[Dicen que la buena comida es una parte importante de una buena fiesta, por lo que muchos se inspiran para preparar ricos platillos y compartir con los seres queridos para las fiestas de fin de año. Como en casi todas las culturas la comida refleja las tradiciones, preparamos este artículo para compartir unas deliciosas recetas, … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="a69700c687c6121d6cec0da062d92463" url="http://panamausembassy.wordpress.com/2013/12/26/kwanzaa-celebra-la-unidad-y-participacion-de-la-comunidad/">			<content><![CDATA[Kwanzaa es una fiesta de la cultura afroestadounidense, y algunos grupos a nivel mundial, que se celebra entre el 26 de diciembre y el 1 de enero. Fue creada por el Dr. Maulana “Ron” Karenga, activista negro, y se celebró por primera vez entre el 26 de diciembre de 1966 y el 1 de enero … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="a2f612e9b90927d3a207b2d5c1f21774" url="http://panamausembassy.wordpress.com/2014/01/03/california-el-estado-dorado/">			<content><![CDATA[En Estados Unidos, California es popularmente conocido como “Golden State” (el estado dorado) La idea extendida por antonomasia es que dicho nombre proviene de los días cálidos en los que el sol brilla en toda la costa oeste. En realidad, este histórico apodo proviene de un fenómeno social que aconteció entre 1848 y 1855 al … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="7e3a9fa4d22b463b2cae063cea400be2" url="http://panamausembassy.wordpress.com/2014/01/10/un-vistazo-a-nueva-york/">			<content><![CDATA[Cuando la mayoría de la gente escucha “Nueva York”, piensa en los rascacielos, taxis y luces brillantes; sin embargo, el Empire State (Estado Imperial), como se lo llama por sus abundantes recursos y gran riqueza, tiene mucho más para ofrecer que la Gran Manzana, sobrenombre con que se conoce a esta ciudad. Nueva York es … Continue reading »]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>