<author id="ace4cab022e4741650b57f7cfba7ba7e" url="sexualidadpanama.blogspot.com" feed="http://sexualidadpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="5a6fe1b4739d18595215473ffd0ac81d" url="http://www.sexualidadpanama.com/2013/07/como-superar-el-engano-de-tu-pareja-tu.html">			<content><![CDATA[El pasado jueves 18 de julio me invitaron por tercera vez al programa matutino "Tu Mañana" que se transmite por Canal 13, esta vez para hablar acerca de "¿Cómo superar el engaño de tu pareja?". Siempre es un gusto y un honor el poder participar y compartir con Karen y Michelle, que por cierto me tienen muchísima paciencia ya que ellas son todas unas "pro" en esto de la televisión y yo me enredo más que bola de lana en zarpas de gato.Yo no les echo cuento, a mi me encanta participar en estas entrevistas y me siento muy privilegiado por la oportunidad, pero la ansiedad anticipativa me mata y créanme que estaba sentado ahí en la salita de espera afuera del estudio donde se graba el programa pensando en la fuga.Compartiendo con Karen y Michelle sobrecómo superar el engaño de tu pareja.La verdad, me quedé con ganas de hablar más sobre el tema. Estos segmentos dan un espacio limitado y uno siempre siente que quedan temas por tocar, pero es natural.No puedo olvidar mencionar la feliz coincidencia de que me invitasen a hablar sobre el tema de engaño e infidelidad justamente una semana después de asistir a la exposición de la Dra. María Claudia Uribe sobre el tema (Infidelidad en la pareja) durante el Congreso de Sexualidad: La verdad detrás del mito. Aprendí muchísimo sobre el tema durante su presentación y compartí muchos datos durante la entrevista y quería agradecerle de alguna forma, ¡gracias!Ver el video: "¿Cómo superar el engaño de tu pareja?"Agradezco como siempre a "Tu Mañana" por invitarme y a Karen y Michelle por llevar el hilo conductor de la entrevista y a todas las personas que me llamaron posteriormente para compartir sus dudas, preguntas y consultas sobre el tema.¡Namasté!]]></content>
		</document>
		<document id="c23228273e31f8357bdd47317bbd420c" url="http://www.sexualidadpanama.com/2013/07/de-embarazos-adolescentes-y-pildoras.html">			<content><![CDATA[A veces hay temas que me quedan rondando en la cabeza y haciendo su necesario ruido y tal es el caso para estos, desde que me toco dar mis primeras charlas (como psicólogo clínico propiamente dicho) sobre sexualidad durante la pasada Semana de la Psicología.Sucede que nadie vive en un vacío, y cuando llevamos nuestro material y lo hacemos del dominio público e interactuamos con una audiencia de pares e iguales, revisamos, integramos y nos hacemos muchas preguntas.Durante mis dos presentaciones y sus subsecuentes interacciones tuve momentos en los que sonreía para mis adentros, sabiendo que la sexualidad en general va bien encaminada; y por momentos me entraba un desasosiego al ver que en otras áreas, está entre el estancamiento y el descarrilamiento.Creo que es inevitable. Sin embargo, hubo un par de temitas que me dejaron, como ya lo exprese, haciendo ruido, y simplemente quería dar mi opinión muy personal al respecto…De embarazos adolescentes.En un mundo perfecto, imagino que no habría embarazos adolescentes y mucho menos embarazos no deseados, pero definitivamente en un mundo perfecto no vivimos. Los adolescentes cometen errores de juicio por causas múltiples que nos podríamos sentar a enumerar por largo rato (que no es mi propósito en este momento) pero lo que me molesta sobre el tema es la noción de algunas personas de que estas chicas adolescentes que aun están asistiendo a la escuela secundaria (triste si tenemos que hablar de escuela primaria) deberían perder su derecho a asistir a clase porque “¿qué clase de ejemplo dan a los demás estudiantes?”En primer lugar, no creo que el rol de una estudiante embarazada sea el de “ser un ejemplo”. Su rol como futura madre es el de prepararse lo mejor que pueda para serlo, y su éxito por supuesto que no depende solamente de ella, sino de su sistema de apoyo (familia, instituciones, escuela, maestros, amistades, pareja, familia de la pareja, etc.). Su rol como estudiante es dar lo mejor de sí académicamente, con la esperanza de que una buena educación sea un predictor positivo de un futuro mejor, y soy un ferviente creyente de que la educación es un predictor positivo y un factor preventivo de muchos problemas.Otra cosa que me molesta (y mucho) del tema es el enfoque (y estigmatización) exclusivo de la joven embarazada, cuando obviamente para que ocurriera este embarazo tiene que existir una contraparte masculina. ¿Qué hay del joven estudiante masculino, a él no se le tendrían que aplicar las mismas reglas? ¿El si puede seguir estudiando y llevando una vida normal de adolescente? Porque oigo hablar mucho sobre las estudiantes embarazadas pero poco o nada sobre los estudiantes que las embarazan. En este caso, se aplica un doble estándar, es decir, las reglas que aplican para las jóvenes no lo hacen de la misma manera para los jóvenes. Si ustedes llevan un rato leyendo mis blogs, ya sabrán que los dobles estándares no se llevan bien conmigo. En lo absoluto.Ni siquiera estoy entrando al tema más delicado de cuando estos embarazos ocurren como consecuencias de un acto no consensual (llámese abuso, violación, estupro o incesto), pero esto me lleva a mi próximo punto…De píldoras del día después.El tema aquí es muy sencillo, hay una percepción (no generalizada, no necesariamente mayoritaria, simplemente una percepción) de que la píldora del día después es una salida fácil para aquellas mujeres (o niñas, o adolescentes) que por x o y razón quedaron o corren el riesgo de quedar embarazadas tras una relación sexual (que puede o no haber sido consensual).Médicamente conocida como anticoncepción de emergencia, la píldora del día siguiente o píldora poscoital, se utiliza para evitar un embarazo en aquellas parejas (o personas) que tienen relaciones sexuales y no emplean ningún método de planificación o en aquellas que están usando algún método no hormonal y este falla.Hago la salvedad de que este método también es utilizado en el caso de mujeres (adultas, niñas y adolescentes) que han sido víctimas de abuso, violación, incesto o cualquier forma de coito no consensual.Existe todo el tema/polémica acerca de que si la píldora es o no es abortiva, pero francamente, es lo que menos me interesa en este momento, ya que es tema/polémica para las personas alrededor (la multitud) y no para la persona involucrada: la mujer.En el caso de Panamá, desde hace unos años existen productos comerciales de este tipo que están registrados y en venta.Según la Organización Mundial de la Salud (OMS), la píldora no es abortiva. Su función es impedir que ovule la paciente y así no ser fecundada por el espermatozoide; además, cambia el moco cervical dificultando que penetre adecuadamente el espermatozoide. Pero si la paciente ovuló y fue fecundado por el espermatozoide, el embarazo continúa, aunque haya tomado el medicamento.La efectividad de este fármaco ronda el 85% si es utilizado dentro de las primeras 72 horas después de la relación sexual sin protección.La píldora del día siguiente se utiliza cuando se tienen relaciones sexuales sin utilizar ningún método de anticoncepción o si el método habitual ha fallado, sobre todo en los días fértiles del ciclo menstrual (entre los día 12 y 16 del ciclo).USO DE LA PÍLDORA SEGÚN LA OMS:- Cuando no se ha usado ningún método anticonceptivo.- Cuando ha ocurrido una agresión sexual y la mujer no está protegida con un método anticonceptivo.- Cuando ha ocurrido una falla en el método anticonceptivo o este ha sido usado de manera incorrecta, incluyendo casos en que la mujer haya olvidado tomar tres o más píldoras anticonceptivas orales combinadas consecutivas o que haya un retraso de más de dos semanas en la administración de la inyección anticonceptiva de progestágeno, o cuando ha ocurrido una expulsión del dispositivo intrauterino, entre otros casos.En Panamá, las autoridades del Ministerio de Salud autorizaron la venta de la píldora y el Hospital Santo Tomás cuenta con una clínica de planificación familiar que brinda orientación a hombres y mujeres sobre métodos anticonceptivos, incluyendo el de la píldora del día siguiente (lo importante es que se garantiza un servicio gratuito con carácter confidencial y en los centros de salud también es posible preguntar por la anticoncepción de emergencia).Los voceros de la iglesia católica no tardaron en anunciar su oposición a la venta local de este fármaco y el Vaticano mantiene un rechazo a la píldora del día después, pues esta impide la implantación del embrión en el útero, lo que equivale —a su juicio— al “pecado” del aborto. En reiteradas ocasiones han advertido con la excomunión a quienes hagan uso del polémico método.Yo me jacto de ser muy respetuoso de las creencias y religiones de los demás (o al menos hago mi mejor esfuerzo), pero aclaro que en mi carácter de psicólogo clínico y sobre todo en temas relativos a la sexualidad, mis opiniones personales y profesionales difieren a las de la iglesia en muchos aspectos.Estoy leyendo “Sexoterapia integral” de J.L. Álvarez-Gayou (Fundador y Director General del Instituto Mexicano de Sexología – IMESEX) y esto me pareció muy importante destacarlo y compartirlo:“Si los profesionales de la salud desean servir en verdad a los consultantes, deberán adoptar una actitud no valorativa y científica en cuanto a la sexualidad que asegure lo no imposición de sistemas de valores propios sobre los de ellos, dado que jamás se podrá establecer que las normas propias son las de máxima universalidad; de modo que la actitud ante la sexualidad y comportamientos sexuales de los consultantes debe ser de respeto.”Creo que muchas personas en distintos ámbitos podrían beneficiarse de este enfoque, y esto desestigmatizaría en gran medida a cualquier jovencita estudiante adolescente que haya quedado embarazada y desee seguir adelante con sus estudios o a cualquier niña, adolescente o mujer que por x o y razón se vea en la necesidad de recurrir a una píldora del día después sin que se pretenda que se convierta en “buen” ejemplo para nadie y mucho menos estereotiparla como “mal” ejemplo de nada…Hasta que eso ocurra, Namasté…Fragmentos extraídos de:- La opción del día después http://www.prensa.com/impreso/vivir/la-opcion-del-dia-despues/164216- Píldora del día siguiente se venderá bajo receta médica http://www.panamaamerica.com.pa/notas/790284-pildora-del-dia-siguiente-se-vendera--bajo--receta-medica- Panameñas desconocen píldora del día después http://elsiglo.com/mensual/2012/09/09/contenido/558681.asp]]></content>
		</document>
		<document id="faca24be1b9a191ba126fcca164df79b" url="http://www.sexualidadpanama.com/2013/07/introduccion-una-sexualidad-saludable.html">			<content><![CDATA[¡Hola a todos! A continuación les comparto la primera parte de la charla: “Introducción a una sexualidad saludable”, dictada en la Universidad Interamericana (Panamá) el jueves 20 de junio del 2013, en el marco de la Semana de la Psicología.Tópicos:- Sexualidad.- Sexo y género.- Erotismo.- Enamoramiento sano.- Historia de la elección de pareja (primera parte).Agradezco una vez más a Katherinne Vianeth Andrade por invitarme y a la Universidad Interamericana y los estudiantes de Psicología por recibirme. Quiero agradecer también a Maria G. Frías, autora del blog PsiquEducActivo  y Non Stop Cinema por su asistencia sacando fotografías y filmando el evento.¡Namasté!]]></content>
		</document>
		<document id="2b1dffba27aaee424cca079cdaeb1606" url="http://www.sexualidadpanama.com/2013/08/introduccion-una-sexualidad-saludable.html">			<content><![CDATA[¡Hola a todos! A continuación les comparto la segunda parte de la charla: “Introducción a una sexualidad saludable”, dictada en la Universidad Interamericana (Panamá) el jueves 20 de junio del 2013, en el marco de la Semana de la Psicología.Tópicos:- Historia de la elección de pareja (segunda parte).- ¿Qué es la sexualidad saludable?- Influencias negativas y problemas.- ¿El eslabón perdido? (primera parte).Agradezco una vez más a Katherinne Vianeth Andrade por invitarme y a la Universidad Interamericana y los estudiantes de Psicología por recibirme. Quiero agradecer también a Maria G. Frías, autora del blog PsiquEducActivo y Non Stop Cinema por su asistencia sacando fotografías y filmando el evento.¡Namasté!]]></content>
		</document>
		<document id="7470080dafc49ecc408e588bb829f58e" url="http://www.sexualidadpanama.com/2013/08/introduccion-una-sexualidad-saludable_13.html">			<content><![CDATA[¡Hola a todos! A continuación les comparto la tercera parte de la charla: “Introducción a una sexualidad saludable”, dictada en la Universidad Interamericana (Panamá) el jueves 20 de junio del 2013, en el marco de la Semana de la Psicología.Tópicos:- ¿El eslabón perdido? (segunda parte).- Un modelo de sexualidad saludable.- Dan Savage: Tres premisas basicas para una sexualidad mas sana (primera parte).Agradezco una vez más a Katherinne Vianeth Andrade por invitarme y a la Universidad Interamericana y los estudiantes de Psicología por recibirme. Quiero agradecer también a Maria G. Frías, autora del blog PsiquEducActivo y a Non Stop Cinema por su asistencia sacando fotografías y filmando el evento.¡Namasté!]]></content>
		</document>
		<document id="881d434af04b862518ec335246f3b456" url="http://www.sexualidadpanama.com/2013/08/introduccion-una-sexualidad-saludable_21.html">			<content><![CDATA[¡Hola a todos! A continuación les comparto la cuarta parte de la charla: “Introducción a una sexualidad saludable”, dictada en la Universidad Interamericana (Panamá) el jueves 20 de junio del 2013, en el marco de la Semana de la Psicología.Tópicos:- Dan Savage: Tres premisas básicas para una sexualidad más sana (segunda parte).- Las 3 "G" según Dan Savage (primera parte).Agradezco una vez más a Katherinne Vianeth Andrade por invitarme y a la Universidad Interamericana y los estudiantes de Psicología por recibirme. Quiero agradecer también a Maria G. Frías, autora del blog PsiquEducActivo y Non Stop Cinema por su asistencia sacando fotografías y filmando el evento.¡Namasté!]]></content>
		</document>
		<document id="74964297ad2a7b9ae7b439d4b59fcd8f" url="http://www.sexualidadpanama.com/2013/08/introduccion-una-sexualidad-saludable_24.html">			<content><![CDATA[¡Hola a todos! A continuación les comparto la quinta parte de la charla: “Introducción a una sexualidad saludable”, dictada en la Universidad Interamericana (Panamá) el jueves 20 de junio del 2013, en el marco de la Semana de la Psicología.Tópicos:- Las 3 "G" según Dan Savage (segunda parte).- “Las comparaciones no son odiosas, son necesarias…”Agradezco una vez más a Katherinne Vianeth Andrade por invitarme y a la Universidad Interamericana y los estudiantes de Psicología por recibirme. Quiero agradecer también a Maria G. Frías, autora del blog PsiquEducActivo y Non Stop Cinema por su asistencia sacando fotografías y filmando el evento.¡Namasté!]]></content>
		</document>
		<document id="b218039817d1f8aae3924d497ee1675b" url="http://www.sexualidadpanama.com/2013/09/a-la-mujer-no-se-la-conquista.html">			<content><![CDATA[El amor, las mujeres, la filosofía… y Alejandro Dolina.El amor es un tema recurrente, tanto en la vida como en la psicología y yo soy fiel creyente de que no todas las respuestas a las preguntas de la vida se encuentran siempre en la psicología, sobre todo cuando se habla de algo tan universal como lo es el amor, y a veces las respuestas se encuentran en otros lugares.Después de todo, la psicología nace de la filosofía y para mi uno de los filósofos modernos más admirados es Alejandro Dolina, escritor, músico, conductor de radio y de televisión y actor argentino, quien realizó estudios de Derecho, Música, Letras e Historia.A raíz de una serie de pensamientos acerca de este tema del amor que han estado rondando en mi cabeza últimamente, decidí buscar el canal más adecuado para canalizarlos y la serendipia me llevó a reencontrarme con fragmentos de entrevistas, diálogos y disertaciones varias de Alejandro Dolina al respecto, muchas de las cuales resonaron en mi significativamente, pues comparto en gran parte la esencia de muchos de sus pensamientos sobre este asunto.Hay mucho material por cubrir y seguramente este será el primero de muchos posts sobre el amor, las mujeres y la perspectiva de Alejandro Dolina al respecto, y aclaro que la línea de los mismos es más filosófica que psicológica, así que si son amantes de la psicología pura ya están avisados, y si son amantes del amor, las mujeres y la filosofía, también (y si son amantes de la filosofía pura, pueden aplicar el mismo aviso que hiciera respecto a la psicología pura).Siempre trato de tocar los temas desde una perspectiva unisex (porque la página no está pensada para ser leída por "hombres o mujeres", sino por "hombres y mujeres"), pero como esta serie de posts sobre el amor y las mujeres es menos psicológica y mas filosófica y personal, me tomo la libertad de darle un espíritu y perspectiva más cercana a mi experiencia subjetiva como hombre, ¿vale?De mujeres “cazadas” y “conquistadas”…Supongo que el proceso (o arte) de “conocer a la otra persona y permitirse el ser conocido por la otra persona” o “cortejo” (sinceramente la palabra me suena a siglo XIX) es bastante subjetivo, sobre todo cuando algunas personas lo equivalen a una “cacería” o “conquista”. Así tenemos (en líneas muy generales que no implican que no se den los casos inversos, ¿vale?) hombres “cazadores” y mujeres “cazadas” y hombres “conquistadores” y mujeres “conquistadas”.A mí en lo personal no me cierra el concepto. En todo caso, un hombre te “cazará” si te consideras “presa a ser cazada” y/o te “conquistará” si te consideras “territorio a ser conquistado”.Alejandro Dolina“¿Cómo se conquista a una mujer?”Me encantó revisar unas viejas entrevistas de Alejandro Dolina y descubrir que su punto de vista es muy semejante al mío en este aspecto… Ante la pregunta “¿Cómo se conquista a una mujer?” Dolina responde que esto no es necesario. Explica que el amor sucede, una mujer gusta de uno o no gusta de uno. En cuanto al tener una táctica para ello (la supuesta conquista) contesta que eso es espantoso, lo peor que puede hacer uno frente a una mujer que no lo ama es desarrollar una táctica pues entonces sobreviene el desprecio: “No hay nada que moleste más a una mujer que un tipo que no es y hace fuerza por ser…”Los dejo para que lo piensen y me encantaría conocer sus comentarios y opiniones al respecto…Izzy.]]></content>
		</document>
		<document id="807518f6fc331d4eec024397bc758649" url="http://www.sexualidadpanama.com/2013/09/en-panama-estamos-previniendo-con.html">			<content><![CDATA[Hola a todos, hoy mientras revisaba mis redes sociales me enteré de la existencia del siguiente documento y decidí darle una ojeada: Evaluación de la implementación de la Declaración Ministerial “Prevenir con Educación” 2012, del acuerdo a la acción; avances en Latinoamérica y el Caribe.Este documento es el resultado de un esfuerzo conjunto de la sociedad civil para dar seguimiento a la Declaración Ministerial, “Prevenir con Educación” (DM), aprobada por representantes de los Ministerios de Salud y Educación de América Latina y el Caribe en el marco de la XVII Conferencia Internacional sobre el Sida llevada a cabo en la Ciudad de México en agosto de 2008.La Declaración Ministerial “Prevenir con Educación” es un instrumento clave para responder a la pandemia de VIH-Sida entre jóvenes y adolescentes latinoamericanos mediante sinergias entre los ministerios de salud y educación y la sociedad civil.El documento evalúa las estrategias en materia de Educación Integral en Sexualidad y servicios de Salud Sexual y Reproductiva tomando como base los compromisos de los gobiernos aclamados en la Declaratoria.La evaluación de 2012 da continuidad a las dos evaluaciones previas de la implementación de la DM publicadas en 2010 y 2011. Por tercer año consecutivo, esta publicación amplía los países incluidos en años anteriores, midiendo los avances e identificando los retos de los Ministerios de Salud y Educación en diecinueve países de Latinoamérica y el Caribe.En 2008, al tiempo que representantes de Salud y Educación de más de una veintena de países latinoamericanos aclamaron la Declaración Ministerial “Prevenir con Educación”, la implementación de Educación Integral en Sexualidad (EIS) y servicios de Salud Sexual y Reproductiva (SSyR) para jóvenes tenía un alcance limitado.El cumplimiento de las metas establecidas en la DM cobra mayor relevancia ante la prevalencia de problemáticas como el embarazo adolescente no deseado, el aborto en condiciones de riesgo, el VIH/Sida, el bullying homofóbico y la violencia de género entre jóvenes en la región latinoamericana y del Caribe.Viendo el porcentaje comparativo de avance en la implementación de la declaración ministerial “Prevenir con Educación”, Cuba es todo un modelo a seguir con un 99% de avance (primer puesto). Nuestros hermanos fronterizos, Colombia y Costa Rica están entre el 79-80% (quinto y cuarto puesto respectivamente). ¿Panamá? Tristemente tenemos que ir hacia el final de la fila, ya que estamos en el decimocuarto puesto con 40%. Como comenté en las redes sociales, da un poco de “mucha vergüenza”, ¿no les parece? Yo se que podemos hacer más, ¡mucho más!Las estrategias, recursos y marco legal para la implementación de la Declaratoria contemplan 8 puntos clave, de los cuales solo cumplimos con uno: tener una estrategia oficial de alto nivel para implementar la Declaratoria, y esta la tiene el Ministerio de Salud, más no el Ministerio de Educación.Además, no hay campaña actualizada de educación sexual en medios de comunicación, pero si ponemos el cable podemos ver las de los otros países que si las tienen…Al Ministerio de Educación le corresponde cumplir la meta 4.1 acordada en la Declaratoria: Para el año 2015, reducir en 75% la brecha en el número de escuelas que actualmente no han institucionalizado la educación integral en sexualidad, para los centros educativos bajo la jurisdicción de los Ministerios de Educación.El avance es de apenas el 28% y los puntos críticos parecen ser:- Evaluar los programas educativos para determinar el grado de implementación de EIS.- Incluir sectores clave en el diseño de programa EIS (los docentes han sido incluidos, pero falta incluir a padres y madres de familia, la comunidad, los jóvenes y los expertos).Al Ministerio de Salud le corresponde cumplir la meta 4.2 acordada en la Declaratoria: Para el año 2015, reducir en 50% la brecha en adolescentes y jóvenes que actualmente carecen de cobertura de servicios de salud para atender apropiadamente sus necesidades de salud sexual y reproductiva.El avance es de 60%, ¿Qué está haciendo el Ministerio de Salud que el Ministerio de Educación no? ¿Será que falta coordinación entre ambos ministerios? Una de las estrategias es crear un convenio de colaboración intersectorial entre ambos ministerios y eso no se ha logrado, qué lastima porque quienes sufren las consecuencias son los jóvenes y la población general.Estas dos recomendaciones al Ministerio de Educación me parecieron sumamente atinadas:1) Suplantar los enfoques exclusivamente biológicos y fisiológicos de educación sexual y sustituirlos con un currículo de EIS basado en evidencia científica, género y derechos humanos.2) Desarrollar programas y proyectos para la comunidad educativa (estudiantes, docentes, padres y madres de familia) que reconozcan la diversidad de modelos de familias existentes en el país.En fin, da para pensar y reflexionar mucho. El acceso a la educación e información en materia de sexualidad es crucial para una sexualidad saludable y hay muchas personas e instituciones haciendo un trabajo valioso, pero hace falta más para sacar a Panamá de ese decimocuarto puesto y llevarlo hasta la meta.Namasté.Izzy.Fragmentos extraídos de: http://www.ippfwhr.org/sites/default/files/EvaluacionDeclaracionMinisterial2012.pdf]]></content>
		</document>
		<document id="e5fbb78d61f3aeec29628b6a65399eb6" url="http://www.sexualidadpanama.com/2013/09/las-cuatro-etapas-del-conflicto-de.html">			<content><![CDATA[¡Hola! Hace unos meses que estoy leyendo un libro súper interesante sobre la evaluación y tratamiento del conflicto marital que me regaló mi terapeuta (¡qué linda, por eso la quiero un mundo!) y me gustaría compartir con ustedes algunas de las cosas que estoy aprendiendo en la medida que lo leo. Me tomé la libertad de cambiar el término “matrimonio” por “pareja” para que quienes lean esto y estén (o hayan estado o planean estar) en una relación de pareja - más no necesariamente casados - no se sientan dejados por fuera JLa relación de pareja: esferas de acción e interacción.La relación de pareja es una lucha, una lucha constante para relacionarnos íntimamente con otro ser humano sin ser controlados ni que nos den por sentado. Se identifican cuatro etapas del conflicto de pareja acorde a la duracióne intensidad del conflicto. El abordaje terapéutico se basa en varios supuestos relacionados a las diversas esferas en que una pareja actúa e interactúa:- El contexto social y la familia extendida.- La diada.- Triángulos.- Los integrantes de la pareja como individuos.El contexto social y la familia extendida.La relación de pareja existe sobre dos contracaras: - El contexto social y cultural en el cual la pareja vive.- Las familias extendidas de las que provienen cada uno de los integrantes de la pareja.Ambas son fuentes de estrés crónico y agudo para la relación. Este es más difícil de absorber y manejar cuando los integrantes de la pareja están atrapados emocionalmente por el contexto en el cual operan, cuando se sienten limitados a actuar y reaccionar con los mismos viejos patrones y son incapaces de ver formas de respuesta nuevas y creativas. Los esfuerzos por aumentar la libertad emocional de los integrantes de la pareja para operar de manera más funcional en sus contextos pagan buenos dividendos en la terapia de pareja. Por medio de la libertad emocional nos damos cuenta de y somos más capaces de aceptar nuestras propias fortalezas y limitaciones así como aquellas de nuestra pareja y del sistema familiar multigeneracional del que cada uno es parte. La diada.Al interactuar entre sí, los integrantes de la pareja tienden a engancharse en guiones. Estos guiones son a menudo disfuncionales, necesitan ser abordados en terapia e involucran cosas tales como:- Cómo la pareja se comunica entre sí,- Cuánto tiempo pasan entre sí,- Su movimiento de acercamiento y distanciamiento entre sí.El comportamiento de la pareja entre si es producto del grado y calidad del apego entre ellos.Triángulos.Las parejas están constantemente involucradas en triángulos (con sus hijos, con sus suegros, con sus amistades, etc.). En parejas severamente disfuncionales, los triángulos son el tema central de su vida.Los integrantes de la pareja como individuos.El bienestar y nivel de funcionamiento individual de cada integrante de la pareja  y el estado premórbido (es decir, anterior a la relación en sí)  de sus respectivos sistemas familiares son factores importantes respecto a qué tan bien funcionarán como pareja. Nuestras experiencias acerca de nosotros mismos y de los demás a menudo son bastante estrechas debido a nuestra historia personal y familiar. La terapia procura expandir la perspectiva  de cada uno de los integrantes de la pareja acerca de si mismos y del otro para así incrementar su nivel de funcionamiento, reducir su amargura y ayudarlos a lograr el auto-enfoque apropiado, es decir, enfocarnos en nuestra propia  parte en el proceso de pareja disfuncional más que en la parte de nuestra pareja. La habilidad para lograr auto-enfoque y el grado de amargura predicen que tan bien le irá a una pareja en terapia.Llegamos a la relación de pareja con un doble conjunto de expectativas:- Esperamos que nuestra pareja duplique las cosas buenas de nuestra familia de origen,- Esperamos que nuestra pareja compense los daños y déficits de nuestra familia de origen.Estas expectativas, en épocas de estrés y conflicto son más a menudo dirigidas hacia las limitaciones de nuestra pareja que hacia sus fortalezas. Espero hayan disfrutado este post y que les ayude a comprender y navegar de manera más saludable y constructiva sus relaciones pasadas, presentes y futuras. Namasté. Izzy.Fragmentos extraídos del libro: “The Evaluation and Treatment of Marital Conflict” (La evaluación y tratamiento del conflicto marital).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>