<author id="ada94d674ac0cfe59a98892d90b93b88" url="www.cuidado-de-plantas.com" feed="http://www.cuidado-de-plantas.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="fac1675cc6aebc52b493975ebe241beb" url="http://www.cuidado-de-plantas.com/2013/03/algunas-propiedades-y-beneficios-de-la.html">			<content><![CDATA[El café no sólo contiene cafeína, también tiene otros componentes que aportan propiedades y beneficios. Según estudios recientes, el consumo moderado de esta infusión puede ser recomendable para la salud.El café aporta los siguientes beneficios:Promueve una mayor retención de memoria a corto plazo. Es recomendable en el tratamiento contra el Alzheimer.Estimula el sistema nervioso facilitando la coordinación. Mejora la concentración.Produce una mejora en el estado de ánimo, debido a que aumenta el nivel de las endorfinas.Contiene polifenoles, antioxidantes naturales beneficiosos para el organismo.Contiene niacina o Vitamina B3, nutriente importante para la reparación del ADN, del metabolismo en general, y favorable para el crecimiento.En dosis moderadas, la cafeína dilata los bronquios, combate el asma, previene la diabetes, y reduce el riesgo de desarrollar cirrosis hepática.Aporta energía y puede aliviar el dolor de cabeza al dilatar los vasos sanguíneos del cerebro. También es una rica fuente de potasio, magnesio y fluoruro.Se cree que la bebida, además de aumentar la circulación de los alimentos en el intestino, disminuyendo la exposición a sustancias que inducen el cáncer, ayuda a disminuir la producción de ácidos biliosos que desempeñan un papel activo en fomentar la aparición de cáncer de colon. Según los expertos, el café contiene una gran cantidad de antioxidantes y otras sustancias que pueden proteger al hígado del daño que produce el alcohol.Contiene mucho potasio. Las dietas que ingerimos a diario nos llena de sal y poco potasio, fundamental para la contracción muscular. Dos tazas de café proporcionan el 10% del potasio que se necesita al día.Es importante resaltar que el consumo excesivo de cafeína puede causar un aumento en el ritmo cardíaco, palpitaciones, tensión arterial, irritabilidad, insomnio, ansiedad, intranquilidad, temblores, acidez estomacal, diuresis, náuseas o vómitos. Lo recomendado es tomar dos tazas de café al día.]]></content>
		</document>
		<document id="73a23da76f7c20965961d17b1cf2f7ad" url="http://www.cuidado-de-plantas.com/2013/03/conoce-el-mamon-una-fruta-tropical.html">			<content><![CDATA[El mamón es un árbol frutal de la familia de las sapindáceas, natural de las regiones tropicales de América. Se lo aprecia por sus frutos comestibles, unas drupas de agradable sabor.El mamón es un bello árbol frutal autóctono, que crece preferentemente en las regiones calientes del norte del país. El árbol de mamón es de gran desarrollo, puede alcanzar los 20 o 30 metros de altura, y crece de forma casi silvestre por todo el país, en patios y fincas.Los frutos de color verde y de unos 2 cms. de diámetro, presentan un mesocarpio blanco-amarillento o rosado de aspecto gelatinoso y de sabor agradable.El mamón es una fruta redonda y pequeña, que crece en racimos compuesto por varias decenas.La cáscara lisa, protege una semilla redonda a la cual envuelve una pulpa amarillenta, traslucida y muy jugosa.Esta fruta se puede comer fresca, simplemente sacando la pulpa de la cáscara (este proceso es muy fácil). Del mamón también se obtiene un jugo delicioso al extraer el jugo de la pulpa.El líquido del mamón es un gran enemigo de la tela, pues provoca unas manchas color marrón que son casi imposibles de eliminar. Sin embargo, además de delicioso es muy bueno contra algunos malestares estomacales.La temporada de producción de esta fruta es a mitad de año, sobre todo en los meses de junio y agosto.]]></content>
		</document>
		<document id="3017100e42e8776d8295c0e077ac2b15" url="http://www.cuidado-de-plantas.com/2013/03/los-jardines-colgantes-para-decorar-tu.html">			<content><![CDATA[Este accesorio te ayudará a ahorrar tiempo y esfuerzo, pues al estar de cabeza sobre techo de la cocina el dispositivo regará las hierbas y sólo tendrás que regarlas cada quince días. El diseñador británico Patrick Morris creó unas macetas al revés para regar tus plantas.La tapa circular que actúa al revés como barrera para evitar que el agua caiga al suelo se cuando se enciende el dispositivo.El accesorio de cerámica gradualmente libera agua por lo que sólo tendrás que rellenar de agua a la horticultura una vez cada 15 días.Morris, creador de este invento está revolucionando la experiencia de cocinar mientras tienes plantas colgando de cabeza a tu alrededor.Los dispositivos no ocupan mucho espacio, además de ser generadores del ahorro de agua, lo cual hacen de este accesorio de mucha ayuda a los amantes de las plantas.El dispositivo es completamente de cerámica y cuenta con una maquina interna que libera gradualmente el agua sobre las plantas.Esto hace que el agua caiga lentamente en las plantas, dándoles la cantidad exacta de agua a tus hierbas.Patrick Morris ahora están luchando para mantenerse al día con la alta demanda de este ingenioso accesorio, pues se ha convertido en el favorito de los amantes de la ecología..]]></content>
		</document>
		<document id="6f3705248af8314664a0f8c0d48df4d7" url="http://www.cuidado-de-plantas.com/2013/03/mucha-gente-se-pregunta-sobre-el.html">			<content><![CDATA[Mucha gente se pregunta sobre el significado detrás del árbol de los bonsai. Bueno, vamos a empezar con el significado de la palabra misma. Bonsai, en primer lugar, es una palabra japonesa y se podría traducir como "un árbol en una maceta". El arte de crecer bonsai  no se originó en Japón, sino en China. Todo comenzó hace más de mil años atrás,  en ese momento los árboles se llamaban "Pun-sai".    Se cree que en esos días, la gente estaba tratando de crear los árboles que parecen dragones, serpientes, pájaros y otros animales. Todas estas formas están profundamente enraizadas en los mitos y leyendas chinas.  Más tarde, cuando los japoneses aprendieron de esta nueva forma de arte, el significado cambia también. Los monjes budistas que llevaron a Japón el bonsai creciente vieron estos árboles como símbolo de la armonía entre la naturaleza, el hombre y el alma. Con ello, la forma de los árboles también han cambiado. Habían desaparecido las formas extrañas y grotescas de serpientes retorcidas y dragones feroces. A partir de entonces el bonsái eran todos acerca de la armonía, la paz y el equilibrio. Comenzaron a representar todo lo que era bueno.  Los monjes budistas tenían una gran influencia en el arte y la práctica del bonsai creciente de que nunca se ha desaparecer. Incluso en estos días una gran cantidad de libros que se dedican a la jardinería bonsái y aparecen en la comidilla del mundo occidental acerca de la meditación y el zen. Ellos describen cómo hacer crecer un bonsai requiere de un estado de meditación y cómo toda la poda y el corte debe ser abordado con un estado zen de la mente.  Dicho esto, la mayor parte de los sinificados del  árbol bonsai se perdió para el público en general en el último par de décadas. La mayoría de los occidentales ahora miran estos árboles como una mera decoración, un pequeño toque de Asia para poner en nuestros hogares.    Sin embargo, si se convierten en un artista de bonsai y comenzar a crecer sus propios árboles, en vez de simplemente observar o comprar árboles que alguien más ha hecho por usted,  encontrará que el cuidado de los bonsai aún poseía una nota espiritual. Usted tendrá que conectar con el árbol, entenderlo, ver a dónde quiere crecer y luego dirigir suavemente en la dirección deseada. Usted tendrá que encontrar el equilibrio entre lo que quiere y lo que un árbol está dispuesto a dar. Usted tendrá que encontrar la paciencia dentro de ti y dejar a un árbol para dictar la rapidez con que quiere desarrollar. Y a través de todo este proceso, es posible descubrir algo nuevo dentro de vosotros. Usted podría descubrir que algo indescriptible que ha cautivado a muchos. Con eso, sólo debe encontrar su propio significado de árboles bonsái.Si deseas dedicarte a esta practica del bonsai te recomendamos este libro electrónico que te muestra las técnicas más elaboradas para que puedas sacarle provecho a este fantástico arte milenario. Para ver mas información del libro electrónico puedes dar clic AQUÍ. ]]></content>
		</document>
		<document id="851c3ef0f5c67739638f50b7940a4efe" url="http://www.cuidado-de-plantas.com/2013/04/algunas-plantas-para-tratar-la-migrana.html">			<content><![CDATA[La migraña o jaqueca es una enfermedad cuyo síntoma es esencialmente el dolor de cabeza. Esta causa episodios de dolor agudo intercalados entre largos periodos sin síntomas.Su frecuencia  y dolor varía en función del paciente. Puede afectar a la vista, la lengua, la mitad de la cara siendo más intenso en uno o en otro lado de la cabeza, sensibilidad a la luz y al sonido, vómitos, etc.La migraña puede venir provocada por diversos factores como la genética, la alimentación, el estrés, menstruación y menopausia, trastornos del sueño, algunos medicamentos, etc.¿Cuáles son las plantas adecuadas?Existen muchas plantas medicinales que ayudan a controlar y disminuir el efecto de muchas enfermedades. En el caso de la migraña, también existen algunas plantas que ayudan a este problema.Por ejemplo, las plantas que mejoran la circulación sanguínea favorecen el dolor de la migraña. También ayudan aquellas analgésicas que calman el dolor, las antiinflamatorias y las tranquilizantes como la valeriana para reducir situaciones de estrés que aceleran la jaqueca.Por ejemplo el jengibre es una planta que ayuda mucho contra este dolor  a nivel interno. Tomar cápsulas de esta planta por ejemplo favorece la no aparición de la jaqueca.Podemos realizar infusiones con espino blanco o passiflora.  Beber un par de vasos al día con una o dos cucharas de la planta seca. Con una cucharada de romero en agua hirviendo también sentiréis la mejoría.Se ha demostrado que la menta favorece este tipo de dolores sobre todo cuando afectan a la mitad de la cabeza. Para ello, colocad una compresa con unas gotas de aceite de menta en alcohol, situadla sobre la sien y veréis el resultado.Podéis comprar en farmacias extractos de algunas plantas cono en ginkgo, y como no, un aromático café. La cafeína ayuda a combatir el dolor de cabeza y se encuentra en muchos medicamentos para este tratamiento.Otros remedios alternativosAparte de la fitoterapia, existen muchos remedios populares y técnicas que ayudan a combatir esta enfermedad.Por ejemplo los baños. Estos tienen efectos muy positivos contra las jaquecas cuando se incluyen aceites esenciales e hierbas medicinales. Con agua caliente  y una gotitas de algún aceite esencial, el efecto será increíble.Algunos de los aceites que más favorecen la migraña son el aceite de melisa, manzanilla y lavanda.  Realizar un masaje sobre la sien con unas gotitas de estos aceites será fabuloso.Los masajes en general ayudan a disminuir estos dolores sobre todos cuando son anti estrés. Algunas técnicas de relajación como el yoga o la meditación también favorecen la no aparición de las migrañas. ]]></content>
		</document>
		<document id="7303f8043c4ef1682a36696550cf6cd1" url="http://www.cuidado-de-plantas.com/2013/04/algunas-propiedades-del-tomate-de-arbol.html">			<content><![CDATA[El tomate de árbol (cyphomandra betacea), es una fruta que pocas personas consumen y que pocos conocen muy bien. Esta fruta es originaria de los Andes Suramericanos y se encuentra en forma silvestre o cultivada, desde Venezuela, hasta Argentina.El cultivo del tomate de árbol, se da en climas templados y fríos, y en zonas con temperaturas entre 15 y 22°C. Su forma es de tamaño mediano, liso, brillante y de color ladrillo cuando está madura y tiene un sabor agridulce.El sembrado del tomate de árbol, se realiza  generalmente como complemento al cultivo principal de frutas tales como: durazno, fresas y hortalizas, en huertos de un cuarto a media hectárea, establecidos principalmente en los estados Aragua y Miranda, y a menor escala en Mérida y Lara.Beneficios y Propiedades El tomate de árbol, es una fruta de alto valor nutricional que contiene fibra, vitaminas A, B, C y K y es rico en minerales, especialmente calcio, hierro y fósforo; además, posee niveles importantes de proteína y caroteno. También contiene una buena fuente de pectina, y es bajo en calorías. Su buen sabor, es apto para la preparación de jugos y  mermeladas, brindando un gran potencial de comercialización y producción durante todo el año, de baja inversión en insumos agrícolas y de relativo fácil manejo agronómico.En frutoterapia, el tomate de árbol es muy apreciado por la variedad de aplicaciones y excelentes resultados que deja en la piel. El consumo de la fruta fortalece el cerebro y la memoria, contribuyendo a curar migrañas y cefaleas severas, controla la rinitis y beneficia el sistema circulatorio.Como bebida, se prepara en jugos utilizándose sus propiedades, para programas de reducción de peso. El  jugo es bueno para bajar el nivel del colesterol en la sangre. Por  su alto  contenido de vitamina F, el aceite de este tomate actúa sobre  las  capas más  profundas  de  la  piel,  siendo  utilizado  para  el  tratamiento  de  las enfermedades  dérmicas,  en especial sobre las cicatrices. Estudios realizados indican que la fruta, contiene sustancias como el ácido gamma aminobutírico, que baja la tensión arterial, por ello es útil para los hipertensos, no así para quienes sufren de tensión baja.Además, esta fruta combina con otros alimentos que lo enriquecen en matices y nutrientes, por lo que lo pueden consumir los niños, los jóvenes, los adultos, los deportistas, las mujeres embarazadas o madres lactantes y las personas mayores. Por su aporte de provitamina A y vitamina C.Su consumo es adecuado para quienes tienen un mayor riesgo de sufrir carencias de dichas vitaminas: personas que no toleran los cítricos, el pimiento u otros vegetales, que son fuente casi exclusiva de vitamina C en nuestra alimentación y para quienes deben llevar a cabo una dieta baja en grasa.]]></content>
		</document>
		<document id="b31095beb64f81a452e892583c57f3ee" url="http://www.cuidado-de-plantas.com/2013/04/como-fertilizar-mi-jardin-organico.html">			<content><![CDATA[Si alguna vez se preguntó: "¿Cómo puedo fertilizar mi jardín orgánico? entonces no está solo. La mayoría de los jardineros orgánicos tienen dificultad en la elección de los mejores fertilizantes para su jardín orgánico. Sin embargo, si se conoce el tipo de abonos orgánicos disponibles, entonces será más fácil seleccionar el producto adecuado.La primera tarea es identificar el tipo de planta que tiene. Lo siguiente es encontrar el fertilizante orgánico que es más adecuado para este tipo de planta. Incluso si el fertilizante se prepara a partir de materiales orgánicos, no es necesario que sea adecuado para todos los tipos de plantas.En su mayor parte, hay tres tipos de fertilizantes orgánicos que se pueden utilizar para su jardín orgánico.Estos fertilizantes naturales, los fertilizantes en base de plantas, animales y minerales. El compost es el más común a base de plantas de fertilizantes que se pueden preparar fácilmente con los materiales disponibles localmente. En este tipo, hay una comida de semillas de algodón fertilizante que proporciona una buena fuente de potasio y nitrógeno.Comidas de gluten de maíz, soja, alfalfa y algas son también beneficiosos para estimular el crecimiento de las plantas.Fertilizantes basados en animales se obtienen a través de las aves y los peces. La mayor parte de estos fertilizantes son nitrógeno rico y bueno para las plantas de hoja verde. Con este tipo de abono, el más común es el estiércol de los animales.Debe evitar el uso de estiércol fresco que puede dañar las raíces tiernas y semillas. Fertilizante basado en Guano de murciélagos  es una buena alternativa que usted puede comprar en forma de gránulos o polvo. Las plantas que necesitan el calcio y el fósforo pueden usar fertilizantes huesos.Los diferentes tipos de subproductos de pescado se utilizan como fertilizantes. En algunos casos, los subproductos de pescado se mezclan con algas marinas o algas. Mineral basados ??en fertilizantes son obviamente muy buenas fuentes de minerales y nutrientes. Ayuda a las plantas reciben el calcio, fósforo, fosfato de azufre y otros minerales.Cuando se utiliza correctamente, estos minerales se mantiene el suministro de micronutrientes a la planta por años sin necesidad de una segunda aplicación. En algunos casos, es necesario primero poner a prueba el suelo para el nivel de pH y utilizar solamente los apropiados a base de minerales fertilizantes.Los fertilizantes orgánicos suministran micronutrientes necesarios para las plantas. Ayuda a mejorar la fertilidad del suelo sin contaminar las frutas y verduras con restos de productos químicos no deseados. Antes de elegir un fertilizante orgánico, debe saber cómo un fertilizante se define como orgánico o sintético.Los fertilizantes orgánicos se derivan generalmente de ya descompuesto o descomponer los restos animales o vegetales. También puede proceder de materias extraídas naturalmente que generalmente no han sido puestas a través de procesos como molienda, trituración o lavado.También existen leyes locales que definan claramente lo que puede considerarse como abono orgánico. En la mayoría de las áreas, existen leyes estrictas sobre el tipo de fertilizantes sintéticos que pueden ser utilizados por los efectos dañinos estos productos químicos tienen sobre las aguas subterráneas.Antes de comprar cualquier fertilizante orgánico, se debe comprobar que el envase tiene la etiqueta adecuada. El detalle debe indicar claramente el nivel de nitrógeno, potasio y fósforo en el producto.Dependiendo del tipo de abono, el detalle puede incluir también el porcentaje de otros minerales y nutrientes tales como azufre, magnesio y calcio.Si deseas tu mismo elaborar tus fertilizantes naturales, te recomendamos que adquieras esta guía, la cual te explica paso a paso de como debes elaborar tus fertilizantes orgánicos. ]]></content>
		</document>
		<document id="6e55da797bf4adc722c60c425c0aa50e" url="http://www.cuidado-de-plantas.com/2013/04/conoce-algunas-variedades-de-uvas-y-su.html">			<content><![CDATA[La uva es una de las mayores influencias en la obtención de vinos de calidad. Detrás de cada caldo hay siempre una o más variedad de uva que ceden lo mejor de sí mismas: olor, cuerpo o color.Cada vino tiene características especiales que le son dadas por el tipo de uva utilizada para su elaboración. Existen dos tipos fundamentales de uvas para hacer vino: las rojas (o tintas) y las blancas.Tipos y variedades de Uvas rojas (tintas):Cabernet Sauvignon: La Cabernet Sauvignon es la uva roja más famosa del mundo. Los aromas más típicos de este vino son a violetas, bayas, frambuesa, moras y café sin tostar. Acompaña bien a las carnes roja, asadas o a la parrilla, así como pimientos rellenos, entre otros.Merlot: Originaria de Francia, esta uva se ha popularizado mucho en California y Argentina. Sus vinos tienen un color rubí muy intenso, de graduación mediana y envejece rápidamente sin perder calidad. Vino fino y suave, sin dejar de ser aromático y carnoso. Se puede combinar perfectamente con platos de arroz y carnes rojas.??Tempranillo: Uva utilizada sobre todo en España. Se suele mezclar con otras uvas tipo Garnacha, Cabernet Sauvignon, entre otras. Posee un color es rojo rubí y sus aromas más representativos son los de frutos del bosque, bayas, ciruela y tabaco, además acompaña bien a las carnes rojas, guisos, quesos manchegos y platos picantes.??Pinot Noir: Elegante uva originaria de Borgoña (Francia). Este tipo de uva se adapta bien a distintos climas y cuyo cultivo se ha extendido por todo el mundo (desde Francia, Alemania, Australia, Surafrica, entre otros). Posee un color rojo rubí cuando son jóvenes, y color teja u ocre en su maduración. Pinot Noir produce un vino extremadamente suave, fresco y frutado, que se combina bien con queso fresco, carnes blancas, pastas, champiñones, entre otros.Syrah: El origen de la uva también conocida como Shiraz, Sirah o Syrac, es incierto. Los vinos que produces son sabrosos, de color intenso y de aroma a frutas silvestres y a violetas. Va bien con quesos maduros, carnes de caza, cordero, entre otros.Nebbiolo: Es originaria del Piemonte italiano. Da vinos muy duraderos, fuertes con una nota de cereza en el aroma. Ideal para carnes rojas, caza, pato y pastas con salsas espesas.Otros variedades son: Malbec, Garnacha, Lagrein, Zinfandel, Cabernet Franc, Corvina, Pinotage, Sangiovese, Trollinger, entre otras.???Tipos y variedades de Uvas blancas:?Chardonnay: El origen de la uva blanca más famosa es Francia, concretamente, la región de Borgoña donde es ampliamente empleada. Tiene un color de reflejos verdosos. Presenta un olor a piña , melón y  vainilla. Es ideal para acompañar  platos con pescado frescos, además de la pizza, pollo, carnes de ave, y quesos azules.??Riesling: Típica uva alemana difícil de cultivar y que es una de las más buscadas por el consumidor. Su color es amarillo paja con reflejos verdosos. Presenta aromas a manzana verde, durazno y cítricos. Sus vinos se pueden tomar tanto como aperitivo, como para acompañar carne de pollo, carne de cerdo, platos orientales o postres.??Sauvignong Blanc: Procedente de Francia (Burdeos), se encuentra también en vinos SurAmericanos y Australianos. Se combina tradicionalmente con pescados, quesos de cabra y ahora con platos picantes asiáticos.??Palomino: Uva de la que sale el famoso Jeréz (Sherry). Apto como aperitivo, para tapas con queso, aceitunas, entre otros, y para postres.??Albariño: Uva de Galicia y Norte de Portugal. Su sabor es fresco y suave, con aromas frutados, ideal para tomar con marisco y platos de pescado.?Verdejo: Uva blanca española, de alta calidad. Sus vinos muestran tonos amarillos verdosos y son  muy aromáticos a florales tipo jazmín, rosa, nardo, entre otras, y es apto para aperitivo y postres.Otros variedades son: Chenin Blanc, Sémillon, Airen, Albillo, Godello, entre otras.]]></content>
		</document>
		<document id="3fb7a30252e46aad6a59b72d7a22fd" url="http://www.cuidado-de-plantas.com/2013/04/consejos-para-proteger-tu-jardin-en-el.html">			<content><![CDATA[Igual que para nosotros, para nuestras plantas el verano puede ser estresante. Las altas temperaturas y el sol directo en los terrenos hace que muchas plantas sufran de deshidratación entre otros males.Para nosotros los humanos es fácil resolver este dilema, ya que nos tiramos en la piscina o pileta, nos refrescamos con una limonada o nos protegemos dentro de la casa con sombra y aire acondicionado. Pero para las plantas, la tarea no es tan fácil. Con sus raíces ancladas en la tierra ellas dependen totalmente de nosotros y de cuanto las protegemos. Así que es buena práctica planificar cómo contrarrestar el sol del verano, no sólo para nosotros, pero también para nuestras plantas y jardines.Siembra plantas autóctonasLo ideal es que nuestros jardines estén compuestos por plantas autóctonas a la región donde vivimos. Por lo menos debemos asegurarnos de que estén bien adaptadas a los cambios de clima de esta región antes de plantarlas. Esto te facilitará la tarea cuando llegue el intenso verano.Aunque algunas plantas pueden soportar climas diferentes al de su hábitat natural, cuando llegan las temperaturas extremas del invierno o verano éstas muestran sus límites de resistencia y muchas mueren. Sembrando plantas autóctonas comenzarás con una gran ventaja.Agrega “mulch”, viruta o pajote orgánicoUna de las formas más comunes para mantener la humedad en el terreno es esparciendo una buena capa de pajote orgánico sobre la superficie del terreno. Según pase el tiempo éste se irá deshaciendo y servirá de fertilizante para tus plantas.También, el pajote ayuda a controlar las malas hierbas típicas del verano. El pajote o viruta se consigue en variados colores y le agrega vida a cualquier área donde lo coloques.Riega temprano en la mañanaMientras más temprano en la mañana, mejor. Regar los terrenos antes de que el sol caliente le da tiempo al terreno a absorber el agua sin sobrecalentarse. Por ende, le permite a las plantas tomar sus sorbos antes de que el sol la evapore. Además, no hay mejor sensación que levantarse temprano, cuando aún el clima está fresco y regar el terreno.Si no te gusta levantarte muy temprano es un buen momento para instalar un sistema de riego ya sea por gota o aspersión (sprinklers). Estos se pueden programar y encargarse del riego mientras tú sigues durmiendo.Hidrata profundamente el terrenoAntes de que llegue el verano es bueno hacer algunos riegos profundos, siendo más efectivos que los pequeños riegos diarios. Así una vez llegue el verano el terreno estará bien hidratado (asumiendo que el mismo tenga buen drenaje), entonces sólo tendrás que hacer riegos esporádicos una vez a la semana.Usa la lógica, si vez que no ha caído una gota de lluvia en tiempo y las temperaturas están al máximo, es hora de darle un riego profundo al terreno. Mirando las predicciones de clima en la tele podrás saber cuando se aproxima una sequía e irte preparando.Almacena agua de lluviaAntes y durante la época de verano caen aguaceros esporádicos… ¡Aprovéchalos! El agua de lluvia es la mejor forma de hidratar tus plantas, y si la almacenas en barriles o envases bien tapados tendrás agua de lluvia para esos días en que no cae una gota.Agrega composta orgánicaUn terreno fértil es más fácil de hidratar que uno desprovisto de materia orgánica. La mejor forma de fertilizar durante el verano es con composta orgánica, ya que ayuda a que el terreno retenga mejor el agua. También provee a las plantas los nutrientes necesarios para resistir los embates del sol. Los fertilizantes químicos puede ser contraproducentes al unirse a las altas temperaturas y los fuertes rayos solares.Mantén el césped más largoA la hora de podar el césped, mantén sus hojas más largas de lo normal. Esto no sólo proveerá más sombra al terreno manteniéndolo más hidratado, pero ayudará a que el césped no se seque con tanta facilidad.Agrega tierra nuevaHay terrenos redundantemente faltos de tierra. Con las lluvias y los azotes del clima los terrenos se erosionan y pierden no sólo nutrientes pero a veces capas del mismo. Esto hace que las raíces de muchas plantas queden expuestas y sean más susceptibles al clima, plagas y demás elementos naturales.Reponer y regar tierra fresca fértil a través del terreno ayuda a proteger las plantas y a mantener el terreno más húmedo y en mejores condiciones para el fuerte verano.En realidad los cuidados del verano están basados en lógica y preparación, si hay sequía, riega. Pero procura hacerlo antes de que el sol caliente al máximo. También trata de almacenar agua para tiempos de sequía y agrégale nutrientes orgánicos a las plantas para que estén fuertes y resistan los embates del verano.]]></content>
		</document>
		<document id="27cd3d2837a21db31740bb1beddb58bd" url="http://www.cuidado-de-plantas.com/2013/04/la-belleza-de-las-petunias-te-dejamos.html">			<content><![CDATA[La petunia es una de las principales y más conocidas especies del grupo de las denominadas 'plantas de temporada', apreciadas por su facilidad de cultivo, resistencia y belleza de las flores. Su principal función la encontramos en la decoración de jardines, tanto públicos como particulares, en la época de floración que se produce entre los meses de mayo y septiembre. Lo más apreciado de esta planta es sin duda su flor, de forma acampanada, y que desprende un dulce olor al que no podemso resistirnos. Tipos de petuniasEn el mercado existen muchas clases diferentes, pero predominan las denominadas 'grandifloras', mientras que las 'floribundas' no suponen ni el 2% de las que se comercializan en España. El cultivo de la 'grandiflora' se desarrolla en macetas de 10 u 11 centímetros de tamaño. Los viveros prefieren adquirir el material de partida en forma de plugs o miniplantel, en lugar de la semilla o el semillero tradicional. Además, existen otros tipos de flores más pequeñas, como la 'Surfinia' o la 'Senator', que han dado lugar a las denominadas minifloras y multifloras en países como Holanda.Su flor, de mil coloresLa principal ventaja de la petunia es que dispone de una amplia gama de colores en sus flores, aunque los más demandados por el público son los puros y fuertes, frente a los pasteles o colores más suaves, que tienen menos éxito. Dentro de los puros el preferido es, con diferencia, el rojo, seguido del blanco, del rosa y el azul.Esta planta cubre toda la gama cromática y las mezclas entre los diferentes tonos. La excepción la encontramos en los naranjas y amarillos, que existen, pero no están tan bien conseguidos. En lo que al tamaño de la flor se refiere, hay que indicar que predominan las vistosas pero inferiores a los 10 cm. de tamaño. Por último, señalar que existen flores dobles, aunque no son muy abundanteCómo plantarlasPara plantar petunias se emplea una mezcla compuesta por media parte de tierra, media parte de compost, dos cucharadas de harina de hueso y un 10% de perlita. Posteriormente, hay que poner una capa de perlita que llegue hasta el primer hueco de la maceta y hay que colocar las plantas empezando por la parte interior. Luego, se completa con sustrato cada hueco y se afirma la planta.Es preferible escoger una combinación de ejemplares que sean de un solo color o de dos. Las mezclas demasiado variadas producen una sensación artificial y recargada, y la impresión de masa colorida se consigue mejor con pocos tonos cromáticos. Una vez plantada, se debe situar la maceta al sol así como cuidar el riego regular.Cuidados y mantenimientoLo primero que hay que hacer para lograr que la petunia alcance su desarrollo óptimo es analizar el lugar en el que se va a plantar, ya que necesita ubicarse en espacios muy soleados, con temperatura templada y protegida del fuerte viento y de la lluvia excesiva. Tampoco es conveniente que se encuentren en zonas de clima seco y muy cálido.Por otro lado, la fertilización es una de las tareas imprescindibles en su cuidado, ya que éstas necesitan grandes cantidades de nitratos. Así, con el objetivo de que la producción de flores sea óptima, conviene eliminar las que se han secado y sus tallos, así como aplicar fosfato diamónico cada 30 días.En cuanto al riego, es conveniente que el terreno no esté excesivamente húmedo o encharcado, aunque el agua ha de ser bastante abundante. Se puede averiguar que la planta necesita agua cuando se observe que está inclinada o ablanda sus hojas. No obstante, la petunia no necesita excesivos cuidados en el cultivo. Simplemente hay que intentar que las plantas se encuentre a una distancia de entre 25 y 40 centímetros entre ellas y vigilar la incidencia del sol y el agua.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>