<author id="adc42d6d9a5d3436ad0a113a5a3fb19d" url="sabermaspanama.wordpress.com" feed="http://sabermaspanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="f61c8ea38913e7c40ad7f3623841fb83" url="http://sabermaspanama.wordpress.com/2012/06/30/actualidad/">			<content><![CDATA[Primera entrevista en exclusiva a Arantxa Sánchez Vicario tras sus polémicas memorias. Responde a todo lo que se ha dicho sobre ella y su familia. Arantxa: “Quiero dar a mis hijos el cariño que no tuve”. Y ademas en portada: Tras recibir el alta hospitalaria, Froilan re recupera de su “accidente” por el cual se auto-disparo en pie y vuelve]]></content>
		</document>
		<document id="35f0fac48a66ee40217696504e98f711" url="http://sabermaspanama.wordpress.com/2012/06/30/boquete/">			<content><![CDATA[Según estudios arqueológicos, el área cercana al Volcán Barú fue lugar de las primeras sociedades agrícolas y cacicazgos, fechadas entre los años 300 a. C. y 600 d. C.[2] En Caldera se localizan diversos petroglifos que atestiguan la presencia de dichas aldeas en la región. Durante la colonización española en América, el distrito de Boquete, […]]]></content>
		</document>
		<document id="c8494ac9ad6dda8e3aefa34e38358857" url="http://sabermaspanama.wordpress.com/2012/06/30/casillas-buffon-el-duelo-entre-los-mejores-porteros-del-siglo-xxi/">			<content><![CDATA[El español Iker Casillas y el italiano Gianluigi Buffon son probablemente los dos mejores porteros de la primera década del siglo XXI y se verán las caras en la final de la Eurocopa-2012 entre sus selecciones, mañana, domingo 1 de julio, en Kiev. Será un duelo a distancia entre ambos. Una actuación decisiva de uno […]]]></content>
		</document>
		<document id="b9149f39863d76edac9bc1a59343bfe4" url="http://sabermaspanama.wordpress.com/2012/06/30/chiriqui/">			<content><![CDATA[Chiriquí es una de las Provincias de Panamá. Su capital es David. También se da el nombre de Laguna de Chiriquí a un gran golfo que existe en la costa caribeña de Panamá, en la provincia de Bocas del Toro. La provincia de Chiriquí se encuentra ubicada en el sector oeste de Panamá teniendo como […]]]></content>
		</document>
		<document id="dd51f91a337b6571b34c3e9ddade1677" url="http://sabermaspanama.wordpress.com/2012/06/30/diputado-resta-imortancia-al-presidente/">			<content><![CDATA[“tiene que haber hechos reales y efectivos”, declaró el diputado del Partido Panameñista Alciviades Vasquez, quien forma parte del recien creado frente por la democracia, reiteró la importancia del establecimiento de de una agenda de Estado debido al deterioro de la instirucionalidad. Velazquez se refirió al informe de los tres años de gestión por parte […]]]></content>
		</document>
		<document id="dce96bf5e0b4f9706b53d1668329524d" url="http://sabermaspanama.wordpress.com/2012/06/30/educacion-en-panama/">			<content><![CDATA[Con la adopción de la Constitución de 2 de enero de 1941, sobrevinieron las transformaciones jurídicas y administrativas que permitieron la creación del Ministerio de Educación. La primera de ellas fue la adopción de la Constitución de 2 de enero de 1941, la cual introdujo el régimen de derechos sociales. En esta forma, el servicio […]]]></content>
		</document>
		<document id="cd6fae5c89e8e15ac3927c60924ba4a4" url="http://sabermaspanama.wordpress.com/2012/06/30/lavitola-arrestado/">			<content><![CDATA[El italiano Valter Lavitola, acusado investigado por la posible comisión del delito de corrupción Inernacional, se mantienen detenido luego que el tribunal de Nápoles, tomara la decisión, tras ser señalado como intermediario en los fallidos contratos para la construcción de cárceles modulares en Panamá. Cables internacionales dan cuenta de los jueces determinaron mantener el arresto […]]]></content>
		</document>
		<document id="5463450fb0a27c6e5d1a10df330be453" url="http://sabermaspanama.wordpress.com/2012/06/30/muralla-china/">			<content><![CDATA[La Gran Muralla China (chino tradicional: ??, chino simplificado: ??, pinyin: Cháng Chéng, “Larga fortaleza”) o (chino simplificado: ????; chino tradicional: ????; pinyin: Wànl? Chángchéng; literal “la larga muralla de 10.000 Li (?)”)1 es una antigua fortificaciónchiUnesco en el año 1987. Gran parte de la Gran Muralla tiene fama de ser el mayor cementerio del mundo. Aproximadamente 10 millones de trabajadores murieron durante la construcción.4 No […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>