<author id="adfba6371bb13c308e32df5c328c2252" url="armoniaecologica.blogspot.com" feed="http://armoniaecologica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="cb21a275d789f1f69b3165bbaa917864" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArmoniaEcologica/~3/3hxNxSAtGJE/mattel-y-barbie-se-suman-la-no.html">			<content><![CDATA[En el mes de julio hablamos sobre como Lego se se convirtió en la primer mega-empresa de juguetes en anunciar sus planes para eliminar la deforestación de su cadena de suministro, acorde con la campaña de Greenpeace para convencer a la industria de los juguetes que deje de empaquetar sus productos a costa de la destrucción de los bosques de Indonesia, que es el país con mayor tasa de deforestación del planeta, debido a la tala indiscriminada de bosques para la producción de aceite de palma y por la explotación de la industria maderera para la extracción de papel. Desde 1950, se han destruido en total más de 74 millones de hectáreas de bosque y otras áreas forestales han sido severamente degradadas. En ese mismo post mencionamos la ruptura de Ken y Barbie.  ¿Recuerdas?  Pues ahora tenemos un final feliz. El fabricante de la popular muñeca Barbie, la empresa juguetera Mattel, se ha dado cuenta que no puede seguir fabricando las cajas de sus juguetes con papel fabricado a partir de la deforestación de los bosques tropicales, y ha decidido poner fin al drama de la ruptura de esta famosa pareja, adoptando un plan detallado que contempla instrucciones para sus proveedores de productos papeleros para que prescindan de la pasta de papel y la madera de fuentes controvertidas, lo que incluye a empresas con historiales de deforestación. El nuevo compromiso de Mattel incluye objetivos de incremento de la utilización de papel reciclado y una apuesta por el consumo de productos certificados por el sello Forest Stewardship Council (FSC).  Es decir, que Mattel evitará que los productos de la empresa papelera Asia Pulp & Paper entren dentro de su cadena de suministros de papel. Objetivo original de la campaña de Greenpeace: ¡¡¡ENHORABUENA, OBJETIVO CONSEGUIDO!!!Además de esta victoria, la nueva política de compras de papel de la mayor empresa juguetera del mundo manda un mensaje claro a otras compañías: en el mundo de los negocios, las empresas responsables deben vigilar que los productos forestales que consumen no estén vinculados con la deforestación. Y no sólo Mattel, sino también empresas como Hasbro, Nestlé, Carrefour, Unilever... las grandes multinacionales se dan cuenta de la mala imagen que les reporta cualquier relación con la deforestación y, en especial, cualquier relación con Asia Pulp & Paper, el campeón de la deforestación en Indonesia.A pesar de que Asia Pulp & Paper sigue invirtiendo en lavado de imagen y lanzando gestos de buena voluntad (que si dan dinero para proteger el rinoceronte, que si construyen una escuela o si regalan El Corán en vísperas del Ramadán), esta empresa papelera está pagando un alto precio en forma de pérdida de grandes clientes internacionales, por su falta de compromiso ambiental. Ahora que ya sabemos que Mattel y Barbie se han comprometido a no deforestar, todos nos preguntamos ¿volverán Barbie y Ken a estar juntos? No podemos confirmar nada, pero parece que las hostilidades entre la pareja han desaparecido, y esperamos que pronto se reconcilien.Poco a poco, los cambios se van dando y la consciencia ambiental va calando en los niveles importantes.  Esperamos que otras empresas sigan estos ejemplos y demuestren que también pueden ser responsables con el planeta.Fuente: Greenpeace]]></content>
		</document>
		<document id="e9d9e1826cb7faf2c2d8a00a7d687e28" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArmoniaEcologica/~3/5E1J--Xp7Wo/un-inmenso-iceberg-dos-veces-el-tamano.html">			<content><![CDATA[El calentamiento climático causa gran derretimiento de los glaciares en el norteUn iceberg dos veces el tamaño de Manhattan se ha desprendido de uno de los principales glaciares de Groenlandia - algo que los científicos dicen que es debido al calentamiento alarmante en la región.El iceberg, que mide 46 kilómetros cuadrados, es el segundo de su naturaleza, en desprenderse de Groenlandia en sólo dos años. En 2010, un iceberg el doble de su tamaño, uno de los más grandes jamás registrados en Groenlandia, se desprendió."Es dramático. Es preocupante", dijo el profesor de la Universidad de Delaware, Andreas Muenchow, uno de los primeros investigadores en darse cuenta de la ruptura. "Tenemos datos de 150 años y estamos viendo cambios que no habíamos visto antes. Es una de las manifestaciones que demuestra que Groenlandia está cambiando muy rápido.""Esto ya no es parte de las variaciones naturales", dijo Eric Rignot, glaciólogo de la NASA, en referencia a los grandes cambios que el glaciar ha tenido en los últimos tres años.Los científicos están preocupados por el incremento en los niveles del mar debido al derretimiento del hielo en el norte. El Ártico ha tenido la pérdida de hielo marino más grande registrado en junio, informaron los científicos esta semana, y el norte de Groenlandia y Canadá se están calentando cinco veces más rápido que la temperatura media global."La capa de hielo de Groenlandia como un todo se está encogiendo, fusionando y reduciendo de tamaño como resultado de los cambios globales del aire y de las temperaturas de los océanos y de los cambios asociados con los patrones de circulación, tanto en el océano como en la atmósfera", afirmó Muenchow.A la izquierda: la nueva isla de hielo. A la derecha: la isla de hielo que salió del Glaciar Petermann en 2010. La grieta que condujo al desprendimiento en 2012 también es claramente visible. Cortesía de Andreas Muenchow, de la Universidad de Delaware. (Mongabay).Fuente: Common Dreams]]></content>
		</document>
		<document id="4eb124afe1cda9e75fc68ddd9e2b4df" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArmoniaEcologica/~3/8p2j36j4McI/excelentes-limpiadores-ecologicos.html">			<content><![CDATA[Muchos de nosotros que sufrimos de alergias, fibromialgia, síndrome de fatiga crónica o sensibilidad química múltiple, con frecuencia tenemos problemas de piel o no toleramos el olor fuerte de los productos de limpieza comerciales.  Nos da picazón, nauseas, dolor de cabeza, etc.  Para estos casos, es recomendable utilizar productos de limpieza amigables con el medio ambiente (o sea ecológicos), ya que no sólo son menos tóxicos, sino también menos costosos. Y es probable que actualmente ya tengamos muchos de estos productos de limpieza ecológicos en casa. Prueba limpiar tu casa con estos productos de limpieza naturales que detallamos en la siguiente lista. Desde el fregadero de la cocina hasta la ducha de baño, estos productos de limpieza ecológicos hacen el trabajo; sólo ten presente que algunos podrían tomar un poco más de tiempo o requerir un poco más de esfuerzo. Soda de Hornear o Bicarbonato de SodioEl bicarbonato de sodio, es un limpiador abrasivo y desodorizante con muchos usos. Puede ser que se necesite un poco más de "grasa del codo" para fregar con bicarbonato de sodio que con los productos comerciales hechos a base de lejía o cloro, pero este es un limpiador ecológico totalmente seguro.Puede limpiar los fregadores, ollas, sartenes, superficies de azulejos, acero inoxidable, fibra de vidrio y mucho más.  Hasta la refrigeradora se puede limpiar por dentro con un poquito de bicarbonato en polvo sobre una esponja, o diluido en un atomizador.  Las frutas y verduras se pueden lavar de una forma mas segura, colocando 3 o 4 cucharadas de bicarbonato en agua y sumergiéndolas por un ratito.Debido a que es un alcalino, el bicarbonato de sodio reacciona con ácidos como el jugo de limón o vinagre; esto es una ventaja si necesitas desatascar el desagüe, solo vierte un poco de bicarbonato de sodio por el desagüe, agrega unos cuantos chorros de vinagre, luego tapa el desagüe para permitir que la acción de la espuma expulse la obstrucción. Si tu alfombra necesita desodorizarse, espolvorea bicarbonato de sodio sobre ella antes de pasar la aspiradora.En cualquier lugar de tu casa donde haya humedad, puedes poner vaso vacío con bicarbonato, revolviendo el polvo ocasionalmente para que siempre sea efectivo.Cuando se tienen adolescentes que sudan mucho la ropa, sobre todo si hacen deportes, se puede añadir 1/2 tacita de bicarbonato al jabón en la lavadora, y ayuda a eliminar la humedad y los malos olores.VinagreEl vinagre blanco destilado es un líquido ácido que no solo sirve para aderezar las ensaladas, también es un desinfectante natural.Una mezcla 50/50 de vinagre y agua en una botella reutilizable con atomizador es excelente para limpiar vidrios, tablas de cortar, azulejos y otras superficies, pero no lo uses en mármol o piedra pulida, ya que puede dejar una marca indeleble. También es útil como limpiador desodorizante para superficies del baño con moho; el olor del vinagre se disipa rápidamente, dejando atrás un baño limpio y fresco. Y el vinagre diluido con agua caliente puede limpiar la mayoría de los pisos de madera de forma rápida y sencilla.Mezcla vinagre con bicarbonato de sodio hasta formar una pasta, para limpiar superficies grasosas en la cocina; cubre la superficie con la pasta y deja reposar unos minutos, luego talla la superficie con un trapo, removiendo la pasta. Al final limpia todo con agua.Usa una taza de vinagre blanco para sustituir el suavizante de telas. El olor del vinagre desaparece cuando se seca la ropa, y aunque no deja el intenso olor de un suavizante, sí deja la ropa suave.Coloca en un cubo, vinagre puro y sumerge piezas metálicas oxidadas; déjalas en remojo 24 horas y quedarán de nuevo brillantes.Para limpiar el inodoro, vacía vinagre caliente puro, que toque toda la superficie del interior de la taza y luego agrega bicarbonato; talla con el cepillo (para ese trabajo), deja reposar unos minutos, y en un rato vuelve a tallar.LimónEl jugo de limón y limones frescos cortados son una buena manera de limpiar con un ácido fuerte que deja tras de sí un fresco olor. Es antibacterial, antiséptico, excelente limpiador ecológico y un desodorante natural, que puede usarse en cualquier lugar que necesite un ácido que huela mejor que el vinagre.Corta un limón por la mitad y frótela sobre una parrilla de la barbacoa, o sumérgelo en sal para quitar manchas de superficies metálicas como cobre y latón. También rompe los residuos de jabón y depósitos minerales de agua dura.Si no tienes acondicionador, puedes usar limón; te dejará el cabello brillante.El aceite de la corteza se puede utilizar para pulir los muebles.Calienta una rebanada de limón en el microondas por un minuto, y luego límpialo; eso es todo.También puedes exprimir un limón en el basurero para eliminar los malos olores.Jabón de Castilla Hay ocasiones en las que sólo se necesita un limpiador de espuma, y el jabón de castilla que es totalmente natural, funciona de maravilla; está hecho de vegetales como las aceitunas, coco, palma, cáñamo u otros ingredientes de origen vegetal. Diluido (al gusto) en una botella con atomizador, es un limpiador ideal para muebles y superficies de madera, mostradores de granito, y casi cualquier cosa que necesita limpieza, y luego solo limpia con un trapo.Se puede usar en paredes, suelos, armarios, superficies y mobiliario. Todo queda brilla.También es un producto de limpieza corporal y como champú para ti y toda tu familia, incluso para tu mascota.BóraxEl bórax es otro alcalino fuerte y uno de los aditivos favoritos en los jabones de lavandería y líquidos para lavar platos.  Es un desinfectante y limpiador ecológico para uso general, que corta la grasa, elimina las manchas de óxido, blanquea y desodoriza.Media taza de bórax disuelto en un galón de agua caliente es un excelente limpiador de pisos, paredes y empapelados. Para hacerlo más potente agrega 1/2 taza de jugo de limón.Un 1/4 taza de bórax disuelto en dos tazas de agua fría funciona muy bien para remover manchas. Con una esponja remoja la mancha y deja que se seque. Lava con agua y jabón hasta remover la mancha. Sirve para quitar manchas de café, chocolate, lodo, sangre, y orina.  También funciona muy bien para ablandar el agua y hace que los detergentes sean más efectivos.Aceite de Oliva El aceite de oliva sin formato es ideal para limpiar y pulir superficies de madera, pero puede usarse un grado más barato del que utilizas para cocinar. La mayoría de las recetas de limpieza ecológica incluye una combinación de aceite de oliva y limón o vinagre (sí, estás limpiando con aderezo de ensalada - un piso del cual se podría comer). La proporción de vinagre, aceite y agua pueden variar dependiendo del tipo de la madera y el acabado que tenga. Para pisos de madera, trata con 1/4 taza de vinagre en un galón de agua caliente. Para muebles de madera, empieza con una taza de vinagre mas 1 cucharadita de aceite. Para ambas recetas puedes "ajustar al gusto."Puedes eliminar las manchas de cera de los muebles de madera si las frotas con un trapo humedecido con aceite de oliva.Los restos de adhesivos se eliminan con facilidad frotándolos con un paño empapado en aceite.Para reblandecer una superficie de cuero endurecido, frótalo con una mezcla de un cuarto de litro de aceite y un cuarto de litro de jabón en medio litro de agua caliente.Cuando no te puedas quitar pintura de las manos, frótalas con aceite de oliva y déjalas así por 5 minutos. Luego lávatelas con agua y con jabón.Algunas otras cositas Algunas personas aseguran que el aceite del árbol del té (sólo unas gotas) añadido al agua del grifo, desodoriza y elimina el moho y los hongos. La sal de mesa común puede ayudar a sacar los residuos del horno, y quitar manchas a base de hierro, como el vino tinto, la sangre, y el chocolate. Reutiliza ropa de algodón vieja como trapos de limpieza, ya que algunos tejidos son más absorbentes. Puedes almacenar estos productos de limpieza caseros en botellas viejas con atomizador, pero asegúrate de que estén debidamente etiquetadas y cuidadosamente almacenadas fuera del alcance de los niños y las mascotas, ya que incluso los productos de limpieza naturales no son seguros para ingerir.Como repelente de hormigas, coloca cáscaras de pepinos cerca del hoyo de donde salen.Como desinfectante para el hogar, mezcla de 50 a 100 ml. de aceite de eucalipto en un litro de agua. Pásalo por las superficies a desinfectar.Los químicos que se utilizan en las lavanderías para tratar prendas de lavado en seco, son tóxicos; cuando te la devuelvan, airee (oree) la prenda a conciencia antes de colocarla en tu closet y antes de usarla (algunas prendas que tienen la especificación de «solo limpieza en seco» igual pueden lavarse a mano con jabón suave, sin que se deterioren).Fuente original: http://fibromialgico.blogspot.com/2011/04/excelentes-limpiadores-ecologicos.html]]></content>
		</document>
		<document id="7b0206fcd98106a1808cc6a5dd1826fb" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArmoniaEcologica/~3/aD5GKIXNiRs/los-detergente-para-la-ropa-pueden.html">			<content><![CDATA[¿Utiliza detergente perfumado? '¿Suavizante de telas? ¿Hojas para la secadora? Es posible que desee pensar en opciones alternativas.  Un nuevo estudio afirma que los productos de lavandería perfumados pueden emitir químicos tóxicos a través de ductos de ventilación.El estudio indica que el aire que se ventila de las secadoras de ropa, cuando se ha utilizado un detergente de ropa convencional con aromas o las hojas perfumadas para secadora, contiene sustancias químicas peligrosas. Dos de estos productos químicos son tóxicos cancerígenos.Esta semana se publicó en la revista la Calidad del Aire, Atmósfera y Salud, una investigación que expande estudios anteriores sobre sustancias químicas liberadas por los productos de lavandería, sprays ambientales, limpiadores, lociones y otros productos perfumados de consumo. Las directrices no obligan a los fabricantes a revelar los ingredientes usados ??en las fragancias, productos de limpieza, productos para lavar ropa, y productos para el hogar.Lidera este estudio, la autora Anne Steinemann, profesora de la Universidad de Washington de Ingeniería civil y ambiental y asuntos públicos. Ella explica: "Esta es una interesante fuente de contaminación debido a que las emisiones de los ductos de ventilación de las secadoras no son reguladas ni monitoreadas. Si salen de una chimenea o un tubo de escape, son reguladas; pero si salen de un respiradero de secadora, no lo son".El reciente estudio se centra en las sustancias químicas que se emiten a través de los respiraderos de lavandería. Para realizar el estudio, los investigadores primero compraron y pre-lavaron, toallas nuevas de algodón orgánico como sujetos de sus pruebas. A continuación, pidieron a dos propietarios que ofrecieran su lavadora y secadora, limpiaron el interior de las máquinas con vinagre, y corrieron ciclos completos sólo con agua para eliminar tantos residuos como fuera posible.Entonces llegaron a la tarea en cuestión. En la primera casa, corrieron un ciclo de lavado regular, seguido por el análisis de los gases de ventilación. Este análisis incluyó tres partes: la primera carga incluía el uso de ningún producto en lo absoluto. La segunda carga incluyó el uso de la marca líder de detergente líquido perfumado para ropa. La tercera carga usó tanto el detergente popular como una importante marca de hojas de suavizante perfumada.Para analizar con precisión las emisiones, se introdujo una lata en la abertura del respiradero de la secadora. Durante cada una de las cargas, la lata capturó las emisiones por 15 minutos en cada ciclo de secado.El equipo de investigación repite el mismo procedimiento en el segundo hogar, usando una lavadora y secadora diferentes, pero con las mismas tres cargas.Las emisiones capturadas en las latas dieron lugar al eventual análisis de los diferentes gases descubiertos. De hecho, las rejillas de ventilación emiten más de 25 compuestos orgánicos volátiles, entre ellos siete contaminantes peligrosos del aire. De estos compuestos, dos sustancias químicas, el acetaldehído y el benceno, están clasificados por la Agencia de Protección del Medio Ambiente como carcinógenos y la EPA dice que no existe ningún nivel de exposición seguro para ellos.  Estos tóxicos puedan afectar su salud personal, como también la salud del medio ambiente, encontrando su camino hacia el aire y a nuestras corrientes de aguas… básicamente, depositando sus venenos en el aire que respiramos y el agua que bebemos.El estudio se llevó a cabo en el área de Seattle, y los investigadores tienen la hipótesis de que las emisiones de acetaldehído de esta marca de detergente para ropa sería aproximadamente equivalente al 3% de las emisiones de acetaldehído totales procedentes de los automóviles. Así mismo, estiman que las emisiones de las cinco primeras marcas equivalen a un total de aproximadamente 6% de las emisiones de acetaldehído de los automóviles.Por lo tanto, los investigadores recomiendan el uso de productos de lavandería sin fragancia o perfume.Algunos tips para realizar una lavandería mas verde, son:Utilizar agua fría incrementa la eficiencia energética.  Casi el 90% de la energía utilizada durante las lavadas proviene del calentamiento del agua. Si necesita lavar con agua caliente, al menos enjuague con agua fría.Si tiene que usar detergente, trate de obtener marcas libres de fosfatos y cloro, fabricados a base de ingredientes biodegradables, como plantas y vegetales.En lugar de lavar cargas pequeñas, haga una sola carga mas grande. Pero si tiene que lavar solo algunas cosas (porque tuvo un resbalón en el barro o un problema con un poco de salsa de tomate), asegúrese de ajustar el nivel de agua de acuerdo a la cantidad de ropa.Por otro lado, siempre asegúrese de no sobrecargar la lavadora, ya que la ropa necesita poder moverse libremente para que salga limpia.Haga varias cargas de ropa en el mismo día, así aprovecha si la secadora está caliente de la carga anterior.Considere utilizar eco-bolas.  Son totalmente ecológicas, no necesita añadir suavizante, ni nada adicional al lavado, y a parte de ser beneficioso para el planeta, es una excelente opción para quienes tienen problemas de alergias.Para otras maneras de hacer una carga de ropa verde, echa un vistazo a nuestro artículo “Ecoballs, para lavar la ropa de forma ecologica”  y “Excelentes Limpiadores Ecológicos”  que destacan otras formas para mantener su ropa limpia (entre otras cosas), de un modo mas amigable con el planeta . Y eliminar u omitir las hojas de lavandería debería estar definitivamente en la lista.]]></content>
		</document>
		<document id="269fe5fbc9ed813b6683e1f86b07d093" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArmoniaEcologica/~3/b8t5Uvjdf8I/partido-politico-sueco-quiere-eliminar.html">			<content><![CDATA[Un partido nuevo ha surgido en la escena política sueca con un solo objetivo en mente. No se podría deducir con el nombre que tiene, pero el recién fundado Partido Demócrata de la  Naturaleza se ha comprometido a la completa eliminación de los lobos en el país. La medida ha reavivado el debate en curso sobre la forma como Suecia trata con un animal que, sólo unas pocas décadas atrás, fue conducido al borde de la extinción.Los humanos y los lobos han tenido una relación larga y pedregosa en general en los países escandinavos a lo largo de la mayor parte de la historia de la región. Durante años, los agricultores fueron tan rápidos matando a los lobos para prevenir los ataques al ganado, y otros para cazarlos por su piel, que los lobos fueron casi extinguido a mediados del siglo 20. En 1960, la matanza de lobos fue prohibida en Suecia y las especies se fueron recuperando lenta pero constantemente.El año pasado, con una población estimada de tan sólo 237 lobos en Suecia, se levantó la prohibición, pero con cuotas. Ahora, el Partido Demócrata de la  Naturaleza quiere ver a todos los lobos eliminados. De hecho, ese es el único tema en su plataforma.Los líderes de los partidos políticos nuevos han retrocedido un poco en la retórica de la filosofía anti-lobo, luego de algunas reacciones negativas del público, además de que no están necesariamente tratando de promover disparos a los lobos, sino solo deshacerse de ellos de alguna manera.De acuerdo con el cabecilla del Partido Demócrata de la Naturaleza, el cazador Marcus Werjefeldt, la línea del partido original no ha cambiado. "No queremos erradicar a los lobos. Simplemente no los queremos en Suecia", dijo Werjefeldt, quien no tiene una idea clara de cómo conseguir sacar a los lobos fuera del país, pero sostiene que las políticas tienen que cambiar.Independientemente de la posición que usted tenga en cuanto a temas como la caza y los derechos de animales, ¿no debería ser algo preocupante el surgimiento de un partido cuyo único objetivo es ver la eliminación de otro ser vivo?Tomado y traducido de  www.treehugger.com]]></content>
		</document>
		<document id="5c696db43e7379f2949a6827f0d95f1c" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArmoniaEcologica/~3/BMQ4Xy2dQGs/wwf-y-canon-se-unen-en-la-lucha-para.html">			<content><![CDATA[El oso polar del Ártico se ha convertido en una de las especies más afectadas por la pérdida de hábitats debido al calentamiento global. WWF y Canon colaboran en la defensa de este gigante del hielo y de su hábitat, luchando contra las causas del cambio climático y dando a conocer el problema entre la sociedad.Clasificada como una especie en peligro de extinción, el oso polar podría desaparecer en el próximo siglo si continúa la tendencia actual de calentamiento en el Ártico. WWF y Canon han sumado sus esfuerzos para dar a conocer las amenazas de este animal y apoyar las investigaciones de campo que estudian y desarrollan estrategias de adaptación al cambio climático que eviten la desaparición del rey del hielo. La herramienta online (Polar Bear Tracker) nos permite seguir sus movimientos migratorios en el archipiélago de Svalbard, Noruega, el Mar de Beaufort, Alaska, la Bahía de Hudson y Canadá.Por otra parte, ambas entidades dedicarán sus esfuerzos a sensibilizar a la sociedad sobre el futuro de este gran mamífero, mediante la difusión de noticias y la participación directa de las personas a través de las redes sociales y una campaña de colaboración mediante la venta de peluches, cuyos beneficios irán destinados al Programa de Lucha contra el Cambio Climático de WWF. Para los más pequeños, Canon y WWF han puesto en marcha una serie de contenidos y juegos interactivos para niños en la Zona Infantil de su página web.El hielo del Océano Ártico se derrite a un ritmo sin precedentes. El oso polar necesita el hielo para encontrar sus presas, y cuando el hielo se retira hacia el norte, en la época de verano, el oso polar se refugia en estas áreas septentrionales huyendo de los cazadores furtivos y buscando zonas remotas en las que poder criar a sus cachorros. La desaparición paulatina del hielo debido al cambio climático supone la pérdida de su hábitat, la mayor amenaza para la especie.Por otra parte, los nuevos canales de navegación que se forman actualmente debido al  retroceso del hielo, aumenta el número de barcos que recorre estas zonas marinas y el incremento de exploraciones petrolíferas. Este hecho agudiza el problema de la fragmentación del territorio y genera un mayor riesgo de vertidos.El Acuerdo Internacional para la Conservación del Oso Polar (1973) puso fin a la caza comercial de esta especie. Sólo se permite su captura como medio de subsistencia para las comunidades locales, siempre que se realice con métodos tradicionales. Sin embargo, en países como Rusia o Groenlandia existe una grave falta de regulación, control e información sobre la caza de oso de polares y el furtivismo todavía es una gran amenaza para la especie.Fuente: WWF]]></content>
		</document>
		<document id="c2b7ed6b9c4561a69ad0028dbb607716" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArmoniaEcologica/~3/EfRmuKFmjr4/en-la-actualidad-cuatro-de-cada-cinco.html">			<content><![CDATA[En la actualidad cuatro de cada cinco europeos viven en ciudades y pueblos. Las áreas urbanas concentran la mayor parte de los desafíos ambientales que enfrenta nuestra sociedad, pero también reunen a la innovación y el compromiso para resolverlos. El premio Capital Verde Europea ha sido concebido para promover y recompensar esos esfuerzos, reconociendo a las ciudades que están en la vanguardia de una vida urbana respetuosa con el medio ambiente y que puedan servir de modelos a otras ciudades.La Comisión Europea entregó en Hamburgo el premio de Capital Verde Europea a Vitoria-Gasteiz. Un merecido reconocimiento por el esfuerzo y el compromiso que esta ciudad está teniendo con el medio ambiente. Vitoria es la tercera ciudad europea que gana el prestigioso título de Capital Verde Europea desde que esta iniciativa se puso en marcha en 2010, tras Estocolmo y Hamburgo. "Para Vitoria es un reto ser la primera ciudad de tamaño medio que se convierte en Capital Verde Europea" dijo su alcalde, Javier Maroto, quien ha asegurado que la Unión Europea (UE) está "absolutamente volcada" en este proyecto, ya que se puede aplicar la experiencia de la capital alavesa a un gran número de urbes del continente. "Un deseo es que 2012 sirva, no solo para fomentar las políticas verdes, sino como reconocimiento a una trayectoria discreta que ha llevado muchos años, para que los ciudadanos sientan orgullo de su ciudad", ha destacado el alcalde.La principal propuesta del programa de Vitoria-Gasteiz es, es la transformación de la principal vía de la ciudad (la Avenida de Gasteiz) en un proyecto que busca integrar la naturaleza dentro de la propia ciudad, el llamado anillo verde interior.  Este espacio complementa al gran pulmón de la capital alavesa, el Anillo Verde originario, una apuesta que se inició a comienzos de los años noventa con el fin de recuperar la periferia degradada que ahora cubre un área de 583 hectáreas en la que se encuentran espacios de alto valor ecológico, como los humedales de Salburua.Otro de los objetivos de la Capital Verde será promover una movilidad más sostenible, en la que la bicicleta ocupará un lugar privilegiado con la apertura de dos nuevos carriles-bici para conectar los barrios de la ciudad.  El coche eléctrico y de uso compartido, las medidas para un mejor reciclaje orientadas a lograr una tasa de "residuos cero", el plan de mejora del agua o el fomento de la sostenibilidad entre los ciudadanos y las empresas son otros de los pilares del programa verde de Vitoria-Gasteiz.El premio Capital Verde Europea reconoce los esfuerzos locales por mejorar el medio ambiente, la economía y la calidad de vida de una población urbana creciente, y cada año se concede a una ciudad, no necesariamente capital, que está en la vanguardia de una vida urbana respetuosa con el medio ambiente y que puede servir de modelo a otras ciudades. Además de suscitar la emulación de otras ciudades, esta mejora de su imagen sirve para realzar la reputación y el atractivo de la ciudad ganadora como destino turístico, profesional y lugar de residencia. ]]></content>
		</document>
		<document id="4a959ef672ea731f7c3338794d453b05" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArmoniaEcologica/~3/fGEY6IP9OY0/26-de-julio-dia-mundial-para-la-defensa.html">			<content><![CDATA[El 26 de julio, se celebra el Día Internacional de la Defensa del Manglar, fecha que fue establecida en el año 2000. Los manglares requieren una protección especial, sobre todo teniendo en cuenta que este es el Año Internacional de los Bosques.  Los manglares constituyen uno de los 14 biomas terrestres o paisajes bioclimáticos que se distingue por el carácter único de su morfología, geología, clima, suelos, hidrología, flora y fauna.El manglar es el nombre que recibe la vegetación típica que crece en las aguas tropicales y subtropicales de algunas áreas costeras. Es un conjunto de árboles caracterizado por su habilidad para sobrevivir y desarrollarse en terrenos costeros inundados o inundables, zonas con agua de altos niveles de salinidad. Debido a la importante biodiversidad que alberga, constituye un ecosistema irreemplazable y único, muy importante para el hombre ya que asegura la sustentabilidad de la industria pesquera. Las raíces aéreas de sus árboles (principalmente mangles, de ahí el nombre) surgen de las aguas saladas en las costas, estuarios y deltas, formando un armazón que alberga a multitud de especies animales (aves, peces, moluscos y crustáceos), muchas de ellas importantes para la alimentación humana. Los manglares albergan y ofrecen áreas de anidaje a un número considerable de especies de aves residentes y migratorias, vulnerables o en peligro de extinción, conformando zonas de apareamiento y cría de muchas de estas especies, además de ser refugio para peces en desarrollo, y otras formas de vida marina. Además, protegen a estas costas de la erosión y las marejadas ocasionadas por los huracanes, y atrapan sedimento y hojarasca entre sus raíces y ayudan a rellenar y recobrar terreno.. Durante el pleamar las copas de los manglares apenan asoman del agua, mientras que en la bajamar son visibles sus raíces respiratorias, que captan el oxígeno atmosférico y lo transmiten a las raíces enterradas. Esta adaptación les permite sobrevivir en un suelo sin oxígeno y con altas concentraciones salinas. Actualmente la intensiva cría del camarón o langostino representa el mayor peligro de desaparición de estos singulares ecosistemas, por lo que se les considera importantes para la educación e investigación científica. Las características más importantes son:Se consideran los ecosistemas naturales de mayor productividad debido a su alta producción de materia orgánica. Actúan como criaderos de especies de peces y de mariscos. Sirven de habitáculo para una gran variedad de aves y otros organismos marinos. Protegen la costa contra la erosión, las marejadas, tormentas y huracanes. Funcionan como pulmones del medioambiente, ya que producen oxígeno y usan el bióxido de carbono del aire. Se utilizan para practicar deportes acuáticos y actividades turísticas. Son muy valiosos para la educación e investigación científica. Principales amenazasLos manglares están desapareciendo a una velocidad vertiginosa por el uso abusivo de sus recursos. La organización ecologista Greenpeace estima que en 1980 había 17 millones de hectáreas de manglar en las costas tropicales del mundo, de los que, según la FAO (Organización de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación), la mitad ya se han perdido. Las causas de su destrucción son múltiples (extracciones para empresas madereras o papeleras, construcción de infraestructuras...), pero en estos momentos la mayor amenaza para estos ecosistemas la constituye la instalación de la industria camaronera, que cría en estas zonas los langostinos tropicales que se exportan a países desarrollados. La tala de extensas áreas de manglar para instalar piscinas de cría de langostinos es el principal problema que genera esta industria, cuya actividad ha motivado la desaparición de más de un millón de hectáreas de manglar. De ellas, unas 765.000 hectáreas en los últimos años. Con la destrucción de estas zonas, los ecosistemas marinos pierden su equilibrio y disminuye la cantidad y diversidad de peces, ya que sus áreas de cría y alevinaje son destruidas. Pero, según Greenpeace, ese no es el único problema: para la cría intensiva de langostino tropical se emplean enormes cantidades de productos químicos (alimento, fertilizantes, plaguicidas, antibióticos...) que dan lugar a un caldo tóxico que contamina los recursos hídricos locales, produciendo incluso su eutrofización e hipernitrificación. Sin los manglares y otros ecosistemas costeros, las áreas de la costa se vuelven inestables: las comunidades costeras quedan expuestas a devastadores frentes tormentosos que han producido la pérdida de muchas vidas humanas en países como Bangladesh y la India. Referencias:www.ecoportal.netrevista.consumer.es]]></content>
		</document>
		<document id="bda3d54eb1383aa292b6742a3cbe7e6b" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArmoniaEcologica/~3/FsAo3UdE3i4/plastic-forever-un-proyecto-para-hacer.html">			<content><![CDATA[En 1999, Richard Lang y Judith Selby Lang comenzaron Plastic Forever, un proyecto de recolección de objetos de plástico en la Playa Kehoe (en el extremo norte de California en Point Reyes National Seashore) y hacer arte con ellos. Ellos están usando el arte para promover la conciencia sobre el Gran Parche de Basura del Pacífico, un giro en el océano formado por residuos marinos de plástico que se estima que actualmente es el doble del tamaño de Hawai. One Plastic Beach es un documental del 2011 sobre esta pareja, su misión y el bello arte que crean a partir de la basura. Este vídeo fue realizado por Eric Slatkin y Thackara Tess. Cada pedazo de plástico que Richard y Judith recogen, es llevado a su casa, donde lo limpian, lo clasifican y lo almacenan antes de ser utilizado para su arte. La pareja hace esculturas, grabados, joyería e instalaciones con el plástico que encuentran varado en la playa, planteando una inquietud más profunda con respecto al problema de la contaminación de nuestros mares con plástico.Este es un proyecto interesante, artístico y funcional, y sería posible de lograr en muchas playas del mundo.  Ojalá, mas artistas tuvieran esta meta ambientalista para contribuir con el saneamiento del planeta. One Plastic Beach from High Beam Media on Vimeo. La Sra. Lang actualmente está exhibiendo Lawn Bowls, pelotas de arte para bolos en césped hechas con bolsas de plástico, en el Lawn Club de Palo Alto Bowls. Inspirada por el deporte de bolos sobre Césped, esta artista del medio ambiente, Judith Selby Lang, consolida miles de bolsas de plástico recicladas para un propósito artístico...  Lawn Bowls se hace posible, en parte, por el apoyo de la Fundación de Arte de Palo Alto. Enhorabuena a esta maravillosa artista.]]></content>
		</document>
		<document id="10f36c11192227c90e7441c3b19e8a86" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArmoniaEcologica/~3/fyHUgmWoPk8/los-productos-biodegradables-no-siempre.html">			<content><![CDATA[Productos biodegradables se promocionan más como ecológicos que los productos que toman cientos o miles de años en descomponerse. Según un estudio publicado recientemente, se están develando los efectos secundarios potencialmente negativos de los plásticos biodegradables.El estudio fue realizado por dos colegas de la North Carolina State University, con Morton Barlaz como investigador principal. Dos tipos de plásticos biodegradables se destacaron en el estudio, PLA y PHA. Se estima que estos plásticos sólo representan el uno por ciento de todos los residuos orgánicos que terminan en los vertederos de todo el país.El estudio concluyó que los plásticos biodegradables, que sí se descomponen más rápidamente que otros plásticos, producen una rápida liberación de metano. El metano, un gas de efecto invernadero cuyas emisiones son muchas veces más fuertes que el dióxido de carbono, se considera una importante amenaza para el cambio climático.Los plásticos biodegradables liberando metano con mayor facilidad debido a su rápida descomposición no es siempre un problema, al menos cuando los rellenos sanitarios en los que se encuentran colecten gas metano. Sin embargo, no todos los rellenos sanitarios, por lo menos en los Estados Unidos colectan gas metano, aunque cientos lo hagan.A pesar del negativo potencial de estos productos, los científicos señalaron el hecho de que este estudio sólo tiene en cuenta el final del ciclo de vida del producto. Además, los productos que se eliminan de la mejor manera para contenedores biodegradables tales como el compostaje, para muchas personas son preferibles y más verdes para el medio ambiente que el relleno sanitario.Barlaz declaró: "Quiero advertir que me he centrado únicamente en la fase de la disposición final del ciclo de vida. Si realmente se preguntan qué es mejor o peor, hay que mirar las emisiones procedentes de la fase de fabricación y eliminación de cualquier tipo de material que se esté tratando de comparar". Barlaz enfatizó que él simplemente está tratando de señalar que los productos biodegradables no son automáticamente mejor para el medio ambiente, a pesar de muchas ideas falsas preconcebidas.Fuente de referencia: AboutmyPlanet.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>