<author id="ae1c33ca80b297c2beb4dea4df50a2da" url="modapty.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/767496157062237607/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="8046e40d8af82ebe5f77d4b0d8aa1456" url="http://www.modapty.com/2013/10/fashion-week-panama-2013-schedule.html">			<content><![CDATA[Ya está con nosotros nuevamente la semana donde la moda toma ascenso para presentar las últimas tendencias de la mano de los mejores diseñadores, stylist, modelos, producción y todos los encargados de llevar acabo el FASHION WEEK PANAMA.Este año con patrocinadores claves como son Mercedes-Benz, Fashion Week Panama nos trae nuevamente diseñadores nacionales, emergentes, internacionales y escuelas de diseño.  Su parrilla está llena de muchísima creatividad que será desplegada en el Centro de Convenciones Atlapa los días 10, 11 y 12 de octubre.Si todavía no tienes tu entrada, no te preocupes!, la puedes conseguir en línea gracias a Oferta Simple en www.ofertasimple.com o bien en las oficinas de Physical Ave. Balboa frente al Miramar Intercontinental, y en última instancia en las taquillas de Atlapa los días del evento.También se impartirán talleres enfocados al mundo de la moda los cuales podrás asistir entre el 9,10,y 11 de octubre en el Teatro Anita Villalaz con expositores nacionales e internacionales.  Puedes inscribirte a fwp_workshops@ganexa.edu.paNo dejen de asistir ya sea a la feria, worshops o pasarelas y disfrutar lo que es el diseño de autor panameño!Enjoy fashion!]]></content>
		</document>
		<document id="1d83b72f3f6cd50c937b0e1f9af3aece" url="http://www.modapty.com/2013/10/isabel-marant-for-h-adcampaign.html">			<content><![CDATA[Isabel Marant presenta una colección exclusiva para H&M.  Una de las diseñadoras francesas más comentadas del momento con un estilo muy chic y relajado.  Encontraremos varias piezas tanto para hombre como para mujer donde saldrá a la venta al público el próximo 14 de noviembre.  Entre los rostros emblemáticos para su campaña publicitaria podemos encontrar a la actriz y modelo Milla Jovovich, el modelo francés Clement Chabernaut, el arquitecto Guillaume Macé, Daria Werbowy y Lou Doillon, todos fotografiados por Karim Sadli, principalmente en blanco y negro.  En América Latina podremos cautivarnos con sus diseños en las tiendas de México y Chile.  Cuál es tu pieza favorita?Enjoy fashion!Fotos: highsnobiety.com]]></content>
		</document>
		<document id="2c451bbc644ef530e894b2033db1e153" url="http://www.modapty.com/2013/10/john-galliano-guest-fashion-editor-for.html">			<content><![CDATA[John Galliano vuelve a ser el "man of the hour" luego de anunciarse como Editor de moda invitado en Vogue UK para la edición de diciembre. Hace dos días la editora encargada Alexandra Shulman dio a conocer la portada de diciembre con Kate Moss y un pequeño texto en la parte inferior donde dice: "Guest Fashion Editor John Galliano".Les soy sincera me parece excelente que tomen en cuenta a un diseñador que es tan talentoso y donde pueda integrarse cada vez más de vuelta al mundo de la moda.  Anteriormente como diseñador invitado en Oscar De La Renta y ahora como editor de moda invitado en Vogue UK.  Seguramente Kate tuvo algo que ver con la decisión en la revista ya que recordemos es muy amigo de Galliano y ella será parte importante en Vogue UK de ahora en adelante.Esperamos con ansias ésta edición especial de la revista!Enjoy fashion!Foto: vogue.co.uk]]></content>
		</document>
		<document id="6e7d4d76134185797990acbd4a62b7dc" url="http://www.modapty.com/2013/10/kate-moss-contributing-fashion-editor.html">			<content><![CDATA[Kate Moss es una de las modelos más trascendentales de nuestro tiempo, con casi cuarenta años, ha sabido reinventarse una y otra vez.  Es a mi parecer una de las modelos más camaleonicas que existe y no ha dejado de trabajar desde su pronta adolescencia.En Vogue UK ha sido portada para 33 ediciones, sin mencionar todas las otras portadas a nivel mundial, además de las innumerables pasarelas y campañas de moda en las que ha participado.  Ahora casada, amiga de John Galliano (el cual hizo su vestido de novia), admiradora de Mario Testino (fotógrafo peruano reconocido a nivel mundial) y ex-compañera de Johnny Deep; Kate Moss ha tenido definitivamente una vida con altos y bajos en los cuales siempre ha sabido salir adelante y disfrutar de un don por el arte llamado moda.Ahora Kate será Editora de modas para la Revista Vogue UK, la cual su actual editora Alexandra Shulman espera con ansias poder compartir ideas para la próxima edición de Primavera 2014.Creen que Kate pueda aportar un nuevo aire a la tan emblemática revista?Enjoy fashion!Foto: huffingtonpost.com]]></content>
		</document>
		<document id="23dc65a599c20811c57c49ba058373d8" url="http://www.modapty.com/2013/10/mario-testino-awarded-honorary-obe.html">			<content><![CDATA[Mario Testino fue condecorado por la Reina Isabel II con el título oficial de la Orden del Imperio Británico (OBE).Tan especial condecoración es hecha solo a algunos como Stella McCartney y Sarah Burton, entre otros.El famoso fotógrafo peruano radicado en Londres, es totalmente un orgullo para todo latinoamericano.Sus múltiples colaboraciones con Vogue USA, UK y fotógrafo de la familia británica, lo convierten en el más famoso fotógrafo de moda "vivo" en nuestro tiempo.Cual es tu foto favorita de Testino?Enjoy fashion!]]></content>
		</document>
		<document id="2d39190a92d842a747e298c49d10f875" url="http://www.modapty.com/2013/10/one-night-only-new-york-with-armani.html">			<content><![CDATA[Giorgio Armani presentó en Nueva York luego de cinco años en un evento muy exclusivo y perfecto para exponer la alta costura de su colección "Nude".  Entre los invitados estrellas se encontraron Leonardo Di Caprio, Martin Scorcese, Ricky Martín, Renée Zellweger, Oscar de la Renta, entre muchos otros.  Fue un evento sin precedentes para celebrar uno de los diseñadores más admirados a nivel mundial en una noche de diseño y elegancia.]]></content>
		</document>
		<document id="9bc9cced102a8be2e38ffeb90cabf165" url="http://www.modapty.com/2013/10/prada-so-graphic-ss14.html">			<content><![CDATA[ "Miuccia Prada lo hizo denuevo!" fueron las palabras de Giovanna Battaglia (it girl y modelo italiana).  Y es totalmente cierto!  Puede ser una de las diseñadoras que más sabe reinventarse con el pasar del tiempo en cada colección y no dejar que nos olvidemos de ninguna.Esta vez su enfoque principal fue hacia una mujer que se atreve muchísimo a diferenciarse del resto, y será que te atreves?Sus piezas se inspiraron en el "streetwear" y el arte, creando gigantografías en varias de sus piezas acompañadas de detalles donde el brillo las hacía únicas.El colorido fue protagónico y el uso de "brassiers" encima de abrigos fue totalmente chocante y atrevido donde luego de 5 min. lo amas!No hablar de los accesorios, maravillosos!Será que te lo pondrías?Fotos: style.com   ]]></content>
		</document>
		<document id="f254bf8f920657920d398aa994b13895" url="http://www.modapty.com/2013/10/raf-simmons-for-dior-ss14.html">			<content><![CDATA[Las flores fueron parte esencial de la escenografía, la paleta de color fue fresca combinada con algunas piezas en negro.  El concepto estuvo ligado entre el original Dior, la escencia de Raf y el hoy!Los vestidos con gráficos nos enseñaron un concepto actual.  Las faldas fueron una combinación entre globo y lápiz creando una silueta alargada y muy chic.  Los pantalones plisados la verdad que no fueron mis favoritos, pero definitivamente una pieza que veremos en el próximo verano.Enjoy fashion!Fotos: style.com]]></content>
		</document>
		<document id="1cae7ba703f7b3b3a62f452ed2eec0fd" url="http://www.modapty.com/2013/10/sarah-jessica-parker-with-coach.html">			<content><![CDATA[Estaba pensando este fin de semana en una nueva cartera...creo lo merezco ;), y pues encontré esta foto de SJP con una cartera Coach Pebbled Borough Bag y la verdad me encantó!  Me gustó muchísimo el color, no es un tono usual pero me parece es bastante posible de combinar... Que opinan?Que tengan excelente finde!!Foto: Wenn]]></content>
		</document>
		<document id="d3d6d35ed01efe61aa2d5bd017f54f10" url="http://www.modapty.com/2013/10/streetstyle-outside-louis-vuitton-show.html">			<content><![CDATA[La última pasarela de Marc Jacobs fue super concurrida y por supuesto todos los ojos estuvieron en los invitados antes de tomar sus asientos para ver el espectáculo que nos traía la casa Louis Vuitton.Entre las invitadas especiales estuvieron Virginie Ledoyen, Elisabeth Von Thurn, Miroslava Duma, Sofia Coppola y las hermanas Fanning entre muchísimas otras.Recuerden el blogger panameño Mauricio Herrerabarría estuvo en los asientos privilegiados para poder ser espectador de tremendo final de Marc Jacobs que seguro pasará a la historia.  Puedes seguir todos sus comentarios en redes sociales como @McQueenIsMiPapi o en http://trounoirfashionblog.blogspot.com/.Enjoy fashion!Fotos: Louis Vuitton Press]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>