<author id="af99b57ee1223b15e66a5d6bd513cb7a" url="facetasdemujer.blogspot.com" feed="http://facetasdemujer.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="a32203bff9d32c8cefd4d6426b358cc5" url="http://feedproxy.google.com/~r/FacetasDeMujer/~3/14x4GaxbpdE/mejorar-la-calidad-de-vida.html">			<content><![CDATA[Existe un estilo de vida que muy pocos practican, pero que debiéramos empezar a utilizar casi, casi como una filosofía de vida, de trabajo y de negocios.  La ley del 80/20 o ley de Pareto.Según este italiano, de nombre Wilfredo Pareto, el 80% de los resultados son consecuencia del 20% de las causas y viceversa.  Esto significa que tan solo el 20% de nuestros esfuerzos o acciones son los que producen el mayor porcentaje  -aproximadamente el 80% según esta ley-  de los buenos resultados que obtenemos.  También hay que entender la ley al reverso, que el 80% de nuestro tiempo y esfuerzo generan tan solo un 20% de resultados óptimosEsta ley que  se puede aplicar a todo: nuestra vida, nuestro trabajo, nuestro tiempo etc., en realidad es una ley contra-intuitiva, porque va en contra de la lógica esperada, que nos dice que entre más esfuerzo, mayor resultado.  Sin embargo,  está basada en resultados estadísticos que aunque no siempre son tan exactos como 80/20 sí están bastante cercanos a estas proporciones.Pero, ¿cómo hace una persona para aplicar el principio 80/20 en su diario vivir, ya sea en el trabajo, en su vida familiar, en su tiempo, en sus finanzas,  donde quiera que lo desee?  Pues, más que nada,  para aplicar esta ley debemos concentrarnos en las acciones que mejores resultados nos dan en cada área de nuestra vida.  Preguntémonos, ¿Entre todo lo que hago para logar X resultado, qué es lo que más me acerca a lo esperado?  Una vez obtenida esta respuesta, sabremos cual es la acción a la que deberemos aplicar nuestro 80% del tiempo, para maximizar los resultados y obtener mucho más allá del 100% esperado.  Porque de esto se trata todo esto, de lograr el éxito en todo lo que hagamos,  aumentando nuestros buenos resultados por medio de las acciones que mejores frutos nos den.En nuestra vida familiar por ejemplo, podemos aplicar esta ley desarrollando y cultivando relaciones con quienes más regocijo nos causen.  En los trabajos, podemos dejar de lado, el 80% de tareas o acciones diarias que no son tan importantes, para concentrarnos por orden de importancia en las que sí lo son.Está comprobado que mientras más disfrutemos de algo, mejor lo desarrollaremos y con mejores niveles de calidad.  Aunque nos parezca increíble, esto es como apostar a ganador desde todo punto de vista.Concentrarnos en lo que más nos gusta y que mejores resultados nos da, para recibir lo mejor que podemos esperar, una mejora en nuestra calidad de vida casi garantizada.Posiblemente le parezca mentira todo lo que digo, pero inténtelo.  Se escribe más fácil de lo que es;  lo sé, pero en el camino los obstáculos se tornan interesantes y cuando lo logre,  usted se sentirá increíble.¡Buena suerte en la aplicación de sus mejores acciones al estilo 80/20!]]></content>
		</document>
		<document id="55298206bf4fba200c08cae1aa0343cf" url="http://feedproxy.google.com/~r/FacetasDeMujer/~3/8UfCL6rA8TE/para-afrontar-el-luto-con-esperanza-la.html">			<content><![CDATA[Nada hay más definitivo en esta vida que la muerte. Suena tan fuerte esta palabra, que casi siempre la asociamos con los demás y nunca con nosotros mismos. Pero la realidad es que ella llega siempre, aunque no estemos preparados para afrontarla.Hace unos días me toco a mí. Tristemente dos veces. Primero no tan cerca, de parte de un conocido que había logrado tocar mi vida de una formal especial cuando más lo necesitaba. La segunda, de parte de mi suegro, una de las personas más sabias, amorosas e inteligentes que he conocido.Sus familiares y amigos hubiésemos querido detener el tiempo, yo hasta llegué a hacerme la sacrílega pregunta “¿…Y por qué él?”, en cada ocasión.  Pero la segunda vez en garabatos de pregunta. Y es que entre tanto dolor, escuche un testimonio de alguien, el cual quiero  reflexionar con ustedes:-“¿Y por qué él…? Se preguntarán algunos. Pues yo puedo responder esa pregunta…” - dijo la persona. -“Porque estaba listo. Porque su misión en esta vida ya había terminado. Y Dios que nos conoce en todo, ya lo sabía. El,” – dijo refiriéndose a su ser querido, - "ya lo sabía también, me lo había manifestado hace tan solo dos semanas," - continuó. “Me había dicho: “Puedo morir ahora mismo y me voy feliz, con Dios en mi corazón y con la tranquilidad de quien sabe que ha cumplido su misión en la vida.” ”Estas palabras me quedaron rondando en la cabeza, me dieron consuelo y también me ayudaron a comprender más de la vida y de nuestra misión en ella y de la soberana confianza en un ser supremo que es todo amor y que todo lo sabe.Contrario a Dios, somos como hormigas en el infinito y no podemos ver más allá de nuestra propia altura, por eso cuestionamos tanto sus leyes y decisiones. Pero, ¿y si tomamos en cuenta que Él todo lo ve y lo sabe? ¿Si llegáramos a confiar tanto en Dios como para creer que pese al dolor temporal y humano, las aguas retomarán su curso? ¿Y si además de todo, nos propusiéramos desapegarnos un poco de las cosas y dejar de pensar solo en nosotros, sino más bien en esa buena persona que no está más, pero que disfruta de la compañía de Dios y de tanta gente amada que partió antes que ella…?Entonces sentiríamos algo de consuelo, como de quien sabe que aunque extraña al ser amado, se conforta al saber que este se fue a un viaje hermoso donde indudablemente encontrará todo lo que a diario falta en este mundo: Comprensión, amor y paz.La muerte es un mal nombre o tal vez una mala interpretación a una palabra que en realidad indica un cambio en nuestra esencia humana y espiritual.  Esto último, lo hemos escuchado muchas veces pero aún no lo asimilamos bien.En realidad esto significa que vinimos a esta vida a prepararnos para estar más cerca de Dios. Antes de esta vida teníamos una espiritual, donde la meta era venir a este mundo para mejorar y regresar más cerca de Dios.Más allá de nuestra tristeza y de la añoranza por su ausencia; nuestros seres amados ya estuvieron listos para Dios aún sin ellos mismos saberlo. Si Dios en su infinita sabiduría los mandó a buscar, regocijémonos de esto… ya mejoraron su lugar cerca de El.  Recordemos también,  que el Cielo es igual al mejor mundo que cada uno imagina para su alegría y su paz, y que además, está lleno de seres hermosos y llenos de luz. ¿No es un lugar así a donde todos deseamos llegar…?Dejemos a la vida continuar,  reconfortémosnos con los gratos recuerdos del ser querido y con la suave brisa que sopla trayéndolo en suaves caricias que nos dan paz...  No habrá nada que llene su espacio vacío, igual que no habrá nada que ocupe el nuestro a su lado, en el tibio hogar del Señor. Llegará el día en que lo volvamos a encontrar, ese día será hermoso y seremos felices de nuevo, aunque "alguien" nos extrañe a su vez…]]></content>
		</document>
		<document id="71f853e24f9e94d78bab6e579e0407d4" url="http://feedproxy.google.com/~r/FacetasDeMujer/~3/aiz0VeWjB0k/un-embarazo-inesperado-un-hijo-que-nos.html">			<content><![CDATA[Cada día libre tengo el placer de ser despertada con unos besitos tibios y unas caricias tiernecitas en la frente.  Al principio tengo la tentación de seguir dormida, pero pronto desisto al comprobar que la fuente de tanto cariño no piensa alejarse,  sino hasta cuando con voz adormecida le salude con un “Hola mi reina, ¿cómo estás?”.  Estas palabras, aunque las digo con amor, me cuestan un mundo, el mismo que bien pronto tiro al abandono cuando escucho la respuesta de mi angelito despertador: “Bien mami, bien, ¿y tú?’”; al mismo tiempo que llena de energía se acomoda sobre mi regazo para regalarme todavía más, un abrazo lleno de ternura y fuerza infantil, lo más parecido a un abrazo de oso, pero en este caso: oso bebé.  Un abrazo con muchas ganas,  pero por lo cortito de sus bracitos, poco abarcador…Mientras escribo esto se me inunda el alma de emoción al revivir estos y muchos momentos lindos, los mismos que nunca planee; porque como muchas mujeres,  me sorprendió la cigüeña en una etapa en que un bebé en casa no entraba para nada en la planificación familiar, ni personal de nadie en mi hogar.  Como mis hijas mayores ya estaban grandecitas,  yo podía estar más tranquila y con mayor libertad de acción, además estábamos tratando de sacar a flote, un negocio familiar.   Mis dos hijas, por su parte,  ya estaban adaptándose a su diferencia de edades, así que las cosas fluían muy tranquilas y en paz en nuestra casa; cuando de pronto descubro,  sin poder creerlo; que estaba nuevamente embarazada… y a pesar de todas las precauciones.  Con  anticonceptivos  incluidos.Al inicio me sentía sumamente preocupada, la economía familiar tampoco incluía un bebé y menos con todos los gastos que su espera acarrearía.  Hacía tan solo un año, había yo regalado todo lo de mi hija más chica.  Sentía que estaba volviendo a empezar de nuevo, pero esta vez de menos cero.Sin embargo, poco a poco, de una forma o de otra, nos fuimos preparando para recibir al bebé.  Las preocupaciones se fueron volviendo bromas.  Estábamos seguros de que sería un varoncito, sino por qué un embarazo inesperado; además de que nunca se dejó ver en los ultrasonidos y cuando medio lo hizo,  el doctor pensó que era un varón,  recuerdo que decíamos que le pondríamos de nombre “Salvatore”, porqué tendría que venir a “salvar a la familia entera”; y que en vez de “un pan”, Salvatore traería “un molde”, porque debía ser para todos… Pobrecito mi bebé, con  tanta carga emocional…Así, entre preocupaciones  y  bromas nació mi niña.  Sorprendiendo a todos los que la llamábamos Salvatore,  por su sexo y como un verdadero regalo navideño,  un 27 de diciembre.  Con su llegada, no voy a mentir diciendo que las cosas se han arreglado milagrosamente, pero si debo aceptar,  que nuestra vida a seguido igual, sin más,  ni menos.  Rectifico: sin menos, porque sí ha habido más.Mi hija, aunque fuerte y valiente para enfrentarse a la gente, es algo así como un osito cariñosito, no es que nosotros la consintamos, es que ella nos consiente a nosotros.  Por algún motivo especial,  ella nos ha llenado de amor del bueno.  Lo sabe dar, lo sabe expresar y sobre todo, lo sabe agradecer.  Nos elimina preocupaciones.  Cuando estamos abrumados, abrimos la puerta a su mundo y nos adentramos en sus historias y aventuras, la escuchamos y dejamos fluir nuestra escondida magia infantil junto a la de ella y esto mejora nuestra vida diaria.Sé que esto no me ha pasado solo a mí, sé que le ha pasado a muchas mamás en el mundo.  De pronto el mundo se les tranca con un hijo inesperado, solo para descubrir que de la forma que sea,  es  una de las mejores cosas que les ha ocurrido y que es un verdadero regalo de Dios.  Si alguna de las mamás que hoy leen esto,  está en esta situación, le recomiendo que no se desespere. Que espere a que su hijo se revele como lo que será, en  una de las mayores bendiciones de Dios en su vida.Mi gran lección:Definitivamente, he llegado a la conclusión de que mi vida no hubiese estado completa sin mi hija pequeña y que el espacio que ella ocupa en mi vida y la de mi familia hacía falta de llenar.  Recibamos a cada hijo con la mejor de las alegrías, no importa las circunstancias.  Solo con  la presencia de los hijos,  es cómo podemos descubrir el amor  de Dios en nuestras vidas.Escrito originalmente para revista Mamá de Hoy, www.mamadehoy.com, modificado para este blog por su autora Nereida Patiño ]]></content>
		</document>
		<document id="e3023dfa7f9515a42b837c06c652171" url="http://feedproxy.google.com/~r/FacetasDeMujer/~3/anYbcRMMC2A/las-mascotas-de-nuestros-hijos-una.html">			<content><![CDATA[Hace unos días, se vivió en mi hogar unos de los acontecimientos más tristes de los últimos meses. Peter, el “hamster canguro” que con tanto cariño y acto heroico, mi hija mayor salvó de ser sacrificado en un experimento escolar hace unos meses, murió solito, acurrucadito y triste.Pero más triste estuvimos todos sus “familiares”. Y es que una mascota, en la vida de un niño, no es un animal cualquiera… Emocionalmente, una mascota pasa a ocupar un lugar tan importante en la vida de un niño, como lo puede ser un hermano, primo o cualquier otro pariente cercano. Y para mis hijas, Peter formaba parte de nuestra familia y nosotros éramos sus “familiares”.Los “mayores de la casa”, mi esposo, mi hija mayor de 16 años y yo, ya veníamos viendo al animalito algo tristón. Para alegrarlo, agregamos algunos vegetales que se sugería en Internet, le sacamos “a pasear” por encima nuestro mientras trabajábamos en la computadora o nos recostábamos a ver algo en la televisión, y le dimos más cariño y mimos que de costumbre; pero lastimosamente nada de esto dio buenos resultados.No obstante, todo lo que se hizo por Peter; al parecer dejamos una parte muy importante sin realizar. Y fue avisarles a mi hijas de ocho y dos años, que el pobre Peter estaba enfermito. En su vida tan "ajetreada" de niñas, entre escuela y amigos imaginarios, la mediana y la pequeña respectivamente, no se dieron cuenta que el animalito había dejado de correr en su rueda desde hacía unos 4 días aproximadamente. Y cuando finalmente lo descubrieron, como dormidito en su jaula, pero inerte, el shock fue demasiado grande.Al llegar a casa aquella tarde, mi hija mediana, salió corriendo hacia mí para darme la noticia con voz angustiada. “Si hija, ya lo sé”, le dije abrazándola acongojada, pero tranquila. …Y creí que todo el mundo estaría así, hasta cuando la descubrí anegada en llanto en una esquina de la cocina, momentos antes de salir a enterrar a Peter en el jardín.Debo confesar que me sorprendió, aunque era obvia su reacción. En ese momento no había yo asimilado (no lo recordaba de mi infancia, en realidad); la importancia tan grande que tienen para los niños las mascotas. ¡Ellos son incapaces de discriminar sus afecciones para un humano o para un animalito, los niños son tan nobles que solo saben sentir amor incondicional!Mientras mi hija mediana lloraba, yo la consolaba diciéndole que “Dios lo mandó a buscar porque él estaba enfermo y en el cielo va a estar feliz, sin dolor y jugando con Jesusito”, pero la menor me protestaba preguntando entonces,”¿Por qué Jesusito tiene a “mi Peter”? Si yo también quiero estar con él. Pídeselo de vuelta mami…”Fue un momento muy triste tener a mis hijas menores llorando desconsoladas sin poder hacer nada, por primera vez ante algo tan definitivo como es la muerte, pero también fue un momento muy valioso y muy bonito por lo que pude descubrir de sus corazoncitos…De más está decir que hicimos una ceremonia: mi esposo ayudó a abrir el huequito para enterrarlo en el jardín, le pusimos del mismo aserrín que tenía la jaula para que su cuerpito no estuviera directo en la tierra; cada una de nosotras dio unas palabras de despedida y se le asignó una estrella en el cielo.Al final de la ceremonia, Claudia, quien se había retirado unos minutos antes a buscar algo dentro de la casa, salió con un cartel hecho con hojas de cartulina azul y naranja en donde había pegado el dibujo pintado de un perrito que dormía acurrucadito y que tenía de orejas paraditas como las tenía Peter.Con los ojos llenos de lágrimas y la voz cortada pude leer:“El Hamster preferido para mi. Para Peter, de su familia que lo quiere mucho. Fue un placer… No te olvidaremos!”Artículo escrito originalmente para la Revista Mamá de Hoy,  http://www.mamadehoy.com/  Adaptado para este blog por su autora Nereida Patiño. ]]></content>
		</document>
		<document id="c59293e24f3b474215fe448d674c3e55" url="http://feedproxy.google.com/~r/FacetasDeMujer/~3/EO65kBNaI7E/la-adopcion-una-decision-dificil-pero.html">			<content><![CDATA[Hace unas semanas nació un nuevo “sobrinito”.    Viéndolo, pareciera que Dios mismo le hubiese pintado la carita pues es como un angelito de lo hermoso,  lindo y sanito que es.  Sus papás  están felices al igual que el resto de su familia.  Pero su abuela materna, “una amiga del alma”, es la más feliz después de su mamá. Y no es para menos…         Es la primera vez, con lo que le gustan los niños y desde que su hija era bebé; que mi amiga tiene a un bebé tan cerquita,  tan cerquita, casi como si fuese suyo; porque todas sabemos que con excepción de los deberes de manutención, la abuela es equivalente a la mamá con todos los poderes y derechos sobre los nietos.            Mi amiga trata de no entrometerse entre el bebito y sus papás, pero está al pendiente de todas sus necesidades y es custodia de que nada le falte.  Tenía mil problemas un segundo antes de la labor de parto de su hija, pero milagrosamente tan pronto esta inició y durante las horas que duró el alumbramiento hasta el nacimiento del bebé;  pareciera que todos se fueron resolviendo, porque ahora nada es más importante, ni tampoco tan urgente de resolver…  Solo importa que el bebé este bien.         Y pensar que hace unos veintitantos años atrás, Nohelia, como le llamaré para mantenerla en el anonimato, decidió sin darse cuenta la felicidad que la inunda hoy y que le corrobora una vez más que no se equivocó.   Es que ella,   nunca pudo concebir, aunque hizo todos los intentos que la época permitió.  Fueron años muy difíciles,  con las esperanzas en el aire, queriendo formar nubes rosas que nunca se modelaron.No la conocía entonces, pero a través de los años, la he visto amar y sacrificarse tanto por esa hija, que no me cabe la menor duda de todo su sufrimiento.  Sin embargo, Dios le concedió del don de la visión y la fe,  más allá de la tristeza;  y le permitió a su corazón ver la esperanza y dar y sentir el amor entre un hijo y una madre, al darle a su vida la oportunidad de adoptar un bebé.  Me cuentan, que en ese entonces, fue una decisión lenta y difícil, con la gran incertidumbre que solo el tiempo resolvería, de estar haciendo lo correcto.  Y por lo que me ha tocado vivir cerca suyo, se que tampoco fue una decisión fácil de llevar a cabo.  Como todas las mamás, Nohelia ha tenido, desencuentros,  tristeza  y hasta decepción a lo largo de su vida maternal.   Más, nada de eso ha hecho que se arrepienta ni un solo instante de haberse decidido a ser mamá.  Porque a cambio de eso,  también ha tenido muchas alegrías: cumpleaños que celebrar, escuelas que visitar, paseos que realizar, bracitos que rodeen su cuello para abrazarla, un cuerpito a su lado a quien proteger y ahora más cercano, tuvo una boda que preparar, un nietito que esperar…Sin embargo, creo que todavía, Nohelia no alcanza a comprender por todo lo ilusionada que este nuevo angelito la tiene, que recién acaba de recibir la respuesta a todas sus plegarias en momentos tristes, la recompensa divina a todo su amor tan desinteresado, la respuesta más concreta a la pregunta más difícil de resolver: ¿Estaré haciendo lo correcto? La felicidad aún la tiene trastocada, ¡en buena hora por ella!  Pero se que cuando ella asimile todo esto tan bonito que ahora vive… Vendrá todavía algo mejor: Verá el desenlace y la importancia de su decisión de hace tantos años atrás.  Sentirá un regocijo muy grande, como de quien llega a la meta y encuentra la recompensa a la vez.  Se sentirá bien consigo misma y estará orgullosa de sí y agradecerá a ese Dios tan inmenso el haberle permitido, aunque no de la manera tradicional, entrar a ese grupo tan privilegiado donde se es mamá y se da y se recibe amor, no solo por una generación… sino por todas las que vendrán.No, mi amiga no se equivocó.  –“Hiciste lo correcto, Nohelia”.Reflexión:La vida nos pone pruebas que debemos aprender a vencer.   Un hijo es un hijo venga de donde venga, tan solo se necesita una madre para convertirlo en “un hijo” querido y amado. Felicito a las mujeres que han sido capaces de vencer todos los obstáculos y se atrevieron a dar el paso de ser mamás por adopción.  Pero más felicito a sus hijos, por la bendición de tener una madre valiente que los cuida y los protege y con  la facultad de amarlos por encima de todos los prejuicios sociales.             Y a las señoras que puedan estar teniendo alguna dificultad en concebir, las exhorto a que continúen en su intento, pero que no descarten la alternativa de una adopción.  Esta decisión les puede cambiar la vida y  devolver el amor y la esperanza a sus vidas y a la de alguien más…Escrito originalmente para revista Mama de Hoy, www.mamadehoy.com, modificado para este blog por su autora Nereida Patiño. ]]></content>
		</document>
		<document id="41a3dbe67c938e65738d29ad6d203a83" url="http://feedproxy.google.com/~r/FacetasDeMujer/~3/F0HvFYhqJhE/el-mejor-momento-para-lograr-quedar.html">			<content><![CDATA[Una de las preguntas más frecuentes sobre el embarazo es cuál es el mejor momento para quedar embarazada. La respuesta no es ni el tiempo de Navidad, ni el Día de San Valentín. Uno tiene que ser bueno en matemáticas, si una pareja tiene deseos de concebir, debe tener en cuenta los días de ovulación. Ahora surge la siguiente pregunta ¿cómo se debe calcular este momento crucial? Las personas que son buenas en matemáticas no tienen de que preocuparse, pero otros deberían pensar en conseguir una calculadora de ovulación.Es importante tener algún conocimiento sobre el propio cuerpo y su funcionamiento con el fin de averiguar la fecha probable de la ovulación.El “tiempo de la ovulación” es el período entre la ovulación y el primer día del ciclo menstrual. Este período se compone de catorce días y es el mismo para la mayoría de las mujeres. Después de los catorce días de la ovulación, comienza el período. Ahora lo que uno necesita saber es la fecha de terminación del próximo período.Al contar nuevamente doce a dieciséis días a partir de esta fecha, es probable que se obtenga el día de la ovulación. En general, las mujeres que tienen un ciclo de veintiocho días, ovulan en el día catorce. Puesto que esto es tan importante, es fundamental conocer la fecha de la ovulación con el fin de quedar embarazada rápido. Este momento también se puede comprobar a través de la técnica de TBC o de la temperatura corporal basal.Este es un método que contempla el registro de la temperatura vaginal cada mañana por un termómetro BBT (con una calibración fina). El termómetro muestra una temperatura más alta en el día de la ovulación que en los demás días.Para explicar este hecho en una manera más simple, el óvulo comienza a desarrollarse a partir del final del ciclo menstrual. Entre los días 8 y el 12 está en su máximo. Así que la posibilidad de quedar embarazada es mayor si tiene relaciones sexuales el día 8 ,10 o el 12° día. Este es el momento más efectivo para quedar embarazada.Un hecho sorprendente en una relación es que el óvulo sólo vive por un período de 12 a 16 horas en un ciclo! Muchos ginecólogos opinan que la vida de los rangos del óvulo oscila entre 12 a 24 horas. Pero los expertos en fertilidad dicen que es probable que se desprenda dentro de las 15 a 16 horas. Por lo tanto, es importante que actúen en el momento correcto!Ahora es tiempo de cambiar el enfoque de la mujer hacía el hombre. Si una pareja tiene relaciones sexuales en forma regular, es probable que la fuerza de los espermatozoides sea menor. El conteo de espermatozoides también puede ser menor de lo que se requiere para el nivel de fertilidad. Además, el índice de motilidad de los espermatozoides también puede verse obstaculizado.De igual manera, si la unión sexual no es tan frecuente, existen posibilidades de que los espermatozoides puedan llegar a ser obsoletos y viejos. Según la opinión de los expertos de fertilidad, para obtener el mejor resultado, el coito debe realizarse dos veces por semana.Es sorprendente que el óvulo femenino muera dentro de un período tan corto, el esperma masculino sobrevive y se mueve por un tiempo de 2 a 5 días dentro del canal vaginal. Teniendo esto en cuenta, puede ser fructífero tener relaciones sexuales un par de días antes de la fecha de la ovulación, de modo que el espermatozoide consiga varias oportunidades para alcanzar el óvulo.Es importante señalar aquí que, seguir todas las pautas antes mencionadas puede no ser suficiente para lograr quedar embarazada. Para obtener asistencia adicional, se puede recurrir a las técnicas holísticas naturales que ayudan a encontrar la causa real del problema, y luego indican el remedio exacto para el caso. Estos remedios son de una amplia gama, e incluyen medicamentos chinos, acupuntura, hierbas y cambios en el estilo de vida para conseguir una dieta sana y saludable.Este artículo está basado en el libro, "Cómo Quedar Embarazada en 60 Días" de Anne Johnson. Anne es un escritora, investigadora, consultora en nutrición y salud que dedicó su vida a la creación de una solución final para garantizar un embarazo natural e invertir de forma permanente la raíz de la infertilidad.Le ayudara a quedar embarazada de forma rápida y natural. Mejorara dramáticamente la calidad general de su vida, sin el uso de prescripciones médicas y sin ningún procedimiento quirúrgico. Obtenga más información visitando su sitio Web:http://89b93dmimht3gx2313ilmxg-fb.hop.clickbank.net/o para mayor comodidad:Clickear aqui!]]></content>
		</document>
		<document id="8ac39ec3b5ef3e00bbc7e6562aa85b0c" url="http://feedproxy.google.com/~r/FacetasDeMujer/~3/gaBgmYKukIU/ensenar-con-el-ejemplo-y-aceptar-la.html">			<content><![CDATA[Hay quienes dicen que lo mejor que le pueden dejar los padres a los hijos es su ejemplo y yo estoy de acuerdo.   Suavemente, poco a poco, los padres van transmitiendo sin querer lo mejor o lo peor de ellos mismos y casi siempre, bajo su propia orientación,  solo se toma lo mejor…  Todo esto no lo digo por el ejemplo que yo pueda estar dejando a mis propias hijas, lo digo por el ejemplo que mi papá me está dejando a mí.  A mis 41 años, aun estoy aprendiendo lo mejor de mi papá y me siento como una niña que recién empieza a  asimilar toda la enseñanza que él me está dejando.  Yo pensé a los veintitantos años que ya lo había aprendido todo de él: La honradez, la puntualidad, su disciplina, su integridad, etc.  Todos esto, cosas que he seguido aplicando  a lo largo de todos mis años de adulta.  Por supuesto, siempre recordando la templanza y la firmeza con que  mi padre la ha aplicado en la suya propia.Sin embargo, nada de esto me preparó,  aunque si me ayudó mucho… a sobrevivir los momentos más difíciles que como adulta me ha tocado vivir.  Casi he desfallecido estos últimos años con una infinidad de situaciones juntas que me han llegado, la mayoría mucho más allá de lo que yo alguna vez creí que tendría que vivir…  Y en cada momento de estos, tan difíciles… aunque los he afrontado con fortaleza, por dentro todo mi mundo se ha visto tambaleado y yo misma me he sentido débil e incapaz de seguir…Cuento todo esto para reflejar lo dificil que me ha sido como ser humano, aún con toda mi madurez,  asimilar las dificultades y sobreponerme a ellas.  Me he sentido mil veces vencida y mil veces he vuelto a ser la niña que quisiera tener a sus padres, para correr a ellos,  abrazarlos y dejar los temores atrás.  Y cuando digo esto, les confieso que no me reconozco de tanta debilidad, por esto,  sé que que esta sensación de incapacidad, no tiene que  ver con madurez, sino con preparación emocional y quizás hasta espiritual, para las vueltas de la vida.  Pero como Dios sí que no deja nada al azar, vuelve a mandarme a mi padre, cuando yo creí que ya todo lo que me podía enseñar estaba dado y a una edad en la que muy poco los busco para hablarles sobre los pormenores de mis problemas… Mi papá es un hombre de 68 años, pero a quien nunca había visto  como un anciano (ni siquiera sospechaba que tenía esa edad), siempre lo vi en los sesenta ni uno más y quizá algunos menos. Año tras año, nunca asimilé que mi papá iba envejeciendo, y lo mismo le pasaba al resto de la humanidad, pues a esa edad era un hombre 100% sano, de buena alimentación, ningún tipo de malestar físico, ni enfermedad conocida.  De esos señores que se levantan de madrugada y recogen, ordenan, cocinan, limpian patios, viven una vida tranquila, no tienen vicios, y a su edad tampoco muchos sobresaltos, fuerte de carácter, algo difícil dirían algunos, muy recto digo yo.  Con una visión tan grande de la vida y tan madura, pero quien siempre dijo que preferiría "estar mil veces muerto,  que convaleciente en una cama y como un viejo enfermo", que cuando algo así le pasara lo dejásemos morir…  De tan activo y ágil que era, hace ocho meses se le ocurrió como hacía siempre, montar a un árbol del patio a podarlo: “Para que dejase colar las luz del sol” justificaba cada vez, pero con tan mala suerte, que en esta ocasión cayó desde una altura equivalente a un tercer piso…Desde entonces,  puedo decir que todo fue más allá de lo que se puede ver en cualquier telenovela: la ambulancia que corre con él herido, las malas noticias de parte de los doctores, nosotros los familiares queriendo poner buena cara para no desalentar a los demás, la resignación que mandan a tener los doctores por si el familiar muere, la sala de cuidados intensivos, donde te dicen que tu familiar está entre la vida y la muerte cada día por casi cuatro meses, el llanto un día,  la esperanza otro…  La voluntad de Dios por delante de todo.La primera vez que me dejaron verlo, después del accidente, tuve que leer su nombre en la camilla, para asegurarme que la persona totalmente inchada y desfigurada que veía era él.  Ese día tenía doce aparatos conectados a la vez.   Un día se hinchó tanto su cuerpo por una bacteria en los pulmones, que pensé que moriría tan hinchado como un sapo.  Otro día llegué y me lo encontré tan al borde de la muerte que aunque no estaba dormido, no nos reconocía y cada intento de respiración pensamos que sería el último.  Yo misma le día mi número a la enfermera para que me avisara si había algún desenlace fatal durante la noche, luego de rogar que nos dejasen quedar a su lado infructuosamente.   Algunos hombres de mi familia, renunciaron a verlo, preferían solo recibir noticias, por no soportar el estado tan delicado en que estaba.  Pero gracias a Dios, después de resignadamente haberlo puesto en sus manos y acatar su voluntad, fuera cual fuese, mi padre sobrevivió a una bacteria nosocomial en los pulmones, otra en una cavidad del corazón y a dos paros respiratorios.   Aunque su médula no corrió con tanta suerte y se vio seriamente afectada por la caída,  lo que provocó su inmovilización total del cuello para abajo.  No puede mover ni los brazos, ni las piernas. Y respirar por sí solo, es otro milagro, pues los especialistas no creían que podría volverlo a hacer...  Estuvo conectado a un respirador artificial por los cuatro meses que estuvo en una sala llamada  "Cuidados Intensivos de Neuro"   Paso tres meses semi-inconsciente, de esta etapa recuerda muy poco.  Ahora su pensamiento es perfectamente claro y lúcido como siempre, pero su cuerpo no lo acompaña. ¿Y cómo se imaginan que me sentía cada vez que pensaba en la forma en que iba a tomar toda esta situación, un hombre tan activo como él?  Eso me ponía triste.  Tenía la sensación de que él no podría apreciar la vida y que se iba a sentir muerto de todas formas.  Pensé que ese carácter fuerte del cual muchos ya se quejaban,  iba a tornarse amargo e insoportable y que nos iba a reclamar por dejar que le salvasen cuatro veces la vida… Pero no ha sido así.  MI papá lo ha tomado como algo que pasó simplemente.  Una situación dada, a las que hay que seguirle el juego.  A pesar de que a veces lo siento triste, él lo ha tomado como una etapa en su vida, como algo que tiene que vivir.  Y cuando se le llega al visitar, está tranquilo, mirando la televisión y todavía sigue preguntando si todo está bien en nuestras vidas.  Tiene paz en su alma y en su corazón a pesar de que la vida le cambió radicalmente.  Para que tengan una idea mejor, él solo llevaba en retiro de jubilación un año y toda su vida anterior la vivió tres semanas de viaje y una en el hogar. Ahora no se puede ni mover de una habitación de 5m2, porque hasta la silla de ruedas es incómoda para su cuello y solo resiste dos horas diarias en ella.Cada vez que lo visito y entro a su habitación, siento una admiración al verlo tan sereno y calmo ante una situación tan diferente a la que estamos acostumbrados para él.  Y hay paz, hay paz en su alma y en su alrededor; hasta a mi mamá,  que al principio la sentía un poco frustrada y agobiada con toda esta situación, también la encuentro en paz.  Hoy me parece que sus vidas son como esas ramas de árboles inmensos, que la brisa mece para un lado y otro, pero que al final son tan resistentes y tan estables, que nos dan esa sensación de que allí no pasa nada y hasta quisiéramos ser ellas…Para finalizar, debo reconocer  que extraño un poco a esa persona activa que ya no está.  Y también que me siento un poco triste porque ahora si le han caído los años, cuando me habla y lo veo, mucho más viejo que hace ocho meses atrás, en este tiempo ha envejecido desde los 60 que siempre le calculé hasta casi los  70 que está ya por cumplir, y eso me llena de nostalgia.  Ahora también lo veo más vulnerable, pero yo creo que ese es solo mi parecer, el de una persona que debe aprender mucho a sobrellevar las cosas de la vida sin mayor resistencia y no con tanta rigurosidad…  Sí,  mi papá en estos últimos meses, me ha dado las mejores lecciones de mi vida, una ya la conocía aunque no la tenía muy clara:  Predicar con el ejemplo y la otra:  Aceptar las cosas de la vida como parte natural de si misma.  Aunque ambas las tengo ante mí, todavía no logro asimilarlas, pero sé que dentro de poco lo lograré.  Y espero ser tan sabia y fuerte entonces, como lo ha sido él, como la rama de un viejo árbol que se dobla… pero que no se rompe.]]></content>
		</document>
		<document id="dcc9cae8b8ed309016684ec3be68885c" url="http://feedproxy.google.com/~r/FacetasDeMujer/~3/HwKATohB9ik/lecciones-de-vida-el-verdadero-valor-de.html">			<content><![CDATA[El otro día recibí una de esas lecciones sencillas que Dios nos manda cuando menos lo pensamos para devolvernos a la esencia de la vida.Yo andaba muy ajetreada por esos días, era viernes, y por “segunda vez en la semana”, nos quedamos todos dormidos en casa para enviar a mis hijas a clases.Como pudimos corrimos contra el tiempo. Sin tráfico, la escuela nos queda a 30 minutos, no quería imaginarme a esa hora, ¿cómo sería eso?  Para colmo, en el camino, me quede sin gasolina y tuve que echar para atrás y tomar una vía más larga aún. Cuando se está bajo mucha presión diaria, todo se hace gigantesco y cualquier cosa puede ser la gota que derrame el agua. Mis nervios iban a explotar…  Sin embargo,  mis hijas iban tranquilas (¿?) aunque a su manera, cada una me tranquilizaba. ¡Pero yo seguía estresada! "Van a llegar nuevamente tarde", era lo único que pensaba.Finalmente llegué al colegio 26 minutos tarde y como pasa con la mayoría de las cosas que nos ofuscan y dan nervios en la vida, no pasó nada… Y para corroborarlo, iban llegando también otros papás con sus también despreocupados hijos, “tardecito” igual que yo. Estas cosas son comunes en las escuelas…Pero yo séguía sin asimilar mi aprendizaje del día… no había entendido nada. No, todavía no… No fue sino  al regresar del aula de mi hija pequeña cuando me percate de ellos, unos cinco niños que daban clases de Educación Física. Tendrían unos cuatro o cinco añitos y reían y jugaban en el suelo, escapados del resto del grupo, en tanto que se tiraban al “mar”. Esto último lo sé, por el lanzamiento al suelo que hacían llegado cierto punto de su carrera y por la manera en que se movían, dando brazadas grandes con los brazos y chapaleando incesantemente con los pies gritando: “Ahí viene el tiburón”.Se veían y se escuchaban tan contentos y despreocupados… contrario a los papás que entraban y salían nerviosos a su alrededor. Y es que estos niños, al igual que cualquier ser humano, poseen todo lo que se necesita para ser feliz y estar en paz: ¡Una vida para vivirla…!Lo bueno, es que ellos lo tienen bastante claro, como niños que son.  En su mundo, la tensión no existe. Bendito Dios que así es.   Sobra decir que me devolvieron la paz perdida, ya que con su actitud, sirvieron como cámara de compresión para devolverme al verdadero valor de las cosas importantes…No importa lo que nos afecte a cada uno, lo que nunca debemos olvidar y que me demostraron estos niños, con mis hijas incluidas, es que la armonía, la paz y la alegría siempre están a la mano cuando hay vida, para quien las quiera tomar… aún en la mayor de las dificultades. Lo trataré de recordar la próxima vez.Aprendamos de nuestros hijos, sigamos su ejemplo. Aprendamos nuevamente a encontrar lo bueno y bello en lo simple y cotidiano de cada minuto de vida. En ello se contiene el amor de Dios y la felicidad, nuestros hijos lo saben mejor que nadie y nos lo tratan de enseñar cada día, aunque seamos reacios a entenderlo…Artículo escrito originalmente para Revista Mamá de Hoy,  http://www.mamadehoy,com/   Adaptado para este blog por su autora Nereida Patiño.]]></content>
		</document>
		<document id="db2da26d5f45aa95a316bd7a5f8414a4" url="http://feedproxy.google.com/~r/FacetasDeMujer/~3/IKnWmonHDWg/quiero-proteger-mis-hijos-de-todo-pero.html">			<content><![CDATA[Este año nos vimos forzados a ingresar al colegio a mi hija menor de tres añitos de edad por la falta de alguien que la cuidara en casa.En el  "Maternal A", nos esperaban tres esmeradas maestras, luchando por atender a todos niños, niñas, mamás y papás incluidos; y además, por consolar a los niños más tímidos, a los cuales el colegio, hermoso, grandíííísimo y listo para enseñar a tantos niños, los tenía literalmente espantados.Debo decir, que yo fui del grupo de mamás que se regresó feliz ese primer día. Al fin, mi hija había encontrado la “cantera" de niños con quienes jugar y conversar que le faltaba en casa. Con esa felicidad transcurrieron los primeros cuatro días de colegio, hasta que el viernes, al llegar a casa, mis hijas más grandes me comentaron que su hermanita estaba hirviendo en fiebre… También venía mocosita… “Se resfrió en la escuela”, pensé. Pero la revisé mejor…¡Ay… no¡ - me lamenté solo de descubrirle un poco la ropa,- ¡Ronchitas… y le dolían… y estaban rojitas… y como vejiguitas…! “¡Variceeeela!!!” - Grité angustiada. El médico confirmó mi diagnóstico. “Estará “incapacitada” por el momento… hasta cuando se caigan casi todas “las cascaritas y casi no se le vea nada…””. - Fue lo que ordenó.Eso me hizo pensar que aunque para ella todo seguirá normal, pués volverá feliz a clases, sin lamentar el tiempo perdido, para mí algo cambió; y creo que también es así, para cada mamá que inicia con alguno de sus hijos la etapa escolar.Ya “mi hijita” y lo que viva de aquí en adelante, más nunca estará solo reducido al control y cuidado del hogar; ahora también formará parte de un grupo externo... y aunque dentro de ese grupo experimentará cosas hermosas; también tendrá experiencias que como mamá, algunas veces quisiera poder evitarle; más entiendo, que vivirlas la harán crecer y ser más fuerte física y emocionalmente.La escuela, será una etapa bonita, donde no tendré mucha intervención y donde la veré crecer y transformarse por experiencias y situaciones ajenas a mí y casi sin darme cuenta. Viendo hacia el futuro, algún día mi hija ya no me parecerá tan pequeña e indefensa como me parece hoy. En ese entonces me sorprenderé de lo fuerte y competente que será… Y me sentiré orgullosa de ella, sin comprender mucho como lo logró… Indudablemente, será la vida escolar, que inicia en un día bonito en nuestros recuerdos; aunque sin mayor trascendencia, ni tropiezo en nuestro diario vivir, la que acogerá a nuestros brotecitos y los transformará en unos árboles fuertes e inmensos, difíciles derribar... También es como un lienzo, donde ellos pintarán sus experiencias ante todo tipo de vivencias y nos entregarán un cuadro hermoso e inigualable, lleno de múltiples colores, llamado “Auto-retrato.Sí, debemos contener nuestro sentido de protección y dejarlos ser, solo así su vida fluirá...]]></content>
		</document>
		<document id="63280a782abef536a0e5dc81416986d6" url="http://feedproxy.google.com/~r/FacetasDeMujer/~3/jeHCTT9qUWY/relaciones-amistosas-entre-ninos-las.html">			<content><![CDATA[Una de las cosas más tristes para  una madre es descubrir que alguno de sus hijos casi no tiene amigos.                  ‘…No tengo amigos en la escuela, - fueron las palabras de mi hija de preescolar, -solo Javier  y Patricia son mis amigos y comparten conmigo, los demás no me hablan cuando los saludo…”                Mi esposo y yo nos miramos y tratamos de explicarle que en realidad uno no es amigo de todos, ni todos pueden ser amigos de uno, para que no se preocupara, que quizá todo se debía a que no la conocían muy bien; pero en realidad nos sentimos tristes, de que nuestra niñita no estuviese aprovechando estos años tan lindos de su infancia llena de amigos, como suponíamos.                  Gracias a Dios, no había transcurrido mucho rato de esta desilusionante conversación cuando al llegar a la cocina, encontré una tarjeta de invitación:   Era para ella, mi hija pequeña, la misma que no tenía amigos y a la que nadie saludaba.  Y además no era ni de Javier ni de Patricia: era de Diego.   Un compañerito que al preguntarle a ella, no sabía ni quién era.                Lo que me sospechaba, ella tampoco sabe mucho sobre sus compañeros, no solo ellos desconocen de ella, sino que también de viceversa.  Tampoco sabía que estaba invitada a esa fiesta.  Como son niños tan pequeños, los padres de familia envían las tarjetas, con los nombres de los compañeros proporcionados por las maestras y ellas las ponen en las mochilas, sin que los niños se enteren.                Como era de esperarse no faltamos a la cita: es más, desde que le avisamos de la fiesta  a Isabella, puso a  Diego entre sus “amigos”, y no se olvidó, hasta el día acordado.                Pues, allá estuvimos el día de la fiesta.  Fue muy “linda”,  con mamás llamando y corrigiendo; niños corriendo y  gritando emocionados; payasos, burlándose de las mamás, premios y caritas felices al recibirlos.  Los niños como es natural se conocían y se hablaban más de acuerdo al momento y a quien tenían cerca cada uno,  ni siquiera en grupitos, porque aún son muy pequeños.  Mi hija, como esperaba,  no fue el centro de la fiesta, pero nadie lo fue;  ni siquiera el cumpleañero.  Ella lo conocía, pero como a uno más de sus compañeros y él a ella igual.Allí conocí a Javier, el cual sí es cierto que compartió con ella más que los demás, pero a Patricia en cambio solo la conocí  de pasada, no quiso aceptar la invitación de mi hija de venir a conocerme, ni las vi hablando más de un minuto.  Sin embargo,  conocí a Laura, la niña que más llamaba a mi hija a jugar y la única que ella nunca me había mencionado.  Al final de la fiesta, le pregunté a mi hija qué como había pasado la tarde, a lo que me contestó contenta: “Divertida mami, como tú también”.  Porque  para los hijos estas fiestas son tan importantes que no imaginan que a veces son un verdadero sacrificio para sus padres, todas las  mamás que llevamos a nuestros hijos a una fiesta o hacemos una,  sabemos que son necesarias no solo para darles felicidad, sino también para desarrollar lazos sociales y amistosos,  y esto;  aunque no lleva esta intención, no solo para ellos, sino también para nosotras, quienes de fiesta en fiesta, conocemos a  otros padres,  los cuales a menudo veremos desde ahora y por lo menos en los próximos diez años, así que también se harán amigos nuestros.Sí, mi hija y todos los asistentes a la fiesta se despidieron felices esa tarde.  Y las mamás y papás,  debo mencionarlos, que también asistieron, estuvimos satisfechos de haber reservado para nuestros hijos ese momento  en que son parte del “selecto grupo”  de los invitados a un cumpleaños.Ya Isabella no recuerda, la noche en que me habló de que nadie la saludaba, ya tiene un recuerdo más cercano del día en que fue a “La Fiesta de Diego”,  como una más de sus invitadas y se divirtió y compartió con todos y donde todos la saludaron y también la despidieron por igual…Las relaciones amistosas son tan importantes para  los niños, como lo son para los adultos.  Les ayudan a tener identidad y sentirse parte de un grupo, aunque a veces las cosas no funcionen como ellos quisieran.   Justamente estos encantos y desencantos amistosos,  son los que les darán la experiencia y ayudarán mañana a desenvolverse como personas afectivamente sanas y fuertes  en un mundo adulto cada vez más competitivo y exigente.               Artículo escrito para la revista Mama de Hoy  http://www.mamadehoy.com/ , adaptado para este blog por su autora Nereida Patiño.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>