<author id="b0a0f47a123fbac8658f19e338a2fbbe" url="panamafitness.blogspot.com" feed="http://panamafitness.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="e70bcbe4486ce5bc222c52fd98c16c6a" url="http://panamafitness.blogspot.com/2006/12/beneficios-del-ejercicio.html">			<content><![CDATA[Los beneficios del ejercicios son muy numerosos y esto se debe a que estimula todos los sistemas que conforman el organismo, optimizando y potenciando sus funciones. A continuación les daremos un resumen de los principales beneficios de la actividad física:Aumenta el metabolismo, lo cual ayuda a utilizar los depósitos de grasa y mejorar la función muscularAyuda a subir los niveles de colesterol bueno y disminuir los niveles de colesterol maloAumenta el tono muscular, mejorando la postura y disminuyendo los dolores muscularesMejora el transporte de oxígeno, mejorando la concentración y la memoria, promoviendo el buen humor y un sueño reparadorAumenta la densidad ósea previniendo fracturasMejora la movilidad y la flexibilidad de los músculos y las articulacionesDisminuye el riesgo de padecer diabetes, hipertensión y enfermedades cardiovascularesReduce el riesgo de desarrollar cáncer del colonMejora la apariencia física y aumenta la autoestimaEstos son algunos de los beneficios del ejercicio cuando es realizado de manera correcta y constante. Para asegurar un entrenamiento que le ayude a conseguir todos estos beneficios solicite una evaluación gratuita y empiece un programa personalizado de entrenamiento y nutrición con los mejores profesionales.Entrenamiento de Acuerdo al BiotipoEl Biotipo de una persona se depende de varios factores que son:La forma del cuerpoEl tipo de metabolismoLa capacidad de almacenar grasaLos principales Biotipos son:Ectomorfo: Es el clásico flaco o flaca que come y come y ...come pero que nunca engorda, suele ser de tronco corto y extremidades largas. Tiene facilidad para desarrollar una musculatura alrgada y definida, aunque le cuesta mucho aumentar la masa muscular. No suele almacenar mucha grasa debido a que tiene un metabolismo muy rápido.Mesomorfo: Son las personas de contexura media, sin embargo son las que más fácil se descuidan y se despreocupan por su peso y su salud, debido a su falsa imagen saludable detrás de una vida sedentaria y una alimentación con excesos. Con el pasar de los años a estas personas les suele costar mucho mantenerse en forma debido a todos los malos hábitos aprendidos. Suelen tener buen tono muscular y facilidad para desarrollar masa muscular, además no almacenan mucha grasa debido al equilibrio metabólico con que cuentan.Endomorfo: Personas de contextura grande, con metabolismo muy lento y facilidad para almacenar grasa. Este tipo de persona debe cuidarse mucho para no desarrollar obesidad por medio de la actividad física y una nutrición muy equilibrada.Como se puede apreciar dentro de estas clasificaciones existen puntos intermedios que deben ser el objetivo principal de los extremos ectomorfo y endomorfo. Es decir, la génetica ideal es la del mesomorfo, sin embargo un endomorfo puede llegar a ser un endomesomorfo con el entrenamiento y la alimentación adecuada. De igual forma un ectomorfo puede llegar a ser un ectomesomorfo.Para lograr estos objetivos los sujetos en la categoría de endomorfos deben enfocar el entrenamiento en la reducción de la grasa corporal y el aumento de la masa muscular para lograr un incremento del metabolismo general. El ejercicio cardiovascular es un pilar importante en su entrenamiento y lo debe realizar por períodos largos. Los ejercicios de tonificación le ayudarán a crear masa muscular y mejorar el metabolismo. En ambos tipos de ejercicio la intensidad debe estar entre moderada a baja, con períodos de moderada a alta intensidad.Los ectomorfos deben hacer exactamente lo contrario. El ejercicio cardiovascular debe ser controlado a una intensidad de moderada a alta y por períodos cortos. Los ejercicios de tonificación deben ser dirigidos a los grupos musculares grandes y a una intensidad bastante alta. El tiempo de recuperación de este tipo de entrenamiento suele ser mayor para permitir una completa restructuración e hipertrofía muscular.Bueno el objetivo de este artículo es que comprendan que no todas las personas deben entrenar igual, dependiendo del biotipo y los objetivos específicos de cada individuo, así va a ser el entrenamiento. Consultas y comentarios no dude en escribirnos.]]></content>
		</document>
		<document id="205fa970cccda6bdf38ca2de15f56d19" url="http://panamafitness.blogspot.com/2009/05/mitos-del-ejercicio.html">			<content><![CDATA[Actualmente persisten algunos mitos que deseamos aclarar a nuestros visitantes:Mito 1: Los ejercicios aeróbicos son mejores que el entrenamiento con pesas para lograr una buena condición física.Realidad: Para transformar tu cuerpo, debes entrenar con pesas ó resistencias. De esta es la única forma en la que aumentaras masa muscular, tonificaras los músculos y aumentaras tu metabolismo basal.Mito 2: Si usted hace ejercicio, no importa lo que coma.Realidad: Si haces ejercicio, importa aún más lo que comes. Y dependiendo de tu objetivo con el entrenamiento, así también debes cuidar tu nutrición para mantener el buen funcionamiento del organismo y un metabolismo activo.Mito 3: Si las mujeres levantan pesas, se pondrán musculosas.Realidad: El ejercicio con pesas ayuda a las mujeres a mejorar su figura y a endurecer esas partes difíciles. Debido a las características fisiológicas de la mujer no debe desarrollar grandes músculos.Mito 4: El ejercicio con pesas es solo para los jóvenes.Realidad: Todas las personas adultas se benefician del ejercicio con pesas. Y mientras más adulto, más importante es fortalecer los músculos, ya que con el pasar de los años se va disminuyendo la masa muscular.Estos son algunos de los mitos más populares de hoy en día, si conoces otros y quieres compartirlos, agrega un comentario. Y si lo que deseas es más información sobre Panamafitness, envíanos un mail a alejandrolombardo@hotmail.comIndicaciones y Contraindicaciones del EjercicioLa actividad física esta recomendada para todas las personas, sin embargo existen situaciones de cuidado en las cuáles se debe consultar al médico antes de realizar la actividad.En los niños es muy importante la actividad física para estimular el crecimiento y desarrollo sano de los músculos y huesos del cuerpo, entre muchos otros beneficios.En las personas adultas es igualmente importante para el mantenimiento de la forma física.En los adultos mayores es de gran importancia ya que el proceso de envejecimiento se retarda con el ejercicio.En la obesidad y el sobrepeso es uno de los principales elementos de su tratamiento, aumentando el gasto calórico y el metabolismo basal.Personas con problemas digestivos, respiratorios,circulatorios, nerviosos y hasta con problemas de ansiedad y emocionales se benefician de la práctica regular de ejercicios.Entre las contraindicaciones del ejercicio podemos destacar que hay contraindicaciones relativas, es decir, que dependen de la gravedad y el aval médico como:Diabetes Mellitus controlada por insulina.Enfermedades renales, sean crónicas o agudas.Anemia bajo tratamiento.Enfermedades pulmonares agudas o crónicas.Hipertensión tratada con medicamentos (-150/90)Artritis y Artrosis.Las principales contraindicaciones absolutas, es decir, que no pueden realizar actividad física por su condición actual:Angina de pecho grave.Insuficiencia cardíaca descompensada.Ataque cardíaco reciente. En este caso debe entrar en un programa de rehabilitación cardiovascular.Miocarditis Severa.Insuficiencia respiratoria.Arritmias significativas.Enfermedad de las válvulas cardíacas.Diabetes Mellitus no controlada.Hipertensión severa y no regulada. (+ 180/110).Cualquier enfermedad infecciosa en su etapa aguda.Situaciones post-operatorias de cuidado.Es importante tomar en cuenta estas contraindicaciones antes de someterse a un programa de acondicionamiento físico. Si tienes alguna duda o comentario, escríbenos para responderte a la brevedad posible a alejandrolombardo@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="2ec1ee80b7dc67992feb4e7e49d0ff99" url="http://panamafitness.blogspot.com/2009/08/entrenamiento-personal-en-el-gimnasio.html">			<content><![CDATA[Si lo que buscas es un gimnasio cómodo, céntrico, con la más avanzada tecnología en equipos de ejercicio y con la atención personalizada de un Entrenador Especializado, te recomendamos SPORTEK FITNESS CENTER, el mejor gimnasio de Panamá y cuenta con el apoyo de los entrenadores de Panama Fitness, pregunta por el Lic. Alejandro Lombardo para una asesoría personalizada en este prestigioso centro de ejercicios.]]></content>
		</document>
		<document id="aebb8d642605ee4720afdf38a518ecb1" url="http://panamafitness.blogspot.com/2009/11/charlas-y-seminarios-de-calidad-de-vida.html">			<content><![CDATA[Ahora Panama Fitness ofrece también charlas y seminarios para grupos y empresas que desean mejorar la calidad de vida de sus colaboradores. Entre las agrupaciones que han realizado actividades con éxito tenemos: Fundación Ciudad del Saber, Copa Airlines, Salón de Belleza Veirania en Santiago, Corporación La Prensa, entre otras.Las charlas consisten en una hora de presentación en el tema de interés y los seminarios se hacen en 3 jornadas de 2 horas cada una.Los temas que estamos ofreciendo son:Manejo y Prevención del Sobrepeso y la Obesidad.Prevención de Lesiones y Entrenamiento Funcional.Nutrición Saludable.Entrenamiento para vivir más y mejor.Las charlas tienen un costo de 25.00 por persona. Si estas interesado en que tu compañia reciba alguna de estas charlas o seminarios puedes contactarnos al mail panamafitness@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="7573428ba7ece37d4e0ff3f54a9b2f50" url="http://panamafitness.blogspot.com/2011/02/entrenamiento-personal-domicilio.html">			<content><![CDATA[Panama Fitness cuenta con un equipo de entrenadores que le ayudarán a realizar sus ejercicios en la comodidad de su hogar, ya sea que usted cuente con un sofisticado gimnasio en su área social o si solo cuenta con un parque o un espacio reducido, nosotros planificamos su entrenamiento en base a lo que usted puede hacer y en el horario que usted puede.Nuestros entrenadores son profesionales con formación universitaria y le atenderán en áreas como Costa del Este, Paitilla, San Francisco, Bethania, Bella Vista y los alerededores de la ciudad de Panamá. LLaménos y solicite su entrenador personal hoy mismo al 6450-6075.]]></content>
		</document>
		<document id="fb3895589c10f40354c4c55333608557" url="http://panamafitness.blogspot.com/2013/03/abdominales-recomendaciones-importantes.html">			<content><![CDATA[Conseguir un abdomen fuerte y bien tonificado es uno de los objetivos que nos marcamos en esta época del año de cara al verano y a estar perfectos. Como venimos comentando en infinidad de post, el ejercicio abdominal es necesario al igual que el ejercicio aeróbico si queremos eliminar la capa de grasa que recubre nuestro abdomen, pero no hay que tener presente que cuidar la alimentación y seguir una serie de puntos es esencial para conseguir ese abdomen deseado.Lucir unos abdominales marcados con músculos tonificados, fuertes y resaltantes no es imposible. El entrenamiento, la dieta, la hidratación y el descanso son la clave para lograrlo.Considera los siguientes 30 consejos para mejorar estos aspectos y lograrás tener esos soñados abdominales planos y perfectos.1. Si eres novato aprende a ejecutar correctamente los ejercicios.2. Limita el entrenamiento abdominal a los movimientos básicos.3. No pongas las manos en la nuca, mantenlas cerca o a los lados de la cabeza o cruzadas en el pecho.4. El cuello debe estar recto en línea con el tronco.5. La barbilla elevada nunca pegada al pecho.6. Al realizar la contracción abdominal sube el tronco sin doblar el cuello.7. No eleves el cuerpo usando los músculos lumbares.8. Si te cuesta hacerlo, comienza apretando solamente el estómago.9. Realiza movimientos lentos y controlados, hacer los movimientos lentamente cansa más pero es mucho más eficaz y seguro.10. Mantener un instante la posición de máxima contracción aumenta el trabajo de la musculatura y fomenta el desarrollo de su potencia.11. Si no estás entrenando correctamente tus abdominales corres el riesgo de lesionarte más.12. Incrementa progresivamente la intensidad.13. incluye variedad en tu rutina de abdominales: un ejercicio para los superiores, otro para los inferiores y otro para los oblicuos.14. Entrena tus abdominales según la fortaleza de cada región: primero la parte inferior más débil, después los oblicuos y por último la parte superior.15. La sugerencia anterior no es estricta, puedes variar los ejercicios a realizar y el orden de ejecución.16. Realiza las repeticiones necesarias para lograr la fatiga muscular, si puedes hacer mas de 25 debes agregar dificultad en la ejecución.17. Si quieres añadir intensidad y desarrollar músculo puedes trabajar con lastres o cargas.18. Descansa de 20 a 45 segundos entre repeticiones dependiendo de tu condición física.19. Incluye períodos de recuperación entre sesiones de entrenamiento abdominal, recuerda: no siempre “mas es mejor”.20. Deja al menos 48 horas de descanso entre cada sesión: con dos o tres días a la semana es suficiente.21. Controla la respiración, Expulsa el aire por la boca cuando hagas la contracción e inspira por la nariz cuando relajes.22. Controlando la respiración lograrás aumentar la intensidad del ejercicio notablemente.23. No uses los flexores de la cadera, procura sentir que estás apretando los abdominales y no tirando de los músculos que están cerca de las ingles.24. Evita las elevaciones de piernas extendidas y los giros excesivos, son poco efectivos y muy lesivos.25. Haz siempre los abdominales con las piernas dobladas o las rodillas flexionadas según el ejercicio que realices.26. Realiza flexiones de abdominales hasta los 30º, después de eso el trabajo lo realiza el psoas ilíaco.27. Si no ves resultados aunque te esfuerces es porque no estás haciendo bien tus ejercicios abdominales. Si estás entrenando bien deberías empezar a ver resultados aproximadamente en un mes.28. Realiza ejercicio aeróbico de intensidad media y larga duración para lograr definición muscular en tu zona abdominal.29. Controla lo que comes, no se puede alcanzar definición muscular sin llevar dieta.30. No basta con tener unos grandes músculos abdominales; el secreto de una buena sección media es que se vea.]]></content>
		</document>
		<document id="5d344893af28e983965bc45dc693a86d" url="http://panamafitness.blogspot.com/2013/03/como-reducir-la-grasa-de-las-caderas.html">			<content><![CDATA[Junto con el abdomen y la cara interna de los muslos, es uno de los puntos “favoritos” de la grasa para instalarse de manera que, además, resulte difícil de eliminar. Es un problema bastante común y pueden padecerlo también las mujeres delgadas. Las dichosas cartucheras desdibujan la silueta y hacen complicado llevar determinadas prendas con soltura como pantalones pitillo, minivestidos o shorts. Reducirla y llegar a eliminarla es posible con una dieta equilibrada y ejercicios específicos pero, ten en cuenta, que requiere constancia.Si ese es tu objetivo, no caigas en el error de someterte a una dieta súper estricta. Debes comer de todo, por supuesto con moderación, y limitando la ingesta de hidratos de carbono y lípidos. Es decir, carnes (mejor magras), pescados, legumbres, pasta y cereales son imprescindibles para una correcta alimentación, pero intenta en lo posible que en tu menú diario las protagonistas sean las frutas, verduras y hortalizas.Tampoco es buena idea pasar largas horas sin probar bocado. Hacer cinco comidas diarias, en porciones pequeñas y equilibradas, (uno de los secretos de la dieta del factor cinco) contribuirá a mantener tu metabolismo activo, haciendo que tu propio organismo recurra y “tire” de las grasas acumuladas.Para ayudar a reducir esa grasa persistente, el consumo de abundantes líquidos es una magnífica estrategia. Bebe al menos dos litros de agua al día y acostúmbrate a tomar zumos naturales y vegetales (refrescantes y depurativos), infusiones (el té verde te vendrá genial) o alguna crema o sopa fría (gazpachos, vichyssoise…)de lo más apetecibles en estos días de verano. De esta manera, eliminarás más fácilmente toxinas y grasas.Descarta totalmente el consumo de bebidas alcohólicas, el número de calorías “vacías”que aporta el alcohol es muy elevado y son esas calorías a las que primero recurre el organismo cuando lo necesita, por lo que nuestro cuerpo no tocará la grasa acumulada hasta no haber quemado las calorías del alcohol. Olvida también la bollería industrial con sus poco saludables grasas saturadas.EjerciciosCuando la grasa está concentrada en un punto determinado del cuerpo, una correcta alimentación puede no ser suficiente. Hay que “mover” esos cúmulos grasos para facilitar su desaparición al tiempo que tonificamos la zona evitando la aparición de flacidez.Haz los ejercicios que te recomendamos, al menos tres días a la semana durante unos minutos, y, con un poco de constancia, notarás los resultados.1. De pie y de perfil apoyando una mano en una pared, una silla, una barandilla… estira una pierna y levántala lateralmente hasta la cadera (formará un ángulo recto con tu otra pierna). Repite 10 veces con cada pierna. El secreto del ejercicio consiste en que mantengas el tronco recto. Notarás cómo trabaja toda la zona.2. De pie y mirando al frente, separa las piernas y flexiona ligeramente las rodillas. Coloca tus manos detrás de la cabeza, en la nuca, y, desde esta posición, dobla el tronco lateralmente, primero a la derecha y luego a la izquierda, manteniendo unos segundos la posición en cada lado mientras realizas suaves “rebotes” (tu codo debe apuntar al suelo).Haz un pequeño descanso porque estos ejercicios cuestan y relaja la zona realizando movimientos circulares con la cintura y las caderas (a lo Shakira).3. Túmbate en el suelo de perfil (apoyándote en el antebrazo y en la propia cadera) con el cuerpo lo más recto que puedas. Eleva la pierna que haya quedado encima (10 veces), cambia de lado y repite el ejercicio con la otra pierna.4. Sentada en el suelo y con las piernas estiradas, sepáralas lo que puedas. Desde esta posición, gira el tronco lateralmente pasando tu brazo estirado por encima de la cabeza (brazo derecho hacia lado derecho y, seguidamente, tronco y brazo izquierdo hacia la izquierda). Hazlo 10 veces hacia cada lado.Desde esta misma posición y como segundo ejercicio, manteniendo las piernas separadas, tumba el tronco sobre una pierna intentado agarrar con las manos el pie (10 veces). Repite hacia el lado contrario.Con estos ejercicios trabajarás especialmente cintura y caderas pero recuerda complementarlos con algún tipo de actividad aeróbica (bicicleta, baile, natación). Además, realiza un mínimo calentamiento previo para que te resulten más sencillos y evitar tirones (correr unos minutos, realizar unos pequeños saltos y estiramientos, etc).]]></content>
		</document>
		<document id="6063b1ab064aba8e3abd15a79ee146e4" url="http://panamafitness.blogspot.com/2013/03/riesgos-de-no-hacer-ejercicio.html">			<content><![CDATA[En nuestra sociedad actual todo colabora para que todos, tanto niños como mayores, asuman como válidos comportamientos claramente sedentarios y, por tanto, perjudiciales para la salud. Esa búsqueda de lo más fácil y lo más cómodo para evitar realizar una actividad física que implique un esfuerzo, va creando cada vez una población más inactiva, lo que representa un factor de riesgo adicional para enfermedades de diferente índole. El sedentarismoes un factor de riesgo modificable, lo que significa que la adopción de un estilo de vida que incluya la práctica de ejercicio físico interviene en la mejora de la salud de la persona sedentaria y reduce su riesgo cardiovascular. Cuando el sedentarismo alcanza una condición de agudeza tal, que implica el rechazo de hecho y de deseo, de toda actividad física o deportiva, e incluso de carácter recreativo, con limitación voluntaria de los movimientos, sin que exista un impedimento físico para ello, se enfrenta una hipoquinecia (del griego hypo, disminución; quinecia del griego kinecia, movimiento), de orden psico-patológico que determina: ·         Disminución de las fibras musculares esqueléticas y del peso de los músculos con decrecimiento de la fuerza muscular por sobre la magnitud normal. ·         Se afecta la postura corporal y el equilibrio durante el movimiento de traslación al aumentar las oscilaciones del centro de gravedad y la alteración de la coordinación de los movimientos por el sistema nervioso. ·         Disminuyen las dimensiones del corazón y se acelera el pulso. ·         Disminuyen las funciones de las glándulas endocrinas, particularmente las suprarrenales. ·         Cuando se lleva una vida sedentaria, el esqueleto se vuelve frágil y débil y pierde paulatinamente su aptitud para cumplir funciones más allá de los movimientos rutinarios. El hueso es un tejido muy activo: a lo largo de toda su vida modifica su estructura interna según los requerimientos de resistencia y tensiones a los que se ve sometido. En el entramado microscópico de los huesos, unas células llamadas  osteoblastos fabrican tejido óseo en las zonas que necesitan ser reforzadas a causa de las demandas externas de resistencia. A su vez, otro grupo de células (los osteoclastos) se dedican a destruir hueso reabsorbiendo el calcio y los demás componentes óseos en aquellos lugares donde no hacen falta. Por eso el esqueleto del individuo sedentario se descalcifica progresivamente y se vuelve menos resistente a tensiones, más frágil a los traumatismos y más propenso a enfermedades degenerativas como artrosis y artritis, que el de quienes viven entrenados.. El sedentarismosólo se combate con actividad física. Y, como hemos repetido en numerosas ocasiones, no se trata de convertirse en un atleta de competición. La clave está en modificar los hábitos sedentarios de vida y ocio y transformarlos de forma que se incremente nuestro nivel de actividad física y deporte. En el caso de los adultos sedentarios que llevan mucho tiempo sin hacer ningún tipo de ejercicio es conveniente que consulten a su médico: tan peligroso es para la salud no hacer nada de deporte como, en esa situación, lanzarse a un ejercicio exhaustivo y desmedido de forma aislada.La Organización Mundial de la Salud considera que al menos un 60% de la población mundial no realiza un mínimo de actividad física recomendada que equivale a 30 minutos de actividad moderada por día.Cuando una persona no cumple con el mínimo de 30 minutos se considera sedentaria, y su riesgo de padecer problemas cardiovasculares es mayor debido a que la inactividad física genera un aparato cardiovascular cada vez más ineficaz.Los porcentajes de aumento del riesgo para distintas enfermedades comparados con las personas activas son, entre los sedentarios, los siguientes: ·         270% de accidente cardiovascular, lo cual se traduce en un riesgo que se triplica cuando la persona es inactiva.·         160% de diabetes.·         100% de cardiopatía isquémica, osteoporosis y fracturas, cáncer de colon.·         70% de hipertensión arterial.·         60% de cáncer de mama.Definitivamente, quien elige ser sedentario también elige tener menos salud y sufrir un riesgo considerablemente superior de padecer diferentes enfermedades, especialmente, aquellas relacionadas al aparato cardiovascular.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>