<author id="b186aedf4dce866c296711e2c405c345" url="espanol.business-opportunities.biz" feed="http://espanol.business-opportunities.biz/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="a5daf3398176a4835e86f779b7af85ea" url="http://espanol.business-opportunities.biz/2007/03/08/claves-para-ser-un-emprendedorcom/">			<content><![CDATA[Hay distintos perfiles del emprendedor en el sector de Internet y Nuevas Tecnologías. Pero me gustaría hablar del perfil de los emprendedores que empezaron en negocios de Internet entre los años 1995 y 1999. Muchos de estos empresarios han sido supervivientes.com y hoy en día sus empresas tienen un gran éxito. La época de la [...]]]></content>
		</document>
		<document id="79c53618f9556fc7c57aa60e313da5c4" url="http://espanol.business-opportunities.biz/2007/03/09/perfiles-jorge-valdano-especialista-en-todos-los-campos/">			<content><![CDATA[Después de tocar todos los palos futbolísticamente hablando -ha sido jugador, entrenador y director deportivo-, Valdano ha hecho alarde de otras de sus múltiples habilidades. Ha trabajado como comentarista en varios medios de comunicación: El País, Marca, Cadena SER, Telemadrid y Tv Azteca. También ha hecho alarde de su capacidad verbal para escribir nada más [...]]]></content>
		</document>
		<document id="440b154fd1bdbbafbbce6dbb937da274" url="http://espanol.business-opportunities.biz/2007/03/11/10-extensiones-para-mejorar-nuestra-productividad/">			<content><![CDATA[Original en Xybernetícos.com:  10 extensiones para mejorar nuestra productividad con Firefox. Customize Google: optimiza la página de acceso a Google Gspace: Permite poner archivos directamente a tu gmail sin tener que entrar a cada momento a tu cuenta Flashgot/DownThemAll: Administradores de archivos para bajar Greasemonkey + Stylish + Ad blocking per Gozer: Básicamente permiten personalizar [...]]]></content>
		</document>
		<document id="16b3bbc5dbe9875263cfe96582883641" url="http://espanol.business-opportunities.biz/2007/03/12/perfiles-miguel-bose-de-cantante-a-promotor-inmobiliario/">			<content><![CDATA[El mítico ‘amante bandido’ de los años ’90 ha optado por invertir en negocios menos convencionales, aunque no menos rentables. Aparte de sus inversiones en el sector agroalimentario ?tiene una empresa especializada en la exlotación jamones ibéricos- ha comprado una paradisíaca isla, situada en el norte del archipiélago de las Bahamas, por el módico precio [...]]]></content>
		</document>
		<document id="e617b84417812c7151e84e0f09428ea7" url="http://espanol.business-opportunities.biz/2007/03/13/ideas-de-negocios-utiliza-materiales-reciclables-para-crear-accesorios/">			<content><![CDATA[Datanomia.com: Ella se le adelantó al problema de pensar en el futuro profesional y desde hace algo más de un año creó su propia marca para comercializar ropa y accesorios con innovadores diseños. Juanita, de 21 años, utiliza tapas de gaseosa, de cerveza, cartón, caucho y plásticos, y realiza apliques en chaquetas, pantalones y camisas. [...]]]></content>
		</document>
		<document id="630542258f0a229f460f6587d6001c64" url="http://espanol.business-opportunities.biz/2007/03/14/perfiles-rafael-amargo-el-flamenco-se-explota-desde-sus-tacones/">			<content><![CDATA[Rafael Amargo representa a la perfección la figura de una persona emprendedora. Su fama como ‘bailador’ la ha aprovechado para crear su propia compañía. Ser uno de los coreógrafos más cotizados del flamenco le ha permitido promocionar sus espectáculos, aunque no todos han contado con el mismo éxito. Amargo también ha hecho sus ‘pinitos’ en [...]]]></content>
		</document>
		<document id="defb371add16399f3ff3b27d4075432a" url="http://espanol.business-opportunities.biz/2007/03/16/perfiles-david-bisbal-un-grammy-con-aromas/">			<content><![CDATA[Desde que participara en el concurso televisivo de Operación Triunfo, David Bisbal no ha parado de cosechar éxitos. Un grammy en 2003 y la promoción internacional de su último disco, Premonición, han sido el colofón a su fulgurante carrera. Pero la ambición de Bisbal no ha quedado ahí. Se ha convertido en la imagen de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="4fb1a3469f4be1f6094786f4ff1d8378" url="http://espanol.business-opportunities.biz/2007/03/17/planes-vs-realidad/">			<content><![CDATA[Tenemos que deshacernos de la vida que habíamos planeado para vivir la vida que nos está esperando. – Joseph Campbell, profesor de religión comparativa (Vía Susan Mernit) – Microsiervos]]></content>
		</document>
		<document id="72f5608a1207f84e02244ba9f22abf68" url="http://espanol.business-opportunities.biz/2007/03/19/10-puntos-para-conservar-a-tus-clientes/">			<content><![CDATA[Creabits:  La mayoria de los empresarios estan clavadisimos con su negocio ó productos, pero no pueden ver lo verdadero que hace una empresa: Sus Clientes. Sin clientes, hasta la empresa más distinguida, sin clientes, cae a la bancarota. Por eso, debemos dar un trato esencial para que el clienta se valla satisfecho, y pueda regresar [...]]]></content>
		</document>
		<document id="69a401c599b7e2c81c77a6d479cd2653" url="http://espanol.business-opportunities.biz/2007/03/20/las-nuevas-tendencias-en-la-distribucion/">			<content><![CDATA[Dinero.com  Una mayor eficiencia en la gestión de la distribución se ha logrado a costa de una pérdida en la relación con el consumidor final, motivada por el libre servicio. El futuro es la fidelización de los consumidores. Continúa… ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>