<author id="b2aaa3f99467f033043285b0465f3b01" url="mividaenrecetas.blogspot.com" feed="http://mividaenrecetas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="e2a7e62c9354508cb19e38a238657220" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividaenrecetas/~3/7SdEwCMyg9Q/gnocchi-en-salsa-roja-gratinados.html">			<content><![CDATA[Estos los hice mini en unos vasitos pequeños para darle un estilo "gourmet" y personal para cada persona pero la receta la pueden hacer completa en un pairex grande. -1 paquete de gnocchi de su marca preferida. (los pueden encontrar en la sección fría de su supermercado)Para la salsa:-3 tazas de tomates picados (me gusta usar los tomates picados enlatados de Heinz, pero si no tienen igual]]></content>
		</document>
		<document id="77d679f2a5a8e636081d3530510a7902" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividaenrecetas/~3/fe9Shn8IGpk/raviolis-fritos-con-dip-de-salsa.html">			<content><![CDATA[ Este plato es perfecto para tapas si tienen una reunión, lo bueno es que se pueden comer a temperatura ambiente y son super rápidos de hacer :) Raviolis Fritos con Dip de Salsa Marinara Van a necesitar: Aceite para freír 1 taza de leche 2 tazas de pan molido sazonados (me gusta usar los que dicen "italian style") 1 paquete de raviolis de ricotta (me gusta usar los que venden en PriceSmart) 1]]></content>
		</document>
		<document id="3212d5731798b9da12fea23b59de4ef4" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividaenrecetas/~3/IlHMyRBBHfk/arroz-verde-con-pechuga-de-pollo-en.html">			<content><![CDATA[Aquí les traigo un plato fuerte, la verdad es muyyy rico. Si les digo que toma su tiempito pero créanme que les digo que vale la pena!!! full fall dish! :) Van a Necesitar: Arroz: 1 libra de arroz (2 tazas) 1 ramo de perejil 2 aji verdes 1 cebolla mediana 1/4 de mantequilla 1/4 de leche 1 cucharada de curry en polvo 3 dientes de ajo 1/4 de queso parmesano rallado 3 hojas de culantro 1]]></content>
		</document>
		<document id="9693be4bc3a6301b2230454ec1684911" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividaenrecetas/~3/iXXnpbWivVE/sweet-potato-pure-con-albondigas.html">			<content><![CDATA[Una receta muy diferente pero muy deliciosa y fácil de hacer!! el puré de sweet potato va dedicado a mi hermana Raquel, ya que ella fue la que compro los camotes (sweet potato) Van a Necesitar: Para el Pure: 4 papas de sweet potato ( aca se llaman CAMOTE) 1/4 de barra de mantequilla (un poco menos de la mitad de una) 1 cucharada de miel ( para resaltar lo dulce del pure) Sal y Pimienta al gusto]]></content>
		</document>
		<document id="7a05a5602bf84c2296708915616f2412" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividaenrecetas/~3/QeyvYaHowno/penne-carbonara-con-un-twist.html">			<content><![CDATA[Este plato es deli!! si les tengo que confesar que tuve un problema con el memory stick de mi camara y solo grabo un par de fotos, pero igual las pondre y les explicare paso a paso :) Van a Necestiar: 1 cucharada de aceite de oliva 2 dientes de ajo grandes y picaditos 6 onzas de bacon cortados en pedacitos 3/4 de taza de crema de batir 3 yemas de huevo 1/3 de taza de queso parmesano rallado sal]]></content>
		</document>
		<document id="6834da72d3187b15d311d4f46245f68c" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividaenrecetas/~3/RWaCH5bOc8c/salchichitas-envueltas-en-bacon-dulce.html">			<content><![CDATA[ Esta es otra boquita les aseguro les encantara! Mis amigos siempre matan por mis pollitos con bacon y de ahi surgio esta idea, que es sorprendente mente deliciosa! :) Salchichitas Envueltas En Bacon Dulce Van a necesitar: 1 libra de bacon (16 onzas) 1 paquete de salchichas de su marca preferida 1 taza de azucar morena 1 paquete de palillos de diente -Pre calentar el horno en 350 grados y en]]></content>
		</document>
		<document id="de979eae6ff87d543510ce3c3889860a" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividaenrecetas/~3/Tm3dk0feuIU/honey-mustard-salmon-con-ensalada-de.html">			<content><![CDATA[Un plato super light para el paladar, pero con una EXPLOSION de sabores :) super rapido de hacer!! Van a Necesitar: Para el Salmón: 1 filete de salmón 1 taza de salsa china 1/4 de mostaza 1/4 de miel 1 cucharadita de sal 1 cucharadita de pimienta 1 ziplock grande para marinar Mantequilla para cocinar Para la guarnición: 1 lata de maiz 1 tomate rojo picado en cuadritos 1 cucharadita de sal 1]]></content>
		</document>
		<document id="f397b531952041fa365955bfa7264d7e" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividaenrecetas/~3/_TDQOIAU2uM/rustic-white-bean-dip.html">			<content><![CDATA[Un gran dip, diferente a lo usual y muy rico! Super FACIL de hacer para entretener :) Van a Necesitar: 4 toritllas de maiz aceite vegetal para freir 1 lata de white bean o garbanzos como prefieran 1 cucharadita de cayenne pepper 3 ramitas de culantro 1 cucharadita de oregano 1 cucharada de aceite de oliva 3 dientes de ajo sal y pimienta al gusto 1 procesador de comida o licuadora La]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>