<author id="b2de60a37eb3b4b48b408c3def150930" url="carlossantana2009.blogspot.com" feed="http://carlossantana2009.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="8bff2d933e8475345d5b9d9cd7267269" url="http://carlossantana2009.blogspot.com/2009/02/bienvenidos-as-cibernautas.html">			<content><![CDATA[Amigo cibernauta.... Presentamos a su amable consideración a un joven que ha retomado la continuidad de la obra social que ha hecho su progenitor, se trata de nada más y nada menos que el Ingeniero Carlos Santana, un caballero a carta cabal, cuyas acciones y obras se verán plasmadas a partir de 3 de mayo, cuando obtengamos la diputación en el circuito 91.Sabemos que no es nada fácil, pero con el apoyo y concurso de los buenos amigos y ciudadanos del circuito 9.1 el triunfo será nuestro.Sabemos que vivimos tiempos difíciles, especialmente para la familia Santana que durante la dictadura militar y el PRD han sido perseguidos, avasallados, calumniados, hasta injustamente ajusticiados por el solo hecho de servir a los más necesitados. Deben recordar el sonado caso ocurrido en el MOP, saben que fue lo sucedió, como se llevó el caso y cómo terminó. De allí que nuestro joven candidato haya retomado la bandera y liderazgo y así reivindicar la labor que hiciera el Maestro Carlos Santana (padre).Necesitamos hombres y mujeres, que sirvan a la patria, por ende a las comunidades, con espíritu y visión futurista, de solucionar los problemas que nos aquejan de la manera más honesta, con amor a la patria chica, de esta manera lograremos así un mejor futuro para nuestros hijos, y nuestras familias.Exhortamos a la juventud, a los adultos y comunidad de este circuito a que nos apoyen, con el voto el 3 de mayo, para así llevar al hemiciclo, a una joven figura que estamos seguros que con la orientación de nosotros, sus padres y la comunidad, el Ingeniero CARLOS SANTANA RODRÍGUEZ, será un diputado que servirá a las clases humildes, y necesitadas.Gracias por el apoyo que estamos recibiendo de ustedes.DIOS LOS BENDIGA GRANDEMENTE.Atte. Comité Pro Diputación del Ingeniero Carlos Santana. Hijo.]]></content>
		</document>
		<document id="53142db71cba9af2db6c68793368c4b2" url="http://carlossantana2009.blogspot.com/2009/02/complicidad-estatal.html">			<content><![CDATA[Noriega vuelve a los tribunalesBETTY BRANNAN JAÉNlaprensadc@aol.comPANAMÁ, R.P. –Las más recientes declaraciones del vicepresidente y canciller, Samuel Lewis Navarro, nuevamente revelan la deshonestidad y duplicidad con que el gobierno de Martín Torrijos ha venido manejando la extradición de Manuel Antonio Noriega. El jueves, este diario y otros informaron que el miércoles próximo se celebrará una audiencia nueva en Miami en el caso de Noriega, que está apelando la orden de extraditarlo a Francia.En reacción a esa noticia, según un cable de la agencia DPA, Lewis aseguró que Panamá "mantiene en firme una solicitud de extradición del general Manuel Noriega ... y sostuvo que una representación del Ministerio de Relaciones Exteriores estará en la audiencia que se realizará en Miami".Lo primero me luce increíble y lo segundo inútil.¿Ya para qué? es el comentario que cabe si acaso es cierto que el Ministerio de Relaciones Exteriores enviará representantes a la audiencia. Tenían que haber enviado esa representación cuando la extradición de Noriega primero se litigó en agosto de 2007 y, sobre todo, cuando el asunto llegó al tribunal del juez Hoeveler. En la audiencia ante Hoeveler, este indicó claramente que si Panamá deseaba obtener custodia del reo, él lo haría valer por encima de la solicitud francesa. Para vergüenza nuestra, Hoeveler preguntó varias veces cuál era la posición de Panamá, pero allí no hubo funcionario panameño alguno que pudiera responderle. Preguntó por qué se le había dado más peso a la petición francesa cuando los cargos allá son por lavado de dinero y lo que le espera a Noriega en Panamá son condenas en firme por homicidio; pero allí no hubo ningún diplomático panameño que contestara. Hoeveler propuso que "¿por qué no dejamos que Panamá decida?", pero nadie del gobierno torrijista estuvo allí para exponer la posición panameña. (Ver mis despachos del 13 y 19 de agosto de 2007).Lo más repugnante es que el gobierno de Martín Torrijos sí tenía representantes en esa audiencia y –según entiendo– en todas las demás que se celebraron en esa etapa del caso. Pero no eran diplomáticos panameños; eran abogados del bufete norteamericano Greenberg Traurig. Eso me lo confirmó Jon May, uno de los abogados defensores de Noriega, quien afirmó que estos abogados estadounidenses han estado allí solo "para vigilar lo que hago, con esperanzas de que yo cometa errores", no para abrir la boca.En cuanto a esa solicitud "en firme" de extradición, la procuradora señaló en 2007 que la única solicitud de extradición que ha sido presentada a Estados Unidos es la del caso Spadafora, que fue presentada en 1990 y que es deficiente porque Noriega no fue condenado por ese homicidio hasta 1993. Como estuve informando desde 2005 que Noriega terminaría su condena en 2007, el gobierno actual tuvo dos años para actualizar las solicitudes de extradición. Para creer que lo hicieron (yo no lo creo), sería necesario que divulguen los documentos, cosa que han rehusado hacer.Tampoco se le puede creer al Gobierno cuando sus funcionarios hacen ver que la extradición de Noriega es simplemente "una decisión judicial de Estados Unidos". En primer lugar, a la Cancillería y a la embajada panameña en Washington les correspondía tramitar el asunto y luce claro que no lo hicieron debidamente. En segundo lugar, la decisión final sobre la extradición de Noriega es responsabilidad de la secretaria de Estado, esa misma "Condi" con quien los funcionarios torrijistas se tutean públicamente. Si ya es tarde para que "Condi" salve la cosa, eso también se debe a que ellos no han manejado el asunto correctamente.En enero de 2007 escribí esto: "Lo crucial del asunto es que si Noriega se escabulle de cumplir cabalmente con las penas que tiene pendientes en Panamá, ello se habrá logrado con la complicidad del gobierno de Martín Torrijos".Dos años después, eso sigue siendo cierto...FUENTE: PANAMÁ: Opinión / Diario La Prensa: www.prensa.com, domingo 11 de enero de 2,009.]]></content>
		</document>
		<document id="dad47dd5e5d83a3e9c1808c18f698bf9" url="http://carlossantana2009.blogspot.com/2009/02/el-9-de-enero-y-los-torrijos.html">			<content><![CDATA[Jorge Gamboa Arosemena. jgamboarosemena@hotmail.comHace 45 años, producto de la generación espontánea en el momento, se da la gesta patriótica que obligó a Estados Unidos a aceptar que la etapa del revisionismo había acabado e iniciaba la era de la abrogación del Tratado de 1903. La metralla gringa, contra un pueblo indefenso al que le produjo 21 muertos y más de 300 heridos, fue al antes y el después. Ya había habido otros incidentes, en 1958 y 1959, que presagiaba la situación explosiva en una generación de estudiantes y jóvenes que veían mancillado el honor patrio por el aberrante coloniaje que nos aplicaban los EUA.Esa noche del jueves, 9 de enero de 1964, en Panamá y Colón, la población arde henchida de fervor patriótico y tratan de penetrar en la malhadada Zona del Canal, donde el ejército gringo los repele. El primer Torrijos es traído desde Chiriquí a Colón, su antigua plaza, para que ubicara a los patriotas colonenses, sobre todo los de izquierda, para sofocar la gesta. Los ubica y los detiene me dicen testigos. Ese era el que nos han querido presentar como un nacionalista y que hace cuatro días, el anquilosado régimen cubano, supuestamente antiimperialista, permitió que el segundo Torrijos y un séquito de amanuenses le erigieran un busto al agente gringo, dentro de las celebraciones del 50 aniversario de una revolución que desdice sus objetivos, escribiendo esta fe de erratas, homenajeando al primer Torrijos.Cabe destacar la verticalidad del presidente Roberto Chiari, que rompe relaciones diplomáticas con los agresores, une a nuestra población en un grito de dignidad y propicia que se dé el Congreso de la Soberanía en las semanas subsiguientes, poniendo los puntos claros de las reclamaciones de un pueblo digno ante el vasallaje. Los EUA negocian el tratado Robles Jhonson que no llena las expectativas del Congreso de la Soberanía y es desechado. Luego el primer Torrijos actuando como dictador, ejecuta otra traición al firmar el tratado que nos pone a perpetuidad, como él cínicamente decía, "bajo el paraguas del Pentágono". Los hijos no pueden acarrear las culpas de lo que hacen sus padres, pero el segundo Torrijos contribuye a que la gesta del 9 de enero se pierda en las bruma de una sociedad atosigada de problemas y escasa de valores, haciendo que el duelo nacional del 9 de enero, que debe mantener la llama viva del nacionalismo, pase a ser un día común de trabajo para dar paso a lo que llaman día puente para el asueto, el lunes siguiente. El primero actuó traicionando el interés patriótico de aquel momento histórico y el segundo desvirtúa la efeméride. Honrando a los mártires, nos vemos obligados a perfeccionar nuestra soberanía denunciando la nulidad del Tratado de Funcionamiento.El autor fue precandidato presidencial.Fuente: Opinión / PANAMÁ: Diario La Prensa www.prensa.com>, miércoles 15 de octubre de 2,008.]]></content>
		</document>
		<document id="69d38d6e19cd8d3cce062f0107c41616" url="http://carlossantana2009.blogspot.com/2009/02/enamorados-de-omar.html">			<content><![CDATA[Pastor E. Durán E.EDUCADORCuando se negociaban los Tratados "Torrijos - Carter", el gobierno norteamericano, presidido por James Carter, sospechaba que existían vínculos entre el narcotráfico y Torrijos, pues así consta en un memorándum interno de la Casa Blanca, de octubre de 1977. Este documento que se titula: "Memorándum para los archivos", tiene esa fecha: "10 de octubre de 1977". Es decir, cuatro días antes de que Torrijos se reuniera en Washington con Carter, para concertar una "aclaración" a los Tratados, que incluyen el ignominioso Tratado de Neutralidad, que le da el derecho unilateral a Estados Unidos de intervenir militarmente en Panamá cuando considere que el Canal esté amenazado (Ver Artículo IV de este Tratado).Los Tratados se habían firmado el mes anterior (septiembre) y el autor de ese memorándum es nada menos que Robert Pastor, quien fungía como Director de Asuntos Latinoamericanos del Consejo de Seguridad Nacional de Estados Unidos. Según el escritor Richard Koster, Robert Pastor "estaba cegado por su amor hacia Omar Torrijos" (ver el diario La Prensa del 11 de julio de 2001), lo cual no nos extraña, pues Robert Pastor es también autor de una "Oda a Omar" (una oda es una composición poética del género lírico, normalmente dividida en estrofas o partes iguales, cuyo tono es generalmente de alabanza).Cualquier gobierno norteamericano hubiera suspendido las negociaciones sobre los Tratados con sólo esas sospechas, pero Carter siguió adelante porque le interesaba que los Tratados se ratificaran. Y fue Robert Pastor -uno de los extranjeros enamorados de "Omar"- quien, dada su investidura, aconsejó al Presidente Carter: 1) que el Departamento de Justicia le negara la información pertinente al Congreso; y, 2) que se procediera rápidamente a concertar una "aclaración" con Torrijos, la cual se firmó cuatro días después, y serviría para bloquear la oposición en el Senado. Todo esto, para que los Tratados (incluyendo el nefasto Tratado de Neutralidad Torrijos-Carter), fueran ratificados.En Panamá también hay escritores y poetas enamorados de "Omar", sobre todo, izquierdistas arrepentidos, quienes, a pesar de que la Guardia Nacional de Torrijos les pateó el trasero en la Cárcel Modelo y en el Penal de Coiba, a pesar de que les asesinó y desapareció a varios de sus compañeros de luchas, hoy le prodigan alabanzas. No sabemos si esto se debe a las patadas recibidas, a pares de zapatos regalados, a becas otorgadas, a puestos públicos dados en el engranaje gubernamental o a sus propias naturalezas.FUENTE: Opinión / PANAMÁ: Diario La Prensa www.prensa.com>, miércoles 15 de octubre de 2,008.]]></content>
		</document>
		<document id="4e0489b7b0ed87eac5eaf5fd2b8b0cfd" url="http://carlossantana2009.blogspot.com/2009/02/homenaje-omar-en-cuba.html">			<content><![CDATA[Por: Pastor DuránEDUCADOREl pasado lunes 5 de enero se develó un monumento en memoria del General Omar Torrijos, en La Habana. ¿La Revolución Cubana estará agradecida de los servicios prestados por "Omar" a la Central de Inteligencia norteamericana (CIA)?No sabemos por qué los camaradas cubanos rinden homenaje a la memoria de quien sofocó el alzamiento guerrillero de Cerro Tute, en abril de 1959 inspirado en la epopeya de la Sierra Maestra donde murieron los jóvenes idealistas Rogelio Girón, Domingo García ("El Niño Mártir"), Eduardo Santos Blancos (Secretario General de la Federación de Estudiantes de Panamá) y Rodrigo Pinzón. ¿O sería porque en 1962, durante la primera gran huelga bananera, se torturó y asesinó al dirigente obrero marxista Rodolfo Aguilar Delgado en el cuartel de Puerto Armuelles, que estaba a cargo de "Omar"? ¿Sería porque reprimió a los patriotas que participaron en la gesta nacionalista de los días 9, 10 y 11 de enero de 1964? Me dirán que lo anterior sucedió en la época de la oligarquía. ¿Acaso durante su "robolución" no continuó reprimiendo y asesinando a dirigentes populares marxistas? Veamos:La misma noche del 11 de octubre de 1968 en que dieron el golpe de Estado, tomaron prisionero al dirigente popular marxista Floyd Britton. Al año de tenerlo encarcelado, lo trasladaron junto a otros prisioneros a la isla penal de Coiba donde lo torturaron y asesinaron el 29 de noviembre de 1969 (Britton había denunciado en una reunión de la Organización Latinoamericana de Solidaridad, en La Habana, en 1967 los llamados Tratados "Tres en Uno" sobre el Canal, bases militares y un canal a nivel, tratados que los gobiernos de Panamá y Estados Unidos mantenían en secreto). No me extrañaría que en La Habana se le haga un monumento también al General Somoza Debayle, pues fue el primer gobierno (Nicaragua) que reconoció al régimen de "Omar". Cuando "Omar" también fueron asesinados probados dirigentes populares como: José del Carmen Tuñón, Tomás Palacios Salinas, Félix y Elías González Santizo, Narciso Cubas, Belisario Gante, los estudiantes del FER-29 Jorge Camacho, Jorge Falconet y Marlene Mendizábal, el sacerdote Héctor Gallego (notorio por su trabajo social en favor del campesinado de Veraguas), al dirigente campesino Encarnación González, Belisario Gante, etc, etc.).¿A qué se debe el homenaje? ¿A los Tratados "Torrijos-Carter" con su nefasto Tratado de Neutralidad? Si es por esto, el monumento debió hacérsele al presidente James Carter, quien a pesar de que tenía información de que "Omar" tenía "involucramiento directo" en el narcotráfico, siguió adelante con las negociaciones porque le interesaba que estos tratados se aprobaran (ver de Robert Pastor: "Memorándum para los archivos", de 10 de octubre de 1977).El Panamá América: www.pa.digital.com.pa, viernes 13 de febrero de 2,009.]]></content>
		</document>
		<document id="3edc0370eb849b00db2eeb886a23292b" url="http://carlossantana2009.blogspot.com/2009/02/poder-perdon-y-propaganda-betty-brannan.html">			<content><![CDATA[Poder, perdón y propaganda: Betty Brannan JaénBETTY BRANNAN JAÉNlaprensadc@aol.comWASHINGTON, D.C. –Me pareció curioso que la candidata oficialista acusara a la alianza opositora de querer repartirse el poder, no como si fuera un pastel (la metáfora usual), sino como un supermercado (sabemos con quién es eso). Lo que Balbina convenientemente olvidó mencionar es que quienes sí se repartieron el poder fueron sus queridos militares, quienes en 1983 hicieron un pacto de sucesión para repartirse la jefatura máxima hasta más allá del año 2000. Luis del Cid lo reveló en el juicio de Manuel Antonio Noriega en Miami. (Ver mi despacho publicado el 20 de septiembre de 1991).Tras la muerte de Omar Torrijos, atestiguó del Cid, los miembros del Estado Mayor pactaron repartirse la presidencia por los próximos 20 años (aunque imagino que no descartaban la posibilidad de perpetuarse en el poder aun más lejos). Ellos pensaban celebrar seudo–elecciones, ya que, dijo del Cid, "el apoyo de la Guardia aseguraría" el triunfo de cualquier candidato militar. Así, la orden de sucesión era que Rubén Darío Paredes iba en 1984, Noriega en 1989, Roberto Díaz Herrera en 1994 y Marcos Justine de 1999 a 2004. Y durante la presidencia de cada uno, su sucesor sería comandante de la Guardia Nacional.El plan fracasó, como sabemos, porque Noriega traicionó a Paredes, pero ese es otro cuento. Lo esencial del asunto, para lo que nos concierne hoy, es que Balbina mal puede acusar ahora que sus adversarios quieren especulativamente repartirse el poder cuando el hecho histórico es que sus copartidarios sí se lo repartieron (sin que ella objetara), y lo iban a mantener a punta de pistola.Es que al gorilismo no le gusta verse en el espejo y la semana pasada tuvimos otro ejemplo de eso, cuando el presidente Martín Torrijos rehusó dar la cara en un evento que hubiera puesto severamente a prueba su habilidad de escabullirse de tener que reconocer los crímenes de su padre. He notado que a Martín se le hincha el Torrijos cuando es hora de homenajear a su padre o sacar algún provecho del apellido, pero se esconde o habla de "voltear la página" cuando es hora de hacerle frente al lado oscuro del mito. Por lo que leo en los medios panameños, el ministro de Gobierno y Justicia habló vagamente de "reconocimiento" en el acto de la semana pasada sobre el caso de Heliodoro Portugal, pero no pidió perdón por ese asesinato y los otros crímenes cometidos por la alianza militar/PRD. El día siguiente, Torrijos hijo habló eufemísticamente de reconciliación si "el país reconoce los errores del pasado", pero no tuvo la valentía de usar alguna frase como "los asesinatos y otros crímenes cometidos por mi padre y el régimen que él dirigió" –es decir, admitir los hechos irrefutables que todos conocemos. Un reconocimiento así –sin rodeos– es el que las víctimas de su padre están buscando, y es una precondición a cualquiera reconciliación y volteo de páginas."La honestidad, en política como en todo, es la base de relaciones humanas sanas", escribió Jorge Montalván en estas páginas el lunes, criticando que quien diga "cualquiera menos un PRD" es deshonesto y "cobarde". Pero si ese es el estándar aplicable a un ciudadano cualquiera –que tiene todo el derecho de votar como le dé la gana– con más razón es aplicable al mandatario actual, que no tiene la honestidad y valentía de reconocer que su padre cometió no errores sino crímenes.¿Pero qué podemos esperar de un Presidente que ni siquiera tiene la valentía de enfrentarse a simples periodistas? Que no celebra conferencias de prensa rutinarias, que no maneja su agenda con transparencia, y que deliberadamente confunde periodismo con publicidad para así tener a "periodistas" en planilla estatal y para así gastar 200 mil dólares al mes –de fondos públicos– para auto abanicarse con publicidad engañosamente halagadora.No me pongan al PRD como modelo de honestidad y valentía, por favor.FUENTE: PANAMÁ: Diario La Prensa: www.prensa.com, domingo 15 de febrero de 2,009.]]></content>
		</document>
		<document id="22d7d05770fcbd90deb30d1cf9fdf21b" url="http://carlossantana2009.blogspot.com/2009/02/practicas-deshonestas.html">			<content><![CDATA[El PRD y sus juegos de antaño CARLOS GUEVARA MANNopinion@prensa.comAhora que bajo la administración del partido de Balbina –como por arte de magia– ha desaparecido un conjunto de estatuas del escultor colombiano Lombana, conocido (el conjunto) como los Juegos de antaño, conviene recordar que el atraco es uno de los juegos de antaño del partido gobernante. Ese y otros juegos los jugó antes, los sigue jugando ahora y los jugará ese partido, mientras exista, a no ser que usted decida, de una vez por todas, ponerles punto final a las jugarretas del PRD.En este quinquenio de desgracias, el oficialismo nos ha atracado con el FECE, la cinta coimera y las escuelas rancho. Pero, además del atraco, el PRD tiene otros juegos predilectos. Por ejemplo, la corrupción. El PRD de Martín–yo–no–fui ha jugado a la corrupción con mayor éxito que ninguna otra agrupación política (o económica) en toda nuestra historia republicana. En ese juego se ha anotado triunfos legendarios, como Tránsit, Van Dam, Cofina, el Cemis y, más recientemente, las consultorías dominicanas. Con tantas victorias a su haber, nadie se le acerca ni a siete cuerpos.El PRD sabe jugar al endeudamiento. Cuando los militares derrocaron al Dr. Arias hace 40 años, el saldo de la deuda pública era de 200 millones de balboas. Dos décadas más tarde, cuando cayó el régimen militar, el saldo era de 6.5 mil millones. Varios menesterosos se hicieron millonarios negociando y contratando esa deuda estratosférica. Hoy son "honorables" ciudadanos, y uno que otro hasta tiene la avilantez de hacerse llamar "ex presidente de la República". Lo peor es que los periódicos y demás medios de comunicación se prestan para semejante burla a la ciudadanía, dándoles a esos delincuentes un tratamiento que no merecen.Cuando entró Martín–yo–no–fui la deuda pública ascendía a 9.2 mil millones de balboas. Al 31 de agosto de 2008 debíamos 11 mil millones de balboas. En cuatro años, el partido de Balbina nos ha endeudado en mil 800 millones de balboas –a razón de 450 millones por año. ¿Qué han hecho con esa plata? Habrá que jugar "ouija" para averiguarlo.El PRD ha jugado desde antaño a la represión. En estos días, el Partido Panameñista (porque los demás se olvidaron) recordó a los muertos y desaparecidos de la dictadura de los militares y el PRD: 110 casos fueron documentados por la Comisión de la Verdad, pero hay más. Allí están, para agregar al registro, las víctimas de "los vuelos de la muerte" capitaneados por el reverendo Papo, el que hoy juega a predicador, lo mismo que su carnal Noriega, tutor de Chiqui y mentor de Balbina. Y no crea usted que el PRD dejó de jugar a la represión el 20 de diciembre de 1989. Recuerde que durante los gobiernos de Martín–yo–no–fui y su tío el Torodictador, los servicios de seguridad han abatido a por lo menos siete trabajadores. He allí el PRD progresista, el que está al lado de la clase obrera. Y con Balbina, ya saben los trabajadores lo que les espera (más bala).El PRD es diestro en el juego de la impunidad. Todos sus estafadores y atracadores, los responsables por envenenamiento con dieti–Alleyne–glicol y los culpables del robo y fundición de los Juegos de antaño están a salvo de la justicia. Unos, porque juegan al soborno; otros, porque juguetean –con la mayor destreza– al tráfico de influencias y varios –como Domitila– porque saben jugar "La pacheca" con tanta astucia y mueca fea que amachinan a los procuradores.Algunos allegados a la cúpula del partido juegan "El escondido" con pericia de antaño. Tío Charro, por ejemplo, debe haberse agazapado en los manglares que Chiqui le regaló, porque no aparece por ninguna parte para responder por su frenética devastación de unos bienes inadjudicables. Pero en la Anam perredista se entretienen jugando "Mate–rile–rile–ron", mientras a lo largo y ancho de la geografía nacional los enemigos de la naturaleza depredan el medio ambiente.Otros juegan "Tejito" o "Rayuela" con tanta habilidad, que en pocos años hacen fortunas que les permiten pasar a las grandes ligas de los ricos y famosos. La candidata de corazón –antaño una pobretona asalariada y, también, como La Faraona, aficionada al bronce– es hoy una potentada millonaria, que se da el caché de restregarle al pueblo el sultánico botín que ha acumulado tras años de esmerado servicio público. Con razón le dicen ahora: "La chola ricachona".Hay otros juegos que le fascinan al PRD de Balbina y Martín–yo–no–fui. A ese partido –por ejemplo– le encanta jugar "Guacho", para clavar al pueblo en situaciones de desesperación como la que tenemos ahora, con inflación, criminalidad y descomposición institucional "hasta el último día". Lo terrible sería que el pueblo se dejara clavar una vez más, votando por ese partido en las elecciones generales. ¿Será que le gusta que lo "congueen" en los juegos de antañoEl autor es catedrático de Ciencias Políticas y fue director general de Política Exterior.FUENTE: Opinión / PANAMÁ: Diario La Prensa www.prensa.com>, miércoles 15 de octubre de 2,008.]]></content>
		</document>
		<document id="757b53b4cc58988afe5f937d6c7722af" url="http://carlossantana2009.blogspot.com/2009/02/samid-sandoval-suplente-c-9-1.html">			<content><![CDATA[1. DATOS PERSONALES1.1. Nombre:Samíd Dan Sandoval Cisneros1.2. Fecha de Nacimiento:24 de octubre de 19741.3. Lugar de Nacimiento:Santiago de Veraguas, República de Panamá.1.4. Estado Civil:Casado1.5. Teléfonos:6629-25251.6. Correo Electrónico:samid_sandoval@hotmail.com2. FORMACIÓN ACADÉMICA2.1. Bachiller el Letras:Instituto Urracá2.2. Licenciatura en Derecho y Ciencias Políticas:Universidad Latina ( II Año).3. EXPERIENCIA PROFESIONAL 3.1. Ejecutivo de Ventas:Distribuciones SANCIS3.2. Supervisor de Ventas:Editora PUBLISEN3.3. Supervisor de Personal:Banco Hipotecario Nacional (Veraguas)3.4. Gerente:Banco Hipotecario Nacional (Coclé)3.5. Gerente de Sucursales:Banco Hipotecario Nacional (Interior del país)3.6. Coordinador de Proyectos:Gobernación de Panamá y Asamblea Nacional.3.7. Director Creativo:Suministros Didácticos (Actualmente).4. FORMACIÓN DOCENTE4.1. Cursos Recibidos:Como ser un Líder en la Comunidad.Gerentes de CambioManejo de Programas Excel, Word, Corel y otrosNegociación y Manejo de ConflictosTaller del Centro de Operaciones de EmergenciasAnálisis de Crédito y CobrosManejo de Carteras PH y MHLiderazgo para el Cambio4.2 Cursos Impartidos:Como vender publicidadComo escribir un SonetoVerdades históricas del Indómito UrracáLa Cultura Política en Panamá.4.3. Méritos Docentes:Resol. No 183-002-99 Ministerio de EducaciónResol. No. 182-0002-99 Ministerio de EducaciónResol. No. 223-002-2005 Ministerio de EducaciónResol. No. DNCTE/131/1636, MEDUCA, Obra Aprobada.5. FORMACIÓN INVESTIGADORA5.1. Congresos y Simposiums:VII Conferencia Internacional de Medicina Adán A. Ríos FOUNDATION. (Expositor)5.2 Libros, Proyectos y Obras Publicadas:Libro, Con Amor a mi Patria (Poesías y Décimas)Proyecto, La Ruta Panameña (Fonogramas para la ACP)Libro, 500 años del Encuentro de dos Culturas (Poemas)Libro, Heroicas al Indómito Urracá (Canto Épico)Proyecto, Veraguas, Corazón del Istmo, tierra del Cooperativismo (Cooperativa Juan XXII R.L.)Crucigramas Históricos (EL Faro ACP)Crucigramas Educativos (EL Panamá América).5.3 Libros, Proyectos y Obras sin Publicar:Libro, Historias con Sabor a Patria (Narraciones)Líricas a Nuestra Nación (Fonogramas)Fábulas Panameñas (Libro y Fonogramas)Opúsculo “Sub Jove” (Poemas)500 Crucigramas Educativos.500 Sopas de Letras Didácticas.6. OTROS MÉRITOSPergamino, Junta de Festejos Santiago ApóstolJoven Sobresaliente 1999, Alcaldía de VeraguasPergamino, Junta Comunal de SantiagoPergamino al Hijo Meritorio, Comisión Folklórica.Pergamino, A. Nac. de Acordeonistas (ANACOR)Certificación, Ministerio de Educación.Certificado, Sindicato de La Construcción y Afines.7. ASOCIACIONES PROFESIONALESFiscal de La Asociación Nacional de Acordeonistas (ANACOR)Presidente de la Asociación de Padres y Madres de Familia, Escuela Anexa El CanadáPresidente de La Federación de Padres de Familia de la Provincia de VeraguasVicepresidente de la Confederación Nacional de Padres de Familia de la República de PanamáVicepresidente del Centro de Integración Social Sarepta.8.ENTORNO POLÍTICO TRAYECTORIA EN EL PARTIDO MOLIRENA EN VERAGUAS:Activista del Partido Presidente de la Juventud, Circuito 9-1 Secretario Provincial de la Juventud Presidente Provincial de la Juventud ChinchorristaConvencional Suplente, Convencional Principal, (2 periodos consecutivos) Vicepresidente Del Directorio Provincial Presidente del Directorio del Circuito 9-1.EN TODO EL PAÍS:Miembro Suplente del Directorio NacionalMiembro Principal del Directorio NacionalSecretario Nacional de la JuventudAsesor Presidencial en materia de Juventud.SAMID SANDOVAL, ES HIJO DEL DESTACADO ACORDEONISTA VERAGUENSE DIMAS SANDOVAL Y DE AIDA DE SANDOVAL.]]></content>
		</document>
		<document id="2967cf07f6c9f4990a2f08c2270435ea" url="http://carlossantana2009.blogspot.com/2009/03/plan-de-trabajo.html">			<content><![CDATA[SALUD:-Construcción de un moderno Hospital de la Caja de Seguro Social.-Gestionar la construcción de una nueva planta potabilizadora en el área de Calabacito para suministrar agua a los corregimientos de: San Pedro del Espino, La Peña, Los Algarrobos, Edwin Fábrega y a la ciudad de Santiago.-Procurar partidas para un Centro de atención para pacientes psiquiátricos.-Lograr un mayor presupuesto para el Hospital Luis “Chicho” Fábrega y a los centro de salud de los Distritos (medicamentos, funcionamiento y equipo).- Luchar para transformar el antiguo Hospital de Santiago en un materno-infantil.- Luchar para trasladar las tinas de oxidación y la canalización de las aguas servidas de la ciudad de Santiago.-Dotar de alcantarillado a los sectores que aún no lo tienen en la ciudad de Santiago.-Exigir a la Caja de Seguro Social y al Ministerio de Salud la adquisición expedita de medicamentos y la ampliación del cuadro básico de medicamentos.EDUCACIÓN-Promover la construcción de un Centro Estudiantil con servicios estudiantiles, una biblioteca actualizada y virtual.-Coadyuvar en el fortalecimiento de las actividades culturales, deportivas y académicas de todos los centros educativos del distrito de Santiago.-Gestionar la creación de dos Centros de Educación Básica General, uno en el área norte; otro en el área sur de la ciudad de Santiago para descongestionar los colegios José Santos Puga, IPOTH, y Belisario Villar.-Velar para que se cumplan las promesas de campaña presidencial en cuanto a becas y otros beneficios.-Luchar para que el Ministerio de Educación habilite un Centro de Capacitación y Formación permanente para docentes en la ciudad de Santiago.CULTURA Y DEPORTES-Impulsar la ciudad Deportiva .-Fomentar la construcción de canchas y cuadros deportivos en todos los corregimientos y barriadas de la ciudad de Santiago.-Velar por el mantenimiento de las áreas verdes, parques y gimnasios del circuito.-Gestionar partidas para que se le dote al museo de Santiago de personal idóneo y del equipo necesario.-Promover el deporte con incentivos a las ligas deportivas, a los instructores y a los atletas.ÁREA SOCIAL-Procurar partidas para la construcción de un Centro de Resocialización.-Reforzar las partidas presupuestarias de las entidades de seguridad tales como: Bomberos, Protección Civil, Policía Nacional y Migración.-Promover un parque recreativo ecológico.-Impulsar un centro de orientación familiar.-Promover guarderías infantiles.-Apoyar a la Iglesia en su ardua labor Evangelizadora y programas sociales.GOBIERNO PROVINCIAL-Gestionar la adquisición del terreno colindante a la terminal, para asegurar la permanencia de la terminal en el área donde ésta actualmente.-Impulsar la Ciudad Gubernamental y Judicial.-Promover la construcción de un parque industrial para propiciar diversas formas de industrias.GOBIERNOS LOCALES-Coadyuvar con los programas de recolección y tratamiento de basura.-Impulsar la creación de un cementerio municipal en el área norte de Santiago.-Facilitar fondos para construir Casas de Gobierno en cada corregimiento.-Coadyuvar en los proyectos de acera y planificación urbana.-Creación de un nuevo corregimiento de Ponuga.RED VIAL-Continuar la construcción de las cuatro vías hasta Canto del Llano y sus respectivos puentes elevados peatonales.-Mejoramiento de las entradas, salidas y construcción de nuevos retornos en la vía Interamericana.-Mejoramiento de las avenidas y calles de Santiago.-Procurar la construcción de la circunvalación que conecte la Fenacota, Barriada Buena Vista y el Centro de salud de Canto del Llano (ave. Rubén Cantú).-Construcción de calles de asfalto en todos los corregimientos del distrito de Santiago.-Fiscalizar para que el Ministerio de Obras Públicas exija el mantenimiento de las obra nuevas que tienen garantía.-Gestionar para el Ministerio de Obras Públicas le de mantenimiento a las calles existentes.ACCIONES LEGISLATIVAS-Promover leyes que incentiven la industria y el turismo.-Modificar el Código de la Familia.-Apoyar leyes que modernicen la educación.-Proponer leyes que ayuden a desarrollar el interior del país.-Apoyar leyes para combatir la corrupción y la burocracia.-Presentar leyes que incentiven la promoción del empleo.-Apoyar leyes que promuevan el bienestar social.-Apoyar leyes que dinamicen la economía del país.-Apoyar leyes que garanticen más balance fiscal.-Luchar por un mayor presupuesto para inversiones en la provincia.-Permanente fiscalización de la ejecución del presupuesto.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>