<author id="b33ee9392a99abf8afd0b1a83c1f447c" url="panamaprensa.blogspot.com" feed="http://panamaprensa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="8ba134e704e4026c645037a065f76210" url="http://panamaprensa.blogspot.com/2005/11/alvaro-alvarado-hasta-en-la-sopa.html">			<content><![CDATA[Un informante de esta columna y asiduo oyente de RPC Radio comentó que nunca pensó extrañar a Didia Gallardo en sus tardes de radioescucha ahora que las vacaciones de la locutora son cubiertas por el periodista Alvaro Alvarado.El comunicador está hasta en la sopa porque la gente se desayuna con "Debate Abierto" , almuerza con "Choque de opiniones", tiene una merienda con "La Tarde espectacular" -ahora que Didia está de vacaciones- y cena con el noticiario estelar, todos dirigidos por Alvarado.El "Se escucha por ahí" de Crítica mencionó que Alvarado es "como el mentolátum chino".!Ombe¡ Ya denle play a la people.]]></content>
		</document>
		<document id="18c2b0f0686b92fe420191e0959fbf7e" url="http://panamaprensa.blogspot.com/2005/11/asvat-se-qued-sin-trabajo.html">			<content><![CDATA[Aunque aquí habíamos preguntado si Ebrahim Asvat andaba dictando línea cuando la semana pasada visito El Siglo, la realidad es que el ex directivo de ese rotativo anuncio el fin de semana su renuncia como Secretario de Metas de Gestión Presidencial.Asvat, quien no ha decidido si regresará a la presidencia de El Siglo tras la renuncia de Nivia Rossana Castrellón, se quejó de la falta de apoyo del presidente Martín Torrijos para echar andar su oficina.]]></content>
		</document>
		<document id="ad3f7ca5abe88a37a81059012ad0c9cb" url="http://panamaprensa.blogspot.com/2005/11/autocensura-machista-en-la-prensa.html">			<content><![CDATA[En el día de la No Violencia contra la mujer, la periodista Urania Molina se autocensura.Inicia con un chiste una nota sobre el tema pero sólo cuenta el inicio con espíritu machista y dice que el final "es imposible de publicar" pese a que tiene un contenido de afirmación femenina.Qué actitud más machista censurarse de esa manera.El medio chiste contado por Urania:Matrimonio. Primera parte: "Llegaré a casa cuando quiera, si es que quiero y a la hora que quiera, y no espero ningún problema de parte tuya. Espero una buena cena sobre la mesa, a menos que te diga que no llegaré a casa a cenar. Iré de caza, de pesca, a tomar y a jugar cartas cuando lo desee con mis viejos amigos, y no me vayas a dar problema por eso tampoco".El final autocensurado por Urania:"Su nueva esposa le responde: No, eso está bien conmigo. Mi única regla es que en esta casa habrá sexo cada noche a las diez, ¡Estés o no estés!".¿El sexo es tabú en La Prensa o por qué es imposible de publicar?]]></content>
		</document>
		<document id="e6c340e45fc1580d7575237fd41cfd42" url="http://panamaprensa.blogspot.com/2005/11/contar-o-informar.html">			<content><![CDATA["¿Qué nos cuentas?". Esa es la frase introductoria de varios presentadores de noticias de la radio y televisión para dar el "pase" a sus reporteros en la calle.El "cuentas" sustituyó al "qué informas" como si las noticias fueran bochinche.Se nota pereza en la redacción con ese ya clásico "qué nos cuentas". Es decir no importa que el "cuento" sea o no noticioso, lo principal es echar el bochinche.]]></content>
		</document>
		<document id="dfc12371544a8d83794c40941fc861ae" url="http://panamaprensa.blogspot.com/2005/11/despidos-en-canal-5.html">			<content><![CDATA[Los periodistas de Canal 5, emisora controlada por la Iglesia Católica, cesarán en sus labores a partir del 1 de diciembre próximo, reportó el diario La Prensa.¿A dónde irán, en un mercado tan cerrado?]]></content>
		</document>
		<document id="f22285447ffde45985872e7200469ced" url="http://panamaprensa.blogspot.com/2005/11/dilema.html">			<content><![CDATA[¿De qué lado está el presidente del Colegio de Periodistas de Panamá, Luis Polo Roa. Del diario para el cual trabaja o de Rafael Antonio Ruíz, quien denunció presiones en su despido luego de una nota sobre supuestos vínculos de un agente presidencial con el narcotráfico?.La respuesta estaría en las declaraciones del líder gremial sobre el tema:"Hay que analizar cómo estamos manejando nuestras fuentes", señaló Polo Roa al inclinarse por el supuesto de que el informante de Ruíz utilizó al periodista y al medio.]]></content>
		</document>
		<document id="462f6456ae18ef06937bbbdcc5ec3803" url="http://panamaprensa.blogspot.com/2005/11/la-impuntualidad-en-los-eventos-de.html">			<content><![CDATA[El periodista deportivo José Pineda en su columna se quejó esta semana del retraso de una hora y media en el inicio de una rueda de prensa con el manager de la selección de béisbol Roberto Kelly.Kelly respondió a Pineda que él fue citado a las 12.00, y no a las 10.30 como la mayoría de los periodistas y pidió al reportero que averiguara con los organizadores de la rueda de prensa del pasado martes 22 en Shula's la hora exacta en que iniciaría la actividad.Pineda se molesta por esto con Kelly pero en este caso el manager tiene razón. Simplemente a él le dijeron que se llegará a las 12.00 y a los periodistas a las 10.30, porque todo forma parte de un círculo vicioso.Los responsables de que las ruedas de prensa y actos del sector público y privado y conferencias con artistas o de deportes empiecen tarde, tardísimo, es responsabilidad, por una parte de los organizadores (aquí tienen mucho que ver los relacionistas) y funcionarios o figuras que creen que el tiempo de los demás no es importante.A los periodistas se les cita con antelación porque los genios de las Relaciones Públicas piensan que van a llegar tarde.También muchos actos no empiezan en punto porque a los funcionarios y también los relacionistas les interesa la imagen y no hablan hasta que estén las cámaras, que también se han acostumbrado a qué siempre los esperan.]]></content>
		</document>
		<document id="8be465165bfc8fe1a3122a55d463aa55" url="http://panamaprensa.blogspot.com/2005/11/lamentable-accidente-areo-con-mala.html">			<content><![CDATA[Lamentable el accidente aéreo en el que murieron cinco personas y también triste la cobertura periodística con la radio y televisión tratando de buscar protagonismo.A la radio y televisión les interesaba más decir que había llegado al lugar del percance en lugar de narrar qué paso.KW Continente en la tarde se vanagloriaba de ser el primer medio en llegar a Peña Blanca para observar la escena dantesca, Alvaro Alvarado en RPC Televisión dijo que sus reporteros "caminaron horas enteras para llegar al lugar donde se registró este hecho".Y también imprecisiones como la de Alvaro Alvarado en RPC Televisión quien al mencionar la hora del accidente, dijo que ocurrió "a eso de las 10.30 de la mañana, pasadas las 9 de la mañana, 9 y 30, 9.45 salieron de Albrook...".]]></content>
		</document>
		<document id="19f0969ed6aba878bcfaf69df7b69141" url="http://panamaprensa.blogspot.com/2005/11/las-sextas-de-el-panam-amrica.html">			<content><![CDATA[En El Panamá América no tienen editores eficientes que revisen las notas o tienen un corrector para el diario impreso y otro para el publicado en internet o simplemente nadie lee antes de publicar.En la edición impresa de este martes, en una oscura nota de Diana Nereyda González, escriben que "Proliferan las sextas ocultas en Panamá" por "Proliferan las sectas en Panamá".El mismo error lo repiten dos veces en el "colgado" y en el tercer párrafo de la nota impresa, aunque la falla no aparece en la edición de internet.]]></content>
		</document>
		<document id="83131ba48b1c74eb7d475fc50f9de9b9" url="http://panamaprensa.blogspot.com/2005/11/manipulacin-de-informacin.html">			<content><![CDATA[Luego de hacer fuertes críticas ante el supuesto de que el presidente de Panamá, Martín Torrijos, se resistía a ejecutar recomendaciones de la Comisión del Pacto por la Justicia, La Prensa reduce el viernes a un soso titular la decisión del jefe del Palacio de convocar a una comisión para "cooperar" en la selección de los magistrados de la Corte."Presidente, nos ha hecho perder el tiempo", le lanzó el "Hoy por Hoy" de La Prensa el jueves ante el alegato de Torrijos de no ceder a su derecho legal de nombrar a los máximos jueces del país.Pero luego que el mandatario, en reacción a las críticas por sus declaraciones de la víspera, anunciara el nombramiento del grupo de notables para presentarle candidatos, La Prensa reduce el hecho a un simple: "El Presidente creará una comisión".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>