<author id="b3c338053774c624bd4dae6dd9ee85ed" url="viviendoelmundo.blogspot.com" feed="http://viviendoelmundo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="f9a85a8d2e507f26bfa121a2294694cc" url="http://viviendoelmundo.blogspot.com/2006/06/cuando-veo-tu-banderade-precioso.html">			<content><![CDATA[¿Qué es una bandera para una persona? ¿Un simbolo? ¿Algo por que luchar? ¿Un recuerdo? ¿Los colores de tu camisa en los dias patrios? ¿Una ofensa? De repente depende de la persona y depende de que bandera sea..y de las circunstancias. Hay banderas para mostrar tu orgullo y banderas para mostrar tu desprecio. Una misma bandera puede despertar cientos de odios y pasiones. Hay banderas para liberar y otras para oprimir. Una bandera es un deseo plasmado en una tela. Todo depende de que deseo tengas cuando la ves.El tema de hoy por lo que vieron son las banderas, por el hecho que nos pasó en Guayaquil especificamente en el malecon 2000. En el Malecon 2000 hay una especie de redondel monumento a el encuentro de Simon Bolivar y Martin en esta ciudad. Estan las banderas de la Gran Colombia y las que libero Martin. Cuando mi hermano y yo la vimos nos percatamos que la bandera de Panama estaba al revez. Lo que hicimos fue buscar las oficinas de administracion del Malecon y les dijimos que eramos turistas y que la bandera de Panama estaba alrevez. No es que estaba enojada pero si no me agrado para nada ver la bandera de Panama mal colocada. (12 años de brainwash escolar rindieron frutos)Nuestra sorpresa fue mucha al ver que apenas regresamos al redondel para encontrarme con mi novio ya estaban personas trabajando para cambiarla de posicion? waoo y no habian pasado ni 8 minutos. Fue super rápido. Nos sentimos muy orgullosos de ver que todo ese movimiento fue por una observacion de nosotros. Primero se reunio un grupo de personas (unas 5 o 4) y comenzaron a discutir de como es que se debia colocar. Un par de hombres pusieron una escalera y uno se subio para arreglar la bandera. Desde arriba grito: Es asi?? y el encargado grito si asi es! Y Presto! Mi bandera de precioso tricolor dejo de estar de cabeza.Tal vez no nos pongan en los libros de historia como los martires del 9 de Enero. Pero me siento muy orgullosa de haber tenido la oportunidad de honrar a mi bandera lejos de mi tierra.¡Viva Panamá!]]></content>
		</document>
		<document id="7d0c346de09d25ec054e4dd1f2cc386b" url="http://viviendoelmundo.blogspot.com/2006/06/malecon-2000-guayaquil.html">			<content><![CDATA[Partamos con la idea de lo que es un malecon. No es un termino que utilizemos mucho en nuestro país. Me acostumbre al concepto despues de quedar en el aire en varios pueblos. Un malecon es "el paseo" a orillas de la playa. En el caso de Panamá , la acera de Avenida Balboa seria nuestro malecon y en del Casco Viejo, el paseo de las Bovedas podria ser otro malecon. He escuchado de un proyecto en Avenida Balboa que seria la Cinta Costera. Un lugar de esparcimiento donde tambien ampliarian la Avenida Balboa. Bueno la cinta costera seria lo mismo que el Malecon 2000.Ahora bien, Malecon 2000 es el malecon mas lindo que he visto. Lindo y largo. Tienes que hechar un pie para ir de un lado otro. Va desde el Cerro Santa Ana hasta el Castillo de Cristal (realmente no es un castillo, es como una casa grande de vidrio). Hay de todo alli, desde restaurantes, jardines lindos, barcos estilo piratas del cual escribiré despues, barquitos de juguete a control remoto, tienen un IMAX. Es una experiencia fantastica esto del IMAX. Es un cine en forma de cupula. En donde la pantalla te cubre en 180 grados. Ah! una advertencia..puedes marearte.Este Malecon y las demás mejoras hechas a la ciudad fueron por aportaciones directas de los Guayacos. Es decir, Ecuador como Panamá es un gobierno centralista. Quito recauda todos los impuestos y los distribuye al país. Igual como sucede como Panamá. Pero en Guayaquil le dieron la opcion a los ciudadanos de decidir si donar sus impuestos para el Malecon o si daban sus impuestos normal al gobierno Central. Formaron a una Fundacion y la idea tuvo acogida y pues alli esta el Malecon. Muy bien cuidado, muy limpio todo.En la foto esta el monumento que le hicieron a los donantes de sus impuestos. Sin lugar a duda, si van a Guayaquil algun dia...no dejen de ir al Malecon 2000.]]></content>
		</document>
		<document id="62ac003396f161068029cc94e9cc3be0" url="http://viviendoelmundo.blogspot.com/2006/07/el-dilema-de-las-fotos-digitales.html">			<content><![CDATA[Hace dos años (que rapido pasa el tiempo) decidi incursionar en el magico mundo de las camaras digitales. Cuando fui a comprar una camara fotografica digital fue toda una aventura. ¿Cuántos pixeles? ¿Qué marca? ¿Qué precio? ¿Modelo, Color, Tamaño? Habia un mar de opciones y me parecia todo fascinante. Digo, adios a salir fea en las fotos. Ya los tiempos en que “solo tengo 24 fotos” asi que hay que cuidarlas pasaron. Ahora puedes tomar y tomar y seguir tomando cientos de fotos y borrar automáticamente las que no logran captar tu verdadera belleza. Como quien dice, no hay mujer fea si no mujer sin camara digital.En esa ocasión me decidi por una Olympus que me ha salido muy buena. Digo todavía existe y es la que uso. Solo que hace dos semanas alguien daño el boton de encendido. A pesar de esto, todavía tiene mucha batalla que dar. Mi camara ha viajado por muchos lugares y ha visto muchas cosas. Generalmente la cargo en la cartera. Uno nunca sabe cuando aparecera esa imagen que diga mas que mil palabras. Por lo tanto, tengo cientos de fotos en mi computadora. Cientos de Cientos. No solo la uso yo, la usa toda mi familia con primos y tios incluidos. Pero lo curioso de todo esto, es que hasta hace dos dias atrás fue que imprimi mis primeras fotos en papel fotografico.Si, hace dos años la compre y he tomado cientos de fotos pero hasta hace dos dias revele 51 fotos. Generalmente esto pasa porque se toman las fotos pero alli quedan las pobres engavetadas en la memoria computacional del olvido hasta que un buen samaritano las encuentre mientras hurga en busca de algo mas. Entonces para que tener cientos de fotos??? De que sirve salir como modelo de revista si nadie mas que tu y tus contactos de msn lo podran ver??Ni hablar cuando tenia que mostrar las fotos. Diran, pero bueno se pueden ver en computadora o en DVD. Ciertamente asi se lo mostraba a la gente. Generalmente es mi mama la que le gusta mostrar las fotos asi que al escuchar la orden tengo que sacar mi computadora portátil, prenderla, y buscar las fotos que quieran ver. Fuera una solucion si no fuera por el hecho de que eso jamas podria reemplazar el placer de fotos de a de veras impresas, que puedas tocar y ver minuciosamente. Tenerla en tu foto album para muchos años mas sin tener miedo de que el disco duro de tu computadora se te dañe y adios a todas esas maravillosas fotos y recuerdos.Las camaras digitales nos ofrecen grandes beneficios pero a veces añoro los dias en que tenias que comprar tu rollo, luchar para ponerlo, rodar la manija hasta que el rollo quedara perfectamente colocado amen a que no fuera a trabarse y toda la película se fuera a dañar. Tomabas tus fotos, rebobinabas el rollo y lo mandabas a revelar. El resultado muchas veces no era satisfactorio: caras raras, ojos rojos o cerrados, algun dedo imprudente frente al lente o la cabeza de alguien cortada a la mitad. Pero alli tenias tus fotos en tu foto album, bien guardados para la posteridad. Y lo mas importante es que estabas segura de que esas fotos fueron bien pensadas y calculadas. Cada persona se volvia un perfeccionista para tratar que esa foto menos en el rollo fuera una obra de arte.Diran que estoy loca y que prefieren las camaras digitales. Estoy de acuerdo. A lo mejor este un poco tostada de la cabeza y bueno si, la verdad al final las prefiero digitales pero cada vez que pienso que tengo que seleccionar las mejores fotos entre cientos de fotos de un solo viaje para revelarlas siento que la tecnología lo que me provoca es mas trabajo. A pesar de esto tengo decir un punto a favor: si no existieran difícilmente podria existir este blog.]]></content>
		</document>
		<document id="70ba67f2a1d5de6429cdbf6023e18345" url="http://viviendoelmundo.blogspot.com/2006/07/informacion-sobre-revelados-de-fotos.html">			<content><![CDATA[Como me percate que no solo soy la unica que no sabia mucho de precios para impresion de fotos digitales, les quiero poner el resultado de la investigacion que hice antes de revelar las mias:(Orden de menor a mayor en costo)1. Foto Halcon: Es donde salian mas baratas. Si imprimes 50 fotos o menos sale a 20 centavos por foto pero si imprimes de 51 fotos en adelante sale a 14 centavos por foto. Para los que no saben donde quedan Foto Halcon se encuentra en Via Veneto. Telefonos: 223-1179 / 269-93392. Fotomax (Multimax): 25 fotos a 5.99 (24 centavos por foto), 50 fotos a 9.99 (20 centavos por fotos), 100 fotos 14.99 (15 centavos por foto) foto adicional sale a 29 centavos cada una.Telefono: 279-55553. Foto Digital: Aqui el anuncio decia que puedes mandar tus fotos por correo electronico y ellos te lo imprimen. Sale a 20 centavos de 50 a 99 fotos y mas de 100 fotos 15 centavos. Telefono: (Gran Terminal) 314-6382 ellos tienen otros centros.4. Fotorama: Esta por calle 17 subiendo el seguro. Sale a 15 centavos si son mas de 10 fotos. Telefono: 212-00275. Fujifilm: Frente a la Universidad Americana. Las fotos salen a 29 centavos. Telefono para insultarlos por careros: 223-0091 / 214-7886Es importante a la hora de revelar las fotos que muchas veces las impresiones salen con los bordes recortados. O sea que si algo importante esta muy pegado al borde no va a salir. Por eso consulten bien adonde vayan a revelar en el caso de que eso les suceda.]]></content>
		</document>
		<document id="44d8a20c2da5e9414ba65273b66a14e2" url="http://viviendoelmundo.blogspot.com/2006/08/aventuras-en-cerro-santana-ecuador.html">			<content><![CDATA[El Cerro Santana es un cerro en uno de los extremos del Malecón 2000. Antes estaba lleno de casas pobres (imagínense San Miguelito). Pero las autoridades abrieron una trocha entre todas esas casas y las reformaron. Ahora es un lugar súper turístico. Lleno de bares y restaurantes pequeños. Al final del cerro hay un faro y una pequeña iglesia desde donde se puede ver todo Guayaquil. Es un “must” si van a Guayaquil a la vez. Pero tengan en cuenta que no es un simple paseito. Para llegar al cerro hay que subir 444 escalones. Cada escalón esta numerado.Ya yo he subido hasta el faro como tres o cuatro veces. La primera vez subí engañada. Si porque no me habían dicho que eran tantos escalones. Entonces no son escalones en línea recta si no que hay escalones, pequeña intersección luego sigues subiendo los escalones por otro lado y así. A la mitad ya estas cansado pero digo si has subido tanto lo que queda es continuar no?La última vez que subí probamos algo nuevo y en vez de bajar por el recorrido normal bajamos por el paseo de las Ánimas. Esta del otro lado del cerro. No es muy concurrido así que usualmente los policías te van escoltando a través del camino. Recuerden que es básicamente un cerro de gente pobre al cual le han abierto varias trochas para los turistas. Así que si sales fuera de la trocha turística es muy probable que te asalten. Igual no es que hay que preocuparse demasiado. Esta lleno de policías por todo el camino.Una vez en la cima el viento, la vista es espectacular. Vale la pena el esfuerzo!]]></content>
		</document>
		<document id="7af5c3714f05b99700ae3dc887636d68" url="http://viviendoelmundo.blogspot.com/2006/08/book-break-paulo-coelho.html">			<content><![CDATA[Sin duda alguna uno de los autores mas grandes de nuestros tiempos es Paulo Cohelo. Independientemente de su poca habilidad para la literatura (hay que leer sus dos ultimas producciones : Once Minutos y el Zahir para comprender porque lo que digo) sus libros logran cambiar vidas. Incluyo mi vida como una de esas.Quien es Paulo Coelho? Un escritor brasileño radicado en paris que escribe libros de auto ayuda? Para muchas personas solo se reduce a eso. A muchas personas no les gustan los libros de auto ayuda asi que por deduccion logica (de que si A es B y B es C entonces C es A, lo unico que aprendi de mis clases de logica en la escuela) Es decir que si a muchas personas no les gustan los libros de auto ayuda y Paulo Coelho escribe libros de auto ayuda entonces a muchas personas no les gusta Paulo Coehlo. Y cuando digo muchas son muchas. Incluso yo misma detesto los libros de autoayuda pero este esta a otro nivel.Del otro extremo estamos las personas que piensan que le debemos algo mas que un buen rato de lectura a este autor. Podria decir que mi filosofia de vida era muy distinta entre el antes y el despues de leer "El Alquimista" sin dudar alguna su obra cumbre. El Alquimista trata de alcanzar los sueños y tu proposito en la vida. Pero no es el clasico libro de autoayuda donde habla de las 15 virtudes de la gente altamente efectiva ni te da formulas magicas para alcanzar ese puesto que tanto quieres y no te mereces. No, este libro es mas espiritual donde te enseña a escucharte a ti mismo .Es como si leyeras el Principito pero en modo autoayuda. Es la voz de la conciencia hablandote a traves de las paginas de este libro. No importa que ya lo hayas leido, lo podras leer 30 veces y todas las veces sera como la primera vez. Cuando te sientas trizte porque sientes que tu vida no es lo que esperas leelo y veras la luz. Casi todos mis proyectos de mi vida los he pensado gracias a este libro. Especialmente en los momentos donde he tenido que tomar las decisiones mas grandes.Para mi existen dos libros sagrados de la vida: La Biblia y el Alquimista. La Biblia te enseña a escuchar la voz de Dios y el Alquimista a escuchar tu propia voz. Si hay algun libro que pusiera de numero uno en mi vida este seria el Alqumista. (Tomando en cuenta que la Biblia esta tacita y sobre entendida) Le doy 10 puntos a este libro.El Segundo libro de Paulo Cohelo que me lei fue la Quinta Montaña. Tiene la misma onda que el Alquimista pero habla de la historia del profeta Isaias cuando huyo a tierras lejanas. Es un buen libro para leer luego de haber leido el Alqumista. Le doy 8 puntos.Ahora bien, el tercer y cuarto libro que me lei fueron Once Minutos y El Zahir respectivamente. Lo unico que puedo decir es que no boten su dinero ni su tiempo en estos libros. Parecen dos ensayos sobre las bondades de la "prostitucion"" y del "amor libre" Quiere ser profundo pero no lo logra hacer. A la mitad del libro te desesperas y quieras que se acabe rapido para no leer tantas cursilerias y razonamientos forzados. Para ambos libros les doy 5 puntos por aburridos, cursis y forzados.Este autor tiene otros libros como Brida, Junto al rio piedras me sente y llore, el fantasma de la Señora Brin entre otros pero no los he llegado a leer. Me han dicho que los dos primeros son muy buenos pero creo que tuve suficiente de Paulo Cohelo con Once Minutos y El Zahir.Todos los artistas evolucionan con el tiempo. Mejoran sus tecnicas, cambian sus tendencias, maduran y eso se refleja en sus obras. Pero hay artistas en donde esa evolucion no les cae muy bien. Veanse Los Rabanes o Shaquira. Sus primeras canciones eran sinceras y aunque tengan mas exito ahora con sus canciones comercializadas y sus cabellos peliteñidos no cambio sus primeros CD´s por nada. Creo que Paulo Cohelo le paso igual. Me da la sensacion que sus primeras obras fueron sinceras y sencillas y por eso fueron tan exitosas y buenas. Pero ahora ha perdido esa sencillez que tuvo al principio reflejandolo en sus ultimos libros.]]></content>
		</document>
		<document id="387725155c52173be6c8ba6c0802b93d" url="http://viviendoelmundo.blogspot.com/2006/08/el-barco-del-capitan-morgan-y-el-buque.html">			<content><![CDATA[Antes que nada quisiera pedir perdón por tener tanto tiempo sin actualizar mi blog. Luego les cuento lo que me ha pasado. No quiero dejar pasar mas tiempo para poder contarle más sobre mi último viaje a Ecuador.Primero que todo hablemos del Buque Escuela. Tanto el Buque Escuela como el Barco del Capitán Morgan están anclados en el Malecón 2000. El Buque Escuela no hace mucho estaba en Panamá. De la foto es el que tiene la bandera ecuatoriana tamaño king. Se puede pasar sin pagar pero solo ciertos días a la semana. Nosotros lo que montamos fue el Barco del Capitán Morgan.El Barco del Capitán Morgan es una reproducción del barco del Capitán Morgan. Capissi? Hablando en serio. Uno paga 10 dólares por persona para poder dar una vuelta en el. Hace un tour a lo largo del río Guayas por la ciudad. Es una experiencia muy bonita. Especialmente para mi que nunca había montado un barco velero y menos un barco velero estilo pirata. Así que se podrán imaginar lo emocionada que estaba yo.Claro que el recorrido que hicieron con nosotros fue perdida para ellos ya que solo íbamos mi hermano, otro señor y yo. Pero ya luego cuando volvimos a embarcarnos había un grupo de niños bastante grande que se montaron luego en el barco. Me parece que era un paseo escolar.Así que si algún día tienen ganas de montarse en un velero y no solo en un velero, sino en un velero estilo pirata y están en Guayaquil, vayan al Barco del Capitán Morgan en el Malecón 2000.]]></content>
		</document>
		<document id="f0065606dc4e8fd03f7345523d86dc00" url="http://viviendoelmundo.blogspot.com/2006/08/malditos-vegetarianos.html">			<content><![CDATA[No me importa que protesten por los corridas de toros porque sean crueles. Ni que invadan la ciudad con restaurantes vegetarianos (sea de paso visiten el Restaurante “Restaurante Vegetariano” que tiene varias sucursales en el Dorado, Cerca del Hospital Nacional y por la Calle de Costa Azul frente al Marriott…la comida es buenísima y súper variada) Y menos me interesa que le declaren la guerra a Mc Donalds, KFC y todos los restaurantes de comida rápida por sus comidas ricas y engordantes. Tampoco que paseen sus saludables cuerpos con cero grasa delante de nosotros cuando nos estamos comiendo un jugoso T-bone Stick ¾. Pero cuando se meten con uno de mis héroes desde cuando era niña entonces me toca a mi protestar. PORQUE SE METEN CON EL MONSTRUO COME GALLETAS!!!Que clase de monstruo come galletas puede ser un monstruo que no come galletas y que se metió ahora a vegetariano? No podemos confundir la velocidad con el atropello. Una cosa es hacer documentales como Super Size Me para concienciar sobre el abuso de la comida rápida y otra cosa muy distinta es meterse con Cookie Monster.De todos los personajes de Plaza Sésamo el era mi héroe. Digo a que niño no les gusta las galletas?? A mi me encantaban y me siguen encantando. Las galletas Keebler con M&M son mis favoritas. Solo de pensar en ellas se me agua la boca. Y ni hablar de las galletas de Mrs. Fields de Multiplaza. Si van alli pidan de Butter Toffe o de Chewy Funge. Estan de infarto! Ahora bien. Como les vamos a quitar a los niños la emoción de ver a ese monstruo azul de ojos saltones devorando una galleta tras otra mientras dice Galletas-galletas-galletas??? Como le van a quitar sus galletas al pobre monstruo?? Es una pena! Una crueldad! Como le van a quitar una rica galleta de chocolate chips para darle un pedazo de apio o de zanahoria??? Por Dios que ridiculez!!!Yo creci rodeada de los personajes de Plaza Sesamo. Los veia todas las mañanas por canal ocho cuando era niña y lo mas sorprendente es que pienso que entendia todo aunque estuviese en inglés (aun no se como lo hacia) y aprendi Inglés con mis libros de Plaza Sesamo hasta tercer grado. Creci rodeada de Betty Lous, Big Birds, Groovers, Ernies, Berts, Oscar the Grounchs y por supuesto de Cookie Monsters. No solo le estan quitando las galletas a mi monstruo favorito, me estan quitando parte de mis recuerdos-Aquí es donde me pregunto hasta donde llega el limite de desfachatez. Es realmente el monstruo come galletas el problema de la obesidad infantil o es el descuido de los padres? Un niño de 5 años que esta gordo lo esta por Plaza Sesamo o porque a sus padres les interesa un comino su salud?? No es que ellos puedan ir y comprarse solos una cajita feliz o servirse tres platos de helado. No, no es el mal ejemplo de la TV lo que ponen a los niños así ahora es el mal ejemplo en los hogares. La falta de control de los padres.La otra vez estaba en el taxi cuando en la emisora salio una tipa pidiendo que pusieran una canción de reggue de esas vulgares para su hija de 6 años. El locutor con algo de sensatez en la cabeza la rompió durísimo. Como es posible que una niña de 6 años este escuchando esas canciones y sus padres lo patrocinan. Deben estar escuchando Barnie,, jugando con sus muñecas, que se yo. Lo que hacen los niños de 6 años. Entonces le echan la culpa a la televisión, a la radio, cuando la culpa es del propio hogar.Igual con esos concursos infantiles para niñas. ¿Cuál es el propósito de vestir a las niñas como mujeres, de hacerlas bailar y remeniarse en concursos como si fueran mujeres adultas? ¿Para que? Para dejarlas expuestas a que un montón de depravados sexuales las vean de otra manera? Son apenas niñas! No son mujeres! Para que quitarles la inocencia de la edad? Para que enseñarles a ser algo que aun no son? Porque no disfrutar de la ingenuidad de los niños que es tan efímera? Pronto crecerán y podrán ser todos los hombres o mujeres que quieran, subirse las minifaldas hasta la espalda o perrear al ritmo del reggueton y los tiempos de muñecas, de Santas navideños, conejos de pascuas y de jugar la lata, la escondida o el lobo en el bosque quedaran atrás para siempre. Yo soy de las que piensan que hay que disfrutar de cada etapa de la vida. Y las pequeñas travesuras que suponen robarse una galleta del galletero de la cocina es una de ellas.A veces las personas quieren cerrar los ojos ante sus responsabilidades y le achacan la culpa a los demás. Cada vez estamos forzando a los niños a ser menos niños para ahorrarnos responsabilidades ante ellos.Tal vez soy anticuada pero el dia que tenga hijos voy a tratar de que tengan todo tipo de ilusiones y voy a disfrutar cada una de las etapas de sus vidas. Pienso que hay que tener equilibrio en todo. Por un lado censuran las galletas del monstruo come galletas y por otro lado permiten que existan cómicas que promueven todo tipo de asquerosidades y concursos de talentos que le restan la ternura a la niñez. Es simplemente absurdo.]]></content>
		</document>
		<document id="9d81843893d92efab13eb7f0beaf3a01" url="http://viviendoelmundo.blogspot.com/2006/08/quito-lindo-hotel-y-plaza-de.html">			<content><![CDATA[Nos dijeron que había una canción en Ecuador que dice Quito Lindo. Y pues la verdad hay que darle honor a la verdad. Quito es una ciudad muy bonita. Tiene un centro histórico (Casco Viejo) inmenso y una parte moderna bien grande y lo mejor de todo, bien organizada. Nada de calles que van en una espiral interminable y que al final quedas donde empezaste como en algunas calles en Panamá. Aunque tengo que decir también que tiene sus partes feas en las afueras pero digo eso es así como en cualquier lugar.Nosotros tomamos un bus Guayaquil-Quito en Transportes Ecuador al frente de donde queda el Aeropuerto. Abro un paréntesis para decir que al parecer la Terminal internacional del Aeropuerto esta en otro edificio desde hace dos meses atrás. El tiquete de bus cuesta US$ 9.00 por persona. El viaje dura unas 10 horas aproximadamente. Nueve dólares es super barato tomando en cuenta que si tomas un bus Panamá – David te sale en 12 dólares y es solo 6 horas. Los buses no están mal. No son “buses de lujo” pero no son buses de mala muerte. Tienen la necesaria comodidad, tienen su televisor pero no tienen aire acondicionado. Ya de por si la temperatura en Quito no necesita aire acondicionado para la noche.Nosotros tomamos el bus de noche para estar en Quito en a madrugada. Cuando llegamos allí estaba amaneciendo y hacia bastante frío. Lo siguiente que hicimos fue buscar el Hostal que habíamos reservado. No se como estarán los demás hostales pero el que escogimos lo puedo recomendar con los ojos cerrados. Es buenísimo! Se llama “Hostal Fuente de Piedra I” al parecer hay un Hostal Fuente de Piedra II pero como no he ido no se los puedo recomendar. Este es estilo haciendo. Es muy bonito y las habitaciones están bien limpias, cómodas y bonitas. Cero aire acondicionado, en la noche se darán de cuenta que no lo necesitan. La primera foto que ven es del Hostal. Cuesta US$ 18.00 por pareja y US$ 20.00 si es una sola persona. Les dejo los datos del hostal si les interesa:Hotel Fuente de Piedra IWilson 211 y TamayoTelefax: (593-2) 252-5314 / 255-9775E-mail: ecuahotel@ecuahotel.comWebsite: www.ecuahotel.comQuito-EcuadorNosotros hicimos el check-in y nos dieron las llaves que tienen una maraca como llavero (es bastante gracioso) descansamos un par de horas y nos dispusimos a recorrer la ciudad.Tomamos un taxi hacia el Centro Histórico. Nuestro primer punto fue la Plaza de la Independencia. Lo que mas abunda en el Centro Histórico son Plazas e Iglesias. Hay muchas plazas y muchas iglesias. En la Plaza de la Independencia pueden visitar la CATEDRAL RIMADA DE QUITO. Fue fundada en 1535 y al principio era de barro y quincha. En 1545 fue nombrada Catedral y en 1562 se le derribo para hacer el nuevo edificio. Allí van a ver infinidades de retablos, y de cuadros antiquísimos. La entrada esta en 0.75 centavos para los nacionales y 1.50 para los extranjeros. Si quieren llamar para ver el horario los teléfonos son 2570 371 / Fax: 251-2331 el correo electronico es catedral@interactive.net. En el precio se incluye un guía que les explicará todo sobre los cuadros, la historia, los retablos. Esta súper buena la guía.En la Plaza de la Independencia también esta Carondelet que es la Casa de Gobierno (es el equivalente acá al Palacio de las Garzas). Así que se imaginaran donde se forma la ponchera cuando hay tumbe de gobiernos (muy común en este país). Por lo que ven en la foto la vigilancia incluso de tanquetas antimotines. Lo usual es que tumben el gobierno y los ex gobernantes se vengan a vivir a Panamá (haha o sea). Por una parte me alegra que Panamá ya halla superado esa etapa de tumbar los gobiernos. Eso no hace si no hacer las cosas peores. Nos graduamos cuando no se tumbo el gobierno de Mireya Moscoso que fue uno de los peores gobiernos que ha habido. Un punto para Panamá! Poco a poco vamos avanzando.Nos dio hambre asi que cerramos la mañana almorzando en el Café del Búho. A decir verdad durante el día el calor es bastante intenso.]]></content>
		</document>
		<document id="9906874821368bede95f2bdb9fddec0" url="http://viviendoelmundo.blogspot.com/2006/09/doblando-esquinas.html">			<content><![CDATA[En este momento estoy en mi cuarto en la casa donde he crecido, entre maletas, ropa con olor a limpio y un sentimiento que me exprime el corazón y los pulmones; casi no puedo respirar. Dentro de tres días miraré por última vez por los siguientes 10 meses las caras que siempre me han rodeado. Me acostaré por última vez por mucho tiempo en mi cama con las sabanas lavadas por mi abuela. Dentro de tres días miraré un cielo extraño y caras desconocidas. Dormiré en una cama que no será la mía.Estoy a punto de hacer lo que siempre he deseado. Viajar a Europa antes de los 25. Estudiar mi maestría en España. Tomar el rumbo que deseo para mi vida. Siento que todo lo que he vivido antes de este momento fue solo un preparativo para que este momento llegara. Sin duda habrá un antes y después. Y este es el “turning point”¿Por qué me siento así? Unos meses atrás estaba ansiosa por que este momento llegara. Cuando todo estaba listo estaba feliz pero lo sentía aun lejano. En mi mente realmente no había captado la magnitud de la situación. Simplemente para mí “prontamente” iría a España. Pero desde hace unos cuatro días para acá al parecer mi cerebro se despertó de su largo letargo y me dijo…oye te vas para España! Desde ese día no he podido dormir más de 4 horas por noche. A veces siento que no puedo respirar, mi corazón se acelera, me dan dolores estomacales, dolores de cabeza. No lo puedo evitar! El momento más importante en mi vida se acerca y siento que estoy entrando a la dimensión desconocida.Algunas personas me dicen: “yo tú estaría feliz” y créanme lo estoy. Una parte de mi esta saltando en un solo pie. Y entonces porqué me siento así? No es la primera vez que viajo. No será la primera vez que me quedo por más de un mes fuera de mi casa. Pero esas veces eran distintas. Contaba con el apoyo de muchas personas. Y aún así lloraba todos los días por dos semanas. Me sentía completamente sola. Extrañaba todo lo que siempre había vivido.Esta vez no conozco personalmente a nadie. No se si tendré amigos, no se si encontraré mi lugar durante ese tiempo en este otro país que no es el mio. Mi mamá? Mi papa? Mi hermano? Mi abuela, mi familia… pienso en todos ellos. Será la primera vez que dependeré exclusivamente de mi. Y eso me aterra.Siempre he sido bastante reservada para comunicar mis nervios a otra persona. Pero esto va más allá de lo que puedo manejar yo sola. Por una parte se que necesito esta etapa para aprender a ser más adulta. Como dice la canción de Seguridad Social: “Mas allá del mar habrá un lugar donde el sol cada mañana brille más, forjaran mi destino las piedras del camino, lo que nos es querido siempre queda atrás” Pero saben, tengo temor a afrentar esto que nunca he enfrentado: yo misma. Yo misma sin apadrinamientos. Yo misma sin decoraciones. Yo misma con todos mis defectos y virtudes. Esta es una prueba final para ver como mi yo enfrenta el mundo sin fallar en el intento.Sé que lloraré mucho en esa despedida en el aeropuerto. Me he tratado de mentalizar pero no lo puedo evitar. Solo de pensarlo me dan ganas de llorar. Sé que mis papás estarán allí despidiéndome en la planta alta del aeropuerto, mirándome a través del vidrio hasta que doble la esquina para ir al gate. Pero al momento de doblar esa esquina no solamente dejaré atrás a mis padres despidiéndome con sus manos si no que me veré a mi misma, a la niña de papi y mami despidiéndome también. Probablemente no vuelva a dormir en sabanas lavadas por mi abuela o por alguien más si no por mi misma, porque tendré que ser una mujer mucho más fuerte de la que soy ahora.Cuantas veces nos vemos doblando esquinas que nos cambian para siempre? Son esas esquinas que tienen un antes atrás y un después más adelante. La mayoría de las veces nos aterra pensar en eso. Sabemos hacia donde vamos pero no sabemos como será el camino para llegar a ese lugar.Yo por mi parte, en tres días doblaré esa esquina. Lo único que pido es que cuando regrese todas las personas que amo estén esperándome y se alegren de recibir a esa nueva persona que seré yo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>