<author id="b4ee8b6a38c4b4246ae25fa3dfa4bd96" url="www.konekotan.blogspot.com" feed="http://konekotan.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="21">
		<document id="c3488aa43a52295b114e18d27f16fba9" url="http://konekotan.blogspot.com/2012/06/macarons.html">			<content><![CDATA[A veces pienso que me puede gustar algo o alguien sin saber como es.https://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="b4249922981b850c5733ee2d87164ee9" url="http://konekotan.blogspot.com/2012/07/mundo-de-fantasia.html">			<content><![CDATA[Hola! Ayer fui al desfile del día del niño! Y fui de Miku!!! Con el cabello corto! Hacia mucha calor y habían varios niños salvajes! Fui victima del "chibi" abraso de oso! Y me divertí mucho, ahora tengo las pilas recargadas para la próxima actividad!Gracias por leerBesos,https://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="781d79d7cd891fc2c95ccc25dfec8342" url="http://konekotan.blogspot.com/2012/09/k-on-cosplay.html">			<content><![CDATA[Hola! Actualizo el blog con fotos de mi ultimo cosplay patrocinado por Taichi.Un anime super Moe como K-On! tiene que estar en mi lista de proyectos realizados.Espero que les guste.Gracias por leerBesos Búscame en Facebook Koneko-tanhttps://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="5ebc3d5d66b6a599b7ab8ccb58c91f9b" url="http://konekotan.blogspot.com/2012/12/el-cosplayer-es-un-adicto-las-redes.html">			<content><![CDATA[Hoy decore todas mis paginas Webs para que se vean bien lindas en este mes de diciembre! La que mejor me quedo fue Twitter :) https://twitter.com/konekocosplayAl blog le actualice la cabecera ya que antes salían las imágenes por defecto siempre me da pereza arreglar eso :PY a Facebook https://www.facebook.com/konekocosplay por mas que lo trabaje sigue viéndose como desordenado, creo que es por el estilo Timeline, lo bueno es que ya tengo mas seguidores, espero pronto llegar a 1,000 jajaja... que codiciosa soy ;)Déjenme sus opinionesGracias por leerBesosSe fan de Koneko únete a su pagina oficial de Facebook https://www.facebook.com/konekocosplayhttps://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="1acb602e1ab8bb8c403c9393de292bad" url="http://konekotan.blogspot.com/2012/12/fotos-cosplay-profesionales.html">			<content><![CDATA[Nunca había ido de cosplay a un foto estudio, fui con mis amigas, nos divertimos mucho, nos vestimos a la carrera, nos prestamos maquillaje y nos reímos toda la tarde.Ahora toca esperar.... Solo me han pasado dos fotos ambas espectaculares!Mis amigas son lo máximo :3Gracias por visitar mi blog, recuerda entrar a mi pagina en facebook Koneko-tan y hacerte fan :)https://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="8cdcf1dcf4f17f8d3a917febbefdbf5e" url="http://konekotan.blogspot.com/2012/12/las-ingeniosas-aventuras-de-koneko-tan.html">			<content><![CDATA[La mayoría de las aventuras comienzan con un buen vestuario aquí estoy después de convertirme en Miku Hatsune lista para disfrutar de Interactiva! Y jugar y jugar y jugar!!!! Jugué Just Dance, Dance Central y muchas cosas mas! Me divertí tanto bailando!Me tomaron muchas fotos, como cosplayer oficial dí siempre mi mejor sonrisa, de todas las fotos esta es mi favorita porque el Chico es fanático de Miku, que lindo póster no?Día 1 Éxito rotundo!https://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="61155428d313732881f64ab6c8d9153b" url="http://konekotan.blogspot.com/2012/12/las-ingeniosas-aventuras-de-koneko-tan_2.html">			<content><![CDATA[El segundo día de Interactiva siempre va dedicado a la moda, me vestí de Lolita, un diseño inspirado en lo dulce, las fresas. evocando los kimonos japoneses, es mi Wa lolita encargado de Japón!Paola me tomo muchísimas fotos todas hermosas me encantaron!Y en los kioskos también estaban haciendo fotografías!!! Me fascina todo lo que los kioskos me regalaron. Jugué aun mas que en el día 1, es mas fácil bailar sin una peluca que te llegue al suelo. Estoy esperando desde ya el Interactiva del próximo año.VISITA MI PAGINA DE FACEBOOK KONEKO-TANhttps://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="f76072f5b11aebd3c7b65298df93758e" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/01/proximo-cosplay.html">			<content><![CDATA[Ya casi termino mi próximo cosplay! Pero entre mas partes voy haciendo otras se van perdiendo, por ejemplo estos aretes, ya no se donde los guarde.Espero terminarlo pronto, subiré mas fotos este fin de semana, cuando termine con los demás detalles!Por favor únete a mi pagina de facebook https://www.facebook.com/konekocosplayBesos,https://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="a26207793ac01ea97045160a1c6d6c82" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/03/asuka-evangelion-cosplay-por-koneko-tan.html">			<content><![CDATA[ Asuka de Evangelion! Ya este es mi tercer vestido de Asuka! No se si termine con todos pero los principales ya están! Les dejo las fotos por Wenke Photography,  UVER Project• y Mao.Asuka en una bancaLlegando al evento me senté a almorzar y Zazz! La primera foto del evento gracias a Wenke! Me gusta como resalta el lazo rojo.Asuka en el jardín Después de ver el concurso de karaoke y de participar en la pasarela Asuka fue fotografiada en el jardín.Asuka tendida en el sueloMe da miedo que se vean los panties en estas fotos pero tengo buena suerteLa soberbia de Asuka  Asuka siendo Asuka! Me encanta como resaltaron los colores!Asuka Blanco y NegroCon una pequeña sonrisa! En los clasicos blanco y negro siempre elegantes.https://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="9369e7e369da4f2a6b5afbe9929254d9" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/04/super-sailor-moon-mas-kawaii.html">			<content><![CDATA[Nuevas fotos de Super Sailor Moon! Me las ha enviado Angeles Mondragon, estas fueron tomadas durante la pasarela del Asian Music Fest 2013 en el Yuyin Luzcando de Bethania.Te gustaron las foto únete a facebook.com/konekocosplayhttps://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="d3c4e2d612e531217f28781e41d190a8" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/04/super-sailor-moon.html">			<content><![CDATA[Nuevo Cosplay: Super Sailor Moon!Lo que mas me gusta los brochesLo que mas me costo hacer las botasLo que menos me gusta usar guantesEste cosplay demoro año y medio!En mi pagina de Facebook pueden ver parte de la elaboración https://www.facebook.com/konekocosplayFotos afuera del evento por Paola de Uver Project :Y esta foto la tomo Javier es de mi participación en la pasarelaSobre el evento:Se me hizo tarde, pero cuando al fin llegue sentí que desbloqueé un logro realizado! Muchas personas se me acercaron a felicitarme y a tomarse fotos conmigo, me contaban sobre su gusto por Sailor Moon y a preguntarme cosas sobre el cosplay.Luego vino la pasarela donde hice las poses clásicas de Sailor Moon, me gustó la pasarela porque fue rápida y fluida, pero no concurse en la ronda de aplausos del púbico porque yo había leído que el concurso iba a ser por jurado.Ahora solo queda esperar el próximo evento!Para ver más fotos hazte fan de mi pagina de facebook https://www.facebook.com/konekocosplayGracias por leerBesoshttps://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="908ee7da458f15b04b416c25b554c2a1" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/12/chinni-chinni-critica.html">			<content><![CDATA[Chinni Chinni Vía Porras (Panamá)Tipo de Cocina CoreanaRecomendado para Negocios / Amigos /Rango 12.00$ - 30.00$Calificaciones numéricasComida 2/5Servicio 4/5Ambiente 3/5Lo que me gusto: Las entradasLo que me sorprendió: Las porciones grandes para ser comida asiáticaLo que debe mejorar: Las sopas, la mitad del menú es sopa y todas las sopas son el mismo caldo con tofu y unos pocos mariscos insípidos, a parte de esto la cantidad de aceite en el arroz y huevo es notable.Comentario:  Las fotografías del menú no corresponden a la apariencia real del plato, salí un poco decepcionada y acalorada.https://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="c3b84daf754831f49a78857d10c046cf" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/12/hello-kitty-lip-balm.html">			<content><![CDATA[Mi primer regalo de navidad!El olor es delicado y el sabor muy dulce y delicioso.Dejan un brillo coqueto a la vez que humectan.https://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="3985bfe1e40ebf55475aaff78cab76d5" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/12/icon-2013-dia-1.html">			<content><![CDATA[ Espero que tengan un excelente día, muchas gracias por entrar a mi blog! Quiero contarles sobre el Icon 2013 el ultimo evento al que asistí por tercer año conccutivo como cosplayer oficial, puede que suena raro porque es la primera edición de Icon, pero es que es el mismo evento que antes se llamaba Interactiva.Esta edición del Icon se realizo el 9 y 10 de noviembre en el Figali Convention Center de Panamá, el primer día estaba dedicado a los gamers con torneos y exhibición de vídeo juegos y consolas de última generación. Llegue a eso de la 1:40pm al evento, había una fila bastante larga para entrar, gracias a la buena organización tuve paso expedito, yo estaba "casi" lista así que fui a los baños donde estaban NKLopez y Ditoto maquillándose, fueron una amable compañía, termine de ponerme los lentes de contacto y ponerme la peluca y ya no era Koneko me convertí en Super Sailor Moon, llena de energía para interactuar con los asistentes al I-con.Las luces y la música eran un poco abrumadoras, y los asistentes eran muchos, después de unas horas decidí tomarme un break y fui a los stands jugué un poco de Wii sobre todo Just Dance, Me regalaron un a gorra, un poster y una mini cabeza roja (WTF?!), después de ver un poco el torneo de LOL me despedí del primer día del Icon.RECUERDA UNIRTE A MI PAGINA EN FB https://facebook.com/konekocosplay    https://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="93f721ea147aa1bfe5ed08c099c62ab7" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/12/icon-2013-dia-2.html">			<content><![CDATA[El segundo día del Icon llegué aun más temprano, con un gran equipaje y mucha motivación.Fui con ropa normal así que tenia que cambiarme en los camerinos, llegue al área de camerinos los cuales estaban llenos de cosplayers, estaban en una reunión, al fondo del camerino estaba el baño donde había más espacio libre, ahí pude maquillarme y ponerme los lentes de contacto. Agatha de Costa Rica me acompaño mientras me contaba lo diferente que son los eventos en Panamá con respecto a los de su país.Como mi cosplay es muy grande no lo podía meter al baño así que tuve que salir y vestirme frente a todo el mundo, lo cual fue incomodo ya que habían varios hombres (U___U) , termine de arreglarme y salí de ese lugar, mi plan era repartir tarjetas para ganar mas miembros de mi pagina de Facebook, pero lleve muy pocas tarjetas.Habían muchas familias y todas las mamás querían que sus niños se tomaran fotos con la princesa :) eso me gusto mucho! Al final de la tarde estaba tan cansada que fui a sentarme en el stand de Crush, ya se hacia tarde así que me fui a casa, feliz de haber usado mi cosplay favorito pero al mismo tiempo jurando no volvérmelo a poner por lo pesado que es, es una relación complicada algo así como Amor-Odio.Gracias por leer deja tu comentario y únete a mi pagina de FB https://www.facebook.com/konekocosplay.  https://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="1857fef5fe146087f43894376d3bb75c" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/12/machu-picchu-critica.html">			<content><![CDATA[Machu Picchu El Cangrejo (Panamá)Tipo de cocina PeruanaRecomendado para Familia y Amigos / Asientos en el exterior /Rango 20.00$ - 30.00$Calificaciones numéricasComida 5/5Servicio 5/5Ambiente 5/5Lo que me gusto La calidad y cantidad de comida sobretodo los mariscos y el cevicheLo que me sorprendió Sus entrada "Trébol" en flamas muy vistosaLo que debe mejorar Crear un segundo restaurante que cubra el otro área de la ciudadComentario: El servicio es muy atento, y la comida es de lo mejor.Crees que es cierto lo que dicen de que la comida peruana es la mejor del mundo? Deja un comentario y únete a mi pagina de Facebook https://www.facebook.com/konekocosplayhttps://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="a8c81f78916eab25c7c9e143fb0f1cce" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/12/maquinas-de-purikura.html">			<content><![CDATA[No puedo evitar emocionarme cuando veo una maquina de purikura!Lo bueno es que encontre una en Albrook mall.Lo malo es que no tiene tantas opciones como las japonesas, cuenta con varios marcos pero no tiene stikers ni dibujo a mano mucho menos efecto de agrandado de los ojosLo feo es muy pequeña, aunque en las fotos de ejemplo salen hasta cuatro personas la realidad es que solo caben dos.https://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="e3f30bd7d7c0d1267ad76708389079b1" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/12/premios.html">			<content><![CDATA[La lista de los premios obtenidos por Koneko-tan como cosplayerI-con "Mejor Cosplay by FrenTV" - 2013Interactiva: Primer lugar Concurso Cosplay - 2011La Jpop: Primer lugar Concurso Cosplay - 2010Photo Cosplay by Estudio Cosplay - Layergraphic - 2009Visual Kei Xmas Party: "Mejor Outfit" - 2009Anime Rulz: "Mejor Cosplayer de Panamá 2009"Anime Rulz: "Propulsora del Cosplay en Panamá" - 2008Anitimes: Primer lugar Concurso Cosplay -2007Comic Party: Primer lugar Concurso Cosplay -2007Muchas gracias a los que me han apoyado durante todos estos años!Ya puedes unirte a mi pagina de Facebook https://www.facebook.com/konekocosplayhttps://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="a76e3653c565674050fe0548ca26744a" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/12/sushi-express-brisas-del-golf-critica.html">			<content><![CDATA[Sushi Express Brisas del Golf (Panamá)Tipo de Cocina Sushi / JaponesaRecomendado para Negocios / Asientos en el exterior /Rango 10.00$ - 20.00$Calificaciones numéricasComida 3/5Servicio 4/5Ambiente 4/5Lo que me gusto La brocheta de quesoLo que me sorprendió su generosa cantidad de wasabi y jengibreLo que debe mejorar los rollos, tanto el arroz el cual estaba pasado de cocción como el relleno que estaba muy seco y algo insípido.Comentario: El servicio es rápido, le hace honor a su nombre, pero la comida se ve mejor de lo que sabe.La pase muy bien sobretodo gracias a la compañía de mi novio, tal vez si hubiera ido sola esta critica sería mas fuerte y no habría salido tan feliz. Pero ahora ya nunca estoy sola :)Gracias por leerPor favor comenta tu restaurante favorito de sushi y únete a mi Facebook Page https://www.facebook.com/konekocosplayhttps://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="c428e1caa793ebd6d8b1bfa10d8328c7" url="http://konekotan.blogspot.com/2013/12/tratando-de-ser-una-vendedora.html">			<content><![CDATA[Me regalaron estos juegos y traté de intercambiarlos pero nadie tiene juegos de Wii que me interesen, ahora estoy intentando venderlos :)Si consigo vender esto, luego venderé accesorios y trajes cosplay!Gracias por leer, visita mi sitio en Facebook https://www.facebook.com/konekocosplay si quieres comprarlos o decirme cualquier cosa solo deja un comentario abajo! Besoshttps://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="6d0b847a324f46941a1f5d5656f316ee" url="http://konekotan.blogspot.com/2014/01/vanity-table.html">			<content><![CDATA[He perdido muchas horas caminando por toda la casa en busca de un espejo con buena iluminación, me peino frente a uno de pared en mi cuarto pero, para maquillarme debo ir al baño, y si alguien lo quiere usar termino con un ojo si y el otro ojo no, ah! Y para hacerme la plancha debo ir al espejo de la sala pero, si hay visita termino usando el reflejo de la laptop.Es natural que las mujeres tomemos mas tiempo arreglándonos pero, ese ajetreo mas el calor de Panamá hace que se corra el maquillaje y nos demoramos mas entre retoque y retoque.No mas maquillaje de pie, todas merecemos una Vanity Table! Ahí podemos tener todo nuestro maquillaje organizado, los peines y cepillos, incuso las joyas y accesorios se pueden guardar en los cajones.En Panamá no he visto mucho variedad sigo en la búsqueda.Estos son unos hermosos modelos de Internet.En Panamá se acostumbra mas a usar muebles llamados cómodas que solo son cajones, algunos traen espejo pero no es lo mismo.Recuerda visitarme en Facebook en facebook.com/konekocosplay donde ya somos mas de 888 ! Me encanta ese número es tan especial :3 quiero hacer algo para celebrarlo pero no tengo idea.Gracias por leerBesoshttps://www.konekotan.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>