<author id="b5d8acb045d4bcc75e70d2dec695bb0d" url="panaletras.wordpress.com" feed="panaletras.wordpress.com/feed" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="1956f629eda02080b23f33727a83e62e" url="http://panaletras.wordpress.com/2011/05/08/%c2%a1hasta-cuando/">			<content><![CDATA[INDIGNACIÓN  -  La opinión del cardiólogo panameño… Daniel R. Pichel La indignación está de moda. El libro-folleto ¡Indignaos!, de Stéphane Hessel, se ha convertido en un best-seller en casi todos los países donde puede conseguirse. Hessel es un hombre de más de 90 años, que tiene el mérito de ser el último superviviente de los […]]]></content>
		</document>
		<document id="505e63da646912e01ab92feb8d07bb9a" url="http://panaletras.wordpress.com/2011/07/27/la-torpeza-del-maldiciente/">			<content><![CDATA[- La opinión de la Psicóloga Especialista de la Conducta Humana… – GERALDINE EMILIANI – geraldinemiliani@gmail.com   Uno en la vida debe ser respetuoso con todo lo que nos rodea y con las personas con que nos comunicamos y esto se enseña y se aprende en el hogar. Uno no puede andar en la vida […]]]></content>
		</document>
		<document id="c2f093fc7328555c2bc69b3be5d303e9" url="http://panaletras.wordpress.com/2011/10/18/%c2%bfcuando-se-que-he-madurado/">			<content><![CDATA[ La opinión de la Psicóloga Especialista de la Conducta Humana… GERALDINE EMILIANI  Cuando ya no tengo dudas de mi, cuando paso por la vida segura de mi misma, cuando mis pasos me llevan al lugar que quiero, cuando ya no lloro ni me lamento por pequeñeces, cuando mi vida empieza a tener sentido, cuando no […]]]></content>
		</document>
		<document id="13deebec62f45ffbe269b8ac88f1d879" url="http://panaletras.wordpress.com/2011/10/25/el-precio-de-una-prostiputa/">			<content><![CDATA[La opinión de la Psicóloga Especialista de la Conducta Humana… GERALDINE EMILIANI Se dice que hay una diferencia entre la prostituta y la puta: la prostituta hace su oficio por dinero con ausencia de placer; la puta lo hace por placer y lo convierte en su estilo de vida.   La prostiputa mantiene relaciones sexuales […]]]></content>
		</document>
		<document id="aec71ef83ef361ba47fcc8f83e20c9a2" url="http://panaletras.wordpress.com/2011/11/03/reflexion-en-el-te-deum/">			<content><![CDATA[Reflexión en el Te Deum  por el  Arzobispo de Panamá, José Domingo Ulloa Mendieta   en la Catedral Metropolitana de Panamá, el  3 de noviembre de 2011 . Su Excelencia Reverendísima Mons. Andrés Carrascosa Coso   Nuncio Apostolico. Su Excelencia, Ricardo Martinelli Berrocal, Presidente de la República de Panamá y señora. Su excelencia, Juan Carlos […]]]></content>
		</document>
		<document id="a8f9a9deb9f1a1ccf4321bdefc031acb" url="http://panaletras.wordpress.com/2011/11/07/la-junta-revolucionaria-en-la-gesta-separatista-primera-parte/">			<content><![CDATA[- La opinión del Docente Universitario, Político y Ex Vice presidente de la República… – Dr. Ricardo Arias Calderón – -  Panamá al independizarse de España y adherirse, ‘espontáneamente y según el voto general de los pueblos de su comprensión’   a la Gran Colombia bolivariana de manera similar a la manera como se integraron […]]]></content>
		</document>
		<document id="56438e523fc7637cd0da32fa94010184" url="http://panaletras.wordpress.com/2012/03/08/el-que-abandona-traiciona/">			<content><![CDATA[La opinión de la Psicóloga Especialista de la Conducta Humana… GERALDINE EMILIANI ¿Te han traicionado alguna vez? Nadie entiende mejor la lealtad que aquel que le han traicionado. Lo mismo he de decir cuando se traiciona a la Patria, ella te recibe con amor cuando naces, te abre las puertas de su corazón seas o […]]]></content>
		</document>
		<document id="28bd72834c1cd17e9a4300eabef5604e" url="http://panaletras.wordpress.com/2012/03/28/ay-mi-panama/">			<content><![CDATA[La opinión de la Psicóloga Especialista de la Conducta Humana… Geraldine Emiliani  ¡Ay mi Panamá! ¡Ay mi Panamá! Es mi grito de dolor y angustia, porque igual que tú, soy madre, mujer y pertenezco a ésta…tú casa. Una casa con problemas que tienen solución, pero que algunos de tus hijos solo piensan en hacerse millonarios […]]]></content>
		</document>
		<document id="9eb89d54ceca03177fd63c5b3ec35a47" url="http://panaletras.wordpress.com/2013/09/27/sobre-la-sexualidad/">			<content><![CDATA[ La opinión del Abogado y Locutor Gabriel D’Annunzio Rosania Villaverde Los planteamientos y acciones de los miembros de la Comunidad LGTB, de acuerdo a los sectores conservadores, son causa y efecto de la agenda gay que, según estos sectores conservadores, tiene como impronta la destrucción de los valores familiares tradicionales, lo cual es rechazado por […]]]></content>
		</document>
		<document id="54cb186a1ef90aff015f9eb00bfb2d95" url="http://panaletras.wordpress.com/2013/09/27/sociedad-quebrada/">			<content><![CDATA[La opinión del Abogado y Locutor Gabriel D’Annunzio Rosania Villaverde La sociedad fue conmovida por el asesinato de un abogado de la localidad, especialmente porque su viuda, electa como Candidata a Diputada, en las pasadas elecciones primarias de su partido político, señaló que el autor intelectual de este crimen fue un Diputado de su partido […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>