<author id="b5f1d4b69c1a6482c6783122fc5297e4" url="teenagerinpanama1988.blogspot.com" feed="http://teenagerinpanama1988.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="76f5c29dc366e8d2cba1c8a35824e5a" url="http://teenagerinpanama1988.blogspot.com/2012/11/22490.html">			<content><![CDATA[He estado buscando voces externas - multitud de ellas- y la verdad es que ya estoy hastiado, sí, harto harto y más que eso, temo poseer uno de los más grandes vacíos interiores que haya experimentado... Con todo y lo cerca que creía estar de la Verdad... Y la verdad, vuelvo y redundo, que Dios está allí, tratando de hacerme ver + de 4 cosas, mas tonto loco, eres incapaz -soy- de digerir y analizar el alcance y proyección de todo ese mensaje ... ¿? ...Y por mucho que me deje absorber por el ocio, por la lujuria, por la existencia semi-vegetal, por el consumismo, por la pseudo cultura que carcome nuestros espíritus = Cultura McDonald´s = No te deja pensar y jamás se proyecta más allá del "Aquí y Ahora"... Mastúrbate, llega a tu clímax, eyacula y ya... Y después ¿Qué? Vacío una vez +: Y así pasa con tu Jam, tu Disco, incluso con uno que otro Rock... Una  Radio que te esclaviza a diario y te atrapa... "Apágalo, enciéndelo" ... Así mismo la T.V., ya lo había dicho Cerati mucho antes...¿Y mientras tanto qué? ... Me teatricé en Oxford, gasté mi tiempo - $ - y bueno, si bien algo aprendí (no aprendí ni verga), ese ideal sublime parece haber sucumbido a la Marea Enorme de nuestra "Everyday´s shit", como dicen los gringos... Y bueno, no me he recuperado...Oí a Hesse, a Tolstoi, a G. Márquez y por allí un montón: Kafka, Lovecraft, Machado, Steinbeck, Hemingway, Mailer, Sábato... etc... pasando por Zola, Pirandello, P. Galdós, Henry Miller y así, sucesivamente y bueno, creo no haberlo sacado todo de ellos ni mucho menos... Mas -y es lo extraño- me he hartado prematuramente de todos ellos... Ya me vale enormemente verga compararme con el trágico Poe, incluso con el profético Whitman o con Lord Byron, Espronceda, llegarle a Vargas Llosa... qué sé yo... Quiero escuchar a alguien al cual he privado de hablarme sinceramente por no sé qué tiempo, mas lo encuentro enorme, como milenios, mudo y mutante, a la vez y yo sin captar su esencia vital... ¡Por Dios!  Si no me escucho ni a mí mismo y ¡ésa! ésa es la voz que desgarro - al menos eso intento - desde mi interior y que desagradable sorpresa, encuentro un vacío tan grande en mí que conjugo 2 de los peores defectos jamás habidos: No puedo ni sé hablar al y desde el corazón, me he despersonalizado, creo yo, mas en el sentido estrictamente negativo y si, por si acaso, aprendiera a hablar... olvídenlo, porque ¡y es lo peor! Jamás he sabido escuchar... Y eso es lo que ahoga mi interior... Cunde pánico en mí cada vez que tengo que enfrentarme a mí mismo en la soledad, a tal punto que ni siquiera ahora podría distinguir la fantasía de la verdad ... Ni si soy totalmente sincero... "Te doy todo, siempre guardo algo..." ¿?Sí, después del placer vacío, el vacío una vez más... Se parece a tu droga favorita: Llámala coca, crack, etc..., mujeres, guaro, plata, materia... Todo esto visto así es un pedazo de mierda podrido... Incluso las estériles divagaciones metafísicas sin fundamento, sin causa ni efecto y sobre todo, sin meta alguna... "Ain´t looking 4 nowhere"...Creo que esto es pasajero (consciente) y permanente (subconsciente) a la vez, creo que ya se me pasará pero fatalmente permanecerá allí y volverá a atacar quién sabe cuándo ni cómo...O quizás mi problema fue simplemente no haber estudiado para mis exámenes y haberme entregado a la "dolce vita" y cagarme en mis ahorros, encontrar mi nicho social en la capital y beber y fumar y joder ... Veremos si sigo esta fucking Universidad o sigo perdiendo el tiempo...---Hey, nos pillamos]]></content>
		</document>
		<document id="359087858ed5f49eebc805b1d2b3fd51" url="http://teenagerinpanama1988.blogspot.com/2012/11/31390-panama.html">			<content><![CDATA[¿Saben? Creo que estoy tratando de afincarme en la loma del querer y creo que esta vez va en serio...Yo que tanto me he quejado y tanto he divagado, buscado, incluso correteado chicas, que muy lejos de comulgar en lo más mínimo, estaban muy ocupadas con sus pajaritos preñados.]]></content>
		</document>
		<document id="49b9d256dc6ced5e09973bdf2144d4c2" url="http://teenagerinpanama1988.blogspot.com/2012/11/panama-19490.html">			<content><![CDATA[Bueno, no quisiera comentar mucho al respecto, ya que, bueno, al ser tan complicados cada 1 de nosotros dos - más aún ella que yo (y la circunstancia y toda la mierda de este fuckin´ mundo) - nos hemos visto en la necesidad de dejarlo todo en suspenso hasta "Dios sabe cuándo" como Marlene misma dijo ... ¿El corte final? No sé ...Es una cuestión de convicción y autenticidad de Sentimientos y precisamente de eso nos daremos cuenta ... ¿Bien? ..."... Au revoir ..."]]></content>
		</document>
		<document id="13ebdd6f63c0c7d47b3bb56a1e795471" url="http://teenagerinpanama1988.blogspot.com/2012/12/suenos-10690.html">			<content><![CDATA[¿Insomnio? ¿Tensión? ¿Necedad?... ¿O Necesidad? No sé, quizás "un peu de tout", mas lo que sí es cierto y es la realidad de esta noche es que no puedo dormir... No puedo dormir, me muero por hacerlo y no consigo más que dar vueltas y vueltas sobre este camón...Camón, al fin una habitación p´al pelao, con T.V., todo limpio, guardarropa y un camón del carajo que revuelve mis fantasías sexuales, sensuales, sensibles... incluso inteligibles y postra mi sueño y tranquilidad...Tengo que sedarme, si no es por la T.V. o por el libro picante, incluso por la masturbación casi real que me tumba en ideales sueños, que distan de los sueños e ideales...Rezo, me autoanalizo, no me masturbo y qué, fluyen, vuelven, revolotean y bullen, me cansan esos recuerdos, imágenes de todo y nada, de mi vida, mis obsesiones, mis raíces, mis ramas más altas, mis realidades y mis fantasías, todo junto... Y aparece Santiago, aparece mi vida púber y adolescente, aparece el Gatú, San Francisco, "Los Indeseables", "Los Pelaos", hay guaro, hay droga, pero yo cual rara mezcla junto y no revuelto y aparecen mil monadas, "affairs of the heart", Gaby, Lucre, Lula... pero todo pasa y queda Lucre; pasa esto, llega El Cristo, Chitré, Las Tablas, qué sé yo... incluso se mete Santa Fe en mi mapa de trillos... amigos de carne y hueso... Paso por diversas obsesiones platónicas con muchas pajas, al final sólo queda algo bonito con Francesca y así, todo pasa... se van de 1 u otra manera... y llego a mi cielo e infierno: Anna Maria... y se va, pero jamás pasa... La amo...Y pasa Chitré -Italiana de por medio- y más obsesiones, Inés p.e., pero Anna Maria me acaba y yo con mi orgullo, intento ignorarla, mas sé que no puedo.Y me vuelvo loco correteando "Pampers", mas nada y mi autoestima 1/2 rara ¡¿Qué me pasa?!... Reacciono y me ocupo a vivir, pero bueno ya no sé ni por donde voy...No puedo dormir y es una pena, cargar esta condena y no poder dejarla salir...He relegado mis ideales a enésimos planos y ya nada me preocupa más que sobrevivir...Y mientras lujureo a todas mis compañeras del salón de clase, ellas saben que Marlene es como una presencia consoladora y que está pero no ahoga y si bien debo ufanarme de los encuentros furtivos con Veronica o los besos robados de Carmen o Diana... La atracción se aleja, va -a veces viene- pero la fókin Anna Maria, ahí, chucha madre.Mas es hora de dejar tanta paja a un lado, ese vicio solitario, preocuparme por recuperarme y recuperar a Marlene - la misma Vero me ha dicho que vivamos juntos -, pero además me carcome dentro alcanzar esas metas, las que siempre he anhelado = Darle originalidad y ARTE a mi vida, hacer de este mundo un mejor lugar (al menos mi micromundo), superarme y sacarle provecho con lo que sé hacer bien, en fin explotar mi mina potencial...¿Qué será de mi vida? ¿Me realizaré en lo que me gusta? ¿Grabaré, publicaré, produciré lo que me gusta? ¿O me hundiré cual hez en el inodoro en los abismos de esta selva urbana? No sé si pueda dormir... Quizás antes me vuelva loco, pero con Anna Maria debo volver a salir ...Y después con Debby, Denise, Charito, Brianna y Lucre...ja! ja! ja!             ¿y quién más?En serio... TE AMO ANNA MARIAy no me masturbaré más ... por ahora ...]]></content>
		</document>
		<document id="e9887d7ba62f50e3192d28c38932c5ad" url="http://teenagerinpanama1988.blogspot.com/2013/01/mala-parte-18890.html">			<content><![CDATA[(La música que me acompaña al empezar - Aerosmith: Hangman Jury)¿Razones para escribir? ¿Que si las tengo? No, ombe... Son ideas tuyas... ¡Claro!Siendo serio, he añorado un diario "day by day" -valga la redundancia- como en los tiempos de antes... You know, man...Debo buscar plasmar algo escrito, en primer lugar, porque creo que no lo lograré como licenciado de lo que sea, no sé qué chucha me pasa, pero me he dado cuenta lo nada oportunista que soy y para variar, escojo mal el grupo, el tema, los trabajos sin hacer, los prof. a quienes pavearme, las listas a las cuales firmar, los fines de semana en los que tengo q´ irme (a la verga)... en fin, tenfo una MALA LECHE en mis elecciones, que a veces, sino siempre, me asusta... Hasta a los "pies" (pays) equivocados elijo, eso, en fin, olvídenlo.(Y de ñapa, suena esta vaina en la radio - Sinead O´Connor: Nothin´ compares 2 U)Volviendo al punto, estuve -estoy- bastante enfermo con una gripe que se tornó febril por 4 días y no ha sido si no hasta esta noche que he sentido ganas de variar mi posición de convaleciente, mas ¿Por qué me enfermé? Por algo ¿No? Seguro que no fue por gusto... Fui a Santiago el fin pasado, hace una semana exactamente, desde el viernes a las 6:43 p.m. hasta el martes a las 4:48 a.m., ¡Vaya trillo! lo cual también me pudo haber brindado alegorías e inspiración creadora, mas no es así.Es así y no es así ¿Cómo es eso, diría Doña Enriqueta Davis Villalba, incluso Doña Digna Abbott? "Es o no es", eso es el harto monótono y vacío mundo "formal" de los patrones, del exceso de los mismos q´ pareciera estrangular y destrozar mi incipiente arte literario (mi arte en general), sí, esos patrones que me asfixian y no sé si los pueda soportar...Y vuelvo, es así y no es así, porque fue buena esa vuelta del viaje, mas lo que me ha vuelto los ojos y las manos a la pluma y papel ha sido la muy reciente lectura de mi diario, ése que solía escribir por allá por los finales del ´88, inicios del ´89, lagunas y regreso en la parte media baja del ´89 y na´ de na´ en y tras la invasión ... C´est la vie...¿... Ya, pues...? No, sería una "shit inside" desproporcionada el decir que todo queda en la introducción, pero en este mundo nunca se sabe...(La música me regresa al vuelo - Bob Marley: Could you be loved)]]></content>
		</document>
		<document id="5da1984cc8274343cd313c6972697d0e" url="http://teenagerinpanama1988.blogspot.com/2013/01/vigilia-28790.html">			<content><![CDATA[Hay algo oculto, mas tan tangible dentro de mí y en derredor de los que me rodean que me asusta y es algo bueno, de hecho, quizás no un "bueno" tradicional, es algo tan fascinante y deslumbrante que desconcertaría a cualquiera que lo sintiera, si lo siente así como yo. Y cual mensaje en una botella, me lo tiraron y la cuestión es que lo veo dentro de ella y sé de qué se trata, pero será imposible y en vano si no rompo la botella, si no abro la caja negra ceratiana, si no palpo del Demian desempollado...Me ahogaba en manchas, así como yo mismo lo escribí año y pico atrás, mas la ruleta dio tantas vueltas que ahora, con los mismos fuckin´ problemas de siempre, mi "very shit of it all", parece estar descubierta y lista para combatirse, aunque en realidad no desagrada esa mierda. ¡Ja, Ja, Ja!¡Hey, tú! Dices que quieres cambiar el mundo, pero ¿qué pasa? te das cuenta que tu propio mundo - tu interior- es una anarquía y ¿entonces? : Quizás la anarquía es el cambio ... Bueno, más o menos así empezó mi vía de comulgar conmigo mismo y creo que aunque me haya perdido las Patronales ¡ja, ja! - Shit outside - esto ha sido algo secundario a ese Arte que proponía darle a mi vida...He sentido fuerza de buscar mi verdadera forma de ser y no me están conociendo al yo expresar mi verdadero pensamiento que siempre callo en pos de la concordia, dondequiera que vaya ... Claro, hay que adaptarse donde uno esté me dicen, pero uno debe darse tiempo de ser 1 mismo y no ser mi propio ahogador, yo digo.La Facultad está mejor que nunca, alcanzando ese cierto estado de no perder la calma  - en 1 sentido estricto - por nada y si lo hago es chotin-chotin, tú sabes...Como esa canción que he escrito esta tarde :Perder, ganar, desear carnes voluptuosasque te maten con su swing.Nunca pensé que un culo pensaramas parece que se guía por instintoshe allí su sinceridad.La más suculentaen toda su beldadse ahoga en complejos.Se refugia porque quiere teneres su reflejo-espejode un nulo ser.Buscando su buenón, halla su estrellónDéjala rodar, déjala fracasarAcá abajo la espero con mi mazo.---Esa canción va como entre rumba-bolero-rock, pero es puro chotin-chotin. Nunca quise hacerla en serio.Ahora ¿me explico? ¡Ja Ja Ja!No sé, pero lo que pasa en mí es alucinante, veo la vida cada vez más al desnudo y si bien hay iconos del pasado que ciernen pesos sobre mí, los veo tal y como son y no los hiperexagero, aunque mi imaginación, a veces, los acomoda a mis necesidades.Sólo les digo 1 cosa : Hay magia y muy cierta en mi vida ahora, les digo esto en el sentido más estricto de la palabra : Hay magia, poesía, arte, erudición, libertad, normas, vuelo trascendente y espiritual, algo de lujuria, pero lo sublime me está mandando, nowadays...Me siento trascendente esta noche y sólo los dejo porque ya es 1/2 noche y tengo sueño.]]></content>
		</document>
		<document id="4153e497b599fe63537f65f72dd3dfde" url="http://teenagerinpanama1988.blogspot.com/2013/02/la-persiana-31890.html">			<content><![CDATA[Paisaje ilusorio, me conmoviste, ilusionaste, incluso me hiciste mirar tu ventana abierta a la luz infinita que  se coquetea y se balancea con el inconmensurable oscuro que me aterra más que ayer. Ventana que desentraña tu fibra magnética interior. En verdad ¿qué eres, qué soy, qué somos? Accidentes, meros accidentes en espacio y tiempo con una misión a cuestas desde que nacemos, mas una misión enraizada en el abisal subconsciente y sólo aquellas personas que cual "Asalto a la razón pura" hacen el descubrimiento de su misión día a día, en el devenir intenso e inmenso - a la vez insignificante - de su tránsito terrestre, sólo aquellas personas serán triunfadoras en sí, nadie más fracasado que aquel quien desvinculado de sí mismo, de su misión, vive a la deriva, cual náufrago en los océanos de la oscuridad universal, sin jamás llegar a ver esa VENTANA ABIERTA, Divina, que cual madre mía o cual amor perdido, ha sido reeditado, redescubierto, cual guía, brújula de este piloto sin Norte, ni Sur, pero sí con muchos ¿Este, Oeste?---]]></content>
		</document>
		<document id="8d72e40e4e8a219bb3122b219c29b90c" url="http://teenagerinpanama1988.blogspot.com/2013/03/lunes-1-de-octubre-de-1990.html">			<content><![CDATA["La Disyuntiva" --- 9.47pmPanamá.---¡Cuánto, he tenido que esperar para seguirte, amado, descuidado, mas nunca olvidado diario, compañero fiel de locuras, traumas, la gloria y el caos!¡Como nunca te he necesitado y ahora recurro a ti! Has obtenido, dentro de mi universo espiritual tu personalidad propia y a estas alturas eres toda una institución que no se debe decapitar.Hoy encaro más de 7 meses aquí (casi 7 1/2 meses), he tenido mis experiencias de todo tipo, las cuales verán cuales partes muy difusas del todo, que lo único que podrán hacer es lo que se crea más conveniente con ellas  - Enjoy the silence - .Hoy bajo el más cruento aguacero, bajo la influencia de dioses prehistóricos: el trueno, la lluvia, la oscuridad... Y bajo otra influencia tanto distinta, la del IRHE conspirado, ineficiente, que pretende entregarse a manos privadas por lo que ve y ahora nos entrega sus apagones - bueno, eso lo debemos aclarar a nivel de consenso popular -,Hoy en una habitación que constituye lo que "el pasillo" allá donde mi viejo, con privacidad, fresco, música, ya de los 4 genios de Liverpool, ya de cualquier otro, planeo seguir un diario que añoré, mas él, per se, jamás podía seguir ... Es la dicotomía Ricardo-vida lo que le da su génesis al diario, tan simple como eso.Tras regresar de Santiago, ayer, en un fin de semana "Hermanhessiano" en el que me percaté de la metamorfosis del Ilyas y del statu quo de las cosas en el susodicho pueblo, un fin (y un pueblo) lleno de Debutantes, familia, locura, cordura, frustración, feudalismo y subdesarrollo, a la vez que trabajo y burguesía. Fue San Francisco, La Huerta de los Tamarindos, mas nada de la Pizzería, sólo Oasis y Atalaya, you know man...Sólo hice llegar a Panamá y back to reality, mas esta vez la realidad anterior no había mutado en fantasía shit inside y sólo me quedaba cambiar de realidad y eso hice.De vuelta de deshacer mis absurdos santiagueños, vine dispuesto a destruir los construidos acá. ¿Por qué? La vida es un círculo vicioso que va y va ¿o viene? Bueno, la idea es esa ¿no? Creí que podía hacer algo con la Esther María ... y quizás pueda ... pero no iré más tras de ella, ya se está poniendo idiota la vaina.Esos viajes en bus con el Virgilio Cano se están volviendo costumbre y a la larga ha demostrado ser el pasiero que menos me ha jodido... Eso, en el espíritu de la frase del Arrocha: "Amigo es el que no te jode", entendiendo por joder, hacerte daño, joderte... Lito y Rica me buscan cual tabla de salvación y no me alabo de ello, vale verga, lo que sucede es que si ellos no ayudaron desde un principio ¿Quién lo hará por ellos? Y con los exámenes encima, además, deja eso.Enriqueta no fue hoy, mas la clase del Prof. Zúñiga estuvo inspiradora en cuanto a cómo surge el Estado como organismo social supremo, lo cual nunca es de manera espontánea -así lo concibo yo-. Y eso no es nuevo.Discutimos (es lo bueno de las clases de él, que no impone su pensamiento, abre la discusión) sobre la Nacionalidad, el Estado, cuáles son las motivaciones que llevan a luchar por cada uno. ¡Qué difícil coyuntura hemos heredado! Podremos discutir todos los días sobre esos temas y nunca quedaremos satisfechos.El día de hoy ha sido harto benevolente, pero no perfecto (nada lo es)... Después de clases, bote de Victoria, dimos vueltas por El Dorado y Bethania, llegamos hasta San Miguelito, de allí nos bajamos Villo y yo, tomamos el bus a las afueras, llegué, comí, dormí, pilé y traté uno de los últimos días de vacación de la tía, tras lo cual... a lavorare se ha dicho.Teléfono: La Donadío y el Cano (cuestiones de la "U"), Chichito, aussi. Mas con la Inés Velarde charlé cuestiones de la vida "de todo un poco". Que si Fabiola, las chitreanas, el Ilyas, Santiago (el pueblo), etc... En fin, fue buena la conversa.Ahora escucho a Jon Bon Jovi, después de 3inarow de Donna Summer (cosa rara), aguanto el asedio del Jam y de vez en cuando me tiro mi salsita, como las del viernes en la nite.Pues sí, he pilado algo de Economía, lo que seguiré haciendo, tras despedirme del relato de hoy.Ruego que esto que estoy recreando hoy adquiera forma con el tiempo una vez más, ya que la verdad, no sé cómo esté saliendo.Esperanzado en seguir con todo lo propuesto.Me despidoA DEMAIN It´s the blaze of GloryRICKY10.31 P.M.]]></content>
		</document>
		<document id="3a8bf55a429bc2356e1238d067d5bfa" url="http://teenagerinpanama1988.blogspot.com/2013/03/una-cancion-perdida-de-ricky-agosto-de.html">			<content><![CDATA[Solía ser tu amante,amante que te acariciabacon el rocío de la mañana te acariciabaY un verso era tu éxtasisen un clímax fascinanteY hacíamos el amor,nos fundíamos con el infinito,tú, la luna; yo, el sol,tu sexo, la frescura,el mío, el calor,El Universo todo se movía en ardor.- Casi imposible de ser descrito -Pero, de repente y sin apenas notarlo,cambiaste, en mujer te convertistey como para no contrariarlome volví también hombre, gente...Pero te excediste,me negaste tu parte de la naturaleza:la primavera, el otoñoy odiaste mi naturaleza ¿Por qué?Te encasillaste en la "virtud"Perdiste el candor, nuestra fusión,no deseabas mis retoños:invierno, verano,Ocultabas tu frescura, desechabas mi calor, frío aún.Y así, de una vez,Yo desconsolado y tú intransigentelo perdimos todo: Armageddon...Mas todavía hay vida en manoy de estas  2 células decaídas,confío que la vida surgirá algún día,exuberante y dichosa.CODA:Te amo, massólo habrá verdadero amoren la medida que sea completocomo la unión de esa madre naturaleza bellay el padre tiempo que nos gobierna.---]]></content>
		</document>
		<document id="1eb1b9f6d0c07ef25b0e8142783d082d" url="http://teenagerinpanama1988.blogspot.com/2013/04/martes-2-de-octubre-de-1990.html">			<content><![CDATA[- Entre los astros - Infinitas son las privaciones, sí, a las que tienes que enfrentarte en tu camino a ser alguien en la vida -aunque, de hecho, hace rato soy alguien - que no pocas veces pierdes todo rastro de esa dulce fe en tu situación actual, mas numerosas son, a su vez, las oportunidades que se te presentan en tu proceso de maduración q´ a la postre es lo más valioso y difícil a la vez.Día de Histeria vital en la Facultad, como suele ser por regla, con los mismos especímenes de siempre, algunos por extinguirse y otros por seguir su curso vital (en la Facultad).El Prof. de Civil apretando hasta más no poder y eso lo buscó el propio salón... Que si el Rica, la Maruja y su lote, los Sánchez, en fin toda la "gens" de allá atrás... y a pagar "Justos por pecadores"... Q´ mal...Hoy no sé ni qué hora es, supongo que ya son las 11:00 p.m. y tengo un sueño que me tiene más conseguido que Uranía a los machos de la Facultad... ¡Ja ja! ...Compartir, como siempre con todo el salón una que otra experiencia fue lo usual hoy. Claro, aparte de mis conquistas personales: Abrir una cuenta de ahorros en la Caja de Ahorros y comprarme 2 T-Shirts en Piccolo, ante la ladilla del brother...Con todo y eso, el tiempo se me escurrió de las manos y tras una larga espera por el Prof de Introducción al Derecho y su clase, nos fuimos una vez más con las Moreno, Virgilio y yo, hasta San Miguelito, under the hostile rain... Signs...Escuchaba R.E.M. y algo de flashbacks, hasta que mi tía se la cagó todo con su falseado sentido de la economía, materia que dicho sea de paso he estado "pilando ñiuro" ... De que se va, se va ... (El pelao) ...Tras una tarde de mandados, cambio de habitación, mentalidad y 1 llamada de la Moreno (asuntos de la U) me llegó el ocaso del día, activo y así, a esta hora, me despido... sin ganas de polemizar en problemas socio-políticos...Entonces NOS PILLAMOSBIEN, PUES,RICKY GA.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>