<author id="b6e51b2f159ab01e1c4dc597be2bc429" url="cyberia-anime.blogspot.com" feed="http://cyberia-anime.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="f4b1fea3a2afca9a53bfc8508e388e11" url="http://cyberia-anime.blogspot.com/2006/10/ai-mai-mi-strawberry-eggs-capitulo-7.html">			<content><![CDATA[Siguiendo con los resumenes de los capitulos de Ai Mai Mi! Strawberry Eggs, tenemos el capitulo 7. En este capitulo las complicaciones no terminan para el pobre Hibiki, esta ves, la escuela es visitada por un apuesto hombre el cual se reune con la directora-feminista. Por supuesto muchas de las estudiantes quedaron flechadas al ver al joven y estas empezaron a sacar conjeturas hacerca de quien podria ser el. Resulta ser que el es sobrino del superintendente (el director que visito la escuela en el dia de padres e hijos). Este concerto una cita con la directora-feminista, su ayudante, su sobrino y... si... la profesora Hibiki. Todo esto para que se conocieran el Joven y la Profesora ya que al parecer ...si ...se ha hecho los arreglos para que se casen. (OMG).Cuando la noticia llego hasta los alumnos de Hibiki, estos no estaban muy de acuerdo (especialmente Fuuko) por lo que decidieron de alguna forma arruinar la siguiente reunion de la pareja. (la cual seria en un Hotel). Dias antes de la reunion el Hibiki hombre, se encontro con el muchacho (el prometido) pero este le cuenta que el ya esta enamorado de otra mujer (por supuesto Hibiki lo encamina para que revele sus verdaderos sentimientos.El dia de la reunion, ya en el hotel, Hibiki es obligado a vestir una Yukata, la ayudante de la directora la obliga a quitarse el collar modificador de voz por lo que Hibiki no habla en todo el rato y el ambiente se hace pesado. Al mismo tiempo los alumnos de Hibiki consiguieron un el cuarto de al lado para interrumpir en el momento preciso. El superintendente trata de que se hable la pareja pero en ese momento el muchacho se arma de valor y revela que esta interesado en otra mujer. Los alumnos de Hibiki irrumpen en la otra sala y en el alboroto. Hibiki se pone su collar en la confusion. Por su puesto el matrimonio se disuelve.]]></content>
		</document>
		<document id="7d62e8388764a6905c109d7af694d240" url="http://cyberia-anime.blogspot.com/2006/10/ai-mai-mi-strawberry-eggs-capitulo-8.html">			<content><![CDATA[La guerra de los sexos se ha desatado nuevamente en la escuela. A los chicos se les obliga ha hacer las tareas de limpieza lo que molesta a la "profesora" Hibiki. Esta se queja con la directora-feminista haciendo ver que las chicas tambien deberian de ayudar pero no logra nada. Entre los chicos ya se habla de un boicot con las labores de limpieza, Fuuko se pone del lado de los chicos y ayuda un poco.Al siguiente dia (dia de pago), Hibiki esta muy feliz y distraido por que le acaban de pagar, olvida su libreta de asistencia y le pide a un estudiante con fama de problematico llamado Naruo que busque su libreta en el cuarto de profesores. Al llegar al cuarto Naruo nota un sobre de pago sobre una mesa. Durante la clase de educacion fisica, Naruo es llamado a la oficina de la directora y le acusan de haber robado la plata. Esto enfurece de tal manera a un grupo de estudiantes y deciden atrincherarse en el ultimo piso de la escuela, hasta que Naruo sea visto como inocente. Durante la noche, Fuuko les lleva comida, Akira, el presidente de la clase va a su encuentro y hay una pequeño indicio de que ellos podrian ser pareja.A todo esto Hibiki encuentra a Akira y a Fuuko, se les une Naruo despues aceptando que el SI robo el sobre, pero era solo para molesta. Al dia siguiente Hibiki trata de arreglar la situacion, devolviendo el sobre robado y recriminandole a la directora-feminista que por sus abusos los chicos acaban haciendo estos actos. Todo queda arreglado gracias a la intervencion divina de Ruru, la cual controla a los policias que estaban a punto de hacerse cargo del atrincheramiento de los chicos.Next week, el 9no.!]]></content>
		</document>
		<document id="237e443021bf3db59cc754c94c3464c3" url="http://cyberia-anime.blogspot.com/2006/10/genshiken-completa.html">			<content><![CDATA[Genshiken, es definitivamente, el anime de los verdaderos otakus. Aunque no hay que ser uno para verla, sirve de algo saber un poco de la cultura, plagada de chistes que hacen referencia a series, juegos o mangas, es el tipo de anime que sin una historia muy definida, pura comedia, y viviendo capitulo por capitulo la trama, nos hace llorar de la risa. Una comedia excelente, que disfrutaras mas si tienes cierto conocimiento del mundillo otaku.Desde el punto de vista general Genshiken cuenta la historia de un grupo de universitarios miembros de la "Sociedad para el Estudio de la Cultura Visual Moderna" y sus hobbies como el juego, anime o mangas. Pero desde mi punto vista esta serie nos cuenta como es el mundo de los verdaderos otakus japoneses visto desde los ojos de una "persona normal". Saki Kasukabe, una no-otaku, es la novia de un muchacho que unque no tiene pinta de otaku, mas fan de los juegos o del anime no puede ser. Ella se encarga durante gran parte de la serie en hacerle la vida imposible, siempre tratando de alejarlo de sus hobbies. A esta formula le sumamos a los otros miembros del club los cuales son los mas estereotipados otakus jamas visto. Por un lado tenemos a Kanji Sasahara, inocente y que al principio niega su "otakes" (si es que esa palabra existe). Tambien tenemos a Madarame, el delgado hiperactivo o Tanaka, el aficionado a hacer trajes cosplay o armar robots Gundam. Kanako Oono (la aficionada al Cosplay y a la vez timida, que se hace "amiga" de Sali. Y el clasico gordito de Kugayama, enorme pero de lento hablar y voz bajaGenshiken es el anime que te hace pasar un buen rato y al mismo tiempo te plantea preguntas como, ¿soy tan otaku como ellos?, o ¿por que no soy tan otaku como ellos?. En fin si deseas responder a preguntas sobre la cultura y simplemente te da pena, usa esta serie como una referencia a ciertas dudas y a la vez te diviertes viendo como las situaciones mas simples son a veces las mas complicadas para los otakus. Algo muy interesante que tiene la serie es que siempre se hace referencia (en los dialogos entre los personajes) a elementos existentes como juegos de playstation, arcades (incluyendo secuencias del los juegos), series como Gundam y es interesante el hecho de que se creeo una serie de 3 ovas (Kujibiki Umbalance, "Kujian" para los entendidos) simplemente por que era la serie del momento dentro del mundo de Genshiken. Los puntos a favor de la serie.El personaje: Madarame es de los mas graciosos, pero debo elejir a Kanako Oono, por que simplemente me gustaria tener mas amigas como ella. XDEl momento: todo el Capitulo 9, el momento mas humoristico de la serie lo ponen solo los 2 personajes mas dispares en un solo escenario. De lo mas simple y a la ves de lo mas gracioso.El tema musical: El opening es bueno aunque cuesta pasarlo al principio, me gusto mas Biidama, el ending, muy tranquilo y contrastante. Tambien me gusto como el fondo del ending era diferente en cada capituloPuntuacion: 9.1/10 ( Quieres bajarla??)]]></content>
		</document>
		<document id="c3ab4415c0f8f5f8c35a412a22be4314" url="http://cyberia-anime.blogspot.com/2006/10/kanon-capitulo-1.html">			<content><![CDATA[Despues de haber visto AIR TV estuve preguntandome si el estudio (Key Visual) no habia hecho algun anime mas. Para mi sorpresa siempre se mensionaba "Kanon" pero solo encontraba la version 2006, la cual no esta muy accesible. Despues de un tiempo encontre que esa version es solamente el Re-Make de la version del 2002, la cual es mas corta, y de la cual estare hablandoles.En este primer capitulo nos muestra como el personaje principal Yuichi, vuelve despues de 7 años a un pueblo donde vivio cuando era niño, de este tiempo no recuerda casi nada. Llega a quedarse a vivir con su prima Nayuki y su madre, alegando que sus padres estan de viaje y el solo seria una carga. Nayuki es muy amable y siempre esta para ayudarle (enseñarle el pueblo, prestarle un despertador). Al dia siguiente despues de haber llegado, Yuichi decide ir a esperar a Nayuki (y comprar comida) la cual salia de la escuela. En lo que Nayuki va a comprar comida, tropieza con Yuichi una niña llamada Ayu, en ese momento empiezan a llegarle recuerdos de su anterior estadia en aquel lugar. Al parecer Ayu ya conocia a Yuichi pero este se hace el desentendido.Este capitulo me dejo con ganas de ver cual fue el motivo de la amnesia de Yuichi, por su puesto no me lo hiban a contar todo de un solo. Tendremos que esperar pero no mucho (solo 13 Caps)]]></content>
		</document>
		<document id="5c12c4f3307393f21891c57471f9a679" url="http://cyberia-anime.blogspot.com/2006/10/kanon-capitulo-2.html">			<content><![CDATA[Aparentemente Yuuchi tiene deseos de "un nuevo comienzo", al principio del episodio lo vemos mas concentrado en todo lo que le espera que en desenrrollar el pasado perdido en su mente.Es el primer dia de clases para Yuuichi, Nayuki ya se habia encargado de decirle a todos los de su clases que ella y Yuuichi son primos lo que llama la atencion de Kaori Misaka, compañera de clases, la cual siempre les lanza "hacen buena pareja". En ese primer dia de clases, Nayuki tiene que quedarse en la escuela por su club, y Yuuichi se devuelve solo a casa. En el camino nuevamente Ayu arremete contra el. Ayu tiene la costumbre de "robar" comida la cual despues comparte con Yuuchi, (tal como lo hacian de niños pero Yuuichi no se acuerda). Mientras hablaban Yuuchi mensiona su pasada estadia de la cual no sabe nada. Entonces Ayu rompe en lagrimas diciendole que ella ya le conocia desde cuando eran niños y que Yuuichi "cumplio su promesa" de volver. Al avalanzarse para abrazarlo Yuuichi la esquiva (reflejos de tanto tropesarse con ella). Ayu golpea un arbol y aparece una niña, que se hace llamar Shiori Misaka. (un año menor que Yuuichi y Ayu)Al dia siguiente Shiori aparece en la escuela, Yuuchi curioso va a su encuentro, Shiori le explica que ella estudia en la misma escuela pero esta resfriada y por eso no va a clases. Pero ese dia fue a la escuela para ver a una persona en especial. Yuuchi trata de saber quien es esa persona en especial pero repentinamente suena la campana de la escuela y Shiori solo dice que "Lo que tenia que hacer ya esta terminado". Al volver al salon Yuuichi le pregunta a Kaori que si tiene una hermana menor (por los apellidos de ella y Shiori). Kaori se molesta diciendo que Yuuchi esta inventando. Por ultimo cuando Yuuchi contrariado vuelve a su casa, una chica rubia le persigue demandandole venganza...Bueno no se que estuvo haciendo Yuuchi hace 7 años en ese pueblo pero al parecer muchas chicas se acuerdan de el y el no se acuerda de nada -_- (solo sabe que nada sabe)]]></content>
		</document>
		<document id="45ff927a4dc48d63e93a43806669589b" url="http://cyberia-anime.blogspot.com/2006/10/kanon-capitulo-3.html">			<content><![CDATA[El final de este capitulo me dejo con muchas interrogantes... principalmente me pregunto si el argumento (que esta interesante) amerita este "cambio", ya veran por que.Al final del capitulo 2 nos presentan a un nuevo personaje. Una chica rubia que solo desea vengarse de Yuuchi (algo de lo que no se acuerda). Unicamente sabe que cuando ve a Yuuchi siente deseos de venganza. Esto a Yuuchi no le preocupa ya que el no sabe lo que le hizo (si es que le hizo algo). Yuuchi la lleva a su casa despues de que su tia Akiko lo encuentra discutiendo en el pueblo. La chica rubia se queda dormida. A la mañana siguiente mientras desayunan se arma una discucion ya que ella no desea decir su nombre, solo vengarse de Yuuchi (¿?). No dice donde vive o como se llaman sus padres. Al fin se queda el dia entero en la casa mientras Yuuchi se va con Nayuki a la escuela. Ya en la escuela a Yuuchi le suceden una serie de cosas (libros rayados, lapiceros desarmada, su billetera perdida) por las cuales culpa a la chica rubia, por esta razon no puede copiar los deberes y le pide el cuarderno prestado a Nayuki.De vuelta en la casa se encuentra con su tia Akiko y al mismo tiempo con Ayu, Akiko al saber el nombre de Ayu se vuelve pensativa pero no dice nada. Durante la cena Yuuchi acusa a la chica por haberse robado su billetera. Nayuki aclara que fue ella que se encontro la billetera en la mañana y no se la habia devuelto. Yuuchi se disculpa pero desa saber por que ella lo odia tanto. Solo se resuelve que la chica se llama Sawatari Makoto, ademas Nayuki sugiere que Makoto se quede cerca de Yuuchi para que recuerde por que desea vengarse por lo que vivira con ellos.Por la noche Nayuki le pide su cuarderno a Yuuchi, este lo dejo en la escuela y va a buscarlo. Ya en la escuela (lean esto) se encuentra con otra (WTF) chica, pero esta con una espada, ella sin decir nada corre hacia Yuuchi salta y da un sarpazo en el aire el cual rompe a un Monstruo (WTF?) oculto. Ella lo unico que le dice a Yuuchi es que es una Cazadora de Demonios.... (AHHH??? por que el cambio tan radical????)]]></content>
		</document>
		<document id="67b7d7b9f5ce05d7e5c23da9530eb574" url="http://cyberia-anime.blogspot.com/2006/10/kanon-capitulo-4.html">			<content><![CDATA[La verdad es que esta serie me deja con mas preguntas cada vez que la veo. Todavia no me es posible definir el tema central. Ya entrando en el capitulo, a Yuuichi no le es posible olvidarse de la chica que vio la noche pasada en la escuela. No puede conciliar el sueño pensando en su identidad y que si solo habria sido un sueño, a todo los intentos de bromas pesadas por parte de Makoto no cesan. Al dia siguiente cuando se dirige a la escuela, de casualidad, se encuentra con aquella chica. Y por mas que trata de sacarle aunque sea un saludo solo resulto ingnorado.Ya durante el receso, se da la alarma de que un perro salvaje estaba en el patio. El perro estaba por ataca a Shiori. Yuuichi al ver esto, corre en su ayuda. El perro no cesa su ataque y finalmente es la misma chica que lo salvo la noche anterior la que nuevamente lo salva. Esta vuelve a irse sin decir nada. Yuuichi va a su encuentro. En eso aparece otra chica, Sayuri Kurata, ella revela que es la mejor (y unica) amiga de Mai Kawasumi (la chica misteriosa). Yuuichi trata de ser el nuevo amigo de Mai. De vuelta a casa se encuentra con Ayu, la cual le comenta que ah perdido algo pero no sabe donde buscarlo, nisiquiera que es.En la noche, Yuuichi vuelve a ir a la escuela. Nuevamente y como el supuso, Mai estaba en guardia. Yuuichi le lleva comida. Mai la acepta y asi le abre un poco mas la amistad de los 2. En eso, los chicos son atacados por 2 fantasmas, uno de ellos con interes en Yuuichi, pero Mai lo elimina facilmente. A la mañana siguiente Mai es llamada por el consejo estudiantil, mientras Yuuichi y sus amigos ven los daños hechos por los ataques de la noche anterior.]]></content>
		</document>
		<document id="bb98edbf9823b9c08946e034ce927875" url="http://cyberia-anime.blogspot.com/2006/10/kimi-ga-nozomu-eien-completa.html">			<content><![CDATA["Demaciado Perfecta" esas serian las dos palabras mas acertadas para describir esta verdadera obra maestra. Kimi Ga Nozomu Eien, es sin duda (y por ahora, creo que seguira siendolo por mucho tiempo) "la serie cumbre del genero Drama-Romantico". Una serie que intenta ser algo mas, no solo un anime dramatico.Kimi Ga Nozomu Eien, (La eternidad que deseas), cuenta la historia de un estudiante, Takayuki, el cual es "forzado" a salir con una chica, Haruka, la cual gusta de el. Forzado por la mejor amiga de Haruka, Hayase. Takayuki al principio no desea a Haruka en su vida, pero despues conocer los sentimientos de Haruka, este empieza un amor "por lastima". Hayase, la cual conocio a Takayuki por medio de Haruka, le confieza que si no fuera por su amiga, ella nunca lo hubiera conocido. Pero un par de años despues, cuando ya son adultos... La histora tiene giros demaciado interesantes para contarselas aqui, no quiero arruinarles la oportunidad de ver una verdadera obra de arte.Es muy dificil que una serie tenga tantos elementos diferentes (y a la vez tan comunes del genero) y logre triunfar de una manera desmedida. La trama es tan interesante que no te dejara adelantarte o adivinar que es lo que puede pasar mas adelante, siempre pasa algo inesperado, y la ansiedad por saber como terminara hacen que solamente 14 capitulos duren una eternidad. Quiero aclarar que este anime, a pesar de ser romantico, no es para debiles de corazon, las situaciones presentadas son muy reales, y no me extrañaria que les sacara 1 o 2 lagrimas. Pero aun asi mi consejo es que si solo pudieras ver una serie "Drama-Romantica" en tu vida, esta puede ser una eleccion de la cual no te arrepentiras. Los puntos que me gustaron:The Character: Daukiji Ayu, ya que dentro de una serie tan triste o dramatica el humor es bienvenido aunque sea solo por rellenar el requisito.The Moment: el final es muy bueno, pero creo que el premio se lo lleva el momento en que Takajuki ve por primera vez a Haruka en el cuarto de hospital... espero no dañarles la sorpresa.The music: Hoshizora no Waltz, El ending en la mayoria de la serie, desgarradora si aplicas lo que acabas de ver.Puntuacion 11/10, si tenia que usar esta puntuacion alguna vez, que sea con esta.QUIERES VERLA? Recomendada al 100%]]></content>
		</document>
		<document id="4712a291ef3af5cb78da457620ed2560" url="http://cyberia-anime.blogspot.com/2006/10/maria-sama-ga-miteru-vs-strawberry.html">			<content><![CDATA[No podia haber abierto un blog sobre anime y no hablar sobre alguna de estas 2 series. Pienso que desde que termino en Japon Strawberry Panic (Sep 06) y el anuncio de las nuevas Ovas de Maria-sama (empiezan Nov 06) se ha levantado mas y mas la fama que ya de por si tenian.Pero en este recuento quiero hacer algunas aclaraciones hacerca de las dos series (por eso el VS) ya que he leido por ahi muchos temas hacerca de lo Parecidas que son estas 2 y que quien se copio de quien etc. primero que todo esto no es un Review de alguna de las 2 series ya que eso viene pero mas adelante. Esto es mas o menos una serie de comparaciones a las cuales he llegado despues de haber visto las 2 series.En esta primera parte hablare del GENERO y ESTRUCTURAGenero. Las 2 han sido catalogadas dentro del anime Yuri con lo que discrepo un poco despues de haber visto Strawberry. Marimite esta catalogada Yuri pero esto es un tanto erroneo, la serie si bien trata de amor entre mujeres, deberia de entrar en el Shoujo-ai. Por lo que no podemos comparalas de igual a igual. Recordemos, en el Shujo-ai (maria-sama) no hay sexo explícito, y el tema se centra más en la relación romántica. Mientras que el Yuri (Strawpa) propiamente dicho muestran las relaciones en una forma mas explicita sin caer en lo Hentai.Estructura. En esta parte creo que si hay muchas "coincidencias":-Primero: las 2 dividen el poder estudiantil (Marimite con sus 3 rosas y Strawpa con las 3 escuelas).-Segundo: las 2 tienen un sistema de hermanas (Marimite: Yoko-Sachiko-Yumi / Strawpa: Nagisa-Tamao-Chiyo, por solo mensionar las 2 mas principales.)-Tercero: visualmente estan muy atadas, color de uniforme, la estatua de la virgen y como en las 2 series rezan ante ellas, historia de avanze lento aunque interesante.Si bien las 2 series son excelentes Maria-sama tiende hacer mucho mas dramatica ya que en su escencia no se decidio mostrar explicitamente las relaciones por lo que los capitulos estan plagados con miradas y dialogos mas interesantes. En Strawberry hay un marcado grupo de "malas" las cuales le dan esa dramatismo que necesitan las relaciones.Proximamente terminare esta pelea de mujeres y dare mi veredicto a ver cual me gusto mas!.]]></content>
		</document>
		<document id="f6747f11f0741fca53b1269d932bc552" url="http://cyberia-anime.blogspot.com/2006/10/maria-sama-ga-miteru-vs-strawberry_25.html">			<content><![CDATA[Ayer decidi que 2 partes serian muy poco para hablar de estas dos series. Si bien es cierto lo unico que hago es listar las diferencias y similitudes que tienen, tambien he llegado a pensar que debo hacer un pareo, aver cual es la mejor de todas segun mi punto de vista. (el cual siempre trato de que sea muy neutral). Bien siguiendo donde me quede la semana pasada con el analisis de estas 2 joyas, voy a pasar a hablarles de los siguientes 2 puntos, Musica y Entretenimiento.Musica: Esta en definitiva es un punto a favor de Strawberry Panic!. A siemple vista, las 2 tienen fondos musicales muy parecidos, mucho instrumental del tipo dramatico, piano (incluso en las 2 series hay escenas en donde los personajes tocan una que otra pieza), y no muchas tonadas alegres o de comedia. Pero como dije, Strawberry Panic! es muy diferente a Maria-Sama. El mayor punto a favor de esta, está en los 2 Openings y 2 Endings, muy buenos y de un ritmo muy contrastante a lo que se estilaria en una serie dramatica. Por el otro lado en Maria-sama el Opening (pastel pure) sirve meramente para bajarle a uno las revoluciones a fin de encajar con el ritmo del lento de la interesante historia. El ending no aporta nada, solo los creditos. Para hacerles una recomendacion, en Strawberry Panic! el primer ending Himitsu dolls y el 2do opening Kuchibiru Daydream. Tambien mensiono Venus Panic, incluida en el albun del 2do. ending. En Maria-sama solo les recomiendo Pastel Pure, en su version cantada. Aunque no es nada comparado lo anterior recomendado.Entretenimiento: Esta comparacion se me hara un poco dificil ya que juego con los gustos de cada persona. Como lo he mensionado anteriormente las 2 series son excelentes, y si bien es cierto que cada una de ellas tiene puntos identicos, siempre me dejaron a la expectativa al final de algun capitulo. Por sus tonos de historia lenta y aveces trivial es muy dificil que las vuelva a ver completas, aunque si me gusta ver alguno que otro pasaje de los capitulos. Las 2 son muy entretenidas pero si tus gustos rondan las espadas, robots o piensas que por lo del genero vas a encontrar escenas subidas de tono, posiblemente acabes durmiendote. Creeanme cuando les digo que estas 2 series son para los que REALMENTE les gusta el romanticisimo con algo de picante. En este punto... creo que las 2 son lo mas parecidas posibles.Para la proxima semana tratare de completar la pelea de mujeres y a manera de pareo pondre quien gano en cada punto expuesto para ver cual es mejor y personalmente cual me gusto. Gokygenyo!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>