<author id="b7a4199b0114d6390993239607b33ab7" url="mclima.net" feed="http://mclima.net/feed/" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="27a2e53572f98e7d67dd9306e7d9935f" url="http://mclima.net/2010/07/15/huellas/">			<content><![CDATA[MC LIMA expo (María Cristina Lima) Inauguración este jueves 12 de agosto a las 7:00 p.m. En Galería Huellas En exhibición hasta el 26 de agosto. El uso de materias…]]></content>
		</document>
		<document id="1a64af2a6fd00d47222d18d5e2ddfaef" url="http://mclima.net/2010/08/17/prensa-com-panama-vivir/">			<content><![CDATA[prensa.com Panamá – Vivir +. Presencia africana Un viaje a África inspiró la obra que desde hoy presenta la panameña María Cristina Lima, en la Casa Cultural Huellas. Una obra…]]></content>
		</document>
		<document id="7ad5197c805e7c3d4e867be192a2b4a5" url="http://mclima.net/2010/09/19/articulo-suplemento-dia-d-por-genaro-villalaz/">			<content><![CDATA[María Cristina Lima El riesgo como virtud para la creación El arte para ser realmente creativo debe ser arriesgado, y ella, sin ningún temor, apuesta al riesgo, lo que hace…]]></content>
		</document>
		<document id="e2bd1888c881d2923f91d8bfe11a2f1b" url="http://mclima.net/2010/10/22/mc-lima-en-cassiopea-com/">			<content><![CDATA[CASSIOPPEA, revista digital editada por la artista panameña Marianne Rodriguez , publica una muestra de los trabajos que se expusieron en agosto de 2010 en su sección llamada “Radar”. El…]]></content>
		</document>
		<document id="6a5d37e0f0460a3cb91326b323ef828a" url="http://mclima.net/2012/10/19/exposicion-hasta-el-31-de-octubre-en-imagen-galeria-de-arte-panama/">			<content><![CDATA[La exposición y venta de los torsos en benficio de Fundacáncer se extiende hasta el 31 de octubre de 2012. Las compras son deducibles del impuesto sobre la renta.Para más…]]></content>
		</document>
		<document id="8025155863d38bfdb6373fd0aebc251e" url="http://mclima.net/2012/11/19/colectiva-celebra-ciones/">			<content><![CDATA[Exposición colectiva todo el mes de diciembre Una tarde de disfrute de buen arte…última exposición del año en la Galería de Huellas. El sábado 1 de diciembre de 2012 desde…]]></content>
		</document>
		<document id="42a8bac0f6f27af4353f4e43a83419c9" url="http://mclima.net/2013/05/02/concurso-pintura-del-club-activo-20-30/">			<content><![CDATA[Participaré como Jurado en este concurso del Club Activo 20-30. Las pinturas ganadoras serán escogidas el 11 de Mayo de 2013.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>