<author id="b875ddadea4046ad4b4c78bdf7c8a752" url="esarquitectura.wordpress.com" feed="http://esarquitectura.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="96297782f4a09b2dc268c27969f4a52a" url="http://esarquitectura.wordpress.com/2010/08/19/memoria-y-folklore/">			<content><![CDATA[  Un día mientras hablaba con una amiga me cuenta que se ha comprado unas cutarras. Hace tiempo no veía unas. La noticia me emocionó y me trajo recuerdos de mi infancia, ya que cuando asistía al kinder solía usar cutarras :). Con ánimos de conseguir un par, le pregunto dónde las había comprado, ¡y […]]]></content>
		</document>
		<document id="8eacf45aae5fa6a33d77d519cf3eb15f" url="http://esarquitectura.wordpress.com/2010/08/26/tiempo-y-espacio/">			<content><![CDATA[Redacción de prensa.com ? El nuevo edificio albergará a todas las oficinas del Tribunal Electoral. El Tribunal Electoral (TE) entregó a la empresa FCC Construcción S.A. la orden de proceder para la construcción de la nueva sede de esa entidad. El acto, efectuado ayer, martes, se dio luego de la firma del contrato entre ambas […]]]></content>
		</document>
		<document id="abdc6a8057dff281fb2cd3a605dfce14" url="http://esarquitectura.wordpress.com/2010/09/29/jugando-bajo-la-luz/">			<content><![CDATA[  La arquitectura es el juego sabio, correcto y magnífico de los volúmenes bajo la luz. -Le Corbusier Parece una definición muy simple, pero es de las más acertadas que cualquiera podrá encontrar. En esta ocasión presento una obra de Luis Barragán que curiosamente saltó en mi mente hace unos días. Se trata de Las […]]]></content>
		</document>
		<document id="f5676bb71c7b5394fd436ff547e02fa0" url="http://esarquitectura.wordpress.com/2010/10/04/recuerdo-salmona/">			<content><![CDATA[  A 3 años de su muerte y con el simple propósito de recordar, dejo una cita del arquitecto colombiano Rogelio Salmona en la cual se define a sí mismo: Un arquitecto. No más. O mejor: alguien que trata de ser un arquitecto. Porque ser arquitecto es muy difícil. Uno no sabe si lo que […]]]></content>
		</document>
		<document id="ee0059b8951173e22bf09e0d307d0243" url="http://esarquitectura.wordpress.com/2010/10/08/reinterpretando-la-arquitectura/">			<content><![CDATA[Actualmente se erige detrás de Multicentro una mole de concreto conocida como Megapolis. Veamos de abajo para arriba, asique por hoy no vamos a prestar atención a lo demás. Concentremonos en la base: Hay algo muy curioso. La estructura en voladizo que se observa, la cual supongo que es parte de los estacionamientos, pasa por encima de la calle (nótese el […]]]></content>
		</document>
		<document id="43f9b52c3e2ac781b05260b9286cac53" url="http://esarquitectura.wordpress.com/2010/10/23/a-la-orden-del-dia/">			<content><![CDATA[Los desatinos arquitectónicos están a la orden del día. Esta vez traigo a la luz el proyecto Clayton Park (ver ubicación). Dos torres fuera de escala y aburridos 17 pisos (basta ver la planta típica) que de parque solo tienen el nombre. Se rompe con el tema de “Ciudad Jardín” que alguna vez predominó en […]]]></content>
		</document>
		<document id="837a03dcbad7c7d08a3889370d038720" url="http://esarquitectura.wordpress.com/2010/11/16/%c2%bfcaja-de-ahorros/">			<content><![CDATA[Todo el que frencuente la Ave. España casi a la altura de Ave. Brasil debe conocer una de las torres próximas a ser terminadas en la Ciudad de Panamá. Seguro algún tranque los debe haber retenido lo suficiente para fijarse. Se trata de la nueva Casa Matríz de la Caja de Ahorros. Foto de VIP. […]]]></content>
		</document>
		<document id="c0d5d490f411c9ae3721ccf7c6892452" url="http://esarquitectura.wordpress.com/2010/12/10/y-con-una-piedra-empezamos/">			<content><![CDATA[La famosa ubicación de nuestro nuevo Tribunal Electoral (TE) fue descubierta. Formará parte de la nueva Ciudad Gubernamental (CG). Asi que es hora de más noticias (para el que no lo recuerda click aquí). Futura Ciudad Gubernamental. Directo desde la Presidencia, aparece la primicia: Colocan primera piedra para construcción de nueva sede del Tribunal Electoral. […]]]></content>
		</document>
		<document id="845d6b9c6c5cc5909a988f7a5eef36b6" url="http://esarquitectura.wordpress.com/2011/02/08/deja-vu/">			<content><![CDATA[En mi más reciente viaje al futuro; quiero decir, al otro lado del Canal, se me presentó una curiosa imagen. De inmediato supe que ya los había visto antes, pero en otras circunstancias (o tal vez otro tiempo). No tuve que pensarlo mucho para darme cuenta. Solo imaginemos unos elementos decorativos por aquí, un poco […]]]></content>
		</document>
		<document id="f1fcffdc898d3f206c4b25065f394ef1" url="http://esarquitectura.wordpress.com/2011/09/17/panama-y-su-mascara/">			<content><![CDATA[Se terminaron las vagaciones y regreso a darle vida al blog. En mi última clase de la universidad se nos pidió hacer un ensayo con un tema libre, pero que se relacionara con el oficio del arquitecto y el contexto en el cual trabaja. Lo he titulado “Panamá y su máscara”, mil y tantas palabras […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>