<author id="b9e6ec471303acb30ff8793250918750" url="panamagol.blogspot.com" feed="http://panamagol.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="c209020a86179cbd477ff710ef07814b" url="http://panamagol.blogspot.com/2013/12/angel-lombardo-se-recupera-poco-poco.html">			<content><![CDATA[El volante de Plaza Amador, Angel Lombardo, sigue internado en el Hospital Santo Tomás tras el accidente sufrido el pasado 25 de diciembre, donde su condición es estable y poco a poco se recupera de los fuertes golpes.Lombardo sufrió el accidente a las alturas de Monte Limar cuando regresaba de pasar la Navidad con unos amigos y desde ese día se ha mantenido en estricta observación en la Unidad de Cuidados Intensivos.El último informe (hoy viernes) por parte de la Barra Plazina es que a Lombardo se le practicó otro CAT para evaluar su situación, se mantiene estable y sedado por los antibióticos, además que poco a poco va bajando la hinchazón.Para el viernes 27 de diciembre a la 6 de la tarde está programada una misa por la salud del jugador placino en la Iglesia de Santa Ana.]]></content>
		</document>
		<document id="9445e434244e467b712e240dd7f6d6aa" url="http://panamagol.blogspot.com/2013/12/luis-el-matador-tejada-recibe-las.html">			<content><![CDATA[En acto realizado en el Concejo Municipal, el delantero panameño Luis “El Matador” Tejada recibió las Llaves de la Ciudad.Los honorables representantes Iván Picota y Carlos Pérez fueron los encargados de entregarles las llaves de la ciudad y un pergamino a Tejada por su destacada trayectoria en la selección, fútbol nacional e internacional.El delantero panameño que la semana pasada fue presentado como refuerzo de la Universidad César Vallejo de Perú, debe estar retornando a territorio peruano en los próximos días para unirse a los entrenamientos de su nuevo equipo.]]></content>
		</document>
		<document id="1f5bd777caa08b4779865376f70898e4" url="http://panamagol.blogspot.com/2013/12/marcos-sanchez-se-va-al-tachira-fc-de.html">			<content><![CDATA[El Deportivo Táchira F.C. continúa repotenciando su arsenal de cara al Torneo Clausura 2014. El volante ofensivo de la selección panameña, Marcos Sánchez, se convierte en el segundo refuerzo del combinado aurinegro para el segundo campeonato de la Temporada 2013-2014.Marcos Aníbal Sánchez Mullins de 24 años, se une a la tropa de Daniel Farías, con la intención de aportar el talento y la calidad que lo mantienen como una pieza fija dentro de la selección de su país, con la que estuvo en carrera hasta último momento para acceder al Mundial de Brasil 2014.“Me siento contento por llegar a un gran equipo de Venezuela como el Deportivo Táchira, con una gran afición y por poder representar a mi país allá”, suelta desde su natal Panamá Sánchez, el volante ofensivo titular de su selección con la que disputó nueve compromisos oficiales en el 2013.La relación del mediocampista panameño con la institución aurinegra se firmó por los próximos tres años y medio, después de llegar a un acuerdo con su club, Tauro F.C. de la primera división; representando una apuesta firme pero con visión de futuro, la cual permita brindarle muchas alegrías a la afición más grande de Venezuela.]]></content>
		</document>
		<document id="7e1c9978c7cced9051d634dae921a79e" url="http://panamagol.blogspot.com/2014/01/blas-perez-desmiente-rumores-de-salida.html">			<content><![CDATA[El delantero panameño Blas Pérez ante los rumores que estaría cerca de llegar al Saprissa de Costa Rica aclaró que de las ofertas que ha recibido ninguna corresponde al equipo costarricense.En su cuenta de twitter @superraton7 , Blas publicó "Mi gente de Panamá y estimados periodistas mi temporada 2014 está pactada hoy día para el @FCDallas de las ofertas que llegaron ninguna era del equipo en mención. Gracias por permitirle aclararles esta situación. Un abrazo a mis amigos ticos! Se les quiere!".Blas Pérez se encuentra desde el pasado 10 de enero en la pretemporada con el FC Dallas.]]></content>
		</document>
		<document id="c896eb4666613fea21f9f4a0ae8d413d" url="http://panamagol.blogspot.com/2014/01/blas-perez-es-victima-de-robo.html">			<content><![CDATA[En horas de la madrugada de este miércoles el delantero del FC Dallas y de la selección de Panamá, Blas Pérez, denunció a través de su cuenta de twitter el robo de su vehículo.El delito se dio en el residencial Vista Alegre, en el distrito de Arraiján, al oeste de la provincia de Panamá. Se trata de una camioneta Toyota Prado, color negra, con matrícula 584297.]]></content>
		</document>
		<document id="39f8ca6636006734f874ce366f1d25ff" url="http://panamagol.blogspot.com/2014/01/calendario-futbol-nacional-2014.html">			<content><![CDATA[La redonda ya tiene días para rodar durante el verano y es que el balompié local continúa de la mano de la Federación Panameña de Fútbol (Fepafut) con importantes campeonatos para el primer semestre de este 2014.El panorama contempla en primera instancia la final del Torneo Nacional Femenino, que se disputará entre Veraguas y Coclé el próximo sábado 11 de enero en el Estadio Luis Ernesto “Cascarita” Tapia, a la 1:00 p.m.Seguidamente, inicia el viernes 17 de enero la Liga Panameña de Fútbol con su Torneo Clausura 2014; aún se esta por confirmar la primera jornada, sede y horarios de los partidos. El certamen debe finalizar el 1 de junio y además, se conocerá que equipo desciende a la LNA (Río Abajo con 9 puntos y Alianza con 16).  Las acciones continúan el viernes 24 de enero con el pitazo inicial de la Liga Nacional de Ascenso LNA, que tiene como particularidad entregarle a la LPF su nuevo inquilino. El vigente campeón, Atlético Chiriquí, tiene la opción de repetir el galardón y así ganarse el derecho automáticamente de jugar en primera división fútbol nacional, de lo contrario disputaría un encuentro definitorio con el ganador de turno.Para el 15 o 16 de febrero se tiene programado la culminación de la XVI Copa Rommel Fernández, el cual es considerado como la tercera división del fútbol panameño y que clasifica a su ganador a la Liga Nacional de Ascenso (LNA). Por confirmar la sede y hora.Será el 22 de febrero que la Asociación Nacional del Fútbol Femenino Anafufe, de comienzo a su campeonato 2014. Aún se esta por confirmar la primera fecha, sede y horarios de los partidos.Vale añadir, que el 11 de marzo el árabe Unido de Colón se enfrenta de visitante a la Liga Deportiva Alajuelense de Costa Rica por los Cuartos de Final de la Liga de Campeones de la Concacaf. Siete días después (18) se juega el duelo de vuelta en el Estadio Rommel Fernández. Igualmente, se estipula una versión más del Campeonato Nacional Sub-15 Copa Caja de Ahorros, el cual reúne a 22 equipos y más 400 jugadores de diferentes parte del país. De momento, no se tiene fechas oficiales en su programación, aunque el año pasado esta cita se desarrolló entre el 25 de mayo y el 1 de junio.Por ahora, estos son los compromisos que se contemplan, aunque no se descarta la realización de más, con el objetivo de seguir desarrollando el fútbol nacional.Dato: A tomar en cuenta los seminarios y capacitaciones por parte de la FEPAFUT durante este periodo (Fechas por definir).]]></content>
		</document>
		<document id="87b706e6eab1629d809ba7b00e1f8633" url="http://panamagol.blogspot.com/2014/01/el-panameno-roberto-moreno-al-mundial.html">			<content><![CDATA[Con 18 años de experiencia como colegiado de la Concacaf y FIFA, el panameño Roberto Moreno fue seleccionado como parte del grupo de árbitros de apoyo para el Campeonato Mundial de Fútbol, Brasil 2014. La lista de participantes fue revelada en la madrugada de este miércoles por el máximo ente del balompié y la cual esta integrada por 91 silbantes provenientes de 43 países de todo el mundo. Moreno, quien es el único referí nacido en Panamá dentro del listado, integrará con el estadounidense Eric Boria uno de los dúos de apoyo cuya función será respaldar y asistir a los árbitros principales ante cualquier eventualidad que se presente dentro del torneo. De momento el panameño de 43 años, deberá someterse próximamente junto con sus colegas a diferentes exámenes médicos y pruebas físicas, sumado a reuniones que dictamine la FIFA,  con el fin de conocer las reglas a implementar como árbitros elegidos para el reconocido certamen.Dato: el panameño ha estado en compromisos, eliminatorios, Copa Oro, Copa Mundial de Clubes, Juegos Olímpicos, Copa Mundial Sub-20, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="461d87bef4c92ee40e89ba5788f8a5fb" url="http://panamagol.blogspot.com/2014/01/eusebio-la-pantera-negra-muere-los-71.html">			<content><![CDATA[Eusebio, el sensacional delantero portugués que superó la pobreza de su niñez en África para convertirse en uno de los grandes futbolistas de la historia, falleció el domingo, informó su club Benfica. Tenía 71 años.Eusebio da Silva Ferreira nació en Mozambique cuando ese país africano todavía era una colonia portuguesa. Luego fue conocido como la "Pantera Negra" por su agilidad, velocidad y potencia durante su época de oro en la década de 1960 con Benfica y la selección portuguesa.La mayor de sus gestas fue conducir a Portugal al tercer lugar en el Mundial de 1966. Recibió el Balón de Oro en 1965 y en dos ocasiones (1968 y 1973) ganó la Bota de Oro al máximo goleador europeo. Según la FIFA, marcó 679 goles en 678 partidos oficiales.Eusebio falleció en su casa de un problema cardiaco a las 3.30 a.m. del domingo, dijo su biógrafo José Malheiro. "Su salud estaba muy mal", declaró a reporteros. El futbolista ingresó al hospital varias veces el año pasado para ser atendido de problemas respiratorios y del corazón.Cristiano Ronaldo, el capitán de la selección portuguesa que juega en el Real Madrid, comentó en su página de Facebook: "Eusebio siempre eterno, descansa en paz", mientras que el ex capitán portugués Luis Figo, Jugador del Año de la FIFA en 2001, tuiteó: "El rey!! Gran pérdida para todos nosotros! El más grande!!"]]></content>
		</document>
		<document id="aa0b02aa4c3c52785910fc4b1e91f0a6" url="http://panamagol.blogspot.com/2014/01/jaime-penedo-envia-mensaje-de-nuevo-ano.html">			<content><![CDATA[El portero de la seleccion nacional Jaime Penedo envio a todos los seguidores de la seleccion un mensaje de aliento para el nuevo año 2014, esperando que sea mejor que el nefasto 2014 referente a lo ocurrido con nuestra seleccion...]]></content>
		</document>
		<document id="79f49a4a34824f598e66f02f2d8f013d" url="http://panamagol.blogspot.com/2014/01/jairo-jimenez-anota-un-gol-en-victoria.html">			<content><![CDATA[El volante panameño Jairo Jimenez anotó un gol en el triunfo del Elche Ilicitano, que ganó 3-1 al Levante B.La anotación de Jimenez se dio al minuto 25 del encuentro y que puso el marcador 2-0 a favor del Elche.Este es el tercer gol que marca Jimenez en lo que va del campeonato.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>