<author id="ba1990c6bcac6cdfb6caa42a11b9b9bc" url="trabajoenpanamalabolsa.blogspot.com" feed="http://trabajoenpanamalabolsa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="e64826aea6084070f1adf5335d83b050" url="http://trabajoenpanamalabolsa.blogspot.com/2010/09/buscando-trabajo-detalles-debemos-tomar.html">			<content><![CDATA[Buscando trabajo (detalles)Hola amigos de su blog “Trabajos y Negocios". En esta oportunidad deseo compartir con ustedes unos de los momentos mas importante de nuestra economía el obtener un trabajo.Paso a paso voy a detallarle lo que podrás hacer a la hora de buscar un trabajo.elegirás el mercado laboral en el cual deseas entrar. Importante por que para emprender algo en la vida tenemos que trazar una ruta o una meta para alcanzar nuestro objetivo.confeccionaras un curriculum vitae o hoja de vida sencilla, con información relevante de su generales, educación, experiencia y si tiene recomendaciones perfecto además una buena foto que sea clara y nada escotada en el caso de la damas y los hombres camisa; nada de suéterbuscaras en los diarios, Internet  o en el ministerio de trabajo donde siempre tienen información de ofertas de trabajo.Hay muchas formas de buscar trabajo de seguro que en la casa no te van buscar hay que ingeniársela.aplicaras en mas de 10 empresas para tener mayor posibilidades que te llamen para una entrevista y no te resuma a una sola (técnica del 80/20)cuando te llamen a la entrevista sea puntual, nada de eso y que hora panameña con tardanza. Error que te pude costar la oportunidad que a lo mejor era para ticuando estas frente al entrevistador mirarlo siempre a los ojos nada de estar mirando para el techo o mirando para el piso cuando esta en plena entrevista. Error gravísimo.otro detalle muy importante que he visto que las personas descuidan bastante a la hora de una entrevista es la vestimenta. Hoy en día por esto de la moda; los muchachos van una entrevista como si fueran a una discoteca. Error gravísimo las damas deben ir vestida bien formal y  rescatada; los caballeros por lo menos con camisa y pantalón de tela con  su respectivos zapatos pueden ser viejos o prestados pero bien lustrados. Bien estimado lectores espero que este sencillo post le sea de gran ayuda para quienes aspiran una plaza de trabajo.ADEMAS DESEOS TUS COMENTARIOS O UNA SUGERENCIA SOBRE UN TEMA EN ESPECIAL QUE QUISIERA QUE ABORDEMOS…ESCRIBELO AHORA MISMO..CREEME  SON MUY IMPORTANTE PARA NOSOTROS Y TE CONTESTARE TAN PRONTO NO SEA POSIBLE, PERO ESCRIBELO..!                                                                                                                          ATTE: DEDICADO 100% A TU BIENESTAR Y TRABAJO     OSCAR RIOS     ]]></content>
		</document>
		<document id="945f08fbd2ed63b270da06bafd491ce5" url="http://trabajoenpanamalabolsa.blogspot.com/2010/09/buscas-trabajo-en-panama-ampliacion-del.html">			<content><![CDATA[Oportunidad de empleos para estudiantes universitariosLa ACP abrió un nuevo periodo, del 13 de septiembre al 29 de octubre de 2010, para recibir las aplicaciones de estudiantes universitarios que quieran ser considerados para un puesto como ayudante estudiantil para el verano 2011 (enero- abril)Para mayor información ingresa: AQUI       La magnitud de la obra requiere un gran numero de personal capacitados y se espera que en los contratos recién adjudicados se contraten unos 5,000 nuevos empleados       Una gran variedad de ocupaciones abre un abanico de posibilidades para que ingenieros, mecánicos, albañiles, tipógrafos y soldadores entre otros, formen parte de los trabajos que se adelantan en los diferentes proyectos.Para mayor información ingresa AQUI]]></content>
		</document>
		<document id="df5c97122372041bba9e759aeecd6d40" url="http://trabajoenpanamalabolsa.blogspot.com/2010/09/el-canal-de-panama-trabajo-en-panama.html">			<content><![CDATA[El Canal mueve economíaLos remolcadores de la vía interoceánica no solo ayudan al paso de los barcos. También mueven las cifras de empleo y los ingresos.Mucho se habla de los beneficios que traerá para el país la ampliación del Canal de Panamá, pero poco se ha dicho del estudio de impacto económico del mega proyecto.Luego de conocer los resultados de un estudio elaborado por la firma INTRACORP sobre el impacto del Canal en la economía panameña, se hace más claro entender por qué el equipo económico del gobierno anterior consolidó las cuentas canaleras en las finanzas públicas.El estudio solicitado por la Autoridad del Canal de Panamá (ACP), reveló que cada dólar de exportaciones generado por el Sistema Económico del Canal tiene un efecto multiplicador, de $1.27 en la actividad económica.Además se menciona que en la eventual expansión de la vía se podría estar registrando una diferencia en el Producto Interno Bruto (PIB) bastante significativa en los años venideros.Esto debido al futuro establecimiento de nuevos puertos, ampliación de servicios de logística, comunicaciones, servicios bancarios y financieros que tendría un efecto catalizador expansivo en el PIB futuro de la economía.En cuanto al análisis cuantitativo, se comparó la contribución del Sistema Económico del Canal en los tres últimos años.En el 2000 la contribución sumó $ 1,654.6 millones, representando 16.1% del PIB y registró $ 1,994.7 millones en el 2003, o el 18.4% del PIB, reflejando una tasa promedio anual de 6.2% en los tres años.La vía aportó a los recursos del Estado el 25.4% de los ingresos corrientes, mientras que al 2003 la inyección fue de $ 630.0 millones (29.7% de los ingresos).El estudio hace énfasis en las actividades dentro del sistema económico del Canal que se pueden considerar como transacciones de exportaciones de bienes y servicios.El canal contribuye a la economía panameña de forma directa, tomando en cuenta los salarios de los trabajadores, los pagos al gobierno nacional, y las compras locales, las cuales se clasifican como impacto directo.Así mismo se analizó el impacto de las actividades indirectas que están estrechamente ligadas a la vía, como son los servicios de las agencias navieras, la reparación y mantenimiento de barcos y otros servicios prestados a sus tripulaciones y pasajeros.Además, hay un impacto inducido generado por las contribuciones de las actividades en la Zona de Libre de Colón (ZLC) y en los puertos, que han surgido indirectamente por la presencia del Canal.En cuanto a la generación de empleo, el estudio resalta la gran incidencia que tiene el Sistema Económico del Canal, con una ocupación directa, indirecta e inducida de unas 197,744 personas laborando en promedio anual, es decir, aproximadamente 18.9% de la fuerza laboral del país.Aunque no se conoce el monto final de cuánto costará la ampliación del de la vía, los directivos de la ACP han mencionado en repetidas ocasiones que el coste podrá ser asumido gracias a los ingresos de sus operaciones.Esto debido a que las divisas entran a la economía panameña sin ingresar primero a un Banco Central. Estos ingresos, al circular, generan demandas por otros productos y servicios. Los dólares que entran a la economía son dinero de "alto poder" que circula varias veces, ocasionando un efecto menor en cada vuelta hasta completar su efecto multiplicador.El Canal de Panamá reportó por primera vez en la historia ingresos totales superiores a los $ 1,000 millones, según el informe del Año Fiscal (AF) 2004.De acuerdo con el último reporte de la ACP, los tránsitos en la vía aumentaron en 6.7%. El tránsito de buques Panamax aumentó 12.5%, de 4,737 (2003) a 5,329 (2004).]]></content>
		</document>
		<document id="558f84dba04feefcfbdd81e65501b66b" url="http://trabajoenpanamalabolsa.blogspot.com/2010/10/como-vestirme-para-una-entrevista.html">			<content><![CDATA[Vestirse bien no significa necesariamente ir siempre de traje. El truco está en mostrarse tal como se es, pero procurando transmitir una imagen profesional y fiable.A continuación te indicamos unos pequeños consejos sobre los que no deberías hacer.Por norma general, son mejores los colores conservadores en algún tono azul o gris. Usar un color negro puede resultar demasiado serio. Si lo usas, asegúrate de llevar otro color cerca de tu cara para suavizar la imagen.Es preferible usar camisas que camisetas. Si la situación lo requiere, lleva corbata.No uses sandalias, chanclas o calzado por el estilo. Es demasiado informal.Si usas traje, comprueba que te quede bien. Ni demasiado holgado, ni demasiado estrecho. Intenta llevar trajes a la moda.No conviene usar pantalones de pescador ni piratas. Tampoco calentadores en las piernas.Si eres mujer, no te pintes las uñas con colores chillones ni estrambóticos. Mantén las uñas cuidadas y limpias.          Evita cargarte de joyería innecesaria: no uses más de dos anillos en cada mano o un pendiente por orejaSi optas por llevar las piernas desnudas, usa medias, aunque haga calor. Las medias pueden ser de color neutral, o de algún color que combine con tus zapatos.Vigila los complementos. Es mejor usar bolsos discretos y con estilo, que impresos o demasiado modernistas.Evita las cazadoras de cuero (chamarras), son demasiado deportivas.Cambia la apariencia de tu forma de vestir en una segunda entrevista, cambiando el color de tu blusa, camisa, o corbata.Esperamos que este post le sea util o haya llenado su expectativas. De la forma que sea le pedimos que hagan sus comentarios o un aporte adicional que seria muy apreciados por nuestros editores.           ]]></content>
		</document>
		<document id="9f6c723a61c678b10c13f08526393a22" url="http://trabajoenpanamalabolsa.blogspot.com/2010/10/entrevista-de-trabajocomo-vestir.html">			<content><![CDATA[LA ENTREVISTA DE TRABAJO_ EL VESTUARIOPOR CORTESIA DE TRABAJO EN PANAMA – LA BOLSAPresentarte bien vestido a la entrevista de trabajo es fundamental. La imagen dice mucho de ti, así que cuando te presentes en una entrevista, ten en cuenta la imagen de la empresa y arréglate conforme a ella, evita vestir como si fuera para una disco.Recuerda sobre toda las cosas el vestuario es un accesorio, un medio, una herramienta para lograr obtener un trabajo, pero lo que vale es tu habilidad, tus conocimientos y tu experiencia sobre la plaza de empleo.Algunos Tips para la entrevista Desmuestra seguridad cuando responde al entrevistador Siempre debes mirar al entrevistador Evita mirar para el techo u otro lado. Alimentese bien antes de ir a una entrevista Mente positiva Le deseamos la mejor de la suerte en la proxima busqueda de una plaza de empleo. "El que persevera Alcanza"]]></content>
		</document>
		<document id="a1289df4891b100a85acef939153faee" url="http://trabajoenpanamalabolsa.blogspot.com/2010/10/google-tambien-planea-abrir-nuevas.html">			<content><![CDATA[Por Pascal FletcherMIAMI (Reuters) - Google Inc. está buscando asociarse a fabricantes de computadoras y telefónicas de América Latina para aprovechar lo que ve como una "enorme" oportunidad de crecimiento para llevar a las empresas de la región a Internet, dijo el jueves un importante ejecutivo de la empresa para la región.Con una tasa aún relativamente baja de penetración de Internet en Latinoamérica y el Caribe, cercana al 30 o 35 por ciento, la región es el mercado regional de más rápido crecimiento para el principal motor de búsquedas del mundo, dijo a Reuters Alexandre Hohagen, director gerente de Google para Latinoamérica."El año pasado, en el 2009, crecimos casi un 80 por ciento en Latinoamérica y este año vamos a crecer muy cerca del 80 por ciento nuevamente", dijo en una entrevista en Miami.Brasil sigue siendo el principal mercado regional de Google, además de Argentina y México, pero la empresa está respondiendo también al rápido crecimiento en Colombia, Chile y Perú con oficinas en esos países.Google también planea abrir nuevas oficinas en Panamá, para cubrir América Central, y en Puerto Rico para el Caribe.Con solo 200 millones de los 600 millones de habitantes de Latinoamérica conectados a internet, "estoy sentado en una región con 400 millones de potenciales clientes, y sólo dos lenguas (portugués y español)", dijo Hohagen."Hay una oportunidad enorme", añadió. La frase ampliamente usada en inglés "to Google for (a buscar en Google)" se ha transformado en español en "googlear" y en portugués "Googlar".Hohagen estimó que Google domina el mercado de búsquedas por internet latinoamericano con una participación del 88 por ciento, frente al entre 57 y 60 por ciento en el resto del mundo.El ejecutivo dijo que aproximadamente ocho millones de pequeñas y medianas empresas latinoamericanas aún no estaban conectadas a internet y que Google quería alcanzar ese enorme potencial de conexiones corporativas e ingresos por publicidad en internet.]]></content>
		</document>
		<document id="ce266522ff9cba20f828cc12c254b83d" url="http://trabajoenpanamalabolsa.blogspot.com/2010/10/libros-digitales.html">			<content><![CDATA[En los últimos 30 días las ventas de la compañía estadounidenses Amazon” en formato digital han superado a las impresas.EFE. NUEVA YORK, EULos libros electrónico vendidos por Amazon en lo que va del año triplican a los del mismo periodo de 2009, con lo que esta empresa, que precisamente nacio como una librería por Internet hace quince años, vende ya el doble de best Sellers en formato digital que en físico.La compañía estadounidense, que comercializa su propio lector de libros electrónico (Kindle), detallo a através de un comunicado que en los últimos treinta días las ventas en formato digital han superado a las impresa tanto entre los diez mas vendidos como entre los veinticinco, los cien y los mil.Incluso, “entre los mas vendidos en amazon.com los clientes están eligiendo el doble de libros para de tapa dura y de bolsillo juntos, en una proporción de dos contra uno” explico el vicepresidente de Amazon Kindle, Steve kessel.En su opinión, este hito tiene más importancia si se considera que Amazon, que se ha convertido ya en la mayor tienda por Internet de Estado Unidos de todo tipo de productos, “Ha estado vendiendo libros impresos durante los últimos 15 años y para Kindle solo 36 meses”.Pese a estos avances, la compañía con sede en Seattle mantiene su política de no difundir los datos exactos sobre cuantos lectores Kindle vende, aunque si asegura que es el producto mas comercializado de su historia.Amazon ha ganado 736 millones de dolares en los nueve primeros meses de 2010, lo que supone un avance del 42% respecto al mismo periodo de 2009.]]></content>
		</document>
		<document id="666e0bd2185afcf2e993be079b66b8f9" url="http://trabajoenpanamalabolsa.blogspot.com/2010/10/una-entrevista-de-trabajo.html">			<content><![CDATA[Una entrevista no es el lugar adecuado para presumir tus atributos corporales o que estás a la moda,  Si la entrevista es para realizar un pelicula para adultos, entonces te sugerimo que lleves el "Traje de Eva" para que impactes a los productores de peliculas para adultos, pero si la entrevista es para otro tipo de trabajo entonces vaya decentemente vestida.EVITA ESTE TIPO DE VESTIMENTA AL MENOS QUE SEA UNA ESTRELLA  DE PELICULA PARA ADULTO O VAS A UN CASTING.En cualquier caso, lo que te pongas debe destacar el hecho de que eres un profesional, una persona fiable y confiada, lista para trabajar en un nuevo trabajo. Deja que te guíe tu sentido común y seguridad propia espero que consigas ese trabajo pronto chao...]]></content>
		</document>
		<document id="9331bc0f0e7eef0574f62f8049b040ea" url="http://trabajoenpanamalabolsa.blogspot.com/2010/11/internet.html">			<content><![CDATA[Los ejecutivos recortan gastos y promocionan de una forma más interactiva sus negocios. Así obtienen respuestas que les ayudan en la toma de decisiones.Tanto las empresas medianas como las grandes corporaciones se están apoyando en las redes sociales para promocionar sus productos y conocer la visión de sus clientes.A través de Facebook, Twitter y MySpace y la nueva Red Social Google+ las compañías buscan conocer qué opinan sus clientes sobre sus líneas de productos. La información recibida es canalizada a las agencias publicitarias para desarrollar estrategias de mercadeo.La empresa textil GAP, que había decidido cambiar su logo (una caja con letras en color blanco), dio un giro y resolvió mantener el anterior luego de la información de los consumidores recibida en el perfil de la empresa en Facebook.En el plano local, las redes sociales comienzan a cobrar fuerza y a formar parte del “mercadeo” de negocios. Hay empresas que se dedican a ofrecer el servicio, cuyo costo ronda entre $500 y $5,000, dependiendo de las necesidades del cliente.En Colombia se ofrecen campañas publicitarias a través de las redes sociales, que tienen un costo de alrededor de $100 mil por año. En Panamá, ya hay comerciantes que invierten hasta $800 al mes para promover un establecimiento con la ayuda de un consultor.Las empresas publicitarias locales se encaminan a ofrecer estos servicios para cautivar a los consumidores. La agencia de publicidad Insight informó que ha trabajado perfiles a través de las redes sociales para la marca Miller, que atiende a Cervecería Nacional.En el mercado se mueven empresas especializadas en potenciar una marca o una empresa a través de las redes sociales. Tal es el caso de Social Snack, compañía de capital argentino que ha manejado marcas como Pepsi, IBM y Sanofi.“El objetivo se centra en desarrollar estrategias de comunicación online para marcas, organizaciones y personas”, dijo el director de Social Snack, Juan Cruz.En la actualidad, la empresa trabaja en varios proyectos con Cervecería Nacional, Semusa y otras agencias de publicidad.Boca Verde, que se orienta al mercado anglo residente en Panamá, también participa en el mercado local.Otras compañías buscan desarrollar estrategias en portales de entretenimiento, dirigidos al mercado infantil.Pedro Colmenares, consultor de Interect Int., empresa especializada en servicios informáticos, dijo que la clave es entender que a diferencia de otros canales, las redes sociales son bidireccionales; hay que estar preparado para recibir la información que los usuarios generan y encausarla de forma creativa.]]></content>
		</document>
		<document id="cdc6eeb7c311f0c2d9f03afe57eea8dc" url="http://trabajoenpanamalabolsa.blogspot.com/2010/12/trabajo-en-panama-les-desea-felices.html">			<content><![CDATA[::La Navidad no es un momento ni una estación, sino un estado de la mente. Valorar la paz y la generosidad y tener merced es comprender el verdadero significado de Navidad.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>