<author id="ba774d94b7360a81bc01a3a139836256" url="blogdepoder.blogspot.com" feed="http://blogdepoder.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="3ef0077c2cf8e9d45e6cc64a57283e3c" url="http://feedproxy.google.com/~r/senderos/~3/3YihdDPWldY/ante-la-pornografia-el-cristiano-tiende.html">			<content><![CDATA[Los cristianos no sólo tienen un consumo de pornografía parecido a la media social, sino que además tienden a justificarlo. Es una de las conclusiones del análisis que hace la psicóloga Lidia Martín, que ha investigado esta problemática desde su praxis como psicóloga. Explica a este diario que lo grave de visionar sexo online es que “cada vez se necesitarán contenidos más explícitos, más agresivos y, lo peor, se considerará que son normales, tolerables”. La accesibilidad desde internet, la comodidad de un consumo desde casa y el hecho de que los contenidos sean, en muchos casos, gratuitos. “ Estos factores, sin duda, contribuyen al uso de la pornografía”, dice Martín, que ejerce en Madrid. “No hace falta hacer grandes esfuerzos para cruzarse con archivos de este tipo incluso sin buscarlo o buscando cosas mucho más inocentes y absolutamente desligadas del tema. Tener el ordenador delante y no tener que dar ninguna clase de explicación respecto a lo que se consume, facilita su uso (no como ocurre, por ejemplo, al comprar una revista de este tipo en un kiosko, en que te tienes que encontrar con el kioskero y además asumir que algún vecino puede toparse contigo en el momento más inoportuno)”.Este uso tan “cuotidiano” que se puede dar de los contenidos sexuales online no deben hacernos olvidar, sin embargo, que el riesgo es importante. “Este terreno es tan altamente adictivo que, al igual que sucede con otras cosas, los primeros contactos suelen ser gratuitos para convertirse después en interacciones o visionados de pago”.La pornografía se parece a otras drogas en que, a la larga, el cuerpo se acostumbra y genera tolerancia: “La persona se acostumbra a cierto contenido y necesita ir subiendo la temperatura y el calado de lo que ve” , explica Martín.“SON MUCHOS LOS CONSUMIDORES CRISTIANOS”  ¿Cómo es la problemática entre cristianos? Martín explica que la realidad es bastante decepcionante. “Esperaríamos que entre cristianos esto no existiera o que, al menos, no fuera tan frecuente como lo es fuera de nuestras filas. Sin embargo, son muchos los consumidores cristianos de pornografía, aunque lógicamente no se habla abiertamente de ello”.La psicóloga explica por qué, en su opinión, la diferencia con personas ‘no religiosas’ es tan pequeña: “Los cristianos somos personas como cualquier otra, con las mismas debilidades , sólo que regenerados por la sangre de Cristo. Y en ese sentido es que la cercanía con el Señor y poner nuestra mirada en Sus cosas son la única protección real con la que contamos en estos casos. Somos igual de débiles, entonces, que cualquier otro y privarnos del uso de estas cosas es más una cuestión de obediencia que de falta de tentaciones”.Otro factor que según Martín explica la profundidad de la problemática en las iglesias evangélicas, es que “hay mucho desconocimiento de hasta qué punto esto está desaconsejado y prohibido por Dios”. Y añade: “Se tiende fácilmente a la autojustificación, a dar explicaciones en ocasiones un tanto rebuscadas para conseguir precisamente esto, ver con buenos ojos lo que no es bueno”.PORNOGRAFÍA COMO INFIDELIDAD A LA PAREJA Preguntada por las consecuencias en el día a día de un matrimonio, Lidia Martín es clara: “Yo sí defendería que hay infidelidad en el uso de la pornografía. En el momento que se visualizan imágenes de otros de cierto tipo y con la intención clara de crear lujuria y promover el deseo sexual; cuando se promueve, no la pareja, sino determinadas prácticas y a través de un foco que no es la propia pareja; cuando, por decirlo de otra forma entra un ‘tercero’ en escena , sea a nivel presencial o a través de una pantalla, hay una infidelidad”.No ayuda el inventar etiquetas o diferenciar entre conceptos que en el fondo tienen la misma raíz. “Somos muchas veces excesivamente legalistas con lo que es o no una infidelidad y en el fondo no es más que una forma de autojustificar nuestros propios deseos. Parece que si no te acuestas con alguien físicamente no estás siendo infiel” . Para un cristiano, cree Martín, las palabras de Jesús son suficientemente claras, cuando dijo que quien mirara con lujuria a una mujer que no es su esposa “ya adulteró con ella en su corazón”.“De ahí que tengamos que ser un poco menos benevolentes con nosotros mismos en cuanto a estas cosas. Ninguna esposa o esposo se siente contento ni feliz al ver o constatar que su cónyuge consume pornografía. No beneficia a la vida sexual de la pareja, no contribuye a la unidad del matrimonio, no favorece que nuestro deseo sexual se oriente hacia nuestra pareja sino que, muy por el contrario, nos distancia de ella”.CULPA QUE LLEVA A PÉRDIDA DE CONFIANZA El sentimiento de culpa por el consumo de pornografía (tanto si se trata de una persona casa o soltera) acaba llevando a romper la confianza en las relaciones en un entorno familiar. “En muchas ocasiones cuando la persona se va embebiendo en la adicción también se va aislando. Esta es una característica habitual: cada vez el elemento adictivo ocupa más y más tiempo y facetas de la persona , hasta el punto de que termina prácticamente ‘desconectado’ de la realidad o de la faceta de la realidad correspondiente con el tema en cuestión”.Sobre la culpa que esto genera, Lidia Martín habla de dos reacciones habituales. “Dependiendo de qué tipo de culpa sea la que se hace presente, pueden pasar varias cosas: la culpa que lleva a la confesión y al perdón puede ser que al principio se presentara en forma de aislamiento, pero termine buscando el acercamiento con el cónyuge, la búsqueda de soluciones y el abordaje del problema”.Pero cuando la culpa no se gestiona adecuadamente, “cuando lejos de buscar la confesión y el perdón lo que se busca es la ocultación y la permanencia de la conducta adictiva, el aislamiento y el distanciamiento de la familia están prácticamente garantizados”.EFECTOS EN LA SOCIEDAD Ante toda esta realidad, se plantea una pregunta preocupante: ¿Qué efecto tendrá a nivel social el consumo generalizado de pornografía que, según todos los informes, se está dando ahora mismo entre la amplia mayoría de los menores de edad?“Una de las cuestiones que ya estamos contemplando, no sólo en los jóvenes, sino en los muchos adultos que la consumen, es una banalización de la sexualidad y de las implicaciones del uso de la pornografía”. Relativizar el problema no ayuda. “Parece que no pasa nada, pero sí pasa. Uno de los efectos más evidentes y que acarrea también consecuencias en otros ámbitos es, principalmente, el hecho de que se ven las relaciones sexuales como algo puramente utilitario, para cubrir una necesidad personal inmediata , pero poco o nada tiene que ver el amor o el afecto por el otro”.Las principales afectadas serán las mujeres. “Se tiende a la degradación de la mujer”, explica Martín, “ya que son principalmente hombres los que hacen uso de estas imágenes y se la cosifica”. El efecto en los consumidores es de largo plazo: “Pensemos que normalmente este es un camino con difícil retorno, ya que se crean imágenes mentales que son imborrables, fácilmente reproducibles una y otra vez y que generan tolerancia, por lo que la adicción avanza sola”.El consumo repetido ahonda en el problema. “En ese sentido, cada vez se necesitarán contenidos más explícitos, más agresivos y, lo peor, se considerará que son normales, tolerables”.“Muchos de los comportamientos que estas imágenes muestran son vejatorios para una de las partes y es peligroso acostumbrarse a ello y considerar que constituyen la normalidad y no la anormalidad”, concluye la piscóloga.]]></content>
		</document>
		<document id="794009044af273e6b2f805981c17a042" url="http://feedproxy.google.com/~r/senderos/~3/AY_nf3K10zY/gracias-dios-miopor-acordarte-de-mi-hoy.html">			<content><![CDATA[¡Gracias Dios mio!¡Por acordarte de mi hoy! Grito esta persona de rodillas y con lagrimas en los ojos mirando al cielo, al recibir dos emparedados y un poco de café que mi amada esposa María me había preparado esa mañana. Yo me quede mirándolo y en ese instante  surcaron en mi mente el recuerdo cuando mi esposa me había dado esos emparedados y el termo con café antes de salir de la casa, recordé el momento que estaba comprando esos panes en el Super Mercado que cobra  membresia por ser cliente y también recordé el momento cuando recibí el dinero con el que los compre, mi primer salario luego de un mes y medio desempleado.  En ninguno de esos momentos le había dado gracias al Señor como esa persona le había dado. No es que nunca he orado "dando gracias" por las cosas que tengo, pero el clamor de gratitud de esa persona, que no tenia nada que comer y yo simplemente le compartí algo de lo que me sobraba, me hizo darme cuenta de lo mal agradecido que somos en muchas ocasiones. Si analizamos nuestras oraciones quizás, digo quizás,  nos daremos cuenta de lo poco agradecido que somos, mientras muchas personas no tienen ni lo mas básico en sus vidas, nosotros anhelamos tener mejores cosas de la que ya tenemos. Una cosa aprendí  que tenemos mas riquezas en nuestras manos ahora mismo, de la que alguna vez podremos tener.He aprendido a valorar el abrir los ojos en las mañana, los besos de mi esposa, su compañía y amor, he aprendido agradecer por mis vecinos, por el bus donde viajo, por mi trabajo, mis compañeros, por mis familiares, por mi iglesia y hermanos, por el sol que sale en las mañanas y las estrellas de la noche, y sobre todo agradecer por el Amor de Dios en mi vida, que sin darle gracias desde lo mas profundo de mi ser, el ha estado ahí cada instante, mostrándome que todo lo que me rodea lo creo para mi. Y aunque un simple Gracias no seria tan grande como su amor, por lo menos intento decirlo cada vez que pienso "en algo que quiero" o "en una situación mejor" en la que podría estar. Gracias Padre, por tu amor. Gracias por acordarte de mi en el día de hoy.]]></content>
		</document>
		<document id="9bcf1e4f90531bb0b6ad9531077ffced" url="http://feedproxy.google.com/~r/senderos/~3/BIsqXwnq0FY/inician-campana-online-para-educar.html">			<content><![CDATA[Morality in Media (MIM), está dirigiendo un proyecto de colaboración masivo, así que ha creado sitios en línea para ayudar a las personas a entender y combatir los muchos daños que provoca la pornografía a través del evento anual llamado: “White Ribbon Against Pornography Week (WRAP)”, que será del 28 de octubre al 4 de noviembre que promueve MIM.“Estados Unidos, está sufriendo una pandemia no se trata de un daño de la pornografía”, dijo Dawn Hawkins, director ejecutivo de MIM. “Esto está destruyendo familias y es el principal contribuyente de la explotación sexual de mujeres y niños. La pornografía es también una puerta de entrada para la industria del sexo. El daño de la pornografía en la actualidad afecta a cada familia americana y Morality in Media determina que este daño debe terminar”.Morality in Media ha sido el patrocinador nacional de WRAP desde su creación en 1987, aunque el año pasado todos los eventos se realizaron en comunidades locales y no se realizaron eventos en línea. Muchas victorias claves se han ganado contra la pornografía con el apoyo de este esfuerzo. Al incorporar el poder de Internet en esta tradición, más victorias se esperan con el alcance de WRAP, el cual se extenderá en línea a cientos de miles de personas en los EE.UU. y en todo el mundo.“El año pasado llegamos a cientos de miles de personas en 81 países, con docenas de eventos en línea”, dijo Hawkins.La campaña de este año de WRAP, incluirá también más de 100 grupos en todo el país e incluyen presentaciones de ex-estrellas del porno, un neurocirujano, estudiantes, terapeutas, expertos en seguridad en Internet, líderes religiosos y encargados de hacer cumplir la ley.“También nos asociamos con los principales compañías de software de filtrado Net Nanny and Covenant Eyes que ofrece suscripciones gratuitas o con descuento a software para ayudar a proteger a las familias”, explicó Hawkins.La mayoría de los eventos serán transmitidos en la página de Facebook de MIM a más de 115.000 aficionados.]]></content>
		</document>
		<document id="e9f30c48a9216fdeab477dfb73ee5057" url="http://feedproxy.google.com/~r/senderos/~3/buPV4Te83xI/la-verdad-sobre-papa-noel-o-santa-claus.html">			<content><![CDATA[Respuesta: Aunque Santa Claus es un personaje mítico, su identidad está basada en parte en un gran cristiano llamado San Nicolás de Myra, quien vivió en el siglo IV. Nicolás nació de padres cristianos, quienes al morir, le dejaron una herencia que él distribuyó entre los pobres. Siendo muy joven, se ordenó como sacerdote y era reconocido por su compasión y generosidad.Tenía fama de dar regalos anónimamente, y solía arrojar bolsas de dinero en las casas de los necesitados (algunas veces por la chimenea) encubierto por la oscuridad de la noche para evitar ser visto.Nicolás murió el 6 de diciembre entre el 340 al 350 d.C., y desde ese día se le comenzó a conmemorar con una fiesta en la que los niños dejaban comida para Nicolás y forraje para su asno. Se dice que este santo descendía del cielo durante la noche para cambiar estas ofrendas por juguetes y regalos – pero solo para los niños y niñas que se portaran bien. Hay muchas versiones diferentes de la leyenda de San Nicolás, pero todas forman parte de la inspiración e imagen del anciano bonachón, con un traje rojo y que trae regalos, a quien ahora conocemos como Santa Claus.Muchos padres cristianos están indecisos si deben o no jugar a “ser Santa Claus” con sus hijos. Por una parte, esto hace la celebración de la Navidad mágica y divertida, dejando recuerdos maravillosos de esta celebración por muchos años en el futuro. Por otra, el centro de atención de la Navidad debería de ser Jesucristo y lo mucho que él nos ha dado. Entonces, ¿es la historia de Santa Claus una adición inocente a las festividades de la Navidad, o debe ignorarse por completo este personaje? Los padres necesitan usar su propio juicio al decidir si incluyen a Santa Claus en estas festividades o no, pero he aquí algunas cosas que se deben de considerar: Los niños que creen que los regalos que reciben en Navidad vienen de un personaje mágico con recursos inagotables son menos propensos a apreciar lo que han recibido y los sacrificios que sus padres han hecho para darles estos regalos. La codicia y materialismo pueden empañar estas celebraciones, las cuales representan el dar, amar y adorar a Dios.Aquellos niños cuyos padres tienen un presupuesto limitado sienten que han sido ignorados por Santa Claus, o peor aún, que los considera niños o niñas malos. Otro aspecto aún mas serio, es que el decir a nuestros hijos que Santa Claus baja por la chimenea cada año para dejarles regalos, es obviamente, una mentira. Vivimos en una sociedad que cree que el mentir por una “buena” causa es aceptable. En tanto nadie salga lastimado, no hay ningún problema. Esto es contrario a lo que la Biblia nos dice. “Porque: El que quiere amar la vida y ver días buenos, refrene su lengua de mal, y sus labios no hablen engaño.” (1 Pedro 3:10. Desde luego, decirles a nuestros hijos que Santa Claus es real no es un engaño intencional, sin embargo, sigue siendo una mentira. Aunque no común, algunos niños se sienten verdaderamente engañados y traicionados por sus padres cuando descubren que Santa Claus no es real.Los niños confían en que sus padres les dicen la verdad, y es nuestra responsabilidad el no traicionar su confianza. Si lo hacemos, ellos no creerán cosas más importantes que les digamos, como la verdad acerca de Cristo, a quien ellos no pueden ver físicamente.Esto no significa que debamos omitir de la Navidad por completo a Santa Claus. Los niños pueden divetirse con la idea de Santa Claus, pero sabiendo que se trata solo de un juego. Ellos pueden hacer listas, sentarse en su regazo en el centro comercial y dejarle leche y galletas en la víspera de Navidad. Esto no les robará el gozo de las festividades y dará a los padres la oportunidad de hablarles a sus hijos acerca de las piadosas cualidades del verdadero San Nicolás, quien dedicó su vida a servir a otros y a convertirse en un vivo ejemplo de Jesucristo. Bendiciones eternas!!!Lilia C.Sierva del Dios Vivo]]></content>
		</document>
		<document id="1991a4b8b17e10cf6d97f4011dddb1a3" url="http://feedproxy.google.com/~r/senderos/~3/bYJZWPvt5bQ/estrella-de-duck-dynasty-es-suspendido.html">			<content><![CDATA[Phil Robertson, una de las estrellas de Duck Dynasty, de la cadena A&E, fue suspendido por tiempo indefinido luego de criticar a los gays en una entrevista en una revista."Estamos profundamente decepcionados de haber leído los comentarios de Phil Robertson en GQ, los cuales están basados en sus propias creencias y no son un reflejo de la serie Duck Dynasty", anunció la cadena en un comunicado este miércoles."Sus puntos de vista personales en ninguna forma reflejan a los de A+E Networks, que siempre han sido fuertes partidarios y defensores de la comunidad LGBT. La cadena ha puesto a Phil en descanso de filmación de forma indefinida".En una entrevista que se publicará en la edición de enero de GQ, Robertson dijo que los gays y los pecadores eran similares y al parecer comparó a la homosexualidad con comportarse como animales."Al parecer, para mí, una vagina, como hombre, sería más deseable que el ano de un hombre. Eso es por mí. Pienso: ¡Hay más allí! Ella tiene más que ofrecer. O sea, por favor, hombres. ¿Saben a lo que me refiero? Pero bueno, el pecado: no es lógico, amigo, no es lógico", afirmó, según la entrevista.Al preguntársele qué es pecaminoso, Robertson respondió: "Comenzar con un comportamiento homosexual y luego se transforma a partir de ahí. Comportarse como animales, dormir con esta mujer y con aquella mujer y con aquella mujer y con esos hombres".Duck Dynasty es una serie sobre una familia de Louisiana que “han hecho su fortuna fabricando silbatos especializados llamadores de patos, señuelos y artesanías hechas con piezas encontradas en los pantanos” según la describe A&E.La temporada cinco se estrenará el próximo 15 de enero. En la temporada pasada, el primero episodio fue visto por 12 millones de espectadores en Estados Unidos, según la cadena.]]></content>
		</document>
		<document id="16687bdb617b37d44953b122ba150f1c" url="http://feedproxy.google.com/~r/senderos/~3/CnLZOI_AjlY/por-que-los-hombres-odian-la-iglesia.html">			<content><![CDATA[Aunque no comparto algunos detalles con el autor, me parecio interesante la gran mayoria de los puntos, lo tome del Libro escrito "POR QUE LOS HOMBRES ODIAN A LA IGLESIA" Por Davy MurrowSiempre me había preguntado por qué era tan difícil involucrar a los hombres en la iglesia? Por qué menos del 40% de los adultos en los servicios de adoración de la iglesia son varones? Por qué más de una quinta parte de las mujeres casadas de la iglesia se sientan solas cada domingo? Por qué los que están realmente comprometidos tienen nombres como Cecy, María y Sandra? He estudiado este fenómeno por tres años. Y lo que he aprendido me ha guiado a escribir este material: Por Qué los Hombre Odian Ir a la Iglesia. Desde ya le advierto que algunas cosas le parecerán chocantes.La mayoría de personas asumen que los hombres son simplemente menos religiosos que las mujeres, pero esto no es verdad. Otras religiones tienen pocos problemas en atraer varones. Jesús fue un verdadero magneto o imán para los hombres. Pero hoy en día, pocos hombres están viviendo para Cristo. Ni siquiera como los que están muriendo por Alá. Por qué las fe que son rivales, inspiran a los hombres a tales compromisos, mientras que nosotros engendramos indiferencia? Un gurú de negocios dijo, "Tu sistema está perfectamente diseñado para darte los resultados que estás obteniendo." El Sistema Primario de Entrega del Cristianismo, es la iglesia local, Está perfectamente diseñado para alcanzar mujeres y ancianos. Ese es el porqué nuestras sillas están llenas de ellos. Pero este sistema falla en tocar los corazones de los hombres, así que los hombres (especialmente los muy masculinos o machos) se quedan afuera.¿Que quiero decir? La mayoría de iglesias ofrecen un lugar seguro, una comunidad de cuidado, un oasis de comodidad y predictibilidad. Estudios demuestran que las mujeres y los ancianos son los grupos que mas buscan estos elementos. Nuestras congregaciones con sus locales proveen a las mujeres de aquello que buscan de manera natural, igual sucede con los ancianos, de ahí que los tengamos en mayor número.Por el otro lado, los hombres y los jóvenes, se mueven hacia aquello que implica riesgo, desafío y emoción. Mientras que la misión actual de muchas congregaciones, es de hacer sentir a las personas confortables y seguras, en especial a aquellos que ya tienen mucho tiempo con nosotros. Los miembros de la iglesia rutinariamente bloquean cualquier cosa que parezca desafiante o innovador porque los puede hacer sentir inseguros o incómodos. Este cuidado mantiene la paz a corto plazo, pero aleja a los jóvenes y a los hombres a largo plazo.Luego está nuestra reputación de ser un lugar para niños o para ancianas. Muchos hombres sienten que la iglesia es una „cosa de viejitas?. La mayoría de hombres son introducidos al Cristianismo por mujeres, mujeres en sala cuna, maestras de escuela dominical, mujeres en atención a nuevos, o en la librería y por supuesto mamá. Los chicos se encuentran con un Jesús feminizado - un tierno y dulce hombre vistiendo un vestido blanco resplandeciente. La mayoría de oportunidades para voluntarios en la iglesia implican roles tradicionalmente femeninos: cantando, danzando, enseñando a niños, planeando reuniones sociales, etc. No hay nada pensado para que un hombre se pueda involucrar - a menos que él tenga una pasión por atender a reuniones sociales o repartir boletines. Y bueno, ya que los hombres son tan inútiles en la iglesia, surge la pregunta: ¿En verdad los necesitamos? ¡ ¡ ¡ SI ! ! ! La ausencia de participación masculina es uno de los más seguros pronósticos de la declinación de la iglesia. Las denominaciones con las más grandes brechas generacionales y de género son las que pierden más miembros y cierran más iglesias. Por el otro lado, las iglesias que tienen un alto grado de participación de hombres, son las más saludables y las que más crecen.Línea Final: Si usted quiere una iglesia saludable a largo plazo, atraiga hombres. Esta fue la estrategia de JESUS. Todavía funciona hoy en día. En mi trabajo, le ofrezco algunos principios claves para establecer una iglesia que sea amigable y atractiva para los hombres. Siete de estos principios son los siguientes:PRIMER PRINCIPIO: Cultive un Saludable Espíritu Masculino en sus células e iglesia. Un hombre debe sentir, desde sus primeros pasos al entrar en el local de reunión, que la iglesia no es solo un lugar para abuelitas, sino que también para él. No debe sentirse como en un club de mujeres. Los estandartes y banderas, los arreglos florales, las cajas de kleenex en nuestros santuarios hacen una declaración. Lo mismo cuando decimos en nuestras reuniones, tómense de las manos, déle un abrazos a todos los que estén alrededor, tiempos de „oración y compartir juntos?, o despliegues de mucha emoción. Nuestra meta no es hacer llorar a los hombres, sino ayudarles a caminar con Dios, sin importar como parezcan.SEGUNDO PRINCIPIO: Haga que los hombres sientan que son necesitados y muy queridos. Anímelos a usar sus dones y talentos, aun cuando no encajen de manera tradicional en nuestros servicios. Anímelos a servir a los pobres y necesitados, podría ser reparando carros o arreglando casas. Permita que los hombres hagan planes para hacer cosas propias de hombres, aun cuando nunca antes se habían intentado dichas aventuras.TERCER PRINCIPIO: Presente el lado masculino de Jesucristo. Los pastores con frecuencia enfatizan a un Jesús muy tierno y con mucha empatía. Presentar a Jesús de esa manera esta bien, pero hacerlo semana tras semana hará que los hombres se marchen finalmente. ¿Por qué los hombres querrán seguir al Señor Gómez? Todavía mas extrañas son muchas de las canciones que usamos para adorar a Dios - la mayoría de ellas van en un tono romántico. Así que muchos hombres se sentirán incómodos cantándole canciones románticas a otro hombre. Los hombres quieren a un líder, no a un objeto de amor.CUARTO PRINCIPIO: Evite la terminología femenina. Los hombres cristianos usan muchas palabras como precioso, maravilloso, especial, compartir, y palabras relacionadas que nunca escuchará en los labios de hombres comunes y corrientes. Hablamos mucho acerca de los perdidos y de los salvados; los hombres no quieren ser ninguno de estos. Y luego, he aquí una expresión que espanta a la mayoría de hombres – “Una Relación Personal con Jesús”. El mandato masculino y firme de Jesús a los hombres era “SIGUEME” pero ahora ha sido cambiado por “Tengamos una relación personal”. Hemos relanzado a Jesús en términos femeninos.QUINTO PRINCIPIO: Predique Sermones Cortos. Conozco a muchos pastores que odian este principio, pero los hombres dicen que "los sermones aburridos y largos" son la razón #1 por la que evitan la iglesia. Gracias a los programas de TV de hoy en día, los hombres de hoy tienen un tiempo de atención de aproximadamente seis a ocho minutos (el espacio entre comerciales).Por qué no usar esto a su favor? Parta sus sermones en segmentos de seis a ocho minutos con una canción, un drama, un video clip, o lecciones objetivas entre ellos. Recuerde, las lecciones más memorables de Jesús fueron sus parábolas, ninguna de ellas toma más de dos minutos en ser enseñada. Sus parábolas han sobrevivido hasta hoy, porque los hombres las recuerdan.SEXTO PRINCIPIO: Conviértase en un estudioso de los hombres. Aunque la mayoría de pastores son hombres, muy pocos entienden realmente a los hombres. Son las mujeres las que hacen que la maquinaria de la iglesia se mantenga marchando, así que el enfoque de los pastores está en mantener a las mujeres contentas y dispuestas a seguir colaborando de voluntarias. Esto debe cambiar. Yo desafío a los pastores del mundo a que estudien a los hombres. Un buen lugar para comenzar: lea el libro de John Eldredge, SALVAJE DE CORAZON.SEPTIMO PRINCIPIO: Cree una cultura de Desafío de Persona a Persona. En muchas iglesias el pastor desafía desde el púlpito, pero no hay desafíos de hombre a hombre. El discipulado de Persona a Persona, en pequeñas células, es la única manera de traer a los hombres a la madurez en CristoJesús. ¿Dónde comenzar? Escoja un puñado de hombres y hádalos sus discípulos, con el entendimiento de que cada hombre reclutará su propio grupo en el plazo de una año. Continúe discipulando a estos hombres, mientras ellos se convierten en discipuladores de otros hombres. Este es el modelo que Jesús nos dejó, y es lo que está haciendo despertar a muchos hombres en las iglesias de hoy día.Sueñe por un momento. Imagine su iglesia llena de hombres que viven para Jesucristo. Hombres que vienen no solo por agradar a sus esposas, o cumplen con la religión. Pero hombres rindiendo sus vidas a Dios. Imagine lo que su iglesia podría alcanzar para el Reino de Dios. ¡La iglesia fue así en alguna ocasión; Así que puede serlo de nuevo!]]></content>
		</document>
		<document id="b2c3dcd56ce8aaea180a37e04494ddd7" url="http://feedproxy.google.com/~r/senderos/~3/EL7eMW7urHA/se-agradecido-para-sentirte-contento.html">			<content><![CDATA[Tuve un sueño en que me encontraba en el cielo. Fui recibido por un angel que me mostro algunas cosas especificas, mientras caminábamos por un largo salón de trabajo colmado de otros ángeles.El que me servía de guía se puso frente a la primera sección y me dijo:-“Esta es la sección de recepción, aquí se reciben las peticiones que las personas le hacen a Dios en las oraciones”-Observe alrededor y no que estaba lleno de ángeles que se ocupaban en la separación de las presiones escritas en voluminosas  hojas de papel. Provenían de todas partes del mundo.Luego pasamos por un largo pasillo y llegamos a la segunda sección. Allí el ángel me dijo:-Este es el sector de empaque y entrega. Aquí las bendiciones son procesadas y entregadas a la gente que las ha solicitado.-De nuevo, advertí cuan ocupados estaban. Muchos ángeles trabajaban arduamente en aquella sección, pues las bendiciones solicitadas se empaquetaban rápidamente y se despachaban hacia sus destinatarios en la tierra.Finalmente al extremo del largo pasillo, nos detuvimos a la puerta de un lugar muy pequeño. Grande fue mi sorpresa al ver que allí había solamente un ángel, el cual estaba sentado sin hacer nada.-Esta es la sección de acuse de recibo -  me dijo el guía y el expresarlo, parecía avergonzado.¿Como es eso? ¿ Acaso no hay trabjo aquí?- pregunte desconcertado. Y el angel repuso:-Después de que la gente recibe las bendiciones que pidió muy pocos mandan un acuse recibo.--¿Y como se manda a Dios un acuse de recibo?- Pregunte curiosamenteSimple-contesto el ángel - Solo basta con hacer una oración de gratitud, alabando a Dios por su respuesta.-¿Y por cuales bendiciones se debe mandar acuse de recibo? – insistí –-“Si bien tienes comida en la heladera, ropa en tu cuerpo, un techo sobre tu cabeza y un lugar para dormir, eres mas rico que millones en el mundo y por ello, puedes dar gracias a Dios. Si tienes dinero en el banco y en tu bolsillo, y abundante comida en tu plato, estas entre los afortunados de este mundo y puedes dar gracias a Dios. Y si tienes radio o un equipo de sonido para escuchar mensaje y música cristiana, eres parte de una minoría que tiene esta oportunidad en el mundo y por ello puedes dar gracias a Dios. Y si despertaste esta mañana con mas salud que enfermedad eres bendecido que muchos ni siquiera sobreviven en este día y  por ello, también, le puedes dar gracias a Dios. Y si nunca has experimentado el  temor de la guerra, la soledad de la cárcel, la agonía de la tortura y las punzadas del hambre, estas mejor que millones de personas en el mundo y por ello, puedes dar gracias a Dios. Si puedes asistir a una iglesia sin temor de hostigamiento, arresto, a la tortura o a la muerte, eres más bendecido que millones de personas en el mundo y por ello, puedes dar gracia a Dios. Y si simplemente puedes mantener tu cabeza en alto y sonreír, no eres la norma. Tú eres único para aquellos que viven lleno de amargura, dudas y desesperación  y, por todo ello también puedes dar gracias a Dios.Al despertar de ese sueño entendí una verdad transcendental: cuando el hijo de Dios comprende lo que tiene en Cristo y por medio de El, no desea a nadie ni nada más en esta vida. Por todo ello ¡Disfruta de cada día, de este día! Cuenta en el todas las bendiciones y no te olvides de enviar al cielo un acuse de recibo a través de una oración de gratitud a Dios.Tomado de "SUPERATE" de Jose Luis y Silvia Cinalli]]></content>
		</document>
		<document id="c67a18f665cd5c9d9742caafc4d91797" url="http://feedproxy.google.com/~r/senderos/~3/eThnQt1STNs/celebridades-con-diabetes.html">			<content><![CDATA[La diabetes se ha considerado una epidemia global, mas por los malos hábitos alimenticios que por la genética. 25.8 millones de estadounidenses sufren de esta enfermedad, actores y estrellas del espectáculo no son inmunes a ella (los reconoces?) como esta tu nivel de azúcar?]]></content>
		</document>
		<document id="3caadbf501a2306ecbf20f9b525ff86" url="http://feedproxy.google.com/~r/senderos/~3/FXvdDTJjo3M/mas-de-cuarenta-grupos-cristianos-en.html">			<content><![CDATA[Más de cuarenta grupos cristianos se unieron para orar un día en contra de la pornografía. Para llevar a cabo el objetivo, decidieron movilizarse en los Estados Unidos, pidiendo a Dios, que cause la necesidad de combatir el consumo de contenido sexual explícito.El Día Nacional de Oración Contra la Pornografía se realizó el día de ayer e instó a unirse a miles de personas dispuestas a levantar la bandera contra una práctica que, aunque muchos consideraran como un mero entretenimiento ha perjudicado las relaciones y la vida profesional de muchos, de acuerdo organismos especializados. Para el evento del martes, el mayor apoyo provino de Morality in Media (MIM), quien explicó a través de su presidente Patrick Trueman, el propósito de la fecha especial.El director general de la agencia, dijo que la sociedad tiene que hacer algo para controlar el campo en que la pornografía juega. En estas condiciones, para él, el juego no va a cambiar a favor de la población cristiana la cual debe unir fuerzas con fe a su lado.“Sabemos que el Señor es capaz de edificar nuestra casa, pero sólo si nuestro trabajo como creyentes constructores los llevamos a cabo. Por consiguiente, todos los esfuerzos de MIM y otros grupos, iglesias e individuos podremos seguir si el Señor nos dirige”, dice Trueman.La intención de los organizadores es que el Día Nacional de Oración Contra la Pornografía, se realice anualmente para que los estadounidenses se den cuenta poco a poco de los peligros desenfrenados que provoca la adicción a la pornografía.Vale la pena recordar que la industria del porno ha crecido absurdamente todo el año, debido a sus inserciones en el Internet, con cada vez menos control. Para tener una idea, la producción de películas porno, genera en ingresos unos 10 billones de dólares al año.]]></content>
		</document>
		<document id="fe77b573687ac4dc58e417618f339888" url="http://feedproxy.google.com/~r/senderos/~3/GXjjg6dCkJE/regreso-de-jesus-es-probable-entre-2018.html">			<content><![CDATA[El Dr. F. Kenton Beshore, Presidente de la Sociedad Bíblica Mundial, ha dicho que en base a una vida de estudio, cree que el “Rapto” es probable que se produzca antes del año 2021, mientras que la Segunda Venida de Jesucristo ocurrirá entre 2018 y 2028.“Hay unos 144.000 judíos que durante la Tribulación van a volver al Señor”, dijo en un comunicado, Beshore, quien tiene unos 86 años de edad, “Ahora, todos vamos a estar fuera (después del rapto).“Pero si podemos hacer que las Escrituras judías las tengan en sus manos ahora, el Espíritu Santo los llevará a ese momento adecuado. Pueden haberla dejado a un lado, pero volverán a leerla, volverán al Señor, billones y billones a Jesús”.Él agregó que por divulgar esta afirmación, se espera que en este momento se entre a una crisis económica mundial, política y espiritual, que inspirará a los creyentes a prepararse para la mayor oportunidad de evangelizar el mundo en los últimos 2.000 años.Beshore, quien comenzó su ministerio a los 19 años de edad, ha obtenido cinco títulos de doctorado en teología, en la actualidad dirige la World Bible Society, una organización cristiana que ha distribuido casi 60 millones de copias de la Biblia en más de 65 países de todo el mundo.La organización dice que su misión está enfocada en satisfacer las necesidades espirituales de la gente por lo que “produce, distribuye Biblias, Biblias en MP3, software bíblico, CD y DVD, de las Escrituras judías, estudios bíblicos, libros, un programa de radio en todo el mundo (también por Internet), etc.”.La organización ofrece una oportunidad para que las personas que deseen ayudar a las familias judías reciban Biblias para contribuir a educar e iluminarlos.El Dr. Beshore, también ha publicado un libro frente a la pregunta: “¿Cuándo ocurrirá el Rapto? (When will the Rapture Take)” donde se insta al despertar espiritual de las masas para que puedan velar por el cumplimiento de esas profecías. También enseña a las personas cómo deben prepararse para los próximos eventos bíblicos.Él dice que los hechos de estos eventos se encuentran en el libro del Apocalipsis, y dice que el rapto es un evento futuro en el que los creyentes verdaderos de Cristo serán tomados desde la Tierra para vivir con Cristo – aunque existen diversas interpretaciones sobre cuándo o cómo el evento en realidad podría tener lugar. La Segunda Venida se refiere a una época en que Jesucristo volverá a la tierra para cumplir las profecías expuestas en la Biblia. La tribulación, por otro lado, es descrita por el teólogo como un período de siete años- cuando Dios castigará a los de la Tierra, para finalmente juzgarlos a todos.Los esfuerzos del Dr. Beshore, se centran en este período de siete años (La Gran Tribulación) se espera que los 144.000 según él serán judíos que van a volver a Cristo, según describe el Apocalipsis.El teólogo insiste en que nadie puede saber la fecha exacta de cuando Jesús regresará, pero hay argumentos para los “tiempos y las sazones”, o el margen de tiempo.Algunos ejemplos, muestran que la gente puede ver las señales que predicen el regreso de Cristo, Jesús señala en las declaraciones en Mateo 24:33 que “Así también vosotros, cuando veáis todas estas cosas, conoced que está cerca, a las puertas”, y su mandato en Mateo 24: 42-44: “Velad, pues, porque no sabéis a qué hora ha de venir vuestro Señor. Pero sabed esto, que si el padre de familia supiese a qué hora el ladrón habría de venir, velaría, y no dejaría minar su casa. Por tanto, también vosotros estad preparados; porque el Hijo del Hombre vendrá a la hora que no pensáis”.También afirmó que las personas que vivieron en la época de Noé, se les dio más de 100 años de advertencia antes de la gran inundación, y que Lot y su familia fueron advertidos antes de la destrucción de Sodoma y Gomorra.El teólogo pasó a enumerar otros ejemplos de lo que él ve como una evidencia de que estamos viviendo cerca de los tiempos del fin.“Maestros de la Biblia han envejecido y han muerto predicando sobre el rapto, una palabra que no existe en la Biblia – inminencia-”, dice Beshore. “La inminencia palabra que significa el Rapto puede ocurrir cualquier día. La Biblia no enseña eso. La Biblia enseña que ciertos acontecimientos deben tener lugar antes del Rapto-. Ese día no puede venir a excepción de que la apostasía ocurra y el hombre de pecado sea revelado”.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>