<author id="bad0dc679193b8d844acd1ea9fe4abdf" url="www.bollopreniao.com" feed="http://feeds.feedburner.com/bollopreniao" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="c3632e93abde6341df5ce79c5ca28649" url="http://feedproxy.google.com/~r/BolloPreniao/~3/7Pb9-SYdVDk/">			<content><![CDATA[Por centurias, el ser humano ha tenido un afán muy distintivo por la carne cerdo y todos sus derivados, pero ¿por qué? Puede ser por su textura, por su increíble […]]]></content>
		</document>
		<document id="19fe9b183fa1b969109d2ca809243a98" url="http://feedproxy.google.com/~r/BolloPreniao/~3/AwiqDzi38AI/">			<content><![CDATA[Por meses he venido recibiendo una serie de clases r recomendación de un amigo correspondiendo al consumo de la leche como consumo diario. Este amigo, cuyo nombre no mencionaré, se […]]]></content>
		</document>
		<document id="1a691d2f9c20bd92c9c1d1206a1591d6" url="http://feedproxy.google.com/~r/BolloPreniao/~3/fYQTvIyAEVg/">			<content><![CDATA[De hoy en adelante todas mis oraciones terminarán en “kakoi”, no lo sé, simplemente me gusta demasiado como suena y de hecho hay una pareja de visionarios en Panamá que […]]]></content>
		</document>
		<document id="4fd324ea716fe866f667f9bc41056b3f" url="http://feedproxy.google.com/~r/BolloPreniao/~3/GFh95itSB6E/">			<content><![CDATA[Háblame de esos días que vas caminando por la calle como buen samaritano y ¡BOOM PATAM! te dices: “men, tengo ganas como de un helado de frambuesa con chispas de […]]]></content>
		</document>
		<document id="c2e01e8696189773570c6bda4230b65b" url="http://feedproxy.google.com/~r/BolloPreniao/~3/Og85VMgOFCA/">			<content><![CDATA[Ya se acerca el verano y sabes que quieres buscar esos rinconcitos random donde se come de la mejor clase de comida en Panamá. El “Boom” de los food trucks […]]]></content>
		</document>
		<document id="3370f33df5a3d11ebabaa70cd2c9508a" url="http://feedproxy.google.com/~r/BolloPreniao/~3/vFO1KZr3CyE/">			<content><![CDATA[Como un vídeo viral, muchas personas se me han acercado a preguntarme por una mentada “papa perfecta” que vieron en FB o algo así.  Hoy me aventuro a hacer esta papa de […]]]></content>
		</document>
		<document id="b74b198e92c1fbc8e0976a1c6c3cc74b" url="http://feedproxy.google.com/~r/BolloPreniao/~3/wT0UdyosuCw/">			<content><![CDATA[Una de mis cosas favoritas del 31 de Diciembre, es ver como la gente sucumbe a creencias, leyendas, mitos y demás locuras que son tan reales como el mismo Halloween […]]]></content>
		</document>
		<document id="b03e7ac9718bd54229780be8589486e2" url="http://feedproxy.google.com/~r/BolloPreniao/~3/w_c-57Xt0Zk/">			<content><![CDATA[Si tienes un chance y ya comiste, búscame en Instagram como @BolloPreniao. Chequea esta pequeña galería de fotos porno-gastronómica.]]></content>
		</document>
		<document id="c243d164fd5269689f64b95345fa31e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/BolloPreniao/~3/ZWdFmr7H278/">			<content><![CDATA[En mi experiencia, no existe mejor consejo sobre un restaurante que el de un amigo de la infancia. Es un consejo directo, honesto y breve. Fue uno de estos consejos […]]]></content>
		</document>
		<document id="17fd1d9358d69b50867af88e589b5d7a" url="http://feedproxy.google.com/~r/BolloPreniao/~3/_1DObFXhSbI/">			<content><![CDATA[Clásico! Todo gamer y gastronómo por igual debe por lo  menos reconocer ese hongo rojo con puntos blancos cuando lo ve. La industria de los vídeo juegos ha estado por […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>