<author id="bbc2898994a794a13cea954a70427bf9" url="planetaloco.blogspot.com" feed="http://planetaloco.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="8a49ae49f41ffa9cce9e56e3c0cf59d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/gEwRo/~3/-hIddzmJ6B8/jugar-golf-en-juan-diaz.html">			<content><![CDATA[Yo que pensaba que lo había visto y oido todoEdgar Chacón y Antonio Chan, director y abogado, respectivamente, de Áreas Protegidas, alegaron desconocer la aprobación del estudio. Por su parte, el administrador Arias asegura que avaló el proyecto porque el “área protegida no cuenta con un plan de manejo” Esto lo dice personal de la ANAM, nuestra entidad gubernamental que se supone que protege nuestra fauna y flora. Por otro lado la ARAP (que se encarga de costas/manglares/fauna marina) dice:“La construcción de una cancha de golf en esta zona puede afectar negativamente los ecosistemas de manglar, por los productos agroquímicos que son utilizados para el mantenimiento”, se lee en el informe de la ARAP.Al parecer el director de la ANAM nunca leyó esto:La resolución AG 0072- 2009, por su parte, establece que “queda prohibida cualquier actividad que (...) pueda causar daños al área protegida, a sus ecosistemas asociados o interferir con las acciones de manejo del área protegida”.Ya alguien me había comentado hace unos meses que la única razón de tener a ese director en la ANAM es para aprobar proyectos no importa las consecuencias ambientales. Da la impresión de que nuestro gobierno considera la flora y fauna dinero que no se está produciendo nada.Me hace recordar una frase de épocas pasadas donde el plan del gobierno era convertir a Panamá en un "potrero" para ponerlo a producir.Saquen sus propias consecuencias. La PrensaYa yo saqué las mias....Suscríbete]]></content>
		</document>
		<document id="6105ab79929553f2078246969c7bc6e8" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/gEwRo/~3/0eq2vBUMv0Y/los-polticos.html">			<content><![CDATA[LOS POLÍTICOSEn nuestro partido político cumplimos con lo que prometemos.Sólo los imbéciles pueden creer queno lucharemos contra la corrupción.Porque si hay algo seguro para nosotros es quela honestidad y la transparencia son fundamentalespara alcanzar nuestros ideales.Demostraremos que es una gran estupidez creer quelas mafias seguirán formando parte del gobiernocomo en otros tiempos.Aseguramos sin resquicio de duda quela justicia social será el fin principal de nuestro mandato.Pese a eso, todavía hay gente estúpida que piensa quese pueda seguir gobernando con las artimañas de la vieja política.Cuando asumamos el poder, haremos lo imposible para quese acaben las situaciones privilegiadas y el tráfico de influencias.No permitiremos de ningún modo quenuestros niños tengan una formación insuficiente.Cumpliremos nuestros propósitos aunquelos recursos económicos se hayan agotado.Ejerceremos el poder hasta quecomprendan desde ahora queSomos la "nueva política".Ahora léelo del revés, empezando por la última frase y subiendo línea a línea.Suscríbete]]></content>
		</document>
		<document id="d88b216e34272db91c77ec8e453ff46" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/gEwRo/~3/0wk1Lwj54ak/niveles-de-maldad-humana.html">			<content><![CDATA[Un par de pobres chicas vivian hace un año en el sótano de un hombre que las secuestró y las manteía encadenadas. Lograron salir porque pusieron una nota pidiendo auxilio dentro de una televisión que el hombre envío a reparar. Una de las chicas su familia vive a 200 metros de donde la tenían escondida.El culpable ya estaba bajo custodia por otro caso de violación. En la casa vivía la madre de 70 años del acusado.Cómo llegamos a esto? Malos padres? Una sociedad que se cae a pedazos? Cómo existe gente así? Cómo se convierten en "eso"Esas respuestas nos ayudarían a crear una mejor sociedad donde estas cosas no pasaran.Y no crean que esto sólo pasa en la China comunista, hace como un año hubo un caso parecido en Austria y a ver cuántos así no se han dado en USA. Ha esto ha llegado nuestra sociedad moderna.Suscríbete]]></content>
		</document>
		<document id="dd444dcc8bc168567ecb257b1275c0b5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/gEwRo/~3/0yBR4nsHqIQ/nos-quedamos-sin-electricidad.html">			<content><![CDATA[Lei un artículo interesante aquí y escribí mis comentarios y para que no se pierdan decidí transcribirlos acá.La generación eléctrica y la sequía es sólo una arista del tema. Mucho se pudo hacer en los últimos 10 años en materia de ahorro, pero a nadie en el gobierno le importó y los especuladores en la construcción mucho menos.Cada torre nueva consume de 3 a 5 MW, la mayoría son torres de vidrio (y no de vidrio doble) por lo que son extremadamente malas asilando nuestro sol tropical, por lo que enfriar esos edificios es un infierno.Igual pasa con las casas del nivel económico que sea, pero peor en las de medio a alto nivel. Los techos no tienen aislante (la lámina de gypsum o el cielo raso no cuentan como aislante), por ende terminan instalando 4 o 5 máquinas de aires (algunas casas tienen aires centrales de 5 a 10 toneladas).Luego está la proliferación desmedida de letreros luminosos gigantes iluminados 24 horas al día no importa si alguien lo ve o no a las 4 am.Vivimos en un país de 12 horas de sol con meses (casualmente los de sequía) donde no hay una nube, pero no hay políticas de instalación de paneles solares en casas y/o edificios comerciales grandes, simplemente calentamos el techo y por ende todo el edificio.Mucho se ha podido hacer, pero nadie se molestó en informarse y crear políticas.Así es mi PanamáSuscríbete]]></content>
		</document>
		<document id="6c21d58bc1a7cfc1efb33e9acc7aea6d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/gEwRo/~3/36U1aLfKC9U/mente-de-borregos.html">			<content><![CDATA[Cada vez estoy más convencido que nuestros ciudadanos han sido criados para pensar como mansos borregos o simples esclavos.Cómo es posible que en una escuela, en el turno nocturno (donde todo el mundo es mayor de 18 años) un menor de edad y un adulto pueden entrar asustar a toda la clase y violar a la maestra? Y todos se quedan mirando???Tenemos una sociedad donde alguien enseña un palo y todo el mundo sigue las órdenes? No puedo creer que nadie fue capaz de organizar al resto y controlar a dos individuos, dos solamente contra cuántos diez o doce, más de doce? Aquí está la noticiaAl comienzo fueron vicios, hoy son costumbres. SÉNECASuscríbete]]></content>
		</document>
		<document id="c465d94ff0aae30619f15cafb474b371" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/gEwRo/~3/3wfBQEQJAV8/la-espera.html">			<content><![CDATA[Lamasa espera! Se siente la tension, la noche se acerca, la masa se aprieta más y más hasta compactarse.Algunas cabezas voltean buscando el destello metalico de aquel artefacto que es la salvacion. Nadie habla, los segundos son eternos, los minutos se sienten inacabables.Todos sienten que pronto llegara, ver esa masa en tensión me hace pensar en el Titanic, todos esperando ese bote que los alejará del peligro, pero igual que entonces, la masa sabe que no todos se salvarán, no caben tantos.El cansancio se refleja en los rostros, la ansiedad y la desesperación, cae la noche, no hay más opciones.De repente las cabezas giran al unisono, como una manada ante el peligro. La exhitación aumenta, la adrenalina corre en los más sagaces. Empieza el movimiento, leve, imperceptible al principio, luego como un torrente. La masa se aprieta hasta llegar al borde del abismo.Unos saltan a la izquierda (tratando de entrar por atrás), el resto se agolpa. Se abre la puerta y se escucha el grito; "calle 12", Santa Ana"..... todos empujan por entrar.A llegado el Diablo Rojo...!Panama, diciembre 2010... poco antes del fin, cronicas de Los Diablos RojosPublished with Blogger-droid v1.6.5Suscríbete]]></content>
		</document>
		<document id="43f1c756a0a72e9d43fc3e1a7ff4ec6b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/gEwRo/~3/8izmyJIrpCA/cuando-tenga-17.html">			<content><![CDATA[...mi abuela me va a prestar su auto, cuando tenga 18 me compran el mio y le devuelvo el suyo a mi abuela. No es que ella le haga falta, no maneja mucho...."Sí triste, a ese condicionamiento social ha llegado nuestra sociedad. Tener auto es la principal meta del adolescente, siguiente meta, una tarjeta de crédito. Y así seguimos dando tumbos en pro del crecimiento económico (sólo que no se dice el de quién).Somos unos monitos amaestrados para esforzarnos a conseguir el dinero necesario para esclavizarnos nosotros mismos. Somos hijos de la publicidad, nuestra madre siempre tiene algo bonito para ofrecernos.Lo de "Cuando tenga 17... no es invención mia, lo escuché hoy en un restaurante de boca de una chiquilla que tal vez esté llegando a los 17. Edad de ilusiones creemos poder conquistar el mundo y que todo lo tenemos planeado.Ya verá la cruda realidad el día que le toque hacer mantenimiento o el banco le de una llamadita sobre su sobregiro en la tarjeta y los intereses acumulados al 25%Suscríbete]]></content>
		</document>
		<document id="4c2fbc79dc363aaa3177597022ac2b6c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/gEwRo/~3/980HiZqfSnE/socialimoscomunismocapitalismoy-todos.html">			<content><![CDATA[Qué son todos estos ismos a los que nos aferramos? Son una busqueda por la satisfacción moral, económica y psicológica del ser humano. Siempre está la pregunta de "a dónde vamos?" y la otra, "qué queremos?".Los sistemas sociales y políticas han existido y seguiran existiendo mientras existan seres humanos con necesidades. El problema de todos estos sistemas sociales/políticos/de ideas, es que en el fondo a ninguno le interesa el prójimo, todos terminan buscando lo personal e individual.Cómo llego a esta conclusión? Simple, por más años de civilización que tengamos, con todos nuestros adelantos e inventos desde aquél día que dominamos el uso del fuego y las herramientas al final del día seguimos siendo un ser vivo clasificado como una especie de mamífero. Si no creen en las teorías de Darwin lo siento mucho, la evidencia está le guste al que le guste esa es una realidad igual al hecho de que quiera yo o no el sol saldrá mañana y lo seguirá haciendo por muchos millones de años más.Volviendo al punto, somos mamíferos, animales evolucionados al punto de poder hacer las preguntas básicas: quién soy, de dónde vengo, a dónde voy, que hay al final del tunel de luz? Pero como todo otro ser vivo seguimos las mismas premisas básicas de crecer, encontrar pareja y reproducirnos para que nuestros genes sigan adelante. Esto es parte del ser humano no importa como lo quieran disfrazar o negar.Si aceptamos este hecho básico, nos damos cuenta de que todo lo que hacemos en la vida es para llegar a cumplir con el último punto: pasar nuestros genes. Olviden lo de dar dinero a los hijos o conocimiento, etc, etc. Al final del día estamos programados para eso pasar nuestros genes. Antes la premisa de pasar los genes era el más grande, el más fuerte o aquél que hacía las mejores herramientas. Con el tiempo eso se convirtío en el que tiene más ganado, más tierras, más hombres que le siguen.Analicen ese concepto, de niños nos peleabamos para ver quién era el más fuerte o quién llegaba primero, quién era el jefe del grupo. Eso luego se convertía en a ver qué chica nos mira, cuál se interesa por nosotros. Seguimos creciendo y ahora se convierte en hay que tener una carrera Universitaria (para qué?) para tener un buen trabajo (para qué?), para tener un buen auto (para impresionar a quién?), para luego tener una buena casa (el nido?) lo cual nos lleva a....conseguir pareja.....lo cual al final no es para compartir momentos gratos o temas de interés (después de 15 años ya eso les da igual), no todo eso es para reproducirse y pasar los genes a la siguiente generación.Dicho eso pasemos a lo siguiente, nuestras acciones en caminadas a esa meta. Amasar dinero, artículos que den satisfacción o que son para el nido o cuando ya se tienen los hijos para tratar de asegurarles futuro tratando de que los genes que llevan logren un estatus que les permita pasarlos (nietos).Pero todo esto que implica cuando hablamos de sistemas sociales/económicos/políticos, que el individuo termina pisoteando a los demás o no se interesa en los demás por el simple hecho de que eso no favorece a sus chances de pasar sus genes. Nuestro condicionamiento cultural y social nos lleva a eso, especialmente en las culturas occidentales no importa la vertiente política que tengan todos nos movemos en el fondo bajo los mismo principios.Bajo esa lógica verán que hasta en los grupos organizados de otros primates (por que en el fondo eso somos), las sociedades de primates tienen jerarquías y siempre hay alguna clase de líder. En algunos se practica la poligamia, otras son más abiertas con el tema de quién tiene derecho a pasar sus genes. Pero en el fondo es lo mismo: pasar los genes.Por eso es que todos nuestros sistemas sociales y económicos terminan fallando tarde o temprano (algunos más temprano que otros), y luego escuchan a los exponentes de otros sistemas que corren en paralelo decir que aquél falló porque no es como el nuestro. Pero al final también fallan porque están basados en falsas premisas.El día que dejemos de actuar basados en el principio de pasar los genes las cosas serán diferentes. Hay dos frases del budismo (y que la mayoría de las religiones las tienen) que me gustan y que de ser aplicadas realmente por todos las cosas serían muy diferentes: "Ayuda a los demás" y "si no puedes ayudar, al menos no les hagas daño".Suscríbete]]></content>
		</document>
		<document id="f97822d17a3183e4477634fee0f9364c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/gEwRo/~3/AAYD27CW78E/blog-action-day.html">			<content><![CDATA[Recuerden apoyar el planeta, buscar maneras de ahorrar recursos y tener un mejor mundo para vivir.Suscríbete]]></content>
		</document>
		<document id="5749abdc406b179b72edcf52da8b68ff" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/gEwRo/~3/ANftLcgbiHE/armas-para-las-chicas.html">			<content><![CDATA[Dice que las chicas también pueden disparar con estilo. Quieres que tu semi automática sea rosada? Bueno aquí la puedes conseguir.Quieres una AK versión limitada de Hello Kitty?Suscríbete]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>