<author id="bbe4d76ec6cb2f065872c4189ff3e94c" url="panamaestadosunidos.blogspot.com" feed="http://panamaestadosunidos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="a380e098ad1d34dce44fcc4decf35664" url="http://panamaestadosunidos.blogspot.com/2009/02/curso-de-relaciones-panama-estados.html">			<content><![CDATA[TEMA: Panamá y E. U. en el siglo XIX.CURSO: 12° TIEMPO TOTAL: 8 semanas (16 clases)Objetivos:El alumno será capaz de:1. Conocer los antecedentes históricos a las Relaciones entre Panamá y Los Estados Unidos.2. Contrastar los procesos de colonización española e inglesa para comprender el origen del expansionismo de E. U3. Analizar las Doctrinas expansionistas de E.U. (sigloXIX) y sus repercusiones en América Latina.4. Evaluar los planteamientos del Congreso Bolivariano de 1926, como la reacción latinoamericana al avance estadounidense hacia el Sur.5. Analizar el papel transitista de Panamá a lo largo de su Historia y sus repercusiones.6. Resaltar la influencia de las minas de oro de California en la Economía panameña.7. Analizar el tratado Mallarino – Bidlack como base jurídica para las intervenciones de Estados Unidos en Panamá durante el siglo XIX.Contenidos:I. Antecedentes a las Relaciones entre Panamá- Estados Unidos:A. Diferencias entre la Colonización inglesa con la española.B. Políticas expansionistas de E. U. (XIX)1. Doctrina del Destino Manifiesto2. Doctrina MonroeC. Bolivarismo como doctrina opuesta al expansionismo de E. U.II. El Transitismo como una constante en la historia del Istmo.1. El oro californiano y el Ferrocarril Transístmico2. El Estado Federal y El Canal Francés.Bibliografía:http://es.wikipedia.org/wiki/Doctrina_Monroe#Declaraci.C3.B3nhttp://www.monografias.com/trabajos27/doctrina-monroe/doctrina-monroe.shtmlhttp://sepiensa.org.mx/contenidos/historia_mundo/siglo_xx/eua/destino_man/des_man1a.htm]]></content>
		</document>
		<document id="93922016fb72b1058339f04725e0780e" url="http://panamaestadosunidos.blogspot.com/2009/03/ferrocarril-transistmico-de-panama.html">			<content><![CDATA[Ferrocarril Transistmico de PanamáASPINWALL CITY O CIUDAD DE COLÓN?Al descubrirse en enero de 1848, los yacimientos de oro en California, por el minero John August Suter, se produjo un cambio radical en la economía de Panamá, por haberse convertido en la ruta más corta para llegar a esos territorios.Los viajeros arribaban de New York o New Orleans en barcos que llegaban al puerto de Chagres y desde allí proseguían en canoas hasta Cruces, para luego proseguir la travesía en lomo de mulas hasta Panamá.Una verdadera odisea que tenía una duración de seis días, donde se soportaba toda clase de peligros e inconvenientes, desafiando lluvias, mosquitos, altas temperaturas y animales salvajes. En variadas ocasiones el problema eran los salteadores de camino.http://www.alonsoroy.com/cp/cp08.html]]></content>
		</document>
		<document id="912afce2267cc34626b4a51c568140aa" url="http://panamaestadosunidos.blogspot.com/2009/03/incidente-de-la-tajada-de-sandia.html">			<content><![CDATA[El incidente de la tajada de sandía fue un hecho violento ocurrido entre panameños y estadounidenses, el 15 de abril de 1856 y que motivó la primera intervención estadounidense en Panamá. Este hecho ocurrió en el sitio que en la actualidad ocupa el Mercado de Mariscos, que en aquellos tiempos era un pantano adyacente a los patios del ferrocarril, lugar conocido como Barrio de la Ciénaga, cercano a la Playa Prieta, parte de la Bahía de Panamá, hoy enmarcada por la Avenida Balboa.http://es.wikipedia.org/wiki/Incidente_de_la_tajada_de_sand%C3%ADa]]></content>
		</document>
		<document id="87d973f3b424d128760c3138906851e" url="http://panamaestadosunidos.blogspot.com/2009/03/minas-de-oro-de-california.html">			<content><![CDATA[La Fiebre del Oro en California,Origen de una Sociedad MulticulturalPor JORGE LUIS RODRÍGUEZLa historia que dio inicio a la diversidad multicultural y étnica de California, comenzó el 24 de enero de 1848 con el descubrimiento de oro en las márgenes del Río Americano."Muchachos, creo que he encontrado una mina de oro", fueron las palabras de James Marshall (un carpintero de New Jersey) que acabarían desencadenando las expediciones de cazadores de fortuna hacia Alta California de México.http://www.contactomagazine.com/fiebre915.htmSitio del Primer Descubrimiento Documentado de Oroen los Estados UnidosTúnel de la Mina Restauradoen ReedTour del Sitio de Web para Quienes Nos Visitan Por Primera VezLa Mina de Oro Reed es el sitio del primer descubrimiento documentado de oro en los Estados Unidos. A partir de este descubrimiento, esta actividad se expandió gradualmente a los condados vecinos y eventualmente a otros estados del sur.http://www.history.ncdcr.gov/Spanish/sections/hs/reed/main.htm]]></content>
		</document>
		<document id="e1baad7e6b7746ed59824c9145d50ba8" url="http://panamaestadosunidos.blogspot.com/2009/03/tarea-1-4-09.html">			<content><![CDATA[Explica: ¿De qué forma influyó el Descubrimiento de las minas de oro de California en el desarrollo económico y cultural del Istmo panameño?]]></content>
		</document>
		<document id="c845d8ea221454ec440b2bfab8d2218e" url="http://panamaestadosunidos.blogspot.com/2009/03/tratado-mallarino-bidlack.html">			<content><![CDATA[El Tratado Mallarino-Bidlack fue un tratado firmado el 12 de diciembre de 1846, entre la Nueva Granada (actual Colombia) y los Estados Unidos. Fue llamado oficialmente como Tratado de Paz, Amistad, Navegación y Comercio, y en esencia fue un convenio de reciprocidad comercial entre ambos países; pero resultó ser la primera acción jurídica en el que los Estados Unidos intervenía económicamente en el istmo de Panamá, que en esa época formaba parte de la Nueva Granada.http://es.wikipedia.org/wiki/Tratado_Mallarino-Bidlack]]></content>
		</document>
		<document id="4963d57d660f44ff48bb389d55b0afbd" url="http://panamaestadosunidos.blogspot.com/2009/04/el-canal-frances-y-su-fracaso.html">			<content><![CDATA[Canal de PanamáLa idea de construir un canal a través de Centroamérica fue sugerida de nuevo por un científico alemán, Alexander Von Humboldt, dando lugar a un renovado interés a principios del siglo XIX.En mayo de 1879, el francés Ferdinand de Lesseps que había completado la excavación del Canal de Suez, presenta en la Sociedad de Geografía de París su proyecto de canal interoceánico sin esclusas, que debía conectar el Océano Atlántico con el Océano Pacífico por el Istmo de Panamá. El proyecto de Lesseps se aceptó y se compraron los derechos para la concesión por diez millones de francos. El costo de las obras se estimó en 600 millones de francos, y se fundó una empresa la Compagnie universelle du canal interocéanique de Panama, que recaudó los fondos necesarios para dirigir el proyecto.http://es.wikipedia.org/wiki/Canal_de_Panam%C3%A1El Escándalo de Panamá (también conocido como el "Escándalo del canal de Panamá") fue un caso de corrupción que acontecía en la Tercera república francesa, relacionado estrechamente con el intento fallido de la construcción del canal de Panamá. Cerca de un billón de Francos se perdieron cuando el gobierno insistía en mantener silencio acerca de los problemas financieros de la Compañía universal del canal interoceánico de Panamá el escándalo salpicó a muchos políticos e industriales franceses y arruinó a decenas de miles de ahorristas.http://es.wikipedia.org/wiki/Esc%C3%A1ndalo_de_Panam%C3%A1]]></content>
		</document>
		<document id="19859b28fe8abd4ecefe13c03afbda02" url="http://panamaestadosunidos.blogspot.com/2009/05/temario-bimestral.html">			<content><![CDATA[RELACIONES PANAMÁ – ESTADOS UNIDOSPROFESOR: Samuel Sánchez CURSO: 12° (VI) Bimestre: I 2009I. Antecedentes a las relaciones entre Panamá- Estados Unidos:A. Diferencias entre la Colonización inglesa con la española.B. Políticas expansionistas de E.U.1. Doctrina del Destino Manifiesto2. Doctrina MonroeC. Bolivarismo como doctrina opuesta al expansionismo de E.U.D. Presencia de Estados Unidos en Panamá1. Tratado Mallarino – Bidlack2. Tratado Clayton – BulwerII. El Transitismo como una constante histórica en la vida del Istmo.1. Gráfica y cronología2. El oro californiano y el Ferrocarril Transístmico3. Incidente de la tajada de Sandía4. El Federalismo en Panamá5. El Canal Francés y las razones de su fracaso.6. La Guerra de los Mil Días.(Más investigación de Victoriano Lorenzo)VI. VocabularioInstrumentos:- Cierto y Falso – Completación - Relacionar o Pareo - Esquemas comparativos - Ensayo - Análisis y opinión (noticias, texto y caricaturas) Actualidad NacionalObservación: Leer del libro para aclarar dudas.(Páginas: 1 a la 18 )Estudiar apuntes. Revisar pruebas. Informarse del acontecer nacional.Buena suerte. Con mucho estudio: ¡Sí se podrá!]]></content>
		</document>
		<document id="24135530b3e109ed2ad14f34578661ee" url="http://panamaestadosunidos.blogspot.com/2009/06/proceso-saparatista-panama-1903.html">			<content><![CDATA[La doctrina del Gran Garrote o Big Stick es el nombre con que se conoce a una tendencia en las relaciones diplomáticas estadounidenses de principios del siglo XX. Señala el inicio del imperialismo estadounidense y de su actuación como potencia mundial. En América Latina comenzaría una ola de dominio político y económico norteamericana (a principios del siglo XX) justificada en la marcada extensión del "derecho" de EEUU a intervenir en asuntos de otros paises en defensa de los intereses de ciudadanos norteamericanos, encontrada en el "Corolario a la Doctrina Monroe" emitido por Theodore Roosevelt en su mensaje anual de 1904 http://es.wikipedia.org/wiki/Gran_GarroteProceso Separatista de 1903Las negociaciones del Canal.-En la imposibilidad la Compañía del Canal de obtener el capital necesario para llevar á término la obra, trató por diversos medios de inducir al Gobierno americano á que se decidiera por la vía de Panamá, próximo como estaba el vencimiento de la segunda prórroga. Por su parte el Gobierno colombiano, siempre generoso con la Compañía, entró en negociaciones con ella, para lo cual el doctor Nicolás Esguerra se trasladó á París en 1899...La Ley Spooner en el Congreso americano.- En atención á esto el Congreso de los Estados Unidos expidió la Ley Spooner por la cual se facultaba al presidente de la Unión para negociar con Colombia un tratado sobre Canal, adquiriendo á perpetuidad una faja de tierra de diez millas de ancho para hacer por ella el corte de la obra, y con derecho á establecer allí jurisdicción propia. Disponía la ley, además, que si dentro de un término prudencial no era posible conseguir esas concesiones, se gestionara con los Gobiernos de Nicaragua y Costa Rica lo conducente á construir el Canal por su territorio…El tratado Herrán-Hay.-. Por él se autorizaba á la Compañía francesa para vender y traspasar sus derechos, y propiedades al Gobierno americano; se le concedía á éste la facultad exclusiva, durante cien años prorrogables, de excavar, dirigir y proteger el Canal; se le cedía una zona de cinco kilómetros de latitud á medir desde el eje de aquél, exceptuándose las ciudades de Panamá Colón. Respecto de las jurisdicciones judicial y administrativa dentro de la zona cedida, Colombia establecería tribunales con derecho á conocer de las controversias entre sus nacionales y las entre éstos y los de otros países que no fueran los Estados Unidos, los que á su vez administrarían justicia por medio de funcionarios americanos en los casos en que las contiendas ocurrieran entre ciudadanos de los Estados Unidos, ó bien entre aquéllos y extranjeros…La opinión istmeña acerca del Tratado.-Aun para nada se tuvieron en cuenta en el tratado sobre Canal los intereses, particulares de Panamá, parte considerable de sus habitantes fue partidaria de él. Para ello se alegaban dos razones: el problema económico, complicado gravemente por tres años de guerra y los nefandos propósitos, nada nuevos en Colombia de vender el Istmo, lo que hacía optar por el menor de dos males, cual era la no pérdida total de la soberanía colombiana en el Istmo…http://www.lablaa.org/blaavirtual/historia/hispa/hispa05j.htmSeparación de 1903Antecedentes y causas de la separación. Varias fueron las causas que abonaron la separación de Panamá de Colombia el 3 de noviembre de 1903. Por una parte, el abandono en que Colombia mantuvo al Istmo durante todo el siglo XIX provocó frustración entre nuestros compatriotas. En realidad, el gobierno colombiano sólo percibía al Istmo como el emplazamiento del futuro Canal que algún día habría de construirse. En tal sentido, nuestro territorio era la mayor riqueza potencial que poseía la República, pero permaneció materialmente descuidado desde 1821La Leyenda Blanca y la Leyenda Negra Sobre la Separación.............................................Dra. Patricia PizzurnoDr. Celestino Andrés AraúzLas especiales características de nuestro surgimiento como República hicieron que rápidamente surgieran dos posiciones contrapuestas respecto a los acontecimientos acaecidos y, en particular, a la participación de los Estados Unidos, en virtud del interés por construir un Canal por nuestro territorio. La llamada Leyenda Blanca o versión idílica, está representada por los puntos de vista de los próceres, sobre todo José Agustín Arango, Tomás Arias y Federico Boyd…. Por otra parte, existe una Leyenda Negra la República de Panamá fue creada por los Estados Unidos y no era más que una dependencia de la gran naciónhttp://www.critica.com.pa/archivo/historia/index1.html]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>