<author id="bc4963a9d8342bca77a8ed36c46afbc0" url="redciudadanaurbana.wordpress.com" feed="http://redciudadanaurbana.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="9bc0b9dc31bbcaa758bde66a0a929fc9" url="http://redciudadanaurbana.wordpress.com/2013/08/12/noticia-preocupante/">			<content><![CDATA[Esta noticia es preocupante porque nuestras comunidades son parte del TARGET de los desarrollistas.  OJO. Juan Porcell jpporcell@pcaarquitectos.com Demanda de terrenos en Panamá La escasez de tierras disponibles para construir en la Ciudad de Panamá eleva el valor de los … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="cfca80b1d6d5e12d0dccee1a073e4270" url="http://redciudadanaurbana.wordpress.com/2013/08/19/a-frenar-el-crimen-contra-la-ciudad/">			<content><![CDATA[DONALDO SOUSA GUEVARA opinion@laestrella.com.pa 2013-08-19 — 12:00:00 AM — Desde los cuatro puntos cardinales, como una tenaza implacable, se extienden los actos ilícitos contra las Normas Ambientales y de Ordenamiento Territorial, que amparan a la ciudad de Panamá, creando un caos urbano, atentando … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="ba1b46e65b5847d0c2c3a77ac9972e5" url="http://redciudadanaurbana.wordpress.com/2013/08/19/resumen-de-publicaciones-y-anuncios-sobre-nuestra-punta-paitilla/">			<content><![CDATA[1-      Les comunico de otra Asociación que debemos conocer y unir fuerza.. Busquen en Facebook o en twitter bajo el nombre++ RED CIUDADANA URBANA 2-      El proyecto aprobado a Pacific Hills que causo daños a nuestra propiedad. Es irresponsabilidad de Ingeniería Municipal … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="661fc997ee9b63ed434d2a0a91951777" url="http://redciudadanaurbana.wordpress.com/2013/08/20/avaricia-inmobiliaria-de-terrenos-de-boca-la-caja-y-san-sebastian-a-cualquier-costo-continua/">			<content><![CDATA[Terrenos Costeros de Boca La Caja y San Sebastián Amenazados. Esta noticia preocupante destaca nuevamente la avaricia sin límites del sector inmobiliario. Si estos barrios no reaccionan para que el gobierno regule el desarrollo urbanístico de esas tierras, con sentido humano, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="2edb583bd5a4dcca62d081f10c7eb5c1" url="http://redciudadanaurbana.wordpress.com/2013/08/21/hasta-cuando-el-abuso-de-las-autoridades/">			<content><![CDATA[Disgusto en Paitilla por zonificación Los residentes de Punta Paitilla han emprendido una nueva cruzada contra decisiones del Ministerio de Vivienda y Ordenamiento Territorial (MIVIOT).  Esta vez se trata de una resolución de cambio de zonificación de baja a alta … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="39c029fa4cc0c915ea5592f98f3cc71b" url="http://redciudadanaurbana.wordpress.com/2013/08/22/ciudadanos-mas-empoderados-es-igual-a-ciudades-mas-fuertes-cambios-en-la-forma-de-gobernar-a-traves-de-un-enfoque-en-la-ciudad/">			<content><![CDATA[Por Natalia Barrientos Barría PUBLICADO EN: COLUMNAS, Cómo hacer ciudad, Derecho a la Ciudad, Diseño Urbano, Gobierno, Urbanismo ,ciudad, Ciudades, desarrollo urbano, Gobierno, Metropolitica Santiago Urbanismo, politicas publicas Hace un tiempo PPS publicó una serie de tres artículos sobre el Placemaking y la importancia de los ciudadanos en el desarrollo de éste. El segundo  post de esta … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="ab4ed8f751898ac8a2df7a687dbbba82" url="http://redciudadanaurbana.wordpress.com/2013/11/23/charla-miercoles-27-noviembre-como-defender-sus-derechos-frente-a-los-avaluos-de-inmuebles-decretados-por-el-mef/">			<content><![CDATA[El Grupo Betania para Todas las Edades (BEPATE) le invita a la Charla “¿CÓMO DEFENDER SUS DERECHOS FRENTE A LOS AVALÚOS DE INMUEBLES DECRETADOS POR EL MEF?” que dictarán los Licenciados José Javier Rivera y Maybé Mendieta este miércoles 27 de Noviembre … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="125a1d41b7475036262b3de09ffefe9d" url="http://redciudadanaurbana.wordpress.com/2013/12/04/red-ciudadana-urbana-envia-notas-pidiendo-anulacion-de-reavaluos-al-ministro-del-mef-apede-y-camara-de-comercio-industrias-y-agricultura/">			<content><![CDATA[La Red Ciudadana Urbana, preocupada por las consecuencias del proceso de reavalúos y por el hecho que la Resolución 164-13 del MEF no resuelve el problema, sino que apenas suspende una parte del proceso ha enviado una carta al Ministro … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="c8f563883d249e48e2f9aaa77be90c97" url="http://redciudadanaurbana.wordpress.com/2013/12/21/reavaluos-carta-de-la-red-ciudadana-urbana-al-presidente-de-la-republica/">			<content><![CDATA[El 19 de diciembre la Red Ciudadana Urbana entregó al Despacho del Ciudadano Presidente una carta justificando y solicitando la derogación de todas las leyes y normas que dieron origen al proceso de reavalúos que apenas ha sido suspendido, disposición que … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>