<author id="bc68d7d8ef131f1a69e691fd62018d47" url="mundohalal.blogspot.com" feed="http://mundohalal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="caa62af8d74ff81e81751dc98dda4908" url="http://mundohalal.blogspot.com/2012/06/no-conocer-quien-sacrifico-el-animal.html">			<content><![CDATA[No Conocer Quien Sacrificó el AnimalMajmu' Fataawa wa Maqaalat Mutanawwi'ah Vol. 23, p.21Ash Sheikh Abdul Aziz Ibn Abdullah Ibn BaazPregunta: Aquí en América, la carne es vendida refrigerada y congelada. Sin embargo, no sabemos quien o cómo fue sacrificada. ¿Tenemos permitido comerla?Respuesta: Si el área en la cual esta carne existe, es habitada solamente por Gente del Libro como los Judios y Cristianos, entonces es legal comer la carne, incluso sin conocer como fue sacrificada. Esto es porque su sacrificios de animales son originalmente permitidos para nosotros, ya que Allah (Glorificado y Exaltado sea) dice:{Hoy se os hacen lícitas las cosas buenas.Y es lícito para vosotros el alimento de los que recibieron el Libro, así como el vuestro lo es para ellos.} [Qur'an 5:5]Si hay otros incrédulos viviendo en esa área junto con la Gente del Libro, entonces esta carne no es permitida para nosotros, poque la carne permitida no será distinguida de la que no es permisible. Por el mismo motivo, si no sabemos que aquellos quienes venden tal carne la sacrificaron de un modo diferente a la manera de sacrificio ordenada, tales como por medio de estrangulamiento o electro-shock, entonces no debería ser comida por un Musulmán, aunque el matarife sea un musulmán o un incrédulo. Allah (Exaltado sea y Sublime) dice:{Se os prohibe la carne del animal muerto por causa natural, la sangre, la carne de cerdo, la del animal que haya sido sacrificado en nombre de otro que Allah, la del que haya muerto por asfixia, golpe, caída, cornada o devorado por una fiera, a menos que lo degolléis[Antes de que muera]}[Qur'an 5:3]¡Que Allah conceda a todos los musulmanes un gran entendimiento de la religión! Él es el Oyente y el Cercano.Traducido del inglés por Ummu Abderahman Yasmina al Andalussiareferencia en castellano: http://perlasdelislam.blogspot.com/Referencia en inglés: http://www.dusunnah.com]]></content>
		</document>
		<document id="abe9849db5de4da09dd979882411cddd" url="http://mundohalal.blogspot.com/2012/08/entrega-de-propaganda-publicitaria.html">			<content><![CDATA[ENTREGA DE PROPAGANDA PUBLICITARIA.AS SALAMU ALAIKUM WA RAHMATULAHI WA BARAKATUHMUNDO HALAL PANAMÁ, entrega de propaganda detallado de los beneficios  del consumo de productos Halal, para que de esta forma todos los visitantes de CITY MALL S.A. tengan conocimiento de lo saludable que es consumir alimentos con la seguridad Halal. ]]></content>
		</document>
		<document id="bb2c56889fa92d3a9517d672f54a5359" url="http://mundohalal.blogspot.com/2012/08/sello-de-seguridad-de-calidad-halal-as.html">			<content><![CDATA[SELLO DE SEGURIDAD DE CALIDAD HALALAs Salamu Alaikum wa Rahmatulahi wa BarakatuhMundo Halal Panamá buscando la seguridad en la cadena de sus productos a confeccionado para sus usuarios y consumidores un sello en tinta vegetal, NO perjudicial para la salud, con el cual podrán distinguir su producto halal, de aquel de dudosa procedencia.]]></content>
		</document>
		<document id="a85d4e36b757599eb5965daf2212ce1" url="http://mundohalal.blogspot.com/2012/09/la-certificacion-halal-es-compatible.html">			<content><![CDATA[¿La certificación Halal es compatible con otros tipos de certificaciones?La certificación Halal es compatible con todo tipo de certificaciones, siendo la certificación Kosher la más cercana. Los consumidores de productos Halal valoran productos que cuenten con certificaciones de calidad (gestión, productos, procesos), HACCP, BRC, y las relacionadas con el respeto por el medio ambiente, las normas laborales, orgánico y comercio justo.]]></content>
		</document>
		<document id="e9ebad0b6a946d683d53ed2d3638c1f2" url="http://mundohalal.blogspot.com/2012/09/que-es-la-certificacion-halal-el-sello.html">			<content><![CDATA[¿Qué es la certificación Halal?El sello Halal significa que los estándares que existen en la ley Islámica han sido cumplidos. Los alimentos Halal son verificados el haber adherido al complejo sistema de leyes dietéticas Debido a la complejidad detrás de las exigencias  Halal, nuestros Matarifes se concentrarán básicamente en tres principios generales: • Que los alimentos no contengan una mezcla de productos nocivos y de dudosa procedencia • Que los alimentos sean tratados de acuerdo a las leyes específicas sobre cómo el animal debe ser faenado, de modo que el dolor sea mínimo para éstos. • Que los alimentos no contengan ingredientes que sean considerados como prohibidos por la Sharia ( ley Islámica), tales como el cerdo y sus derivados (por nombrar algunos). El objetivo de la supervisión y de la certificación es asegurar la pureza del producto. Los inspectores Musulmanes no sólo supervisan los componentes utilizados en la producción, sino también el proceso con el cual los productos son elaborados, como por ejemplo registros de compras, entrevistas a empleados e incluso inspecciones oculares a las plantas elaboradoras, todo con el fin de asegurar la pureza requerida de los alimentos para que éstos sean considerados Halal..]]></content>
		</document>
		<document id="ff2ea85a8c47c85100e354242b06c4aa" url="http://mundohalal.blogspot.com/2012/09/que-es-y-en-que-consiste-el-sacrificio.html">			<content><![CDATA[¿Qué es y en qué consiste el sacrificio Halal?El sacrificio Halal es, en términos prácticos, una aplicación técnica de normas de origen religioso.A los Musulmanes, similar a las restricciones de consumo observadas entre los judíos, se les permite comer la carne de ciertos animales que deben ser sacrificados según procedimientos rituales específicos. Entre los animales de los cuales se puede consumir su carne (carne Halal ) se mencionan: vaca, cabra, cordero, camello, pollo, pavo, algunos patos y gansos.Existe un método apropiado para el sacrificio de un animal para que sea apto para el consumo de un Musulmán, proceso conocido como Sacrificio Halal, en el cual la garganta del animal es rápidamente cortada, en un corte exacto y sin dolor, con un cuchillo perfectamente filoso y liso por un Jifero altamente entrenado que a su vez debe ser Musulmán.Después de la faena, los órganos internos de los animales y de las aves son examinados por el Jifero para verificar que estén libres de enfermedades o lesiones potencialmente fatales, tales como adherencias en los pulmones o agujeros en el estómago. La existencia de cualquiera de estos defectos hace que el animal entero no sea Halal .La sangre de mamíferos y aves está completamente prohibida para el consumo según el Corán..En el plazo de las primeras 72 horas de la matanza, toda la sangre debe ser extraída de la carne por un proceso especial de salado y empapado en agua. Hoy, la mayoría de la carne Halal ya se vende sin sangre. El hígado, que tiene un contenido especialmente alto de sangre, requiere un proceso especial de asado antes de que pueda ser consumido]]></content>
		</document>
		<document id="cdbc39c939a8ae7c55ea7cd437b2384c" url="http://mundohalal.blogspot.com/2012/09/quien-realiza-la-certificacion-halal.html">			<content><![CDATA[¿Quién realiza la certificación Halal?Existen organizaciones locales e internacionales que certifican los alimentos como Halal,a modo de centros Islámicos o de Matarifes independientes, que realizan la evaluación de los procesos de las empresas solicitantes según cuales sean sus insumos, procesos, así como también quienes sean los productores de sus ingredientes, e incluso el tipo y proceso de embalaje.La certificación se constata en las etiquetas de los alimentos envasados a través de símbolos que consumidores Musulmanes puedan identificar, es conveniente concentrarse en la promoción y marketing en las fechas festivas Islámicas más importantes tales como: Eid al fithr, ( festividad del mes de Ramadan) y Eid Al Adha, ( festividad del sacrificio)Además, los eventos familiares como nacimientos, casamientos, contribuyen al aumentoen el consumo de alimentos Halal.]]></content>
		</document>
		<document id="d05e987622ee0dc84d58d29d57056d53" url="http://mundohalal.blogspot.com/2012/09/reglamento-de-uso-de-la-marca-de.html">			<content><![CDATA[Reglamento de Uso de la marca de seguridad Halal de Mundo Halal Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="2406f8ef72567be05d51780512a3a0a8" url="http://mundohalal.blogspot.com/2012/09/sello-de-certificacion-de-calidad-halal.html">			<content><![CDATA[SELLO DE CERTIFICACIÓN DE CALIDAD HALALMundo Halal Panamá muestra su sello de seguridad Halal el cual servirá para identificar  los registros y facturas de degüellos y certificación de calidad Halal para nuestros distribuidores y consumidores de Panamá.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>