<author id="bcf9e84e02faa689099271be642a0f6c" url="teclaatecla.com" feed="http://teclaatecla.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="4305b8c368ae9f105113a160378cd0e6" url="http://teclaatecla.com/2013/10/evaluacion-hp-deskjet-ink-advantage-5525/">			<content><![CDATA[Hace unas semanas tuvimos la oportunidad de probar por unos días la impresora HP Deskjet Ink Advantage 5525, un equipo multifuncional de alta capacidad, el cual se caracteriza por contar con una pantalla táctil que sirve como panel de control para todas las funciones del equipo. Imprimir, escanear y copiar, son las funcionas principales de […]]]></content>
		</document>
		<document id="fd0e61a9e12204b2558a55482ae2bec1" url="http://teclaatecla.com/2013/10/john-wandishin-de-brother-nfc-en-las-impresoras-era-un-paso-natural/">			<content><![CDATA[Brother presentó hace un par de días su nuevo portafolio de impresión en Panamá, el cual está caracterizado por una propuesta innovadora en cuanto a tecnología y diseño. Equipos compactos y la posibilidad imprimir usando tecnología NFC (Near field communication), poniendo el teléfono sobre la impresora, fueron algunos de los puntos más destacados de este […]]]></content>
		</document>
		<document id="738e3ee748fef3cb0abb3100401aded1" url="http://teclaatecla.com/2013/10/lg-presenta-su-nueva-linea-de-tv/">			<content><![CDATA[LG Electronics acaba de presentar su nueva línea de televisores Oled, que se destacan por ser livianos y tan delgados como un lápiz. Esto equipos son Ultra HD, tienen un diseño curveado, componentes orgánicos y metales no tóxicos, y gestionan mejor el consumo de energía. Para conocer más de las innovaciones de estos equipos, realizamos […]]]></content>
		</document>
		<document id="61e43bb62960185fc5fee25feb898b4c" url="http://teclaatecla.com/2013/10/social-media-day-panama-videos/">			<content><![CDATA[El 30 de Junio celebramos el Social Media Day en Panamá y gracias a que www.Telemetro.com hizo video streaming del evento, quedó grabado y el equipo de Medcom lo puso a nuestra disposición en Youtube. Es mi culpa compartirlo tan tarde, pero los dejo a su disposición en este post. Parte 1 Parte 2]]></content>
		</document>
		<document id="d5d7df5e26fcdb82aca8672cd0956bed" url="http://teclaatecla.com/2013/11/kingston-technology-patrocinador-oficial-de-icon-2013/">			<content><![CDATA[Kingston participará como patrocinador oficial de la feria  ICON Interactive Convention 2013 a celebrarse los días 9 y 10 de noviembre en el Figali Convention Center, en la ciudad de Panamá. ICON es una feria de entretenimiento y cultura popular de Panamá, diseñada para los amantes de los videojuegos y deportes extremos. El evento contará con […]]]></content>
		</document>
		<document id="7881b8202e28251293ecdc3ffa9e6244" url="http://teclaatecla.com/2013/11/playstation-4-llega-a-panama/">			<content><![CDATA[A sólo unos días de su lanzamiento en Estados Unidos, en Panamá podremos finalmente disfrutar de la llegada de Playstation 4 (PS4), la más reciente versión de la consola de Sony, que comenzará a ser comercializada en territorio istmeño desde el viernes 29 de noviembre, simultáneamente a la región latinoamericana. Esta nueva consola no solo […]]]></content>
		</document>
		<document id="e0e51bd7eb032919cd57ae5600df02fc" url="http://teclaatecla.com/2013/11/toshiba-presenta-su-linea-tactil-en-panama/">			<content><![CDATA[Hace un par de días conocimos la nueva línea de productos de Toshiba, la cual está muy enfocada en sus capacidades táctiles, sobre todo si hablamos de sus nuevas tablets, con las cuales apuestan a apoderarse del mercado, ya que según la compañía actualmente este representa entre el 30 y 40 por ciento de las […]]]></content>
		</document>
		<document id="6a3c8d9586d84a257f5673a1b8cc788" url="http://teclaatecla.com/2013/11/un-nuevo-doodle-de-google-para-panama/">			<content><![CDATA[Nuevamente Google vuelve a sorprendernos con una doodle en su portada para celebrar la fecha histórica más importante de nuestro país, la separación de Panamá de Colombia que nos convirtió finalmente en una república. La imagen, que está disponible desde la medianoche de este tres de noviembre está simbolizada con una Águila Harpía en vuelo que arrastra una cinta con […]]]></content>
		</document>
		<document id="772bd3d2a2e5f2d8d3c8e373dce60b72" url="http://teclaatecla.com/2013/12/lo-que-mas-busco-panama-en-google-en-2013/">			<content><![CDATA[Google presentó hoy el resumen de lo más buscado del año globalmente en su plataforma, su Google Zeitgeist, un compendio que también incluye lo más buscado en Panamá. En cuanto a Tendencias, que enlista las palabras que tuvieron un mayor incremento en el volumen de búsqueda durante el año desde el país en relación al […]]]></content>
		</document>
		<document id="4e937100f897d09895cc6a97b805342a" url="http://teclaatecla.com/2013/12/unachi-se-lleva-gran-premio-de-innovacion-gubernamental-2013/">			<content><![CDATA[La Universidad Autónoma de Chiriquí (Unachi) se alzó anoche con el Gran Premio Nacional a la Innovación Gubernamental 2013, otorgado a la institución del Estado más innovadora del año, durante la premiación realizada por la Autoridad Nacional para la Innovación Gubernamental. Unachi fue reconocida por su aplicación móvil, desde la cual se puede consultar notas, […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>