<author id="bd597331fd46aa3c2fafb2c97f4da1c3" url="inspirarte.blogspot.com" feed="http://inspirarte.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="790291b56016e29c650ed23600ad7f1c" url="http://inspirarte.blogspot.com/2005/10/como-hacemos-sentir-las-personas-que.html">			<content><![CDATA[¿COMO HACEMOS SENTIR A LAS PERSONAS QUE NOS RODEAN?El 14 de Octubre de 1998, en un vuelo trasatlántico de la línea aérea British Airways tuvo lugar el siguiente suceso:A una dama la sentaron en el avión al lado de un hombre de raza negra.La mujer pidió a la azafata que la cambiara de sitio, porque no podía sentarse al lado de una persona tan desagradable.La azafata argumento que el vuelo estaba muy lleno, pero que iría a revisar a primera clase a ver por si acaso podría encontrar algún lugar libre.Todos los demás pasajeros observaron la escena con disgusto, no solo por el hecho en si, sino por la posibilidad de que hubiera un sitio para la mujer en primera clase.El pobre hombre, quedo incomodo y cohibido por la reacción de su compañera de fila, pero tuvo la educación de no hacer un escándalo.El clima en la cabina era de total tensión, pero la señora se mostraba feliz y hasta triunfadora porque la iban a quitar de ese sitio y ya no estaría cerca de aquella persona.Minutos más tarde regreso la azafata y le informo a la señora:"Discúlpeme señora, todo el vuelo esta lleno... afortunadamente encontré un lugar vacío en primera clase.Me demore unos instantes porque, para poder hacer este tipo de cambios le tuve que pedir autorización al capitán.El me indico que no se podía obligar a nadie a viajar al lado de una persona tan desagradable y que me autorizaba el cambio."Los pasajeros no podían creer lo que escuchaban, pero ya la señora con cara de triunfo, empezó a levantarse de su asiento.En ese momento la azafata se voltea y le dice al hombre de raza negra:"Señor, ¿seria usted tan amable de acompañarme a su nuevo asiento en la primera clase? El capitán en nombre de la Compañía le pide sus disculpas personales por el hecho de que haya tenido que soportar una persona tan desagradable a su lado."Todos los pasajeros del avión se pararon y ovacionaron la acción de la tripulación. Ese año, la azafata y el capitán fueron premiados y gracias a esa actitud, la empresa British Airways se dio cuenta que no le había dado demasiada importancia a la capacitación de su personal en el área de atención al cliente, la empresa hizo cambios de inmediato; desde ese momento en todas las oficinas de British Airways y a la vista del personal, se lee el siguiente mensaje:"Las personas pueden olvidar lo que les dijiste, las personas pueden olvidar lo que les hiciste, pero las personas nunca olvidaran como los hiciste sentir" Hay muchas personas que piensan o creen que son más que los demás o creen que los demás deben cambiar, cuando son ellas las diferentes y las que deben cambiar.]]></content>
		</document>
		<document id="6bf52b915bf537a7196ecd6db7dba42a" url="http://inspirarte.blogspot.com/2005/10/cuando-la-raiz-es-el-amor.html">			<content><![CDATA[CUANDO LA RAIZ ES EL AMORCerca de un arroyo de aguas frescas, había un pequeño bosque.Los árboles eran muy variados. Todos gastaban las energías en ser más altos y grandes, con muchas flores y perfumes, pero quedaban débiles y tenían poca fuerza para echar raíz.En cambio un laurel dijo:"Yo, mejor, voy a invertir mi savia en tener una buena raíz: así creceré y podré dar mis hojas a todos los que me necesiten".Los otros árboles estaban muy orgullosos de ser bellos; ¡en ningún lado había tantos colores y perfumes! Y no dejaban de admirarse y de hablar de los encantos de unos y otros, y así, todo el tiempo, mirándose y riéndose de los demás.El laurel sufría a cada instante esas burlas. Se reían de él, señoreando sus flores y perfumes, meneando el abundante follaje.- "¡Laurel !...(le decían) ¿para qué quieres tanta raíz? Mira a nosotros todos nos alaban porque tenemos poca raíz y mucha belleza.¡Deja de pensar en los demás! ¡Preocúpate sólo de ti!"Pero el laurel estaba convencido de lo contrario; deseaba amar a los demás y por eso tenía raíces fuertes.Un buen día, vino una gran tormenta, y sacudió, sopló y resopló sobre el bosque. Los árboles más grandes, que tenían un ramaje inmenso, se vieron tan fuertemente golpeados, que por más que gritaban no pudieron evitar que el viento los volteara.En cambio el pequeño laurel, como tenía pocas ramas y mucha raíz, apenas si perdió unas cuantas hojas.Entonces todos comprendieron que lo que nos mantiene firmes en los momentos difíciles, no son las apariencias, sino lo que está oculto en las raíces, dentro de tu corazón... allí... en tu alma...]]></content>
		</document>
		<document id="7b6ca61c0c2e92b8d3d10fc09a7ed18e" url="http://inspirarte.blogspot.com/2005/10/cuando-sea-viejo.html">			<content><![CDATA[CUANDO SEA VIEJOEl día que este viejo y ya no sea el mismo, ten paciencia y compréndeme. Cuando derrame comida sobre mi camisa y olvide como atarme mis zapatos, recuerda las horas que pase enseñándote a hacer las mismas cosas.Si cuando conversas conmigo, repito y repito las mismas palabras que sabes de sobra como termina, no me interrumpas y escúchame. Cuando eras pequeño para que te durmieras tuve que contarte miles de veces el mismo cuento hasta que cerrabas los ojitos.Cuando estemos reunidos y sin querer haga mis necesidades, no te avergüences y compréndeme que no tengo la culpa de ello, pues ya no puedo controlarlas. Piensa cuantas veces cuando niño te ayude y estuve paciente a tu lado esperando a que terminaras lo que estabas haciendo.No me reproches porque no quiera bañarme; no me regañes por ello. Recuerda los momentos que te perseguí y los mil pretextos que te inventaba para hacerte más agradable tu aseo. Acéptame y perdóname. Ya que soy el niño ahora.Cuando me veas inútil e ignorante frente a todas las cosas tecnológicas que ya no podré entender, te suplico que me des todo el tiempo que sea necesario para no lastimarme con tu sonrisa burlona. Acuérdate que yo fui quien te enseñó tantas cosas. Comer, vestirte y tu educación para enfrentar la vida tan bien como lo haces, son producto de mi esfuerzo y perseverancia por ti.Cuando en algún momento mientras hablamos me llegue a olvidar de que estamos hablando, dame todo el tiempo que sea necesario hasta que yo recuerde, y si no puedo hacerlo no te burles de mi; tal vez no era importante lo que hablaba y me conforme con que me escuches en ese momento.Si alguna vez ya no quiero comer, no me insistas. Se cuanto puedo y cuanto no debo. También comprende que con el tiempo ya no tengo dientes para morder ni gusto para sentir. Cuando me fallen mis piernas por estar cansadas para andar, dame tu mano tierna para apoyarme como lo hice yo cuando comenzaste a caminar con tus débiles piernas.Siempre quise lo mejor para ti y he preparado los caminos que has debido recorrer.Piensa entonces que con el paso que me adelanto a dar estaré construyendo para ti otra ruta en otro tiempo, pero siempre contigo.No te sientas triste o impotente por verme como me ves. Dame tu corazón, compréndeme y apóyame como lo hice cuando empezaste a vivir. De la misma manera como te he acompañado en tu sendero te ruego me acompañes a terminar el mío. Dame amor y paciencia, que te devolveré gratitud y sonrisas con el inmenso amor que tengo por ti.]]></content>
		</document>
		<document id="bc7e9f85218e09b8bebb9a6395dd6079" url="http://inspirarte.blogspot.com/2005/10/la-felicidad-se-reunieron-todos-los.html">			<content><![CDATA[LA FELICIDADSe reunieron todos los dioses y decidieron crear al hombre y a la mujer a su imagen y semejanza. Entonces, uno de ellos dijo:- Esperen, si los vamos a hacer a nuestra imagen y semejanza, fuerza, inteligencia e ingenio, debemos pensar en algo que los diferencie de nosotros; de no ser así, estaríamos creando nuevos dioses. Debemos quitarles algo; pero, ¿qué les quitamos?Después de mucho pensar, uno de ellos dijo:- ¡Ya sé!, vamos a quitarles la felicidad, pero el problema va a ser dónde esconderla para que no la encuentren jamás.Propuso el primero:- Vamos a esconderla en la cima del monte más alto del mundoA lo que inmediatamente repuso otro:- No, recuerda que les dimos fuerza, alguna vez alguien subirá y la encontrará.Luego propuso otro:- Entonces, vamos a esconderla en el fondo del marY otro contestó:- No, recuerda que les dimos inteligencia, alguna vez alguien construirá un túnel por el que pueda bajar.Uno más dijo:- Escondámosla en un planeta lejano a la Tierra, y le dijeron: ¡No!, recuerda que les dimos ingenio y un día alguien construirá una nave espacial.El último de ellos había permanecido en silencio escuchando. Entonces, rompió el silencio y dijo:- Creo saber dónde ponerla para que realmente nunca la encuentren. ¿Dónde? La esconderemos dentro de ellos mismos, estarán tan ocupados buscándola fuera, que nunca la encontrarán.Todos estuvieron de acuerdo, y desde entonces ha sido así, el hombre se pasa la vida buscando la felicidad sin saber que la trae consigo...]]></content>
		</document>
		<document id="2a978db7c97f149795b69943b3ef5a2b" url="http://inspirarte.blogspot.com/2005/10/la-parte-mas-importante-del-cuerpo.html">			<content><![CDATA[LA PARTE MÁS IMPORTANTE DEL CUERPOUn día mi madre me preguntó cuál era la parte más importante del cuerpo. A través de los años, traté de buscar la respuesta correcta. Cuando era más joven, pensé que el sonido era muy importante para nosotros, por eso dije:- "Mis oídos, mamá".- "No", me contestó mi madre, "muchas personas son sordas y se arreglan perfectamente".- "Pero sigue pensando, te preguntaré de nuevo."Al cabo de unos años me preguntó otra vez, y para entonces yo creía haber encontrado la respuesta correcta. Así que le dije:- "Mamá, la vista es muy importante para todos. Entonces deben ser nuestros ojos."Con una sonrisa tolerante me dijo:- "Estas aprendiendo rápidamente, pero la respuesta no es correcta porque hay muchas personas que son ciegas y salen adelante aún sin sus ojos".Continué pensando. Mi madre me preguntó un par de veces más, y ante mis respuestas, la suya era:- "No, pero te vuelves más inteligente con los años. Pronto acertarás".El año pasado, mi abuelo murió. Todos estábamos dolidos. Lloramos. Incluso mi padre lloró. Recuerdo esto porque fue la segunda vez que lo vi llorar. Al momento de darle al abuelo el adiós final, mi madre me miró y me preguntó:- "¿No sabes todavía cuál es la parte más importante del cuerpo, hijo?".Me asustó que me preguntara eso justo en ese momento, pues yo siempre había creído que se trataba de un juego entre mi madre y yo. Pero ella, notando mi confusión, me dijo:- "Esta pregunta es muy importante. A todas las respuestas que me diste en el pasado, te dije que estabas equivocado y por qué. Pero hoy es el día en que necesitas saberlo."Rompió a llorar y la abracé. Entre sollozos y apoyada en mí, me dijo:- "Hijo, la parte más importante del cuerpo es tu hombro".- "¿Porque sostiene mi cabeza?", le pregunté.- "No, hijo, es porque puede sostener la cabeza de un ser amado o de un amigo cuando llora. Algún día de nuestras vidas, todos necesitaremos un hombro para llorar. Yo sólo espero que tengas amor y amigos, y así siempre tendrás un hombro donde llorar cuando lo necesites, como yo ahora necesito del tuyo".]]></content>
		</document>
		<document id="f73f7df40bdbf32c90a2016ca7b553c7" url="http://inspirarte.blogspot.com/2005/10/ladrillazo.html">			<content><![CDATA[LADRILLAZOUn joven y exitoso ejecutivo paseaba a toda velocidad en su auto Jaguar 2004, sin ningún tipo de precaución. De repente, sintió un estruendoso golpe en la puerta y se detuvo. Al bajarse, vio que un ladrillo le había estropeado la pintura, y carrocería de la puerta de su lujoso auto.Se subió nuevamente, pero esta vez lleno de enojo. Dio un brusco giro de 180 grados, y regresó a toda velocidad al lugar donde vio salir el ladrillo que acababa de arruinar lo hermoso que lucía su exótico auto.Salió del auto de un brinco, y agarró por los brazos a un chiquillo, y empujándolo hacia el auto estacionado, le gritó a toda voz: -"¿Qué rayos fue eso? ¿Quién eres tú? ¿Qué crees que haces con mi auto?".Y enfurecido, casi botando humo, continuó gritándole al chiquillo:-"¡Es un auto nuevo, y ese ladrillo que lanzaste va a costarte muy caro!Por qué hiciste eso?"-"Por favor, señor, por favor... ¡Lo siento mucho! No sé que hacer".Suplicó el chiquillo. "Le lancé el ladrillo porque nadie se detenía.."Las lágrimas bajaban por sus mejillas hasta el suelo mientras señalaba hacia el otro lado del auto estacionado.-¡"Es mi hermano"! Le dijo. "Se descarriló su silla de ruedas, y se cayó al suelo... Y no puedo levantarlo".Sollozando preguntó al ejecutivo:-"¿Puede usted, por favor, ayudarme a sentarlo en su silla?Está golpeado, y pesa mucho para mí solito... Soy muy pequeño."Visiblemente impactado por las palabras del chiquillo, el ejecutivo tragó grueso el taco que se le formó en su garganta. Indescriptiblemente emocionado por lo que acababa de pasarle, levantó al joven del suelo, lo sentó nuevamente en su silla, y sacó su pañuelo de seda para limpiar un poco las cortaduras y el sucio de sobre las heridas del hermano de aquel chiquillo tan especial. Luego de verificar que se encontraba bien, miró al chiquillo, y este le dio las gracias con una sonrisa que no tiene posibilidad de describir nadie... -"DIOS lo bendiga, señor... y muchas gracias" le dijo.El hombre vio cómo se alejaba el chiquillo empujando trabajosamente la pesada silla de ruedas de su hermano hasta llegar a su humilde casita...Cuentan que el ejecutivo aún no ha reparado la puerta del auto manteniendo la hendidura que le hizo el ladrillazo.. para recordarle el no ir por la vida tan distraído y tan de prisa que alguien tenga que lanzarle un ladrillo para que preste atención.Dios normalmente nos susurra en el alma y en el corazón, pero hay veces que tiene que lanzarnos un ladrillo a ver si le prestamos atención.Tú escoges: Escuchar el susurro... o sentir el ladrillazo...]]></content>
		</document>
		<document id="861810cd59aec31330f81ee77b2d3e82" url="http://inspirarte.blogspot.com/2005/10/todos-tenemos-grietas.html">			<content><![CDATA[TODOS TENEMOS GRIETASUn cargador de agua de la India tenia dos grandes vasijas que colgaba a los extremos de un palo y que llevaba encima de los hombros.Una de las vasijas tenia varias grietas, mientras que la otra era perfecta y conservaba toda el agua al final del largo camino a pie desde el arroyo hasta la casa de su patron, pero cuando llegaba, la vasija rota solo tenia la mitad del agua.Durante dos años completos esto fue asi diariamente, desde luego la vasija perfecta estaba muy orgullosa de sus logros, pues se sabia perfecta para los fines para los que fue creada. Pero la pobre vasija agrietada estaba muy avergonzada de su propia imperfeccion y se sentia miserable porque solo podia hacer la mitad de todo lo que se suponia que era su obligacion.Despues de dos años, la tinaja quebrada le hablo al aguador asi, diciendole:"Estoy avergonzada y me quiero disculpar contigo porque debido a mis grietas solo puedes entregar la mitad de mi carga y solo obtienes la mitad del valor que deberias recibir."El aguador, le dijo compasivamente: "Cuando regresemos a la casa quiero que notes las bellisimas flores que crecen a lo largo del camino."Asi lo hizo la tinaja. Y en efecto vio muchisimas flores hermosas a lo largo, pero de todos modos se sentia apenada porque al final, solo quedaba dentro de si la mitad del agua que debia llevar.El aguador le dijo entonces " Te diste cuenta de que las flores solo crecen en tu lado del camino? Siempre he sabido de tus grietas y quise sacar el lado positivo de ello. Sembre semillas de flores a todo lo largo de camino por donde vas y todos los dias las has regado y por dos años yo he podido recoger estas flores para decorar el altar de mi Maestro.Si no fueras exactamente como eres, con todo y tus defectos, no hubiera sido posible crear esta belleza."Cada uno de nosotros tiene sus propias grietas. Todos somos vasijas agrietadas, pero debemos saber que siempre existe la posibilidad de aprovechar las grietas para obtener buenos resultados.]]></content>
		</document>
		<document id="efc1589f777e84cb1a598c790e1a5f80" url="http://inspirarte.blogspot.com/2005/10/una-segunda-oportunidad.html">			<content><![CDATA[UNA SEGUNDA OPORTUNIDADSi alguna vez en la historia hubo un hombre que de verdad perdonó a alguien, fue Tomás Edison, el inventor de la bombilla eléctrica, también conocido como el foco. Tras mucho experimentar, por fin había producido el foco perfecto, resultado final de cientos de pruebas. Era el primer foco eléctrico que se había hecho jamás, y Edison se sentía sumamente orgulloso y feliz. Durante años había soñado con aquel momento."Jimmy, llévalo arriba, por favor", dijo, entregándosele a su asistente, Jimmy Price. De pronto se escuchó que algo se rompía y al volverse, Edison vio su preciado foco hecho trizas en el suelo. ¡A Jimmy se le había resbalado de los dedos"Edison no dijo palabra, pero es de imaginarse lo que pensaría. Regresó a su mesa de trabajo y se puso a hacer otro foco. Pasaron varios días hasta que por fin estuvo listo el segundo foco. Allí estaba sobre la mesa frente a su inventor, totalmente terminado.Entonces Edison hizo algo muy importante en señal de que había perdonado a su aprendiz por haber roto su primer foco. Con una sonrisa, le entregó el foco a Jimmy."Ten cuidado", le dijo. Le dio al muchacho otra oportunidad. Jimmy no rompió aquel foco, y así es que ahora tenemos miles de millones de ellos en el mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="44ae07a928a9405bc90dbada4ffea113" url="http://inspirarte.blogspot.com/2005/10/volemos-ms-alto.html">			<content><![CDATA[Volemos más altoEnseguida después de la 2a Guerra Mundial, un joven piloto inglés probaba un frágil avión monomotor en una peligrosa aventura alrededor del mundo.Poco después de despegar de uno de los pequeños e improvisados aeródromos de la India, oyó un ruido extraño que venía de atrás de su asiento y se dio cuenta que había una rata a bordo y que si roía la cobertura de lona, podía destruir su frágil avión.Podía volver al aeropuerto para librarse de su incómodo, peligroso e inesperado pasajero. De repente recordó que las ratas no resisten las grandes alturas.Volando cada vez más alto, poco a poco cesaron los ruidos que ponían en peligro su viaje.MORALEJASi amenazan destruirte por envidia, calumnia o maledicencia,VUELA MÁS ALTOSi te criticaran,VUELA MÁS ALTOSi te hicieran alguna injusticia,VUELA MÁS Y MÁS... ALTOACUERDATE SIEMPRE QUE LAS RATAS NO RESISTEN LAS GRANDES ALTURAS...Deseo que hoy y siempre tengas el coraje de levantar vuelo y volar siempre alto, muy alto, con la cabeza en las nubes y los pies bien fijos en el suelo...Deseo también que cuando estés volando sepas mirar para abajo y ver que existen criaturas mucho más pequeñas que tú y cuán grande e importante eres delante de ellas, y que en esa misma proporción, también mires para arriba y veas cómo es de grandioso el cielo que te cubre y percibas el tamaño de tu pequeñez frente al universo...]]></content>
		</document>
		<document id="9178f97b44ed0f644584f360621ca78a" url="http://inspirarte.blogspot.com/2005/11/cuenta-una-leyenda-que-al-principio.html">			<content><![CDATA[Cuenta una leyenda que al principio del mundo, cuando Dios decidió crear a la mujer, encontró que había agotado todos los materiales sólidos en el hombre y no tenia más de que disponer. Ante este dilema y después de profunda meditación, hizo esto:Tomó la redondez de la luna,las suaves curvas de las olas,la tierna adhesión de la enredadera,el trémulo movimiento de las hojas,la esbeltez de la palmera,el tinte delicado de las flores,la amorosa mirada del ciervo,la alegría del rayo del sol,y las gotas del llanto de las nubes,la inconstancia del viento,y la fidelidad del perro,la timidez de la tórtola,y la vanidad del pavo real,la suavidad de la pluma del cisne,y la dureza del diamante,la dulzura de la paloma,y la crueldad del tigre,el ardor del fuego,y la frialdad de la nieve.Mezcla tan desiguales ingredientes, forma la mujer y se la dió al hombre. Después de una semana vino el hombre y le dijo:- Señor, la criatura que me diste me hace desdichado, quiere toda mi atención, nunca me deja solo, charla intensamente, llora sin motivo, se divierte en hacerme sufrir y vengo a devolvértela porque NO PUEDO VIVIR CON ELLA.-Bien, contestó Dios y tomó a la mujer.Pasó otra semana, volvió el hombre y le dijo:- Señor, me encuentro muy solo desde que te devolví a la criatura que hiciste para mi, ella cantaba y jugaba a mi lado, me miraba con ternura y su mirada era una caricia, reía y su risa era música, era hermosa a la vista y suave al tacto. Devuélvemela, porque NO PUEDO VIVIR SIN ELLA.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>