<author id="bdfa19eacc5fe8a462763570a5fbf98a" url="alissweetcupcakes.blogspot.com" feed="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="5">
		<document id="934351fa97a8585f70d5952cb94d23f9" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2012/05/adding-icing.html">			<content><![CDATA[Hi everyone, today I made cupcakes to make a video for a contest. And being honest I had never made ??or edited a video, but I liked the idea of ??making videos, I think I have to try it more often, I say I love taking pictures but I feel that videos are pretty fun and can be very creative.And how would you do your first video?(this is another video).Hola a todos, hoy hice cupcakes para hacer un video para un concurso. Y la verdad jamas habia hecho ni editado un video, pero me ha gustado mucho la idea de hacer videos, creo que tengo que intentar hacerlo mas seguido, digo me encanta tomar fotos pero siento que los videos son bastante divertidos y pueden ser muy creativos. Y cuentenme cómo harian ustedes su primer video?(este es otro video aparte al que hice para el concurso).https://vimeo.com/42059029 Warch the video]]></content>
		</document>
		<document id="f4269246453bea7be0d0760f1a61fe00" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2012/05/banana-cake.html">			<content><![CDATA[Hi all, I hope you are having a good weekend.Well today I decided to make a banana cake, because I had a long time without making it and also because I was eager to eat it. My mom taught me to make this lovely cake and it has a physical looklike pancakes. Although 80% taste banana, are delicious, and for a quick dinner, dessert or a lunch and even breakfast.And tell me Which another fruit do you like to make cakes?Hola a todos, espero que esten pasando un buen fin de semana.Pues hoy decidi hacer pastel de guineo, porque tenia mucho tiempo que no hacia y tambien porque tenia muchas ganas de comerlo. Este pastel me lo enseño a hacer mi mama y tiene un parecido fisico por decirlo asi a los pancakes. Aunque saben un 80% a guineo, son deliciosos, como para una cena rapida, o el postre de un almuerzo y hasta para el desayuno. Y cuentenme de que otra fruta usan les gusta hacer pasteles?{Pastelitos de Guineo}]]></content>
		</document>
		<document id="f832f6fedacbeedf07b260b6a39f983d" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2012/11/panama-monuments.html">			<content><![CDATA[These pictures are some of the many monuments that Panama has, I took them some months ago for a wikipedia contest but unfortunately I did not win! So here I leave some of them.Estas fotos son de algunos de los muchos monumentos que tiene Panamá, las tome hace unos meses para un concurso de wikipedia pero lastimosamente no ganaron! Asi que aqui se las dejo.Compañia de JesúsIglesia San Francisco de AsisIglesia de San Francisco AsisPorton de la Iglesia San Francisco de AsisLoteria Nacional de Beneficencia de PanamáArchivos Nacionales de PanamaCafe Coca-ColaCatedral de PanamáPlaza de FranciaLas BovedasVasco Nuñez de Balboa]]></content>
		</document>
		<document id="678c4f038b605c0e704273fbb2816af3" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2013/11/blueberry-breakfast-parfaits.html">			<content><![CDATA[Haz tu propio postre de helado saludable con arandano "blueberry"1 taza (250 ml) de grandes copos de avena1/4 taza (50 ml), almendras picadas, nueces.1 cucharada (15 ml) de semillas de lino (opcional)3 tazas (750 ml) de yogur natural 2%3 cucharadas (45 ml) de azúcar morena1 cucharadita (5 ml) de extracto de vainilla2 tazas (500 ml), los arándanos obtenida de: {http://www.blueberrycouncil.org/blueberry-recipes/blueberry-breakfast-parfait/}En una sartén a fuego medio,  revolver tostadas grandes copos de avena y nueces constantemente, durante 2 a 3 minutos o hasta que estén doradas. Transferir inmediatamente a un bol y dejar enfriar. Agregue las semillas de lino (si se utiliza).Ahora en un tazón, mezcle el yogur, el azúcar y la vainilla.Alternando la capa de mezcla de avena, yogur y bayas en cuatro 1-1/2-cup individual (375 ml) y refrigere por lo menos 8 horas o hasta 2  obtenida de: {http://thepilatesbarre.com/feeding-your-pilates-body-super-foods/}Información Nutricional por porciónEnergía: 384 CaloríasProteína: 18 gHidratos de carbono: 59 gGrasa: 9 gFibra: 7 gSodio: 131 mg]]></content>
		</document>
		<document id="32c69d70a09438b09c5e501b2dcf2272" url="http://alissweetcupcakes.blogspot.com/2013/11/crepes-de-raspberry-cream-cheese.html">			<content><![CDATA[Crea un postre festivo con frambuesas congeladas y crepes encantadoresreceta obtenida de {http://www.dairygoodness.ca/recipes/raspberry-cream-cheese-crepes}Ingredientes8 oz (250 g) de queso crema3 cucharadas (45 ml) de azúcar1/2 cucharadita (2 ml) de extracto de vainilla2 tazas (500 ml), frambuesas congeladasHelado de vainilla (opcional)Frambuesas frescas (opcional)Crêpes:1 taza (250 ml) de harina para todo uso1 cucharada (15 ml) de azúcar granulada1/4 cucharadita (1 ml) de sal3 huevos1 taza (250 ml), 10% medio y mitad crema1 cucharada (15 ml) de mantequilla, derretidaMantequilla para cocinarPreparaciónCrêpes :En un tazón grande , bata la harina , el azúcar y la sal. En una taza de medir o de otro tazón , mezcle los huevos, la crema y la mantequilla derretida hasta que se mezclen . Incorporar gradualmente la mezcla de harina hasta que esté muy suave. Tapar y dejar reposar durante 30 minutos o refrigere hasta por 1 día. Llevar a temperatura ambiente antes de cocinar. Incorporar gradualmente en un máximo de 2 cucharadas (30 ml ) de agua para diluir según sea necesario.Calentar un (20 cm) antiadherente sartén de 8 pulgadas a fuego medio hasta que una gota arda cuando se deja caer en el molde. Limpie la cacerola y cepille ligeramente con mantequilla . Vierta en un escaso 1/4 taza (50 ml) de la mezcla , agitando la sartén mientras se vierte a extenderse como una capa fina y uniforme. Cocer durante unos 30 segundos o hasta que la superficie ya no es brillante y la parte inferior es de oro. Use una espátula de goma resistente al calor para aflojar los bordes y voltear crêpe. Cocine  del otro lado durante unos 15 segundos.Deslice el crêpe cocido en un plato forrado de papel de pergamino. Repita con el resto de masa de crepe, Precaliente el horno a 350 ° F (180°C).En un tazón , mezcle el queso crema, azúcar y la vainilla hasta que quede suave . Extender uniformemente sobre 12 crêpes . Top con frambuesas . Crêpes rollo y colocar en fuente de horno untada con mantequilla .Hornear durante 10 minutos. Retire del horno y servir a dos crêpes por persona. Rociar con jugo de frambuesa y servir con helado y frambuesas frescas , si se desea.Información Nutricionalpor porciónEnergía: 475 CaloríasProteína: 11 gHidratos de carbono: 43 gGrasas: 29 gFibra: 3.5 gSodio: 300 mg]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>