<author id="be16fb4b5b659fdce06413fbe79a7c53" url="carloswynterdotcom.wordpress.com" feed="carloswynterdotcom.wordpress.com/feed" country="PA">
	<documents count="7">
		<document id="85f8b52ca0dc03602b5ba25025be0b14" url="http://carloswynter.com/2013/06/07/las-influencias-literarias-feria-del-libro-de-buenos-aires-2013/">			<content><![CDATA[Y otro recuerdo de Argentina. El vídeo es una cortesía de la Embajada de Panamá en ese país y, más específicamente, de Carlos Marré. En él aparecen Javier Alvarado, Carlos Wynter Melo y Sebastián Basualdo.]]></content>
		</document>
		<document id="af3855dc68b30f12c29e366c49a19e25" url="http://carloswynter.com/2013/07/18/dario-oses-sobre-nostalgia-de-escuchar-tu-risa-loca-de-carlos-wynter/">			<content><![CDATA[Hace algunos años, sin conocernos, Darío Oses tuvo acceso al manuscrito de Nostalgia de escuchar tu risa loca. Le agradecí ya con la publicación del libro, que hubiera dejado las palabras de este “post”, las que sin duda me alentaron para seguir adelante con el proyecto. Darío Oses nació en 1949 en Santiago, estudió en […]]]></content>
		</document>
		<document id="f57cadbc218c7045a947317b9f543aaf" url="http://carloswynter.com/2013/08/02/gregory-robinson-sobre-nostalgia-de-escuchar-tu-risa-loca/">			<content><![CDATA[Gregory Robinson es profesor de Estudios Latinoamericanos en la Florida State University. Estudió en la Universidad de Alabama y concentra sus investigaciones en la literatura centroamericana. Más sobre él, aquí. Nostalgia de escuchar tu risa loca de Carlos Oriel Wynter Melo es una novela que, desde el primer capítulo, cautivó mi interés porque, como lector, […]]]></content>
		</document>
		<document id="e10004d7e9bb03d2bbb5fe95d2e7df41" url="http://carloswynter.com/2013/09/12/alvaro-valderas-sobre-nostalgia-de-escuchar-tu-risa-loca/">			<content><![CDATA[Álvaro Valderas es licenciado y doctor en Filología Hispánica por la Universidad de León. Publicó las obras Libro de Cruentos y Bloody Mary. Es editor y ha llevado a cabo diversas e importantes investigaciones sobre la lengua española (En la fotografía, es el último a la derecha). Resulta extremadamente difícil ser un artista y permitirse […]]]></content>
		</document>
		<document id="198fa528092591a87b33f23ec50c832f" url="http://carloswynter.com/2013/09/20/carolina-fonseca-sobre-nostalgia-de-escuchar-tu-risa-loca/">			<content><![CDATA[      Carolina Fonseca nació en Caracas, Venezuela, el 12 de marzo de 1963. Obtiene el título de Abogado en la Universidad Católica Andrés Bello. En el área literaria, tiene un libro de cuentos escrito a dos manos con Dimitrios Gianareas: Dos voces 30 cuentos (Foro/taller Sagitario Ediciones, Panamá , 2013). Es socia fundadora de […]]]></content>
		</document>
		<document id="c00769151d3b34f9fd0379bd784191d" url="http://carloswynter.com/2013/11/05/panama-cultura-abierta-en-canal-texto-original/">			<content><![CDATA[Este es el texto original de la publicación que apareció en el PAÍS de España. Por razones de espacio, el periódico tuvo que editarlo. http://cultura.elpais.com/cultura/2013/10/18/actualidad/1382090620_928517.HTML Los sueños inaugurales. ¿Los países habitarán por siempre sus sueños inaugurales? La geografía panameña y su vocación de tránsito se traslucen en las manifestaciones artísticas de la nación. La pugna […]]]></content>
		</document>
		<document id="de777a690e3361d545546dba951cf6f7" url="http://carloswynter.com/2013/12/13/lourdes-armas-sobre-nostalgia-de-escuchar-tu-risa-loca/">			<content><![CDATA[Lourdes de Armas estudió Derecho y Teología. Ha sido galardonada con varios premios como el Farraluque de 1999 de narrativa, el Premio Dolores Ibárruri 2001 de poesía en España y el Pinos Nuevos 2000 de cuento, que ganó con Zoografía (Letras Cubanas, 2001). Sus cuentos han sido publicados en revistas como El fumador (España) y […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>