<author id="beac9adbbb76246d2a34ed68953f491f" url="vivalatrucco.blogspot.com" feed="http://vivalatrucco.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="9d3ecf02e14118036c706bbfc8c11fd4" url="http://vivalatrucco.blogspot.com/2013/11/her-golden-secret.html">			<content><![CDATA[Con esta nueva propuesta Antonio Banderas nos presenta una fragancia para la mujer seductora, que se muestra cautelosa pero abierta hacia el amor y la pasión. En la campaña se ve a una mujer representada que no lo da todo pero deja que pensar hacia el sexo opuesto. Esta fragancia es especial para aquellas que no se muestran temerosas de mostrase sexys manteniendo elegancia y clase. Antonio Banderas nos da una herramienta poderosa que es el secreto.Un juego arriesgado...Un hombre, una mujer, una apuesta peligrosa, una sonrisa de complicidad... Un secreto oculto, un secreto revelado...Antonio Banderas presenta su nueva fragancia femenina, Her Golden Secret, y descubre a una nueva protagonista: una mujer que adora el juego de la seducción, capaz de seducir incluso al gran seductor. Una mujer que pone todas sus cartas sobre la mesa y que siempre juega para ganar. Pero, ¿cuál es el secreto que guarda tan celosamente?Una fragancia femenina y cautivadora: mezcla hipnótica de madera de cedro, cachemira y pachuli combinados con vainilla exótica y haba tonka.Flor de naranjo y gardenia añaden sensualidad, mientras que un cóctel frutal de manzana, grosella negra y melocotón irradian una sensación juvenil y dorada.Un concentrado de seducción imposible de resistir. Incluso para el mayor de los seductores...Her Golden Secret de Antonio Banderas es una fragancia de la familia olfativa Oriental Floral para Mujeres. Las Notas de Salida son mandarina, bergamota, manzana y durazno (melocotón); las Notas de Corazón son gardenia, flor de azahar del naranjo y grosellas negras; las Notas de Fondo son pachulí, cedro, haba tonka, almizcle y vainilla.]]></content>
		</document>
		<document id="d3803609345c0b8380fe6970a90e2a32" url="http://vivalatrucco.blogspot.com/2013/11/michael-kors-lifestyle-accesories.html">			<content><![CDATA[ Michael Kors nos presenta una inteligente simplicidad donde el color blancoes el protagonista de la primavera y del estilo inconfundible del diseñador, que representa a la perfección el Lujo deportivo. Blanco es la suma de todos los colores y el símbolo de lo absoluto, la unidad y la inocencia, representa la luz, pureza y autenticidad, minimalismo y atemporalidad. Blanco transmite positividad infinita. Kors interpreta el color blanco como herencia clásica Chic en los modelos estrella de la marca, Bradshaw, Runaway y Slim Runaway, aplicando terminaciones de sus colecciones de carteras y detalles de marroquinería.Propuestas más audaces se interpretan con colorido exótico que nos transporta a cálidas temperaturas y al tiempo libre en la playa. Correas y brazaletes naranjas y mezclas de materiales aportan calidez y sofisticación a piezas de relojería. Colecciones que representan este exotismo son Slim Runway, Tribeca y Playa]]></content>
		</document>
		<document id="16b14c024edd3846972b42eafc54b691" url="http://vivalatrucco.blogspot.com/2013/12/happy-xmas.html">			<content><![CDATA[Feliz navidad a todas y todos! Espero hayan pasado unos días estupendos! Pronto más posts para estar bella estas fechas! Saludos.Happy holidays everyone! Hope you had a fabulous time, soon more tips to look awesome this holidays! Kisses.]]></content>
		</document>
		<document id="fb9b73e87a5fca82c0c6c91dc5a8fa95" url="http://vivalatrucco.blogspot.com/2013/12/la-busqueda-de-nina.html">			<content><![CDATA[El video de la campaña nos muestra a una joven que se descubre a si misma en el reflejo del espejo pero no se encuentra, entrea a un lugar que para ella es descnonocido pero al final descubre su propia escencia. Esta campaña de Nina me pareció hermosa cuando la vi, el uso del blanco para reslatar la pureza o la ingeuidad de la protagonista combinan perfecto con una mujer que usa un maquillaje fuerte y decidido. “La forma se crea con un tejido precioso. La costura se asume como un arte mayor. La precisión es una exigencia. Y, en la intimidad de un taller, las manos expertas ejecutan su labor minuciosa: una maravilla.”Un nudesutil, una muselina de seda pura y un encaje noble, una línea neoclásica fluida y una vaporosa cola de dos metros. Fue necesario un total de 15 diseñadores, modelistas y costureras, y 350 horas de trabajo y savoir-faireexclusivo, para crear el vestido de Nina, desde el bosquejo inicial hasta el acabado final. Una creación contemporánea, llena de frescor y sofisticada, que lleva la marca de fábrica y los secretos de la Maison:velar - desvelar, cintas y drapeados, fluidez y pliegues.Confeccionadas completamente a mano, las prendas Nina Ricci son piezas únicas que demuestran el más consumado savoir-faire, en estrecha colaboración con los mejores artesanos de la confección.Con esta nueva fragancia, Nina se vuelve más sensual, misteriosa y despreocupada. Paradójica como un cuento de hadas, airosa y determinada. Una mujer joven en busca de sí misma, flirteando libremente con la magia de lo inesperado.Nina L'Eau es un gran torbellino blanco. Con el frescor del neroli escarchado, por supuesto, pero también la dulzura y la feminidad de la flor de manzano, la voluptuosidad de la gardenia y la redondez del almizcle blanco...El viento de la juventud, vivaz, ligero y sensual.]]></content>
		</document>
		<document id="c150e89b2ac6f6f462f4daf1c61bbc3" url="http://vivalatrucco.blogspot.com/2014/01/la-dulzura-de-la-vida.html">			<content><![CDATA[Con los ajetreos de la vida cotidiana a veces es muy muy necesario poder tomarse un descanso y poder para el tiempo para apreciar lo que está a nuestro alrededor. Para mí la felicidad de esos momentos es comer, y la verdad es que a veces disfruto de un buen chocolate ya que éste contiene ingredientes que le dan un boost a tu energía. La primera vez que probé los Dove quedé enamorada de ellos ya que a pesar de que uno de sus sabores sea con leche, todavía se siente el sabor a chocolate puro. Cuenta con una gran variedad de productos disponibles para cualquier gusto, entre ellos están:Barra Grande Dove® 3.3OZ de milk chocolate, dark chocolate y almendras.Dove® Moments "Love"Dove® Moments "Birthday"Lay Down Bags Dove® 9.5 OZ de milk chocolate y dark chocolate.Barra individual Dove® o "singles" de milk chocolate, dark chocolate y almendras.Barra doble Dove ® de milk chocolate, dark chocolate y almendras.Para las que son muy cuidadosas con su alimentación Dove contiene éstos Nutrition Facts:Serving Size: 5 pieces (39g)Serving Per Container: about 6Amount Per ServingCalories - 220Fat Calories - 130Total Fat - 14gSaturated Fat - 8gTrans Fat - 0gCholesterol - 5mgSodium - 85mgTotal Carbohydrate - 20mgDietary Fiber - 1gSugars - 18gProtein - 4gVitamin AVitamin CCalcium - 4%Iron - 2%Chocolate Dove® Empaque IndividualServing Size: 1 barServings Per Container: 3Amount Per ServingCalories - 170Fat Calories - 90Total Fat - 10gSaturated Fat- 6gTrans Fat-0gCholesterol - 5mgSodium - 10mgTotal Carbohydrate - 20gDietary Fiber - 2mgSugars - 16gProtein - 2gVitamin A - *Vitamin C - *Calcium - 2%Iron4%Almendras cubiertas de Chocolate Dove®Seving size: 5 piecesServings Per Container: about 6Amount Per ServingCalories - 200Fat Calories - 140Total Fat- 16gSaturated Fat - 10gTrans Fat - 0gCholesterol - 0mgSodium - 0mgTotal Carbohydrate - 14gDietary Fiber - 3gSugars -9gProtein - 2gVitamin A - *Vitamin C - *Calcium - *Iron - 6%Chocolate Dove® Large BarServing Size: 1 barServings per Container: 1Amount Per ServingCalories - 190Fat Calories - 110Total Fat - 12gSaturated Fat - 7gTrans Fat - 0gCholesterol -5gSodium - 0gTotal Carbohydrate - 22mgDietary Fiber - 3mgSugars - 17gProtein - 2gVitamin A - *Vitamin C - *Calcium - *Iron - 6%*Less than 2% Daily Value]]></content>
		</document>
		<document id="fe9552cb5c41acab9bc58eecb7878b42" url="http://vivalatrucco.blogspot.com/2014/01/wth-dry-shampoo.html">			<content><![CDATA[Ha pasado bastante tiempo que este término ha estado alrededor de medios de belleza y revistas. Yo no sabía lo que era hasta hace unos meses cuando una Vlogger de Youtube habló de esto, y luego pensé "Ok, pensé que esto reemplazaba al champú". Es por eso que yo no lo probé en ese entonces, porque pensé que iba a limpiar el cabello en lugar del champú y me pareció asqueroso hahaha. Pero ahora sé que es para darle a tu cabello un día más de volumen, como el segundo dia cuando te lo lavas, o al menos lo es para mí ahora. El champú seco tomará algunos aceites de tu cabello y hacerlo más voluminoso de modo que puedan tener más días sin lavarse el pelo, porque todos sabemos que daña el cabello y lo seca. He estado usando este Champú seco de Batiste para cabellos oscuros y es realmente increíble, dulce pero no una gran cantidad de fragancia y esta a sólo 10 $ dólares o por lo menos aquí (Panamá). Así que adelante y pruebálo, ya que realmente ayuda a mantener el cabello lejos del agua más tiempo para que puedan tener un mejor cabello en semanas. xoxoIt's been quite long time that this term is revolving around beauty medias and magazines. I didn't know what this was until a few months ago when a Youtube Vlogger talked about it, and then I though "oh okay I thought this replaced shampoo". That's why I didn't tried it back then because I thought it was supposed to clean your hair instead of shampoo and I found it disgusting hahaha. BUT now I know it is to give your hair another day of volume as it was the second day hair, or at least it is for me now. The dry shampoo will take some oils from your hair and make it more voluminous so that you can have more days without washing your hair because we all know it damaged your hair and dry it out. I've been trying this Batiste Dry Shampoo for brunettes and it's really amazing, sweet but not a lot of fragrance and it's only 10$ bucks or at least here (Panama). So go ahead and try it, it really help to keep your hair away from water more time so you can have better hair in weeks. xoxo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>