<author id="bf52b5eabafaf5f551c7c395ed195805" url="socialmedia-panama.net" feed="http://feeds.feedburner.com/Socialmedia-panamanet?format=xml" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="b8d6064860634489f1192a657284ab90" url="http://socialmedia-panama.com/2-aspectos-fundamentales-que-debes-saber-antes-de-tu-primera-reunion/">			<content><![CDATA[Imagina que te encuentras por tener la reunión previa a comenzar el labor como CM de una marca y debes preparar todas las preguntas importantes que te ayudarán a llevar una estrategia de comunicación. Debes tener presente lo importante para […]]]></content>
		</document>
		<document id="8143275423ad63faafdac416cdb3a3f5" url="http://socialmedia-panama.com/6-consejos-para-tener-un-perfil-de-twitter-altamente-optimizado/">			<content><![CDATA[Es momento de que un par de cambios este año nuevo. Usted está llevando bien su cuenta de Twitter, pero siempre se puede hacer mejor, y en 2014. Para empezar, y aumentar el numero de seguidores en su cuenta puede […]]]></content>
		</document>
		<document id="3ec29f43656d37109ace1d222b7b4295" url="http://socialmedia-panama.com/como-debe-ser-la-comunicacion-de-su-marca-empresa-en-internet/">			<content><![CDATA[Internet funciona como una poderosa mente, pero dispersa, que todavía no ha cobrado conciencia de sí misma. En parte porque todavía no funciona mediante un  sólo lenguaje, lo cual no le permite cohesionarse y crecer, tal como indica la metáfora […]]]></content>
		</document>
		<document id="f4fe42ebb2ea933b98931def16576557" url="http://socialmedia-panama.com/como-hacer-una-pagina-web-con-objetivos-definidos/">			<content><![CDATA[Una página web no es un proyecto con fecha de finalización o entrega, sino que se trata de un trabajo constante que se realiza por etapas. Al inicio se planteará un sitio Web limitado, pero organizado, y se seguirá trabajando […]]]></content>
		</document>
		<document id="a6b73614fe0c5f0c053b81e1cfd39eaa" url="http://socialmedia-panama.com/la-web-se-torna-humana/">			<content><![CDATA[La Web se torna humana, la información ya no se distribuye unidireccionalmente y las conexiones entre individuos se multiplican: las personas tienen mayor poder de participación. Es normal que las empresas hayan empezado a darse cuenta de que para acercarse […]]]></content>
		</document>
		<document id="243f733224d1077aaf5890dc68d6cd5a" url="http://socialmedia-panama.com/no-se-quien-me-atendio-online/">			<content><![CDATA[No quise escribir simplemente basada en mis experiencias; decidí consultar con mis amigos más cercanos acerca de la atención al cliente online. La pregunta fue sencilla: cuando entras a la página web de una marca, quién prefieres que te atienda? […]]]></content>
		</document>
		<document id="7c1cca233df40d96d91d59289feff4c2" url="http://socialmedia-panama.com/por-que-y-cuando-una-empresa-debe-estar-en-redes-sociales/">			<content><![CDATA[La atención al cliente es uno de los aspectos más importantes en la mayoría de negocios, y en cuanto tengamos a alguien a quien proporcionar un servicio o producto, debería ser nuestra prioridad el cuidar que sus necesidades respecto a […]]]></content>
		</document>
		<document id="3ee7d93fbe6e44e6530de05c8d711b32" url="http://socialmedia-panama.com/que-esperan-las-empresas-del-cm-community-manager-y-su-labor/">			<content><![CDATA[Hace algunos años cuando solía asistir como expectadora a cocteles de networking y de acompañante al Social Media DAY, escuchaba a todos hablando de redes sociales, de potenciar marcas, de conectar con el cliente, y de algo muy importante “feedback” […]]]></content>
		</document>
		<document id="432268c29fd88e932a745666d6a80201" url="http://socialmedia-panama.com/redes-sociales-en-panama-y-su-protagonismo-en-el-2013/">			<content><![CDATA[Las Redes Sociales en Panamá se han convertido en una sensacional plataforma que ha cambiado el modo de transmitir noticias e información de todo tipo. También ha sido un año de cambios en las principales redes sociales y en las comunidades panameñas.]]></content>
		</document>
		<document id="5e180200ec41d7134ec0020caf3406a2" url="http://socialmedia-panama.com/tips-para-el-seo-de-tu-empresa-en-el-2014-en-panama/">			<content><![CDATA[Hola Lectores , los profesionales del posicionamiento en el año 2013 estuvimos repletos de emociones gracias a los 3 cambios de algoritmos que Google implemento, muchos de nosotros fuimos golpeados por dichas actualizaciones y por unas semanas estuvimos golpeando nuestras […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>