<author id="c08c9a8f2c091ddefe3d19f78714984d" url="aprochipa.blogspot.com" feed="http://aprochipa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="ad23f68fc711ae574f9730b15c517e20" url="http://aprochipa.blogspot.com/2010/12/donacion-teleton-20-30.html">			<content><![CDATA[Estimados socios:Como en años anteriores, los recordamos las donaciones a la Teletón 20-30.DONA HOY Y CONVIERTETE TU TAMBIEN EN UN HEROEAdjuntamos listado de los socios que ya hicieron llegar sus aportes:Alvaro Aguilar B/. 50.00Elisa Von Chong 20.00Juan Mock 300.00Mario Him 100.00La Teletón 20-30 se llevará a cabo el 10 y 11 de diciembre 2010.Es por ello, que los exhortamos para que nos hagan llegar su donación lo antes posible.Saludos,JUNTA DIRECTIVA 2010-2011]]></content>
		</document>
		<document id="d97dcb52700c2a0d2ca040a9faac6421" url="http://aprochipa.blogspot.com/2010/12/fwd-invitacion.html">			<content><![CDATA[---------- Mensaje reenviado ----------De: Centro Cultural Chino Panameño <ccchp@ccchp-isys.edu.pa>Fecha: 21 de diciembre de 2010 09:49Asunto: InvitacionPara: Agrupa <agrupapanama@hotmail.com>, Aprochipa <aprochipa@gmail.com>, Achimpa <achimpa@gmail.com>,Para su Junta Directiva y sus conyuges. Habrá desayuno chino dim sam despues de la ceremonia.--__________________________Asociacion de Profesionales Chino-Panameños (APROCHIPA) http://aprochipa.blogspot.comTel: 2367355 / 2360255 ext 127, 66388707. Domicilio: Aptdo. 0819-02435 (El Dorado), Centro Cultural Chino-Panameño, Camino de la Amistad, Ciudad de Panamá, Panamá.Las donaciones a la Asociación son deducibles de impuesto sobre la renta bajo Resolución DGI 201-3890 de 15 de octubre de 2008 RUC 702-489-15320 DV 68Banco General - Asociación de Profesionales Chino - PanameñaCuenta Corriente 03-72-01-033281-8]]></content>
		</document>
		<document id="7e3027724664523c738ed965e13d25c9" url="http://aprochipa.blogspot.com/2011/01/290111-afiche-feria-agro-ecologica.html">			<content><![CDATA[Estimados socios:El Centro Cultural Chino Panameño y la Embajada de la República de China (Taiwán)Se complacen en invitarle(s) a participar de la Feria AgroEcológica, conmemorando los 100 años de Fundación de la República de China (Taiwan).Día: 29 y 30 de enero 2011Lugar: Parque de la Amistad Chino-Panameña (Frenta al gimnasio del Centro Cultural Chino-Panameño)Hora: 9:00 a.m. a 5:00 p.m.Adjuntamos afiche.Saludos,APROCHIPA---------- Mensaje reenviado ----------]]></content>
		</document>
		<document id="9b9cba6d1ba8959375a69311c24b8220" url="http://aprochipa.blogspot.com/2011/01/fw-conjunto-tipico-de-aprochipa.html">			<content><![CDATA[Estimados socios:La Asociación China de Panamá le solicitó a Aprochipa, la presentación de bailes típicos con motivo de la celebración del Año Nuevo Chino programado para el 3 y 4 de febrero de 2011.Llamamos a reunión el lunes 17 de enero de 2011 a las 7:00 p.m. en el salón VIP del Centro Cultural Chino-Panameño, para iniciar las practicas del Conjunto Tipico, y que los nuevos integrantes se puedan integrar al grupo anterior.Mario, estara encargado del conjunto de Aprochipa (adultos y jovenes), y necesitamos coordinador del grupo infantil.Esperamos contar con nuevos socios que se integren al conjunto.Junta Directiva--__________________________Asociacion de Profesionales Chino-Panameños (APROCHIPA) http://aprochipa.blogspot.com/Tel: 2367355 / 2360255 ext 127, 66388707. Domicilio: Aptdo. 0819-02435 (El Dorado), Centro Cultural Chino-Panameño, Camino de la Amistad, Ciudad de Panamá, Panamá.Las donaciones a la Asociación son deducibles de impuesto sobre la renta bajo Resolución DGI 201-3890 de 15 de octubre de 2008 RUC 702-489-15320 DV 68Banco General - Asociación de Profesionales Chino - PanameñaCuenta Corriente 03-72-01-033281-8 h/td>]]></content>
		</document>
		<document id="a914564e58151d07009d70c3a837b049" url="http://aprochipa.blogspot.com/2011/02/120211-cena-de-ano-nuevo-chun-shan.html">			<content><![CDATA[Estimados señores:El sábado 12 de febrero de 2011, la Asociación Chun Shan estará llevando a cabo una cena de Año Nuevo Chino en el Restaurante Lung Fung a las 7:30 p.m.El costo del boleto es de $25.00 x persona.Favor confirmar su asistencia.Gracias,APROCHIPA--__________________________Asociacion de Profesionales Chino-Panameños (APROCHIPA) http://aprochipa.blogspot.comTel: 2367355 / 2360255 ext 127, 66388707. Domicilio: Aptdo. 0819-02435 (El Dorado), Centro Cultural Chino-Panameño, Camino de la Amistad, Ciudad de Panamá, Panamá.Las donaciones a la Asociación son deducibles de impuesto sobre la renta bajo Resolución DGI 201-3890 de 15 de octubre de 2008 RUC 702-489-15320 DV 68Banco General - Asociación de Profesionales Chino - PanameñaCuenta Corriente 03-72-01-033281-8]]></content>
		</document>
		<document id="b8a1116dcf1e07c0dfb8143766749dc8" url="http://aprochipa.blogspot.com/2011/02/120211-taller-para-confeccionar-faroles.html">			<content><![CDATA[Estimados señores:Por este medio les extendemos una cordial invitación para que sus niños y conocidos participen en el taller para confeccionar faroles que se realizará:Día: Sábado, 12 de febrero 2011Lugar: Oficinas de AchimpaHora: De 9:00 a.m. a 12:00 m.d.Costo: $5.00 x niñoFavor inscribirse al correo de Achimpa (achimpa@gmail.com) ó al telefax:236-8470 .Gracias,Comité Organizador del II Festival de FarolesACHIMPA]]></content>
		</document>
		<document id="4f8d9205a262d46367fa5195fcb1a9bb" url="http://aprochipa.blogspot.com/2011/02/19-feb-2011-invitacion-al-ii-festival.html">			<content><![CDATA[---------- Mensaje reenviado ---------- De: "Ms. Alexandra Ivonne Chen / Oficina del Consejero Económico * Embajada de la Rep. de China (Taiwan) en Panamá"Fecha: 15 de febrero de 2011 14:27 Asunto: Invitación al II FESTIVAL DE FAROLES 2011 Celebrando el Centenario de la República de China (TAIWAN)los invitamos muy cordialmente al...***II FESTIVAL DE FAROLES 2011***  Dia: Sábado 19 de Febrero de 2011 Lugar: Centro Cultural Chino Panameño (Area del Gimnasio) ENTRADA GRATUITA!!! :-D Organiza: Asociación China de Mujeres Ejecutivas y de Negocios de Panamá Colaboran: Embajada de la Rep. de China (Taiwan) en Panamá, Centro Cultural Chino Panameño, Asociación de Profesionales Chinos-Panameños y la Asociación China de Panamá.Alexandra Ivonne Chen / ??? Asistente Comercial / ???? ???????????? Oficina del Consejero Económico Embajada de la Rep. de China (TAIWAN) en Panamá o. (507) 269-2929 / 2995 f. (507) 223-9698]]></content>
		</document>
		<document id="e6a3487af47e13d27b2f10e6a852a8df" url="http://aprochipa.blogspot.com/2011/02/190111-invitacion-ii-festival-de.html">			<content><![CDATA[---------- Mensaje reenviado ----------De: Luna Lu <@gmail.com>Fecha: 16 de febrero de 2011 12:02Asunto: Invitacion II FESTIVAL DE FAROLESPara: Achimpa PanamaEstimados señores:Reciban un cordial saludo.Le invitamos a participar de nuestro II Festival de Faroles 2011 en Panamá.Día: Sábado19 de febrero 2011Lugar: Area de Gimnasio del Centro Cultural Chino PanameñoHora: 2:30 - 10:00 pm ( A partir de las 5:30 pm tendremos el acto inagural)Esperamos contar con su presencia para esta celebración.Saludos cordiales,Luna Lu]]></content>
		</document>
		<document id="e92366b7c088e4e97a11d29cb87b80e9" url="http://aprochipa.blogspot.com/2011/02/20032011-xi-festival-de-la-cometa-y-el.html">			<content><![CDATA[FESTIVAL DE COMETAS Y PANDEROS APROCHIPA® es una marca registrada de la ASOCIACIÓN DE PROFESIONALES CHINO-PANAMEÑA, quien se reserva todos los derechos. Cualquier forma de imitacion suceptible de causar confusión podria ser penalizada bajo leyes nacionales y convenciones internacionales. ]]></content>
		</document>
		<document id="c7a6c038680f424a3aead7afeb930ecf" url="http://aprochipa.blogspot.com/2011/02/3-40211-feria-ano-nuevo-chino.html">			<content><![CDATA[Estimados socios:La Asociación China de Panamá les extiende una cordial invitación a visitar la Feria para conmemorar la llegada del Año Nuevo Chino, los días 3 y 4 de febreroen el Centro de Convenciones Figali - Amador. La entrada es gratuita.Horario de la Feria:Jueves 3 de febrero 2011 - inicia a las 12:00 m.d. hasta las 8:00 p.m.Viernes 4 de febrero 2011 - 10:00 a.m. a 12:00 p.m.El jueves 3 de febrero se presentará el Conjunto Típico de Aprochipa (adultos) alrededor de la 1:00 p.m.Además, la Cena de Año Nuevo se realizará el viernes 4 de febrero a las 7:30 p.m. Aprochipa estará participando con dos (2) mesas. Después de la cena, a las 11:00 p.m., habrá el tradicional despliegue de fuegos artificiales. Saludos, APROCHIPA-- __________________________Asociacion de Profesionales Chino-Panameños (APROCHIPA) http://aprochipa.blogspot.com Tel: 2367355 / 2360255 ext 127, 66388707. Domicilio: Aptdo. 0819-02435 (El Dorado), Centro Cultural Chino-Panameño, Camino de la Amistad, Ciudad de Panamá, Panamá. Las donaciones a la Asociación son deducibles de impuesto sobre la renta bajo Resolución DGI 201-3890 de 15 de octubre de 2008 RUC 702-489-15320 DV 68Banco General - Asociación de Profesionales Chino - PanameñaCuenta Corriente 03-72-01-033281-8]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>