<author id="c1965d4538d60dae45c5361334a89e2d" url="minombreespanama.blogspot.com" feed="http://minombreespanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="104061feecb505036baa2d70830c90e8" url="http://minombreespanama.blogspot.com/2009/04/calidonia-showdown.html">			<content><![CDATA[Gran fan de los videojuegos era yo, y más de uno llamado "Samurai Shodown", el cual se enfrentaban samurais del antiguo Japón. Reemplaze todas sus habilidades de samurai por habilidades de vendedores ambulantes del Barrio de Calidonia y sus armas por periodicos, rosas, raspaos, frutas, en fin, todo lo que se vende en esa area.]]></content>
		</document>
		<document id="e1be1c67daee9c0e31c39bc77130d117" url="http://minombreespanama.blogspot.com/2009/04/casco-antiguo.html">			<content><![CDATA[Esto es una vista del casco antiguo de la ciudad de Panamá, en la perspectiva de la Plaza de Francia, Las Bóvedas o La Plaza del Gallo, como se le conoce también.]]></content>
		</document>
		<document id="5d1222fe211398ab4bf283a999ec202f" url="http://minombreespanama.blogspot.com/2009/04/corredor-norte.html">			<content><![CDATA[Cuando se me ocurrio diseñar este arte, apenas el Corredor Norte era proyecto en papel y se hablaba del daño que este produciria al medio ambiente. Este representa un tranque vehicular en medio de la selva, cosa que no esta lejos de la realidad hoy.]]></content>
		</document>
		<document id="f293aaa61251b2989c855ed0e6022cc8" url="http://minombreespanama.blogspot.com/2009/04/cruces-road.html">			<content><![CDATA[Me gusta mucho la naturaleza y las expediciones, al ser misionero he viajado por muchas montañas, y esta afición la plasmaba mucho en mis diseños, por ejemplo en este reflejando algo del Camino de Cruces.Creado en el año 1992, en la provincia de Panamá, el Parque Nacional Camino de Cruces posee una extensión de 4.590 hectáreas que se extienden paralelas al Canal de Panamá. Los animales en el arte son los típicos de la región y se puede apreciar en el recorrido, si se dejan ver, claro.Este camino era para los tiempos de las colonias españolas el lugar de transito que unía ambas costas, del mar Caribe y el océano Pacifico.]]></content>
		</document>
		<document id="b9351275db197184b3bb3d25d203e45d" url="http://minombreespanama.blogspot.com/2009/04/dale-de-aqui.html">			<content><![CDATA[Recuerdo que tenia un "Patín del Diablo" hoy conocidos como scooters, hechos de madera, y sus ruedas eran de patines de hierro o patinetas (skateboard), los habían muy decorados, tipo buses, con luces incluso música, fue una moda muy popular entre los niños del barrio y competían por tener el mejor decorado y el más rápido.]]></content>
		</document>
		<document id="27c256217ae2a162f0dbf18a93b204b5" url="http://minombreespanama.blogspot.com/2009/04/el-cano.html">			<content><![CDATA[Este arte nunca fue impreso, refleja el Parque Arquelógico de El Caño, pueblo de Coclé donde pase gran parte de mi niñez. Es un lugar muy hermoso, el cual recomiendo mucho, lleno de historia y cultura.Más información del Parque aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="3fea24dc99216ee729cb9c2bcf3d05a3" url="http://minombreespanama.blogspot.com/2009/04/gatun-lake.html">			<content><![CDATA[El lago Gatún es un gran lago artificial localizado en Panamá, y es un elemento importante del Canal de Panamá, ya que sirve de tránsito para los barcos por 33 km a través del istmo de Panamá.Fue creado entre 1907 y 1913 debido a la construcción de la Represa de Gatún sobre el río Chagres. En el momento de su creación el lago Gatún fue el lago artificial más grande del mundo al igual que su represa, que fue la mayor. (wiki)Otro arte que muestra mi fascinación por el Canal de Panamá, uniendo su gran biodiversidad y la tecnología canalera, la cual se fusiona en un solo sistema. Los animales son propios de la región, pero no en gran escala.]]></content>
		</document>
		<document id="7083b94a1d798ec8b6d5bfa143ef0dc2" url="http://minombreespanama.blogspot.com/2009/04/hacia-el-norte-de-panama-viejo-y.html">			<content><![CDATA[Hacia el norte de Panamá Viejo y cercano a la Vía Cincuentenario se encuentra el Puente del Rey. Es una de las estructuras menos accesibles desde el centro de visitantes y, aunque muchas veces pasa desapercibido, este Puente es una gran obra de albañilería representativa de la época colonial. Se construyó entre 1619 y 1634.Este arte lo muestra en toda su gloria. Hoy dia se puede aprecias, mas no pasar por el.]]></content>
		</document>
		<document id="d706c7d412df8a9b414c48f29b5ce2d0" url="http://minombreespanama.blogspot.com/2009/04/panamanian-rain-forest-park.html">			<content><![CDATA[En realidad el Parque de la Selva Tropical Panameño no existe, solo en mi imaginación, pero en Panamá abundan los Parques en medios de las selvas, en donde se puede apreciar su gran variedad de flora y fauna. El fondo de este are en realidad es un fotografía en blanco y negro y los animales y resto dibujados a mano.]]></content>
		</document>
		<document id="18e9596e86c5379b36fd8206ad9f0e56" url="http://minombreespanama.blogspot.com/2009/04/pifia.html">			<content><![CDATA[Dos niños representando algún barrio de la ciudad, para la época donde aun los niños eran niños, en su forma de pensar, jugar y convivir. Tiempo aquellos donde aun jugaban "la lata", "el escondite" y andaban por todo el barrio en su "patín del diablo", o sea un scooter hecho de madera.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>