<author id="c29c089efc107d96f3cab37de1df240f" url="antesdequeanochezca.blogspot.com" feed="http://antesdequeanochezca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="43250ad1bf4f2a4c710180ca6984335d" url="http://antesdequeanochezca.blogspot.com/2011/10/trescientos-cuarenta-y-dos.html">			<content><![CDATA[Hoy vi la casa desde otra perspectiva"elevada", diríamosUna casa en el airesostenida por un árbol viejoatada a las raíces de otra casa que hendía sus garras en la tierra secaAfuera hubo cosechasel campo es un tendaderalde mieses rotasuna tela inscripta por toconesde maíces desperdigadoscomo letras chinasLa casa se multiplica por mis venasal infinitomiles de ojos de mosca al cuadradoventanas y puertas y pasillos y techosse incendianSi algo no ha de pasarentonces pasará, decíasy en un abrir y cerrar de bocacon los restos de un huracán levantamos una ciudad malditaVamos hacia alguna parte siemprey llevamos esta cargacomo si fuera tan fácil sonreirInflada por tu miedo y el míola casa se hace globosus paredes ceden, elásticasrespira con el aire que nos quitaDentro de sueños que son armas químicasla casa  aún nos duelecomo un brazo amputadoTe llamo, gesticulo exageradamenteatrapada dentro de una película muda...Obra de Yudi Yudoyoko.]]></content>
		</document>
		<document id="ee17b437ec01e3da1c8c9c2cde749df2" url="http://antesdequeanochezca.blogspot.com/2012/09/gramatica-castellana-serie-collages.html">			<content><![CDATA[collages de la serie Gramática Castellana, 2012. 27x21 cm. Papel antiguo, fotografías antiguas, canson, flores secas.]]></content>
		</document>
		<document id="969512f8b5ab1fda315ab7a781e51a4" url="http://antesdequeanochezca.blogspot.com/2012/09/maneras-de-ver-morir-un-pajaro.html">			<content><![CDATA[IEn hectáreas de pampa reverdecidalo único muertoson las alas del primer pájaro cayendoIILo dijeron en el noticieroSiete de la nocheDomingo de calorPájaros por todas partesse arrojan sobre el suelocaenperforan techos de chapade fibrocementode pajason proyectiles en caída librebombas calientes de plumas y carneAtacan a la poblacióninvoluntaria e inesperadamenteIIIA Susana Thenon, i.m.Me despertó de la siesta el intendente: Hay aves cayendo del cielo (Negro, no sé qué carajo pasa que hay pájaros muertos por todos lados) Dada la ubicación del suceso (encima están en la zona sojera) dentro de los límites geográficos de nuestro histórico Partido (no se podrían haber ido a morir a otro lado los hijos de puta) Dado que es la segunda vez (ya les dije que íbamos a tener problemas con esa mierda que fumigan) que los decesos ocurrieron en un tiempo condensado (justo me viene a pasar esto el dos de enero que empiezo las vacaciones) y que los muertes son miles (esperate a que sean los pibes los caigan como chorlitos) será necesario investigar lo sucedido para llevarle tranquilidad a la población (fijate cómo la podés dibujar y cualquier cosa llamame).IVEn el pueblo andan diciendoque los pájarosmurieron  de miedoPoemas inéditos del libro, Maneras de ver morir a un pájaro, 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="54bf73d28becd18cda303038f52a132b" url="http://antesdequeanochezca.blogspot.com/2012/09/trescientos-sesenta-y-siete.html">			<content><![CDATA[En cada día había siempre al menos una espina y nadie podía decirle dónde, cuándo la espina.¿Una palabra? ¿La forma de un rostro?¿El estallido de la furia?¿Una gran muerte?¿Una pequeña muerte?¿Algo que simplemente recordara a la muerte?Hoy fue ese pájaro,  seco,  junto al macetero.Pero dónde, dónde la espina de todos los días por venir.]]></content>
		</document>
		<document id="942185ee6ae9d3f80005b7487d54067" url="http://antesdequeanochezca.blogspot.com/2012/11/blog-post.html">			<content><![CDATA[Ella dijono hay padresy el olvido se hará cargomientras la noche avanzaNo habrá padres mañanadijoy el niño del insomnioguarda ideas para alimentarlaLos sueños no son nuestrosdijo(el sendero se hundey el niño cae al vacío)Ella dijoLa guerra es la guerra del padrey de las mujeresque se parten en pedazosF]]></content>
		</document>
		<document id="1506f1c0194614e47c7e0260b68bb34c" url="http://antesdequeanochezca.blogspot.com/2012/11/trescientos-setenta.html">			<content><![CDATA[Golpéame con tu odiola mañana se abre a la duday todo tiemblano hay ramilletes de hierbaa orillas de la escuela 22sólo el caseríodonde habitan demasiados sueñosy alguien reza por su salvaciónNo está el campodonde una niña dibujala noche(la noche es una niña que dibuja)No sueltes mi mano de almidónmi pelono sueltescabello de ángelNo hay ceremonias blancassobre el blanco pedregullo de mármolrumbo a la escuela 22Hay las paredes descascaradasy un himnoy las galletas Manony mi paraguas en los charcosY las promesas también blancasanudadas a la cinturason un beso inútil sobre la cabeza de yeso de un recién nacidoBesemos santos y muertosbesemos todo lo inmóvillo fríobesemos la mañana heladarumbo a la escuela 22donde la amnesia respiralas horasel guardapolvo ajadoy las cintas en el peloAllí fuimos lo que se anunciabapura carne para ser devoradapor las uñas sedientasde lo que ya estaba escritoPoesía de el Libro El grito (2002), Collage: El dolor, de A. Correa]]></content>
		</document>
		<document id="ccac4e9c6176637b70a0ff8ec3d7fbda" url="http://antesdequeanochezca.blogspot.com/2012/12/vestidos-escritos-collages.html">			<content><![CDATA[Publicado en Cátedra Collagista de Claudia Contreras.Alejandra Correa es poeta, ha publicado cinco libros: Río partido, El grito, Donde olvido mi nombre, Cuadernos de caligrafía y Los niños de Japón.Llega al collage en una búsqueda por darle materialidad a su poética, por dejar que la palabra ceda terreno a lo visual, pero sin abandonarla por completo (aparecerá de manera fragmentaria en sus obras). Trabaja con materiales que también hablan de la escritura - tinta, papel, hilos, antiguas cartas- resignificándolos. Y así como estos elementos fueron tratados como materia poética en su escritura, en sus collages ya no se enuncian sino que son las bases sobre las que se crea un nuevo campo semántico. La serie “Vestidos Escritos” da cuenta de ello. El cuerpo es remplazado por un yo poético que es ausencia de sí. Es otro, al igual que en la poesía. En este caso, otra, ya que los vestidos están profundamente arraigados al universo de lo femenino, los modelos de época y, en un sentido amplio, a lo femenino como fuerza creadora, vital, fundante. Hay también en esta serie una profunda conexión con el mundo infantil, con el gesto de vestir muñecas. Y también en este sentido, los collages están imbricados con el universo poético de Correa, quien considera a la infancia como “un espacio de potencial simbólico, de origen, de mito, de sacralidad”.  "Audaz mi pensamiento / el cénit escaló, plumas, vestido", Góngora.Serie Vestidos escritos, 2012. El pasado, El destierro, Mi retablo y El destino.]]></content>
		</document>
		<document id="cc97453a628aa7cd7bd2d38917f5beda" url="http://antesdequeanochezca.blogspot.com/2013/01/trescientos-setenta-y-uno.html">			<content><![CDATA[Sandía Podías estar entre mis dientes como las semillas negras de una sandía o debajo de la cama grande con tus brazos cruzados ser un muerto de historieta (Debajo de la cama en un cajón de madera yo guardaba mis revistas de historietas) Podías regresar de entre los muertos como en el catecismo que aprendí con un odio sordo para vestirme de monjita ese domingo de diciembre Podías escaparte de mis sueños y hacerte cuerpo al lado mío si cerraba fuerte los ojos y contaba hasta un millón O haber afincado en tu Atlas Universal y mientras yo perdía mi nombre residir en el fascículo 155: Australia ese país con el que los pobres construían sus anhelos en los setenta O haber escrito un mensaje en el agua sí, hubo días en que el Río de la Plata contenía un idioma entero y lejano hundiéndose sin que yo pudiera leerloPoema del libro Cuadernos de caligrafía, Alejandra Correa, 2010. Foto: A. Correa.]]></content>
		</document>
		<document id="efe5d63da43e21c864b6bc329a0c480f" url="http://antesdequeanochezca.blogspot.com/2013/03/e-l-e-f-n-t-e.html">			<content><![CDATA[Los elefantes atravesarán la mañanaluz de zoo en sus pasos vacíosrastros de la falsa pagoday del bautismo urbano que les dio un nombre propioAhora sólo monstruos de gibas infladas por la iraarrasando de este a oestemuebles libros ropa fotos y paredesEn tus ojos, algo impensado:un río violáceo y cuajado por lágrimas de jacarandádonde la vieja profecía vuelve a decirte:“Lo que la humillación teje en silencioacabará un día con tu aldea”Al resplandor de esa mañana cualquieratu discurso de civilidad se encogeráhasta tener la justa medida de una sola palabra:E l e f a n t e]]></content>
		</document>
		<document id="dfd27ef7c9058cd097119159a147a9b5" url="http://antesdequeanochezca.blogspot.com/2013/04/desmar.html">			<content><![CDATA[Su voz regresa de un largo desmarEs imposible volver a esta tierra sin aguaa estas calles secas y duras donde los cangrejos buscan museos de cienciapara sobrevivir como fósilesporque hay una forma de vivir rodeada de espacioy cruzar las fronteras no es perderse detrás del aguadesplazarse del ejerotar alrededor del mundocaer en el olvidoEl mar le reveló esta verdad tardíamente:No es recomendable internarse en una región de piedraconstruir una casa sin ventanas que se abran hacia un horizonte de aguani ser ese cangrejo dentro de una vitrina iluminadaen el exilio de los huesos.Cuando  el horizonte se vertió en mis venasla ví en la orillacon su sombrero tejido sentada en una reposera de playaen medio de una masa blanca de arenaTenía un cuaderno de tapas azules sobre el que escribía en los bordes de la mareaUna mujer madura que envejecía cómodamente en su orillay en los gestos de empecinamiento ante esa soledadpude ver la sombra de una niñaDespués se dedicó a juntar piedras redondeadasde todos los tamaños y los colores más diversosLas reunió para mirarlas bajo la nueva luzEn ellas estaba la génesis de la arenala forma en que el pequeño cristal se impone al peñascoen sólo cuestión de siglosDeja sus alas mojadas tendidas al sol se quita el traje de piel oscuraYa es de nuevo una mujer de ciudadessin raigambres en la línea de mareasComo todo lo que fue suyo este verano también se arrastramar adentroPoemas y fotos: Alejandra Correa.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>