<author id="c31a56bbb47ec3db63c27dec52e230f8" url="ddhhup.blogspot.com" feed="http://ddhhup.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="1aad5d04e8ddec8928069980c7326e2f" url="http://ddhhup.blogspot.com/2006/12/derechos-humanos-un-vistazo-filosfico.html">			<content><![CDATA[por el compañero Eduardo L. Lamphrey J. III, en conmemoración del 10 de diciembre, Día de los Derechos Humanos.]]></content>
		</document>
		<document id="7cb7ddbf82c7c6df06c53c66e1e57821" url="http://ddhhup.blogspot.com/2007/01/sobre-la-posicin-de-panam-en-el-consejo.html">			<content><![CDATA[Luego de cuarenta y seis rondas de contienda electoral consecutivas, en las que no hubo consenso, la elección de un candidato (entre Venezuela y Guatemala) para miembro no permanente del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas, se torno muy complicada, no se vislumbraba la luz al final del túnel, y mucho menos ninguno de los dos países candidatos cedía en su interés por obtener este]]></content>
		</document>
		<document id="bc23128eb6025dce6491d45824ad093f" url="http://ddhhup.blogspot.com/2007/02/colombia-continan-la-impunidad-y-las.html">			<content><![CDATA[Comunicación de Amnistía Internacional, disponible en la página del Colectivo de Abogados José Alvear RestrepoEl conflicto colombiano que azota Colombia desde hace más de 40 años es un ciclo interminable de violencia que ha producido un ingente número de víctimas civiles. Entre los grupos que más han sufrido los abusos se encuentran las comunidades de origen africano, indígenas, campesinas y]]></content>
		</document>
		<document id="f36157c60a0db8bf7e3487ba9d8f3907" url="http://ddhhup.blogspot.com/2007/02/panam-ante-la-corte-interamericana-de.html">			<content><![CDATA[Han pasado mas de 30 años desde la desaparición del líder sindical Heliodoro Portugal, hecho que junto a otros casos de violaciones a los derechos humanos ha trascendido hasta instancias legales internacionales, procurando escapar de la oscuridad que nuestro “sistema de justicia” ha propiciado para los casos de más de 140 desaparecidos durante la dictadura militar, manteniendo en la impunidad la]]></content>
		</document>
		<document id="9d7696f8ee9b2640daae0c3f893d82e8" url="http://ddhhup.blogspot.com/2007/02/panam-en-el-primer-mundo-por-eduardo.html">			<content><![CDATA[Lo que no se necesita en el primer mundo al que aspiramos, son los dirigentes corruptos, los partidos políticos que violan los más sublimes principios de la democracia, los ciudadanos oportunistas que desperdician los recursos públicos, los magistrados nombrados a dedo, los diputados que obedecen a sus colectivos y no al interés de sus electores, lo que no se necesita para ingresar al primer]]></content>
		</document>
		<document id="b2e58eba97821bdaf1e1beb432c638a3" url="http://ddhhup.blogspot.com/2007/02/sobre-la-propuesta-de-reformas-al.html">			<content><![CDATA[Haga clic en > nuestra posición sobre la propuesta del grupo técnico de garantes, dentro de la prolongada crisis sanitaria nacional, en la sección de comunicados]]></content>
		</document>
		<document id="1b42d5d342fb4e99a40366a69d3c439b" url="http://ddhhup.blogspot.com/2007/03/la-guerra-contra-el-terror-un.html">			<content><![CDATA[...la presión de una parte conciente de la población estadounidense, sumada a la comunidad internacional, es bastante como para hacer que el caso Guantánamo y la "GUERRA CONTRA EL TERRORISMO", se convierta en un problema de gobernabilidad y legitimidad para Estados Unidos de América...(leer artículo completo)]]></content>
		</document>
		<document id="3f7ed3c48ae37b0268f13f92086cc4a5" url="http://ddhhup.blogspot.com/2007/04/comunicado-sobre-la-situacin-del.html">			<content><![CDATA[No nos equivoquemos, aún la idea de disminuir requisitos y contenidos no es beneficio para el pueblo a largo plazo. Es reducir los niveles del instrumento de cambio por el cual debemos empezar a fortalecernos para mejorar nuestros niveles de vida. Es facilitar su entrega a quienes solamente se interesan de las cosas en función de su rentabilidad. No podemos fortalecernos si en lugar aprovechar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>