<author id="c64c649a1665ba6abba2dcf901a41ef7" url="holgamaria.tumblr.com" feed="http://holgamaria.tumblr.com/rss" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="4b6130ff6c13f22e68c8dca12506d1ef" url="http://holgamaria.tumblr.com/post/51540175684">			<content><![CDATA[Cuando el guardia de seguridad del Museo Interoceánico del Canal me contestó tan rápida y cortesmente todas las preguntas que le hice sobre la actual exposición de Botero me alegré mucho y quise escribir sobre eso. Él hasta me dijo que en septiembre viene Van Gogh! Felicito al Museo por tener personal tan capacitado.Desde Albrook Mall no sé ir a el Causeway, y terminé perdida en El Chorrillo. Oh sí… Le pregunté a un par de policías en una esquina y me dieron la dirección, pero no la entendí bien y terminé en Avenida Los Poetas. Encontré una toldita de la policía y ahí pregunté nuevamente, en esta ocasión el Oficial Ayala me ayudó, con mapa y todo para salir de ahí.No mostré miedo por estar en guetto ni tampoco le dije que yo solo conozco las calles de entre San Francisco a Bella Vista. Le agradezco un montón su buena atención y me alegró de haberme perdido, así conocí algo más de Panamá :)Finalmente llegué al Figali para ver la Bienal, ahí no había nadie que te guiara ni un host ni nada, muy mal. Lo que también estuvo mal fue como los Bomberos me cerraban el teléfono cuando llamé como cuatro veces al 103 para denunciar un basurero encendido. Realmente me sentí ofendida por ellos. Me comuniqué al 311 y ahí muy amablemente me atendió Victor, pero él tampoco pudo hacer nada con mi queja del fuego porque la llamada se caía cuando me transfería.Escribiendo esto recuerdo lo mal que me atendió la recepcionista de maxilofacial una de las veces que fui a atenderme mis muelas, sin embargo los doctores y enfermeras ahí son lo mejor.Y como estas tú y yo tenemos miles de historias que cuentan las penas y glorias del servicio público aquí.Creo que lo que más invade al servicio al cliente en Panamá es la burocracia y la falta de un workflow coherente. De nada me sirve que la chica que me atiende sea un sol si ella me debe enviar a 3 ogros para ponerme sellos y revisar en el sistema… Kafka se hubiera sentido súper inspirado viviendo en este paisito, no creen?]]></content>
		</document>
		<document id="2fb5fad40508f25d17bc31f92935a87b" url="http://holgamaria.tumblr.com/post/54489106815">			<content><![CDATA[No tengo mucho efectivo así que tuve que comprar mi supplies con Vale Panamá en el Súpermercado Rey. Mi lista era corta y sencilla, nunca pensé que me decepcionaría tanto…El litro y medio de agua de pipa está ok pero la sección de frutas y verduras es demasiado triste para mí. Las piñas de exportación están verdes y caras, $2.16 una piña que me costaría $1.25 en cualquier semáforo. Una papayita de exportación que tiene pinta de no estar madura aún a dolar, en Calidonia encontraría una gran y hermosa papaya por el mismo precio. Guineos normal, ¢30 Después un montón de uvas, kiwis, peras, duraznos y cítricos “importados”. Noooombe no, déjame con mi bolsa de mandarinas y limones de la calle. Los aguacates ni los voltié a a ver, pero entre los vegetales picados, empacados para los vagos vi uno en platito de foam y forrado en plástico. Mientras yo analizaba las papayas vi a una señora full con pinta de madre de familia agarrar frutas y verduras sin fijarse en ellas si quiera. ¡¡¡No todas las frutas son iguales!!! Un tomate no es una bolsa de chips, míralo bien, siente su firmeza, huélelo! La gente no se educa sobre su comida, y no estoy hablando de leer cuantas calorias tiene un repollo ni las vitaminas que tienen, sino lo que haces con él en la práctica, no saben como se prepara, no identifican sabores, y de seguro no saben de donde sale la materia prima, creerán que las cosechan ahí en los frigoríficos del súper.Siempre hemos comprado frutas y vegetales en Calidonia, o al señor del pickup que dos veces por semana recorría las calles de San Francisco, hace años ya no veo… miles de veces acompañé a mi abuela a comprar carne en Calidonia, donde entre cabezas de puerco comprábamos hígado de res.Que mal que la gente esté perdiendo el contacto con los alimentos y con los proveedores de los mismos, es lo máximo cuando vas al puestito de siempre y el don sin dientes te tiene guardados unos pimientos amarillos porque sabe que tú siempre los quieres así.Por favor, sé curioso :D]]></content>
		</document>
		<document id="f5a679a928663c8445690e69375161c4" url="http://holgamaria.tumblr.com/post/54717327502">			<content><![CDATA[Viernes 5 de Julio inicia la Radiomaratón de FANLYC a beneficio de todos los niños que están en la hermosa posada Yo Tengo un Amigo.Estos niños están aquí recibiendo ayuda y cariño durante su tratamiento contra la Leucemia, la mayoría son de familias pobres que viven en el interior del país.Me perdí la apertura, el taller de VerdeyRebelde y otras cositas más que se veían súper interesantes pero llegué a tiempo para atrapar a MD acústico.Dando vueltas te encuentras con mucha mercancía a la venta de Fanlyc4U que la verdad está bien linda, nada de esos tshirts extra sized y ya, tienen ropa para correr, abriguitos, pulseras, hasta toallas! Durante todo el evento hubo talleres 4U, enfocados a la vida sana que es delo que se trata toda la campaña actual de esta Fundación. Me tocó ver a un chef hacer ensalada. Berro con cebolla morada, uvas, kiwis y aderezo de fresa, muy buena presentación, riquísimo plato y orden.El sábado siguen más actividades, más música y más oportunidades de cooperar con los niños. Si no podrás pasar puedes hacer tus donaciones a su cuenta corriente del Banco General 03-17-01-000558-3.]]></content>
		</document>
		<document id="e38623bd82520e45af1ce43dc9fb9e0d" url="http://holgamaria.tumblr.com/post/54718947072">			<content><![CDATA[La verdad es que no comí ni tomé nada en Bajareque.Vine para probar el café Geisha y yo no lo quería negro y como no tenían leche no animal no lo pedí. Después no tienen más nada para vegans, o sea que si eres intolerante a la lactosa, te jodiste aquí. No pobré su panadería pero al menos se veían grandes los croissants. El lugar es lindo pero el baño fue horrible, no tenían papel, el retrete no servía y la puerta no cerraba bien. El servicio fue OK, nada excepcional que me creara empatía necesaria como para comprarles una botella de agua. Como en la mayoría de los locales en el Casco, no hay señal de celular, just FYI.]]></content>
		</document>
		<document id="7f033b8aafeb36a2ddec7a0f451b150b" url="http://holgamaria.tumblr.com/post/55437906746">			<content><![CDATA[Mi vegan pancakes que hice según la receta de Verde y Rebelde parecen amebas pero saben delicioso!!!! Tienen miel de caña]]></content>
		</document>
		<document id="e3fd144dd3ca5ff0ff824f18dcf11fc8" url="http://holgamaria.tumblr.com/post/56752788035">			<content><![CDATA[En el foodcourt de Multicentro no encontré nada antojable y ya en el ascensor lista para llegar al parking noté un lindo puesto en el 3º piso.Anna’s Sweet decía el letrero que coronaba el booth abierto con un par de mesitas. Puras tortas en la fría vitrina. Le pregunté al ojiazul que estaba atendiendo sobre el menú pero quien me contestó fue una viejita Argentina. Me llamó la atención la torta de chocolate amargo con almendras y ella me dijo que no era muy dulce, que era para alguien que le gustara mucho el chocolate chocolate. Amé su sinceridad sobre eso, mucha gente no disfruta de la amargazón del chocolate. A mi mesa llegó este gran pedazo de puro chocolate. Sobre un crust estaba esta cremosidad, no muy amarga ni muy dulce ni muy pegajosa que se te quedara en los dientes, me encantó!El capuccino que la acompañó estaba ok, sin pena ni gloria. La mina me dijo que lo podría pedir con cocoa, canela o crema batida. El total de la cuenta fue de $6.75, sin factura ni nada, eso no me importa a mí pero creo que es importante para la clientela en general.Aparte de diferentes postres también vi empanadas, mini brownies y demás cositas empacadas para llevar. Les recomiendo este lugar, ojalá vayan y los traten tan bien como a mí :D]]></content>
		</document>
		<document id="60b71b49a1186882f1cfb48445b999cb" url="http://holgamaria.tumblr.com/post/56787245250">			<content><![CDATA[Camino a San Carlos andábamos hambrientos y nuestro programador nos comentó del restaurante 5 Potencias. Es una fonda pimpiada, con aire acondicionado y todo. Después de ir al baño nos metimos a Foursquare a hacer nuestros checkin y vimos los malos reviews :/Vino la mesera y se nos paró enfrente, sin menú ni nada como si nosotros supieramos que hay en la cocina. Yo le pedí una tortilla, una hojaldra y un café negro,al preguntarle cuanto sería me dice que como $3, yo le dije que eso era mucho y ella rectificó que en verdad serían unos $2, hahahaha en Boca La Caja eso me saldría a $1.10Se demoraron en traernos la comida pero al menos estaba calientita y crujiente, muy rica. Pero, quién ha frito una tortilla de maíz recién hecha que no esté buena? ¡Mi café no estaba quemado, eso si es destacable!Mis compañeros pidieron o bistec encebollado o huevos fritos, el bisté se veía ok, los huevos me recordaron a los que hacía mi abuela, deep fried. Jorge los había pedido suaves, tan suaves no vinieron pero a él le gustaron. Al final nuestra seca y tímida mesera nos dijo la cuenta, sin siquiera un un desglose al ver que somos un grupo de a 5. $21 para ese desayuno que ni nos llenó me parece caro. En verdad no sé si estoy haciendo objetiva pero les aseguro que nunca más regresaré al 5 Potencias de Chame,]]></content>
		</document>
		<document id="7a31005f04940ba93c140f8795b2665a" url="http://holgamaria.tumblr.com/post/56808276209">			<content><![CDATA[Julio es el mes de aniversario de Orgánica y le ha ofrecido a sus clientes varios evento en donde aparte de aprender más sobre nutrición, cocina, ejercicios y salud pueden probar sus productos.Yo fui a la de Verde y Rebelde, ella habló sobre como hacer un detox efectivamente y la importancia del clean eating.El lugar estaba lleno, habían habilitado unas sillas para que la gente estuviera más cómoda. Decoraron el local con un par de globos, desplegaron todos sus productos homemade y en la caja tenía para degustación mangosteen y chocolates peruanos. Me gusta mucho esta iniciativa, personalmente no aprendí nada con esta charla porque soy una friki del tema, pero debo decir que estuvo bien organizado y puntual.La charla de hoy es sobre “Superfoods” y la que no me perderé será la que cierre el ciclo, “Cocinando Verde”.¿Qué opinas de este tipo de actividades? ¿Tú consumes más en los locales cuando asistes a ellas?]]></content>
		</document>
		<document id="5101c365e1a7ab1f0fd839e8e9170196" url="http://holgamaria.tumblr.com/post/56808360816">			<content><![CDATA[No me gusta la Corona, no me gustan las cheladas, no me gusta Órale.]]></content>
		</document>
		<document id="afa3f9e71a585806a4a0f6378fb073bf" url="http://holgamaria.tumblr.com/post/56810144518">			<content><![CDATA[El año pasado me quedé dormida y tuve que ir yo misma a sacar la placa en Diciembre para que no andar de morosa con el Municipio. Ahora fui seria y busqué un lugar que me hicieran la placa. Llamé a FWLA que es donde se guarda el Registro Único Vehicular de mi bebé y por más de $50 hacían el proceso. Me parecía caro y seguí mu búsqueda.En SURA, mi compañía de seguro me ofrecieron el revisado y el trámite por solo $45.05, me dijeron que en una semana aproximadamente estaría listo todo, por suerte solo tomó 4 días. El desglose de los cargos es $15.05 por el revisado y $29 por el trámite. Me devolvieron mis documentos junto a la placa, el sticker, el paz y salvo y .Algo que me incomoda es el revisado legal que hacen aquí tanto como en todos los demás lugares a los que he ido. Mi carro anda perfectamente bien, pero gracias a esos revisados de papel solamente es que encuentro tantas chimeneas por las calles de Panamá. Pocas cosas me molestan más en el tráfico que ver una tormenta de humo negro frente a mí, obligándome a subir las ventanas. A mí me conviene este tipo de revisado por lo rápido que es, pero creo que la ATTT debería dejar de hacerse la loca y obligar a revisar los autos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>