<author id="c86a6459ba02702b59975658f6694c97" url="robert-mimundo.blogspot.com" feed="http://robert-mimundo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="2396f4a853717fdd060f70422b1a5be8" url="http://robert-mimundo.blogspot.com/2013/09/felicidades-mexico-en-el-dia-de-su.html">			<content><![CDATA[A todas mis amigas y amigos de México Felicidades en el Día de Su Independencia comienza este mes hispano con la independencia de este hermano país.He tenido el placer de conocer a excelentes personas amigas y amigos que considero hermanos y hermanas de México unos residentes en los Estados Unidos y otros en México y en Panamá.A todos ustedes mis abrazos y sigan adelante a pesar de los problemas que son muchos en estos días por las inundaciones, tormentas, tornados, huracanes y política.Un abrazo de su amigoRobert Allen Goodrich ValderramaPanamá.Imagen tomada de Internet.]]></content>
		</document>
		<document id="569d423e229b8e89602bd75aeafce682" url="http://robert-mimundo.blogspot.com/2013/09/poema-duele-no-poder-hacer-nada-un.html">			<content><![CDATA[DUELE NO PODER HACER NADA Duele no poder hacer nadaPara evitar la sangre que esta por correrLa sangre inocente de niños, ancianos, hombres y mujeresPor culpa de la ignorancia de unos cuantos. Somos hermanos de la pazDe la libertad y del amorNo debemos dejar que la guerra y el rencorSe apoderé de nuestros sueños y del amor. Por eso escribo estos versosPara llevar el mensajeUn mensaje de amor de la mano de una paloma mensajeraPara que se lo lleve a la ventana del Presidente Y una guerra tonta detener. Duele no poder hacer nadaPara evitar la sangre que esta por correrPero queda la esperanza al final del túnelDe que el Premio Nobel de la Paz recapacité Y cambie de parecer. No a la guerra porqué ninguna guerra es la soluciónLos problemas se solucionan conversando y nada más. Duele no poder hacer nadaY esperar que una decisión cambie el rumbo de millones de personasPara bien o para mal. Autor: Robert Allen Goodrich ValderramaPanamáSeptiembre 2013Derechos Reservados de Autor.]]></content>
		</document>
		<document id="25a57c46991e9eff856cbd064a4f38ba" url="http://robert-mimundo.blogspot.com/2013/10/cuarta-mencion-honorifica-en-el-6to.html">			<content><![CDATA[Mi Poema Renazco cada día recibió la Cuarta Mención de Honor en el 6to Concurso Internacional de Poesía Renacentis organizado por la Organización Cultural ONG Musarteum de Chile 2013.Les comparto la noticia y felicito a los ganadores en especial a Marisa Aragón Willner y Diego Lopez Guzman con quienes comparto en diversas redes sociales y literarias.Gracias a la ONG MusarteumRobert Allen Goodrich Valderramahttp://musarteum-cultural.blogspot.com/2013/09/ganadores-del-6to-concurso.html]]></content>
		</document>
		<document id="9e9ed9ed436c827ea6186b2657fde976" url="http://robert-mimundo.blogspot.com/2013/10/foto-con-mi-libro-mis-suenos-de-alas.html">			<content><![CDATA[Foto 1: Con mi Libro Mis Sueños de Alas Rotas y otros poemas publicado en Lulu.com 2013 Poesía.Foto 2: Con la Antología Poética Memorias Universo Poético donde participo con 4 poemas publicada en Lulu.com 2013.Foto 3: Carta enviada por el Senador de Texas John Cornyn por motivo de mi reciente cumpleaños el pasado 25 de Septiembre del 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="9d74cfa515e9ecdeca757b41f7c827a1" url="http://robert-mimundo.blogspot.com/2013/10/hoy-se-inauguro-el-vi-congreso.html">			<content><![CDATA[Hoy 20 de Octubre del 2013 con las intervenciones de escritores y personalidades como: Mario Vargas Llosa (Premio Nobel de Literatura 2010), Sergio Ramírez, Juan David Morgan quién tuvo una excelente ponencia y las intervenciones de la Academia de la Lengua, el Príncipe de España y el Presidente de la República de Panamá Ricardo Martinelli se inauguro formalmente el VI Congreso Internacional de la Lengua Española en Panamá mismo que estaré en el país del 20 al 23 de octubre del 2013 con diferentes ponencias y actividades en el Centro de Convenciones Atlapa, La Academia Panameña de la Lengua, el Hotel Sheraton, entre otros.Precisamente el 22 de octubre a las 18:00 horas se presentará la nueva novela del Premio Nobel de Literatura 2010 Mario Vargas Llosa El héroe discreto en el Hotel Sheraton en Panamá con la participación de la escritora y periodista Rosa Montero.Diferentes actividades se llevaraban a cabo de manera fisica en el Centro de Convenciones Atlapa y de manera virtual.Para más información: http://www.cile.org.pa/programacion.htmParte de lo difundido a nivel mundial en diferentes medios: http://elcomercio.pe/actualidad/1647411/noticia-mario-vargas-llosa-instocuidar-defender-lengua-espanolahttp://www.eluniversal.com.mx/cultura/2013/sergio-ramirez-congreso-espanol-959554.htmlhttp://noticias.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/medios-de-difusion/autor-panameno-juan-david-morgan-destaca-aporte-de-hispanoamerica-al-espanol_d9jKOFE20hWsibsMfLB6c5/A titulo personal trataré de asistir a la presentación de la nueva novela de Mario Vargas Llosa.Una buena oportunidad para impulsar la lectura y el idioma español en estos tiempos modernos.Por: Robert Allen Goodrich ValderramaPoeta y Escritor panameño]]></content>
		</document>
		<document id="d3f614f74211bdc153502c5413bb6c7a" url="http://robert-mimundo.blogspot.com/2013/10/mil-poemas-oscar-alfaro-libro-que-ya-es.html">			<content><![CDATA[Me siento muy feliz y orgulloso de participar en este hermoso proyecto Mil Poemas a Oscar Alfaro el Poeta de Bolivia editado por Alfred Asís de Chile quién una vez más logra que se haga realidad un maravilloso proyecto que permite la unión de varios países para rendirle tributo al gran Poeta de los Niños de Bolivia Oscar Alfaro.El libro en formato impreso será presentado en Noviembre en Bolivia pero aquí les dejo la versión pdf- virtual del mismo y reitero mi agradecimiento a Alfred Asís por permitirme participar somos dos los que representamos a Panamá en este proyecto Héctor Aquiles González y este servidor.Sin más los Mil Poemas a Oscar Alfaro proyecto que es una realidad.GraciasRobert Allen Goodrich ValderramaPanamáhttp://www.librovirtual.org/book/N1382638396/Mil-poemas-a-Oscar-AlfaroP.d: Pronto saldrá también Los Mil Poemas a José Martí estarémos pendientes porqué alli también tengo el honor de participar representando a Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="78afba4edb9506d205449ae42bb2faed" url="http://robert-mimundo.blogspot.com/2013/10/participacion-eliluc-az-libris-show-y.html">			<content><![CDATA[Miami, Octubre 13, 2013ACTA DE PARTICIPACIONEncuentros Literarios Internacionales Luz del Corazón-ELILUC, AZ Libris Show y laAsociación de Poetas y Escritores Hispanos-AIPEH-Miami, hace constar que las siguientes personas, participaron en la presentación virtual de “FRASES, PENSAMIENTOS Y REFLEXIONES- SOBRE EL LIBRO” en el AZ International Book Show dentro del marco de Celebraciones del Mes del Libro Hispano. Ellos son:Sonia Castro  Cuba-USAMaria Teresa Lopez PastorEspañaIvonne Sanchez BareaEspañaEnrique de MirandaUSARobert A. Goodrich ValderramaPanamaFransis M. Perez BraviniVenezuelaJose Marcos de OliveiraBrasilSor Cecilia Codina MasachsEspañaJose Antonio AzpeitiaEspañaMabel EscribanoEspañaStella Maris TaboroArgentinaAlma Mateos TabordaArgentinaAnna Lazo TessierUruguayCarlos O. ColonPuertoRicoMery LarrinuaColombiaAlberto ArizaColombiaMonica AnguloColombiaZully GarciaUruguayLaura OrorbiaArgentinaEl Drac Jhony AugüelloPeruAaron Abraham MendozaMexicoNorka Brios RamosPeruJorge E. Gonzalez ValenciaColombiaRosa FuentesCuba-USAAzucena Ordoñez R.HondurasJose SantiagoEspaña  PILAR VELEZDirectora AIPEH-MiamiMERY LARRINUADirectora ELILUC-MiamiMARGARITA PEDROZODirectora AZ LIBRIS SHOW-MiamiOriginal firmado.]]></content>
		</document>
		<document id="f2ce57abb95f58ec79d5e0f7d9f3fc85" url="http://robert-mimundo.blogspot.com/2013/10/ya-en-mis-manos-antologia-poetica-cerca.html">			<content><![CDATA[Ya en mis manos la Antología Poética V Cerca de Ti editada por PR-Ediciones, Madrid España.Un honor participar con 4 poemas en este bonito libro de poetas y amigos.Gracias!Robert Allen Goodrich Valderrama]]></content>
		</document>
		<document id="22362b407a241f8d9926b7930c1c6019" url="http://robert-mimundo.blogspot.com/2013/11/tercer-lugar-concurso-internacional.html">			<content><![CDATA[Agradezco haber recibido el III Lugar en el 7 Concurso Internacional Ethnicities Ludum realizado recientemente por la ONG Asociaciòn Cultural Musarteum de Chile.La misma tiene fecha de firmada el 25 de octubre 2013 pero no fue hasta hace poco que lo recibi por problemas con mi computadora y demàs.Mil gracias desde PanamàRobert Allen Goodrich V.Panamà]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>