<author id="c88f73bd0208e38b4d2a702ed46858ed" url="multicentropanama.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/82034175213823300/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="1d57de21d733fb2029cc55d7c95923fb" url="http://multicentropanama.blogspot.com/2011/07/adivina-la-onda-tiene-20-de-descuento.html">			<content><![CDATA[/>Adivina!!! La Onda tiene 20% de descuento en Mueblería y Hogar del 29 al 31 de julio, ven a MULTICENTRO y haz tus compras!!]]></content>
		</document>
		<document id="9e38d78f10e2393e68e924397c6f24ac" url="http://multicentropanama.blogspot.com/2011/07/atencion-al-cliente.html">			<content><![CDATA[Nunca olvide que la "Atención al Cliente" es primordial en cualquier negocio;  todos los eventos y promociones efectuadas son ganchos, pero si el cliente no recibe el trato que se merece, no espere que se convierta en un consumidor o en un consumidor leal; es probable que ese consumidor potencial no compre y nunca volverá a su negocio. Las estadísticas indican que de cada cliente insatisfecho, el mismo cliente informará a 11 personas de su insatisfacción con el negocio donde recibió un mal trato; esta  no es una buena imagen, publicidad o propaganda proyectada de su negocio. Es parte de su deber erradicar y eliminar  las causas que originan tener un cliente insatisfecho. Dicho esto, la próxima parte del texto parecerá contradictoria, sin embargo usted llegará a su propia conclusión; un cliente insatisfecho quien tiene un reclamo genuino, (existen aquellos quienes quieren aprovechar o engañar, pero con experiencia y conocimientos usted sabrá distinguir entre uno y el otro) es una oportunidad para el negocio; convertir dicho cliente en un consumidor leal depende de cómo se resuelva su problema. Recuerda escuchar con atención el reclamo y ofrecer alternativas, si el cliente compró mercancía debido a información errada por parte del vendedor,  se debe cambiar la mercancía o devolverle su dinero, agradecer al cliente su atención por presentar su reclamo y asegurarle que las acciones necesarias serán tomadas a fin de no tener una repetición del problema.  Podría  ofrecerle un taxi para llevarlo a su residencia, regalarle un ítem de su mercancía, ofrecerle entradas para el cine o restaurante por la inconveniencia causada, etc. El mensaje; realiza todo lo posible para retener el cliente. No piense que los obsequios o devolución del dinero son gastos sino una inversión; si el cliente está satisfecho con la forma que usted resolvió su problema, ese cliente regresará a su tienda y a través de los años gastará mucho dinero para el beneficio de su negocio. Se puede decir sin argumento, de cada problema que existe, existen oportunidades.La experiencia de comprar debe ser un momento de diversión para el consumidor; usted puede y debe garantizar ese momento.]]></content>
		</document>
		<document id="865d1fea2247cbf0f730eff5c47da00d" url="http://multicentropanama.blogspot.com/2011/07/entrenamiento-inversion-o-gasto.html">			<content><![CDATA[ENTRENAMIENTO: ¿INVERSIÓN O GASTO?A continuación les expongo una teoría sobre la importancia del entrenamiento y capacitación del personal, utilizando la comparación entre mantenimiento/ingenieros y negocio/vendedores:Para que un negocio tenga éxito, tiene que producir rentabilidad para el comerciante. Existen muchos factores que influyen en el éxito o el fracaso de un negocio. ¿Cuántos comerciantes creen que el entrenamiento de su personal es un gasto innecesario?; Cuántas veces uno ha escuchado: ¿Por qué tener un departamento de mantenimiento cuando todo funciona? Precisamente, por tener el departamento de mantenimiento todo funciona; es su trabajo asegurar que los defectos se corrijan antes de tener fallas para que la empresa pueda seguir produciendo y no perder ganancias. ¿Cuánto dinero deja de producir una empresa por una falla si no existe un Programa de Mantenimiento Preventivo con Ingenieros y Técnicos con los conocimientos necesarios para ejecutar los trabajos? ¿Cuánto dinero cuesta una reparación mayor en comparación con el costo de prevención? El mantenimiento preventivo no garantiza que la máquina no falle, pero las precauciones han sido tomadas para reducir la posibilidad de una falla.Si existe un Plan de Negocios (Programa de Mantenimiento Preventivo) y vendedores (Ingenieros y Técnicos) con conocimientos necesarios, el Plan debe funcionar. Si el Plan no funciona según proyecciones, puede ser por varios factores (reparación mayor), pero en el análisis / diagnóstico pregúntese: ¿El equipo es el adecuado para lograr los objetivos? ¿Si el equipo no es el apto, por qué? ¿He contratado mano de obra barata (sin conocimientos necesarios) para ahorrar dinero? ¿En cuánto se ha convertido el "ahorro", en  "pérdida"  por no tener lo necesario?; ¿Cuánto y qué  he invertido para minimizar pérdidas?Si usted no invierte en capacitar su personal, su negocio no logrará brindar el servicio de calidad y excelencia esperado y merecido por el consumidor. Analice lo anterior  aunque su negocio esté produciendo como lo proyectado: ¿Cuánto estoy dejando de ganar por ventas perdidas y cómo puedo convertir estas pérdidas en ganancias?"Si le das un pescado a un hombre se alimentará por un día; si le enseñas a pescar se alimentará toda su vida." (Stephen R. Covey)]]></content>
		</document>
		<document id="eaf7d51cd809945c686f0cfe0b4a49d6" url="http://multicentropanama.blogspot.com/2011/07/gracias-todos-nuestro-clientes-por.html">			<content><![CDATA[src="http://4.bp.blogspot.com/-2bBVipgF7Qw/TiRvoiAZmrI/AAAAAAAAACw/8e6phYpksIc/s1600/gracias.bmp" />Gracias a todos nuestro clientes por acompañarnos este fin de semena y celebrar con nosotros el día del niño!!!]]></content>
		</document>
		<document id="7958668e0c86b1d03e776d5ed2ba7cfc" url="http://multicentropanama.blogspot.com/2011/07/hoy-es-jueves-ven-majestic-casino-en.html">			<content><![CDATA[width="320" />Hoy es jueves!!!!, ven a MAJESTIC CASINO en MULTICENTRO que hoy tiene Open Margarita & Sangría $5 6pm a 10pm con Video Nigth]]></content>
		</document>
		<document id="a4f0d71129c163f31086da99d6092c2e" url="http://multicentropanama.blogspot.com/2011/07/las-normas-para-el-exito-para-las.html">			<content><![CDATA[Las “Normas para el Éxito” para las tiendas comienzan con las ventanas de exhibición. A la mayoría de los compradores les toma menos de 10 segundos pasar al frente de la tienda. Su ventana de exhibición debe tener su atractivo e iluminación adecuada de manera que se capte la atención de los compradores. Lo que se busca es hacer que los compradores se detengan y aprecien su exhibición y darles una razón a partir de ahí para que entren y compren. Algunos de los conceptos más relevantes para el estudio de la luz son: la iluminancia (cantidad de luz recibida por la superficie), luminancia (cantidad de luz reflejada desde la superficie), temperatura de color (el color aparente de la luz) y el índice de reproducción cromática Ra (capacidad de una fuente lumínica para reproducir fielmente los colores de los objetos iluminados). Según normas internacionales se recomienda que la exhibición de productos se encuentre en niveles de iluminancia de 2.000 a 5.000 luxes, para ambientes con temperatura de color fría (4.700½K), para tiendas de ropa y accesorios (3.000½K), para locales de alimentos (entre 2.700 y 2300½K) y se recomienda un índice de reproducción cromática Ra 90-100.Instale los spot lights a no más de 10 pies arriba de la mercancía en exhibición."Cálida," "Fría," "Luz diurna", etc.                                                    La luz blanca amarillenta, similar a la del fuego de una chimenea, se denomina "cálida", y la luz blanca azulada "azul". Se basan en asociaciones con estos colores. "Luz diurna" es la que imita a la que entra por una ventana. Son clasificaciones básicas, pero útiles. No obstante, puede haber distintos grados de "frialdad" y "calidez", por lo que necesitamos una medida cuantitativa, la temperatura de color correlacionada, descrita más abajo. Temperatura de color correlacionada (TCC) medida en grados Kelvin (K) La temperatura de color correlacionada (medida en grados Kelvin) o temperatura de color es una medida científica para describir el nivel de "calidez" o "frialdad" de una fuente lumínica. Se basa en el color de la luz emitida por una fuente incandescente. Al calentar una pieza de metal (un radiador de cuerpo negro teórico), cambia de color rojizo a naranja, amarillo, blanco, blanco azulado. El color de la luz emitida por un objeto incandescente depende sólo de la temperatura. Podemos usar esta medida para describir el color de una fuente de luz por su "temperatura de color". Cuando decimos que una lámpara tiene una temperatura de color de 3.000 grados Kelvin, significa que un metal ardiente a 3.000 grados Kelvin produciría una luz del mismo color que la lámpara. Si el metal se calienta hasta 4.100 grados Kelvin, genera una luz mucho más blanca. La luz solar directa corresponde a unos 5.300 grados Kelvin, mientras que la luz diurna, mezclada con la luz del cielo, es de unos 6.000 grados Kelvin o más. Una lámpara incandescente convencional tiene un filamento a 2.700 grados Kelvin, y por definición una temperatura de color de 2.700 grados Kelvin. Índice de rendimiento cromático (IRC) El índice de rendimiento cromático (IRC) (máximo =100) es una medida de la precisión con la que una lámpara reproduce los colores de los objetos con respecto a una fuente de luz normal. Se sobreentiende que la fuente normal es idónea, lo que puede no ser siempre el caso. La luz diurna se considera normal, pero también lo es la de radiador de cuerpo negro (es decir, cualquier objeto incandescente) independientemente de su temperatura. Basándose en esta definición, la luz diurna y todas las fuentes de luces incandescentes y halógenas tienen un IRC de 100. Para una lámpara cálida, el IRC es una medida de lo cerca que se encuentra al color incandescente; para una lámpara fría, indica lo cerca que se encuentra de la luz diurna. Las fuentes con colores muy distorsionados tienen un IRC bajo. En general, a mayor IRC, más natural será el aspecto de la fuente de iluminación y más intensos los colores. ]]></content>
		</document>
		<document id="e410753d339b82834236c77f1cc862a8" url="http://multicentropanama.blogspot.com/2011/07/ricos-helados.html">			<content><![CDATA[width="320" />Quieres probar algo diferente, ven a Multicentro y conoce los Helado JTO te encantarán!Teléfonos: 2154779web: www.heladosjto.com]]></content>
		</document>
		<document id="d89040a36f738986f9c7da8ebaa098" url="http://multicentropanama.blogspot.com/2011/07/una-invitacion-muy-especial.html">			<content><![CDATA[src="http://2.bp.blogspot.com/-NPBZqmrx08I/Th20kIVNn_I/AAAAAAAAACs/b1oadNW1Z-I/s320/volante+d%25C3%25ADa+del+nino+2011.jpg" width="207" />Hola amiguitos ven a celebrar en MULTICENTRO junto a Simón el día de niño y sé parte del VIP Fun Club de Simón!]]></content>
		</document>
		<document id="5517e56922f34e4a8e7c52875ab3d2f" url="http://multicentropanama.blogspot.com/2011/07/ven-comprar-y-aprovechas-los-descuentos.html">			<content><![CDATA[src="http://4.bp.blogspot.com/-wgNojSwrC7A/ThiGQjAZHBI/AAAAAAAAACQ/TtdiyF1_7Pg/s1600/shopping.jpg" />OutdoorsDel 40 hasta el  60%       En mercancía seleccionadaHasta agotar existenciaMoose Hasta el 50%  hasta el 20 de JulioSilver collection 92575% mercancía seleccionada Hasta agotar existenciaMimo & Co. Del 10 hasta el  50%  Todo el mes de JulioNew Balance Del 10 hasta el 50% Hasta el 30 de Agosto.Calzado Spring Step 30 hasta 50% mercancía seleccionadaHasta agotar existenciaIlluzion by French BazaarHasta el 20% (platería)Hasta agotar existencia.MorelattoDel 30 hasta el 50%     Hasta agotar existenciaTommy Hilfiger (kids) Una mesa hasta el 30%  de descuentoHasta agotar existencia.                                                                                                           DG JoyerosDel 50 hasta el 60%             Promoción temporalVia Vai Shoes Hasta el 50% (accesorios)             Hasta agotar existenciaCalvin Klein Del 30 hasta el  50%  Hasta agotar existencia.La Senza  Hasta el 50%  en toda la tienda     Hasta agotar existenciaRunning BalboaDel  20% hasta 50%       Hasta el 31 de agosto. Clarks     20% hasta 50% en mercancía  seleccionadaHasta el 31 de agostoLaguna Bay25% en relojesHasta agotar existenciaCasiolandiaPor la compra de una Cámara G1 Se regala un G-shockHasta agotar existencia             Princess Jewelery Del 20 hasta el  50%  Hasta agotar existencia(Mercancía seleccionada)      Baron’sPromoción por paquetes  (3 pares de corbatas B/. 14:00)Hasta finales de junio.                                                  All American Fashion   Del 20 hasta el 70% Hasta finales de julio      (mercancía seleccionada)Casa Blanca   80% en manteles y por la  compra de 1 carteraTe llevas 2 más por (B/.22.00)        Hasta agotar existencia.      MirandaHasta el 30%  y mitad de precio (Mercancía seleccionada)     Hasta agotar existencia.                                               Wisa  Descuentos hasta el 90%                                             Hasta agotar existenciaDepilightHasta el 50%  Hasta el 15 de julioAliss             Los artículos marcados con la etiqueta verdeTiene descuentoHasta agotar existencia                                      StudioF           50% en mercancía seleccionada     Hasta el 15 de agostoU.S. Polo & AsociadosDesde el 50% en toda la tienda    Hasta el 20 de Julio             ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>