<author id="c89a9d7227a4ea5d17d2e9922a396893" url="publiarchivo.blogspot.com" feed="http://publiarchivo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="f83f3c8704a1d620f2f266d8560a9e62" url="http://publiarchivo.blogspot.com/2009/09/filosofia-creativa-no-13.html">			<content><![CDATA[Filosofía Creativa No. 13: “Persona con Creatividad”Hagamos un repaso muy sencillo y creativo de un tema muy analizado en PubliArchivo: ¿Cómo es una “persona con creatividad¨? Cada palabra lo dice todo, que lo disfruten. Melissa G. PositivasExigentesRacionalesSagacesObservadoras Novedosas Apasionadas Comunicativas Optimistas Notables Constantes RecursivasEmprendedoras AmbiciosasTenaces ImaginativasVehementesImpulsivasDinámicasAnalíticasDesafiantesBlogalaxia Tags: mercadeo, publicidad, propaganda, comunicador, comunicación, diseño gráfico, anuncio, creatividad, creativo, comunicación social, idea, archivo, melissa guardia, panamácreatividad, persona creativa, rasgos del creativo, características creativo, cómo creativo, cualidades creativo]]></content>
		</document>
		<document id="85b832e91f80dfd71675cc427298299c" url="http://publiarchivo.blogspot.com/2009/09/gimnasio-de-la-creatividad-no-13.html">			<content><![CDATA[Gimnasio de la Creatividad No. 13: ¿Cuántas soluciones para un mismo problema?El tema de la creatividad continúa, porque sus posibilidades son ilimitadas. Es que la creatividad es la herramienta número uno para la solución de problemas, ¿pero cuántas respuestas se pueden dar para una misma situación? En este taller número trece presentamos una situación que demanda ingenio, pero las soluciones que enumeramos no sólo son curiosas, sino que demuestran todas las alternativas que la creatividad puede dictar. Analiza el problema, piensa en una solución antes de leer las que proponemos y compara tu idea con las que presentamos o con la que cualquiera puede dar. ¿Cómo, tú, solucionarías este desafío?Melissa G. Recupere la pelotaUn tubo de acero de unos quince centímetros de largo está fijado en un suelo de cemento, y una pelota de tenis de mesa se encuentra en el fondo del tubo. Tiene treinta metros de cuerda para tender la ropa, un plato de cereal para el desayuno, una jarra de leche, un destornillador, una percha de alambre, una llave inglesa y una bombilla.¿Cuántas maneras diferentes de sacar la pelota del tubo sin romper la pelota, el tubo o el suelo, puede imaginar?Respuestas Propuestas: Selecciona la lista con el mouse para poder leerlas con claridad.1)La manera más eficaz es echando la leche dentro del tubo, de modo que la pelota flote hasta la boca del mismo.2)Romper la percha y aplastar los extremos con la llave inglesa para convertirla en unas pinzas grandes que sirvan para recuperar la pelota.3)Hacer una pasta con el cereal para el desayuno humedecidos con la leche y utilizarla a fin de pegar la parte superior de la pelota a uno de los extremos de la cuerda para tender la ropa; la teoría es que la pasta secaría como si fuera cola.4)¡Poner la habitación boca abajo!Blogalaxia Tags: mercadeo, publicidad, propaganda, comunicador, comunicación, diseño gráfico, anuncio, creatividad, creativo, comunicación social, idea, archivo, melissa guardia, panamátaller, taller creativo, desafío, ingenio, reto, pasatiempo, cómo sacar una pelota, encontrar solución, encontrar una respuesta]]></content>
		</document>
		<document id="67e6c527fb1c411452c4152eada8085d" url="http://publiarchivo.blogspot.com/2009/09/publicidadmcdonalds-no-7.html">			<content><![CDATA[Publicidad......¡McDonald’s No. 7!: ¡McDonald’s hasta en el arbolito de Navidad!La navidad ha sido siempre una oportunidad enorme para la publicidad de todo tipo y McDonald´s tampoco pasó por alto la ocasión. Cuando alguien pensó que una cadena de comida rápida no tenía nada que hacer en un árbol de navidad, McDonald’s apareció con un enternecedor renito vestido de rojo que nos llevó a comprar una cajita feliz en plenas fiestas de fin de año para así poder tener el curioso peluchito en nuestra decoración navideña. McDonald`s dio otro paso acertado en su impacto publicitario convirtiéndose en parte de la tradición familiar de Navidad de muchos que hoy día todavía conservan entre sus adornos de arbolito aquel reno que vino con papás fritas, soda y una hamburguesa.Melissa G.Blogalaxia Tags: mercadeo, publicidad, propaganda, comunicador, comunicación, diseño gráfico, anuncio, creatividad, creativo, comunicación social, idea, archivo, melissa guardia, panamámcdonald´s, navidad, árbol navidad, adorno navidad, reno mcdonald´s, reno navidad, mercadeo, publicidad navidad, publicidad diciembre, producto mcdonald´s]]></content>
		</document>
		<document id="b71b5ae936fcd00e70237143c69d654f" url="http://publiarchivo.blogspot.com/2009/10/buena-frase-no-13.html">			<content><![CDATA[Buena Frase No. 13:“Procure que la publicidad tenga un centro focal físico, una gran idea dominante, en lugar de muchas ideas pequeñas que dividen la idea principal e impiden la lectura”.Doyle Dane BernbachVolkswagen, Avis, Polaroid, Clairol, Chivas RegalBlogalaxia Tags: mercadeo, publicidad, propaganda, comunicador, comunicación, diseño gráfico, anuncio, creatividad, creativo, comunicación social, idea, archivo, melissa guardia, panamábuena frase, idea publicitaria, pensamiento, publicidad, Doyle Dane Bernbach, estrategia publicitaria, concepto publicitario, mercadeo]]></content>
		</document>
		<document id="9a7cfc3a41b02b78c84fe4af9589a636" url="http://publiarchivo.blogspot.com/2009/10/imagen-que-inspira-no-14.html">			<content><![CDATA[Imagen que Inspira No. 14: Publicidad con Propósito: La vida.La imagen que inspira No. 14 presenta lo que ha resultado todo un fenómeno publicitario para la mejor de las causas. La vida. Se trata de la campaña de la cinta rosada que se desarrolla durante este mes de octubre. Lo que empezó siendo una lucha contra el cáncer de mama mediante la divulgación de información y la fomentación de la prevención con el auto examen, se ha convertido en todo un evento donde se han sumado miles de compañías, marcas, productos promocionales, todo en torno al femenino y delicado color rosado, alusivo a la mayor expresión de la mujer. Lo mejor de todo es que desde el punto de vista publicitario, ha habido una explosión de ingenio para hacer una campaña exitosa, pero lo más valioso es que muestra la mejor cara de la publicidad: aquella que es capaz de romper paradigmas, limitaciones y desconocimiento, para dar paso a la salud, la solidaridad y la vida.Melissa G.Blogalaxia Tags: mercadeo, publicidad, propaganda, comunicador, comunicación, diseño gráfico, anuncio, creatividad, creativo, comunicación social, idea, archivo, melissa guardia, panamácinta rosada, campaña cinta rosada, lucha cáncer mama, publicidad con propósito, campaña publicitaria exitosa, prevención]]></content>
		</document>
		<document id="b8f6b9b9582d1050180184d5bcaf7b71" url="http://publiarchivo.blogspot.com/2009/10/publicidadmcdonalds-no-8.html">			<content><![CDATA[Publicidad............¡McDonald’s No. 8!: Barbie en un paquete con papas y soda.Barbie llegó a los cincuenta años este 2009, pero entre sus múltiples historias vividas antes de esta fecha, no solamente se colocan haber sido piloto de avión, princesas de cuentos, maestra de pre-escolar, diva de la moda, cantante de rock y pop, sino también haber ingresado en una pequeña bolsita plástica con el logo de McDonald’s y permitirse un espacio en su dieta para darse gusto con papas fritas, soda y hamburguesa de una cajita feliz de la afamada franquicia. McDonald’s se asoció con la muñeca más bella y multifacética y apuntó entre sus listas de compañeros dentro de su estrategia publicitaria a la siempre fabulosa Barbie. La verdad que los años han hecho más exitosos y famosos a estos dos: A McDonald’s y a Barbie, mejor que nunca a sus cincuenta.Melissa G.Blogalaxia Tags: mercadeo, publicidad, propaganda, comunicador, comunicación, diseño gráfico, anuncio, creatividad, creativo, comunicación social, idea, archivo, melissa guardia, panamábarbie, aniversario cincuenta barbie, mcdonalds, cajita feliz, juguete cajita feliz, estrategia publicidad, alianza publicitaria]]></content>
		</document>
		<document id="4b69550a04fa0e65f7550f6efcf3de44" url="http://publiarchivo.blogspot.com/2009/10/publishow-no-14.html">			<content><![CDATA[PubliShow No. 14: Jeans sin diálogos.PubliShow No. 14 presenta un comercial de la marca de jeans DIESEL. Promover un marca de jeans hoy día no es algo nuevo, como tampoco es nada nuevo que para un producto de este tipo, siempre se quiera dar una imagen seductora y atractiva, para que el público sienta que así mismo puede proyectarse con un pantalón de mezclilla. Diesel en esta propuesta decide transmitir esta idea sin diálogos, y uniendo la nostalgia e inocencia del pasado, con lo atrevido del presente, pero sin perder la elegancia. Todo se puede lograr con un par de jeans DIESEL, por lo menos eso es lo que promete en pocas palabras esta marca al final de la pauta publicitaria. Que disfruten el PubliShow.Melissa G.video, comercial, pauta publicitaria, propaganda, jeans, mezclilla, diesel, marca jeans, nostalgia del pasado, publicidad, mercadeo, estrategiaBlogalaxia Tags: mercadeo, publicidad, propaganda, comunicador, comunicación, diseño gráfico, anuncio, creatividad, creativo, comunicación social, idea, archivo, melissa guardia, panamá]]></content>
		</document>
		<document id="8bb1e37c9844afc09348724857e3e820" url="http://publiarchivo.blogspot.com/2009/11/filosofia-de-la-creatividad-no-14.html">			<content><![CDATA[Filosofía de la Creatividad No. 14: Nuestras múltiples inteligencias.La creatividad no se desliga de la existencia de la “inteligencia”. Mucho hemos hablado sobre la pregunta de que si para ser creativos, hay que ser inteligentes y la mejor conclusión que hemos compartido con ustedes, es que la creatividad es una capacidad aparte que podemos ir incrementando o perfeccionando con la práctica. Ahora bien, sigue existiendo el mito en muchas personas que al no sentarse “inteligentes” para algo, descartan enseguida el poder ser “creativos” en un área. Lo interesante es que un estudio propuesto por Howard Gardner expone que los humanos tenemos inteligencias múltiples que caen en distintas categorías. Ahora bien, si hay distintas inteligencias, hay distintas áreas también donde podemos ser creativos y no significa que porque no seamos buenos en un aspecto, no podamos encontrar un área donde podamos ser tan hábiles con la mente, al igual que con la creatividad.A continuación, te presentamos las distintas clases de inteligencia, según el estudio de Howard Gardner.Inteligencia lógico-matemática:Habilidad para solucionar problemas por observación y razonamiento.Inteligencia lingüística:Habilidad del lenguaje en la comunicación.Inteligencia espacial:Habilidad para percibir las relaciones entre objetos en el espacio físico.Inteligencia musical:Talento para tocar instrumentos musicales, componer o cantar.Inteligencia física kinestésica:Habilidad para realizar movimientos físicos con precisión y gracia.Inteligencia interpersonal:Habilidad para comprender los estados de ánimo e intenciones de los demás.Inteligencia intrapersonal:Capacidad para comprender los propios sentimientos y emociones.Melissa G.inteligencia, clase inteligencias, creatividad, creatividad inteligencia, howard gardner, conceptos comunicación, comunicación social, tipos inteligenciaBlogalaxia Tags: mercadeo, publicidad, propaganda, comunicador, comunicación, diseño gráfico, anuncio, creatividad, creativo, comunicación social, idea, archivo, melissa guardia, panamá]]></content>
		</document>
		<document id="ee80c913f99696cd13c79dd31fd2201f" url="http://publiarchivo.blogspot.com/2009/11/gimnasio-de-la-creatividad-no-14.html">			<content><![CDATA[Gimnasio de la Creatividad No. 14: “¿Con quién te asocias?La publicidad encontró en el trabajo en equipo un camino muy interesante para el alcance de resultados exitosos. En el anterior artículo de publicidad.....¡McDonald’s No, 8!, otorgamos tan solo un ejemplo de lo que es la unión de dos grandes del mercadeo para un mayor impacto. Para este “gimnasio de la creatividad No. 14”, el ensayo que te proponemos es muy sencillo: Eres un producto, una marca o una compañía que tiene que escoger con “quién asociarse”. Debes definir con qué producto identificarte, cuál o cuáles son los servicios que ofreces y cómo es tu imagen de presentación. Después de esto, debes hacer tu planteamiento de con qué tipo de socio te gustaría hacer una alianza empresarial. Te damos un pequeño ejemplo: Nosotros estamos por lanzarnos oficialmente, somos gente creativa, como mucho que contarles, contamos con varios ideas para hacerlas realidad en el mundo editorial, de producción, arte y diseño. Somos un águila que se convirtió en sirena. ¿Con quién esta sirena debe hacer alianza? ¿Existirá un barco que se deje guiar por su conocimiento del mar y a su vez este barco la podrá llevar a puerto seguro a la conquista de nuevas tierras?Prepara tu propio ensayo y deja que tu creatividad entre al mejor gimnasio que puede encontrar: El uso de tu imaginación.Melissa G.Blogalaxia Tags: mercadeo, publicidad, propaganda, comunicador, comunicación, diseño gráfico, anuncio, creatividad, creativo, comunicación social, idea, archivo, melissa guardia, panamátaller creativo, creatividad, taller, sociedad, alianza, escoger socio, socio, mercadeo, alianza estratégica, estrategia mercadeo, unión marcas]]></content>
		</document>
		<document id="d74148f5bac02e223211058ac4ce5022" url="http://publiarchivo.blogspot.com/2009/12/buena-frase-no-14.html">			<content><![CDATA[Buena Frase No. 14“Tanto el texto como el arte deben estar integrados, deben ser concebidos y desarrollados como una unidad, no importa cuál venga primero”.Doyle Dane Bernbach. (Volkswagen, Avis, Polaroid, Clairol, Chivas Regal).buena frase, pensamiento, arte texto, arte publicidad, texto publicidad, Doyle Dane Bernbach, desarrollo arte texto]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>