<author id="c90f51a05824217f16b2510b33de7599" url="blog.panamapacifico.com" feed="http://blog.panamapacifico.com/es/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="57774f60001fd4f00e912eb08ed87bdf" url="http://blog.panamapacifico.com/es/3kids-semillero-de-campeones/">			<content><![CDATA[Panamá Pacífico  es la nueva casa de los campeones. No importa la edad. Aquí compiten los grandes y también de los chicos, que aprovechan las instalaciones que ofrece el área para destacarse en diversos deportes, entre estos el triatlón. Así lo reconoce Eladio Quintero, de la Unión de Triatlón de Panamá (UTP), quienes llevan dos […]]]></content>
		</document>
		<document id="d7e616ac8c0aa9764ba76f1f2685a2ac" url="http://blog.panamapacifico.com/es/afta-panama-pacifico-ofrece-seguridad-para-las-empresas-y-comodidad-para-sus-clientes/">			<content><![CDATA[Además de las  infraestructuras  y los beneficios que ofrece Panamá Pacífico, hay quienes buscan más y lo encuentran. Una de estas empresas es AFTA Insurance Services.  Con más de 16 años de experiencia, se dedican al análisis, identificación y transferencia de riesgos, diseñando soluciones a la medida de cada asegurado. Jaime Fernández, socio de AFTA […]]]></content>
		</document>
		<document id="a0f6a5cbba498db185f61dc81e3aae2c" url="http://blog.panamapacifico.com/es/desarrolle-su-negocio-en-panama-pacifico/">			<content><![CDATA[Su negocio puede contar con las comodidades únicas de una ciudad planificada: Crecimiento ordenado, con vías suficientes y en buen estado, disponibilidad de servicios públicos y conectividad para telecomunicaciones. Todo esto y más lo ofrece la nueva ciudad, Panamá Pacífico. Además de los proyectos residenciales, son de gran atractivo para los inversionistas los locales comerciales […]]]></content>
		</document>
		<document id="66c894bde5d6356a231eaed82a255c12" url="http://blog.panamapacifico.com/es/earthwater-technologies-inc/">			<content><![CDATA[Exploradores de agua pura, limpia y profunda se establecen en Panamá Pacífico Earthwater Technologies, Inc. (ETI) se especializa en encontrar agua donde no la hay. Es una gran ventaja para Panamá y el resto de Latinoamérica que esta compañía de origen norteamericano haya establecido sus oficinas regionales en Panamá Pacífico. ¿Por qué escogieron Panamá Pacífico?  […]]]></content>
		</document>
		<document id="470fbf7a4a7f713e2bceb2cbce879152" url="http://blog.panamapacifico.com/es/inauguracion-oficial-de-knightsbridge-school-international-panama/">			<content><![CDATA[La sede panameña del prestigioso colegio Knightsbridge School International fue inaugurada en Panamá Pacífico con la presencia de sus directivos y personalidades locales como el empresario Dimitri Goulandris CEO de KSI, Maggiie Wright Directora Académica de KSI, Wendy McArthur, Directora de KSI Panamá, Matthew Phillips, Encargado de Asuntos de la Embajada Británica en Panamá, y  […]]]></content>
		</document>
		<document id="5e4d3b520df1830a9bb221fff81ffead" url="http://blog.panamapacifico.com/es/london-regional-panama-participo-en-foro-de-bienes-raices-de-panamcham/">			<content><![CDATA[Para disertar sobre los avances, logros, y proyecciones que adelanta L&RP, siguiendo su plan maestro en el desarrollo logístico multimodal, industrial y comercial del Área Panamá Pacífico,  fue invitado al IV Foro de Bienes Raíces organizado por la Cámara Americana de Comercio de Panamá (PanAmCham, por sus siglas en inglés)  el Sr. Henry Kardonski, Gerente […]]]></content>
		</document>
		<document id="49de1330d8b1c64dd463902ebab3c251" url="http://blog.panamapacifico.com/es/panama-pacifico-cuenta-con-oficinas-certificadas-leed/">			<content><![CDATA[Es una oficina de 70 metros cuadrados, y aunque sea pequeña, saltan a la vista las grandes diferencias con las oficinas tradicionales. Se trata de la sede de la firma de Arquitectos Wakefield Beasley & Associates Architects, Inc. (WBA)  que recientemente abrió las puertas y que ha sido diseñada y construida siguiendo  los lineamientos del […]]]></content>
		</document>
		<document id="3e15deaab0d11a39610b52d8aef4bf6e" url="http://blog.panamapacifico.com/es/panama-pacifico-estrena-imagen-internacional/">			<content><![CDATA[Panamá Pacífico  es la puerta al comercio mundial, así se ha consolidado durante los 5 años en que se ha desarrollado el plan maestro bajo la ejecución de London & Regional Panamá. Por ello, para consolidar su liderazgo, London & Regional Panamá desarrolló una campaña comercial donde se ofrece, tanto nacional como internacionalmente, todos los […]]]></content>
		</document>
		<document id="23d7ac2307336681230da3a92934fe7" url="http://blog.panamapacifico.com/es/panama-pacifico-la-comunidad-del-futuro-hoy/">			<content><![CDATA[Más de 500 personas que participaron en el II Congreso Internacional de la Construcción Argos Panamá pudieron conocer de primera mano cómo Panamá Pacífico se ha convertido en  “La Nueva Ciudad”, y  por qué es un modelo a seguir. Christian Rinkel, Chief Financial Officer (CFO) de London & Regional Panamá, participó como orador en este […]]]></content>
		</document>
		<document id="877f1955a1d35ec8afbd94e6a8509615" url="http://blog.panamapacifico.com/es/property-management-le-ofrece-el-hogar-que-se-merece-con-el-servicio-que-se-merece/">			<content><![CDATA[¿Necesita víveres y no tiene tiempo para ir hasta el supermercado? ¿Le urge pagar las cuentas o necesita que le limpien o le gestionen su hogar en su ausencia? En Panamá Pacífico, además de encontrar su hogar, también se le ofrecen soluciones integrales en materia de vivienda, ya sea para vender,  alquilar, o gestionar la […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>