<author id="cb9bed73aceaa5b883072d6a1f35ba5d" url="panamatrade.blogspot.com" feed="http://panamatrade.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="e7e64f77ae6752723d549a7d6173a445" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaTrade/~3/22LCE8awPwY/mejora-ambiente-para-hacer-negocios-en.html">			<content><![CDATA[Panamá mejoró su clima de negocios y escaló seis posiciones en el informe Doing Business 2010 (Haciendo Negocios), del Banco Mundial y la Corporación Financiera Internacional, que analiza a 183 economías de todo el mundo. El país pasó del puesto 83 al 77 y ello se debió, básicamente, a las reformas para facilitar el manejo de permisos de construcción y agilizar el registro de propiedades.Aunque Panamá está mejor ubicado, en la región centroamericana fue Guatemala (posición 117 a 110) el que destacó como uno de los países más activos en la implementación de reformas, elemento base para la elaboración del estudio. También se mencionó a El Salvador y Honduras.“Para Panamá son buenas noticias, va en la dirección correcta siguiendo la tendencia de América Latina y el mundo, que registró 287 reformas entre junio de 2008 y mayo de 2009, un 20% más que el año pasado”, dijo el coautor del informe, Frederic Bustelo.El experto destacó que entre más se le facilita a una empresa operar en un país, mayor crecimiento se logra “y eso es lo que estamos viendo en Panamá”. Colombia, que subió 12 puestos, sobresale una vez más como el principal reformador de América Latina, ubicándose en la posición 37, seguido de Perú (56).En un año récord, la región intensificó sus esfuerzos de reforma de la normativa para expandir las oportunidades de las empresas locales. Los cambios más populares incluyen la apertura de empresas, el manejo de permisos de construcción y el comercio transfronterizo, entre otros.Fuente: La Prensa.]]></content>
		</document>
		<document id="f4f6b781f31ef7f93435a53d05f4a47" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaTrade/~3/5yg5CVVpKtU/panama-y-cuba-logran-historico-tlc.html">			<content><![CDATA[Luego de realizar tres reuniones de trabajo y dos rondas de negociación, concluyó exitosamente la negociación de intratado de Libre Comercio de alcance parcial entre Panamá y Cuba. El Acuerdo incluye importantes resultados en acceso a mercados bienes, disposiciones sobre el comercio de servicios, procedimientos aduaneros y reglas de origen, un capítulo sobre cooperación comercial, entre otros.En materia de acceso a mercados se logró una preferencia de 100% para productos tales como carne porcina, cajas de papel y cartón corrugado, procesados derivados de pollos, despojos de bovino, flores, embutidos, papel higiénico, congeladores verticales carretillas de construcción, carriolas o perfiles para techo, cuadernos, estructuras de acero para la construcción, maicena, jugo de uva, ñame, salsa para condimentar, papel toalla, entre otros.Por otra parte, se obtuvo preferencias arancelarias entre el 75% y 50% para frutas, queso fundido, leche evaporada y condensada, plátanos, jugos y néctares, huevos para el consumo humano e incubación Igualmente se logró que las mercancías elaboradas en territorio panameño que utilicen materias primas de otros países se beneficien de las preferencias negociadas y puedan exportarse a Cuba, siempre que se realice en Panamá un 35% o 40% del proceso de producción del producto final.Además, se oficializó dentro del acuerdo el certificado de reexportación que le permite a Panamá reexportar mercancías desde la Zona Libre de Colón hacia Cuba o desde cualquiera Zona Franca ubicada en el territorio nacional sin que las mercancías pierdan los beneficios preferenciales obtenidos en los acuerdos comerciales realizados entre Cuba, Panamá y otros países. Esto siempre y cuando las mercancías ubicadas en las zonas francas permanezcan bajo supervisión aduanera.“Hoy nos es grato anunciar, que Panamá y Cuba, han logrado concluir las negociaciones de un acuerdo histórico, en el cual se reflejan las solicitudes de los sectores productivos y abre una ventana de oportunidades para fomentar un desarrollo en materia de comercio de servicios entre ambos países”, señaló el viceministro de Comercio Exterior, Severo Sousa.En tanto, Leroy Sheffer, Jefe Negociador del Ministerio de Comercio e Industrias (MICI), señaló que “en materia de servicios, se logró por primera vez un capítulo de servicios en el cual se consolida el mejor tratamiento que Cuba y Panamá están en condiciones de garantizar a los prestadores de servicios de ambas partes, a partir de las disciplinas consignadas en la Organización Mundial del Comercio”.Igualmente se deja abierta la oportunidad para que de manera bilateral e interinstitucional se explore la promoción del desarrollo, el fortalecimiento de las actividades y la búsqueda de oportunidades para el comercio de servicios, en sectores tales como turismo, telecomunicaciones, servicios marítimos auxiliares y portuarios, y medioambiente.El Acuerdo consta de un capítulo sobre cooperación comercial, que tiene como objetivo el proporcionar establecimiento de programas de difusión y promoción comercial, a través del desarrollo de misiones, ferias, estudios de mercados, intercambio de información para aprovechar los resultados y oportunidades desarrollados en este acuerdo.Fuente: Capital Financiero]]></content>
		</document>
		<document id="5dc0c29e5369fc47c414fcb66052beba" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaTrade/~3/82G_qxCQlYs/panama-canales-y-estrategias-de.html">			<content><![CDATA[Dependiendo del sector los factores de comercialización en Panamá se caracterizan por:• Alta concentración en pocas empresas conformadas a través de grupos o holdings de tipo familiar.• Alta concentración geográfica (alrededor del 75%) en la región metropolitana (Colón y Panamá). En algunos sectores llega al 90%.• Especialización geográfica tanto de la industria como de los servicios en tres zonas -Panamá (industria y servicios), Colón (Zona Libre) y Chiriquí (agroindustria).• El tamaño empresarial es pequeño, pues son muy pocas las empresas de más de 500 trabajadores, todas ellas del sector servicios.• Comercialización a través de exclusivas. El empresario panameño prefiere ante todo la exclusividad del producto.• Comercialización de bienes y servicios: existen los canales y figuras habituales, importadores, distribuidores, puntos de venta mayoristas y minoristas. Importancia más del precio sobre la marca, lo que explica el gran número de importaciones de sudeste asiático.• Baja especialización de los importadores: (importan de todo, desde máquina herramienta a alfileres, etc). Se debe al limitado tamaño del mercado, que les impide dedicarse a un sólo producto.• La cadena de comercialización es corta. El importador es distribuidor a la vez y mayorista, en algunos caso hasta llega a la venta al al por menor.• Utilización de la Zona Libre de Colón como un gran centro de almacenamiento y manejo de inventarios para el mercado panameño, sobre todos en productos no perecederos procedentes de Asia.En todas las transacciones se aplica el Impuesto de Transferencia de Bienes Muebles y Servicios (ITBMS). que implican la transmisión o transferencia de productos o mercancías. Este impuesto ITBMS se cobra en el momento de realizar ventas de bienes de consumo y servicios. Los vendedores deben cobrar el impuesto y remitirlo al Ministerio de Economía y Finanzas periódicamente (mensual o trimestral).En la mayoría de los casos la tasa de este impuesto es del 5% del valor de venta. También se aplica para el caso de las importaciones. El arancel medio en Panamá es del orden del 10-15%. En casos excepcionales llega al 40%, 50% ó 60%.Las entidades regulatorias son la Autoridad de Protección del Consumidor y Defensa de la Competencia para las actividades económicas en general y el Autoridad Nacional de los Servicios Públicos para la regulación de los servicios públicos. Para Banca, la Superintendencia de Banca; para Seguros, la Superintendencia de Seguros; en Bolsa, la Comisión Nacional de Valores; en Transporte terrestre, la Autoridad del Tránsito y Transporte Terrestre; Transporte Marítimo, la Autoridad Marítima de Panamá; Transporte Aéreo, la Autoridad de Aeronáutica Civil.]]></content>
		</document>
		<document id="a3ea69d65aea58a3cfa03ff818ffce3a" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaTrade/~3/8T9TN0V9HCc/tlc-con-con-nicaragua-y-guatemala.html">			<content><![CDATA[TLC entre Panamá y Nicaragua espera aprobación de la AsambleaEl Ministerio de Comercio e Industrias (MICI) presentó a finales de marzo a la Asamblea el Tratado de Libre Comercio entre Panamá y Nicaragua para su aprobación. De esta forma se cumple con uno de los requisitos del proceso con la normativa constitucional que estipula que los tratados internacionales deben ser ratificados por el Órgano Legislativo panameño. Estadísticas de la entidad reflejan que el intercambio comercial entre los dos países superó los $15 millones en el año 2008. (1)Guatemala ratificó su TLC con PanamáEl Parlamento de Guatemala ratificó los acuerdos de libre comercio que este país centroamericano ha suscrito con Colombia y Panamá, por medio de los cuales se pretende incrementar los niveles de comercio regional. La oficina de prensa del Parlamento dijo ayer a periodistas que los acuerdos comerciales fueron aprobados el 10 de marzo por mayoría, luego de que las comisiones legislativas de Relaciones Exteriores y Economía emitieran dictámenes favorables para ello.El TLC bilateral entre Guatemala y Panamá fue suscrito en febrero del año pasado, durante una visita oficial realizada a la capital panameña por el presidente guatemalteco, Alvaro Colom. Ese acuerdo permitirá a ambos países intercambiar de forma inmediata y sin arancel, del 98% de sus exportaciones, en productos industriales, agrícolas y en los sectores de servicios, inversión y finanzas. En la región, Guatemala es considerado el segundo destino de las exportaciones panameñas y el octavo a nivel mundial, y el segundo proveedor de mercancía desde Centroamérica. (2)Fuentes:El Panamá América, 1 de abril de 2009.La Prensa, 12 de marzo de 2009.]]></content>
		</document>
		<document id="3e094cb83f2f6b9c14bf7ffc804415cc" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaTrade/~3/91ZQLICF0xs/panama-analiza-posible-tratado-con.html">			<content><![CDATA[Luego de concluir con éxito un TLC con Costa Rica, el país se prepara para avanzar con Corea. El país representa un centro de distribución de los productos coreanos en A. Latina. Panamá inició el 2009 con múltiples reuniones en materia de relaciones bilaterales. Muestra de ello han sido los compromisos con Costa Rica, Canadá, Cuba y pronto se preve el diálogo con Corea .Según fuentes del Ministerio de Comercio e Industrias(MICI), Corea ostenta la posición número 12 de los principales países que invierten en Panamá. Datos de dicha entidad demuestran que para el periodo 2001 a 2005 esta inversión reflejó una cifra de $117 mil millones, concentrándose principalmente en la Zona Libre de Colón.Por su parte, el embajador de Corea en Panamá, Gwang Keun Kim, señaló que desde la cumbre de 2005 en Costa Rica, se han expandido las relaciones y ambos países han mejorado en diversos ámbitos. Mencionó que durante el año pasado hasta octubre Corea exportó a Panamá productos con un valor de unos $4,275 millones. Keun Kim adujo que Panamá no es solo un importante socio comercial bilateral, sino también un centro de distribución de sus productos en América Latina.Fuentes: El Panamá América, 30 de enero de 2009.]]></content>
		</document>
		<document id="f7468bf85b2dce65f6d6bc4ff36d5ccf" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaTrade/~3/AvWgWQsvq9U/tlc-con-centroamerica.html">			<content><![CDATA[Desde el 1 de enero Panamá ahorra unos $6,9 millones en aranceles por los productos que exporta a Costa Rica, luego que entrara a regir el tratado comercial entre ambos países. Entre los productos exonerados se encuentran la carne bovina y de cerdo, los lácteos, panadería, carrocería, entre otros.En este acuerdo se alcanzó incluir el 91.4% de las exportaciones panameñas, de las cuales 1,088 son del sector agropecuario y 6,635 del sector industrial.Este acuerdo representa una gran oportunidad, debido a que la economía de ambos países está en crecimiento.Ahora, Costa Rica se convierte en el primer mercado centroamericano y el sexto en destino mundial de las exportaciones panameñas.Para los agroexportadores panameños este tratado representa facilidades para el país. (1)Por su parte, el Tratado de Libre Comercio entre Honduras y Panamá entró a regir a partir del 9 de enero. Honduras constituye, a nivel centroamericano, el tercer mercado de las exportaciones panameñas y uno de los más importantes para las reexportaciones desde la Zona Libre de Colón.Con la entrada en vigencia de este tratado, se logra que el 100% de las exportaciones estén acordadas dentro de la canasta de acceso inmediato, a través del Acuerdo de Alcance Parcial. En el sector productivo, el acuerdo presenta tratos preferenciales para los productos como carne bovina, cerdo y productos lácteos terminados. (2)Finalmente, Nicaragua y Panamá firmaron ayer, en la ciudad de Managua, un acuerdo de libre comercio que exonerará de impuestos hasta el 87% de las mercancías negociadas en este tratado. El acuerdo comercial fue suscrito por el ministro de Comercio de Nicaragua, Orlando Solórzano, y la ministra de Comercio de Panamá, Gisela Álvarez de Porras. (3)Fuentes:1. El Panamá América, 23 de enero de 2009.2. Crítica, 6 de enero de 2009.3. La Prensa, 16 de enero de 2009.]]></content>
		</document>
		<document id="ed059d42eebdda353aaca07da7eb7768" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaTrade/~3/BAFWCp9N6d0/mision-comercial-de-empresas-argentinas.html">			<content><![CDATA[El objetivo de los empresarios argentinos fue el de explorar el mercado panameño para realizar alianzas estratégicas con empresas panameñas del sector. Un total de 21 empresas de tecnología y software argentinas llegaron a Panamá para la Primera Misión Comercial de Tecnología y Software Argentina en Panamá que se realizó el pasado 18 y 19 de junio.El encuentro fue propiciado por la Cancillería Argentina, la Embajada de la República Argentina en Panamá, la Cámara Panameña de Tecnologías de Información (Capatec) y la Cámara de Comercio, Industrias y Agricultura de PanamáEl objetivo de los empresarios argentinos y de la embajada fue el de explorar el mercado panameño para realizar alianzas estratégicas con empresas panameñas del sector, y así ampliar las relaciones comerciales ya establecidas entre ambos países, informó la división comercial de la embajada en Panamá.El 18 de junio se realizaron alrededor de 150 entrevistas con contrapartes panameñas, y el 19 de junio se organizó un seminario taller en la Ciudad del Saber, en donde se les mostró a los representantes de las empresas argentinas, todos los beneficios que se les ofrecen a los inversionistas extranjeros que se establezcan en sus instalaciones.Capatec afimó que la misión fue muy exitosa “hubo gran asistencia de empresarios locales, se cerraron muchos tratos comerciales y se crearon valiosas relaciones económicas”.]]></content>
		</document>
		<document id="215283fc02e1b1a3ff2f34c303de737a" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaTrade/~3/BlIdkLPuP2c/panama-propiedad-intelectual-e.html">			<content><![CDATA[Patentes y marcasLa ley Nº 35 de 10 de mayo de 1996 regula la propiedad industrial, incluyendo todo lo relativo a patentes y marcas. La propiedad industrial es competencia de la Dirección General del Registro de la Propiedad Industrial (DIGERPI), del Ministerio de Comercio e Industrias.MarcasLa marca es el signo distintivo usado por el empresario para diferenciar en el mercado sus productos o servicios de los productos o servicios de sus competidores. Tiene derecho preferente a obtener el registro de una marca, la persona que la estuviera usando en el comercio desde la fecha más antigua. Cuando una marca no estuviera en uso, el registro se concederá a la persona que presente primero la solicitud correspondiente o que invoque la fecha de prioridad más antigua.La persona natural o jurídica que haya registrado una marca de fábrica en el exterior es la única persona que tiene el derecho de registrar esa marca en Panamá como una marca extranjera. En caso de conflicto entre dos o más tenedores de la misma marca, la propiedad se otorgará al primer poseedor.Para poder registrar una marca, esta debe reunir determinados requisitos de validez o registrabilidad, debe ser distintiva y no encontrarse en los casos siguientes:- marcas extranjeras que no estén previamente registradas en su país de origen.- marcas que contengan banderas, escudos de la república, municipios o naciones extranjeras.- marcas que contengan retrato, nombres de personas y no posean autorización previa. Se exceptúan los casos de retratos o nombres de personajes históricos.- marcas que consistan en información sobre clase, fecha, lugar de fabricación, calidad, destino, precio, cantidad, peso o denominación usual del producto.- marcas que sean idénticas o parecidas a otras registradas o conocidas.- marcas que atenten contra la moral.Para obtener el registro de una marca, se elevará una solicitud a la DIGERPI, a través de un abogado, presentándose los siguientes documentos: datos de la persona física o jurídica; denominación y/o diseño de la marca tal como será usada en el mercado; especificación de los productos o servicios en los cuales la marca será usada; declaración jurada respecto al uso de la marca; comprobante de haber pagado los derechos de registro, inscripción y publicación; seis etiquetas de la marca, una de las cuales deberá adherirse en la solicitud.Encontrada conforme la solicitud de registro, se ordenará su publicación en el Boletín Oficial de Registro de la Propiedad Industrial (BORPI). Durante el término de dos meses, contado a partir del día siguiente a la publicación cualquier persona puede presentar demanda de oposición al registro de marca solicitado. De no mediar demanda de oposición, se ordenará el registro de la marca.El registro de una marca tiene una duración de diez años, contados a partir de la fecha de presentación de la solicitud y puede ser renovado indefinidamente por períodos iguales, siempre que así se solicite dentro del término correspondiente y se paguen los derechos fiscales.Los derechos a satisfacer en relación con las marcas son los siguientes:por solicitud de marca 10 dólarespor registro de una marca 100 dólarespor cada solicitud de prórroga 10 dólaresPatentesLa persona natural que realice una invención, tendrá el derecho exclusivo de su explotación. Este derecho se otorgará a través de patentes. El titular de una patente puede ser persona natural o jurídica. Para obtener una patente debe presentarse, a través de un abogado panameño, una solicitud de patente a la DIGERPI, acompañada de una descripción, un resumen, los dibujos correspondientes, así como el comprobante de haber pagado las tasas correspondientes.Cuando se solicite una patente ya presentada en otros países, se reconocerá como fecha de prioridad la del país en que se presentó primero. Para este fin, deberá haberse presentado la solicitud respectiva en la República de Panamá, dentro de los plazos que determinan los convenios internacionales vigentes sobre la materia, ratificados por Panamá.La DIGERPI denegará total o parcialmente la solicitud, si estima que su objeto no es patentable. Si la DIGERPI acepta la solicitud, hará saber al solicitante que para dar continuación al procedimiento de concesión, deberá pedir la realización de un informe sobre el estado de la técnica dentro de los plazos establecidos en la ley. Posteriormente la DIGERPI ordenará la publicación de la solicitud de patente en el BORPI. Finalmente la DIGERPI procederá a conceder la patente solicitada, previo pago de los derechos correspondientes.Los derechos a satisfacer en relación con las patentes son los siguientes:por solicitud de patente 10 dólarespor solicitud de informe sobre el estado de la técnica 200 dólarespor concesión de una patente * los 5 primeros años 100 dólares* los 5 años siguientes 200 dólares* los 5 años siguientes 200 dólares* el resto del tiempo 300 dólaresLa patente tiene una vigencia de 20 años improrrogables.]]></content>
		</document>
		<document id="b55810f23d6c4bb6294c62fd0256a56a" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaTrade/~3/DTSIUnx2EYI/el-eurocertificado-se-convierte-en-ley.html">			<content><![CDATA[El presidente, Martín Torrijos, sancionó el 26 de enero la ley que crea el certificado de incentivos a las exportaciones, denominado eurocertificado con el cual el Gobierno pretende compensar las pérdidas de las preferencias arancelarias de la Unión Europea. La medida, según estimaciones del Gobierno, supondrá un sacrificio al Estado de entre $9 millones y $10 millones.Los denominados eurocertificados pretenden beneficiar a los exportadores que acrediten su participación en alguno de los programas de mejoramiento tecnológico, administrativo o de fomento a la competitividad de las exportaciones hacia el continente europeo. Este incentivo se mantendrá vigente hasta que la Unión Europea conceda a la República de Panamá el Sistema Generalizado de Preferencias Arancelarias Plus (SGP+) o a más tardar, hasta el 30 de junio de 2010 ó lo que ocurra primero.Lo anterior se da en virtud de la aprobación del proyecto que establece el certificado de incentivo a la exportación denominado eurocertificado, el cual modifica la Ley 108 de 1974. El proyecto incluye un paquete de incentivos a las exportaciones, con el propósito de aumentar los beneficios de los Certificados de Abono Tributario (CAT) y promover el ingreso de los productos panameños en el mercado europeo a través de bonos.Los beneficiarios de este nuevo incentivo a la competitividad de las exportaciones serán los exportadores de productos frescos o procesados, elaborados total o parcialmente en el país, de los sectores agrícolas, acuícola y pesca, cuyas empresas exportadoras cumplan con los requisitos exigidos por la ley. (1)La principal preocupación de los exportadores era el tiempo de entrega de los eurobonos, ya que se había dicho anteriormente que estos funcionarían igual a los certificados de abono tributario (CAT). Los eurocertificados funcionarán como los CAT en el sentido de que servirán para pagar impuestos, y con ellos se podrán realizar los traspasos que se realizan actualmente en el mercado. Por ejemplo, esto permitirá que los exportadores los utilicen para obtener financiamiento de parte de bancos.La solicitud del eurocertificado es sencilla. Con la información del embarque, el código arancelario del producto exportado y el monto que corresponde pagar en aranceles, se podrá presentar. “Sobre ese código arancelario se reconocerá la diferencia arancelaria”. El comprobante que requerirá es la declaración de liquidación.Se ha manifestado la preocupación de que se denuncie ante la Organización Mundial de Comercio que el Estado está subvencionando a los exportadores panameños, lo que pudiera provocar represalias y pérdidas a los exportadores.Según las autoridades panameñas, el eurobono no se está planteando como un subsidio, sino como una compensación por la falta de una ventaja que tienen los exportadores de otros países. Por ello, es improbable que sea admitida una demanda, o si se hace, que prospere. (2)Las exportaciones de bienes agrícolas e industriales panameños se han incrementado en alrededor de 26%. Pasaron de 800 millones de dólares en el año 2003 a 1, 200 millones en el año 2007. De igual forma, los productos tradicionales como el camarón generaron 112 mil 500 empleos indirectos y 41 mil 500 directos con la utilización de 8, 300 hectáreasFuentesCrítica, 19 de enero de 2009.La Prensa, 22 de enero de 2009.]]></content>
		</document>
		<document id="8e8855316a169e176331abdd6ca2304f" url="http://feedproxy.google.com/~r/PanamaTrade/~3/emgQqzy0LXA/panama-y-centroamerica.html">			<content><![CDATA[Panamá indeciso con la integración comercialComo actor no definido se encuentra Panamá ante la integración comercial con los pares centroamericanos. Actualmente, como observador, se encuentra tomando nota de los resultados obtenidos entre los países que sí han aceptado el reto como, por ejemplo El Salvador, Nicaragua, Costa Rica, Honduras y Guatemala.Centroamérica es el principal socio comercial de Panamá. La globalización ha obligado a los mercados a segmentarse en bloques con el fin de afrontar las consecuencias de la crisis financiera mundial y también crear un portafolio más competitivo ante los países europeos y asiáticos. Los sectores productivos del país ven con buenos ojos el proceso de integración, pero llevará su tiempo.El Producto Interno Bruto de Centroamérica se encuentra en 109 mil millones de dólares y ha cuadruplicado sus ganancias con la integración. Las transacciones ahora se realizan vía electrónica, agilizando los trámites entre los integrantes comerciales.La participación comercial de Panamá en el mercado centroamericano representa un 2.5% del total, con exportaciones que suman $536 millones y $1,233 millones en importaciones. En el último año se ha dado un crecimiento de 31.7% del comercio de productos panameños introducidos en Centroamérica. Para los especialistas es muy importante la integración, debido a que la crisis internacional representa un desafío para la región, “y como un solo bloque podrá ser mejor abordado.Desde la Cumbre de Presidentes del 2007 hubo una solicitud de los representantes de diferentes países para que Panamá ingresara a esta integración económica centroamericana. Con el paso hacia la integración el sector productivo del país tendrá un mejor acceso al mercado centroamericano. Tan solo el año pasado el comercio entre los países de Centroamérica fue de 6,373 millones de dólares.En la medida en que avance el proceso de integración, junto con Panamá, se estará fortaleciendo la cadena productiva de la región. En las negociaciones con Europa se ha notado que la región en conjunto representa un mayor atractivo comercial y no de forma individual.FuenteEl Panamá América, 7 de abril de 2009.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>