<author id="cc36e2a8577c4698f2dddfb67d9dbb09" url="mypanamalive.com" feed="http://mypanamalive.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="c2854abc39dedce7c43183675cf8c3fc" url="http://mypanamalive.com/como-tratar-el-estrenimiento/">			<content><![CDATA[Estreñimiento Si sufres de estreñimiento te puede servir de consolación que no estás solo, esta es una dolencia propia de la vida moderna y es responsable de  causar otras enfermedades subyacentes. El estilo de vida devorando toda clase de bollería industrial, frituras llenas de grasa, exceso de caloría y sedentarismo contribuye en gran manera en ...]]></content>
		</document>
		<document id="568da83d4d16099d48e576b7cf43ab01" url="http://mypanamalive.com/conozca-isla-grande/">			<content><![CDATA[Isla Grande es un lugar exótico y hermoso cuya superficie está formada en su mayor parte por bosques y rodeado por milenarios arrecifes de coral y aguas cristalinas. Esta paradisíaca isla está situada dentro del Parque Nacional Portobelo, a solo minutos del pueblo de La Guaira, si usted viaja en lancha de motor. Diversión Usted ...]]></content>
		</document>
		<document id="9edcfd6122a593a4b64031e0710490ff" url="http://mypanamalive.com/conozca-mas-de-la-leche-y-sus-derivados/">			<content><![CDATA[A los amigos lectores les hablo en este artículo de un alimento vital y muy presente en la dieta de la familia completa, adultos, jóvenes, niños y ancianos, se trata de la leche. En todos los tiempos y en todas las etapas de la vida quien no ha levantado entre sus dedos un vaso de ...]]></content>
		</document>
		<document id="b94d3cd550f0016ada74178618385631" url="http://mypanamalive.com/homero-gato-ciego-defiende-a-su-duena-de-ladron/">			<content><![CDATA[Gwem Cooper es la afortunada dueña de un gato ciego que mostró un insólito acto de heroísmo al salvarla de un peligroso ladrón que entró de noche a su casa. Había sido rechazado por su ceguera y los amigos de Gwen le aconsejaban que no lo adoptara  porque sería un gato anormal, infeliz, temeroso, aislado ...]]></content>
		</document>
		<document id="7d4b773b822f5ef44f1de279e5cebad7" url="http://mypanamalive.com/isla-carenero-en-bocas-del-toro/">			<content><![CDATA[Isla Carenero es un pintoresco lugar de contorno alargado y boscoso ubicado en el Mar Caribe, a minutos de proximidad de la Isla Colón, en el archipiélago de Bocas del Toro, en la parte noroeste de la República de Panamá. Según los historiadores el nombre de la isla es derivado del término náutico careening que ...]]></content>
		</document>
		<document id="9fe8d683a810cd90003eb03493f1d718" url="http://mypanamalive.com/jardin-botanico-summit/">			<content><![CDATA[Summit Garden Si estás de paso como turista en la ciudad de Panamá debes visitar Summit Garden, hogar de más de 40 especies de animales, todos  endémicos de este país y otras 150 especies de plantas ornamentales, maderables y frutales de todas partes del mundo. Existe un vivero donde exhiben y se cultivan una amplia ...]]></content>
		</document>
		<document id="d61108556b2abc6425f9459273ca03b8" url="http://mypanamalive.com/jasmine-la-perra-madre-sustituta-de-otras-especies/">			<content><![CDATA[Jasmine, es una perra que ama a todos los animales Jasmine, es el nombre de la perra, que tras sufrir la decepción de ser cruelmente maltratada y abandonada por su familia humana, fue hallada y rescatada por compasivos policías que le ofrecieron voces de amor y de aliento; agradecida Jasmine da un giro de 360 ...]]></content>
		</document>
		<document id="ace27e96b500f9fbab8659817d914061" url="http://mypanamalive.com/lago-gatun-de-panama/">			<content><![CDATA[Está en medio de 320.000 hectáreas de selva tropical y un inmenso cuerpo de agua dulce, en la que puedes realizar diversas actividades como la pesca  que te dará un día memorable de diversión y aventuras; también puedes explorar toda la rivera del río Chagres avistando distintas clases de aves exóticas , fotografiar monos y ...]]></content>
		</document>
		<document id="80034b06aafcd5baa319700304c65ee1" url="http://mypanamalive.com/que-es-el-asma-bronquial-y-tratamiento-de-naturopatia-para-el-asma/">			<content><![CDATA[¿Qué es el asma bronquial? El asma es definida como una dificultad respiratoria causada por una obstrucción parcial de las vías aéreas, que puede revertir en forma espontánea o a través del tratamiento. Esta afección suele tener su origen de carácter alérgico, siendo el desencadenante de las crisis sustancias externas llamadas alergenos. Elementos que influyen ...]]></content>
		</document>
		<document id="1e06100a0d5a88aa6138e30a0db8d514" url="http://mypanamalive.com/que-es-la-artrosis/">			<content><![CDATA[Patología de carácter degenerativa considerada por la medicina tradicional como crónica e indeterminada, que presenta alteraciones de los cartílagos articulares. Puede tratarse de coxartrosis (artrosis de cadera), gonartrosis (artrosis de la rodilla) y espondiloartrosis (artrosis de las vértebras). Tratamiento común en todos los casos:    Plantas medicinales: Tisana (infusión) de hojas de fresno, corazoncillo y cola ...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>