<author id="cc999655783942b07d356afa5c3ee9c4" url="panamaciudad.blogspot.com" feed="http://panamaciudad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="d65a66b5c95635b25bf540b21452f883" url="http://panamaciudad.blogspot.com/2011/01/el-valle-corregimiento-de-anton.html">			<content><![CDATA[El Valle de Anton está ubicado en el área nororiental del corregimiento del mismo nombre, en la provincia de Coclé. Es una ciudad turística de 6.175 hab. (Censo del 2000) en la provincia de Coclé, Panama.Cráter de volcánSegún los geólogos El Valle es un cráter o una caldera de un volcan, razón por la cual en sus alrededores está limitado al norte con el Cerro Pajita, Gaital y Cara Coral con alturas de 1.000 msnm, hacia el sur el Cerro Cara Iguana y Cerro Guacamaya ( Cerro la Huaca) con 800 msnm; al oeste la India Dormida; y al este Cerro Tagua con 800 msnm.El Valle tiene una carretera principal, llamada Avenida Central o la Calle central, que corre Este-Oeste a través de la ciudad. Un importante punto es el mercado público de domingo de la ciudad, que es visitado por los Panameños que viven en la región.El Valle tiene un museo muy pequeño, así como un pequeño zoológico y un serpentario, y un jardín que exhibe 100 especies de orquídea de la localidad.La ciudad es una popular salida para el fin de semana para los residentes de ciudad de Panamá. Las actividades populares en el área incluyen caminar, paseo a caballo.La ciudad está a cerca de 25 kilómetros de la carretera interamericana al lado de un camino de dos calles. El camino está generalmente en buenas condiciones, pero se inunda a veces en la estación de lluvias.Los autobuses a la ciudad de Panamá son frecuentes y toman aproximadamente 2,5 horas. Para alcanzar otras ubicaciones en Panamá, es generalmente necesario tomar un autobús San Carlos y para llegar allí.Sitios TuristicosDebido a su elevación (los 600m), es más fresca que las tierras bajas panameñas. Las atracciones naturales cerca del El Valle incluyen la cascada El Macho , un grupo de pequeñas piscinas termales, un jardin zoologico llamado "El Nispero" que incluye unas colecciones de anfibios anuros .                                                                                                  El área alrededor de la ciudad también se conoce por ser uno de los hábitats de la rana dorada panameña, especies endémica en peligro de extinción. Algunos de los bosques alrededor de la ciudad son áreas protegidas.]]></content>
		</document>
		<document id="d1f90492e6254f3d5329d592b474e07e" url="http://panamaciudad.blogspot.com/2011/01/la-chorrera.html">			<content><![CDATA[La Chorrera es una ciudad panameña, perteneciente a la provincia de Panamá, cabecera del Distrito de La Chorrera. Es la segunda ciudad más grande e importante de la provincia tras la capital. Es reconocida por su feria internacional y reconocida como la ciudad del Bollo y el Chicheme.Datos de interés    * En esta ciudad se celebra la Feria Internacional de La Chorrera a inicios de año. En 2011 se celebrará del 19 al 30 de enero.    * Población aproximada de 165.000 habitantes.    * Esta conformada por 18 corregimientosContexto geográficoEn unos terrenos de sabana, tiene un clima cálido y de lluvias monzónicas (especialmente en invierno, si bien son frecuentes los ciclones tropicales), lo que da lugar a extensos herbazales que favorecen una importante cría de ganado vacuno, y en menor medida porcino.Las fértiles tierras dan buenas cosechas de la piña, el arroz, café, cítricos, yuca, frijoles y azúcar de caña.El motivo del nombre podría ser por la cantidad de saltos de agua que posee esta región, por lo que los colonizadores españoles decidieron llamarlo La Chorrera. Entre los principales chorros se encuentran: el chorro de La Chorrera, el chorro Trinidad, el chorro Caño quebrada, entre otros.El 12 de septiembre de 1855, cuando surge La Chorrera como distrito, comienza la lucha y las acciones. Fue así que en 1922 se formó la agrupación cívica que se denominó Centro Chorrerano de Hombres y Mujeres, con el propósito de llevar a término toda obra y actividades necesarias para combatir el atraso imperante e impulsar el progreso de la comunidad chorrerana.La Feria Internacional de la ChorreraEste 19 de Enero  inicia la LI Feria Internacional de La Chorrera, que se extiende hasta el 30 de enero, lo cual constituye un gran reto para Yuzaida Marín, primera mujer que preside este importante evento.La presidenta del patronato, Yuzaida Marín, se refirió a todos los esfuerzos que con la colaboración de su Junta Directiva, patronos y comisionados ha realizado para hacer de este evento una actividad de carácter internacional.Tarimas de presentaciones artisticas y folcloricasEste año, en el área del anfiteatro, donde el público puede apreciar todos los espectáculos completamente gratis, se presentarán artistas de la talla de Ulpiano Vergara, Nenito Vargas, Alfredo Escudero, Samy y Sandra Sandoval, Iván Barrios, Renato, Japanise, Apache Ness, Poveda Show, Edison Moreno, Dionis Herrera, Jhonathan Chávez y Aldric Lamparero.En la parte folclórica, se ha preparado una programación que será presentada tanto en el anfiteatro como en la tarima del Banco Nacional y que incluye danzas, conjuntos de proyección y agrupaciones autóctonas que proceden de distintos puntos del interior del país y de la provincia de Colón.La cumbia chorrerana no podía faltar en su nuevo redondel, que está detrás de la réplica del Chorro, donde los amantes de este género que identifica a los chorreranos podrán bailar todas las noches.La Feria de La Chorrera constituye uno de los eventos feriales más concurridos del país a todos los extranjeros y nacionales estan cordialmente invitados a participar de todas las atracciones folcloricas y artesanales del pueblo de la chorrera que proximamente podria constituirse en la decima provincia por un proyecto que llega a la asamblea nacional de Diputados de Panama.]]></content>
		</document>
		<document id="4bab19f3819ef07674f82abb5d138f9c" url="http://panamaciudad.blogspot.com/2011/02/conoce-los-simbolos-patrios-de-panama.html">			<content><![CDATA[Símbolos Patrios de PanamáLa bandera Nacional de PanamáIdeada por Manuel E. AmadorLa primera bandera oficial fue confeccionadaPor doña María Ossa de AmadorBandera NacionalHimno Nacional de PanamáLetra: Jerónimo de la OssaMúsica: Santos JorgeHimno Nacional Escudo de Arma de PanamáIdeado por Nicanor VillalazEl `primer escudo fue pintado por Sebastian Villalaz.Escudo de Armas]]></content>
		</document>
		<document id="a39ebef4bdd36c5e8c815f9ade785d48" url="http://panamaciudad.blogspot.com/2011/02/isla-barro-colorado.html">			<content><![CDATA[El monumento natural Barro Colorado esta ubicado en el Canal de Panamá a 30 kilómetros de la ciudad capital, brinda refugio junto al parque Nacional Soberanía, al 50% de todas las especies de pájaros y mamíferos documentados en Panamá.Vista aerea de la isla Barro Colorado en PanamaLas visitas a la isla de Barro Colarado se pueden realizar entre semanas o los fines de semana de acuerdo a la disponibilidad de la administración del Instituto Smithsonian de investigación tropicales.Los recorridos incluyen transporte en lancha desde el muelle de gamboa muy temprano en la mañana hasta la isla Barro Colorado, información de historia natural, caminata de dos a tres horas con orientación sobre la interacción con el ecosistema y un sabroso buffet, incluido menú vegetariano por si los visitantes lo desean.Este es otro asombroso lugar no muy lejos del centro de la capital panameña donde podrás tener ese contacto con la naturaleza.Jaguar tomando una siesta en la Isla Barro Colorado en Panama]]></content>
		</document>
		<document id="27de4e378c977adfe68a8013321db518" url="http://panamaciudad.blogspot.com/2011/02/vacaciones-en-orlando-florida.html">			<content><![CDATA[No importa que edad tenga, si quiere ir a Orlando, Florida y disfrutar de sus parques, de seguro hay uno que se adapte a su gustos, su edad y sobre todo a tu economia.Las ofertas son amplias en el mercado y poco varía con la época del año, ya que la mayoría de las atracciones que ofrece el estado de florida no suspende sus actividades nunca. Solo necesitas organizarse y planificar bien, saber que quiere conocer y de cuantos días dispones.Orlando, FloridaUna sugerencia que les puedo dar, para que no salga dinero de su bolsillo es realizar actividades durante el año por ejemplo: “happy hour” así se le conoce en Panamá en buen español “Hora Feliz” esta actividad económica se realiza en una discoteca o centro de diversión nocturna.El organizador pacta con el dueño de la disco por unas horas por lo general de 5 a 9 PM dar promoción en los tragos, presentaciones de modelos, desfiles de lencería, humorista, boquitas y mucha diversión.El organizador obtiene ingreso de esta actividad es através del cobro de la entradas y el dueño de la disco con la ventas de los licores y cervezas.La promoción del evento se haces en mutuo acuerdo dueño de la disco y organizador (radio, prensa, tv, internet por las redes sociales, etc..).Los profesionales que se contraten serán pagados por el organizador de la actividad.Amigos de Panamá City Tourist con esta orientación sobre como generar dinero sin que salga de tu bolsillo y a la vez puedas disfrutar de una merecida vacaciones como destino Orlando, Florida, EEUU.]]></content>
		</document>
		<document id="9d9ea48ee24a1d931044c03749b2a480" url="http://panamaciudad.blogspot.com/2011/03/playa-venao-en-panama.html">			<content><![CDATA[A cincos horas de viajes en auto desde la Capital panameña muy cerca de la población de Pedasi en la provincia de Los Santos se encuentra el paraíso de surfistas conocido como playa Venao.Esta bahía tiene una extraña combinación que la hace apta para todo público. Su extensión de casi cuatro kilómetros permite que se concentren en el medio de la playa los amantes de las olas, mientras que a los costados la familias encuentran un refugio de aguas tranquilas.Durante las mañanas a medida que la luz del sol va apareciendo del lado izquierdo de la playa, cerca de 200 gaviotas revolotean por toda la orilla acompañando a los furtivos deportistas que a zapatillas calzadas o descalzo recorren playa Venao de palmo a palmo en poco más de 40 minutos.Playa Venao, Surfistas aprovechan las olasAdemás de relajarse y dorar la piel escuchando tu música favorita, en este destino del pacifico podrás pasear a caballo, darse un baño con las aguas de playa Venao o aprender a surfear.Durantes los últimos años, el sonido de la espuma que fabrican las constantes olas de Playa Venao poco a poco ha sido escuchado por diversos turistas internacionales que plena este destino.En playa Venao hay dos restaurantes, un hotel, tres hostales y una boutique playera que lo esperan para que vivas una experiencia en una playa del litoral pacifico panameño digna de visitar `por eso cuando decidas viajar a Panamá toma este destino en cuenta por que solo falta tu.Toma aerea de Playa Venao]]></content>
		</document>
		<document id="d51244ab565235cb48afcb2178fe12f8" url="http://panamaciudad.blogspot.com/2011/03/viajes-panama.html">			<content><![CDATA[Los colombianos y los estadounidenses, son los nacionales de países extranjeros que más les encanta Panamá.En Panamá, la llegada de turistas que ingresan al país por el Aeropuerto de Tocúmen continúa de manera sostenida. Según datos estadísticos, en el mes de enero del año 2011 han entrado al país 150,536 viajeros (ciento cincuenta mil quinientos treinta y seis), esto lo certifica la contraloría general de la Republica de Panamá.Al dividir esa cantidad en base a la procedencia de estos viajeros, nos damos cuenta que el 39.76 % corresponde a los viajeros provenientes de Suramerica, con 59,854 pasajeros (cincuenta y nueve mil ochocientos cincuenta y cuatro), luego en ese orden están los viajeros de Centroamerica con el 22.93% que equivale a 34,531 pasajeros ( treinta y cuatro mil quinientos treinta y uno), continua Norteamerica con el 22.76% que es igual a 34,268 pasajeros ( treinta y cuatro mil doscientos sesenta y ocho ) también tenemos a Europa con el 10.23% lo que equivale a 15,410 pasajeros ( quince mil cuatrocientos diez) por último tenemos que el resto se lo reparten las antillas, los asiáticos, africanos y Oceanía.Cuando llegamos a ver el tema de los viajeros que ingresan a Panamá, por su nacionalidad en especifico, tenemos que los Colombianos están a la cabeza con el 18.26 % del total de personas que ingresan a Panama, continua en esta lista los estadounidenses con el 14.35% o sea, contabilizan un total de 21,611 personas.Observamos que el País de Panamá, se vuelve muy atractivo para los Suramericanos, en verdad las facilidades de transporte, centro financieros, comercio y comunicaciones eficientes, hacen que el país levante muchas expectativas para los viajeros de suramerica, lo que da comodidades para sus negocios, sus viajes de placer o de estudios.]]></content>
		</document>
		<document id="59649662d576e02492811768e762ccab" url="http://panamaciudad.blogspot.com/2011/04/tarifa-de-taxis-en-panama.html">			<content><![CDATA[Las tarifa de taxis en Panamá: es obligatorio mantener la tabla de la tarifa a la vista del público según una resolución dictada por la autoridades. La resolución es la numero 255 de 27 de febrero del 2008.Aquí traemos un mapa completo de las zonas de trabajo del servicio de taxis en el área metropolitana de la ciudad de Panamá.TARIFA DE TAXIS EN PANAMA EN EL AREA METROPOLITANAAqui podras ver la tarifa completa en formato de PDFdale click AQUI]]></content>
		</document>
		<document id="722a5653a296213c60a5fdb3478a4ef3" url="http://panamaciudad.blogspot.com/2011/06/censo-de-poblacion-y-vivienda-en-panama.html">			<content><![CDATA[El Instituto Nacional de Estadística y Censo (INEC) de la Contraloría General de la República de Panama, informó preliminarmente que la población panameña alcanzó los 3 millones 322 mil 576 habitantes en el censo realizado el año 2010.Poster de la Ciudad de PanamaEsta cifra -3 millones 322 mil 576 - 1,672,568 son hombres, mientras que 1,650,008 pertenecen al género femenino. La provincia de Panamá registró la mayor cantidad de habitantes con 1, 663, 913.]]></content>
		</document>
		<document id="5febac0e13f72aeb9a47f6c5f22b46ae" url="http://panamaciudad.blogspot.com/2011/08/el-canal-de-panama.html">			<content><![CDATA[El Canal de Panamá es una vía acuatica entre el mar Caribe y el océano Pacífico que atraviesa el istmo de Panamá en su punto más estrecho.Desde que fue inaugurado el 15 de agosto de 1914, ha tenido un efecto de amplias proporciones al acortar tiempo y distancia de comunicación marítima.El Canal de Panama dinamiza el intercambio comercial y económico al proporcionar una vía de tránsito corta y relativamente barata entre los dos océanos.Influyendo decisivamente en los patrones del comercio mundial, impulsando el crecimiento económico de los países desarrollados y proporcionando el impulso básico para la expansión económica de muchas regiones remotas del mundo.Estados Unidos y China son los principales usuarios del Canal.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>