<author id="cf76d6e2af5b69a8f6e24d90cb34c885" url="dgpty.blogspot.com" feed="http://dgpty.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="8835f3c3d63d80023c0edd6fb909899f" url="http://dgpty.blogspot.com/2011/10/anuncios-populares-panamenos.html">			<content><![CDATA[Un bonito estilo gráfico popular para una tienda que vende de todo a precios bajos.]]></content>
		</document>
		<document id="86cefe4f3add1b526cefa20d46f54758" url="http://dgpty.blogspot.com/2011/10/catalogos-navidenos-2011-el-machetazo.html">			<content><![CDATA[Los catálogos navideños vuelven y esta vez, veremos el del Machetazo.Con una caricatura de su mascota en la portada ofrecen una amena diferenciación de la competencia. Su portada tiene barnices localizados, pero no son muy notorios debido a la gran cantidad de colores y contrastes que posee.Sus interiores son de esperarse: recargados de muñecos y mercancía, coloridos y saturados.Interesante, pero nada innovador.También se muestra una página (y quizás la más gustada por adultos y niños) de "figuritas" adhesivas. La que llama más la atención es la que lee "Quiero un iPod"!]]></content>
		</document>
		<document id="eb0cfcc38adbb7e5e0167d353c31fab9" url="http://dgpty.blogspot.com/2011/10/nuevos-logos-en-el-vecindario.html">			<content><![CDATA[Desde hace varios años había pensado publicar esta entrada, pero el tiempo (y la tecnología) no me lo permitió hasta ahora.En el 2008 entraron dos bancos nuevos en nuestro entorno económico, y con ellos, nuevas formas de "ver" la banca.Proyectándose de manera novedosa, orgánica y segura, emplean formas y colores impensables para esta industria donde la seguridad era el principal valor.  Por tal motivo, muchos usaban formas tradicionales y colores que siguieran dicha filosofía, como el azul, celeste, plateado y dorado.Pero estas nuevas entidades entran al mercado tirando por la borda todo esto y presentan sus identidades ferozmente coloridas como Multibank o Unibank (naranja).Ésta última, también en entrar al juego de la banca, emplea un color estridentemente anticonvencional y dinámico como lo es el naranja, junto al gris.]]></content>
		</document>
		<document id="3feb6625a40b10d537099c46fee057f9" url="http://dgpty.blogspot.com/2011/11/anuncios-de-fin-de-ano-2011.html">			<content><![CDATA[Promoción de Tómbola de Navidad Felix.Dorado y rojo por todos lados.Elegante, alegre.Suficientemente vendedor.Bonito disfraz de la "cascanueces".Tradicional.]]></content>
		</document>
		<document id="8f555c8322138cb62de4d4a93f099657" url="http://dgpty.blogspot.com/2011/11/diseno-de-botellas-limitadas-cerveza.html">			<content><![CDATA[Para este mes "de la Patria" la cerveza Atlas lanzó 4 diseños "nacionales" que visten las botellas de dicha bebida.]]></content>
		</document>
		<document id="ab92869c2f3b03646c7a200ea75f1350" url="http://dgpty.blogspot.com/2011/11/feliz-3-de-noviembre-panama-de-parte-de.html">			<content><![CDATA[Google nos honra con un Doode en nuestro día de Independencia de Colombia, mostrando nuestra querida aguila Harpía y de estilo "retro". Que la disfruten.  ]]></content>
		</document>
		<document id="d8cca5d401f36a35547ce30e195f0571" url="http://dgpty.blogspot.com/2011/11/grafiti-comercial.html">			<content><![CDATA[A orillas del Matasnillo, por Calle 50, está este interesante grafiti.Es lo que pasa cuando el arte callejero se encuentra con el comercio y el mercadeo.Mejor le hubiesen pintado todo el muro al edificio para q se viera mejor, no?]]></content>
		</document>
		<document id="a5c29611a804f42005b555605dfc0465" url="http://dgpty.blogspot.com/2011/11/vernacularmente-chic.html">			<content><![CDATA[El uso de un estilo gráfio vernacular y una fotografía bastante peculiar es la manera de invitar a a este evento musical. Inspirados en lo "más bajo" de la sociedad, se juega con los elementos extremándolos hasta lo irónico y caricaturesco de esta sub-cultura, con la finalidad (quizás) de atraer gente con un sentido de humor peculiar.Intereanste exploración gráfica del estilo urbano autóctono.  ]]></content>
		</document>
		<document id="a2ac45cbd719278ebdeda9c3aaa17c78" url="http://dgpty.blogspot.com/2012/03/dia-de-mies-van-der-rohe-y-el-valor-de.html">			<content><![CDATA[Pabellón de Alemania en la Feria de BarcelonaEn este día, que perfectamente podría llamarse Día del Minimalismo, una reflexión llega a mi mente sobre este echo. Como Mies fue el que reafirmó lo de "menos es más", y no fue hasta muy pasada su muerte que se apreció este hecho (siendo base actual de todas las formas de diseño, incluyendo el gráfico), me hace pensar que sus contemporáneos no apreciaron mucho su filosofía. Las generaciones posteriores son las que lo aprecian. Si este contexto de aprecio/ desprecio se hubiese dado en un país como el nuestro, con una mentalidad como la actual, la humanidad jamás hubiera conocido el minimalismo. Porque varios arquitectos supieron apreciar esta filosofía y mucha gente la apoyó pudiendo salvaguardar las piezas claves para el resto. El ejemplo claro es el Pabellón de Barcelona, el cual fue destruido o desmontado luego culminara la ocasión de su vida útil. Y luego, un grupo de personas ineteresadas en su preservación y aprecio decidió reconstruirlo. Hoy día, a pesar de no ser el "original", es base del diseño moderno.  En un ambiente tan culturalmente retrógrado y destructivo, donde el progreso nacional se disfraza de ignorancia cultural (porque les estorba o porque desconocen el potencial o valor de las obras), es importante recalcar que no puede destruirse las piezas del pasado (porque...) para darle paso a mejoras actuales solo porque lo "nuevo tiene más valor, porque simplemente brilla y es limpio y novedoso; mientras lo viejo es sucio y descuidado".Nuestro legado cultural, que es bastante complejo, no puede desaparecer por la ignorancia del valor que posee o por la avaricia de una persona con mucho dinero.  El valor de la preservación trasciende el tiempo, quizás hasta más allá del tiempo de vida de una persona. El valor cultural nos conviene a todos, en especial lo cultural que es común de un país y sus ciudadanos. Recordemos que si no se hubiese dado importancia a esa extraña silla en los años 20's o 30's del siglo pasado, hoy día no se estarían vendiendo sillas Modelo Barcelona, valoradas hasta 10 veces más que el precio original que pudieron haberle dado al momento de su creación y lanzamiento.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>