<author id="d07e430bfd76fb92e57589cb52d3d578" url="alma-en-papel.blogspot.com" feed="http://alma-en-papel.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="5">
		<document id="b3cf23d026ed55e314451ff30198a875" url="http://alma-en-papel.blogspot.com/2007/08/apiada-en-una-esquina-est-con-la-cabeza.html">			<content><![CDATA[Apiñada en una esquina está, con la cabeza un poco ladeada está. Juega con su Sidhe (oso) y sus Hadas, ella juega. Cloc... cloc...Los puntos luminosos bailan solo al sol. En lluvia y dolor cantan las gotas, canta la voz de una criatura llamada Inspiración. Taconeando en el asfalto va la realidad, quien sin misericordia condena y reduce todo a "daño cerebral".Cloc... cloc...Entre lluvia y dolor, entre sueños inciertos, entre dulces tintineos, entre pitos y motores, entre lejanos cotorreos y entre - por fin - silencio... murmura el tímidoCloc... cloc...Los relojes del abismo nunca paran, no se dañan. Ríe de ellos la soledad. En lluvia y calma el viento trae soledad aun a quien se acompaña. Sidhe descansa y las Hadas vuelven a su libro hermoso, a sus letras, a su dichosa realidad. Y yo, pues yo en paz y en calma entrecierro la mirada para explorar la recóndita esquina del centro de mi pared. Tal vez un día se abra una grieta en ella, de la cual a través podré correr a sus brazos. A sus infinitos brazos. Allá, donde siempre tintinea el piano y jamás Otoño pasa; donde es eterno el atardecer y de todos los colores brilla el sol. Allá, donde no hay nada que lamentar... y donde no fui causa de ningún mal. Causar daño... Solo entre humanos es de doble filo el amor.Gira, gira, carrusel... Cloc... cloc...]]></content>
		</document>
		<document id="a88003eabc48c578450d65de76204eaf" url="http://alma-en-papel.blogspot.com/2007/08/en-tierras-hostiles-vagas-feroz.html">			<content><![CDATA[En tierras hostiles vagas, feroz Guerrero, Tu larga cabellera ondea al viento Y refulgen tus pupilas la noche Que embarga tu alma, La sed por sosiego. Viajas, batalla libras constante. Oh, brillante hijo de tu Padre, No merma tu voluntad férrea Con adversidad ni con tormenta. Tu marcha marca las huellas De un presto andar... Y presto el alma obsequias Al deber que te ha sido impuesto. Lucha sin ver alguna cara, Lucha sin recompensas, Lucha sin saber siquiera si una Fragante mañana verás el rostro Que de tu pecho roba el aire... Viaja, Carmesí Guerrero, Siempre adelante, confía y batalla. Mortal cada estocada, eres devoto. Fría y filosa tu mirada, aniquilante. Entrega sin reparos tu alma... Tu alma con ella está, A mares y montañas, En el lecho, en tu hogar. En tu casa, junto al fuego, Desde ahí te acompaña el armonioso respirar. Aliento de vida exhalan, que inhalas, Oh Guerrero, Ellos quienes son tu verdadera fuerza. La mujer y el hijo, Oh Guerrero, Por ellos refulge tu destreza... En el mar sangriento.]]></content>
		</document>
		<document id="7dc700d0fb7bdb5a1d9f03d7174bd3ed" url="http://alma-en-papel.blogspot.com/2007/08/existo.html">			<content><![CDATA[Existo. Me hallo entre hojas observando letra y mundo. Hojas -- ventanas al siglo humano. Palpitar -- existo en estas vetas de conciencia y trance.Era y eras de toda clase embargan la historia de una Tierra, lejana madre. Hijos vivos, hijos muertos, hijos en vida muertos. Días y cuentos, vida, vida.Eternas risas y lamentos.La era humana sufre tiempos inciertos y yo, callada, observo. Escribo y crece, juega, vela, vive y muere mi alma cada momento.Instantes de una larga y corta, una vida.]]></content>
		</document>
		<document id="548ee4b7ca4f553f7f31fceb7ab7b70a" url="http://alma-en-papel.blogspot.com/2007/08/mur-mur.html">			<content><![CDATA["Mur... Mur...""and again I hear These waters,Rolling from their mountain-springs With a soft inland murmur"-William Wordsworth, Lines Composed a Few Miles above Tintern Abbey, 1798 ~ ~ ~Ligero y suave su compás...En mi cabello juegan más.Dulcemente con su voz...Murmuran que aún queda amor.~ ~ ~En silencio y soledad brillante, bajo los doblados rayos del sol; entre árboles y muzgo, aún ahí queda una flor.Roja, como el atardecer.Fragante, como el anochecer.Sus pétalos imitan la brisa sigilosa y callada es..Despierta la colina, sobre ella el sol.Fir-Darig respira, yo abrazada a él estoy.Leo historias de nuestra vida...Su biblioteca bajo el sol.]]></content>
		</document>
		<document id="57494c6b4a6af12b3b24c585699205f7" url="http://alma-en-papel.blogspot.com/2007/08/now-youre-gone.html">			<content><![CDATA[Las nubes amenazaron su día. Una fría despedida, el sol no salió. El sol se guardó para el reencuentro final.Cuando finalmente se alcanzaran sus compases y se unieran en vals.Vida - soledad fingida.Hasta llegar un instante que ciertos magos nombran: mágico instante.Entre calle y autos fue su instante. Mayo, mes dorado.Entre hierba y acacias - la despedida. Julio, mes cualquiera...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>