<author id="d0d6adae56773b8f4165d7b1e98c3a7f" url="gretaearle.blogspot.com" feed="http://gretaearle.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="d49d695645166125e538f5764c245002" url="http://gretaearle.blogspot.com/2007/06/mi-hijo-prestado-nos-visita.html">			<content><![CDATA[Este fin de semana conseguimos traernos a la casa al ahijado de Gustavo, Don Carlos Iván Vergara, para adoptarlo temporalmente y celebrar de viernes a sábado su cumpleaños (un poco pasadita la fecha pero ya saben que más vale tarde...).Gustavo lo recogió con Pablo y Diego y se los llevó a los tres a gastar energías jugando fut mientras yo dejaba todo listo para preparar la cena con los chefs invitados de la noche. Después de mandar a todo el mundo a la ducha antes de que terminaran de entrar por la puerta (hasta Diego olía a chivo!) Carlos y Pablo se encargaron de armar su pizza y me cuentan que les quedó muy rica. Debo quejarme, sin embargo, porque no me dieron ni una migaja para probar y tal vez por eso a Carlos Iván después le dio dolor de barriga. Pero tranquilo Iván, nada que un montón de Coca Cola no pudiera curar! A continuación fotos de la hermosa velada."Un peperoni para nosotros, otro para la pizza..."Comiendo rapidito para que yo no llegara a tiempo a pedir un bite... 'ta bieeen...Diego bien peinado!La pizza de los grandesGracias a los padres de este muchacho por el préstamo, todavía hoy sábado nos queda algo de tiempo con él, ahorita andan de nuevo por la calle. De hecho supuestamente yo me quedé para hacer almuerzo así es que hasta aquí la dejo.]]></content>
		</document>
		<document id="66d6d07c86d79bd6a5afc59dfd4eacbf" url="http://gretaearle.blogspot.com/2007/06/un-da-para-celebrar-mil-sentimientos.html">			<content><![CDATA[Toda persona sobre la faz de la tierra tiene o ha tenido padre. Muchos experimentan o han experimentado lo que es tener hijos. Algunos conocemos a hombres, sea hermanos o primos, colegas, amigos, que son padres y los tenemos cerca. Otros no lo están tanto, pero igual se les celebra.A Gustavo, el padre de mi creciente familia, tenemos la suerte de celebrarlo todos los días y no somos nosotros sino él quien nos regala momentos que hacen que cualquier intento de darle algo para esta fecha sea irrisorio. Así es que thank you babe, de parte de todos y de nuevo, ¡feliz día del padre!A todos los padres que conozco y quiero, ustedes saben quienes son: ¡FELICIDADES EN SU DÍA!]]></content>
		</document>
		<document id="c90830491c377f6ed620e9e04d67c5c" url="http://gretaearle.blogspot.com/2007/08/las-patronales-de-san-gustavo.html">			<content><![CDATA[Desde el jueves Gustavo decidió empezar a brindar por su cumpleaños (yo lo acompañaba con algo comestible naturalmente), aparentmente preocupado que iba a ser demasiado licor para el sábado que era la fiestecilla. Llegó y pasó el jueves, luego el viernes en la misma cosa y afortunadamente no faltó qué ofrecerle a la gente el sábado.Primer regalo para el cumpleañero (y sus dependientes)Lovely ladies celebrating with the cumpleañero (cumpleañero already wearing one of his presents, a.k.a. "my new favorite t-shirt")Munchies hechos con amor para el cumpleañero y nuestros amigos. (Clockwise from top left: Cherry tomatoes stuffed with olive tapenade, Dark chocolate truffles, Stuffed mushrooms -30 more seconds and the picture would have been of an empty plate)Gracias al clan por celebrar con nosotros, y de nuevo FELIZ CUMPLEAÑOS GUSTAVITO (AHORA SÍ)! We love ya!Un par de fotos más AQUÍ!]]></content>
		</document>
		<document id="e8d4280aa75b582e67f917dde8fae703" url="http://gretaearle.blogspot.com/2007/08/pablo-gustavo-expeditions-presents.html">			<content><![CDATA[Playa Venao - Isla Iguana 2007El 3 de agosto de este año, un par de aventureros dejaron la ciudad de Panamá rumbo a provincias centrales, para irse en busca de olas y tesoros naturales desconocidos para la mayoría. Regresaron no solo con una enorme sonrisa dibujada en sus rostros y reflejando la satisfacción de una misión cumplida, sino con muchas historias que contar (y picadas de chitra a tutiplén).Gustavo y Pablo trajeron de vuelta imágenes que merecen ser compartidas. Abajo el video que registra parte de la aventura. Disfruten.]]></content>
		</document>
		<document id="6da4a78d888ea744486152076e78054a" url="http://gretaearle.blogspot.com/2007/09/nacimiento-de-julia.html">			<content><![CDATA[Parece mentira, pero cuando para algunas cosas me sobran las palabras, adjetivos, opiniones, etc., etc. etc., para otras, usualmente más importantes o significativas, me quedo corta.Este evento, sin precedentes en nuestra familia, no es la excepción a esa categoría de cosas que tienen esa trascendencia y profundidad, pero que lo dejan a uno con una emoción tan intensa que las palabras le quedan chicas a la hora de describirlo.Así fue la llegada de Julia...Mi persona favorita en el universo (por lo menos por unas horas): la anestesióloga!!Y mientras yo posaba para la cámara, buscando mi mejor ángulo, los doctores me hacían toda clase de maldades, tratando de traer a la muchacha a este mundo.Hora: 12:05 a.m. del viernes 31, unos 3 minutos después del nacimiento.Julia recibe unas visitas muy importantes.En la foto, Pablo, el orgulloso hermano mayor.Pablo y Diego haciendo relajo en el cuarto.Julia Zevallos Earle]]></content>
		</document>
		<document id="28667b6a3caceb6b5f4f00090430e784" url="http://gretaearle.blogspot.com/2007/10/mam-y-nios-contra-el-mundo_25.html">			<content><![CDATA[El domingo decidí aprovechar el solazo, que no es garantía de que no va a caer un chaparrón, pero que definitivamente invitaba a salir de la casa, para dar una vuelta con los niños. El plan era llevar a Pablo a algún rincón del Causeway para que se diera gusto montando skate, a Diego ponerlo a patear balón conmigo un rato y a Julia parquearla bajo algún árbol y cruzar los dedos para que no le cayera caca de pájaro encima (jajajaa mentira). Para meterle un toque environmentally friendly a la salida, los llevé primero a Punta Culebra, donde está el Centro de Exhibiciones Marinas del Instituto Smithsonian, visita que siempre es del total agrado de grandes y chicos en mi familia.Al final no tuvimos mucho tiempo para hacer el resto de las actividades planificadas, pero fue lo suficiente para saciar la sed de skate de Pablo mientras Diego y yo comíamos burundangas. Álbum de fotos completo aquí!!]]></content>
		</document>
		<document id="46199fa1257fccc6179623dd82d2b3e9" url="http://gretaearle.blogspot.com/2007/10/y-dnde-est-mi-rebanada-de-desarrollo.html">			<content><![CDATA[Recientemente leí un artículo que trataba brevemente el tema de la Responsabilidad Social Empresarial en Centroamérica y entre sus primeras líneas encontré una idea lógica y hasta obvia, pero increíblemente difícil de aplicar a este paisito tropical. Decía que las empresas, principales indicadores de la competitividad de un país en muchos sentidos, deben ser rentables no sólo para sobrevivir sino para estar en capacidad de establecer nexos tangibles y perdurables con la sociedad en la que operan para que esta prospere, pero más importante, para ayudar a asegurar su desarrollo. Ahh.... el bendito desarrollo. Si la cantidad de desarrollo de este país fuera directamente proporcional a la cantidad de veces que se menciona esta palabra. Si tan sólo... Pero como muchas otras cosas que se ven a diario, que van en sentido contrario a toda lógica, parace que es al revés.Los nexos, decía el artículo, entre estas empresas rentables y una sociedad próspera, definen en gran medida cuánto ésta puede progresar y cuántas oportunidades pueden surgir para impulsar y no detener, o en ciertos casos invertir el desarrollo. Francamente escribir estas líneas me llena de tristeza y frustración cuando pienso en lo que está pasando en Panamá y cómo todo un país está dejando que pase frente a sus ojos. Como sociedad muchas veces somos egoístas, avaros, codiciosos y finalmente deshonestos hasta con nosotros mismos porque no es posible que se tenga en las manos planos para erigir todo tipo de estructuras monstruosas disfrazadas de grandes proezas arquitectónicas pero inconsistentes con la realidad de nuestro paisaje, a la vista signos contundentes que alertan sobre una catástrofe inminente pero disimulados con mercadeo barato, todo un paquete de información sobre el tema al alcance y no pensar que nada de eso nos va afectar negativamente. Tal vez al final de cuentas lo que más somos es ingenuos.No he viajado tanto como me hubiese gustado, pero sí lo suficiente como para haber aprendido que en otros lugares, tanto de este lado del charco como del otro, hay un elemento que ha tenido una presencia ineludible dentro de la construcción de las ciudades o más bien de las sociedades: la sostenibilidad, la capacidad de beneficiar de manera genuina no solo a quienes viven en el presente sino a quienes ocuparán nuestros puestos en el futuro. Eso lo pensé la primera vez que viajé como adulto jóven y vi las diferencias físicas y aquellas que sobresalen entre nuestra actitud y la que se percibe en otros lugares del planeta. Un ejemplo es el principio de la Responsabilidad Social Empresarial, que más que un título atractivo que colgar en las paredes de las oficinas, es una cuestión de actitud y hasta de crianza. Los niños que ven que sus padres trabajan y funcionan sólo para beneficiar a la economía familiar y no para aportar a la sociedad en la que viven son criados con la idea de que lo importante en la vida es tu propio bienestar por encima del de los demás y por encima de cualquier consecuencia que la búsqueda de esto tenga para quienes nos rodean. Tal vez por eso me asomo por la ventana de mi apartamento y veo cómo mes tras mes me han ido tapando la vista que tuve otrora, edificios colosales puestos ahí por gente a quién no le importa que ahora habrá más contaminación en el aire y en el agua y menos árboles; más residentes en la misma área contribuyendo al volumen de aguas servidas; un tránsito vehicular que las calles de la ciudad, pobremente planificadas, ni remotamente soportan y un soberano caos por donde se mire. Me cuesta creer que en todos los años que llevo consciente de las diferencias entre Panamá y lugares en los que se aprecian la naturaleza, las edificaciones con valor histórico y cultural y otras riquezas -que abundaban aquí, ahora no tanto- no se haya modificado nuestro rumbo. Todo lo contrario, hemos puesto el pie en el acelerador y vamos a toda máquina embistiendo de frente al principio de la sostenibilidad y a la planificación lógica y minuciosa de los espacios en los que vivimos.Este monstruo es difícil de combatir, anda agitando billetes frente a las narices de personas en posiciones clave con una disposición y falta de principios también claves y así va haciendo girar silenciosamente las piezas de su engranaje. Se puede encontrar algo de consuelo en el hecho de que asimismo, también de manera silenciosa y tal vez hasta imperceptible, se puede empezar a hacer una diferencia con acciones pequeñas, cosas del día a día, que si se suman pueden llegar a parársele de frente al monstruo. Esas acciones, a su vez, servirán de ejemplo a nuestros hijos y ellos aprenderán a ser responsables por su pedacito de Tierra, se les creará la consciencia de que con cada acción que tomen se enfrentan a la decisión de cavar su propia tumba o sacarse ellos mismos del hueco pues nadie más lo hará en su lugar. A pesar de los muchos matices y manifestaciones de este problema la solución no necesariamente requiere el análisis o intervención de físicos nucleares, tal vez sea cuestión de abrir los ojos y remar todos en la misma dirección.]]></content>
		</document>
		<document id="a46cc07880df5f83129d0ab9959b41f3" url="http://gretaearle.blogspot.com/2007/11/preparacin-para-una-noche-larga.html">			<content><![CDATA[El viernes tuvimos el placer de tener en la casa, después de demasiado tiempo de no vernos, a nuestras amigas Alina y Deborah y a una regular, nuestra comadre Anna. Fue una reunión social-musical si se quiere. Celebrábamos el hecho de poder echar una buena conversa entre amigas (debo delatar la presencia de un infiltrado amistoso cuyo nombre me reservo -a ver si reconocen su brazo o su pierna en algunas de las fotos) y dábamos inicio formal al calentamiento de motores para la noche del próximo 27, durante la cual escucharemos desde las profundidades de un mar de gente a Gustavo Cerati, Charlie Alberti y Zeta Bosio tocar juntos después del paréntesis de diez años y otra vez como Soda Stereo.Sólo se podía poner Soda y tomar soda... mentira, hice sangría. DJ Anna se encargó de llenar el espacio de unas cuatro horas de los temas de Soda de antaño, de cuando mis hermanos me enseñaron Persiana Americana en guitarra (ya no me acuerdo de las notas), escuchamos cosas más recientes, temas a los que ya se le empezaba a escapar hacia la superficie el toque Cerati (ese que salió a flote para salvar a los que nos quedamos medio náufragos después de que se hundiera el barco). Hubo tanda de complacencias y dedicaciones y coros y tonos para todos los gustos, humores y caprichos musicales. Cerramos la maratón viendo buena parte del "Ultimo Concierto" (antes del último de verdad).Chicas, la compañía fue exquisita (sin mencionar el menú!). Va un agradeciemiento total por lo bien que la pasamos. Fotos aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="9683e4eec39cb63956269594b9e790b8" url="http://gretaearle.blogspot.com/2007/12/hace-3-aos.html">			<content><![CDATA[Diego nació un 11 de diciembre, apenas un par de horas después de haber empezado el día.No me acuerdo a qué edad le salieron los dientes o dijo su primera palabra... pero me acuerdo bien que justo al nacer lo pusieron muy cerca mío para presentarnos formalmente, él todavía pegando gritos, y apenas le dije unas cuántas palabras, algunas que había estado practicando por unos nueve meses, se calmó y todo en el cuarto fue silencio.Si mal no recuerdo esa fue la primera y última vez que hubo silencio en el mismo cuarto en el que estaba Diego...]]></content>
		</document>
		<document id="5fd5e1451e49d071d528bd23d5335ec7" url="http://gretaearle.blogspot.com/2008/04/el-da-de-julia.html">			<content><![CDATA[...Entonces como hay fotos por montón de bautizo de Julia es mi deber compartir! Fue sin duda un día muy lindo, con gente muy, muy cercana a nosotros. Todo fue puro lovin', era un sentimiento como de agradeciemiento en el aire, por haber podido darle la bienvenida al mundo a esas criaturas.Ver a Julia toda vestida de blanco, radiante, enseñando todo el tiempo su dentadura (dos mitades de dientes)... no tiene precio! Fotos aquí.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>