<author id="d1def740125fd53410b7be8d8526f46a" url="ginaprestan.blogspot.com" feed="http://ginaprestan.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="8">
		<document id="ef142c37d0e7d9065cfd77ae23be674" url="http://ginaprestan.blogspot.com/2011/09/kaleidoscope.html">			<content><![CDATA[Revista: FlareModelo: Elsa HoskFotografía: Chris NichollsEstilista de Moda: Elizabeth Cabral]]></content>
		</document>
		<document id="9d311d91ed70036b6eb7afcecdf1cfaa" url="http://ginaprestan.blogspot.com/2011/10/femme-fatale-para-halloween-o-siempre.html">			<content><![CDATA[Las mujeres desde siempre han utilizado la imagen para captar la atención, y covertirse en la villana con un alto contenido de sensualidad no es para menos. Y claramente no me refiero al nuevo cd de Britney Spears, ni a su imagen que evoca sexualidad; sino mas a la imagen de la Carry Bradshaw en Sex and City 2 cuando queria reunirse con Aidan. Los diseñadores ultimamente han retornado a los cortes clásicos y largos pero con telas transparentes que si dejan a la imaginación, el diseño y la actitud forman parte de este nuevo movimiento. Uno de los diseñadores que me recuerda a esta tendencia es Carlos Frank Then, que con mucho dramatismo capto la atención de todos.Que complementan su colección entera de vestidos negros, peinados altos, y ojos muy maquillados, un look que en total es de una femme fatale. Queda muy bien demostrado que esta tendencia no es solo para el día de brujas, sino cuando te sientas con ganas de llamar la atención y de la buena manera. De una manera elegante, puedes decir mucho más. fotos: gina prestán]]></content>
		</document>
		<document id="a4cd4f03688c66f96ea8f9b1b10595c3" url="http://ginaprestan.blogspot.com/2011/11/inespected-glow.html">			<content><![CDATA[Más nos preocupamos de como vestirnos para una fiesta, o algún evento que requiera mayor esfuerzo que si el vestido, los zapatos, el maquillaje, el peinado, etc. Esas ocasiones en donde mas nos volvemos un enredo. Pero dejamos el vestir diario sin sabor, nos vamos por la monotonía. Los accesorios son una buena manera de cambiar la apariencia por completo.La escarcha y las lentejuelas se ha convertido en el mayor protagonista en está temporada, antes visto como solo para fiestas puedes utilizar una dosis mínima igual lucirás arreglada, desde zapatos, hasta carteras lo apropiado es que si lo usas para un look diario pero no exageres en el resto de accesorios, sino podrás lucir sobre cargada. Te daré varios ejemplos de como utilizarlo para un look diario casual. El reto es que trates de mantener de la forma más neutral la ropa, para que el verdadero protagonista seas tu con el accesorio y no brillar de más.1. 2. 3.   Aquí les tengo una pequeña recopilación de los looks que me llamaron la atención de pasarelas, el punto es tomar referencias y poder adaptarlas a nuestro propio estilo pero con un poco de brillo. ]]></content>
		</document>
		<document id="f63cd1efb8603b1219877da81172a36c" url="http://ginaprestan.blogspot.com/2011/11/proximamente-en-el-mall-multiplaza.html">			<content><![CDATA[Próximamente en el Mall Multiplaza Pacific, se estará dando un evento por la revista STATUS, revista que en sus portada han tenido a Gala González, conocida blogger de modas y como colaborador a Pelayo Díaz como editor de modas. Este evento será simultáneamente entre las tiendas más de moda en Panamá como: Juicy Couture, GUESS, Pepe Jeans, Lacoste, Kenneth Cole entre otras, donde será mas que una experiencia de compra. Estén pendientes de más noticias de este super evento, ya que habrán fiestas vip, y estaremos dando boletos para aquellos que les apasione la moda.]]></content>
		</document>
		<document id="b46a1c64165e4fafd879c46539a5335c" url="http://ginaprestan.blogspot.com/2012/01/best-things-of-2011.html">			<content><![CDATA[Este post debí haberlo subido hace mucho tiempo, por falta de tiempo no fue posible. Creo que mi blog ha ido cambiando, en conjunto a mí misma y esa fue la esencia original. Es otra explicación más de porque no lleva un nombre o titulo sino que sinceramente soy yo expuesta. En las últimas actividades del 2011, entre la universidad y un proyecto en que ando trabajando logré a atender Fashion Night Out, MUA y Retro Glam Night.Fashion Night Out Este evento se llevo a cabo el 15 de noviembre, en el mall Multiplaza fue innovador ya que la idea era simular los famosos FNO de las capitales de la moda en donde se hacen mini-eventos en las tiendas de ropa, asisten personajes significativos de moda y farándula.MUA by Grau El 6 de diciembre en la boutique multifuncional Diablo Rosso, Alessandra Grau lanzo "MUA" que significa estrella y es una celebración a la mujer, así lo describe la diseñadora quién en colaboración con Diablo Rosso crea 17 piezas inspirada en los indígenas de la Comarca Ngobe Bugle. Diablo Rosso, que es un empuje para diseñadores y artistas la invita a este proyecto en donde principalmente el objetivo es reflejar a Panamá. La elaboración de estas piezas tomo más de 4 meses, iniciando con la investigación de la cultura y constantes viajes en la búsqueda de las manos costureras para este proyecto. Adaptar el estilo Grau que es clásico, chic y moderno fue un reto personal, que logró cumplir con la yuxtaposición de estilos dando resultado a jumpsuits, blusas vaporosas, vestidos cortos, y blusas tipo corset con el motivo de los triángulos y zig-zags, mismos que tienen un significado más profundo que toma en cuenta la naturaleza significan las montañas y caminos que tienen que tomar en largas distancias. Las telas usadas en estas piezas fueron charmuse, chiffon y sedas.Retro Glam Night Out Miss Moss, una de las chicas de Glamavida renovó la temática de los eventos en Panamá con hacer que en una noche todos sus invitados fueran vestidos y hasta personificados de los años 50. Entre música en vivo, cocktails y booths de maquillaje fue ameno y divertido la noche en el Palacio Municipal. Leanne Moss procuro tener variedad en cuanto a Moda teniendo a diseñadores como Sara Bassan, Greta Bayo, Alessandra Grau y ropa de boutiques como Diablo Rosso y Espacio Vintage]]></content>
		</document>
		<document id="96da163ec93b55f92825f7523f11a5a" url="http://ginaprestan.blogspot.com/2012/01/fernanda-y-su-pura-jagua.html">			<content><![CDATA[Con un brunch en domingo abrió sus puertas Espacio Vintage, para dar a lugar al lanzamiento de la colección Prèt- â- Porter de FERNANDA QUIRÓS. Está colección al igual que la presentada en FWP 2011 está inspirada en los Embera Wounaan, pero al mejor estilo que le pudo impregnar la diseñadora con siluetas frescas y figuras de los años 50. Entre sus piezas predominan los shorts, pantalones, faldas, tops, jumpers, sacos con tonos desde el mostaza, verde, amarillo, lima contrastándolos con los básicos negros y blancos. Como acompañante Fernanda sugiere los accesorios reciclables y naturales de la mano de Alexandra Correa, que cuenta con una gran variedad de collares, pulseras y brazaletes. Les invito a tener una pieza de está colección ya que totalmente accesible y útil en este verano.]]></content>
		</document>
		<document id="c2e0c9b8a537ffe03c57c110a9f5d96f" url="http://ginaprestan.blogspot.com/2012/02/esta-es-la-bella-revista-en-que-trabajo.html">			<content><![CDATA[Esta es la bella revista en que trabajo, contamos con grupo de chicas y chicos super dedicados y profesionales en la materia. Esperamos complacer a todas las mujeres presentádoles opciones de belleza, moda, salud, entretenimiento y demás. En lo personal estoy feliz y contenta de ser parte de este nuevo proyecto, comprometida a dar lo mejor de mí para nuestras lectoras. Búsquenla todos los jueves en el Panamá América!!]]></content>
		</document>
		<document id="373c8dad3b5d4a2eed877d35d7a53275" url="http://ginaprestan.blogspot.com/2012/02/influencers-trailer-from-ri-creative-on.html">			<content><![CDATA[INFLUENCERS TRAILER from R+I creative on Vimeo.Últimamente adicta a cortos/documentales como este. Enjoy!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>