<author id="d24076eec334961a9495e73634360056" url="panamaw.blogspot.com" feed="http://panamaw.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="94db0d58bb2c16e23acde79cf35884a6" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panamaw/~3/02G2zNpjioc/como-convertir-hectareas-acres-y.html">			<content><![CDATA[Ciertamente podemos encontrar a la izquierda un Convertidor de Hectáreas a Acres programado, y asimimo en toda la red. Pero, es bueno que los no conocen se tomen el tiempo para conocer la lógica exacta para obtener estos resultados.1 Hectárea = 2.471053814671653 Acres.Supongamos que queremos saber a cuánto equivalen 24 hectáreas.Entonces usamos la Regla de Tres.1 Hectárea = 2.471053814671653 Acres.24 Hectáreas= Acres.Acres= 24 Hectáreas (2.471053814671653 Acres.) ÷ 1 Hectárea.Acres= 59.305291552Nota: esta lógica se puede usar para cualquier incógnita que queramos despejar que se pueda calcular en base a una equivalencia establecida.Sabemos que para mucha gente éstos son calculos sencillos y que ellos piensan que no merecen explicación, pero deseamos realmente que nuestra página sea para ayuda de conocimiento de todas las personas.]]></content>
		</document>
		<document id="ddd81969a00e9e90f2549ab55690fb29" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panamaw/~3/3HmjlogAW6M/diversidad-de-negocios-y-exportaciones.html">			<content><![CDATA[Bien llamada la "tasita de oro", existen interesantes negocios que podemos sugerir como:Exportaciones de madera teca, cocobolo y otras.Exportaciones de chatarra.Puedes hacer licitaciones con el gobierno.ResortsBienes Raíces.Cualquier negocio de éstos si lo sabes hacer siempre será una buena inversión.]]></content>
		</document>
		<document id="ac27ae9e8ca2fdd1ed7143c253e13a42" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panamaw/~3/f1nGHt1CyiY/resorts-en-panama-con-acceso-universal.html">			<content><![CDATA[Sì se tiene un buen proyecto de Resorts siempre será atendido con los brazos abiertos en nuestro país. Sería bueno que se ideara un proyecto verdaderamente innovador tomando en cuenta la universalización de los accesos. Existene en el mundo muchas personas con discapacidad que le gustaría conocer Panamá. Realmente, siempre se dice que los edificios están siguiendo los lineamientos establecidos para la elilminación de las barreras arquitectónicas... pero, lo cierto es que siempre nos quedamos cortos.El ideal sería que se pensara que familias enteras quieren salir de paseo y nos debemo asegurar de que todos puedan tener acceso a las diferentes áreas de exparsimiento.Nota: todavía estamos esperando en Panamá el ideal de Ciutat Bella en España. Lugar en donde sí, se han tomado en cuenta todas las adecuaciones para que las personas con discapacidad puedan compartir en una verdadera integración.]]></content>
		</document>
		<document id="c635edb821c7434ab7f87a7e30b6ff85" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panamaw/~3/HJRBnHOlfqg/como-calcular-el-retorno-de-inversion.html">			<content><![CDATA[Para determinar el Retorno de Inversión de una propiedad a comprar se deben tomar en cuenta varios componentes.Lo primero que le aconsejo es que haga un proyecto y mucha investigación de campo (encuestas). Válgase de herramientas como la estadística para que esté seguro de lo que desea hacer con el terreno o propiedad.Siéntese con calma y haga un proyecto escrito con objetivos, antecedentes y todas las partes que conlleva un proyecto bien hecho. Calcule los costos de todo el capital que deberá invertir para que su proyecto funcione.Aquí le dejo dos (2) fórmulas bastante sencillas que le pueden ayudar a calcular su retorno de inversión.El retorno de la inversión (return on investment) sirve para la viabilidad de un proyecto. Se utiliza junto al VAN y a la TIR.]]></content>
		</document>
		<document id="ee7bafdf64ae78b7e416f9ac3b137a1c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panamaw/~3/iR-ckcum9GU/ley-de-insentivo-capital-extranjero.html">			<content><![CDATA[Para 1994, Panamá emitió la Ley 8, la más ágil y comprensiva ley para el insentivo de inversiones turísticas en Latinoamérica y el Caribe. La ley regula el alojamiento público, agencias de turismo receptivo, servicios de transporte turístico de pasajeros, restaurantes turísticos, discotecas, clubes nocturnos, centros especializados de turismo, parques recreativos, parques temáticos, zoológicos, centros de convenciones, complejos marinos, zonas de interés nacional para desarrollo turístico, etc.Permitiendo así que cadenas internacionales como Marriot, Radisson, Holiday Inn, Sheraton e Intercontinental, vinieran a Panamá.No obstante, usted con un capital de $50,000 en cualquier parte del interior de Panamá, usted puede obtener las siguientes ventajas:• 20 años de exoneración de impuestos de importación en materiales, mobiliario, equipo y vehículos.• 20 años de exoneración en impuestos inmobiliarios para todos los activos de la empresa.• Exoneración de impuestos por el uso de puertos y aeropuertos.• Depreciación acelerada para bienes raíces (excepto el terreno) de 10% anual.El monto de inversión no incluye el precio del terreno. Para proyectos en el área metropolitana, la inversión mínima requerida es de $300,000.Se debe tener paciencia con el Proceso de Calificación, que se llevará a cabo cuando la parte interesada haya completado todos los registros de requisito al IPAT. Nota: La Junta Directiva del IPAT, se reune una vez al mes.]]></content>
		</document>
		<document id="1472532475a10cc30b2f740ad9934381" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panamaw/~3/kp7YcA7Txhw/clasificacion-de-las-normas-de.html">			<content><![CDATA[Clasificación de las Normas de Zonificación en el cuadro.Terreno es una cantidad de tierra que y que podemos medir y expresar sus coordenadas y límites.Zonificación Gráfica:Según ACOBIR, es el documento de contenido técnico de zonificación o códigos de zona que se han aprobado para una ciudad, corregimiento, comunidad o sector.Complementa a las normas de Desarrollo Urbano. Nos permite conocer el tipo de construcción que se puede hacer en ésa zona.Es todo un medio de consulta.Clasificación de las Normas Comerciales:Comercial C-1 /Baja Densidad/ Comercial Vecinal o de Barrio: Abarroterías, kioscos, panaderías, boutiques, lavamático, barberías, salones de belleza,oficinas, almacenes, talleres de reparación, hoteles, teatros, cines, etc.Comercial C-2 /Alta Densidad/Comercial Urbano: Supermercados, centros comerciales, gasolineras, restaurantes, discotecas, bancos, almacenes, talleres de representación, hoteles, teatros.Clasificación de Las Normas Industriales:IL = Idustrial Liviano: Confites, hielo, imprentas, confección de ropa, espejos, helados, maletas y carteras.IM = Industrial Molesto: Aceites, bebidas gaseosas, cerámicas, colchones, condimentos, harina de pescado, puertsas y ventanas.IP = Explosivos, fabricación de gases comprimidos, óxigeno, acetileno, gas propano, productos inflamables, pinturas, refinerías.]]></content>
		</document>
		<document id="54865b1c8cf9b405c4a3cd810cd47105" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panamaw/~3/NwJpDrh3x0I/guia-legal-para-transacciones-de-compra.html">			<content><![CDATA[En Panamá, cuando se va a comprar una propiedad lo primero que debemos hacer es investigar su estatus en el Registro Público, para verificar quienes son los dueños relales y si la Finca no tiene hipotecas que otstaculecen su venta.Constatar mediante Catastro que los planos de la propiedad son reales y acordes a lo que usted requiere.Investigue en Economía y Finanzas cuanto deberá pagar en concepto de impuesto de inmueble cada año. Esta diligencia la debe realizar por el MEF.Si tiene interés en hacer mejoras debe comunicarse con la Dirección de Desarrollo Urbano del Ministerio de Vivienda.El primer documento que se realiza cuando se llega al entendimiento de la compra es La Promesa de Compra Venta. Esta se hace después de que El Promitente Comprador ya ha enviado su Carta de Intención de Compra.La Promesa de Compra Venta debe contener la forma de pago que acuerdan las partes para que el Contrato de Compra Venta final salga con las cláusulas correspondientes y sin sorpresas.Por lo general el precio estará pactado por un abono del 10% al momento de la firma del contrato final en donde se estipula el tiempo en que el pago final saldrá en un máximo de 3 meses o 6 meses dependidendo del acuerdo y del monto de la propieedad. Este último pago está respaldado por una Carta Irrevocable de un Banco de primera línea.La propiedad deberá estar Paz y Salvo de impuestos; y entre los impuestos que se deben pagar por la transacción de Compra Venta están:Impuesto de Inmueble.Impuesto de Enajenación del Inmueble (Impuesto de la Ganancia 10%).Impuesto de la Transferencia del Inmuble (2%).Nota: todos estos impuestos deben ser asumidos por El Vendedor.No bote los comprabantes porque deben erstar adjuntos a la Escritura Pública que se hará en el Registro Público en donde se dará el Cierre Notarial.Seguidamente debe Registrar la escritura en el Registro Público en donde le cobrarán US$5.00 por el primer US$1,000.00, más US$2.50 por los siguientes US$1,000.00.Hacemos la salvedad de que pueden existir otras excepciones que deben ser consultadas.]]></content>
		</document>
		<document id="25110e8d15a1a2c4d477a3bf812d5a6f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panamaw/~3/o_mtl3uHy1c/como-calcular-la-superficie-contenida.html">			<content><![CDATA[Dos terminos que considero importantes son:El Perímetro, es la medida en metros lineales o en la unidad de medida que se hable que circunda un cuadrado o un tramo del mismo. Así podemos hablar del perímetro hasta de una linea.Si trazas una línea de 5 centimetros, ése es su perímetro. Si el frente de tu cerca mide 25 metros lineales, entonces ése es tu perímetro.La superficie es todo lo que está dentro de el perímetro.Dos terminos que considero importantes son:Si trazas una línea de 5 centimetros, ése es su perímetro. Si el frente de tu cerca mide 25 metros lineales, entonces ése es tu perímetro.La superficie es todo lo que está dentro de el perímetro.A continuación te presento un ejemplo para que aprendas a calcular éstos conceptos elementales. Sabemos que un terreno o una propiedad no se le puede calcular su superficie de ésta manera tan simple, pero manejar esta matemática plana te puede ayudar a tener una idea mental de los conceptos y superficies más complejas.]]></content>
		</document>
		<document id="2071433c3b19e13cb22430d5065f8496" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panamaw/~3/RvoZY_eFKfc/invertir-en-un-terreno-o-en-una.html">			<content><![CDATA[Todo depende de lo que se busca. Realmente no existe la inversión que sea mala, siempre y cuando compres en el lugar indicado.Comprando en Panamá, estás seguro de que mientras las cosas sigan como van tu dinero crecerá en un activo como lo es una propiedad. Hoy en día los bancos no pagan los mismos intereses de antes. Panamá sigue siendo un Centro Bancario Internacional, porque permitimos la oportunidad de generar más negocios por medio de nuestras instituciones bancarias.Todo depende de tu presupuesto de inversión, de tus posibilidades a esperar unos años para recuperar tu dinero y cuántos años más tendrás que esperar para haber recibir las nuevas ganancias.Si no tienes mucho dinero o suficientes facilidades bancarias yo te recomiendo que compres un terreno en una buena área de Panamá. Aunque todo Panamá está bastante caro en relación a unos años, todavía es posible encontrar dueños de propiedades que tienen lotes que puedes comprar a buenos precios. Esos terrenos con suerte los puedes encontrar en Llano Bonito, Juan Díaz, Las Mañanitas y Tocumen. Lo interesante de éstos terrenos es que en unos 5 años los puedes vender y posiblemente hayan incrementado su valor en un 500% a un 1000%. ¿Qué banco o qué negocio más seguro te puede devolver esa cantidad?No obstante, existene personas que piensan que vender una propiedad es fácil. Y la verdad no es así. Lleva tiempo. Siempre hay que mercadear. Pero, si considero que las bienes raíces es uno de los negocios más rentables y seguros de Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="4dffcc9045687144eaf2f002930a4435" url="http://feedproxy.google.com/~r/Panamaw/~3/RzjECCBl-EU/como-calcular-los-impuestos-de.html">			<content><![CDATA[IMPUESTO DE TRANSFERENCIA DE BIENES RAÍCESTasa de Impuesto 2% del valor actual registrado de la propiedad o el precio de venta --- el que sea mayor.El valor actual es el que consta en el registro público + 5% anual.Nota: si usted tiene una socidad anónima o corporación que es la dueña del bien inmueble en venta; entonces usted puede hacer la venta de las acciones de la sociedad anónima y así no tendrá que pagar el impuesto de transferencia.Otro mecanismo que existe es el Intercambio: Consiste en que usted puede deducir del impuesto de ingresos el del 2% de transferencia.Alternativas:(a) Pagar el 2% de impuesto de transferencia de bienes raíces sobre el precio de venta, incrementado en 5% por año de propiedad, o(b) Pagar impuesto sobre ingresos al 5% del valor de compra de la propiedad, incrementado en 10% por año de propiedad.Si se escoge la alternativa (b) no aplican impuestos sobre utilidades.IMPUESTOS A PROPIEDADESPropiedades de menos de $30,000 --------- pagan 0%..$30,000 a $50,000--------------------------pagan 1.75%$50,001 a $75,000--------------------------pagan 1.95%$75,001 a más------------------------------ pagan 2.%Cálculo Alternativo de Impuesto a Propiedad: Bajo la enmienda de 2005 a la ley, existe un cálculo alternativo:0.70% sobre el monto excedente de $30,000 a $50,0000.90% desde $50,000 a $75,0001% del monto excedente de $75,000.Esto representa ahorros aproximados del 50% en comparación a la tasa regular.Requisitos:presentar paz y salvo de la propiedad.presentar declaración jurada del valor estimado de la propiedad por un avaluador aceptado por el Banco Nacional.Catastro no está obligado a aceptar el valor propuesto, y sí es aceptado no podrá se cambiado en un mínimo de 5 años (30 de junio de 2006).Exoneraciones: Existe un periodo de exoneración por 20 años a edificios (residenciales o comerciales) pero no para el terreno. Esta exoneración sólo aplica a proyectos que posean un permiso de construcción fechado antes del 1 de septiembre de 2005 y un permiso de ocupación fechado antes del 31 de agosto de 2006.Luego de estas fechas, las siguientes exoneraciones aplican:Para Casas:• Valor hasta $100,000: Exoneración por 15 años• Valor de $100,000 a $250,000: Exoneración por 10 años• Valor sobre $250,000: Exoneración por 5 añosPara Edificios Comerciales:Cualquier valor: Exoneración por 10 añosLa exoneración es transferible durante el periodo de duración de la misma a cualquier nuevo comprador.El terreno no es exonerado y continuará siendo sujeto a impuesto si su valor es de más de $30,000.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>