<author id="d24c82eaa2cff403ed5e70f89814e40f" url="alianzaverdepanama.wordpress.com" feed="http://alianzaverdepanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="5">
		<document id="2d7376f7343598062ca33b9e323659cf" url="http://alianzaverdepanama.wordpress.com/2010/06/01/hello-world/">			<content><![CDATA[Bienvenidos.  Somos un grupo pequeño de personas que creemos que Panamá merece una forma más humana de gobierno, tanto a nivel local como a nivel municipal y nacional.  No somos un “partido verde”.  En Panamá tenemos muchos “camaleones” políticos. Ayer se vestían del “verde olivo” del uniforme militar durante la dictadura. Luego se cambiaron a […]]]></content>
		</document>
		<document id="d9bf81ea9e91e6fe3acd67e762ec1dbf" url="http://alianzaverdepanama.wordpress.com/2010/06/16/marcha-verde-por-panama-15-de-junio-de-2010/">			<content><![CDATA[El día 15 de junio de 2010, marchamos junto a varias organizaciones como fueron Centro de Incidencia Ambiental (CIAM), Asociación Nacional para la Conservación de la Naturaleza (ANCON), sindicatos y organizaciones obreras (SUNTRACS, FRENADESO), y muchas más, que alcanzaron más de 2,500 personas, marchamos desde la Iglesia del Carmen, en el centro de la Ciudad […]]]></content>
		</document>
		<document id="d01d9a9610098430c9e9628d26e08635" url="http://alianzaverdepanama.wordpress.com/2010/11/29/destruccion-ambiental-gracias-a-mina-cobre-panama/">			<content><![CDATA[Estimados seguidores. Admitimos que nos enfriamos un poco, pero no hemos dejado la batalla por hacer de Panamá un país verdaderamente verde.  Nuestro frente de lucha momentáneo es la propulsión a chorro que el gobierno de Ricardo Martinelli ha dado al proyecto de la Mina de Cobre Panamá, de la transnacional Inmet Mining.  El pasado […]]]></content>
		</document>
		<document id="dd06599a9713698b8e5af120925758de" url="http://alianzaverdepanama.wordpress.com/2010/12/03/mina-de-cobre-panama-se-burla-del-corredor-biologico-mesoamericano/">			<content><![CDATA[Como decíamos en nota anterior, una empresa minera con inversion de capital canadiense-coreano, pretende hacer una mina a tres tajos a cielo abierto y estanque de relaves con una superficie equivalente a la ciudad capital en medio del Corredor Biológico Mesoamericano.   En el Estudio de Impacto Ambiental en un aparte dedicado al Corredor Biologico, […]]]></content>
		</document>
		<document id="8e1838e527e8555dc973a969c16e9432" url="http://alianzaverdepanama.wordpress.com/2010/12/04/estudio-de-impacto-ambiental-de-mina-un-atentado-contra-panama/">			<content><![CDATA[Presentamos aqui uno de los comentarios entregados a la Autoridad Nacional del Ambiente sobre el Estudio de Impacto Ambiental del proyecto Mina Cobre Panamá, facilitado por uno de nuestros asociados.  Puede bajarlo del enlace abajo indicado. En resumen, el EsIA no midió los acuíferos del area a pesar de que los tres tajos a cielo […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>