<author id="d29a39b0251e63f4935dce0d828c66bc" url="www.infotectura.com" feed="http://infotectura.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="2409c2952e3dee7c5ebf2ac4fa519fba" url="http://infotectura.com/2013/01/10/beautiful-web-type-lo-mejor-de-google-web-fonts/">			<content><![CDATA[Google web fonts es un recurso invaluable para los diseñadores web, ya que ofrece cientos de fuentes tipográficas para uso gratuito en sitios web. El problema es que muchas (¿la mayoría?) de estas fuentes son poco elegantes, y encontrar fuentes útiles requiere tiempo y dedicación. Una solución a este problema es Beautiful Web Type: una […]]]></content>
		</document>
		<document id="c47f659e8b7ec29a3413d1b361248741" url="http://infotectura.com/2013/01/14/connecting-un-breve-documental-sobre-diseno-de-interaccion/">			<content><![CDATA[Connecting es un breve (~18 minutos) documental sobre diseño de interacción, por el estilo de Objectified y Helvetica. Incluye entrevistas con algunos de los diseñadores más prominentes de la actualidad, y sirve como una buena introducción a este tema.]]></content>
		</document>
		<document id="16e6ff58791ad5f02284d0607f968b29" url="http://infotectura.com/2013/01/18/form-follows-function-ejemplos-de-html5/">			<content><![CDATA[Según el “about page”, FFF es una “colección de experiencias interactivas”. Pero esta descripción es demasiado humilde. En realidad, FFF (“Form Follows Function”) es un clavo más en el ataúd de Flash: una galería que muestra el poder y la belleza que se puede lograr con HTML5. Altamente recomendado.]]></content>
		</document>
		<document id="c6b36ccdaccd747440cd103147a98ef6" url="http://infotectura.com/2013/01/21/vinculos-nodos-y-orden-una-teoria-unificada-de-la-arquitectura-de-la-informacion/">			<content><![CDATA[El próximo 6 de abril voy a dictar una presentación en la 14a Cumbre de Arquitectura de la Información sobre principios fundamentales de la AI: ¿Cómo explicas lo que haces a los demás? ¿Cómo sabes cuando estás viendo una arquitectura de la información “buena” y una “mala”? ¿Cómo sabes si tu trabajo añade valor al […]]]></content>
		</document>
		<document id="979e67ead9092e91ecf7d6793d705b64" url="http://infotectura.com/2013/01/31/modern-ie-pruebas-mas-faciles-con-internet-explorer/">			<content><![CDATA[Microsoft tiene un problema: su navegador, Internet Explorer, es detestado por diseñadores e implementadores Web alrededor del mundo. ¿Porqué? Aunque las versiones recientes de IE implementan los estándares Web más rigurosamente, las versiones más viejas (e.g. IE 7 y anteriores) no funcionan como los otros navegadores modernos. Como resultado, los desarrolladores deben realizar pruebas y […]]]></content>
		</document>
		<document id="ce35db49bea28a92702564b28ec84b53" url="http://infotectura.com/2013/02/22/por-que-los-disenadores-de-ux-no-producimos-disenos-visuales-antes-de-iniciar-un-proyecto/">			<content><![CDATA[El tener que escribir un post con este título en el 2013 es una clara señal de que los diseñadores de experiencias de usuario no hemos hecho suficiente para educar al resto de las personas en el mundo profesional sobre qué es lo que hacemos. He tenido que explicarlo decenas de veces, y quiero dejarlo […]]]></content>
		</document>
		<document id="87f56ffd88dfee88732f9aa09898ad05" url="http://infotectura.com/2013/05/06/adobe-fireworks-1998-2013/">			<content><![CDATA[En el pasado he escrito sobre mi herramienta favorita para diseño de UX, Adobe Fireworks. Hoy Adobe anunció el fin de vida de Fireworks en un comunicado de prensa. Aunque no sorprende (Adobe ha descuidado la herramienta desde hace años, ofreciendo actualizaciones muy superficiales y dejando sin corregir varios errores serios), no deja de ser […]]]></content>
		</document>
		<document id="e3d5998a6dfc32e91ff60c0723f83114" url="http://infotectura.com/2013/05/07/post-mortem-windows-8/">			<content><![CDATA[Hace casi dos años que Microsoft presentó por primera vez Windows 8, una versión del sistema operativo orientada a superar la brecha que abrieron los dispositivos táctiles en el mercado. (No, seamos francos: buscaba mitigar el reto que introdujo Apple con el iPhone y el iPad.) Desde el comienzo era evidente que la estrategia de […]]]></content>
		</document>
		<document id="66c9a051b339b6ba36a10b659c8eb672" url="http://infotectura.com/2013/07/03/douglas-engelbart-1925-2013/">			<content><![CDATA[Ayer falleció Doug Engelbart, una de las figuras seminales de la revolución informática. Aunque es ampliamente conocido como el “padre del ratón”, Engelbart fue el visionario detrás de varias otras innovaciones que hoy son comunes. Su visión llegó a su apogeo en una presentación realizada en 1968 que se conoce como “la madre de todas […]]]></content>
		</document>
		<document id="53c511f0ab1d64ea431481df53a2f42c" url="http://infotectura.com/2013/07/24/macaw-una-herramienta-de-diseno-web-que-sabe-de-codigo/">			<content><![CDATA[Macaw es una herramienta de diseño web para Mac OS X que permite estructurar el documento de diseño de forma que pueda exportar código HTML/CSS limpio. Algo difícil de explicar, pero este video da una idea del poder de la aplicación: Todavía no está en el mercado, pero se ve muy interesante. He estado probando […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>