<author id="d2a48868c10a8a5030568507b356dde8" url="vocesdepanama.wordpress.com" feed="http://vocesdepanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="78fa5940710de91fc4814cb5bfafe6d4" url="http://vocesdepanama.wordpress.com/2009/11/25/cambiando-nosotros-cambiaremos-a-panama/">			<content><![CDATA[Un verdadero cambio empieza por cada uno de nosotros. No podemos aspirar a llegar al gobierno y hacer algo: el cambio comienza ya. Hoy es el día, mañana es tarde. Para cualquier persona que se pregunte como puede ayudar a mejorar a Panamá, primero que se pregunte como puede mejorarse a sí mismo, ya que […]]]></content>
		</document>
		<document id="fd84798d5f8ed2721ca328ee86a9dbfd" url="http://vocesdepanama.wordpress.com/2009/11/29/el-rol-del-estado/">			<content><![CDATA[Sé que muchos aquí hemos dado hasta cierto punto economía, finanzas, política o algo relacionado con estas ramas de humanidades o negocios y entenderán de lo que hablo. El estado como tal, a mi concepto, debe ser mínimo. No digo nulo ya que necesita existir para que exista y se mantenga cierto orden en el […]]]></content>
		</document>
		<document id="b76cd0c01ab27e6e6ea434e99614200a" url="http://vocesdepanama.wordpress.com/2009/11/30/latino-america-unida/">			<content><![CDATA[Tengo una critica abierta. Latino América esta separada. Tomando en cuenta que nuestros países son similares a base de cultura y lenguaje no veo la razón por la cual todos estemos separados luchando contra la corriente. Vemos en otras regiones del mundo como países con muchas mas adversidades, como son la geografía y consecuentemente el […]]]></content>
		</document>
		<document id="474c2880545ebdac043bcfa8112d059f" url="http://vocesdepanama.wordpress.com/2009/12/01/impuestos/">			<content><![CDATA[Como todos saben, en todo el mundo se cobran impuestos. No hay nada que podamos hacer al respecto ya que solo hay 2 cosas inevitables en la vida y estos son la muerte y los impuestos. Sin embargo, hay algo que podemos hacer para no agobiarnos con los impuestos y esto es ponerlos bajos. Si […]]]></content>
		</document>
		<document id="c28152bfd0ece2dee90127ee2907caba" url="http://vocesdepanama.wordpress.com/2009/12/09/panama-de-mi-vida/">			<content><![CDATA[Eres el amor de mi vida, rojo de mi corazón, azul de mi cielo y blanco de mi mente. Cuando estoy lejos de ti te extraño mas que un camello extraña el agua. Puedo vivir sin tu presencia pero te guardo muy segura dentro de mi hasta poder obtener otro sorbo de tu pureza. El […]]]></content>
		</document>
		<document id="4e62be06ef33cab01743f4e48c0165ba" url="http://vocesdepanama.wordpress.com/2009/12/20/invasion-de-panama/">			<content><![CDATA[Han pasado 20 años de la invasión de Panamá a la mano de los americanos. ¿Que podemos tomar de estos 20 años de democracia en nuestro país? Anterior a la invasión el pueblo mostraba su descontento con el gobierno, la injusticia se hacía mas clara y varios levantamientos tomaron fuerza. “El pueblo unido jamas será […]]]></content>
		</document>
		<document id="d1149afba8ca245a94177ec30c436ce0" url="http://vocesdepanama.wordpress.com/2010/01/04/panama-y-el-2020/">			<content><![CDATA[En los próximos 10 años mucho le espera a Panamá… Panamá ha estado creciendo a pasos agigantados, el movimiento económico dentro de Panamá ha abierto oportunidades grandes para que panameños y panameñas puedan aspirar a mejores trabajos y así mismo mejores oportunidades para sus hijos. Si mantenemos esto en mente es posible que Panamá llegue […]]]></content>
		</document>
		<document id="1a3b15dab6a8473b7fdc54b5411c1045" url="http://vocesdepanama.wordpress.com/2010/01/18/corrupcion-y-panama/">			<content><![CDATA[En los últimos meses se ha visto una serie de incrementos en la lucha contra la corrupción dentro de Panamá. Casos como el de Bebys Castro y Salvador Rodríguez testifican a este hecho. Es apto anunciar que el motivo de mi escritura no se basa en que si son culpables o no, eso se lo […]]]></content>
		</document>
		<document id="ccddbaa05d450716cb21079226c9ecc9" url="http://vocesdepanama.wordpress.com/2010/01/26/panama-libre-de-corrupcion/">			<content><![CDATA[Corrupción. Una palabra que ha resonado en nuestra historia. Ha sido nuestro castigo, una multa mal impuesta y que ha sido pagada por nuestro pueblo a través de los años. No puede haber crecimiento en donde haya corrupción, ya que es evidente que ésta no nos permite despegar como República. ¿Evidencia? Ricos que cada vez […]]]></content>
		</document>
		<document id="38abcc87b27e5dba19408b8323178650" url="http://vocesdepanama.wordpress.com/2010/02/03/prisionero-38699-079/">			<content><![CDATA[Un hombre privado de calor emocional. Persona ingrata para los panameños que les importa o que al menos sienten un pequeño amor por sus vidas y su país. Logro atrasar a Panamá y nos puso en la primera plana de la mayoría de los noticieros. Su legado creo cicatrices en muchas familias panameñas y odio […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>