<author id="d3f572327694fbb67ea8d4181bec07a7" url="espacio-automotor.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/7420384130296478493/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="9cb8f626c807f76470ece2b4af5216c1" url="http://www.espacio-automotor.com/2013/05/conoce-el-nuevo-seat-leon-2014.html">			<content><![CDATA[ La tercera generación del SEAT León destila toda la fuerza y emoción de su personalidad y encarna el placer de conducir un coche elegante y funcional.El León presenta un nuevo diseño y ofrece un sinfín de elementos de tecnología de punta: en los sistemas de asistencia al conductor, el infoentretenimiento, el bastidor y las motorizaciones. En este sentido, los motores combinan dinamismo con destacada eficiencia.Otra novedad que presenta SEAT son los faros de LED´s integrales por primera vez en el segmento de los compactos. Esta tecnología combina un diseño espectacular con un muy alto poder de iluminación.El nuevo León también convence por su excelente funcionalidad, ya que aúna un exterior más compacto con un habitáculo más espacioso. Así mismo, la calidad de los materiales y acabados dan un paso adelante y sitúan al León directamente a la vanguardia de sus rivales.“El nuevo León estrena un nuevo capítulo para SEAT. Combina el dinamismo del lenguaje de diseño SEAT con la última tecnología. Los pequeños detalles y el diseño preciso, sobre todo en el interior, reflejan el alto nivel de desarrollo del nuevo León” ha manifestado el Dr. Matthias Rabe, Vicepresidente de Investigación y Desarrollo de SEAT S.A.El Dr. Rabe añade: “Utiliza la plataforma MQB del Grupo Volkswagen que se caracteriza por un diseño más ligero. Así, el nuevo León presenta unos niveles de rendimiento extraordinarios, con consumos y emisiones reducidos. En resumen, el nuevo León proporciona un gran placer de conducir y una destacada eficiencia, combinados con un diseño excepcional y un alto grado de funcionalidad.” “Gracias a su carácter dinámico e independiente, el nuevo SEAT León tiene un porte sólido y seguro, un aspecto resuelto” dice Alejandro Mesonero-Romanos, director de Diseño de SEAT. “Posee un alto grado de elegancia y deportividad.”Y añade: "Sus volúmenes están extremadamente bien proporcionados. Las superficies han sido esculpidas para aumentar su atractivo tridimensional, gracias a los efectos de luz y sombra. Las líneas expresivas demuestran su dinamismo, como son la silueta de los faros y los grupos ópticos traseros. En definitiva, creo firmemente que el nuevo León destila carácter."Con una longitud de 4.26 metros, el nuevo León mide unos cinco centímetros menos que el anterior modelo, aunque la distancia entre ejes mide casi seis centímetros más. Así, los arcos de rueda son más cortos y enfatizan la fuerte presencia visual, a la vez que aumenta el espacio dentro del habitáculo, sobre todo para los pasajeros de los asientos traseros, y en la zona de carga.La forma angulosa que adoptan los faros es una de las señas de identidad del nuevo lenguaje de diseño SEAT, que además se integra perfectamente en la silueta escultural del León. Los nuevos faros, disponibles por primera vez en el segmento compacto con tecnología de LED’s integrales, son unos elementos inconfundibles en la parte frontal del coche. Otro elemento que le otorga una imagen inconfundible son los rasgos de diseño que forman los LED’s encargados de la luz de circulación diurna.Visto de perfil, el nuevo SEAT León parece una escultura sobre ruedas. La característica Línea Dinámica dibuja un arco continuo hasta el paso de rueda trasero y recuerda la definición de un músculo en tensión. Los postes C de forma trapezoidal, así como las lunetas traseras casi triangulares, son dos motivos típicos del León.En cuanto a la parte trasera, destacan las luces en forma de cuña, que enfatizan la anchura y también están disponibles con tecnología de LED’s. Por su parte, el logotipo de la marca, como es habitual, permite abrir el maletero, resultando muy fácil su accionamiento.La tercera generación del SEAT León ofrecerá una gama de motores TSI potentes y eficientes que van desde los 1.4 a los 1.8 litros de cilindrada. Todos los motores presentan inyección directa y turboalimentación. Si se comparan con sus antecesores, los consumos han disminuido considerablemente.En función de la motorización, las diferentes opciones de caja de cambios van desde la manual de seis relaciones a la ya conocida DSG de doble embrague de siete velocidades.]]></content>
		</document>
		<document id="dca533fdcd6b4d7d2f903708f8883080" url="http://www.espacio-automotor.com/2013/05/el-nuevo-renault-clio.html">			<content><![CDATA[Hace ya unos cuantos meses que Kike probó el Renault Clio con el motor de tres cilindros de gasolina y 90 caballos (si no lo recuerdas, lo tienes aquí). Pero nos quedaba por "tocar" otra de las versiones más demandadas de la gama, la diésel de 90 caballos.Y es que España, ya lo sabes, es un país de motores diésel, y el 1,5 dCi de noventa caballos (el famoso k9k) es la herramienta que se esconde bajo el capó para ofrecer músculo a este utilitario, sin quedarse largo en el tema de consumos.No vamos a extendernos horas y horas analizando pormenorizadamente cada detalle de infoentretenimiento y equipamiento del Clio, porque a eso ya le dedicó tiempo en su momento Kike, así que vamos directamente con las impresiones sobre el coche.De la estética ya te hemos hablado varias veces, pero no por mucho repetirlo... El nuevo Clio nos gusta. El fichaje de Laurens van den Acker por Renault ha sido todo un acierto para la firma del rombo. El ex de Mazda ya creó auténticas bellezas en su etapa en Hiroshima, y en su paso a Renault ha sabido devolver formas, volúmenes e identidad a una firma francesa que llevaba demasiado tiempo navegando en una extraña deriva estética.Sí, la cuestión estética es subjetiva, pero la realidad es que en el Clio, sobre todo cuando lo ves en vivo, todo funciona en lo estético. La delantera es puramente Renault, con sus faros piramidales, y con el nuevo y enorme, gigantesco logo, que da "imagen de marca", pero que no ata a la firma a seguir la estrategia "tan de Audi" de hacer todos sus coches clónicos entre sí para mantener esa cohesión necesaria dentro de la oferta.El lateral está bien esculpido, con una chapa que se hunde en su parte inferior, con un bonito contraste en negro, y con una cadera sobre las ruedas traseras que impone músculo y dinamismo a las formas. El trabajado pilar C, con la puerta "escamoteada" a base de esconder la manilla de la puerta, logra que nos olvidemos que no existe variante de tres puertas. Además, la proporción batalla-tamaño de llanta-neumático está muy conseguida, y no es de estos coches que te dejan sensación de ser demasiado alargados o demasiado cabezones debido a los voladizos.¿Conclusión? Por fuera es un coche que, al menos a nosotros, nos gusta mucho. Huye de la sobriedad de un Polo, arriesga un poco, pero lo hace con un argumento tan bueno que difícilmente disgustará a alguien.El interior progresa, ya lo sabes, con el mismo guión. En la unidad de pruebas lo hace además con la combinación rojo-negro en el salpicadero, lo que le da más "imagen". Y es que estéticamente, las tomas de aire circulares, la pantalla en semivoladizo, las formas del volante... funcionan como un todo, y casan perfectamente con el exterior del coche. Un diez para el nuevo jefe de diseño.Pero... y siempre hay un pero, porque sabes que somos muy críticos con todos los coches... el interior también tiene sus lagunas. Si bien el plástico coloreado de la parte superior del salpicadero es de tacto blando, te puedo asegurar que su calidad no es "la mejor de su segmento".]]></content>
		</document>
		<document id="7dc511a09f5295c410c2643967fbe1a9" url="http://www.espacio-automotor.com/2013/05/fotos-del-toyota-prius-2014.html">			<content><![CDATA[Toyota se ha impuesto como la referencia del mercado en términos de coches híbridos y no va a dejar que el arrebaten el puesto. Estas fotos espías tomadas en California son el primer vistazo, por así decirlo, al próximo Toyota Prius, el cual podría estar listo a finales de 2014.A pesar de que da la sensación que Toyota se haya gastado el presupuesto en camuflaje en este prototipo, se puede ver que la silueta del Prius se mantiene generación tras generación, desde que esa silueta hizo su primera aparición en la segunda generación de Prius, en 2003.De ser así, iría en contra de lo que pensábamos en un principio, el próximo Prius podría no estar inspirado en el NS4 Concept. Por otra parte, no impide que ambos diseños cohabiten dentro de la gama Prius.Con todo el camuflaje que lleva el coche, el fotógrafo tuvo la oportunidad de acercarse y fotografiar el interior. El salpicadero, o al menos la parte visible y finalizada, recuerda un poco a las últimas creaciones de BMW.A nivel mecánico es pronto para poder asegurar cuales serán las mejoras aportadas al propulsor híbrido, así como las baterías. Algunas fuentes sugieren que conservaría las baterías del actual Prius (de níquel e hidruro metálico), reservando las de iones de litio para la versión plug-in. También se habla de una producción en Estados Unidos, en la planta Toyota de Tupelo (Mississipi).]]></content>
		</document>
		<document id="87807aa77394a1ffacad91dc81cbf25a" url="http://www.espacio-automotor.com/2013/05/noticias-de-viper-y-lemans.html">			<content><![CDATA[Para muchos aficionados la máxima prueba de velocidad, eficiencia y resistencia sigue siendo la histórica carrera de las 24 Horas de Le Mans, llevada a cabo por primera vez en el año 1923.La participación en el evento es solo por invitación, ya que el Automobile Club de l'Ouest (ACO) selecciona cuidadosamente a los 56 participantes. Dos SRT Viper GTS-Rs participarán en la edición número 81, programada entre el 22 al 23 de junio en el Circuit de la Sarthe en Le Mans, Francia. Es la primera vez que el Viper vuelve a competir desde obtener el primer y segundo lugar en la clase GTS por tres años consecutivos entre los años 1998 y 2000."Las carreras son parte fundamental de la ilustre historia de Viper", dijo Ralph Gilles, Presidente y Director Ejecutivo de (SRT) Street Racing Technology Brand and Motorsports del Grupo Chrysler. "Le Mans capta la atención del mundo. Anteriormente, el GTS-R ha sido exitoso en Le Mans y estamos emocionados de comenzar una nueva etapa como parte de este histórico evento".La exitosa historia de la marca Viper en las carreras comenzó con la primera participación del original GTS-R en el año 1996 al ganar cinco campeonatos internacionales GT y los campeonatos FIA GT entre los años 1997 y 1999, además del primer y segundo lugar por tres consecutivos años en la clase GTS en las 24 Horas de Le Mans.]]></content>
		</document>
		<document id="41fe23b2a040dbcd405f605a5abca622" url="http://www.espacio-automotor.com/2013/06/cooperacion-entre-nissan-y-mitsubishi.html">			<content><![CDATA[Nissan Motor Co., Ltd., Mitsubishi Motors Corporation y NMKV Co., Ltd., conmemoraron la ceremonia de salida de producción para el nuevo mini auto que Nissan y Mitsubishi lanzarán en junio a través de Japón en la planta de Mizushima de Mitsubishi.El nuevo mini auto que se lanzará bajo los nombres modelos de Nissan DAYZ y DAYZ Highway STAR, y el Mitsubishi eK Vagón y eK Personalizado, es el primer modelo planificado y desarrollado conjuntamente por la empresa, NMKV participa en el negocio de los mini autos para ambas compañías.En la planta de Mizushima con la asistencia del COO de Nissan, Toshiyuki Shiga, el presidente Mitsubishi Osamu Masuko y el CEO de NMKV, Junichi Endo, e invitados locales, y 350 miembros del staff de las tres compañías comprometidos para llevar a cabo más proyectos en el futuro, al frente del auto que salió de la línea después haber pasado dos años de la fundación de NMKV en 2011.El nuevo modelo fue creado con un enfoque totalmente diferente del convencional OEM (Original Equipment Manufacturer), donde NMKV, una empresa conjunta creada por Nissan y Mitsubishi, combinaron la fuerza de ambas compañías en cada paso de Manufactura del auto.Combinando un concepto de producto hecho por NMKV, formado por miembros de ambas compañías con un sabor diferente del diseño de cada empresa, los modelos llevan la marca de identidad de cada una. Con la experiencia integrada de las dos empresas, la nueva entrega de los autos ofrecen una serie de atractivos que los mini autos convencionales no ofrecen, incluida la mejor economía en su clase para el combustible, el sistema de aire acondicionado automático de pantalla táctil - la mejor en su clase- adoptado por primera vez en los mini autos y sus interiores ofrecen una sensación de alta calidad.El nuevo mini auto planificado y desarrollado por NMKV, una empresa conjunta de Mitsubishi y Nissan, es una combinación de la experiencia de ambas compañías, manteniendo la individualidad de cada marca. “Este es el resultado de una nueva colaboración, que es innovadora incluso para la industria ", dijo Toshiyuki Shiga, COO de Nissan en la ceremonia. Tres compañías que continuamente trabajarán juntas así que Mitsubishi, Nissan y NMKV liderarán el mercado japonés para los mini autos"."A través de la colaboración en el negocio de los mini autos, disfrutamos el mérito de volumen, maximizando el efecto de la sinergia y las experiencias en el proceso de desarrollo y producción, habiendo creado un producto en el que se es lo suficientemente competitivo, tomando un papel de liderazgo en el mercado. Dijo el Presidente Masuko de Mitsubishi. "Seguiremos expandiendo continuamente esta colaboración maximizando la sinergia con Nissan"."Me complace celebrar la salida de producción del primer modelo que NMKV planeó y desarrolló. Gracias a la pasión y la fuerza de voluntad de todos los empleados que lograron una nueva forma de cómo debemos unir fuerzas. Continuamente haremos grandes autos que puedan desarrollarse sólo a través de una colaboración única por tres empresas", dijo el CEO, Junichi Endo de NMKV.]]></content>
		</document>
		<document id="f32b2088acae28d0e2d3196c2be3fbe5" url="http://www.espacio-automotor.com/2013/06/el-audi-cabrio-quattro-25i-de-1994-de.html">			<content><![CDATA[El Audi Cabrio quattro 2.5i de 1994 que fuera propiedad de Diana de Gales será subastado el 29 de junio por la casa inglesa de subastas Coys.El auto, ya expuesto en el Grange St. Paul’s Hotel, cerca de la catedral londinense de St. Paul, fue ocasionalmente utilizado como vehículo familiar por la icónica celebridad, que en ocasiones llevó consigo a sus hijos, los príncipes William y Harry.El Audi Cabrio quattro de Lady Di saldrá a subasta por un precio de entre 23.500 y 30.000 euros, si bien, y como ha declarado el responsable de Coys, Chris Routledge, “al tratarse de una extraordinaria oportunidad para hacerse con una pieza de la historia de la realeza británica no tenemos ni idea de hasta dónde puede llegar su cotización.Es más, mucho antes de comunicar el evento recibimos multitud de propuestas para adquirirlo, sobre todo llegadas de América”.A todo ello, el Audi que condujese la otrora esposa de Carlos de Inglaterra se encuentra en perfecto estado de forma, con poco más de 30 mil km a cuestas.]]></content>
		</document>
		<document id="69a2c1f6da63639d5e1187c8ff7b5b3c" url="http://www.espacio-automotor.com/2013/06/el-bmw-m6-gran-coupe-2014.html">			<content><![CDATA[El automóvil deportivo BMW M6 Gran Coupé combina atributos únicos con la estética propia de un automóvil de lujo. El nuevo modelo de BMW M GmbH cuenta un motor de ocho cilindros de altas revoluciones, con tecnología M TwinPower Turbo, de 560 caballos de fuerza.Con este propulsor, el BMW M6 Gran Coupé es capaz de parar el cronómetro en 4.2 segundos al acelerar de 0 a 100 km/h. La entrega de potencia del motor, las cualidades del chasis, las propiedades aerodinámicas y la repartición del peso se combinan óptimamente, con la precisión que distingue a los modelos M; permitiendo obtener una nueva dimensión de lujo.Los encargados de crear y diseñar este nuevo BMW M6 Gran Coupé fueron los responsables de ingresar a este nuevo segmento de los coupé de cuatro puertas, ofreciendo un equilibrio entre el diseño y la deportividad. Gracias a estas combinaciones es posible contar con un habitáculo con más espacio. Los ocupantes de los asientos posteriores pueden disfrutar de un gran nivel de confort en viajes largos.La imagen frontal de este BMW M6 Gran Coupé se caracteriza por sus grandes entradas de aire, faros LED de serie con orientación del haz de luz según el trazado de las curvas, y la parrilla ovoide doble de la marca, en versión específicamente diseñada por M para este modelo. El techo de este vehículo es de material sintético reforzado con fibra de carbono, una solución de avanzada tecnología especialmente ligera.El conductor y su acompañante disponen de asientos deportivos M con sistema integrado de guiado de los cinturones de seguridad. El equipamiento de serie del BMW M6 Gran Coupé incluye vestiduras en piel Merino. En la parte posterior, posee dos cómodos asientos y un tercer asiento central, apropiado para viajes más bien cortos. Los respaldos de los asientos posteriores pueden abatirse en relación de 40:60. De esta manera, el volumen de la cajuela aumenta de 460 a 1,265 litros.El conjunto propulsor del BMW M6 Gran Coupé garantiza las prestaciones que son típicas en los modelos M. El motor V8 de 560 Hcaballos de fuerza con tecnología M TwinPower Turbo tiene 4,395 centímetros cúbicos. Su tecnología incluye un sistema de sobrealimentación de dos compresores turbo de acuerdo al principio Twin Scroll y un colector de escape que atiende a las dos bancadas.Además incorpora el sistema de inyección directa de gasolina High Precision Injection, el sistema de regulación variable de las válvulas VALVETRONIC, así como el sistema de regulación continua de los árboles de levas Doble-VANOS. El motor entrega su par máximo de 680 Nm entre 1,500 y 5,750 rpm. Su potencia máxima está disponible entre 6,000 y 7,000 vueltas, y gira a máximo 7,200 revoluciones.El BMW M6 Gran Coupé es capaz de acelerar de 0 a 100 km/h en 4.2 segundos. Su velocidad punta es de 250 km/h con corte electrónico. Según el ciclo de pruebas UE, su consumo promedio es de 10.10 kilometros por litros, mientras que su valor de emisiones de CO2 es de 232 gramos por kilómetro.La potencia se traslada mediante una caja de cambios M de siete velocidades y doble embrague, con Drivelogic. El sistema de control electrónico de la caja selecciona la velocidad que ofrece la mejor capacidad de tracción y además, permite disponer de una función de lanzamiento en partida (launch control), con la que es posible acelerar al máximo desde el reposo. Asimismo, incluye la función Low Speed Assistance para aumentar el nivel de confort, y la función Auto Start Stop para aprovechar el combustible de manera más eficiente.El diferencial activo M con sistema multidisco de deslizamiento limitado y controlado electrónicamente, comparte la misma red con el sistema de control dinámico de estabilidad DSC, y distribuye la fuerza entre las dos ruedas del eje trasero de manera muy precisa y rápida, adaptándose a las exigencias que plantean las condiciones dinámicas en las que se encuentra el automóvil en todo momento.La tecnología del chasis del BMW M6 Gran Coupé fue creada para aprovechar el gran potencial deportivo que alberga este modelo, y convertirlo en un vehículo de prestaciones superiores. El eje delantero de dobles brazos transversales y el eje integral posterior tienen una cinemática especial, y sus componentes son de aluminio forjado.El sistema de control dinámico de la amortiguación DDC, en versión M específica para este modelo, está incluido de serie. Lo mismo sucede con la dirección hidráulica de piñón y cremallera, con relación variable y función M Servotronic.El BMW M6 Gran Coupé posee un sistema de frenos de materiales compuestos de alto rendimiento, aunque es posible optar por frenos M carbono-cerámicos. Los discos de compuesto cerámico reforzado con fibra de carbono son aún más resistentes a altas temperaturas y, además, pesan menos y tienen una extraordinaria resistencia al desgaste.El equipamiento de serie del BMW M6 Coupé incluye, además, rines M de aleación ligera de 20 pulgadas,]]></content>
		</document>
		<document id="ac9f91b6555cf389022c3699646a3beb" url="http://www.espacio-automotor.com/2013/06/el-chevrolet-malibu-2014_14.html">			<content><![CDATA[Chevrolet presentó el nuevo Malibu 2014, una ejecución más espaciosa, refinada y eficiente de su sedán mediano. Un estilo actualizado, interior revisado, nuevo motor estándar de 2.5L y mejoras de suspensión resaltan los cambios. Sale a la venta en Estados Unido durante el otoño de este año."El Chevrolet Malibu 2014 se basa en las fortalezas establecidas por el totalmente nuevo Malibu 2013 para hacerlo una opción más fuerte para los clientes", comentó Mark Reuss, Presidente de General Motors Norte América. "El segmento de sedanes medianos es el más competido en la industria y con el Chevrolet Malibu 2014 no nos quedamos atrás".Las características nuevas y mejoradas incluyen:• Aspecto del acabado frontal revisado• Asiento trasero más espacioso, con 3.17 cm más para las rodillas• Consola central rediseñada• Nuevo motor de 2.5L con control de salida de válvula variable y tecnología start-stop que ayuda a proporcionar un ahorro de combustible estimado de 9.8 km/l en ciudad y 14.9 km/l en carretera; una mejora del 5% recorridos de ciudad y 3% en carretera• Casi 14% más torque que el motor 2.0L turbo actual, 295 lb-pie de torque, diseñado para una mayor sensación de poder bajo demanda• Mejoras de suspensión derivadas del totalmente nuevo Impala 2014, diseñadas para contribuir a una experiencia de conducción más refinada• Nuevas características de seguridad disponibles, como alerta de punto ciego y alerta de tráfico cruzado traseroEl aspecto delantero revisado de Malibu está inspirado en el nuevo Impala, creando una apariencia consistente en toda la línea de sedanes de Chevrolet. La fascia delantera cuenta con una nueva parrilla inferior más prominente y el cofre se extiende sobre la parrilla superior que ahora es más estrecha. Las aberturas de la parrilla, negra y con textura – son más anchas y acentuadas con cromo.Por dentro, los asientos rediseñados contribuyen a un mayor espacio en los asientos traseros y mayor confort. Los respaldos de los asientos delanteros están diseñados para mejorar el espacio para las rodillas de los asientos traseros, a la vez que la forma y materiales de los asientos traseros permiten al Chevrolet Malibu 2014 es más espacioso y eficiente los pasajeros sentarse más cómodamente. Aproximadamente media pulgada fue cortada de la parte delantera del cojín del asiento trasero para mayor comodidad de piernas.La consola central rediseñada del Malibu tiene un descansabrazos más largo diseñado para mayor comodidad e incorpora dos portavasos y almacenamiento para dos teléfonos celulares."Hicimos cambios en un periodo de 18 meses, demostrando un compromiso sin precedentes para hacer del Malibu el mejor auto que puede ser", dijo Ken Kelzer, Ingeniero en Jefe Global para Autos Medianos y Grandes. "El Malibu 2014 ha sido diseñado para ofrecer mayor precisión de conducción y manejo que está a la par de los sedanes deportivos más caros".]]></content>
		</document>
		<document id="c73a5eb3533a77f5192746ed811c2d94" url="http://www.espacio-automotor.com/2013/06/el-nissan-leaf-es-usado-en-europa-como.html">			<content><![CDATA[Las ciudades a lo largo de Europa están pasando por una revolución silenciosa conforme las compañías de taxis empiezan a cambiar de taxis convencionales propulsados por diesel a taxis cero emisiones y silenciosos, como Nissan LEAF.El vehículo eléctrico (EV) más vendido en el mundo, se está convirtiendo rápidamente en el vehículo preferido también por los conductores de taxi; atraídos por los bajos costos de operación e impulsados por el deseo de reducir las contaminación ambiental en las zonas centrales de las ciudades.Dos años después de que el innovador EV iniciara ventas en Europa, los taxis Nissan LEAF están operando actualmente en Holanda, Suiza, Alemania, Portugal, España y Reino Unido, mientras que más países están en camino de introducirlo.Una de las compañías que impulsa más fuertemente el Nissan LEAF como taxi es Taxi-E, con sede en Amsterdam. Con una flota de trece Nissan LEAF, los conductores de la compañía han cubierto 700,000 kilómetros recorridos, eso es más que la distancia de la tierra a la luna.Los vehículos se cargan rápidamente dos o tres veces al día utilizando 100 por ciento de energía verde (renovable), lo que significa que están siempre disponibles para los pasajeros.Uno de los emprendedores detrás de Taxi-E, Ruud Zandvliet, dijo: “Amsterdam tiene alrededor de 3,000 taxis, así que mientras nuestra flota está ayudando a reducir emisiones, hay obviamente oportunidad de reducirla aún más.”Zurich, la ciudad más grande de Suiza, tendrá pronto una flota completa de taxis que trasladará a las personas alrededor de la ciudad. Hacia finales de este año, diez Nissan LEAF llegarán a las calles apoyados por una red de cargadores rápidos, como parte del plan de la ciudad de Zurich de buscar que 15% de su flota total de taxis sea eléctrica para el 2015.Capaces de recargar una batería vacía al 80% en tan sólo 30 minutos, con muchos clientes con baterías semi llenas, el promedio de carga es de 15 minutos.El Nissan LEAF es también un éxito entre los propietarios de taxis en Europa, donde los gastos operativos, las cuentas de gasolina y el tiempo de mantenimiento son críticos para su éxito. Estos guerreros de las calles se están convirtiendo en rápidos seguidores de los EV mostrando a sus colegas los beneficios de cambiarse de diesel a los eléctricos.En el Reino Unido, Phoenix Taxis cuenta con un Nissan LEAF como parte de su flota y ha instalado tres sitios de recarga en sus oficinas centrales en Blyth, Nortumberland. Alexander Hurst, director general, dijo: “El gasto principal para cualquier conductor de taxi es la gasolina. Con los precios incrementando mensualmente, los vehículos eléctricos se están convirtiendo en la flota más razonable en materia de costos”.“LEAF es increíblemente lujoso y los taxistas –notablemente satisfechos con el cambio– aman la manera en que se conduce. Con ahorros tangibles de más de $7,600 dólares por año en gasolina, estamos incrementando nuestra flota y tendremos quince LEAFs en las calles para el verano de 2014”.En Portugal, el primer país en vender Nissan LEAF en Europa, José Ferreira, propietario ubicado en Lisboa, reemplazó su taxi convencional propulsado por gasolina con un Nissan LEAF. Ferreira ha manejado más de 15,000 km cubriendo de 80 a 100 km diarios, y comentó y reveló que el 70% de sus clientes disfrutaron la experiencia tanto que preferirían escoger trasladarse en un taxi eléctrico.Los gastos de operación y de gasolina son los factores más importantes para los dueños de taxis, explicando que cada euro cuenta. Roberto San José, dueño de taxi de Valladolid, España, ha gastado únicamente alrededor de $2,300 dólares en electricidad para cargar su Nissan LEAF por más de 77,000 kilómetros. La gasolina para un vehículo propulsado por combustible habría costado casi $13,000 dólares, lo que le ahorro a Roberto más de $10,600 dólares.Los dueños de Prima Clima están dejando huella en el negocio de los taxis en Hamburgo, Alemania, con una flota de cuatro LEAFs. Pintados en el famoso color amarillo pálido de todos los taxis de Alemania –con puertas contrastantes mostrando cielos azules y nubes– esta flota está respaldada por el gobierno de la ciudad y apoyada por 50 puntos de carga eléctricos y dos cargadores rápidos.Mundialmente, los taxis Nissan LEAF están ayudando a reducir la contaminación en las calles de México, Nueva York, Río de Janeiro y varias ciudades de Japón.Jean Pierre Diernaz, director de Vehículos Eléctricos de Europa, dijo: “Existe una ligera duda de si los Nissan LEAF son ideales para los operadores de Taxi. Su costo de operación es barato y es de fácil de mantenimiento. Es bueno para manejar y los pasajeros disfrutan el espacio interior y la comodidad.”“Desde el punto de vista de los conductores, la aceleración rápida de LEAF permite conducir con fluidez en el tránsito y el rápido crecimiento en la infraestructura de recarga provee de fácil acceso a la carga. Con cero emisiones y un silencioso funcionamiento, un solo LEAF puede hacer la diferencia para la vida en la ciudad.”]]></content>
		</document>
		<document id="7b831bf2b9d8ffb4461fedf47a5cd9e4" url="http://www.espacio-automotor.com/2013/06/el-nuevo-auto-de-portivo-de-william.html">			<content><![CDATA[El famoso productor musical y cantante de Black Eyed Peas es conocido por su gusto por los autos exóticos, los cuales generalmente diseña él mismo. En esta ocasión los vemos subiéndose a uno de sus autos en el aeropuerto de Los Ángeles después de su llegada de Londres. Este nuevo auto en el que lo vemos parece estar basado en un Morgan Aero8 por lo que es seguro que tenga un motor grande y bastante potencia, aparte de su estética extravagante. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>