<author id="d44c81a32dbb878854112c478e9ef8ab" url="michaelvaldes-sso-panama.blogspot.com" feed="http://michaelvaldes-sso-panama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="60952d887ea8e15f1e04c86ea68c0799" url="http://michaelvaldes-sso-panama.blogspot.com/2009/08/impondra-mitradel-maxima-sancion-que.html">			<content><![CDATA[La Ministra de Trabajo y Desarrollo Laboral, Alma Lorena Cortés, dijo que será enérgica al aplicar la máxima sanción que permita la ley en los casos donde se compruebe el incumplimiento de las normas de seguridad en la industria de la construcción.La titular de Trabajo manifestó que se ha percatado que no existe una coordinación entre obras y construcciones del Municipio de Panamá y el Ministerio de Trabajo para establecer el pago y el cumplimiento por parte de las constructoras del Oficial de Seguridad.En base a esta situación solicitó mediante nota al Alcalde Vallarino que explique porque se siguen expidiendo permisos de construcción a estas empresas sin haber pagado su oficial de seguridad. La Ministra Alma Cortés fue enérgica al señalar que si no se cumple con esta medida seguridad debe suspenderse inmediatamente la obra para evitar accidentes tan trágicos como lo ocurridos recientemente.]]></content>
		</document>
		<document id="317a814bb867f31ab5496d909c90e667" url="http://michaelvaldes-sso-panama.blogspot.com/2009/08/la-oms-mantiene-que-2000-millones-de.html">			<content><![CDATA[REUTERSGINEBRA.- La Organización Mundial de la Salud (OMS) ha emitido un comunicado en el que indica que alrededor de 2.000 millones de personas podrían contraer la infección por el virus A/H1N1 hasta que finalice la pandemia de gripe.Pero la estimación llega matizada por una advertencia: nadie sabe cuántas personas se han infectado hasta el momento con la nueva cepa, por lo que la cantidad definitiva nunca se sabrá porque muchos casos son muy leves y pasan inadvertidos."Hacia el final de la pandemia, entre el 15% y el 45% de la población habrá estado infectado por el nuevo virus pandémico", explica en el comunicado la portavoz de la OMS Aphaluck Bhatiasevi."El 30% sería una estimación media y este porcentaje equivale a 2.000 millones de personas", añade la portavoz, quien también indica: "Debemos recordar, sin embargo, que los intentos por estimar las tasas de infección sólo pueden ser muy aproximados".Al comienzo del brote, que se detectó en abril, el doctor Keiji Fukuda, director general adjunto de la agencia de Naciones Unidas, debió soportar las acusaciones de que la OMS estaba creando pánico sobre la enfermedad al mencionar esta estadística.Pero luego la OMS, que elevó su alerta global al máximo nivel y declaró la fase pandémica, reconoció que la cepa se estba expandiendo más rápido que ninguna otra en la historia.Al mismo tiempo, dado que la mayoría de las víctimas padecen síntomas leves, se ha indicado a los países que ya no era necesario intentar informar sobre cada caso, sino concentrarse en los casos más extraños y en las muertes.Preparando el otoñoLa última actualización de la agencia de la ONU, el 27 de julio, recoge que un total de 816 personas han muerto como consecuencia de la infección por el virus H1N1, mientras que el total de casos confirmados por laboratorio, incluidas las muertes, era de 134.503. Sin embargo, los expertos en salud considera que esta cifra se ubica muy por debajo del total real de infecciones.A medida que se acerca el otoño en el hemisferio norte, y que con él se inicia la temporada de gripe boreal, la OMS está trabajando con los laboratorios para asegurar que estén disponibles las vacunas para combatir tanto a la cepa pandémica H1N1 como a las de la influenza estacional.Entre los principales productores de vacuna contra la gripe se encuentran Sanofi-Aventis , Novartis , Baxter , GlaxoSmithKline  y Solvay .Un trabajador del aeropuerto de Creta, con mascarilla. (Foto: Efe)]]></content>
		</document>
		<document id="8a5c8d2704055a74e2d1e9c238483da" url="http://michaelvaldes-sso-panama.blogspot.com/2009/08/presidente-visitara-construcciones.html">			<content><![CDATA[“Prepárense porque en cualquier momento el Sr. Presidente se va a presentar con su equipo de trabajo a verificar que todos tengan sus oficiales de seguridad, que los trabajadores tengan sus equipos y que también SUNTRACS vele porque sus trabajadores lo usen” así lo informó la Ministra de Trabajo y Desarrollo Laboral, Alma Cortés a todas las empresas con proyectos en construcción en declaraciones a un medio televisivo donde fue cuestionada por los accidentes recientes en esta pujante industria. La titular de Trabajo explicó que las empresas constructoras tienen la responsabilidad cada vez que inicien un proyecto, asignar un porcentaje, de acuerdo con el costo de la obra a un fondo especial que administra el Municipio de Panamá, quien extiende el permiso para la construcción. Agregó que se ha descubierto que muchos permisos de construcción fueron extendidos sin cumplir con este requisito lo que evita que el Ministerio de Trabajo pueda en su momento, fijar y destinar el Oficial de Seguridad que establece el acuerdo correspondiente. Luego de percatarse de esta falta la Ministra Alma Cortés determinó realizar un audito de los permisos de construcción que no han pagado el porcentaje necesario para nombrar el Oficial de Seguridad y de esta forma enviárselo al Alcalde del Distrito de Panamá para que a través de Obras y Construcciones “suspenda inmediatamente cada obra involucrada”. Esta figura es una garantía que exista un Oficial de Seguridad, indicó Cortés. “Es necesario un técnico en la materia, que pueda levantar los informes y obligar tanto a los trabajadores como a las empresas a cumplir con los reglamentos”. Informó la Ministra de Trabajo y Desarrollo Laboral que para el presupuesto del 2010 hará crecer la fuerza de inspectores del MITRADEL pero debidamente capacitados, detallando que para esto se está suscribiendo un convenio de capacitación laboral con la Fundación para el Desarrollo de El Salvador (FUNDES) y en conjunto con la Agencia de Cooperación del Canadá para prepararlos en varias áreas en salud ocupacional y así poder certificar que son competentes para la labor de inspección. La Ministra de Trabajo, Alma Cortés anunció la pronta visita del Primer Mandatario de la Nación a los proyectos en construcción, “Él quiere ir personalmente a ver cómo están todas estas obras. Así que les digo a todas estas empresas, prepárense porque en cualquier momento el Sr. Presidente se va a presentar con su equipo de trabajo a verificar que todos tengan sus oficiales de seguridad, que los trabajadores tengan sus equipos y que también SUNTRACS vele porque sus trabajadores lo usen”. ]]></content>
		</document>
		<document id="1309bdca9b0c736ae3666caf9d494523" url="http://michaelvaldes-sso-panama.blogspot.com/2009/11/acp-adjudica-contrato-para-pruebas-de.html">			<content><![CDATA[Ciudad de Panamá, 5 de octubre de 2009.- La Autoridad del Canal de Panamá (ACP) adjudicó a Laboratorios Contecon-Urbar Panamá, S.A. el contrato para la realización de pruebas de aseguramiento de calidad de materiales para el Tercer Juego de Esclusas.La primera etapa de la licitación se celebró el pasado 4 de septiembre cuando los proponentes entregaron la documentación con los requisitos mínimos de calificación para el proceso de selección.Bajo este proceso, los proponentes debían demostrar su capacidad para proporcionar los servicios de laboratorio requeridos para la realización de pruebas de materiales para la construcción de los nuevos complejos de esclusas del Canal en el Atlántico y el Pacífico.Luego de un riguroso análisis de las propuestas de las calificaciones por parte de un comité técnico de evaluación conformado por expertos del Canal, se seleccionó a los proponentes calificados, notificándoles el 18 de septiembre e invitándoles a presentar sus propuestas de precios.Durante la segunda etapa, cumplida el pasado 25 de septiembre, los proponentes seleccionados, que además de la compañía ganadora incluyeron a Ingeniería Prego, S.A.; a MACTEC Panamá; y al consorcio Ingeniería, Diseño, Estudios y Asesoría, S.A./S&ME, presentaron sus ofertas de precios.Laboratorios Contecon-Urbar Panamá, S.A., con una oferta de B/.629,806.50 para el primer año, fue la propuesta ganadora con el menor precio.El contrato base de un año cuenta con opción de prórroga por un máximo de cinco años. El precio más bajo se seleccionó con base en el total estimado presentado para el primer año.El total propuesto por la empresa ganadora para los cinco años, de B/.3,263,440.87, se ajusta al presupuesto estimado por la ACP.]]></content>
		</document>
		<document id="4335233ff00ca302209110e11494dc8a" url="http://michaelvaldes-sso-panama.blogspot.com/2009/11/aumentan-inspecciones-en-el-mitradel.html">			<content><![CDATA[as inspecciones a los proyectos de construcción se incrementaron en más del 50% y de julio a agosto de 2009 se han hecho más de 900, el doble de las registradas en el periodo pasado, de enero a junio, indicó Abdiel E. Sagel García, Director Nacional de Inspección del MITRADEL.Agregó el funcionario que actualmente se están cubriendo más de 300 construcciones con los actuales inspectores que suman unos 30 y los oficiales de seguridad del MITRADEL que están permanentemente en las obras vigilantes de que las construcciones cumplan con todas las normas de seguridad.El MITRADEL cuenta con un total de 30 inspectores y 26 Oficiales de Seguridad que están trabajando desde hace un año asignados a las obras permanentemente.Sagel también se refirió al decreto Nº15 de 3 julio del 2007 donde se indica que todo proyecto que pasen el millón de balboas, deben tener un oficial de seguridad, encargado de la vigilancia y responsabilidad de percatarse sobre la seguridad que debe tener la obra frente a los trabajadores.A los proyectos de construcción se les envía los inspectores si hay un peligro eminente de pérdida de vida paralizándola inmediatamente. “Hemos paralizado muchas obras y semanalmente se paralizan un promedio de dos o tres obras porque no cumplen con las normas mínimas de seguridad”.Aseguró que la cantidad de inspectores no es suficiente por lo que requerirá nombrar más inspectores y anunció que a partir de enero se están contratando 30 oficiales de seguridad nuevos que sumados a los 26 que hay estarán pendiente de las construcciones.Aún así se tiene contemplado nombrar 82 oficiales más, manifestó el Director Nacional de Inspección del MITRADEL, debido al alto crecimiento que se está experimentando en la industria de la construcción, “las obras van aumentando de tamaño y vamos a tener que poner uno o dos oficiales por su magnitud, y estamos tratando que el Oficial de Seguridad cubra más de una, cercanas a sus labores y así poder aún más minimizar los accidentes”.11/11/09]]></content>
		</document>
		<document id="db38cade8e306772b2849cb5b79cdb2a" url="http://michaelvaldes-sso-panama.blogspot.com/2009/11/el-mop-dio-ayer-la-orden-de-proceder-la.html">			<content><![CDATA[Arranca II fase de la costaneraLa obras contemplan la construcción de un muelle multipropósito y 120 estacionamientos soterrados.Con la entrega de la orden de proceder, ayer el Ministerio de Obras Públicas (MOP) anunció el inicio de la segunda fase de la cinta costera, trabajos en los que se invertirán 52 millones de dólares.La extensión de la cinta costera comprende el tramo que va desde el Mercado del Marisco hasta el muelle fiscal, y su ejecución está prevista para 16 meses.La brasileña Norberto Odebrecht, que construyó la primera etapa, firmó con el MOP una adenda al contrato original y estará a cargo del proyecto.El titular del MOP, Federico José Suárez, explicó que el proyecto tendrá una extensión de unos 600 metros y que en esa área se ubicarán estacionamientos soterrados, canchas de juegos, un muelle multipróposito, cuatro nuevas vialidades, ciclovías y nuevos espacios para los pequeños comerciantes.Suárez destacó que el proyecto no tendrá impacto sobre las estructuras históricas, debido a que los accesos a la nueva vialidad se diseñaron de forma paralela a la avenida Pablo Arosemena, de tal manera que no se registren demoliciones.El ministro de Obras Públicas manifestó que esta segunda fase “es el inicio de una tercera fase que dará continuidad a la cinta costera hasta las islas de Amador”.La tercera etapa de la cinta costera implica la construcción de un túnel que comenzará en Barraza y terminará en las islas de Amador. Según Suárez, este proyecto traerá inversiones extranjeras que generarán más oportunidades de empleo.ReubicaciónEl director de Proyectos Especiales del MOP, Carlos Ho, destacó que la segunda etapa de la obra se construirá en seis fases.Explicó que empezarán con un relleno hidráulico, parecido al que se realizó en la primera etapa de la cinta costera, proyecto que generará unas 2 mil plazas de trabajo.Ho explicó que mientras dure el proceso de construcción del muelle multipropósito, los desembarcaderos Inglés, Petro Hielo y del Mercado del Marisco deberán reubicarse en el muelle fiscal, y que deberán estar allí durante un año aproximadamente.Esta situación preocupa a los pequeños comerciantes que están en los cuatro muelles, así como a los pescadores.Por su parte, Ernesto De León, presidente de la Sociedad Panameña de Ingenieros y Arquitectos (SPIA), afirmó que “el gremio continuará su labor de fiscalización y seguimiento de los trabajos que se realicen en la segunda fase de la cinta costera”."La tercera fase de la Cinta Costera será la construcción de un túnel que atraviesa el barrio de San Felipe y que permitirá un acceso directo al área de Amador y al centro de convenciones que se construirá al final de la Avenida de los Poetas."Michael ValdesEstudiante Seguridad y Salud Ocupacional]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>