<author id="d4bd756a3653705b6b53dfb30483d548" url="checas.wordpress.com" feed="checas.wordpress.com/feed" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="318c1e769e6ec22b9ac80174a2109a62" url="http://checas.wordpress.com/2010/09/26/el-infinito/">			<content><![CDATA[De un tiempo a esta parte el infinito se ha encogido peligrosamente. Quién iba a suponer que segundo a segundo cada migaja de su pan sin límites iba así a despeñarse como canto rodado en el abismo. Mario Benedetti]]></content>
		</document>
		<document id="f21507b4c485a30e2fa1cb9459a2e88" url="http://checas.wordpress.com/2010/09/28/aqui-se-habla-espanol/">			<content><![CDATA[Veo las noticias esta mañana y escucho al periodista la siguiente frase, refiriéndose al nuevo proyecto del Ministerio de Turismo para incentivar el uso de ATLAPA: todo lo que son eventos de convención y seminarios. Y al mediodía en la radio escucho esta otra:  Le metieron un tiro en todo lo que es la sien… […]]]></content>
		</document>
		<document id="348ec31f89a5695becce79b5561d4f16" url="http://checas.wordpress.com/2010/10/05/desinformado-ha-leido-el-arte-de-la-resurreccion/">			<content><![CDATA[“Esa incredulidad le hizo recapitular algunos de los sucesos mas extraños de su vida de profeta trashumante y concluyó que de todo lo visto y vivido en sus doce años de penitencia, esto era, lejos, lo mas insólito que le había ocurrido: estar allí, en medio del desierto mas triste del mundo, sentado en la […]]]></content>
		</document>
		<document id="69760fba8e2f45e33f8b336d2b44f67" url="http://checas.wordpress.com/2010/10/08/mario-vargas-llosa-premio-nobel-de-literatura-2010/">			<content><![CDATA[La noticia no pudo mas que dibujarme una sonrisa en el rostro.   Y es que este premio ha sido ganado a fuerza de pluma y papel.  Se trata de un reconocimiento a la vocación, a la dedicación pura y absoluta profesada por este hombre de mente lucida y verbo generoso, por ese oficio y arte […]]]></content>
		</document>
		<document id="d94392523e285cb823ed383215aab0b5" url="http://checas.wordpress.com/2010/10/22/desinformado-recomienda-los-guayas-en-concierto/">			<content><![CDATA[A mediados de los años 90, luego de idas y vueltas a través las mas disonantes influencias musicales, la escena rock de Santiago parió una banda: Depresión Urbana.  Con un trasfondo punk, pero transfigurado con sonidos de lo mas diversos, desde el rock lascivo y sicodélico de los Doors, pasando por el calipso y la […]]]></content>
		</document>
		<document id="860c088a16c9d33fe5e83e785fff4dd9" url="http://checas.wordpress.com/2010/12/24/feliz-navidad/">			<content><![CDATA[Dice un hombre sabio que se llama Carlos Fuentes, que no existe la libertad, sino la BÚSQUEDA de la libertad, y que es esa búsqueda permanente la que nos hace libres… Que el espíritu de la navidad nos de las fuerzas para seguir buscando! Abrazos!]]></content>
		</document>
		<document id="ad56bbd38c1b1f99610771fa44996873" url="http://checas.wordpress.com/2011/01/24/desinformado-recomienda-festival-de-san-francisco-de-la-montana/">			<content><![CDATA[  El 28, 29 y 30 de enero la movida cultural se traslada al pueblo de San Francisco de la Montaña. Una joyita colonial a escasos 17 kilómetros de Santiago de Veraguas en las faldas del histórico Cerro Tute y las orillas de los ríos Santa María y Gatú. Este lugar fresco y centenario será, […]]]></content>
		</document>
		<document id="f3794e4b7fc285c6cb7043f80cbc4931" url="http://checas.wordpress.com/2011/03/15/solidaridad-con-japon/">			<content><![CDATA[Piensa que estás en tu casa y de repente el suelo comienza a temblar.  A temblar tan fuerte, que no te puedes mantener en pie.  Tan fuerte que ni siquiera puedes escuchar lo que está pasando.   Luego de ese caos que piensas fue lo más terrible que te ha pasado en tu vida, escuchas el ruido […]]]></content>
		</document>
		<document id="bd853beb51b06e1f8933facc0dff7e9d" url="http://checas.wordpress.com/2011/04/19/de-impuestos-y-otras-hierbas/">			<content><![CDATA[Ante esta vorágine especulativa, en la que de tasas y subsidios, cualquier cosa se dice y, peor aun, cualquier cosa se hace, yo propongo que en vez de afectar la televisión por cable y los contratos de celular con impuestos absurdos, se apliquen impuestos a otros asuntos.   Empezando propongo un impuesto adicional a todas […]]]></content>
		</document>
		<document id="68a60229e51863a16c35627a07a3e976" url="http://checas.wordpress.com/2011/05/09/desinformado-recomienda-festival-de-musica-y-arte-de-santiago/">			<content><![CDATA[Santiago es una ciudad con muchas inquietudes artísticas, y ávida de mas espacios de expresión cultural.  Es por esto que un grupo de amigos, santiagueños todos, decidimos juntar fuerzas para crear el primer Festival INDIO de música y arte de Santiago. El Festival INDIO es un nuevo proyecto creado con el propósito de abrir espacios […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>