<author id="d517577a9e26f3c642d872a7a0e3fbc7" url="panamaprofundo.wordpress.com" feed="http://panamaprofundo.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="bc43ce4af387d5297b1a18ce88599829" url="http://panamaprofundo.wordpress.com/2013/12/11/un-atentado-del-estado-contra-la-libertad-de-expresion-el-arte-y-la-memoria-historica/">			<content><![CDATA[Miércoles 11 de Diciembre de 2013 Durante los días 10 y 11 de Diciembre El Kolectivo atendió una invitación extendida por la Directora del INAC María Eugenia Herrera, para discutir sobre la situación en la cual los murales de El … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="a1b2de0031893e6010817516796cf133" url="http://panamaprofundo.wordpress.com/2013/12/16/alerta-la-soberania-esta-en-peligro/">			<content><![CDATA[Frente Panamá Soberana El Canal de Panamá El FPS denuncia el mal manejo de los intereses del pueblo panameño por parte de la Autoridad del Canal de Panamá (ACP). La quiebra de una de las tres empresas que forman parte … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="c03220f3b6d943ce737ec06cb72f5b31" url="http://panamaprofundo.wordpress.com/2013/12/18/actos-conmemorativos-de-la-invasion-del-20-de-diciembre-de-1989/">			<content><![CDATA[2013 1. Jueves 19 de diciembre, 7:00 p.m. lado del Parque Urracá que da a la cinta costera. Actividad: vigilia y lanzamiento de globos (“luciérnagas”). 2. Viernes 20 de diciembre: A. 7:00 a.m. Romería al Jardín de Paz donde está … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="d9cc1697c977677bb2730fe236f777fa" url="http://panamaprofundo.wordpress.com/2013/12/19/en-chile-triunfo-el-sistema/">			<content><![CDATA[Marcos Roitman Rosenmann La segunda vuelta de las elecciones deja una incógnita cuya solución no está en la abstención, si bien es significativo que 53 por ciento de los chilenos hayan preferido quedarse en casa y pasar de concurrir a … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="32fca2a3af2d29dbd30f9ec1b497213f" url="http://panamaprofundo.wordpress.com/2013/12/20/los-tres-candidatos-a-la-presidencia-no-son-mas-que-titeres-de-un-solo-amo/">			<content><![CDATA[Estimados amigos: Dije antes a todo el que pude, y lo vuelvo a repetir, pero esta vez para que el Lic. Olimpo Sáez, que me merece todo mi respeto, lo tenga bien claro: los tres candidatos a la presidencia no … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="147fd2fe8f18751874434576382a6dd0" url="http://panamaprofundo.wordpress.com/2013/12/22/reflexiones-sobre-el-dengue-y-otras-tragedias-1985-2013/">			<content><![CDATA[“La historia se repite, primero como tragedia, después como farsa” Los panameños menores de 30 años no saben lo que es vivir en un país libre del mosquito Aedes aegypti; un país sin Dengue; y muchos más avanzados en edad … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="2732161282da794dbf6b96843b47fc68" url="http://panamaprofundo.wordpress.com/2014/01/05/programa-ciudadano-de-conmemoracion-del-cincuentenario-del-9-de-enero/">			<content><![CDATA[CONVOCAN:  EL MOVIMIENTO CIUDADANO PARA EL FORTALECIMIENTO DE LA IDENTIDAD PANAMEÑA FUNDACIÓN PRO INSTITUTO NACIONAL FUNDACIÓN ASCANIO VILLALAZ COLEGIO NACIONAL DE ABOGADOS El Movimiento Ciudadano para el Fortalecimiento de la Identidad Panameña, conjuntamente con La Fundación Pro Instituto Nacional, La Fundación … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="d3bfe473ab69017e551823baa5ac8978" url="http://panamaprofundo.wordpress.com/2014/01/08/comunicado-el-kolectivo-anuncia-que-volvera-a-pintar-el-mural-borrado-el-9-de-enero/">			<content><![CDATA[Panamá, 7 de Enero de 2014 COMUNICADO Luego de que el Ministerio de Obras Públicas borrara el mural colectivo “Homenaje a los mártires y héroes panameños” iniciado en la Avenida de los Mártires, el movimiento artístico y ciudadano El Kolectivo, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="2298925996b3d236f94fbb166d3eeb0a" url="http://panamaprofundo.wordpress.com/2014/01/09/alocucion-el-9-de-enero-los-martires-y-su-significado-para-las-luchas-populares/">			<content><![CDATA[Movimiento Popular Unificado de Panamá Hace ya cincuenta años, el 9 de enero de 1964, un grupo de estudiantes zoneítas, ensoberbecidos y en abierto desafío a su propio presidente, animados por la complicidad de la Policía de la Zona del … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>