<author id="d8219dcb13b71a16d1434f277d7eb2f4" url="arrochapanama.blogspot.com" feed="http://arrochapanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="d593077f240da3f97951683563f9cedc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PpHBD/~3/0jyMIMUVWeU/venezuela-adeuda-us1200m-zona-libre-de.html">			<content><![CDATA[El gerente de la Zona Libre de Colón, reveló esas cifras ante una comisión del Parlamento, a la que ratificó que el próximo lunes se celebrará la primera reunión entre representantes venezolanos y panameños para abordar el asunto.Los empresarios venezolanos adeudan unos US$1.200 millones a los exportadores de la panameña Zona Libre de Colón (ZLC), cuyas ventas al país suramericano han bajado en casi US$600 millones en el último año, informó un portavoz oficial.El gerente de la Zona Libre de Colón, Leopoldo Benedetti, reveló esas cifras este jueves ante una comisión del Parlamento, a la que ratificó que el próximo lunes se celebrará la primera reunión entre representantes venezolanos y panameños para abordar el asunto.Según un comunicado de la Asamblea Nacional panameña, Benedetti aseveró que las ventas con Venezuela "bajaron del año 2012 al 2013 en US$587 millones"."La visita de la comisión venezolana permitirá deslindar responsabilidades y establecer los procedimientos de cobro, pues el monto adeudado se cifra en US$1.200 millones", afirmó Benedetti, según el comunicado oficial.En la reunión, que se celebrará el próximo lunes en la capital panameña, se "empezará a ver las millonarias cuentas que empresas venezolanas adeudan a los exportadores de la Zona Libre de Colón", de acuerdo a la información oficial.La misión venezolana estará integrada por el presidente de Comisión Nacional de Administración de Divisas (Cadivi), el vicepresidente del Banco Central de Venezuela y otras personalidades de ese país, dijo Benedetti a los diputados de la Comisión de Presupuesto de la Asamblea Nacional.Venezuela es uno de los principales compradores de la Zona Libre de Colón, y los empresarios venezolanos achacan la deuda a las dificultades que tienen para acceder a las divisas en el marco del control cambiario que rige en ese país desde hace una década.El presidente panameño, Ricardo Martinelli, viajó expresamente a inicio de julio pasado a Caracas para tratar el asunto de la deuda con su colega venezolano, Nicolás Maduro, un encuentro cuyos resultados califico de satisfactorios."Se logró conversar y avanzar sobre el tema de los pagos atrasados a la Zona Libre de Colón (...) Venezuela representa el 30% de las (re)exportaciones" de esa zona franca, declaró el gobernante panameño.La Zona Libre de Colón representa alrededor del 8% del producto interno bruto (PIB) de Panamá y alberga alrededor de 3.000 empresas, de acuerdo a datos de su Asociación de Usuarios.Fuente: América Economía   Cel: (507) 6070-0244 Web: www.arrochapanama.net  Mail: info@arrochapanama.net Skype: waldemilBlog: http://arrochapanama.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="f6c94fbf4d46e2319eadfb5a4b752c3e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PpHBD/~3/0oi74HURy-s/panama-se-incorpora-al-centro-de.html">			<content><![CDATA[Panamá se convirtió en nuevo miembro del Centro de Desarrollo de la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económico (OCDE), un organismo cuya actividad principal es el intercambio de experiencias en políticas públicas y que no implica obligaciones en términos de cambios legislativos.La adhesión es resultado de la aceptación de la invitación al ingreso formalizada por el ministro panameño de Exteriores, Fernando Núñez Fábregas, en un encuentro con el director del Centro de Desarrollo de la OCDE, Mario Pezzini.Pezzini subrayó que Panamá muestra una disposición “muy positiva a la participación” de esta estructura de la OCDE de la que forman parte 24 de los 34 miembros del conocido como el “Club de los países desarrollados” pero también otros 18, entre los que están Brasil, Argentina, Colombia, Perú, República Dominicana y Costa Rica.Preguntado sobre si es un primer paso para una futura incorporación de Panamá a la organización, el director contestó que “muchos de los países que han entrado en la OCDE antes habían formado parte del Centro (…) pero no es una condición obligatoria”.Sobre esa misma cuestión Núñez Fábregas dijo que “vamos a ir lentos sobre eso” teniendo en cuenta los numerosos compromisos internacionales que tiene Panamá, pero que “sí, eventualmente” ese podría ser un objetivo de su país.También anunció que el secretario general de la OCDE, el mexicano Ángel Gurría, participará en la Cumbre Iberoamericana que se celebrará el 18 y 19 de octubre, con la presentación la víspera de su habitual informe de Perspectivas sobre Latinoamérica.El presidente panameño, Ricardo Martinelli, asistió el pasado 31 de mayo al foro que sobre América Latina cada año organiza en París el Centro de Desarrollo de la OCDE junto al Gobierno francés.Pezzini indicó que en su institución se va a “analizar la estrategia de desarrollo de Panamá”, lo que podría dar lugar a un informe, que en ese caso sería “muy detallado”.Interrogado sobre si ese estudio examinará el nivel de transparencia financiera de Panamá, contestó que por ahora no se ha previsto específicamente, pero no se descarta.Fuente: Infolatam AgenciasFor more informationCel: (507) 6070-0244Web: www.arrochapanama.netMail: info@arrochapanama.netSkype: waldemilBlog: http://arrochapanama.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="a4c7365b46abfc7de4cebdf56f541804" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PpHBD/~3/3l_nIA_Bxv8/italia-bloqueo-el-ingreso-de-costa-rica.html">			<content><![CDATA[Italia bloqueó el ingreso de Costa Rica al Acuerdo de Asociación entre Centroamérica y la Unión Europea (AACUE), que entrará en vigencia el próximo 1 de agosto, informó este miercoles el Ministerio de Comercio Exterior (Comex) en San José.“A pesar de que la Comisión Europea recomendó la entrada en vigor, la posición de Italia impide al Consejo (Europeo) adoptar la decisión por unanimidad, tal y como lo establecen sus procedimientos”, señaló en un comunicado la ministra Anabel González.La posición de Italia obedece a que de 24 indicaciones geográficas de productos presentadas por ese país a Costa Rica, cuatro recibieron oposiciones durante el proceso de registro en el país centroamericano.El Comex detalló que estos productos son los quesos Provolone Valpadana, Fontina, Gorgonzola y Parmigiano Reggiano.“Lamento que la anteposición de intereses puntuales retrase la entrada en vigor del AACUE para Costa Rica. Este es un acuerdo muy importante tanto para nosotros como para la Unión Europea y estábamos esperando su próxima vigencia el 1 de agosto”, señaló González.Agregó que Costa Rica adoptará todas las medidas necesarias para procurar que, cuando el Consejo celebre su próxima sesión, en setiembre, se haya solventado el problema y el país pueda poner en vigencia el acuerdo.Fuente:  AFPFor more informationCel: (507) 6070-0244Web: www.arrochapanama.netMail: info@arrochapanama.netSkype: waldemilBlog: http://arrochapanama.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="d93d004d81b3d3a5cc9ee7cc81f3c4a9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PpHBD/~3/5cRyI8xj-Zo/panama-parques-logisticos-para.html">			<content><![CDATA[La ampliación del Canal está atrayendo gran cantidad de proyectos de parques logísticos enfocados  en la generación de valor agregado a la producción industrial y comercial, para lo cual el Gobierno y la empresa privada trabajan en conjunto para identificar las necesidades de los operadores logísticos, conocer sus perspectivas y limitaciones, así como facilitar su desarrollo en todo el territorio nacional.El viceministro de Comercio Exterior, José Pacheco, destacó que estas actividades tienen como meta final la transformación de Panamá en el hub logístico de las Américas y lograr un mayor aprovechamiento de los tratados de libre comercio (TLC) ya que establecer cadenas de valor para la producción impulsará las exportaciones panameñas. Destacó que en la actualidad existen varios proyectos en el área interoceánica, los cuales tienen fechas de inicio de operaciones en su mayoría durante el periodo 2014?2015, con la excepción del espacio destinado a zona logística dentro del Proyecto "Panatropolis" desarrollado por el Grupo Panatropolis, que se espera entre en operaciones a finales de la década (2016?2018). Adelantó que en estos momentos se está haciendo un inventario de parques logísticos dentro de la zona interoceánica, como parte de las actividades de las mesas de Trabajo del Consejo Logístico Nacional, en el marco del proyecto de Cooperación Técnica "Apoyo al Plan Logístico de Panamá", ejecutado por el Ministerio de Comercio e Industrias (Mici) y el Banco Interamericano de Desarrollo (BID).Para la realización de este inventario de Zonas de Actividad Logística (ZAL) denominadas "parques Logísticos", el Mici se acoge a la definición  de  la Comisión Económica de las Naciones Unidas para Europa (Unece, por sus siglas en inglés): "Una zona de actividad logística (parque logístico) es un núcleo de actividades (hub) de una área específica donde todas las actividades relacionadas al transporte, almacenaje y distribución de bienes, tanto en tránsito para destinos nacionales como internacionales, son ejecutadas por operadores varios". En Panamá, las Zonas de Actividad Logística pueden estar al amparo de estatus especiales como el de Zonas Francas (ley 32 del 2011), la Zona Económica Especial (Ley N° 41 del 20  junio de 2004) o la Zona Libre de Colón (Ley n° 18 del 17 de junio de 1948); sin embargo, entran en la Categoría de ZAL o parques logísticos en virtud de las actividades que allí se dan (almacenamiento, transporte, transbordo, actividades logísticas de valor agregado como servicios aduaneros, gestión de inventario, ensamblaje, etiquetado, entre otras). El viceministro explicó que en virtud de lo antes expuesto, no todas las zonas francas son parques logísticos y por lo tanto no fueron incluidas. Sólo aquellas Zonas Francas en las que fue detectada la presencia de operadores logísticos y/o logística dedicada fueron incluidas dentro del inventario. En este momento el inventario en desarrollo sólo comprende los parques logísticos del área interoceánica (Panamá y Colón). En total se han identificado ocho zonas que concuerdan con las características de un "parque logístico". Pacheco indicó que  los parques logísticos pueden acogerse a la Ley 32 de Zonas Francas, siempre que cumplan con los requisitos para solicitar la licencia, ya sea de Promotor de Zona especializándose en Empresas de Servicios Logísticos. Agregó que estas actividades complementan las acciones de promoción y mercadeo en el exterior, actividades coordinadas entre el sector público y privado, tanto a nivel local como internacional (misiones comerciales, ferias internacionales), en las que se promociona la imagen de Panamá como un hub logístico para la región.  Estas oportunidades ya las ha detectado el propio Canal de Panamá, que lleva adelante una iniciativa para crear nuevas unidades de negocios en las que contempla el establecimiento de un parque logístico dirigido a darle valor agregado a la industria automotriz. También Manzanillo International Terminal (MIT), donde empresas multinacionales como Procter and Gamble, Loreal, Adidas y Sony, entre otras, le dan valor agregado a sus productos y los redistribuyen a la región. Además opera el centro de procesamiento de equipos de IIASA Caterpillar y de redistribución de Komatsu. El presidente del Consejo Logístico Empresarial (Coel), Daniel Isaza, reiteró que se espera una inversión de más de $1.000 millones en parques logísticos para los próximos cinco años, y que además del hub en el área marítima, está el hub aéreo, ya que en la actualidad se están invirtiendo más de $200 millones en parques logísticos hacia el área Este cercana al Aeropuerto Internacional de Tocumen. El desarrollo de parques logísticos está contemplado dentro de la estrategia logística que desarrolla el  Consejo Logístico Nacional, que se espera esté lista para mediados del 2014, cuando se presentará al país el marco de referencia y el modelo logístico  que deberá desarrollar mediante una alianza público?privada con la finalidad de agilizar la conectividad marítima?logística de Panamá. La investigadora senior Yuritza Oliver, de Georgia Tech,  centro de investigación que colabora con el planeamiento de la estrategia marítima, consideró que hoy más que nunca Panamá presta atención a las oportunidades de una manera orgánica, ya que los operadores portuarios, los proveedores de servicios logísticos, las empresas de manejo de carga y las navieras establecen diálogos y modelos de cooperación que resulten en mejoras en la calidad de los servicios que se prestan y en la competitividad combinada del país.Fuente: Capital Financiero ]]></content>
		</document>
		<document id="f7d83f0749315935260b715276ec6252" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PpHBD/~3/7M867fruSe4/panama-busca-tener-su-propia-linea-de.html">			<content><![CDATA[El país todavía no es reconocido como un destino caribeño, por lo que se trabaja en posicionar esta marca creando una línea de cruceros propia, con la participación de empresas panameñas y compañías de la región.El administrador General de la Autoridad de Turismo de Panamá (ATP), aseguró que Panamá tiene planes concretos para crear su propia línea de cruceros y así evitar que esta millonaria industria dependa de las decisiones de empresas internacionales que tienen su sede en Estados Unidos.Shamah le dijo a la Agencia de Noticias de Panamá que la industria de cruceros es muy importante para Panamá, ya que cuenta con facilidades en los dos océanos, pero más importante es el hecho de que el país está ubicado en un lugar privilegiado en el cetro de América y cuenta con un hub aéreo que brinda la oportunidad de hacer negocio de home port.Sin embargo, el reto que tiene el país centroamericano es que todavía no es reconocido como un destino caribeño, por lo que se trabaja en posicionar esta marca creando una línea de cruceros propia, con la participación de empresas panameñas y compañías de la región.Esto es un verdadero reto para Panamá y aunque básicamente el proyecto se encuentra en una etapa de gestación, el rector del turismo en Panamá cree que en un futuro habrá empresas más atrevidas que crean en su potencial para recorrer sus propias rutas.Shamah señaló que se ha exhortado a operadores locales como el puerto de cruceros Colón 2000 y otros operadores internacionales cercanos para que con la ayudad del gobierno de Panamá diseñen un producto de tres o cuatro días para generar una actividad de cruceros constante que no esté atada a una temporada.El proyecto podría iniciar con una ruta que saldría de la provincia de Colón, ubicada en el caribe panameño, cubriendo además las islas de San Blas y San Andrés en Colombia, la idea es crear una ruta propia y traer turistas de Argentina, Perú, Colombia y otros países de Sur América.El gobierno de Panamá podría apoyar de mucha formas a estas compañías otorgando incentivos, e inclusive, los ayudarían a conseguir las garantías necesarias para lograr que adquieran un lising o compren un crucero de unas 500 habitaciones para cubrir esta ruta.“Si los inversionistas privados dan el primer paso yo iría al más alto nivel dentro del gobierno para ayudarlos para que ellos generen su propio producto y nosotros asumiéramos parte del riesgo. Esta sería la única forma de lograr este objetivo, ya que un crucero de 500 habitaciones cuesta decenas de millones de dólares”, precisó el administrador General de la ATP.Agregó que si se tiene la paciencia, los recursos y la política de estado para implementar este proyecto a largo plazo, esta seguro que en tres o cuatro años Panamá podrá tener una línea de cruceros cubriendo hasta tres rutas y haciendo home port en el Atlántico y en el Pacífico.“En este momento yo como parte de un gobierno me atrevería llevar esto a consejo de gabinete, ya que tendríamos el control de poder armar un producto a la medida y necesidades de los panameños, además sería una tremenda inyección para la economía, debido a los gastos que hacen los turistas de cruceros en noches de hotel y compras”, dijo Shamah.Para mayo de este año Panamá había recibido 203.858 turistas de crucero, un aumento de 1,2% con relación al mismo período del año pasado, cuando habían llegado 201.349 visitantes. En este mismo período el turismo le generó a Panamá divisas por más de US$1.023 millones.Shamah destacó que la industria de cruceros es volátil, y aunque los puertos no se pueden mover, un buen día a un presidente de una línea le hacen una oferta en otro lugar simplemente moverá sus barcos y se los llevará a otro destino, por eso Panamá debe tener sus propios barcos cerca.Fuente: Agencia de Noticias Panamá Cel: (507) 6070-0244Web: www.arrochapanama.net Mail: info@arrochapanama.netSkype: waldemilBlog: http://arrochapanama.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="d900401073fba6a3a0176f2ebcb38d90" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PpHBD/~3/a41jPwS9cBs/el-mercado-de-vinos-en-panama.html">			<content><![CDATA[Aunque Panamá es un país pequeño de 77.000 kilómetros cuadrados, con un población de unos 3 millones de habitantes, el consumo de vino ha aumentado, logrando posicionarse entre los principales consumidores per-cápita de América Latina.El país no cuenta con un sector productivo y manufacturero fuerte. Sin embargo, dentro de las bebidas alcohólicas, el ron (uno de los mejores del mundo), seco (aguardiente) o la cerveza poseen una industria fuerte y asentada a nivel nacional.En Panamá el consumo de vino se está poniendo de moda, por lo que se ha triplicado en los últimos años. Este consumo se ha fortalecido gracias a la creciente oferta de restaurantes, bares y hoteles en toda la República de Panamá, ya que el país está apostando a una fuerte industria turística. El 46,5% de las familias de la ciudad de Panamá tienen ingresos de alto poder adquisitivo y estas son las que demandan productos importados. Entre las personas con rentas más altas está poniéndose de moda todo lo europeo. El vino español es el más vendido entre los residentes europeos y compite con los vinos de mesa latinoamericanos. Francia e Italia han quedado en un segundo plano en la elección de los panameños.Panamá es un país tradicionalmente importador siendo el 20% de la oferta de alimentos y bebidas, procedente de otros mercados. Cuenta con una importante selección de vinos y poco a poco se está implantando su cultura. En Panamá se puede encontrar una vasta gama de vinos provenientes de Francia, España Chile, Estados Unidos, Argentina, Portugal, Grecia, y Sudáfrica. El vino italiano está presente con productos provenientes de diversas regiones entre las que se mencionan: Piemonte, Veneto, Umbria, Sicilia, Trentino, Abruzzo y Lombardia. La representatividad que tiene la zona libre y los almacenes de depósito es enorme. En nota aclaratoria en las Estadísticas de Comercio Exterior consultadas se menciona que estos almacenes prestan un valioso servicio en la realización de operaciones especiales a las empresas relacionadas convel Comercio Exterior de la República de Panamá y tienen como función servir de depósito de mercaderías, sin pagar impuesto de introducción. La participación de las empresas particulares en el funcionamiento de estos almacenes está sujeta a la adquisición de patente comercial y licencia especial expedida por el Ministerio de Economía y Finanzas. La Zona Libre de Colón es el Centro Logístico Multimodal de Transporte y Servicios Internacionales. Permite que nuevas empresas de clase mundial puedan instalarse en la zona libre con mayor acceso a consumidores Latinoamericanos y del Caribe; también ayuda a reposicionar a la Zona Libre en el mercado mundial, tomando como base la posición geográfica privilegiada que tiene Panamá frente a otras zonas francas, puertos libres, zonas de tránsito o de servicios especiales. Tanto el vino como otras bebidas alcohólicas se enfrentan a aranceles muy altos que encarecen el producto y lo hacen menos atractivo comercialmente, se almacenan en estos lugares hasta su distribución final. Estos locales suponen el 95% de la procedencia de todas las exportaciones de vino a Panamá.Los tipos de establecimientos de distribución de vinos y licores son supermercados y tiendas especializadas en estos productos. Para conseguir clientes, los distribuidores suelen organizar charlas y catas de vino en sus establecimientos.Dentro del sistema de precios, a partir de la entrada de Panamá en la OMC se produjeron importantes cambios a nivel interno. Hubo una eliminación del sistema de regulación de precios, se estableció una ley de competencia y se creó la Comisión de Libre Competencia y Asuntos del Consumidor (CLICAC). El distribuidor suele aplicar al producto un 20-30% de margen comercial, aumentado éste cuando se trate de un artículo con una conservación especial. El 80% del vino que se consume en Panamá es tinto, sin embargo el vino blanco continúa manteniendo una consistente cuota de mercado. La mayoría de estas exportaciones se quedan en la Zona Franca de Colón y de allí gran cantidad se reexporta a otros países. El mercado panameño de vinos ha evolucionado influido por la oferta gastronómica, la difusión de información de los clubes de vino y la constante apertura de tiendas especializadas de vino.Los especialistas panameños señalan que los vinos chilenos tienen el 60% del mercado local incidiendo su excelente relación calidad/precio. Parte de su éxito conquistando mercados, es que fueron los primeros en desarrollar el área de exportación de vinos. En este mercado hay cuatro diferentes conocedores de vino: los que saben si es tinto o blanco, los que buscan por país, los que quieren un vino según uva o variedad y los que saben de uva, país y añadas.  En base a la diversidad de preferencias, las empresas distribuidoras tratan de complacer todos los gustos e incluir en sus portafolios las principales demandas. Para mantenerse actualizados visitan ferias internacionales para catar las últimas novedades. El consumidor más joven prefiere los vinos más frescos y frutados. El consumidor más experimentado busca vinos elegantes y complejos como los españoles. Guía para Exportar a la República de PanamáREGISTRO SANITARIO Para introducir un alimento a la República de Panamá se necesita que el mismo posea un registro sanitario y/o fitosanitario de introducción de alimentos. También se debe notificar a la Autoridad Panameña de Seguridad Alimentaria (AUPSA) sobre la intención de introducir alimento al territorio nacional (mínimo 48 horas) antes de su llegada, mediante el Formulario de Notificación de Introducción de Alimentos.Dicha Autoridad, en base a las Leyes Sanitarias y criterios técnicos y científicos, reglamenta la introducción de alimentos sanos al país, para el consumo humano y animal, haciendo cumplir los requisitos Sanitarios y/o Fitosanitarios, controlando la entrada de enfermedades y plagas, que pudieran poner en riesgo el patrimonio agropecuario de Panamá.  Adicionalmente, todo alimento importado que se expenda envasado, embotellado o empacado, con nombre determinado y marca de fábrica debe ser registrado en la Autoridad Panameña de Seguridadde Alimentos, previo a su importación.Requisitos y Procedimientos para el Registro Sanitario de Alimentos Se debe presentar ante el Departamento de Registro de Alimentos Importados de la AUPSA lo siguiente: Una solicitud con sus respectivos timbres fiscales que deberá contener la siguiente información: - Nombre del producto - Nombre del fabricante - Lugar de procedencia - Descripción del producto - Nombre del importador Adjunto a dicha solicitud se debe presentar: - Certificado de Libre Venta Original: para productos importados, expedido o refrendado por la Autoridad Sanitaria del país de origen, durante los últimos 6 meses anteriores a la solicitud y debidamente autenticado. - Fórmula cuali-cuantitativa. - Método de fabricación. - Información sobre conservación y estabilidad biológica del producto. - Fecha de producción y vencimiento. - Cuatro muestras del producto: del mismo lote (tamaño mínimo por muestra 200 g), representativa y debidamente identificada en base a la etiqueta con la cual se va a comercializar, con la Información completa y acorde a las normas de Etiquetado establecidas.  - Dos (2) etiquetas originales o arte idéntico al original (con la información completa y acorde a las normas de etiquetado establecidas). - Descripción del sistema de notificación.ETIQUETADOEn el etiquetado de alimentos y bebidas se maneja tanto el sistema decimal como el inglés, siendo necesario especificar en idioma español aquellas mercancías en las que se debe registrar dosis o precauciones de uso. Además debe aparecer el nombre y dirección del fabricante, los ingredientes, la fecha de vencimiento, el lote de producción y el contenido neto. Existe una sola norma de etiquetado para alimentos preenvasados, Norma Nº 52 del año 1974, la cuales muy general, por lo que la directriz a consultar es la Norma General del Codex para el etiquetado de los alimentos preenvasados.  En el etiquetado del producto importado debe figurar obligatoriamente:- Nombre del producto- Contenido Neto- Grado alcohólico- Nombre y dirección del fabricante- Nombre y dirección del importador- Número de lote- País de origenFor more informationCel: (507) 6070-0244Web: www.arrochapanama.netMail: info@arrochapanama.netSkype: waldemilBlog: http://arrochapanama.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="50e1048212e258c665f6123318b80783" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PpHBD/~3/AFriHuqY1R4/panama-gasolinas-deberan-contener-como.html">			<content><![CDATA[A partir del primero de septiembre las gasolinas de 91 y 95 octanos deberán contener como parte de su fórmula etanol.La Ley 42 de 20 de abril de 2011 –que regirá la política nacional sobre biocombustibles y energía eléctrica a partir de biomasa– señala que se debe agregar  2% de etanol en las gasolinas el primer año, y luego ir incrementándose hasta llegar a un máximo de 10% en 2016.El objetivo de esta iniciativa es reducir la dependencia de los combustibles que tienen como base el petróleo. Le corresponderá a la Secretaría de Energía expedir los permisos necesarios para la producción, mezcla, comercialización, transporte, almacenaje e importación de biocombustible en Panamá.Fuente: La PrensaCel: (507) 6070-0244Web: www.arrochapanama.net Mail: info@arrochapanama.netSkype: waldemilBlog: http://arrochapanama.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="496a0cf36bd48f6c0abed61291249c27" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PpHBD/~3/DJhuoOpc-Po/alianza-del-pacifico-potenciara.html">			<content><![CDATA[La Alianza del Pacífico (de la cual participan México, Chile, Colombia y Perú) se convertiría en el segundo usuario mundial del Canal.La viceministra del Ministerio de Asuntos Exteriores de Panamá, Mayra Arosemena, subrayó la importancia de la Alianza del Pacífico como usuario del Canal del Panamá y el interés que ese proyecto de integración suscita más allá del continente.Arosemena está en Madrid para participar en un seminario sobre las cumbres iberoamericanas, con la particularidad de que la próxima tendrá lugar en su país, el 18 y 19 de octubre.En una entrevista la viceministra afirmó que la Alianza del Pacífico (formada en 2012 por Chile, México, Colombia y Perú) está adquiriendo “una importancia mundial” y que por ello muchos países han querido ser observadores como la Unión Europea, Australia o Nueva Zelanda.A Panamá sólo le falta firmar un Tratado de Libre Comercio (TLC) con México para ingresar como miembro de pleno derecho en el bloque comercial del Pacífico al que se le unirá en primer lugar Costa Rica, tras ratificar su acuerdo con Colombia.La Alianza se convertiría en el segundo usuario mundial del Canal de Panamá por lo que la viceministra declaró que es de suma importancia para ellos. “Panamá se convirtió en la zona de paso entre Asia y Europa y por ello somos un país que aceptamos al extranjero como parte de nuestra vida”, señaló.Aseguró además que la Alianza del Pacífico tiene como uno de sus ejes facilitar una mayor cooperación entre los países de Centroamérica, y puso como ejemplo a Honduras y Guatemala que están en proceso de cumplir los requisitos necesarios para ingresar en ese tratado.La viceministra habló también de la próxima cumbre iberoamericana, que tendrá lugar en su país. “Queremos presentar a la comunidad iberoamericana una cumbre activa, con nuevos proyectos con énfasis en la parte de cooperación entre nuestros países y en la parte cultural, que es lo que ha hecho a los iberoamericanos identificarnos ante el resto del mundo”, dijo Arosemena sobre sus planes respecto a la cita de octubre.Sobre la presencia en la cumbre de Panamá de los jefes de Estado o de Gobierno de todo los países miembros de la comunidad iberoamericana la viceministra aseguró que su Gobierno está “trabajando en ello, aunque a veces es difícil por motivos de agenda o elementos que no puedes controlar, como las cuestiones propias de los países”.Fuente: E&N  For more informationCel: (507) 6070-0244Web: www.arrochapanama.netMail: info@arrochapanama.netSkype: waldemilBlog: http://arrochapanama.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="34048c4249cf72bfddf5cf846952ddb3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PpHBD/~3/D_WTyuBcRRw/panama-unibank-trust-inc-redefine-su.html">			<content><![CDATA[El Centro Bancario Internacional (CBI) registró al cierre del tercer trimestre de 2013 una utilidad de $1.100,5 millones, unos $13 millones más que los alcanzados en igual fecha de 2012, muestran las estadísticas de la Superintendencia de Bancos de Panamá (SBP). Operan en la plaza bancaria panameña 17 bancos privados de capital panameño y el último en constituirse, hace dos años y medio, fue UniBank & Trust, Inc. (Unibank), con un capital de $50 millones, y cuya junta directiva preside Mordechai Ashkenazi. Unibank, que inició operaciones como un banco universal en 2010, redefinió su estrategia hacia aquellos segmentos donde puede dar un servicio de mayor calidad y valor, dijo el gerente general, Javier Gallardo. "Unibank quiere ser el mejor banco boutique de Panamá, el más cercano, más rápido y más eficiente en los segmentos de banca empresarial y banca privada, manejando operaciones locales e internacionales", señaló el banquero. Para ello están enfocados en la creación de nuevos productos de alto valor añadido, innovadores o con baja implementación en la plaza, así como en lograr crecimiento de la inversión, pero a través de una política de riesgos prudente y con el mismo rigor que los bancos internacionales más reconocidos, agregó el banquero. En Panamá también operan con el modelo de banca boutique las siguientes entidades: Prival, MMG Bank, Aliado y Capital, entre otros. Panamá es una plaza muy bancarizada, donde todos los jugadores ?sin excepción? son de altísimo nivel y no hay ningún segmento de mercado que no esté bien atendido. Para un banco nuevo como el nuestro ha sido un gran reto el hacernos un espacio, diferenciarnos y ser reconocidos como un banco que opera bien y que es profesional, puntualizó el gerente general. A su juicio, vienen años de grandes oportunidades para los bancos pequeños y medianos. "Tenemos que saber llegar más rápido y entender con mayor rapidez lo que necesitan los clientes más exclusivos de la plaza, clientes que en ocasiones se sienten desatendidos por haber perdido las referencias con sus entidades tradicionales, por estar las mismas en procesos de fusión, regionalización o globalización", comentó el banquero.Cifras positivas Si bien los resultados de los primeros trimestres de operaciones de la entidad bancaria estuvieron en el campo negativo, han logrado revertir la tendencia y las cifras publicadas al cierre de septiembre de 2013 de la SBP registran crecimiento en los depósitos, préstamos, activos totales y utilidades. Se estima que Unibank cerrará el ejercicio fiscal 2013 con un balance cercano a los $400 millones. Se estima que la ganancia lograda al tercer trimestre del presente año, de $800.000, supera en un 200% la obtenida en igual periodo del 2012. Gallardo reconoció la aguerrida competencia del CBI, pero indicó que "siempre habrá oportunidad para el surgimiento de nuevos bancos locales. Los clientes están demandando trato personalizado en sus transacciones y manejo financiero".Nuevas inversiones Con el propósito de reforzar el negocio de banca privada y patrimonial, el banco está en el proceso de comprar el 50% de una casa de valor en Panamá, transacción que esperan tener completada en el primer trimestre de 2014. También en 2014, Unibank establecerá en 2014 una oficina de representación en Bogotá, Colombia, y la meta es ir paulatinamente regionalizando la operación del banco. Esta entidad financiera actualmente tiene cuatro oficinas, la casa matriz en la Avenida Balboa, una sucursal en Albrook Mall, otra en El Dorado y la cuarta en la Zona Libre de Colón.Fuente: Capital Financiero   For more informationCel: (507) 6070-0244Web: www.arrochapanama.netMail: info@arrochapanama.netSkype: waldemilBlog: http://arrochapanama.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="18f3a56008186d1c279c1bad3edfe79f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PpHBD/~3/f5CUeviVZYY/panama-proceso-de-quiebra-de-british.html">			<content><![CDATA[Santa Claus podría llegar después de Navidad para los 7.800 afectados por la quiebra de la aseguradora British American, pero podría llegar con un cargamento de hasta $13 millones en su bolsa, con lo que se cerraría uno de los casos de quiebra más sonados en la industria de seguros panameña. El curador de la quiebra, Marcelo De León, dijo que en la segunda quincena de enero se conocerán los fallos que quedan pendientes respecto a los $11 millones que permanecen en el banco First Citizens Investment Services Limited, perteneciente al Estado de Trinidad y Tobago, y $2 millones que se encuentran  en el Wells Fargo de Miami. "El proceso se está acabando", destacó De León, quien señaló que el próximo 15 de diciembre el juez que lleva el caso en Trinidad y Togado dará a conocer la fecha de la audiencia, a la que tiene previsto asistir. Los fondos fueron transferidos a Trinidad y Tobago por Banistmo Securities, atendiendo solicitud de la junta directiva de la empresa en ese país, algo que De León sigue calificando como irregular. Se trata de $9 millones en bonos y $2 millones en intereses, que están congelados en espera del fallo del juez. Los afectados panameños son representados en este proceso por la firma M. Hamelth?Smith Company, y al frente del mismo está el  abogado Luk Hamelth Smith. "Tenemos mucha documentación y gracias a Dios las cosas han salido bien", indicó  De León, quien se muestra optimista al señalar que "las cosas van a salir bien". La firma de abogados contratada por el curador cobrará contra resultado y le corresponderá el 15% de lo recuperado. Hasta la fecha, los afectados han recibido $4,1 millones y de recuperarse el dinero que aún permanece en los bancos de Trinidad y  Estados Unidos  recibirán finalmente entre el 75% y el 80% de los dineros a los que tenían derecho. "No se puede recuperar todo, porque hay muchas cosas que se perdieron en el camino, pero la gente está consciente", expresó. En lo que respecta al Wells Fargo, la entidad bancaria anunció que sólo entregará el dinero a quien determine el juez norteamericano que lleva el proceso, luego de desestimar la orden judicial de Panamá. Los fondos también son reclamados por el curador de Bahamas, John Thomas. De León insiste que la quiebra se dio en Panamá, por lo que todo lo que él recupere debe ser para los afectados panameños. Antes de intervenir el curador panameño, el juez había desembolsado $700.000 a favor de los curadores del Caribe, correspondientes a intereses. En este proceso también existe una demanda en contra de De León, por reclamar fondos en Estados Unidos que la contraparte de Bahamas estima que le corresponden a él. En este caso, la parte panameña es representada por el abogado Nicolas B. Bangos, quien también trabaja contra resultado. Los fondos depositados en Wells Fargo se desglosan de la siguiente forma: $350.000 corresponden a acciones, $1,6 millones a bonos de la deuda panameña y $400.000 a intereses acumulados. La aseguradora fue intervenida en octubre de 2009 al detectarse  anomalías en sus estados financieros y el traslado de bonos que permanecían en custodia en Panamá hacia Caribbean Money Market Brokers Limited de  Trinidad y Tobago, sin la debida notificación a la entidad reguladora. Fuentes ligadas al sector, como el dirigente de los corredores de seguro, Jaime Sanjur, consideran que lo importante ahora es que el proceso se cierre lo más pronto posible, porque fueron afectados un gran número de personas que quedaron sin protección de salud y se han visto obligados a acudir a los centros médicos estatales.Fuente: Entorno Inteligente   For more informationCel: (507) 6070-0244Web: www.arrochapanama.netMail: info@arrochapanama.netSkype: waldemilBlog: http://arrochapanama.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>