<author id="d8cb0ab38eb72d980f7d3c560c3f4b90" url="foreverproduced.blogspot.com" feed="http://foreverproduced.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="e92ea2069d3a2702c46e511bff81a88f" url="http://foreverproduced.blogspot.com/2012/07/de-mafalda-madonna-empoderamiento.html">			<content><![CDATA[Toda mi vida he estado rodeada de mujeres fuertes. Por algún motivo, cada evento importante que me ha enseñado algo que valga la pena ha sido marcado por una u otra mujer. He tenido jefas mujeres que han sido la combinación perfecta de madre, profesional, amiga, confidente; mujeres que han sabido hacer las cosas bien y en stilletos para colmo, como decía la famosa Ginger Rogers "hice todo lo que el hacía, para atrás y en tacones!", refiriéndose a sus rutinas con Fred Astaire.En el último año he creado 3 blogs: Moda es Arte, Pitalu y LightSource. El primero, dedicado a moda, arte y cultura. Pitalu es un blog de catering y LightSource es mi outlet más espiritual, donde escribo sobre un tema como el cambio en la vida de una persona o las cosas que influyen en atraer la prosperidad. Todos y cada uno es sobre una faceta importante de mi vida. A medida que pasaron los meses, salió entre mi círculo de amigas, el tema del Forever Produced. Cada vez que alguien decía algo sobre salir arreglada a la calle, o verse bien, decíamos "Estás Forever Produced". Al principio caía pesado, porque parecía tan vanidoso, pero poco a poco fuimos descubriendo que hay mucho más detrás del Forever Produced de lo que uno se imagina. Es una actitud, una forma de vida, una filosofía que integra todo lo positivo que hace que una mujer sea independiente y pueda conquistar el mundo. La idea del blog surgió como una combinación de tres cosas en menos de 24 horas. La conversación con una amiga que tiene ideas fenomenales y que es 100% Forever Produced, desde el día que la conocí supe que lo era; un juego de zombies, que se llama Last Night on Earth y una frase de Madeleine Albright. Como cosa del destino quedé jugando Last Night on Earth anoche. Nunca había oído hablar de ese juego, no tenía idea de qué se trataba, pero a lo largo de la noche, a pesar de que era un relajo único el que teníamos, me enseñó bastantes cosas. La primera es que la mejor estrategia si te están atacando 16 zombies, es unirte a todas las mujeres y entre todas tratar de ir eliminándolos. Las mujeres se cuidan la espalda en juegos de estrategia, te curan cuando te hieren, y sacan fuerzas de donde no tienen, con tobillos heridos y sin armas por salir adelante y llevarte con ellas! La lección más importante de Last Night on Earth no es ganarle a los zombies, sino haber hecho el intento. Los zombies, por regla general, casi siempre ganan, pero eso sí, no les es nada fácil. Y por último... la frase de la Sra. Albright que cambió mi vida:He sido sumamente afortunada de haber crecido con mujeres que han sido excelentes ejemplos del empoderamiento femenino. Desde Mafalda hasta Madonna. Creo que si no te gusta la sopa, no tienes por qué tomártela. Creo que todo se logra con determinación y rodeándote de gente que te apoye y te anime a seguir. Creo en superar obstáculos y en verte bien mientras lo haces! La frase de la Sra. Albright es la clave de todo. Esta mujer tiene tanta razón, que creo que esa oración se la deben enseñar a todas las niñas desde que están en kinder. No es que no hayan mujeres en puestos claves en política, educación o en salud a nivel mundial, lo que pasa es que como están tan acostumbradas a viajar en en Business a todas partes, quieren asegurar su puesto en primera clase hacia el infierno. Honestamente creo que la autoestima de una mujer es lo que la hace. No importa cuánto peses, cuántos lunares tengas, el índice académico con el que te graduaste o si tu cabello se ve frisado en la mañana, lo más importante es que te sientas bien contigo misma y puedes conquistar el mundo. Este blog está dedicado a todas las hijas, madres, hermanas, amigas, abuelas, novias, esposas...todas las mujeres en tu vida que lloran, ríen, sanan y crean.xoLupita.{Forever Produced es un estilo de vida... es un concepto de female empowerment.}Es tu versión 2.0 It's You...only better.Síguenos en Twitter!Escríbenos a editrix@modaesarte.comLee nuestros blogs!LightSource / TwitterModa Es Arte / TwitterPitalu / TwitterAll rights reserved. Forever Produced 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="9c0bae591bbfecab4f5254c017a9ab50" url="http://foreverproduced.blogspot.com/2012/07/la-dulce-desintoxicacion_31.html">			<content><![CDATA[Yo solía decir que si alguien quería un ejemplo de libro de texto para el PMS (del inglés para síndrome premenstrual) y los dolores menstruales yo era el ejemplo perfecto.  Lo había aceptado como algo que me definía; era una más de mis características. El problema con esto no era sólo toda la ansiedad que tenía que manejar los días anteriores, el cansancio, los dolores y una fatiga extrema que llegaba a su pico el primer día de mi menstruación, lo serio era que no podía trabajar, ni dormir del dolor y el malestar general.  Cada vez tomaba analgésicos y anti-inflamatorios más fuertes; curiosamente, pastillas cada vez más chiquitas. Me aislaba esos días porque no tenía energía para relacionarme con los demás. Mi productividad bajaba, no podía trabajar; simplemente no podía pensar. Eran los días en que perdía varios puntos de IQ: me ponía bruta.  Empecé a hacer ejercicios hace dos años por diversos motivos. Quería formar el hábito antes de que me agarraran los achaques de la edad, por aquello de que es mejor prevenir que lamentar, pero sobretodo porque tener que corregir es mucho más difícil.  Quería ver si el ejercicio me ayudaba a no pasarla tan mal en esos días del mes. De hecho ayudó, las crisis eran menos intensas, ya no sentía que ensayaba mi muerte dos días al mes. Sin embargo, la fatiga, el cansancio y la falta de energía permanecían.  Siempre me ha gustado dormir pero estos días dormía demasiado e igual me despertaba cansada. Había que hacer algo porque médicamente todo estaba bien conmigo. Las señoras mayores me decían que me casara, haciendo alusión a que perder la virginidad aliviaba esos dolores.  Pues no, el sexo (o la falta de) no hicieron ninguna diferencia.    Sabía de una amiga que estaba dando sus primeros pasos como coach de nutrición holística. Ella me escribió para invitarme a unos de sus talleres y eso me encendió el bombillo.  Decidí probar el programa a ver si eso me ayudaba con la falta de energía, los dolores y el malestar en general. Como en todas las cosas buenas, la primera sesión fue gratis para probar si eso se ajustaba a lo que yo estaba buscando y si ella pensaba que me podía ayudar. Nos reunimos y luego de haber conversado un rato y haberle explicado mi problema, salí con dos consejos: tomar más agua y reducir la ingesta de azúcar. Desde una gastritis que me gané en la secundaría he aprendido a vigilar lo que como.  No es que coma súper saludable pero aprendí como lo grasoso, lo picante, lo dulce, lo frio, etc.,  afecta mi estómago para bien (o para mal).   Meses antes había eliminado el café pensando que la cafeína podía estarme afectando y ahora tenía que reducir el azúcar.  Ya tenía una leve idea de cómo vigilar lo que como. Mi idea no es contar todos los detalles de cómo funciona el proceso de coaching de nutrición. Lo que quiero transmitir es mi sorpresa con el hecho de que todo lo que comemos nos afecta a nivel físico y emocional. A mi me ha empezado a funcionar con sólo un par de sesiones y dos meses vigilando mi alimentación: me canso menos y tengo más energía. Parece que este era el elemento que faltaba para complementar el ejercicio físico.   Esto lo estoy escribiendo en el día uno de mi periodo menstrual, el más pesado de todos. Hace un par de meses habría estado hecha bolita en mi cama esperando que alguna pastilla me hiciera efecto para lograr conciliar el sueño. Se que me faltan muchas cosas por descubrir con este programa y a medida que avance intentaré compartir  ese aprendizaje.  Mi cuerpo está encontrando balance porque estoy aprendiendo a escucharlo.   El dolor es generalmente una llamada de atención y yo la escuché alto y claro.   Reducir las coca-colas que tanto me gustan, los skittles, los dulces de guayaba, los cupcakes, el dulce de leche y los helados, entre otras dulces tentaciones,  no ha sido precisamente un paseo por el parque pero para mi funciona!Saludos,Itzel---Itzel Díaz es ingeniera e instructura de Pilates, en la ciudad de Panamá.Tiene un blog llamado Muy Lila, en el que puedes encontrar información sobre Pilates, Yoga y Reiki, entre otras prácticas universales que te ayudarán a encontrar el balance mente-cuerpo-alma que tanto necesitamos para ser Forever Produced.]]></content>
		</document>
		<document id="bdcb96b061cc34618c1140450a314450" url="http://foreverproduced.blogspot.com/2012/08/el-paradojico-lugar-de-la-primera.html">			<content><![CDATA[A veces no es fácil entender como llegamos al punto al que nos encontramos en la vida. Un buen día te despiertas y te das cuenta de que por costumbre o por temor a estar sola aceptaste voluntariamente el lugar de la "Primera Finalista".La "Primera Finalista" es la mujer que se conforma con ser el peor es nada de su (dis)pareja*. Es la que prefiere estar con alguien que no le da el 100% a estar sola detrás de esa taza de latte, en una cafetería. Es alguien que al final del día necesita la aceptación de otra persona, aunque sea por medio de migajas de cariño.Lo que ocurre es que algo tan básico como tan siquiera estar a solas con uno mismo, se convierte en una tortura y es precisamente ahí donde empieza el problema. La "Primera Finalista" compromete su lista de deal breakers o cosas que sencillamente son inaceptables en una relación, por el solo hecho de no estar forever alone. Hace poco leí que Vanessa Paradis, la mujer que por más de 14 años estuvo casada con Johnny Depp, le confesó a Harper's Bazaar que a veces uno puede estar en una relación infeliz estando completamente enamorada. Cuando vi eso me llamó tanto la atención y empecé a analizar el contexto de lo que decía. Aseguró que "el amor es la cosa más fuerte y más frágil que hay en la vida", contradictorio al cubo! Pero al final, termina diciendo que "cuando conoces al amor de tu vida, obviamente  todo es más fácil y natural, pero que todo el tiempo aprendes cosas nuevas y puedes estar muy enamorada de alguien pero al mismo tiempo de que eres infeliz, estás pensando que las cosas van a mejorar o que van a cambiar." Ella es el ejemplo perfecto de la "Primera Finalista" porque admite que "nada es seguro, pero que cuando algo en una relación no funciona desde un principio, nunca va a funcionar y por ende no se debe forzar". Claro está que creo que esto lo descubrió mucho después, pero 14 años es demasiado tiempo para llegar a ese tipo de conclusiones, sin embargo, pasa hasta en las mejores familias.Nadie está exempto de enamorarse perdidamente de una persona que no lo merece, pero hay que admitir que uno lo hace porque quiere. Nadie te obliga a estar con alguien y aguantar más de cuatro cosas. No es que un buen día llega una persona y te pone la corona de la "Primera Finalista"! Eso es algo que uno mismo elige, por medio de una serie de acciones que comprometen tus sentimientos, tus valores, tu forma de pensar, empiezas a aceptar cosas o términos que no son tuyos y por ahí nos vamos. Cuando acuerdas, te convertiste en alguien con quien ni tu misma quieres tomarte un capuccino!La vida son más que hashtags. El #foreveralone es un estado mental. Primero hay que conocerse bien a uno mismo. Una de las lecciones más grandes que he aprendido en mi vida ha sido saber qué no me gusta, por encima de lo que me gusta. Esto es válido para todo, aplica para pareja, trabajo, amigos, en fin, es la máxima universal que te permite tirar la línea en tu vida. Es más que posible que en ese lapso de autodescubrimiento tengas que pasar tiempo a solas, pero es tiempo necesario que vale la pena si te evita 14 minutos, días o años de sufrimiento, aunque los estés pasando con un hombre tan pero tan sexy como Johnny Depp.* La (dis)pareja es alguien que sencillamente no va contigo, no te acompaña para nada. Evitarlo a toda costas. Huye, huye como la plaga lejos de esta persona.xoLupita.{Forever Produced es un estilo de vida... es un concepto de female empowerment.}Es tu versión 2.0 It's You...only better.Síguenos en Twitter!Escríbenos a editrix@modaesarte.comLee nuestros blogs!LightSource / TwitterModa Es Arte / TwitterPitalu / TwitterAll rights reserved. Forever Produced 201]]></content>
		</document>
		<document id="348b126e7502036b8f5433b43192cd8d" url="http://foreverproduced.blogspot.com/2012/08/la-chica-perejil.html">			<content><![CDATA[Hace un par de días conversaba con la Psicóloga Marta Y. de Alvarado sobre el concepto que tratamos en el post anterior, de la "Primera Finalista". Entre las valiosísimas observaciones que me hizo la Psicóloga -que me dejaron pensando- estuvo el concepto de la "Chica Perejil".La "Chica Perejil" es aquella que todo el mundo deja a un lado, porque solo sirve de adorno. Esto me voló la cabeza. Vivimos rodeados de mujeres cuyas vidas giran en torno a una actualización de status en Facebook, en función a la cantidad de "amigos" que tienen y la cantidad de rumbas o arranques marcados en su calendario.Me pregunto qué se requiere para criar una generación de chicas que sean el "Arroz con Pollo" completo, pimentones morrones y todo? Empiezo a analizar la trayectoria de mujeres realmente exitosas y todas tienen algo en común: educación. Por educación no me refiero a que se hayan matriculado en una escuela, me es indiferente si es pública o privada, la educación para mi va más allá que un diploma de a dos por real. Estamos hablando de cultura general, de un amplio compás de ideas, que son capaces de sentarse a la cabecera de una mesa de conferencias o de una mesa de comedor y tener algo que aportar. No importa si son doctoras, ingenieras, abogadas o amas de casa, hay excelentes ejemplos de mujeres que como les llamamos aquí, están "Forever Produced" en todo. Lo que me duele es que nuestra cultura promueva más cosas triviales para captar la atención de las chicas en lugar de nutrirlas con ideas que las empoderen.Hace unos años leí un artículo en la revista Allure que me hizo llorar, de como hay una región en la India en la que a las muchachas les hacen crecer el cabello y cuando llegan a cierta edad, se lo cortan en modo de sacrificio, ya sea para pedir por el bien personal o de algún familiar, pero los que se lo cortan, lo venden a los fabricantes de pelucas por cientos de dólares, cuando a ellas ni siquiera les toca para el pasaje de regreso a casa. Leer eso me hizo valorar tremendamente mi realidad y el tener el derecho a escoger, cuando y porqué me corto el cabello. Es irónico vivir en un mundo en el que todos los días la gente entra y sale de salones de belleza con Keratina, mechitas, tintes, alisados y que en ese mismo momento a una chica de la misma edad, le esté sucediendo algo tan dramático y sin sentido como lo que ocurre en la India. El cambio tiene que generarse en nosotras mismas. Si cada mujer "Forever Produced" adoptara una "Chica Perejil" estoy segura de que el mundo sería diferente. Finalmente, quiero compartir contigo una historia que me fascinó y creo que la protagonista se merece el título de "Forever Produced" de la semana.Se trata de Azie Taylor Morton. Era la primavera de 1980 cuando una mujer afro-americana se paró frente a un auditorio tan lleno de gente, que muchos tuvieron que recostarse contra las paredes. La mujer se acercó al podio, hizo una pausa y dijo:"Mi madre era sordomuda. Jamás he conocido a mi padre. Mi primer empleo fue recogiendo algodón en el campo. Sin embargo, hoy estoy ante ustedes como la Tesorera de los Estados Unidos! Mi nombre es Azie Taylor Morton. Nadie tiene que quedarse como está si no quiere y no se trata de suerte! La próxima vez que quieras decir que algo sucede por suerte, saca un billete de un dólar, mira mi firma y piensa 'Si ella pudo, yo también!'.Yo creo que toda chica debe conocer esta anécdota y meditar sobre esto. No debemos fomentar la idea de que las mujeres que triunfan son las que más flacas están, las que más gastan en salones de belleza, las que más salen a rumbear o las que más posibilidades tienen de casarse con un billonario.En numerosas ocasiones he hablado sobre el tema del éxito y lo que significa para mi. No es algo que sale de una caja de cereal alto en fibra, ni algo que se escribe con una pluma Montblanc. El éxito lo define tu capacidad intelectual y las posibilidades del mismo lo aumenta tu dedicación y tu educación. Yo promuevo la idea de que una mujer sea inteligente y que se sienta bien consigo misma cuando lo hace, indistintamente si de pie lleva tacones o flats. Siempre y cuando su autoestima esté en su punto más alto, proyectará seguridad y podrá ganarse al mundo entero.Hay mucha gente que esta noche al acostarse a dormir va a pedir por el medio ambiente y por la paz mundial. Yo pediré porque mañana despierten más mujeres como Azie Taylor Morton.xoLupita{Forever Produced es un estilo de vida... es un concepto de female empowerment.}Es tu versión 2.0 It's You...only better.Síguenos en Twitter!Escríbenos a editrix@modaesarte.comLee nuestros blogs!LightSource / TwitterModa Es Arte / TwitterPitalu / TwitterAll rights reserved. Forever Produced 2012]]></content>
		</document>
		<document id="e1d48af135691212da6f6790cceefb31" url="http://foreverproduced.blogspot.com/2012/08/la-nueva-era-de-superheroes-la.html">			<content><![CDATA[Ser una o independent woman o mujer independiente es un término que se refiere  una mujer (usualmente soltera) que se vale por sí misma en todos los aspectos de su vida. Es una chica trabajadora, que por una razón u otra prefiere estar sola. Pero no malentiendas. No es que esta chica no quiera tener una pareja, casarse o tener una familia, simplemente está en una etapa de su vida en la que desea realizarse y para eso necesita estar sola.Aunque muchas quisieran ser una independent woman,  ésta no es tarea fácil. Esta chica debe trabajar por mantenerse pues no depende de familiares o pareja que la apoye económicamente. En sus cambios de trabajos no hay cabida para ser espontánea e impulsiva. Todo debe estar como dicen, fríamente calculado.Por otro lado, esta chica debe hacerlo TODO ella misma. Es decir, debe estar al tanto de sí misma (comida, ropa, el blower o la plancha, ejercicios, salud, cuentas etc.). Esta chica debe sacar tiempo para cocinar, ir a la lavandería, pagar las cuentas, ir al salón de belleza para “ponerse bonita”, hacer ejercicios, asistir a sus diversas citas médicas. Menos dejarse, como dicen por allí.Y dónde me dejan los quehaceres de la casa. Alguien tiene que lavar los trastes, lavar la ropa,  barrer, trapear, sacudir el polvo y sacar la basura, cambiar el foco que se quemó y conseguir un plomero para arreglar la llave que gotea incesantemente. Muchas dirán pues si se siente abrumada, eso se resuelve fácil, que se consiga una empleada doméstica y listo. Pero verá, para una independent woman, hay cosas más importantes en su presupuesto mensual que una empleada doméstica.La clave de ser una independent woman exitosa está en la organización. Ahora bien, esta no es la solución mágica pues por más se planifique y se organice, las situaciones pueden terminar con un resultado completamente diferente. Pero el hacerlo le garantiza en un 70% que no pierda la cabeza con tantas cosas que hacer.Por último, mi recomendación como una independent woman por más de 10 años es buscar aquellos “short cuts” que ahorren tiempo que puede ser invertido en disfrutar de la vida en vez de preocuparse por ¿qué voy a almorzar mañana? Para muestra, un botón:-    Pagar las cuentas por banca en línea. Si vives en Panamá, el Banco General tiene la mejor banca en línea.-    Hacer un menú semanal y cocinar 1 vez por semana (preferiblemente los domingos) varios alimentos que puedan ser guardados en la refrigeradora o en el congelador. Durante la semana sólo preparar ensaladas, alimentos de preparación rápida o que no necesiten cocción para complementar. También se puede sazonar los alimentos en la mañana y cocinarlos por la noche. Tener un chopper es esencial.-    Aprender a hacerte blower y/o plancha y a pintarte las uñas. Ahorra tiempo y dinero. Guarda las idas al salón de belleza para ocasiones especiales o para cuando quieras consentirte.-    Si tienes carro y no sabes de los cuidados que debes darle al motor, cada vez que vayas a una gasolinera por combustible, pídele al despachador que te revise el motor y la presión de las llantas (también la de repuesto). Siempre debes estar pendiente del agua, aceite y el líquido refrigerante o coolant. Sin embargo, no dejes de hacerle su mantenimiento regular.-    Ten a la mano números de teléfono de la policía, bomberos, hospitales, ambulancias, cerrajeros, plomeros y electricistas. Además habla de antemano con familiares o amigos que te puedan asistir en caso de una emergencia.-    En tu cartera, casa y/o carro nunca deben faltar estas cosas: Pepper spray o en su defecto algún producto que puedes rociarle en la cara  al alguien en caso de atraco, una linterna, medicamentos para dolencias generales o específicas (si padeces de algo), dinero en efectivo y una muda de ropa. Hey, you never know! -    Bonus: Usa tus llaves para tu defensa personal. Pon tus llaves entre tus dedos y cierra la palma de tu mano (imagina la mano de Wolverine de X-Men, si no sabes quien es, búscalo en google).  Usa esta técnica por ejemplo,  si estas caminando hacia tu carro en un estacionamiento oscuro y con poca o nada de vigilancia.xoAnonymously Produced especialmente para Forever Produced...{Forever Produced es un estilo de vida... es un concepto de female empowerment.}Es tu versión 2.0It's You...only better.Síguenos en Twitter!Escríbenos a editrix@modaesarte.comLee nuestros blogs!LightSource / TwitterModa Es Arte / TwitterPitalu / TwitterAll rights reserved. Forever Produced 2012]]></content>
		</document>
		<document id="c6669c4f2074eae6db03c456f2144640" url="http://foreverproduced.blogspot.com/2012/08/que-no-reine-la-mediocridad.html">			<content><![CDATA[Estamos llegando a la mitad de semana y quiero hacer un alto y tocar un tema que me parece importante por el trasfondo que tiene: la mediocridad.Honestamente estoy convencida de que la baja autoestima es la madre de la mediocridad. Si hacen un estudio del ADN de la mediocridad, la madre es la baja autoestima y el padre es la falta de motivación. En una oficina pública (o porqué no? privada!) esto es combustión instántanea. En una relación es altamente tóxica (para ambas partes) y en la vida en general es un cáncer con 50% probabilidad de cura y 50% posibilidad de que empeore.Mi pregunta es porqué soportamos la mediocridad? Porqué a la primera señal, no salimos huyendo? Mi conclusión es sencilla, porque estamos programados para creer que una golondrina no hace verano. El antídoto de la mediocridad es la proactividad, ser capaz de pararse firme y decir no aguanto más!Ya sea que estés en una clase en la que sientes que no estás aprendiendo nada porque el profesor no se prepara, o en una relación donde la otra persona no hace ni el mínimo esfuerzo, es fácil entender que si lo aceptas, es por la costumbre. Sabes adónde voy con esto? Cuando menos lo esperas estás buscando Kinder para un niño, la vida dio mil vueltas y sigues con esa misma persona, solo que ahora con más responsabilidad. Aplica esa metáfora a cualquier cosa, cuando acuerdas te estás jubilando en ese empleo también!Cuando pones por encima de lo que tu vales, el caerle bien a los demás o la mentalidad de no hacer olas, algo se detiene. Te inhabilitas a ti misma la posibilidad de ser creativa, de tener más opciones y sobretodo -lo más importante- de ser feliz.Creo que lo primero que hay que hacer es reconocer es si estamos rodeados de mediocridad y ver cómo eso nos afecta. Yo creo que hasta cierto punto es una enfermedad altamente contagiosa, pero ojo! Viceversa! Si te rodeas de gente que no es mediocre, eso te motiva a ti a ser mejor! Reconoce lo que tú puedes aportar y busca otros círculos de amistades, cultiva otro tipo de intereses que te hagan la transición más fácil.Que no reine la mediocridad!xoLupita{Forever Produced es un estilo de vida... es un concepto de female empowerment.}Es tu versión 2.0 It's You...only better.Síguenos en Twitter!Escríbenos a editrix@modaesarte.comLee nuestros blogs!LightSource / TwitterModa Es Arte / TwitterPitalu / TwitterAll rights reserved. Forever Produced 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="6b2f5a86eb88205cc4a1e925c09a8407" url="http://foreverproduced.blogspot.com/2012/08/razones-para-una-dulce-desintoxicacion.html">			<content><![CDATA[Hace unos días les conté cómo el programa de nutrición holística que estoy siguiendo me ayudó a darme cuenta que todo el azúcar que comía me estaba causando dolor e inflamación. Este programa tiene una duración de seis meses y con dos reuniones al mes se van implementando pequeños cambios, según los objetivos y necesidades de cada persona. Poco a poco vas haciendo los ajustes que tú como individuo necesitas y eres capaz de introducir según tus hábitos, disciplina y disposición.  Cada cabeza, así como cada cuerpo, es un mundo por lo que no creo que hayan dos programas iguales. Como les contaba en la entrada anterior, las dos primeras medidas que decidimos implementar, mi coach de nutrición y yo,  fueron: tomar más agua y reducir la ingesta de azúcar. Esto funcionó y enseguida pude notar los cambios. Estoy muy contenta con este cambio pero enseguida la Ingeniera en mí me hizo preguntarme por qué. ¿Cuál es la explicación científica para esto?  ¿Cómo están relacionados la inflamación y el azúcar?  Por supuesto investigué y leí mucho en línea.  Si bien encontré que muchos sitios recomiendan evitar la cafeína, el azúcar, las comidas grasosas, etc., muy pocos explican porqué.A continuación les comparto las explicaciones que encontré, hago la salvedad de que no soy médico,  soy ingeniera en electrónica y aparentemente todóloga,  así que mi comprensión del tema es limitada.    1.     La mayoría de los cólicos menstruales están causados por un desbalance del estrógeno y la progesterona. Mucho estrógeno y muy poca progesterona.  2.     Las fluctuaciones del nivel de azúcar en la sangre afectan los receptores de progesterona.  Es decir, hacen que haya menos progesterona.3.     Los carbohidratos simples como el harina y el azúcar refinada son alimentos que rápidamente aumentan el nivel de azúcar en la sangre y por lo tanto propician que el páncreas libere insulina.  La insulina se encarga de llevar el mensaje a todas las células del cuerpo de que hay mucha azúcar y que ese es el combustible a utilizar para obtener energía. Estos constantes sugar highs hacen que haya niveles altos insulina. Los niveles altos de insulina, por su parte, propician la generación de prostaglandinas a partir de grasas omega-6.  Los ácidos grasos omega-6 pueden descomponerse en sustancias pro-inflamatorias o anti-inflamatorias. Cuando hay niveles altos de insulina (producto de una dieta alta en azúcar),  se generan prostaglandinas; sustancias que aumentan la inflamación, la formación de coágulos y la presión sanguínea. Puedes leer más sobre esto aquí.4.     Estos sugar highs son sólo la primera fase, la subida, de una montaña rusa de azúcar.  En la montaña rusa de azúcar, después del sugar high  viene un crash (hipoglicemiareactiva).  El cuerpo se dedicó a quemar el azúcar disponible en la sangre como un combustible fácil y rápido; esto causa que el nivel de azúcar baje rápidamente.  5.     Otra posibilidad es que estés pasando hambre, saltando garrocha, y que el azúcar simplemente se te baje porque no has comido nada en mucho tiempo.6.     Cuando el nivel de azúcar es muy bajo el cuerpo libera adrenalina (entre otras cosas).   La adrenalina, entonces, afecta los receptores de progesterona, haciendo que haya menos progesterona.  Como ven una dieta baja en dulces y "harinas" podría traer muchos beneficios, al evitar montarnos en esta montaña rusa y tener al cuerpo luchando por mantener niveles decentes de azúcar en la sangre.  Esta es la explicación científica que he encontrado y que refuerza lo que en la práctica estoy experimentando.  Disminuir la ingesta de azúcar me evita inflamación y dolor.  Espero que esto nos ponga a pensar a todos en como lo que comemos nos afecta.  Tomemos control para ser forever produced. Saludos, ItzelPD: Si algún miembro del sexo masculino leyó todo este artículo, les cuento que la inflamación no es sólo un problema para las mujeres.  La inflamación puede estar contribuyendo a muchas enfermedades serias.  Aquí les dejo este artículo de TIME Magazine.{Forever Produced es un estilo de vida... es un concepto de female empowerment.}Es tu versión 2.0 It's You...only better.Síguenos en Twitter!Escríbenos a editrix@modaesarte.comLee nuestros blogs!LightSource / TwitterModa Es Arte / TwitterPitalu / TwitterAll rights reserved. Forever Produced 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="2ae466a4ea752b856ba1494912b4499c" url="http://foreverproduced.blogspot.com/2012/08/senorita-digame-su-ocupacion-por-favor.html">			<content><![CDATA[Creo que si hay algo que todas las mujeres tenemos en común es el gen de la todología. Hay quienes lo tienen latente y no lo llegan a desarrollar, pero una buena cantidad de nosotras si lo hace.Confieso que si abres el diccionario y buscas la palabra "todóloga", sale mi foto. Desde que tengo uso de razón he tenido la manía de estar en 20 cosas a la vez. Gran parte de mi siente que uno debe tener plan B, plan C, plan D para todo. Tengo listas interminables de cosas por hacer y una colección de museo de libretas y cuadernos (cuál más coqueto que el otro) para escribir mis listas. Pero la pregunta es, cuántas de las cosas en las listas realmente se cumplen?Como si la vida estuviese imitando el arte, en lo que he escrito los dos primeros párrafos ya me han llamado por teléfono una operadora y me han interrumpido dos veces más con cosas que ya ni me acuerdo qué son y esto, que es lo más importante para mi, ha quedado suspendido para atender otras cosas. Eso pasa en la vida a diario. La todología es un mal incurable y tiene la peculiaridad de que la que lo padece, rara vez trata de buscar un antídoto. A las todólogas nos gusta ser así, es nuestro crack. (Cuando acordé tenía 3 blogs en español y 2 en inglés.)Creo que la parte amarga de sufrir de todología es el sentimiento de culpa. Llega un punto donde si te descuidas, terminas dejando de hacer una cosa por cumplir con otra. La todóloga no le dice que no a casi nada. Las ves un sábado a las 6:00 de la mañana corriendo a hacer ejercicios, a las 7:15 en el supermercado comprando ingredientes, a las 8:00 en la cocina preparando cupcakes y dulces, para llevarlos a medio frostear mientras se enfrian a la escuela del chiquillo para una venta de dulces, socializar 25 minutos con las otras madres, para salir corriendo a las 10:00 apenas abra la tienda para pagar el club, para luego encontrarse con una amiga en un restaurante para almorzar, sin haberle metido nada al estómago aparte de una taza de café entre el super y la cocina. (Oh si, las todólogas están fueled por cafeína) Luego, come apurada porque hay que recoger al niño de su actividad en la escuela, para llevarlo a un cumpleaños, para el cual OH NO! No compró el regalo y hay que parar en la farmacia en camino al venue del cumple para hacer la fila mega larga para envolver el regalito, mientras tanto el chiquillo impaciente, se empieza a desesperar y a la todóloga se le olvidó que cuando es quincena o día de descuento hay que agarrar tiquete de envoltorio apenas se entra a la farmacia! De ahí a que termina de envolverlo, ya el cumpleaños se acabó.Me entiendes lo que te quiero decir? Estoy segura de que en algún lugar de la cartera de esa todóloga hay una lista. No es falta de organización, ni falta de voluntad, es que la vida en sí presenta situaciones inesperadas que te hacen un curso de obstáculos para llegar de tu punto A a tu punto B, C y D.Esto es bien sencillo, nadie está encargado de tu felicidad excepto tu. De vez en cuando hay que halar el cordón, apagar todo y hacer reboot! Ser madre, hija, amiga y terapeuta a la vez no es fácil, pero para estar ahí por los demás, tienes que primero estar ahí por ti. Encontré la lista de la todóloga de ese sábado. Sabes que era lo único que había en la lista? Ir a hacerse manicure y pedicure. Exacto, son las cosas que son importantes para nosotras lo que dejamos por fuera y permitimos que el resto del día lo gobierne el "tengo que".Tienes que querer ser feliz. En inglés hay una frase que me encanta: "You can't save a damsel who loves her distress", o sea, "No puedes salvar a una doncella que le encanta andar en apuros". Yo creo en días de salud mental, tomarme un mental health day, para ir al parque y sentarme bajo un árbol o ir a hacerme las uñas, por ejemplo, ya si el dilema lo amerita, separo una cita en un spa y me desconecto, pero lo importante aquí es no sentirte culpable de nada! xoLupita{Forever Produced es un estilo de vida... es un concepto de female empowerment.}Es tu versión 2.0 It's You...only better.Síguenos en Twitter!Escríbenos a editrix@modaesarte.comLee nuestros blogs!LightSource / TwitterModa Es Arte / TwitterPitalu / TwitterAll rights reserved. Forever Produced 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="7a425f2e1a36d51dfe109e1e09258bf4" url="http://foreverproduced.blogspot.com/2012/09/un-momento-aja_18.html">			<content><![CDATA[Debo confesar que soy una adicta a la información, pero particularmente si vienen en la forma de blogs. Mis blogs favoritos son de diseño, por mi profesión, pero me gusta seguir blogs de temas tan diversos que van desde la música hasta estilo de vida minimalista. También disfruto leer citas; pequeñas cápsulas de sabiduría basadas en las experiencias de otras personas. Y aunque ambos canales de comunicación, por homologarlas de alguna manera, me han servido para aprender y crecer en varios aspectos de mi vida, no fue sino hasta hace una semana que después de leer una cita, tuve un “momento ajá”. Según un sitio en internet un “momento ajá” es un momento de claridad. Ese momento decisivo en dónde adquieres sabiduría genuina que puedes utilizar para cambiar tu vida. En inglés se le conoce como aha moment.Muchos piensan que las citas son clichés y se abstienen de prestarles atención, mucho menos de ponerlas en práctica. De lo segundo, soy culpable pero por medio del sitio bacanica.com.co me encontré con una cita que resonó tanto conmigo (como espero que lo haga con ustedes) que logró despertar en mi esa chispa que necesitaba para iniciar un proceso de cambio.La cita es del Dalai Lama y dice lo siguiente: “El hombre sacrifica su salud para hacer dinero. Después sacrifica el dinero para recuperar su salud. Y luego está tan ansioso por el futuro que no disfruta el presente. Vive como si nunca fuera a morir y entonces muere sin haber vivido realmente.”Ahora bien, el mensaje de esta cita ha sido expresado por miles de personas de mil y un maneras. Pero esta vez, quizás por la etapa de mi vida en la que me encuentro, he re-enfocado mi atención y mis energías a todo aquello que tenga que ver con VIVIR para hacer lo que amo y no trabajar para vivir. Verán, durante años me consumí en todos los trabajos que tuve, dejando de lado mi salud, mis amigos, mi familia, pensando (de forma errónea) que cuándo llegase a x o y nivel entonces iba poder meterme en esa clase de yoga, ir a ese resort en el interior del país o tomar ese crucero con mi familia.  Por alguna razón, al leer esa cita, algo hizo clic en mi cabeza y me cayó el veinte de que doce años han pasado desde que empecé a trabajar y si mañana dejara de vivir, mi iría dejando más de la mitad de mis sueños y metas sin cumplir.Es un poco egocéntrico, lo sé, pero creo que todos tenemos cosas que queremos lograr, metas que queremos cumplir. Lo importante es recordar que mientras esas cosas se dan, no podemos dejarnos; debemos cuidar nuestra salud, a nosotros mismos, a nuestras familias, etc. Aunque el dinero es importante, soy del pensar que Dios, el universo, el cosmos o en lo que sea que crean (si creen en algo o aunque no crean en nada) encuentra la manera de que las cosas se den. De eso estoy 100% segura.   Yo recién estoy comenzando este proceso de transformación y les insto a que hagan una introspección y de ser necesario comiencen su proceso también. Y para ello les quiero compartir algunos blogs que en mi humilde opinión les puedan ayudar a encontrar su propio aha moment.Zen Habits: Consejos para una vida más productiva.    http://zenhabits.net/the-beginners-guide-to-zen-habits-a-guided-tour/Minimalist: Como desprenderte de las cosas innecesarias en tu vida http://mnmlist.com/Halima Cuadra: Yoga Instructor Health and Nutrition Coach http://www.halimacuadra.com/Muy Lila: Consejos para el bienestar físico, mental y espirtual.http://www.muylila.comJessica Harlow: Videos de motivaciónhttp://www.youtube.com/user/jessicaharlow?feature=CAQQwRs%3DY recuerden, sin salud, no hay vida!Anonymously Produced especialmente para Forever Produced...{Forever Produced es un estilo de vida... es un concepto de female empowerment.}Es tu versión 2.0It's You...only better.Síguenos en Twitter!Escríbenos a editrix@modaesarte.comLee nuestros blogs!LightSource / TwitterModa Es Arte / TwitterPitalu / TwitterAll rights reserved. Forever Produced 2012]]></content>
		</document>
		<document id="2e5253908de35055f9e39a1b046093d1" url="http://foreverproduced.blogspot.com/2012/10/35-septiembres-y-no-visto-santos-ni.html">			<content><![CDATA[De vez en cuando tengo que hacer un alto en mi propia vida y reflexionar sobre las cosas que me han hecho lo que soy. Hoy en la mañana tuve una conversación con alguien que me llevó a concluir enérgicamente: 35 septiembres, no visto santos, ni cambio pañales.¿A qué mujer que llega a 30 años no le ha pasado que una tía o alguna conocida se le acerca y empieza a hablarle del famoso tren? Les soy sincera, en 35 septiembres no he visto otro tren que no sea el del Subway en Nueva York, el Renfe en Madrid o el que está lleno de publicidad en Multiplaza. Jamás he estado en presencia de ningún tipo de tren que diga "me voy y no regreso". Lo que si he visto han sido muchas mujeres, inteligentes, divinas y con muy buen gusto en zapatos y carteras, subiéndose a trenes imaginarios que no conducen a nada bueno. La persona que me habló esta mañana me pegó 4 tiros. Si, 4. Uno: 35 años, dos: no estás casada, tres, no tienes hijos, y cuatro: te piensas quedar así para siempre? Fue uno tras otro, no tuve chance de responder prácticamente, de lo rápido que me acribilló. De no ser por todos esos talleres de LightSource, creo que a lo mejor habría terminado en alguna corregiduría. No sé con qué derecho alguien llega donde una persona que poco o mucho conoce y le hace ese tipo de pregunta, pero increíble, hay mucha gente así, sin pepitas en la lengua, que juzgan y sacan sus propias conclusiones sobre por qué una mujer llega a esa edad sin ningún tipo de compromiso.Entre mi círculo de amigas, habemos varias que ni siquiera sabemos dónde está la estación del tren, mucho menos queremos salir en busca de ella. Venimos de una generación criada por padres, que te decían "Mija, esta es su casa, me oye? Usted no tiene que aguantarle nada a ningún hombre, si le va mal, usted sabe que siempre puede regresar". Eso por un lado, crea como un safety net, como esas de los circos de los Hermanos Gasca? Tú crecías sabiendo que había una posibilidad de que el tipo con el que te casaras, fuera un imbécil, pero que el lado positivo era que no tenía que ser algo permanente. Si no te gustaba la feria, podías salir rápidamente huyendo de ella y regresar a casa.Por otro lado, nos criaron como princesas. Oh si, todos esos viajecitos a Disney te hacen un number en el cerebro. Uno llega a esta edad sin ganas de casarse para pasar páramos. Más de una que ha estado a punto de subirse al tren se ha bajado, por temor a vivir sin cable o sin agua caliente mientras que las cosas se nivelan. Cinco párrafos y no he mencionado la palabra amor. ¿Qué clase de post es este? Pues así mismo es, el amor es algo secundario en estos menesteres. Primero viene la comodidad. Llegar a 35 soltera, con una buena fuente de ingresos (no me gusta la palabra trabajo), una buena carrera y un closet lleno de zapatos, tiene grandes satisfacciones. A esta edad, es muy pero muy probable que sepas qué no te gusta más de lo que sí te gusta. Hay cosas que uno simplemente no soporta en un hombre y hay una larga lista de no-negociables (que tenga otra, que no tenga trabajo, que no tenga ambición en la vida, que no se lleve bien ni con su propia familia, en fin, que sea un panameñonsón como dice mi amiga Fabs). Pero, ¿qué responde usted a la última pregunta? ¿Piensa quedarse así para siempre? ¡Yo qué sé! Esa es la respuesta. No sé si en mi camino encuentre alguien que agarre todas mis teorías y me las haga añicos. Mi experiencia es que esto no es algo que uno debe salir a buscar, sino que si llega para bien, llega solo. Así mismo, tengo amigas que son el ejemplo perfecto de esto -que están casadas con hombres que las merecen y que las animan cada día a ser mejores esposas, madres, amigas, hijas, madrinas; hombres que las apoyan en todo y las dejan brillar con luz propia. A esta edad, los únicos pañales que se deben cambiar son los de un recién nacido, pero también he visto a un buen par, cambiando pañales de hombres hechos y derechos que sencillamente se rehúsan a man up. Esa tiene que ser la cruz más pesada en el escalafón de las cruces emocionales. Mi regla es no hacerle caso al "cuco" del tren y hacer caso omiso a la gente que viene con ese son, cual lluvia en el desfile del 3 de noviembre. Why? Sencillo, porque esa gente no va a estar ni por los contornos cuando ese tren se descarrile o cuando ese pañal empiece a apestar.xoLupita{Forever Produced es un estilo de vida... es un concepto de female empowerment.}Es tu versión 2.0 It's You...only better.Síguenos en Twitter!Escríbenos a editrix@modaesarte.comLee nuestros blogs!LightSource / TwitterModa Es Arte / TwitterPitalu / TwitterAll rights reserved. Forever Produced 2012]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>