<author id="d9194096f51b4c244a2975f50788c1a0" url="dunderio.blogspot.com" feed="http://dunderio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="a00997db61e39fa779c14371cca1194b" url="http://dunderio.blogspot.com/2008/09/desde-el-principio.html">			<content><![CDATA[Bienvenidos a la esquina de Dunderio,Realmente mi finalidad al iniciar este blog es entender un poco la dínamica de (valga de redundancia) de los blog.Obviamente Dunderio no es mi nombre de pila pero es un apodo que vengo utilizando en la vida real desde hace tiempo.Soy un desarrollado de sitios web y como muchos me gustaría poder obtener muy buenas ganancias provenienetes de mis desarrollos y los anuncios publicitarios que se encuentran dentro pero la verdad no es tan fácil como muchos dicen y en cierta forma es la razón por la que escribo este blog.Mi primer y por ahora único "caballito de batalla" para "hacerme rico" es http://www.propertieswizard.com/ que es un sitio para toda aquella persona que desee publicar una propiedad, terreno o local comercial desde cualquier parte del mundo, en pocas palabras un corredero de bienes raices internacional sin costos o mordidas de las ventas.Utilizando anuncios como los que ven de adsense he aprendido:No puedes volverte rico si no entra nadie a tu sitio.Si tu sitio es muy bueno la gente se queda navegando y no entran a tus anunciosSi es muy malo entran a tus anuncios pero no regresan más (comida para hoy hambre para mañana)Entre más llamativo tus anuncios mejores resultadosEl primer problema es generar tráfico para el sito lo que puedes resolver utilizando google adwords como una pequeña semilla para lograr tráfico, otro método son los foros y este que estoy utilizando en este momento...Más adelante les contaré que tan bien me fue...]]></content>
		</document>
		<document id="6c4e30d8ea01e954542c98a72c2b1e24" url="http://dunderio.blogspot.com/2008/09/primera-piedra-en-el-camino.html">			<content><![CDATA[Después de comenzar mi blog me percaté que no podéa agregar directamente mis códigos de adsense al contenido de los "post" por lo que me toco buscar e informarme como hacerlo.La forma más fácil y correcta de realizarlo es entrar a la sección de "Diseño", luego en el recuadro que dice "Entradas del blog" darle click a "editar". En este momento un "pop-up" aparecerá y donde se muestra "Mostrar anuncios entre las entradas" debes darle check.En este momento te permitirá agregar tus anuncios de manera directa, pero debes tener en cuenta verificar que el anunciante que se utilice sea el tuyo para que no le des plata a otro gratis...]]></content>
		</document>
		<document id="a6bd23260f24e486932b8b60340ed9d2" url="http://dunderio.blogspot.com/2008/10/bombo-metlico.html">			<content><![CDATA[Siguiendo con mis proyectos para convertirme en SEO y explorando consejos para obtener extras de Internet, cree el sitio http://www.bombometalico.com/ para aquellos panameños que les gusta la lotería. El nombre está basado en el famoso contenedor de las balotas de la lotería. Permite a los visitantes obtener datos estadísticos que le pueden ayudar a tomar un desición a la hora de comprar sus billetes o chances.Mi principal idea es conseguir clientela local (Panama) y lograr que el sitio tenga una buena aceptación y tráfico mensual.Debido a que los links externos son los que hace que tu ranking en google suba utilizaré este sitio para promocionar el verdadero sitio de mi interes (http://www.propertieswizard.com/) que al final del día es al que le veo más futuro.Entre mis otros proyectos en mente están un sitio de coomparación de cualquier cosa y otro para estudiantes de escuelas. Mientras lo desarrolle ire informando.]]></content>
		</document>
		<document id="b3d4e0ab5cb287a9fff94d12334b8d3d" url="http://dunderio.blogspot.com/2008/10/euforia-por-margarita.html">			<content><![CDATA[Panamá vive una euforia sin precedentes con la final de Latin American Idol, la concursante Margarita que nos representa, se enfrenta en la final con la tica María José.El tema de conversación de todas partes (oficinas, casas, radio, televisión) gira en torno a comprar tarjetas y enviar los chats necesarios para que nuestra compatriota consiga el triunfo que tanto anhela y nos de el orgullo de tener un idol en nuestro país.¿Que he aprendido de todo esto? Bueno la verdad es: ¿Por qué no se me ocurrió la idea de American Idol a mí? Esta gente se esta haciendo un fortuna y sin mucho esfuerzo. Negocio redondo. Pero al final del camino nos queda disfrutar del programa y cruzar los dedos para que gane nuestra compatriota... vamos Margarita!!! o debería decir vamos latinos a mandar chat$???]]></content>
		</document>
		<document id="3815abefe1a2900b9f80cb0daa8c26d5" url="http://dunderio.blogspot.com/2008/10/fortalecer-y-cuidar-el-cuello.html">			<content><![CDATA[Muchas veces olvidado el cuello necesita ciertos cuidados para presentar un aspecto vital y joven y no provocar dolores y contracturas.Esto es epecialmente importante para mi ya que detectaron un desgaste prematura un uno de mis discos por lo que me he dedicado a investigar un poco las forma de cuidarlo y fortalecerlo.EL CUIDADOHay que mantener el cuello en el mismo eje de la espalda. Por esta razón la almohada debe ser fina para no causar una excesiva flexión del cuello hacia arriba. No utilizar almohada provoca que esté en hiperextensión lo que también es nocivo para las vértebras cervicales.Evitar dormir boca abajo: Esta postura provoca que se modifique la curvatura normal de la columna y exige tener el cuello girado para poder respirar.Cambiar cada tanto de posición. Es lo ideal pero no puede controlarse al dormir, pero sí hay que ocuparse de utilizar un colchón firme y recto pero lo suficientemente mullido como para adaptarse a las curvas naturales de la columna cuando varía de posiciones.PARA FORTALECERLOPonte las manos sobre la frente y presiona hacia atrás. Al mismo tiempo, haz fuerza con la cabeza hacia delante. Mantén la posición durante cinco segundos. Descansa. Repítelo varias veces.Coloca las manos en la nuca, entrelazando los dedos, y empuja con ellas hacia delante. A la vez, presiona con la cabeza hacia atrás Mantén la posición durante cinco segundos. Descansa. Repítelo varias veces.Ponte una mano a un lado de la frente y presiona. Al mismo tiempo, intenta girar la cabeza hacia ese mismo lado, haciendo fuerza en contra de la manoMantén la posición durante cinco segundos. Descansa. Repítelo varias veces.Repite el ejercicio en sentido opuesto.Estaré realizando estos ejercicios y recomendaciones para ver que tal me va.]]></content>
		</document>
		<document id="7768c4cc45319bce9a85e39680aedd0f" url="http://dunderio.blogspot.com/2008/10/proyecto-seo-bombo-metalico.html">			<content><![CDATA[Mi proyecto http://www.bombometalico.com/ para mejorar, entender y utilizar técnicas de SEO va "viento en popa". Estoy teniendo un promedio de 15 visitas diarias después de 2 semanas de haber desarrollado el sitio.Lo más interesante para mi fue la velocidad con la que google y yahoo indexaron el proyecto a su base de datos (menos de 7 días), gracias a esto la mitad de las visitas que estoy recibiendo provienen de estos buscadores.¿Que hice para que entrara tan rápido a google cuando en otras ocasiones me ha tomada más de 2 meses para que lo indexen? La verdad no estoy seguro pero estos fueron los pasos en orden que seguí:Registro de dominio (lógico no??? :=)Creación de meta tags (titulo, descripcion, keywords) en cada páginaIngresado en google analyticsIngresado en google webmaster toolsPosteo de la dirección en al menos 10 foros sobre el temaTodo esto me haría pensar que sólo debería estar indexado por google pero yahoo lo ha indexado también por lo que deduzco que su sistema de indexación ha mejorado mucho.Mi otro proyecto http://www.propertieswizard.com/ gracias a la ayuda de google adswords está teniendo un promedio de 100 visitas diarias lo que ha hecho que la base de datos de propiedades creciera considerablemente y se actualizara.Mi idea para hacer que las visitas sean recurrentes es enviarles notificaciones para que actualicen sus propiedades después de 2 meses de haber ingresado al sistema.]]></content>
		</document>
		<document id="c7561727661e61e149849a4468ab13e" url="http://dunderio.blogspot.com/2008/11/algunos-mitos-sobre-google.html">			<content><![CDATA[En este trabajo es un poco difícil saber que es cirto o falso, entre mis navegaciones diarias encontré los siguientes mitos:Reenviar tus sitios a los buscadores es vitalHospedar tus sitios con share hosting lastimará tu rankingEntre más links tengas mejorEl pagerank es TODO, "existen otros 200 factores que influyen en el ranking"Duplicar contenido te penalizara con google "utiliza tu contenido donde sea necesario sin preocuparte que se duplique, pero no exageres..."Espero que les sirva de algo]]></content>
		</document>
		<document id="b26e08e25d51592e63c939b3032785dc" url="http://dunderio.blogspot.com/2008/11/atraer-visitas-tu-sitio-web.html">			<content><![CDATA[Buscando y leyendo encontré una serie de consejos para aumentar las visitas a tu sitio web, estas son:1. Motores de BúsquedaPros: Una vez que estás bien posicionado, no es dificil conseguir que los visitantes hagan click hacia tu sitio.Contras: Tu tráfico puede fluctuar violentamente si pierdes posicionamiento, y no tienes visitas recurrentes.2. Enlaces de otros sitiosPros: Ayudan con la regla número 1 (Sobre el posicionamiento).Contras: Requiere que postees contenido de alta calidad y/o original para conseguir los enlaces que realmente pueden enviarte un buen volumen de tráfico.3. Publicidad Pay Per ClickPros: Provisión inmediata de tráfico altamente específico. Consigue una cuenta Adwords y podrás tener tráfico orientado en horas o menos.Contras: Muy caro. Muchas veces es imposible tener un ROI para los webmasters que dependen de la publicidad para obtener ingresos (si eres un afiliado, es realista obtener un break even -ni ganás ni pierdes).4. Publicidad ImpresaPros: Visitantes que no se consiguen con los métodos 1-3.Contras: Extremadamente caro, Desperdicios por mucha audiencia no específicamente orientada viendo tus anuncios.5. Boca a BocaPros: Gratis una vez la gente que quiere comentar sobre el sitio a sus amigos.Cons: Nombre de dominios complejos o con guiones serán difícil de recordar.]]></content>
		</document>
		<document id="a672d9932aaa99bf8562509517da77" url="http://dunderio.blogspot.com/2008/12/el-nuevo-proyecto.html">			<content><![CDATA[Siguiendo con mi búsqueda de nuevas oportunidades encontré un artículo que me llamó mucho la atención en el cual a resumidas cuentas se habla de poder usar una especie de reingenieria inversa para saber que es lo que la gente esta buscando en internet. En base a esto diseñas un sitio basado en lo que la gente ya está buscando en lugar de crear algo para ver si alguien se interesa.Dicho esto desarrollé y registré http://www.besthotelspanama.com/ cuya idea es captar a todos los viajeros que visitarán a Panamá y están interesados en hoteles en Panama . Mi idea es mostrar un listado de los principales hoteles del país e incluir adsense y a la vez publicidad directa de los hoteles.Hasta ahora este sitio está en desarrollo y espero pronto aparecer dentro de las busquedas de google...]]></content>
		</document>
		<document id="113fd0af626dbfc913e143f11608fcd0" url="http://dunderio.blogspot.com/2008/12/virus-o-trojan.html">			<content><![CDATA[Segunda priedra en el camino, la compañia con la que tengo hospedados los sitios fue afectada por un ataque en el que se planta un archivo ".htaccess" que contiene un re-enrutamiento el cual hace que cualquier visita que recibas de los principales buscadores, se redireccione a una página falsa de antivirus que al finalizar te dice que estás infectado.No hay que mencionar el dolor de cabeza que esto me ha causada ya que la mayoria de mi tráfico proviene de los buscadores y que peor imagen que tener un sitio infectado.La solución es tan fácil como eliminar el archivo en mención del directorio del sitio y cambiar tu contraseña de ftp.Espero que estén alerta para que no les ocurra.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>