<author id="d95cb4990098c0d63b40e9a22f52d048" url="pensamientolibrealessandracalcagno.blogspot.com" feed="http://pensamientolibrealessandracalcagno.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="1cd2522c64dc7044e8ae57366fd04385" url="http://pensamientolibrealessandracalcagno.blogspot.com/2011/01/metrobus-en-panama.html">			<content><![CDATA[ Cambios. ¿A quién le gusta los cambios?. Representan en el ser humano un paso de miedo e inseguridad. En el castellano hay muchos sinónimos sobre esta palabra, tales como: transición, transformación, mutación, metamorfosis, modificación (aún no siendo un cambio completo, más bien una alteración de lo que se está acostumbrado).He escuchado miles de opiniones sobre este nuevo medio de transporte en Panamá. "¿Porqué pagar más? Si igual vamos de pie.", "Están feos", "Fue un gasto para quedar en las mismas"Antes de que continuemos, definamos la palabra "cambio": Concepto que denota la transición que ocurre cuando se transita de un estado a otro"."Es nuevo y ya se daño? Ese bus no sirve"Es necesario mencionar que la naturaleza del ser humano, o la tendencia general es ver siempre el lado negativo de todo. Lo cierto es que, hace casi 5 años, los panameños vivimos una de las tragedias más devastadoras, un bus diablo rojo estalló en llamas cobrando la vida de 18 personas.¿Considera usted que los "diablos rojos" son seguros?, ¿Considera usted que los conductores de los "diablos rojos" son personas calificadas para llevar la vida de sus familiares en sus rutas?, más que todo, ¿dejaría a su hijo menor de edad, montarse en uno de estos buses? ¿A su madre?. Definitivamente no.No todos los conductores son iguales, eso debo aclararlo en este artículo. Pero la mayoría de estos diablos rojos han provocado un gran porcentaje de los accidentes, tanto recogiendo a pasajeros fuera de paradas, alta velocidad, o algunos hasta en estado de embriaguez. Las probabilidades de que estos nuevos MetroBuses se incendien es menor a comparación de los buses con los que estábamos contando.Cuentan con salidas de seguridad, ventanas suficientemente grandes para salir si en caso dado se diera el caso de que sucediera algo inesperado. Los conductores han sido entrenados para manejarlos. Se lleva un mejor control de los procedimientos, forma de llevar a cabo las paradas. Reportar el comportamiento de alguno de ellos, será más sencillo que reportar el "diablo rojo".Los cambios implican sacrificios. Grandes sacrificios. Usualmente las personas que opinan que B./ 0.45 centavos o B./ 1.25 balboa es un buen precio, son personas acomodadas y no de bajos recursos, al mismo tiempo no son las personas que dominan en el uso de los mismos. De alguna forma u otra debería existir una ventaja no tanto para el estudiante, si no también para jubilados, y personas de escasos recursos. Como por ejemplo: un boleto que se compre cada 3 meses que contenga un descuento que haga que el precio de al menos hasta B/ 0.30 centavos (al comprarlos en cantidad mayor).Muchas personas que antes no solían tomar bus,  por lo peligroso que era, pues han al menos considerado en viajar en el MetroBus. Esto es un indicio de que si hay un cambio positivo. ¿Puede usted verlo?Definitivamente, luego de una tragedia como la del 23 de octubre, este cambio debe verse como realmente bueno ! Como todo en la vida, al pasar un momento difícil nos olvidamos de lo que se sintió. De seguro, los sobrevivientes lo recuerdan como ayer. Si no fue alguien de nuestras familias, pues probablemente tengamos nuestras opiniones más rígidas. ¿Hubiera pagado lo que fuese para salvar a alguien que ama? Muchas veces lo hacemos todos los días, más nunca podremos verlo, porque sencillamente no sucedió.  Porque algo no haya sucedido explícitamente, no significa que no sea una realidad. ¿Cuántas veces los ángeles nos han salvado? ¿Puede usted saberlo? De seguro que no.¿Cuántas veces un amigo no nos advirtió al cruzar la calle? Nos salvó la vida? ¿Cómo saberlo? Probablemente sí, pero no se contará de esa forma, pues un acto heróico para el ser humano, requiere capa, un símbolo, y una habilidad extraterrestre !Mi propósito con este artículo, es que analicen realmente de dónde se basan sus opiniones. Y se abran al cambio. Puede ser que el Metro bus, con su llegada nos esté salvando de otras historias trágicas como las que sabemos todos los panameños que vemos noticias diariamente, o como las que han ocurrido a través de los años, pero....¿Cómo saberlo?De seguro que sí...¿Qué opinas?Autor: Alessandra Calcagno]]></content>
		</document>
		<document id="1f5e4970f0e59f6d8c158507715b6440" url="http://pensamientolibrealessandracalcagno.blogspot.com/2011/02/amor-eterno-gustavo-adolfo-becquer.html">			<content><![CDATA[Amor Eterno - Gustavo Adolfo BecquerPodrá nublarse el sol eternamente;podrá secarse en un instante el mar;podrá romperse el eje de la tierracomo un débil cristal.¡Todo sucederá! Podrá la muertecubrirme con su fúnebre crespón;pero jamás en mí podrá apagarsela llama de tu amor.]]></content>
		</document>
		<document id="f2457f43a8552f8c639d49e742c68dbe" url="http://pensamientolibrealessandracalcagno.blogspot.com/2011/02/capitan-de-mis-desiertos-alessandra.html">			<content><![CDATA[Hace un año me encontraba en un desierto de áfrica, sinceramente no puedo decirte cuál era, todo se veía muy incierto. Mientras caminaba iban pasando imágenes en el cielo de momentos felices en donde sonreía llena de vida. Y mientras más llegaba a tocar aquellos espejismos que me mantenían andando sin fatigarme miraba lo que había dejado atrás.De alguna forma, cada pisada se hacía más pesada, pues deseaba el futuro, pensaba en mi pasado y no podía mantenerme en el presente. Gasté tantas energías pensando en lo que sucedió y en lo que podía sucederme que llego un momento en el que me fundí con la arena, y mi comencé a sentir que mi cuerpo se convertía en billones de partículas que se mezclaban con el viento.En ese momento comprendí que mi vida era menos incierta que la del viento, la arena y el mar. Comprendí que si mi pasado no venía a mí por voluntad propia, pues es allá donde debe quedar. La mayoría de las veces halamos el pasado al presente porque de alguna forma u otra nos sentimos culpables por lo que en el momento no pudimos manejar de manera perfecta. Y cuando adquirimos cierta madurez y vemos errores del pasado, tenemos exactamente la solución, la forma, el procedimiento para afrontarlo. Cómo molesta adquirir sabiduría!!! terminas dándote cuenta que a lo mejor la vida hubiera agarrado otro rumbo si se hubieran tenido las armas en el pasado para afrontar o encarar ciertas circunstancias que a lo mejor no fueron manejadas como lo manejaríamos en el “hoy”.El desgaste, tiene tanta mella en nuestro día a día, llenos de energía todos podemos lograr construir, esperar, aguantar, dar. Un alma herida debe sanar para poder lograr mantenerse de pie por más tiempo. Si no se la pasará cayendo una y otra vez. Y no tendrá control.  El tiempo de llorar en algún momento se va yendo, va mermando, va disminuyendo. Pero aún cuando ya no se llore, un corazón triste aún puede seguir penando una condena que quizás no debería penar.Recuperé mis fuerzas, recuperé mi alma. Lo que nunca pensé, sucedió. Gracias a mí, gracias a paciencia de un ser humano. Logré verme de nuevo. “Uno siempre encontrará personas que nos quieran y nos amen. Y estaremos bien, pero no será jamás igual.” "Se superó mucho, se batalló mucho contra los demonios de lo santo y lo bueno y lo inmaculado, y al final nos vencieron" Somos caprichosos los seres humanos. Queremos un ser en específico, y quizás no tengan las cualidades que nos llenen o sean completas. Armamos este ser “casi perfecto”....qué maravilloso ser que nos deslumbra con su presencia. De pronto una voz se adueñó del sonido de la brisa del desierto y me dijo retándome: ¿qué te paso? ¿Ya no crees en el amor? Y tuve que molestarme, y dije: “No es eso. Lo convertí en un amor realista”. Me pregunto furioso: “¿Quién?, y con un poco de tristeza en mis ojos le dije: “¿Quién qué?”  Y de pronto me di cuenta que hablaba sola. Sola conmigo. Con mis viejas teorías, forma de vida, reglas, y doctrinas. “¿Qué te pasa? Relájate…simplemente quiero saber porqué me cambiaste, y porque dejaste de venir a mí en cada tribulación. Siempre  te di las soluciones más honestas, vivías bajo mi luz y me aseguré de acobijarte con la piel, ser y mente apropiada.” Dijo reclamándome. “Lo siento” dije con mi voz entrecortada. “No me funciona ya. Ya no me sirve tenerte de luz y guía. Me haces daño. Me duele comprende!!!” grité, les grité.De pronto comenzó mi piel a llorar, en mi pecho salían lágrimas, y mi espalda comenzó a sudar los años que invertí en aquel pensamiento que me llevo a estar en este desierto. En este maldito y bendito desierto. En donde los árboles son soñados, y los ríos son los sueños de una joven que ya no podía más con la carga del amor. “Despierta” “despierta” “Andy, despierta!” Y de pronto desperté, me levantó una luz blanca que no podía distinguir bien y desperté asustada…asustada para darme cuenta que había un faro. No sé aún porqué. Pero sonreí….]]></content>
		</document>
		<document id="ecfaabecafdfc626173ddf26c6532a89" url="http://pensamientolibrealessandracalcagno.blogspot.com/2011/03/superluna.html">			<content><![CDATA[Para los amadores de los astros, para los que disfrutamos de la vida, de grandezas y detalles, hoy hay un facinante evento: La luna estará más grande de lo normal.  Unos 4 mil kilómetros más cerca de lo normal. La última vez que pudimos ver esto fue en 1992. Aquellos que tengan telescopio podrán ver la luna más clara de lo normal hoy.]]></content>
		</document>
		<document id="af7c3620641411cb6c2faa7ca419c239" url="http://pensamientolibrealessandracalcagno.blogspot.com/2011/03/tiempo-de-reflexion.html">			<content><![CDATA[Terremoto en Japón 8.9 grados.Status: Tsunami Alert Waves expected across the Pacific region, caused by 8.9 earthquake in Japan.Hoy, Martes 11 de marzo de 2011, ocurrió una tragedia. Se le llama tragedia a un evento desafortunado que no solo afecta a un ser humano sino a muchos y en la cual ocurre tras una injusticia o un evento desafortunado. Un terremoto de 8.9 grados en la escala de Richter sacudió Japón, trayendo secuelas de Tsunamis. Hay inundaciones, incendios y Autoridades de las Costas de Sureste. Las olas alcanzaron en Japón los 30 pies de altura.Últimas Noticias: (Se irá actualizando mediante los sucesos más relevantes).Alertas se extienden a más de 50 países del pacífico, incluyendo territorio americano.Olas de 10 cm llegaron a costas de Indonesia.Cruz Roja espera que las olas cubran ciudades enteras en el Pacífico.Olas podrían llegar hasta California y Oregon.Tsunami ya llegó a Hawaii.Tsunami warning in: Canada, Russia, Indonesia y Central América.The tsunami brought waves of about 6 feet to a harbor in Maui, authorities said, but other areas reported lower levels, including Honolulu at 2.2 feet and Hilo at 4.3. Para los panameños, por el momento Sinaproc ha informado que hasta las 2:00 p.m. podrá dar una noticia sobre qué se espera en Panamá. Favor ver las recomendaciones de Sinaproc en www.sinaproc.gob.paSi desean saber cómo afectará este Terremoto de Japón a Panamá, diríjase a: http://mensual.prensa.com/mensual/contenido/2011/03/11/uhora/Terremoto_Japon.pdfTema Planta Nuclear en Japón ]]></content>
		</document>
		<document id="63b3f044fb93334a651de42df278472" url="http://pensamientolibrealessandracalcagno.blogspot.com/2011/05/nuevo-banco-en-panama-unibank-trust-inc.html">			<content><![CDATA[Unibank & Trust, Inc. es una sociedad que ha incursionado en los negocios bancarios y fiduciarios de Panamá. El banco inicia operaciones con un capital de $50MM. Una junta directiva compuesta por empresarios de diversas industrias y un equipo gerencial experimentado.El plan de negocios de Unibank & Trust, Inc. conlleva un agresivo plan de crecimiento y diferenciación, ofreciendo un servicio de primera calidad y una plataforma tecnológica de vanguardia.Cuenta con los más altos estándares de Gobierno Corporativo, valiéndose del apoyo de la junta directiva, un adecuado código de conducta, un efectivo programa antilavado de dinero y capacitación continua a todos los niveles de la organización. La institución cuenta con la activa participación de los miembros de la Junta Directiva en los diversos comités que medirán el desempeño en los aspectos administrativos, de negocios, de mejores prácticas y responsabilidad social empresarial.Junta Directiva:·         Joseph L. Salterio·         Imad Issa·         Daniel Levy·         Moisés Azrak·         David Btesh·         José Ramón Mena·         Moussa Attie,·         Sión Cohen·         Mordechai Ashkenazi·         Miro YohorosEl equipo gerencial del banco está compuesto por un grupo de experimentados banqueros que han sobresalido en sus respectivas áreas de gestión. La calidad y experiencia de este equipo de trabajo es parte fundamental del plan estratégico de la organización.·         Rafael Reyes Esquivel / Vicepresidente Ejecutivo y Gerente General·         Belisario Castillo / Vicepresidente Legal·         Rolando Olaciregui / Vicepresidente de Finanzas·         Víctor Mojica Caballero / Vicepresidente de Tesorería·         Jaime Vásquez / Vicepresidente de Tecnología, Innovación y Operaciones·         Maribel de Garuz / Vicepresidente de Riesgos·         Alfonso Burillo/ Vicepresidente de Banca Corporativa·         Johann Gamboa / Vicepresidente de Banca Privada·         Jenny Cruz / Vicepresidente de Banca PersonalBanca PrivadaLa Banca Privada de UniBank ofrece a individuos de alto poder adquisitivo y sus familias una amplia variedad de productos y servicios personalizados, apoyados y diferenciados con una plataformatecnológica de vanguardia.Banca PersonalCuentan con tres sucursales ubicadas en la Ciudad de Panamá y en la Zona Libre de Colón.Como meta de corto plazo, nuestro plan contempla la apertura de por lo menos dos sucursales adicionales en el primer año de operaciones. Contaremos con una oferta de productos amplia, procesos ágiles y alta tecnología para facilitar la atención de las necesidades financieras de nuestros clientes.Tesorería e InversionesEsta área administrará la liquidez institucional, el costo de fondos y capital, la cartera de inversiones propietaria y desarrollará programas de cobertura para manejar riesgos sobre el balance desituación, al igual que servicios de asesoría e intermediación de divisas, para apoyar a nuestros clientes en la administración del riesgo cambiario de sus operaciones.Banca CorporativaLa Banca corporativa de UniBank satisface a los clientes de corporaciones medianas y grandes, o clientes cuyas necesidades de préstamos excedan los límites de crédito a nivel de sucursales. En adición a los préstamos bancarios, el banco provee a los clientes corporativos con financiamientos de proyectos, financiamientos estructurados, sobregiros, cartas.Palabras del Presidente de Panamá Ricardo Martinelli en la Inauguración de UniBankPalabras del Presidente de UniBank en la Inauguración Casa MatrizEntrevista Mundo Social en la Inauguración de UniBank]]></content>
		</document>
		<document id="8eabf0fb2625f2ecc91b9ae30b7ab121" url="http://pensamientolibrealessandracalcagno.blogspot.com/2011/06/salva-los-arboles-y-salva-la-tierra.html">			<content><![CDATA[El día de ayer, Domingo 5 de junio, se celebró el Día Mundial del Medio Ambiente. En Kathmandú, Capital de Nepal (Asia), llegaron a abrazar árboles durante dos minutos, logrando así batir un Record Mundial Guinness. Un total de 879 personas participaron de este evento. En realidad hubiesen sido 880 si hubiese estado presente.Con este acto, quisieron enviarle un mensaje al resto de la humanidad con respecto a la conservación ambiental:  "Salva a los árboles y Salva a la Tierra".....Por un arbolito con vida.....]]></content>
		</document>
		<document id="bfa52abe109e1d94e56df9c7fb81103b" url="http://pensamientolibrealessandracalcagno.blogspot.com/2011/07/de-nuestros-lectores-mercader-de.html">			<content><![CDATA[Triste aquel que como pusilánime mercader de afectos, entre improntas y desvaríos acumula seres, aprovecha vidas, disimula engaños, desvirtúa verdades y colecciona recuerdos, acusando a la vida de infame ignominia, cuando por propia boca prostituye besos y deshoja y tira al viento lo mejor de su vida por febriles momentos de psicótica alegría.Triste aquel que dándose golpes de pecho de día, cobra de noche deudas de hastío al destino apostando al juego de reciclar caricias, logrando solo deshonrar amores por libre albedrio.Triste aquel que entre lo excesivo y permisivo, convoca a Baco e instiga a Anukis a satisfacer sus ansias de deseo promiscuo en aquel viejo burdel de los sueños rotos y espacios vacíos.Triste aquel que al pensar que ha dado todo y sintiendo que nada ha recibido, permanece muerto en vida bajo pertinaz resaca de impaciencia, vacio y soledad, cuando lo cierto es que no recibe porque no sabe la correcta forma de dar.Triste aquel que persiguiendo estelas de tiempos pasados, pide a gritos atrapar un tiempo que ya es olvido y jamás volverá.Triste aquel que se dedico a perder su único refugio y hogar por no poseer la estirpe para edificar aquello que por propia voluntad un día empezó a desmoronar.Triste aquel que por querer vivir de prisa, termino ahuyentando todo lo que por legado la vida por fin le permitió usufructuar.Triste aquel que desfachatado e irreverente juega a subsidiar cariños que luego se ve obligado a hipotecar.Triste aquel que desperdicia tiempo recorriendo pieles y satisfaciendo ansias para robar besos a cientos y disfrutar de nadie en el día final.Triste aquel que en sus lecciones de sabiduría se olvido de arboles por conocer de bosques y tierras dónde sus huesos jamás descanso encontrarán.Triste aquel que con la diestra da, lo que con la siniestra quita, abusando de la empatía por su musa siempre correspondida.Triste aquel que entre realidad y virtualidad ahoga sus entuertos y recuerdos que no son otra cosa que culpa y desasosiego, tirados en fosas de recuerdo.Triste aquel que llora cada mañana la triste suerte de una vida insatisfecha, la que le recuerda cada nueva cara que invita a su lecho a pernoctar.Triste aquel que jugando a cazador finalmente en presa término y mucho más que su ego perdió.Triste aquel que de la vida sólo conserva versos impíos, versos ajenos, como prueba de su cinismo y vulgaridad.Triste aquel que en su destierro, podrá en mil destinos hacer hábitat, más nunca en esta patria encontrar su hogar.Triste aquel que al defender a ultranza rídiculas posturas y falsas dignidades perdió el único suelo en el que podía pisar.Triste aquel que desleal e infiel infecto de mediocre y vulgar actuar el único vestigio de fe y esperanza en la humanidad.Triste aquel que descuido y desprotegio algo más que la inocencia de su inspiración.Triste aquel que en su eterno castigo, lleva por condena vagar como un loco errante por los senderos hedonistas de esta humanidad.Triste aquel que sólo en onírica lontanza podrá quizás algún día tomar la mano de quién en su piel realizo la oración de la eternidad.Triste…sí…muy triste aquel que “creyéndose” mercader de amores; como simple usurero de afectos en el recuerdo quedo, mendigando a todos amor, luego de que el suyo para siempre perdió.  Por: Mgtr. Johanna Lastra]]></content>
		</document>
		<document id="9d76e6a3fbe7bd407749c8f7fa2777a5" url="http://pensamientolibrealessandracalcagno.blogspot.com/2011/07/el-firme-amor-xi-pablo-neruda.html">			<content><![CDATA[El firme amor, me diste con tus dones.Vino a mí la ternura que esperabaY me acompaña la que lleva el besoMás profundo a mi boca.No pudieronApartarla de mí las tempestadesNi las distancias agregaron tierraAl espacio de amor que conquistamos.Cuando antes del incendio, entre las miesesDe España apareció tu vestidura,Yo fui doble nación, luz duplicada,Y la amargura resbaló en tu rostroHasta caer sobre piedras perdidas.De un gran dolor, de arpones erizadosDesemboqué en tus aguas, amor mío,Como un caballo que galopa en medioDe la ira y la muerte, y lo recibeDe pronto una manzana matutina,Una cascada de temblor silvestre.Desde entonces, amor, te conocieronLos páramos que hicieron mi conducta,El océano oscuro que me sigueY los castaños del otoño inmenso.¿Quién no te vio, amorosa, dulce mía,En la lucha, a mi lado, como unaAparición, con todas las señalesDe la estrella? ¿Quién, si anduvoEntre las multitudes a buscarme,Porque soy grano del granero humano,No te encontró, apretada a mis raíces,Elevada en el canto de mi sangre?No sé, mi amor, si tendré tiempo y sitioDe escribir otra vez tu sombra finaExtendida en mis páginas, esposa:Son duros estos días y radiantes,Y recogemos de ellos la dulzuraAmasada con párpados y espinas.Ya no sé recordar cuándo comienzas:Estabas antes del amor,Venías con todas las esencias del destino,Y antes de ti, la soledad fue tuya,Fue tal vez tu dormida cabellera.Hoy, copa de mi amor, te nombro apenas,Título de mis días, adorada,Y en el espacio ocupas como el díaToda la luz que tiene el universo. ]]></content>
		</document>
		<document id="82ec7d7bafb5d12205d64dc617d5642c" url="http://pensamientolibrealessandracalcagno.blogspot.com/2011/07/minutos-humanos.html">			<content><![CDATA[Mi trascendencia es un mundo particular al que llamo con crudeza: sueños.He estado rogándole a mis estrellas que logres provocarme millones de sonrisas por más minutos humanos.Mis confesiones van mucho más allá que la mera definición de puntos en que el te favorece mi vida completa. Y lo hace…lo hace…Lo cierto es que  todos los días defino con barro para que aquella silueta quede exactamente igual a la tuya pero su mezcla tiene un componente innato: la ternura. Me encantaría despertarme sin tanto vacío…vacío que no me dejó tu amor, vacío que me dejó el amor que  profesaba en tus horas de sueño.Tanto pedirle al cosmos mi desaparición y mi lejanía y mi destrucción, que creo que algún dios del Olimpo logró escucharte. Logró transformarme cual sonido amargo que se mete en aquellas sombras humanas y las trastoca de por vida…así…así tan literal como lo deseaste. Así, así…tan definido como lo escribiste.No era suficiente sólo con dejarme caminar, era necesario ir cambiándole  las huellas a mi cuerpo según las reglas de un mundo más restrictivo y más duro.  Vamos por el camino dándole curvas o poniéndole rectas a los que a nuestro lado van, y no dejamos que sus pies hagan el camino. Y… ¿quién soy yo?, ¿quién me autorizó a golpear otras almas? ¿Quién defiende el derecho del hambriento, la mujer, al liberal y al ladrón?  Pues como bien dice una canción de Silvio Rodríguez: “Si alguien roba comida y después da la vida, que hacer? ¿Hasta dónde debemos practicar las verdades?¿Hasta dónde sabemos?”  Al final, ¿no es esto lo más importante en la vida?, sencillamente dejar la justicia al único que puede hacer señalamientos por tener un alma limpia?Cada mañana durante meses he despertado a la realidad de que existe una realidad subterránea enterrada en mí, más allá de la realidad  de mis ojos y diario vivir y esa es *tu presencia*.   Tienes poder para desgraciarme la vida, como para hacerme un alocado ser errante lleno de felicidad.  Disfrutando de los espíritus, disfrutando de los cielos, el pasto, la lluvia y aquellas montañas que escuchábamos con nuestras sonrisas en las peores situaciones del mundo.  Hemos visto más lluvias y nubes que soles, pero jamás nos faltaron estrellas, jamás nos faltó un árbol, jamás nos falto animales que habitaban en nuestro mundo. Y el otro mundo que realmente solo quería destruirnos con duras realidades.Y a través de los minutos me voy convirtiendo el caso perdido de aquellas narraciones donde se espera a aquel príncipe azul, uno que nunca llega, uno que nunca es, uno que nunca aparecerá…y luego de verme en el espejo comienzo a darme cuenta que con cada paso que das lejos de mí, voy desapareciendo…y tocando con mis dedos esos pedazos de cara que ya no están, detrás de mi silueta van pasando nuestros recuerdos…y cuando van cayendo las lágrimas…miro mis pies y no hay tierra, y no hay piso, y no hay azulejos. De pronto subo el rostro a volver a ver lo que quedaba de mí para recordar siempre cómo solía ser y de pronto al verme...veo tu rostro. Tu vida. Los hijos. Los sueños, Jonathan, el juego, las lluvias, un toque de polvo mágico y mucha vida. Y despierto…con frío, con miedo que no llames mi alma jamás. Con miedo que no ames mi alma jamás, con miedo que no me reconozcas jamás….AICJ ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>