<author id="da019e480f4cdb497904b3ac1d4a4ae9" url="meimunosekai.blogspot.com" feed="http://meimunosekai.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="bf7723951884da948e43b5d31ce13006" url="http://meimunosekai.blogspot.com/2010/01/de-vuelta-lo-basico.html">			<content><![CDATA[Después de mucho tiempo he vuelto a este blog, y a mi idioma original simplemente por que por ahora no puedo más. Este dolor era el que quería evitar de un principio al tener una relación con alguien tan importante y ahora que lo he dejado todo para poder ser yo mismo y tener mi espacio, el dolor que siento es tan grande que literalmente me he enfermado. Después de mucho tiempo puedo entender que lo que decía aquella chica con quien salí un tiempo era cierto era cierto… al estar tendido en mi cama solo pude pensar en sus palabras “el motivo por el cual siempre te enfermas en la misma época del año y las medicinas no te funcionan es por qué tu fiebre no es a causa de algún virus, sino del estrés mental que tu subconsciente crea en esta época del año”.Después de 3 dias aun me siento como una mierda, sin poder hacer nada no puedo dejar de pensar en lo mal que me siento… Ahora veo que aun me falta mucho por entender en lo que a vivir corresponde. He dejado el 90% de mi vida atrás y otra vez se me ha olvidado cómo vivir. Suena patético y tengo que componerme. Pero no puedo negar qué chico es mi universo una vez que decido dedicarme a alguien.Realmente soy estúpido para tratar con la gente… y la única forma que he encontrado para moverme en mi estupidez es siendo egoísta… what a loser indeed. Debe haber una forma en la que pueda dejar de arrancarme el corazón cada vez que las cosas se ponen confusas…Creo que después de 3 dias tengo que levantarme de esta cama y organizarme… es como dice mi amiga imaginaria “estar sin hacer cosas es perjudicial para ti” asi que a comprar un cuaderno y a escribir… ori s time to try google wave for real…..So… lets see….]]></content>
		</document>
		<document id="c2cba162423f3750eaa811f38dc04f07" url="http://meimunosekai.blogspot.com/2010/01/tormentos-de-media-noche.html">			<content><![CDATA[Al intentar lograr su cometidono tuvo nunca una impresión del daño que causabay aun así cuando le preguntabancomo esta Miguelme han dicho que lo han visto arderella se sonreía y contestaba así:a Miguel hay que sacarlo de ese mundo en el que vivepor que no logra comprendeque así como las flores nacen también se marchitany lo que el tiempo quita no podrá jamás volver...mil años de escuchar la cancion y aun sigue atormendandome... que ironia de canción....]]></content>
		</document>
		<document id="3522f99b23a4be019d912921a88406ad" url="http://meimunosekai.blogspot.com/2010/02/after-dark-night-there-is-always.html">			<content><![CDATA[Hace dos días tuve una especie de bloqueo para ser sincero, y la verdad fue algo frustrante. Pero no hay mal que por bien no venga, al día siguiente en lugar de frustrarme me levante con todo el animo del mundo, decidí no ir al trabajo y en lugar ir a la librería y trabajar desde ahí. El motivo fue por que simplemente no es que estaba haciendo las cosas mal, solo que tener tantas ideas para el proyecto y no poder organizarlas de verdad que causa un dolor de coco. Fue un día tranquilo, primero me levante a las 8:30 A.m. me prepare un somero desayuno, me metí a la bañera y mientras estaba ahí vi un capitulo de hataraki man. A eso de las 10:30 me fui a la biblioteca de la universidad y ahí estuve hasta eso de casi las 5 cuando termine de leer 3 libros sobre sicología y la percepción de las personas hacia la tecnología y de ahí me fui al trabajo para escribir todo en un largo mail de 5 paginas y luego ir a casa en la noche a descansar.Hoy no fue muy diferente, sin contar que de las 5 horas aquí 2 las pase entre comiendo y buscando chocolate caliente.Para sorpresa, justo hace unos minutos llego mi “doktor vater” para decirle que le gustaron mucho las notas que hice ayer y que están súper interesante y que me da luz verde para desarrollar mi idea y me va a mandar mas material. Increíble, pensé que e había salido bastante del tema por usar un punto de vista nada convencional a los papeles tradicionales que había leído. Es tan gracioso ver a Alex, pareciera que esta orgulloso de que trabaje con el, mas bien creo que de tener a un estudiante directo, por que no pierde la oportunidad de presentarme a todos los pos doctores y explicar lo que hago. Claro todos los profesores dicen “que trabajo mas complicado, haha creo que entiendo ahora que es decir, tengo orgullo por mi trabajo. Haha no puedo decir más que adoro este trabajo. Realmente encontré lo que siempre había buscado, algo súper interesante que me motive a ser mejor todos los días. Hoy es payday y veo que mi salario es realmente bueno, perfecto por que ahora si podré ahorrar mas, lo suficiente para poder ayudar a los que siempre me ayudaron en caso de ser necesario.Bueno esta noche es “cuba libre night” en casa de una amiga. Lo cual iré para despejar un poco el coco… la verdad no me motiva mucho considerando que es una fiesta de gente pesada pero buena es viernes por la noche y el mk esta solo en la ciudad que ya no es tan fría… no me queda mas que seguir a la luna…See you, space cowboys]]></content>
		</document>
		<document id="74b395ecacc46978e17d2025f7c0e59a" url="http://meimunosekai.blogspot.com/2010/02/esas-noches-en-las-que-solo-necesitamos.html">			<content><![CDATA[Hoy Salí del trabajo a las 4 para variar. El motivo, un cerebro completamente bloqueado debido a la cantidad de ideas que circulan en mi cabeza y que no tienen ni pie ni cabeza.Ah, hay tantas cosas que puedo hacer y tantas formas de ver el mundo que me siento pequeño ante todo. Mientras mas investigo, mas me doy cuenta que tan poco se de todo. Sin embargo he notado que la base de toda mi investigación se basa en un simple término “la definición de la felicidad”. Que hace feliz al ser humano? Y que lo satisface? Son las preguntas básicas que todos se han hecho, y que nadie ha podido aclarar. He tenido que saltar al lado sicológico de la vida para poder solucionar un problema que a los ingenieros y empresarios ha mortificado por décadas.Hoy pude ver lo insignificante que soy y lo lejos que estoy de mi ideal. Mientras me tomaba una tasa de chocolate caliente en el área de recreación y miraba por la ventana, no hacia mas que pensar en que grande es la campaña en que me he metido y que por mas preparación que tuviera de antemano no es nada para algo que aun no tiene ninguna definición. Al mirar a mi alrededor, me di cuenta que a pesar de todo estaba solo y que una buena compañía nunca esta de mas, que unas simples y superficiales palabras de aliento tampoco pueden hacer milagros en una situación como esta.Es fácil entender por que todos dicen “wow that is a really interesting but difficult Project” y me gusta la idea de encaminarme en eso pero… es tan difícil cuando se esta solo… o será simplemente que me estoy haciendo viejo?Que mas da, que mas da… hay que seguir adelante… sea como sea… no se por que tengo la necesidad de llegar a casa y encontrar a alguien con quien pueda poner todo a un lado hasta el día siguiente.Creo que la vida siempre es mas fácil cuando no se esta solo… como decía caimanes quisiera ser alcohol, para evaporarme en tu interior…Mañana será otro día que tendré que caminar solo pero es el camino que elegí… de pie o muerto pero nunca de rodillas… Buenas noches frío Berlín.damm que solo me siento...]]></content>
		</document>
		<document id="1ce3d0551c55ed9ed4a5826e2d422023" url="http://meimunosekai.blogspot.com/2010/02/los-panios-de-lagrima-tambien-se-mojan.html">			<content><![CDATA[Por alguna razon es muy facil para las personas aproximarse cuando tienen problemas. Supongo que todo en algun momento de la vida necesitamos ser escuchados o simplemente necesitamos compania. En muchas ocaciones siempre es bueno dar un hombro y dar consuelo con unas palabras, un gesto o incluso con simple compania. Pero hay ocaciones en que uno no puede ser la persona para ello. O peor aun cuando el que se convierte en el panio de lagrimas de otros simplemente se comienza a llenar de una presion que incluso el debe liberar.Creo que escuchar las frustraciones de las personas que me rodean todo el tiempo ha hecho que me caye mis propias frustraciones. Hay momentos en que simplemente puedo manejar la situacion pero hay otras en las que simplemente quiero correr y dejarlos todos atraz. Se dice que vivir con personas es bueno y hasta cierto punto lo es, mas creo que en momentos me asfixia en especial cuando solo escucho su frustracion acerca de problemas que realmente no puedo hacer nada por ellos. Es algo extranio pensar que uno puede ser una clase de heroe para algunos… pero al final, quien ayuda a los heroes cuando estan en apuros? Nadie esperfecto y ahora quien podra ayudarlos…Gone for good…]]></content>
		</document>
		<document id="31efaea963655e4b357a7371504681d5" url="http://meimunosekai.blogspot.com/2010/02/pienso-luego-existo.html">			<content><![CDATA[En ocasiones paso tanto tiempo sin contacto con la humanidad que comienzo a sentir que me desintegro transformándome en humo y dejándome llevar por la brisa pero a su vez existe algo que no me deja desaparecer por completo. No es entonces hasta que interacciono con alguien que vuelvo a tomar forma humana y en ocasiones ni siquiera eso, solo vuelvo a tomar conciencia de mi existencia.Eso me hace ver que las personas en general tienen similares facetas. Unos pueden parecer muy desconfiables pero siempre tienen alguien que confía en ellos. Otros pueden demostrarse muy emotivos ante algunos pero de igual manera pueden ser catalogados como fríos y arrogantes por otros.Eso me lleva a pensar que nunca he estado muy lejos de la realidad al decir que solo soy lo que las cabezas de otros piensan. Por ese motivo, dejo que todos decidan y definan su situación en forma de darme una existencia y crear un M.K en sus propios cerebros. También existe el caso de que existen persona s que muestran diferentes facetas de su vida. Unas facetas que pueden ser muy disonantes entre ellas y que la mayoría no pueda siquiera, ser capaz de encajar a una persona en esquema que se había creado.Aun siendo objetivo y evitando las expectativas en ocasiones se pueden ver personas que aunque traten con uno en forma directa. El medio en el que usa puede hacer que estas se vean diferentes. Por eso es que es tan necesaria la comunicación. Pero no la comunicación a la que estamos acostumbrados, si no la comunicación a nivel espiritual donde realmente no podemos disfrazar nuestros sentimientos o lo que somos. Existen factores estúpidos en la humanidad como el orgullo, honor y celos entre otros que es posibles que en ocasiones sean de alguna utilidad, pero bueno esas son las cosas que se suponen nos mantienen íntegros ante la fragilidad. Es triste ver gente que se deja llevar por ello, que muestran facetas que no se saben si son del todo ciertas o que ocultan o simplemente no dejan ver que otras cosa hay de ellas . Simplemente por tratar de justificar todo a su alrededor… Así es difícil poder decir que existe una definición absoluta del individuo… al final solo existe el individuo creado en el momento, aquel que nace solo de la circunstancia y no de su propia esencia.De qué sirve vivir en un mundo así? No sé, pero mientras siga vivo podre encontrar una respuesta o una justificación…A lo mejor lo que dice Ana torroja es más factible:Aire, por un momento creo que era aire… oxigeno nitrógeno y alcohol… sin forma definida…So long….Pienso, luego existo]]></content>
		</document>
		<document id="18d479d241aaeb6761146299e39f5ec9" url="http://meimunosekai.blogspot.com/2010/02/primera-semana-de-muchas-mas-por-venir.html">			<content><![CDATA[Después de año y medio de no trabajar oficialmente, he comenzado mi trabajo como investigador para la Universidad tecnológica de Berlín. Desde el primer DIA sentí que era el tipo de trabajo que estaba buscando: Retador y complicado. Pero después de unas horas de trabajar me percate lo oxidado que he estado después de tanto tiempo realmente inactivo. Por suerte siempre me he considerado bueno para organizarme por lo cual no necesito ser súper talentoso en el tema siempre y cuando el plan este bien formulado.Desde el primer DIA y por mi forma de trabajar, las expectativas de mi trabajo crecieron como espuma. Mi supervisor ha estado tan impresionado con todo mi trabajo en tan corto tiempo que ya me recomendó para trabajar con el doctor jefe de todo el departamento para hacer un “Paper” relacionado con unas observaciones que hice durante mis estudios. La noticia me cayó como un balde de agua fría, algo sorprendente para alguien que tan solo tenia 4 días de trabajar en el grupo. Inmediatamente surgieron los comentarios de aquellos que con un toque de ironía comentaron “ no es algo apresurado para ti?” Me costo un poco contenerme y pensar en que contestar para evitar ganar enemigos entre personas de otros departamentos. Que ya de por si me ven como un espécimen bastante peculiar por el hecho de que soy el único que no trabaja relacionado directamente con nadie excepto con los lideres de proyectos. Sin embargo son buenas personas aunque se puede ver la diferencia de carácter entre todos y su nivel de motivación. Me llama la atención que nadie se preocupa mucho por los “deadlines” de sus proyectos. Lo que si me llama la atención, que con excepción de uno o dos, el nivel de motivación es bastante bajo hacia sus proyectos a pesar de que son trabajadores asiduos al tema. Solo entre aquellos que son ya doctores la motivación es mayor. También me llama mucho la atención el hecho de que ninguno sabe que es realmente experiencia laboral por lo cual piensan que toda su vida se ha movido alrededor de laboratorios y facultades. Motivo que me hace ver por que en cierto modo se me pidió encargarme del proyecto en que trabajo. Toda esta simplemente en la búsqueda de un punto de vista algo poco tradicional para un estudio tan subjetivo y complicado como el que estoy haciendo. Por mi parte, creo que debo tomar las cosas mas con calma, me dicen puedo salir a la hora que quiera y entrar a la hora que quiera siempre y cuando no tengas reuniones. Más no puedo dejar de trabajar por mi cuenta incluso pasado las 8 de la noche, 4 horas más tarde que todos se han ido. Jamás me había sentido tan motivado en algo, o mejor dicho, no recuerdo cuando fue la ultima vez que me sentí tan motivado para trabajar en algo. Pero a su vez hay algo que tengo que tener en consideración y es que no debo esforzarme tanto de un principio. El jueves me percate que tan débil se ha vuelto mi cuerpo para mantener el paso de mi mente. Ya a las 9 de la noche en el trabajo mientras estaba en el cuarto de recreación solo podía tomar leche y chocolate caliente mientras trataba de calmar a mi estomago quien había sufrido una sobre dosis de capuchino para mantener el paso de lo que tenia que hacer durante el DIA. Debo entender que ya no tengo 22 años y que mejor marco más mis prioridades en una forma más sensata y buscar una vida.Creo que tener una relación en estos momentos hubiera sido algo desastroso para la persona que estuviera conmigo. Aun tengo que tomar ciertas medidas para ajustarme un poco a esto. Ya se que desde que deje la ultima relación también deje mi vida atrás y que lo único que tengo ahora es mi proyecto. Pero como me dijo mi papa, cuando se esta comenzando no es prudente marcar estos malos hábitos, hay mucho mas en la vida que el trabajo… supongo que por ahora deje todo eso atrás y ahora que es fin de semana se resiente el sentimiento de vacío en mi. Pero bueno hay que continuar, a penas estoy comenzando un camino que por lo menos tendrá 3 años mas. Un camino que quien sabe a donde me llevara pero estoy dispuesto a asumir las consecuencias.A pesar de todo me doy cuenta que me falta muchísimo para considerar que mi trabajo es sobresaliente. Me alegra trabajar con gente mejor capacitada que yo eso me hace ver que hay siempre cabida para mejorar.Un día mas, una mejor persona… o solo un mejor científico?Veremos…]]></content>
		</document>
		<document id="ee8ef44c1c31fc737440ae03f4ccc469" url="http://meimunosekai.blogspot.com/2010/02/tiempos-de-incertidumbre.html">			<content><![CDATA[Esta semana 4 personas me llamaron dramatico o una variación del sustantivo. Increíblemente todas eran de Alemania, un lugar que concideramps de los ma cuadrados del mundo. Tantos comentarios inconcientemente me hacen evaluar si lo que hago esta bien realmente o que simplemente estoy tratando de buscar sentido a mi vida en la forma equivocada. Creo que me dejo llevar mucho por la pequeñas maravillas que algunas personas expresan y como tal cual polilla me dejo llevar hacia la falsa luz como si fuera la Luna que me guiara. Este tipo de comportmiento me hace mostrar aquel lado que trato de resguardar del mundo y que por alguna razón es tan atractivo.Y como lo he dicho, Y como AK menciono una vez es un lado que se presta a mal interpretaciones. Con esto pienso que resulta complicado vivir de esa manera. Tratar de no dejarse lleva y a la vez se honesto son cosas que solo se pueden manejar cuando las metas son tan claras que el entorno es efimero.Este tipo de comportamiento es el quee hace cuestionarme si estoy bien. Y la verdad pienso que no, por lo cual no se que pensar. mi naturaleza rígida me hace pensar que la alienación es la respuesta. Pero, eso no será simplemente la forma mas. Fácil de buscar una salida? Supongo que estos episodios son solo el simple reflejo de mi debilidad.Mada mada da ne]]></content>
		</document>
		<document id="1d75e6cd1c2d1de2f58f523500effbdc" url="http://meimunosekai.blogspot.com/2010/02/un-reflejo-propio-en-un-espejo-ajeno.html">			<content><![CDATA[Ayer estuve en una cena en una pizzería “española”. Muy buen lugar para tener buena compañía y huyendo del frio satánico de Alexander platz. Entre todas las conversaciones extrañas de siempre con la gente que últimamente acepto que se acerquen. Me llamo mucho la atención que existe un patrón para todo en lo que a culpabilidad se refiere. Solemos ver que muchas veces que es cierto que otras personas tienen la culpa de muchas situaciones, pero también es cierto que todas nuestras acciones tienen influencia en los demás. Lo que hacemos, lo que nos pasa, siempre que esté relacionado con otras personas es culpa de todo. Pero es más fácil apuntar a los demás y decir es su culpa esto o lo otro. Incluso yo me incluyo en esa situación a veces, aunque suelo tratar de mantener callada mi opinión y asumir las consecuencias. En ocasiones trato de apuntar todo desde un punto de vista externo y en el proceso reflejando mi incapacidad momentánea en otra persona.A veces pienso que la vida va en espiral y que siempre llegamos en un progreso que va en una dirección. Aprendemos u olvidamos depende en gran medida de lo que realmente queremos ser en un futuro, pienso yo. Pero a veces veo que algo raro pasó al llegar aquí. Incluso en aquellos años en los que el mundo era negro siempre trate de mantener mi situación para mí mismo. A veces pienso que me he dañado más de la cuenta al venir aquí, o trato de disfrazarlo con el hecho de que estoy comenzando nuevamente. Pero ya veremos, he visto un cambio en mi persona, hoy he estado en lo que hace mucho definí estado tras como estado rei ayanami, un estado donde los sentimientos simplemente se dejan atrás, no existe tristeza ni felicidad. Solo una cara con reacciones predefinidas con respuestas automatizadas. Es bueno tener una cara con que las personas se distraen y piensan que las emociones aun existen.Bueno por lo menos este aislamiento mental tiene su lado bueno y dejo de culpar a los demás, y posiblemente tomar mejor responsabilidad de mis acciones… Cada vez veo más alto el precio de lo que estoy persiguiendo… donde está mi musa? Quisiera saber si realmente hay ganancia en todo o simplemente estoy viendo todo desde un punto de vista obtuso. Que tonto yo, mejor me enfoco en lo que hago y busco un bien superior que es en lo que me motiva a moverme a vivir un día más.Quisiera tomar el tiempo para agradecer de corazón a todos los que me han dado una mano hasta el día de hoy antes que los sentimientos sinceros queden en el recuerdo… en una sonrisa, en una lagrima, en un recuerdo, en un sueño.El sauce llorón…]]></content>
		</document>
		<document id="5defcd3b5afb36f97fddf60d371cd141" url="http://meimunosekai.blogspot.com/2010/03/bajo-la-misma-luna.html">			<content><![CDATA[Esta es la historia de una pareja de niños huérfanos de esos que vemos por ahí. Unos niños tan unidos que parecían una sola persona. Ellos pasaban sus días de infancia despreocupados jugando tal cual dos hojas bailan al ritmo del viento en una tarde de diciembre. Un día, despreocupados se encuentran con el más grande dilema de sus vidas. El niño, de un año mayor es adoptado por una pareja de extranjeros quienes le ofrecen una vida de afecto y ventajas que solo habían soñado hasta entonces. Por otro lado, la niña es igualmente adoptada, pero esta vez por una pareja de buenas personas que de igual manera, le ofrecen una vida mejor. Al encontrarse con este dilema ambos niños hacen una promesa a la luna de que mientras estén bajo ella, siempre podrán volver a verse sin importar que lejos se separen y que rumbo tomaran sus vidas.El niño que disfrutaba de escuchar cantar a la niña todos los días, le pidió como deseo de despedida que se volviera una famosa cantante para así pudiera hacerse famosa y poder viajar al país donde el se marchara. El por su parte seguiría su sueño de ser astrónomo y contemplaría la luna por la cual ambos, sin importar la distancia, estarían conectados siempre.Pasaron siete primaveras y al final de la octava, ya la niña había crecido y tenía trece años. Con una voz de ángel practicaba todos los días y escribía canciones pensando en aquel niño a quien prometió encontrarse bajo la luna algún día. Pero había un problema, y era que la niña siempre se había vuelto muy enfermiza y cantar siempre le afectaba mucho su garganta. Los médicos no sabían que sucedía debido a la corta edad de la niña y a los extraño de la situación. Sus padres preocupados, le prohibieron cantar a la niña ya que esto solo le hacia mas daño a su enfermedad de la garganta. La niña frustrada, en secreto aun seguía componiendo canciones y en ocasiones se escapaba de casa para ir a aquel lugar apartado en el bosque donde solía jugar con aquel niño que ahora estaba al otro lado del mar.Un día camino al colegio, después de su larga ausencia por su enfermedad, notó una serie de panfletos que anunciaban un casting para un concurso para ser una nueva pop idol adolescente. El único problema era que el requisito mínimo era 17 aniso, sin contar que el simple hecho de que se trataba de cantar podría afectarle la vos de manera permanente, situación que sus padres no le permitirían. A pesar de todo, la niña se ilusiono con aquel sueño de ser famosa y poder viajar y encontrarse con el niño. En eso, la niña se dio cuenta de que un pequeño gato la estaba siguiendo todo el tiempo, al ver al gato este se sorprendió que la niña pudiera verlo y se escondió. La niña fue a su casa con el panfleto escondido y se dirigió a su cuarto donde por sorpresa se encontró al gato.Este gato, de apariencia tierna, estaba tan asombrado que la niña pudiera verlo que le decidió preguntarle a la niña si podía verlo realmente. A esto, la niña respondió sin miedo alguno al hecho de que el gato acabara de hablar. El gato impresionado le informa que el no es un gato normal y que es un gato que la esta vigilando por que sus días están contados. Al escuchar de su destino, la niña le pregunto cuanto tiempo le quedaría de vida a lo que el gato tristemente le respondió: “no so suficiente para que seas una cantante famosa”. A esto, la niña, se puso muy triste por solo un instante, pero inmediatamente se compuso del shock de la noticia y decidió participar en el concurso pensando que nada mas le quedaba y que no importara si igual iba a morir. El gato al ver su coraje y su determinación por alcanzar sus sueños decidió regalarle un bolígrafo, con el cual dice el, podría realizar sus sueños. Este bolígrafo le daba la facultad a la niña de poder transformarse en una muchacha de 17 años temporalmente. A su vez al tener el cuerpo de 17 años ya no sufría de la enfermedad que le aquejaba y podía ser ella como siempre quiso. Dispuesta a poder encontrarse con su amado antes de fuera su tiempo de partir. Tomo fuerzas de donde había olvidado que tenía y asistió al concurso donde había jóvenes muy preparadas para esa historia. Por su empeño y determinación la niña pudo ganar aquel concurso al cantar como su pieza principal aquella canción que había escrito cuando era niña para su lejano amado. La canción se volvió un éxito al igual que la niña quien aprovecho la minima oportunidad para hacerse saber en todos los rincones de su país y así poder ser reconocida en el extranjero. Pero no todo era una historia soñada. Cada vez que la niña regresaba a su cuerpo original, los efectos de aquella enfermedad que había marcado sus días se hacia cada vez mas presente por lo cual le hacia mas difícil llevar la doble vida que tenia con tal de cumplir su promesa. Así que la niña decidió aun dar más de si, sabiendo que no le quedaba mucho y que daría hasta la última gota de su vida con tal de poder aunque sea una vez volver a ver al niño de su pasado. Una tarde cualquiera, y debido a su esfuerzo, se le ofreció un concierto justo en el país donde aquel niño estaba viviendo. La niña, sabiendo que tenía sus días contados, dio todo y elaboro una gran historia para poder escaparse del cuidado de sus padres por unos días y emprendió su viaje junto a su compañero felino rumbo a cumplir su sueño.Al llegar al pueblo estaba tan emocionada de contarle a aquel niño que había cumplido su promesa de ser una cantante famosa como le había prometido y que ahí estaba para verlo una vez mas debajo de aquella luna a la cual le prometieron volver a verse sin importar lo difícil que fuera. La búsqueda fue ardua hasta que al fin encontraron con la ayuda del gato y de algunas buenas personas, el pueblo y el lugar donde estaba viviendo la nueva familia del niño. Dirigiéndose rápidamente al pueblo, no importo que el frío invierno pudiera afectar su salud. De hecho nada importaba mas en ese momento que comentarle lo famosa que era a su querido amado y que había realizado su ideal de ser cantante famosa para poder visitarlo. Al estar frente a la puerta de la casa anunciada, sentía que el corazón se le salía por momentos, imaginándose como seria su reacción al verlo después de tantos años. Peor algo no estaba bien, la casa se veía muy descuidada y con un aire algo lúgubre para ser una familia tan amable como las personas de los pueblos anteriores los describieron. La niña con algo de preocupación se acercó lentamente a la puerta la cual fue abierta de antemano por una señora de más de 70 años de mirada triste. Esta, al preguntarle en que podía ayudarle se sorprendió tal cual hubiera visto un fantasma al escuchar el nombre del niño pronunciado por aquella niña extranjera. Como si el invierno nevado se hubiera transformado en lluvia de otoño, las lágrimas de la mujer corrieron por sus gastados pómulos y le pidió a la niña que la siguiera en silencio. Al entrar a la casa la niña le muestra una foto del niño con sus padres adoptivos. La señora triste se identificó como la abuela adoptiva del niño dándole, además, una noticia que le helaría hasta el último rincón de su alma: seis meses del arribo de la niña a aquel país extranjero el niño y sus padres habían sufrido un accidente de tráfico en el cual no hubo sobrevivientes. El dolor en el corazón de la niña era tal que había perdido la noción de la realidad, y sin pensarlo, corrió hasta el cementerio en el medio de aquella tormenta de nieve tan solo para caer justo frente a la tumba con el nombre de aquel niño por el cual la niña había hecho lo inimaginable por volver a ver. La niña sin deseos de vivir se tendió ahí mientras la nieve la cubría lentamente robándole la poca vida que le quedaba. En aquel entonces, fue rescatada por ciudadanos del pueblo quienes preocupados por la niña salieron en aquella tormenta a buscarla.Después de un día entero, la niña despertó en un cuarto extraño asombrada por la claridad de la luna de aquella noche despejada. En la ventana, había un telescopio apuntando hacia la luna, ella se encontraba en el cuarto de aquel niño quien tanto añoró volver a ver y cuyo sueño jamás podría ser realizado.Con el ánimo decaído y sin ganas de vivir, la niña regreso a su país a esperar aquel momento que el gato que siempre la acompañaba había profetizado.Al estar en su país, cayo enferma y fue llevada al hospital donde los doctores encontraron la causa de su mal y le comentaron que su condición podría mejorar con una operación muy riesgosa, la niña a quien ya no le importaba cantar ni vivir estaba en su cama tendida contando los minutos que le faltaba y pidiéndole al gato que no la hiciera esperar mas, que ya no tenia nada por que vivir. En eso el gato muy triste le dijo que no podía concederle ningún deseo pero que había alguien que había hecho algo imposible con tal de darle un mensaje. En ese momento apareció el alma del niño y tomando la mano de la niña le dijo: antes de que te dieras cuenta habías realizado tu sueño. Ahora tiene la oportunidad de vivirlo por siempre motivo por el cual tenia que seguir viviendo. La niña le dijo que nada importaba si el no estaba ya ahí para acompañarla. A lo que el niño solo respondió, “mi sueño era verte ser tu en tu máximo esplendor, y al cantar eras eso que siempre soné. Al escuchar a tu otra tú, supe de inmediato que eras tú a pesar de la apariencia diferente, y que esa canción hablaba de nosotros en aquel orfanato cuando éramos niños. Es por eso que vine hoy, para darte las gracias por cantar y no olvidarme en todos estos años. Te pido que ahora que tienes la oportunidad des lo mejor de ti y vivas para seguir viviendo tu sueño. A pesar de que ya mi cuerpo no es parte de este mundo, siempre estaremos juntos en aquellas canciones que has escrito toda tu vida. Siempre estaré contigo”.Del rostro en silencio de aquella niña solo corrió una solitaria lágrima y sus inexpresivos labios formaron una tenue sonrisa la cual como un cristal al caer al piso se rompió súbitamente y sus lágrimas comenzaron a correr sin manera alguna de detenerlas. En eso la niña abrazo al niño cuya alma estaba proyectada y amanecer este desapareció solo dejando en su cama aquel collar que siempre portaba como amuleto de buena suerte. Con los rayos del sol entro aquel doctor quien le informó sobre el próximo inicio de su operación. La niña, con una sonrisa en la cara y aun con la muestra de las lágrimas sonrío accediendo a proceder.Cinco años después frente a una tumba desolada en un país lejano una hermosa joven deja un hermoso ramo de rosas y un pequeño telescopio de madera. Mientras el rojo atardecer despedía al día una hermosa melodía cantada por la joven da la bienvenida a la hermosa luna de esa noche.La canción era aquella que años antes la misteriosa cantante que se hizo famosa tan rápido como desapareció solía cantar tal cual el mas bello de los Ángeles…Fin…Bueno hoy no tenía cabeza para trabajar, de hecho si pero ya lo que había planeado para la semana lo había hecho y sin mi doktor vater que lo revisara hasta el lunes, pues me di mi chance de procrastinar un poco. Igual solos somos mi cabeza y yo en este mundo. No importa que tan separados estemos de los demás, todos vivimos bajo la misma luna… Buenas noches…ok no quiero comentarios literarios snobs... solo soy una planta que le gusta salir de su realidad para tratar de ver la suya propia desde una perspectiva diferente...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>