<author id="dae3061c3a22dfd953c12498e846d7d2" url="mwrecetario.blogspot.com" feed="http://mwrecetario.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="99900f1ee767a316b518113b9421080c" url="http://feedproxy.google.com/~r/LasRecetasDeMylene/~3/1858Is9Xxn4/como-hacer-un-emparedado-de-mantequilla.html">			<content><![CDATA[ A mi me encantan los emparedados de mantequilla de maní y mermelada.Pero, generalmente, apenas los servimos en el plato o cuando los estamos comiendo, la jalea o mermelada comienza a derramarse por los bordes del pan.  Sigue estos sencillos pasos a continuación para evitar que esto ocurra.  A mi también me gusta mucho la combinación de queso crema con mermelada de fresa en emparedado (sobre todo en pan tostado), y si eres como yo, puedes aplicar esta misma técnica de la mantequilla de maní, al prepararlo con queso crema.]]></content>
		</document>
		<document id="98a7e4a39d26acc9997e33239105bc2a" url="http://feedproxy.google.com/~r/LasRecetasDeMylene/~3/247SjaOtQ1A/pastel-de-galleta-m.html">			<content><![CDATA[INGREDIENTES1 taza + 1 cucharada de harina 1/4 cucharadita de bicarbonato de sodio3/4 taza de mantequilla suavizada1/2 taza de azúcar morena1 huevo1 cucharadita de extracto de vainilla1 taza de M&MProcedimiento Precaliente el horno a 325 *Bata la mantequilla con el azúcar. Añada el huevo y la vainilla y mezcle bien. Combine la harina y el bicarbonato de soda, añádalo y mezcle bien hasta que esté totalmente incorporado. Agregue los M&M en movimientos envolventes.Vuelque la mezcla en un molde de pastel de 9.5" y hornee durante 25-30 minutos. Puede usar cualquier tipo de molde, de vidrio o aluminio.Como siempre, cuando un palillo de dientes o un cuchillo pequeño, salga limpio y seco, ya está listo.La textura está entre un pastel y una galleta, no muy duro ni muy grasoso.  Simplemente delicioso. Enfríe y corte en porciones tipo tarta y a disfrutar!Buen provecho!!]]></content>
		</document>
		<document id="39000018b5489dcf491f02c9b31f55a" url="http://feedproxy.google.com/~r/LasRecetasDeMylene/~3/8FeWi5Nyz2I/cupcakes-de-limon.html">			<content><![CDATA[Ingredientes1 ¾ tazas de harina para pastel½ cucharadita de polvo para hornear½ cucharadita de bicarbonato de sodio½ cucharadita de sal1 barra (1/2 taza) de mantequilla sin sal fría, cortada en 8 pedazos1 ¼ tazas de azúcar granulada2 huevos grandes (temperatura ambiente)2 ½ cucharadas de jugo de limón1 cucharada de ralladura de limón1 gota de colorante para comida color verde1 taza de suero de leche a temperatura ambiente * (ver nota)Para el Glaseado:1 barra de mantequilla sin sal fría, cortada en 8 pedazos8 onzas de queso crema (temperatura ambiente), cortado en 8 pedazos2 ¼ tazas de azúcar en polvo, cernida1 cucharada de ralladura de limónProcedimientoPrecalentar el horno a 350°F. Forrar un molde para muffins con 12 moldes de papel.Tamizar la harina, el polvo de hornear, el bicarbonato y la sal tres veces, y reservar a un lado.Usando la mezcladora, batir la mantequilla a baja velocidad hasta que se ablande un poco. Añadir el azúcar y aumentar la velocidad a media. Batir hasta que esté suave y esponjosa, alrededor de cuatro minutos. Añadir un huevo a la vez, batiendo bien después de cada uno. Añadir el jugo de limón, la ralladura, y el colorante y batir hasta que todo esté mezclado (la mezcla se verá cuajada).Añadir la harina en tres partes, alternando con el suero de leche, comenzando y terminando con la harina, raspando el tazón si es necesario. Mezclar a velocidad baja hasta que apenas está combinado. Llene cada molde de magdalena (cupcake) hasta 2/3.Hornear unos 20-25 minutos. Deje enfriar completamente antes de colocarle el glaseado de queso crema.*Nota: Si no tiene suero de leche a mano, puede probar esta simple sustitución. Coloque una cucharada de jugo de limón o de vinagre blanco en una taza de medir vacía y llénela con leche hasta completar la taza (en este caso, utilice leche a temperatura ambiente). Deje reposar por 5 minutos y luego úsela en cualquier receta de torta que requiere suero de leche.Rinde 12-14 magdalenas (cupcakes).Para elaborar el glaseado:Usando una mezcladora, bata la mantequilla a velocidad baja hasta que se ablande un poco. Aumente la velocidad a mediano y agregue el queso crema un pedazo a la vez. Reduzca la velocidad a baja y agregue lentamente el azúcar en polvo hasta que se mezclen. Bata agregando la cáscara de limón.Estos cupcakes son tan deliciosos, que me recuerdan al sorbete de limón, que es muy refrescante.  Sin embargo, si usted tiene problemas estomacales como reflujo o acidez gástrica, no coma muchos a la vez.]]></content>
		</document>
		<document id="1547431f52c1f8c1de8d25dad316f0f" url="http://feedproxy.google.com/~r/LasRecetasDeMylene/~3/CpAzBVFZpFE/mini-frittatas.html">			<content><![CDATA[Si quieres un desayuno divertido y fácil, prueba estos pequeños huevos cocidos al horno en moldes individuales, y de esta forma es seguro que cada quien tiene la combinación que mas le gusta.Ingredientes4 huevos grandes1/4 taza de leche evaporada1/2 cucharadita de sal Mezclas surtidas para colocar dentro, como quesos rallados, verduras picadas (cebollas, cebollinas, tomates, pimentón, etc.), tocino cocido y picado, jamón, pavo, salchicha, etc.  Todo depende de lo que tengas a mano, es una oportunidad para usar lo que queda en la refri. Queso parmesano rallado (opcional)Para mayor sabor y según tu gusto, también puedes añadirle a la mezcla de huevo, algunas hierbas secas y/o condimentos como tomillo, comino, paprika, cayena, perejil,  orégano, pimienta, albahaca, etc.   ProcedimientoCalienta el horno a 350º F y engrasa un molde de 6 cupcakes o muffins con aceite en aerosol antiadherente.Bate los huevos, la leche evaporada, la sal y las hierbas y/o condimentos que desees agregarle, en un tazón mediano, y luego distribuye uniformemente la mezcla de huevo entre los moldes de muffins.Añade 2 cucharadas de mezclas surtidas en cada molde y luego espolvorea un poco de queso parmesano, si lo deseas.Hornea las frittatas hasta que estén hinchadas y los bordes estén dorados, unos 20 a 25 minutos. (Si es necesario, usa un cuchillo de mantequilla alrededor del borde de cada uno para evitar que se peguen cuando vas a sacarlos de los moldes). Rinde 6 mini frittatas.Definitivamente, un desayuno diferente y si quieres mayor cantidad, solo tienes que duplicar la receta.  Espero que te gusten.  ]]></content>
		</document>
		<document id="b5162f114405414b6216eca7db4d6078" url="http://feedproxy.google.com/~r/LasRecetasDeMylene/~3/DQuzPNCXryk/caserola-de-albondigas-al-horno.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:Pan pan italiano cortado en rodajas de 1 pulgada de espesor (puede usar pan francés o flauta)8 oz. de queso crema suavizado2 cucharadas de mayonesa1 cucharadita de Italian seasoning1/2 cucharadita de pimienta negra2 tazas de queso mozzarella fresco rallado 2 lbs. de albóndigas hechas en casa descongeladas1 cebolla grande picada1/4 de cebollina picada 6 dientes de ajo, picadospimientos rojos y/o amarillos 1 cucharadita de orégano1/4 taza de albahaca fresca picadasal y pimienta al gustoSalsa inglesa al gusto 4 huevos batidos con 1 taza de leche1 taza de queso parmesano rallado2 tazas de panko o pan rallado 6 tazas de salsa marinara (o puede hacerla usted)Instrucciones:Precaliente el horno a 350°F.Coloque las rebanadas de pan en un pyrex sin engrasar de 9 x 13.  En un tazón, mezcle el queso crema, la mayonesa, los condimentos, y la pimienta, y extienda sobre las rebanadas de pan.  Espolvoree la mitad del queso Mozzarella rallado. Puede preparar la carne molida como mas le guste o con las intrucciones a continuación.  Añada a la carne, la cebolla, ajos, cebollina, pimientos, orégano, albahaca, sal, pimienta y salsa inglesa, mezclando todo muy bien con las manos hasta que se incorpore. Bata los huevos con la leche y añáda esta mezcla a la carne, mezclando.Mezcle el parmesano con el panko y añádalo también a la carne, mezclando.Obtendrá una masa de carne un poco clara, pero descuide, a pesar de que no se ve muy bonita, es deliciosa. Forme albóndigas (bolitas de carne) de buen tamaño y colóquelas en el pyrex sobre el queso mozarella. A continuación, derrame la salsa marinara sobre las bolas, cuidando que todas queden cubiertas y espolvoree con el queso mozarella restante.  Hornee, sin tapar, durante 30 minutos.El pan en el fondo de la cacerola queda como una suave cama para servir junto con cada bola (aunque a mis hijos le encanta hasta solo).  Sirva las albóndigas con una deliciosa ensalada verde y listo! Algunas veces yo acompaño esta receta con plátanos en tentación, porque la combinación de sabores, me encanta.  Espero que esta receta te guste tanto como a mi.]]></content>
		</document>
		<document id="86d2ed06ce50285127c6919193e24d27" url="http://feedproxy.google.com/~r/LasRecetasDeMylene/~3/d_iYQMeHNIc/bisquits-parmesanos-de-ajo-rellenos-con.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:2 tazas de Harina de Bisquick2/3 tazas Queso parmesano rallado1/2 cta. Paprika1/2 cta. Italian Seasoning1/2 cta. Ajo en polvo2/3 tazas Leche Queso mozarella rallado Salsa de Tomate con AlbahacaProcedimiento:Calentar el horno a 450°. Mezclar los primeros 5 ingredientes, todos ingredientes secos y añadir leche poco a poco hasta formar una masa suave pero no aguada. Sobre una bandeja engrasada, colocar bolas de Bisquits (puede usar una cuchara para servir helado), dejando unas 2 pulgadas entre cada una y meter al horno por 10 minutos o hasta que estén doraditos.Rebane y coloque dentro el queso mozarella.  Caliente la salsa de tomate y viértala por encima de cada biscuit.  Puede adornar con mas Italian Seasoning.Puede usarlo en el desayuno o para acompañar la cena, o simplemente como snack.  Espero que lo disfruten.]]></content>
		</document>
		<document id="522116d3ec9d552132d1eedf18eaa9c8" url="http://feedproxy.google.com/~r/LasRecetasDeMylene/~3/f9L75Otbx4Y/como-limpiar-la-taza-de-la-licuadora.html">			<content><![CDATA[Aunque la taza de tu licuadora sea desmontable (es decir que puedas separarla en varias piezas), para realizar una limpieza profunda y correcta de las cuchillas mientras la lavamos con la esponja, muchas veces terminamos cortándonos.  He aquí unos sencillos pasos que puedes aplicar a tu licuadora apenas terminas de usarla y que garantizan una limpieza total de la misma, sin siquiera tener que desmontarla.Es un consejo que vale pena tener en cuenta, sobre todo en esta época navideña en que probablemente utilicemos la licuadora con mayor frecuencia.]]></content>
		</document>
		<document id="d278a3bad15e1e0b03b37db89383aa2d" url="http://feedproxy.google.com/~r/LasRecetasDeMylene/~3/fsuAq9hfnUI/tortitas-de-brocoli-y-queso.html">			<content><![CDATA[INGREDIENTES2 brocolis grandes4 o 5 huevos1 1/2 taza harina de pan molido2 tazas queso cheddar rallado 1 taza queso parmesanoItalian SeasoningAjo en polvoCebolla en polvoComino Pimienta (cayena, blanca o negra a su gusto) PROCEDIMIENTOPuede usar brócoli congelado y solo tiene que cocinarlos al vapor o puede usar brócoli crudo y hervirlo o cocinarlo al vapor. Hay que limpiarlo bien antes de cocinarlo, y luego de que esté cocido, picarlo para que quede en pedazos pequeños.Mezcle el pan molido con todos los ingredientes en polvo, incluyendo el parmesano.Batir los huevos y agregarles el brócoli.Agregue a esta mezcla, el queso cheddar rallado y la harina de pan molido.  Mezcle todo bien, si quiere, usando las manos.Haga tortitas del tamaño que prefiera y colóquelas en una bandeja, como las que usan para hacer galletas.  Puede engrasarlo o puede colocarle una hoja de pergamino para hornear (si la tiene). Hornee a 375°F durante 15 minutos, saque la bandeja y dele vuelta a las tortitas. Continúe horneando 15 minutos mas.  Deje enfriar y disfrute! Un excelente y delicioso snack, sobre todo para hacer que los niños coman vegetales.  También puede usarlo para acompañar las comidas.]]></content>
		</document>
		<document id="83885492edf98ab0f71b5432ba5e3b22" url="http://feedproxy.google.com/~r/LasRecetasDeMylene/~3/Goz6TFx4S7o/canelones-rellenos-de-4-quesos-en-salsa.html">			<content><![CDATA[Para este plato, a mi me gusta la salsa no tan espesa, y cuando se cocina también en el horno, generalmente tiende a espesarse aún más.  La receta original solo lleva los tomates y la pasta, pero para mi gusto particular, yo le añado un frasco de salsa de tomate y vino blanco, a fin de que la salsa quede mas suelta y también que tenga mas volumen.  Pero esta receta se puede hacer sin la salsa e incluso sin el vino, si así lo desea.  Hay muchas variaciones incluídas para ajustar al gusto de cada cual.  Usted solo escoja y... listo y delicioso en poco tiempo.  Ingredientes:1 paquete de 8 onzas de Canelones o Manicotti 1 libra de chorizo italiano (o del que usted prefiera)½ taza de cebolla picada5 dientes de ajo picados (porque a mi me encanta el ajo, pero pueden ser 2 o 3, según su gusto)1 lata de 28 onzas de tomates cortados en cubitos1 lata de 6 onzas de pasta de tomate1 cucharadita de hojas de albahaca (y algunas otras hierbas si así lo desea, como óregano, tomillo, perejil o italian seasoning) 1 cucharadita de azúcar½ cucharadita de sal¼ cucharadita de pimienta1 paquete de 15 o 16 onzas de queso ricotta 2 tazas (8 onzas) de queso mozzarella rallado1 taza (4 oz) de queso rallado provolone1/3 taza de queso parmesano rallado2 huevosUn frasco de salsa de tomate Ragu (opcional)1/3 taza de vino blanco (opcional)Ajo en polvo al gusto (opcional) Procedimiento:Prepare el Manicotti según las instrucciones del paquete. En una sartén grande a fuego medio, dore los chorizos finalmente picados; bote la grasa.  Agregue la cebolla y el ajo, cocine y revuelva hasta que la cebolla esté tierna. Añada los tomates, pasta de tomate, la salsa de tomate si la usa, albahaca, azúcar, sal y pimienta.  Vierta el vino en la lata de pasta, revuelvalo un poco, y añádalo a la mezcla.Lleve la salsa a ebullición, pruebe y rectifique la sal y el azúcar.  Reduzca el fuego y cocine por 15 minutos.  Precaliente el horno a 350°F. Mientras se cocina la salsa, combine el queso ricota, 1 taza de queso mozzarella, el queso provolone, el queso parmesano, los huevos, y mezcle bien.  A esta mezcla de quesos, yo le echo ajo en polvo al gusto, mezclado con el queso mozaarella, para darle un sabor mas rico a los quesos.Engrase un pyrex o plato para hornear de 13 x 9 pulgadas y coloque la mitad de la salsa.  Si tiene pyrex mas pequeños, puede usar dos.Rellene los manicotti y organícelos sobre la salsa.  Ponga el resto de la salsa sobre los Manicotti y cubra el pyrex con papel aluminio.Hornee de 30 a 35 minutos o hasta que esté caliente y burbujeante. Destape y espolvoree la parte superior con la taza de queso mozzarella restante.  Hornee 5 minutos más destapado y sirva luego de refrescarlo unos minutos. Es recomendable comerlo caliente.Refrigere las sobras, en el caso de que le quede algo (porque en mi casa nunca quedan sobras).]]></content>
		</document>
		<document id="3cf70b1617efabe4e5b9336eb701b644" url="http://feedproxy.google.com/~r/LasRecetasDeMylene/~3/GpKN3dJkqns/helado-de-mocca.html">			<content><![CDATA[Para los amantes del helado y del chocolate, aquí les tengo una deliciosa receta y muy fácil de hacer.  Este helado de mocca es definitivamente riquísimo y con mucho sabor.  No hay que salir de casa para comer un sabroso helado.  Que lo disfruten!INGREDIENTES1 paquete de 8 onzas de chocolate semidulce en cuadrados, picados1/4 taza de café fuerte preparado 2 tazas de crema batida1 taza de leche evaporada3/4 taza de azúcar, dividida3 cucharadas de gránulos de café instantáneo4 yemas de huevoPROCEDIMIENTODerretir el chocolate en el microondas en un recipiente de 1 litro en temperatura alta por 1 1/2 minutos o hasta que se derrita, revolviendo dos veces.  Agregar y mezclar el café preparado. Colocar la mezcla de chocolate a un lado.En una cacerola de fondo grueso a fuego medio-alto, hervir la crema batida, leche evaporada, 1/2 taza de azúcar, y los gránulos de café, revolviendo hasta que el azúcar y el café se disuelvan.Batir las yemas y el 1/4 taza de azúcar restante a alta velocidad con una batidora eléctrica hasta que esté espesa y pálida. Con la batidora a baja velocidad, poco a poco vierta la mezcla de crema caliente en la mezcla de yema de huevo; una vez mezclada, regrésela a la cacerola.Cocine a fuego medio, revolviendo constantemente, por unos 6 a 8 minutos o hasta que la mezcla espese. Retire del fuego y agregue la mezcla de chocolate. Cubra y refrigere 2 horas.Coloque la mezcla enfriada en un recipiente para hacer helado, ya sea eléctrico o manual, siguiendo las instrucciones del fabricante para congelarlo. Guarde en el congelador.Coloque en su congelador hielo adicional y sal de roca, y deje la mezcla de helado reposar durante 1 hora. Puede servir con galletas, si lo desea. Esta deliciosa y sencilla receta para hacer helado, la he traducido de www.myrecipes.com.  Espero que les guste. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>