<author id="dbc75c2fb94fc26e90c8cb747376dbe4" url="martarav.wordpress.com" feed="http://lavidasegunyo.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="c8732be924bf616c4bdc811c07264764" url="http://lavidasegunyo.com/2013/09/30/1600/">			<content><![CDATA[mariposa de cielo con el mundo en tus alas con el firme deseo de posar tus patitas en la tierra que dejaste.   mariposa cansada, con las alas raídas por el viento que esquivas corrientes que llegaron sin buscarlas.   … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="6e71517393dbd0061b32f7b1f8dbab84" url="http://lavidasegunyo.com/2013/10/10/como-cambiar-el-mundo/">			<content><![CDATA[Hay tantas opiniones validas, que podrían responder esa pregunta, hoy conversando con mi madre quien me indicaba con tristeza que se lamentaba un poco por el hecho de no haber podido hacer nada por ayudar a las niñas en Panamá, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="7786cd6491eb94063bb95b858dee2db1" url="http://lavidasegunyo.com/2013/10/24/volviendo-a-casa/">			<content><![CDATA[tengo miedo a volver temo la callada agonía de que todo sigue igual. ¿y si al volver nos damos cuenta que siempre fuimos extraños de sangre? temo la tortura de sus cabellos pintados iguales, <como de portada de revista de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="f493ea063240fa93dbb3243eed32cbd5" url="http://lavidasegunyo.com/2013/11/01/noviembre/">			<content><![CDATA[Noviembre me pega duro, es como un puñetazo de “Mano de Piedra”. (punto eso es todo lo que siento)  Noviembre llega y el año casi termina, pero para mí, para Panamá, noviembre es EL mes, todo se viste de patria … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="1217d16baeed7ff0f4029e44e04aa4c0" url="http://lavidasegunyo.com/2013/11/05/anotaciones/">			<content><![CDATA[Anotaciones devaluadas, nos desvaloramos día a día cuando aceptamos realidades que no nos construyen, nos fallamos día a día cuando entramos en círculos de deconstrucción personal, cuando soportamos lo que no queremos soportar, cuando toleramos por “el bien común” aquellas … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="25f6c1a6701f1bce0d0886e93ace0a14" url="http://lavidasegunyo.com/2013/11/23/reflexiones-boludas-amicus-retrospectivus/">			<content><![CDATA[es el proceso natural. Las amistades se consolidan con el paso del tiempo, es unicamente el tiempo el que indica que una persona caló, con importancia, en las entrañas de otra. Y yo me quedo pensando, en el proceso de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="5d02fc89da68e257bff45a025e29c322" url="http://lavidasegunyo.com/2013/12/08/amor-eterno/">			<content><![CDATA[Podrá nublarse el sol eternamente; Podrá secarse en un instante el mar; Podrá romperse el eje de la tierra Como un débil cristal. ¡todo sucederá! Podrá la muerte Cubrirme con su fúnebre crespón; Pero jamás en mí podrá apagarse La … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="75ba426247463e726177495e96ce9115" url="http://lavidasegunyo.com/2013/12/11/reconstruir/">			<content><![CDATA[Ya estoy sentada en la casa de mi madre, en mi tierra, en mi clima, con la presión atmosférica a la que estoy acostumbrada, de repente es como si todos esos factores fueran determinantes en mi estado anímico, yo sé … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="b465364ee36bb1d84a7401ff0c0cbc8a" url="http://lavidasegunyo.com/2013/12/22/de-jamones-e-impuestos/">			<content><![CDATA[La moda del momento son los Chello’s Xmas Products, más allá de reírnos de la situación a mi me parece preocupante, volver a Panamá me ha hecho replantearme muchas cosas entre ellas si los panameños tenemos como parte de nuestra … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="44bef0b44456d09a8f5504c4b3aaea25" url="http://lavidasegunyo.com/2013/12/30/un-2014-politicamente-incorrecto/">			<content><![CDATA[es políticamente incorrecto no celebrar las fiestas. es políticamente correcto gastar toneladas de dinero para demostrar cuanto disfrutamos las fiestas. es políticamente incorrecto estar cómodamente vestido en las fiestas. es políticamente correcto treparse en tacones, pintarse la cara, pasar horas … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>