<author id="dd4fdde440d709dac8fb57d716039e62" url="datospanama.blogspot.com" feed="http://datospanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="2">
		<document id="8459a904b4f118373146f7638844186" url="http://datospanama.blogspot.com/2008/07/fff.html">			<content><![CDATA[KUNA YALAMás fotos Kuna Yala La comarca de Kuna Yala, ubicada en el Archipielago de San Blas, esta formada por una franja litoral de selva vírgen y más de 350 islas paradisíacas donde viven los indigenas kunas, quienes manejan y poseen el control total de esta zona.Realmente es un lujo poder visitar estas tierras, no sólo por sus increíbles paisajes, sino por la magnifica cultura que aquí se mantiene y respira. Les recomendamos tratar de convivir un tiempo con ellos para así romper ciertas barreras culturales y lograr empaparse de su rica cultura, tradiciones y cosmovisón. Para eso les dejamos el contacto de personas muy amables y transparentes que fueron nuestros anfitriones por más de un mes.Más en www.renunciantes.blogspot.com* DATO VIAJERO *Ir a Isla Pelicano ( de Río Sidra). Es una pequeña isla con 5 cabañas a orilla de mar, una playa bellísima y corales a su alrrededor. Para llegar debes comunicarte con los hermanos Bonilla ( Arcadio y Ricardo), quienes son dueños del lugar. Ellos se encargan de enviar un chofer a tu hotel para llevarte a Cartí desde donde te recogen en panga para llegar a la isla o en Porvenir si vas en avión.Los precios son: (pueden haber variaciones por el precio de la gasolina)20 dls la movilizacion en jeep 4x4 desde Ciudad de Panamá a Cartí.7.50 dls por pesona para llegar a la isla y 7.50 para regresar.20 dls por persona diarios, eso incluye: desyuno, almuezo y cena (generalmente pescado, centollo, langosta, pulpo o caracol) y tres paseos a lugares cercanos, entre ellos la comunidad de Río Sidra. Si quieres hacer paseos a lugares más alejados como Cayos Holandeses (recomendado) te cobran lo que se use en gasolina y se divide por la cantidad de pesonas que quieran ir.Si quieres dormir en Cayos Holandeses debes comunicarte con Ina que el es el hijo de Ricardo. TELÉFONOS:ARCADIO: 67058442RICARDO: 65399742INA: 67514244Más en www.renunciantes.blogspot.comCOMUNIDAD EMBERÁ DEL RIO CHAGRESmás fotos EmberáA sólo 1 hora y media desde Ciudad de Panamá esta el Rio Chagres, habitado por 4 comunidades Emberá: Tusipono Emberá, Parará Purú, Emberá Drua y San Juan de Pequeni. Éstas comunidades se formaron luego que Antonito Tócamo, un indígena Emberá proveniente del Darién, decidió partir en la década de los 50 en busca de un rio solitario y nuevas tierras fértiles. Después de una semana de búsqueda, se encontró en la Rivera del Río Chagres y en seguida supo que era la tierra que buscaba, así que volvió por su familia que poco a poco fueron poblando la rivera de este hermoso rio.En 1984 fue declarado Parque Nacional, ya que la zona proporcionaba mas del 40 % del agua necesaria para el funcionamiento del Canal de Panamá, por lo que les restrigieron la caza y siembra, forzándolos a buscar algun medio para generar dinero. Es así como los Emberá han desarrollado el turismo en la zona y hoy es su única fuente de ingresos.Más en www.renunciantes.blogspot.comEL VALLE DE ANTÓNEl Valle, a sólo 2 horas al norte de Ciudad de Panamá, es un pueblito enclavado en el cráter de un volcán, el más grande de latinoamérica, con clima templado y abundante verde donde se mire. hay diferentes paseos como visitar los petroglifos en la gran roca, subir el cerro de la india dormida visitando en el camino muchos pozones y cascadas. También hay aguas termales, ranario y orquideario. Más en www.renunciantes.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="345f76e3350f1fabd642b24c860ec4ef" url="http://datospanama.blogspot.com/2008/07/tipo-de-cambio-la-moneda-es-el-dlar.html">			<content><![CDATA[CIUDAD DE PANAMÁLUNA`S CASTLE HOSTELMás fotos pincha aquío en el centro histórico de Panamá,oEN EL VALLE DE ANTÓNLa casa del SwamiUna buena parada es la casa del Swami, un personaje que luego de peregrinar varios años en la India, llegó al Valle y está equipando un bello camping, con un concepto ecológico y de armonía comunal.Está en proceso de constucción, por ahora ofrece camping con carpas (para los que no carguen una), comidas vegetarianas y una agradable estadía. Acepta trabajos voluntarios a modo de trueque.Dirección: La Compania, frente a la tienda de Mateo, casa 3019, el Valle de Antón.Contacto: swamirasta2008@yahoo.soon.comCel: (507) 6788-5545Más en www.renunciantes.blogspot.comLA CASA DE DON JUAN Ubicado a la entrada del Valle, la Casa de don Juan es un amplio espacio que cuenta con diferentes opciones para dormir. Habitaciones para 1, 2 y hasta 10 personas, pequeños departamentitos independientes y sitio para acampar. Cuenta con cocina, tv y agua caliente.Dirección: Calle Cocorron casa nº 4Precio: 10 dls por personaContacto: lacasadedonjuanpanama@hotmail.comCel: 68071651http://www.lacasadejuanpanama.blogspot.com/Más en www.renunciantes.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>