<author id="de0ccd090df7208a30f5a888f0149897" url="comarqpanama.wordpress.com" feed="http://comarqpanama.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="4">
		<document id="d094d904d0db532f54b16a01e21b1d84" url="http://comarqpanama.wordpress.com/2013/05/31/b-i-m-para-constructores/">			<content><![CDATA[El concepto Building Information Modeling (B.I.M.) postula un seguimiento del modelo durante la vida útil de un edificio, desde sus primeros diseños hasta su reciclaje final. En ese largo camino, es importante una buena planificación de su construcción, la coordinación de los oficios y la relación de materiales y costes. La planificación a partir de […]]]></content>
		</document>
		<document id="af6b7fd8eabd24c01657512bf8fb4dee" url="http://comarqpanama.wordpress.com/2013/06/06/los-procesos-b-i-m-integradores-de-la-arquitectura-ingenieria-y-construccion/">			<content><![CDATA[Las diferencias entre un software tradicional y una plataforma Building Information Modeling (B.I.M.) se basan en la interacción de diversos agentes y autores del edificio. Todos ellos suman al modelo único la información especializada que desarrollan en sus áreas de conocimiento específicas, por lo es básico facilitar una transmisión de la información rápida y confiable. […]]]></content>
		</document>
		<document id="1c2ae1c05607b53e048455dac5af3272" url="http://comarqpanama.wordpress.com/2013/07/09/bim-para-promotores/">			<content><![CDATA[Las ventajas de aplicar el sistema Building Information Modeling (B.I.M.) son apreciables por todos los agentes implicados en la construcción de un edificio, pero especialmente por el promotor del mismo. Él es quien inicia todo el proceso: tras detectar las necesidades, adquiere el terreno, encarga el proyecto y hace realidad la construcción con su esfuerzo […]]]></content>
		</document>
		<document id="2c5a74c3c814524b54ca7336d4703a88" url="http://comarqpanama.wordpress.com/2013/09/04/entrevista-en-4w-magazine/">			<content><![CDATA[Hoy se ha publicado la entrevista que realicé para 4W Magazine el mes pasado. Han cortado un poco al final, la parte de experiencia en Panamá, la colaboración con Soriano Arquitectos, las anécdotas, y la visión del país y su futuro. Pero estoy muy satisfecho del resultado. Muchas gracias a la editora, periodista y sobre […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>