<author id="e0b4283551c88a4e13e1ccb157fec61f" url="ramonbenjamin.blogspot.com" feed="http://ramonbenjamin.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="e5036dadf1736b1da337a1cd368f9aaf" url="http://ramonbenjamin.blogspot.com/2012/02/ni-la-neutralidad-ni-los-neutrales.html">			<content><![CDATA[A partir de escuchar las palabras en los medios de ministros "bienintencionados" y comentaristas "imparciales" sobre el conflicto entre indígenas/campesinos y gobierno/empresarios, sobre el tema de minería e hidroeléctricas:Un ministro se hace el neutral. Dice que nosotros no podemos dejar en manos de los indígenas, "aproximadamente el 11% de la población", la propiedad colectiva y decisión sobre unos recursos (tierras, aguas) que pertenecen "al país, a la nación panameña, a todos los panameños"... ¡perfecto!... yo propongo que los Super 99, Varela Hermanos, la Gran Terminal, COPA, los edificios de Costa del Este y Paitilla, las casas de Clayton, los clubes de playa, los "resorts" y hoteles de lujo, todo lo usurpado en las áreas revertidas y todo lo despojado en el país, deje de ser propiedad individual del 1% de parásitos que mandan y gobiernan, para que la decisión en estos casos también se transfiera "al país, a la nación panameña, a todos los panameños"... habrá patria todos o no habrá para ninguno.Un comentarista se hace el neutral. Dice que los indígenas andan de intransigentes porque en toda negociación algo de lo esperado hay que perder para el resto ganar. Que sea un apologista del poder no es casualidad. Es decir, mañana X persona quiere una parte de mi casa, y la autoridad en complicidad le dice que está bien, entonces yo, si reclamo respeto a toda mi casa soy un intransigente, tengo que dejarme quitar un pedazo y satisfacer el capricho del que me despoja, porque esa es la "esencia de la negociación", para ser un "civilizado". Pues no, gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="31f657fdbc9dfd74f9c1853c6fb6fc73" url="http://ramonbenjamin.blogspot.com/2012/02/sobre-la-facilidad-con-la-que-hablan.html">			<content><![CDATA[Les resulta tan fácil hablar de negociar, con su vocecita de "mente positiva" desde Costa del Este, Clayton, Coronado o el Club de Golf, que "cada parte tiene que ceder en algo para llegar a un acuerdo", que "lo más importante es la seguridad jurídica de las inversiones si es que anhelamos llegar al primer mundo".Claro, como no negocian nada de ellos, como no son ellos los que ceden (nunca han cedido), como están más cerca del capital que del trabajo con su discursito democrático.Ahora los puntos sobre las íes: en este conflicto los únicos que pueden deponer intereses son los empresarios (su interés de lucrar a costa de lo que sea) y los gobernantes que son la misma vaina. Los indígenas, campesinos y la sociedad en general no pueden deponer, ceder, renunciar a su derecho a la tierra, a la vida, al agua, a su identidad, a un ambiente sano, a la salud, en favor de un supuesto derecho a lucrar y la libertad de empresa. No es lo mismo un interés a un derecho fundamental. El primero se puede renunciar. El segundo jamás.]]></content>
		</document>
		<document id="398b7308dda53f87cfde279322b84bec" url="http://ramonbenjamin.blogspot.com/2012/03/el-derecho-existir-la-educacion-y-la.html">			<content><![CDATA[Hoy el rector de la Universidad de Panamá hablaba de la necesidad de regular mediante cupos la entrada a las carreras, para no sobrepoblar carreras y para responder a lo que pide o no pide el mercado. Quien lo entrevistó se mostraba de acuerdo, diciendo que "aquellas carreras que no tenían demanda en el mercado, no había motivo para promocionarlas", por no decir que mejor ni existiesen. Ponía como ejemplos, historia y filosofía, que es cierto, no tienen gran oferta de empleo ni demanda de estudiantes. Está de más decir que por falta de conocimiento histórico y filosófico tenemos, por ejemplo, jueces y magistrados que creen que la justicia es la aplicación automática y menos problemática de lo que dice una ley.Pero algo más queda por fuera, ¿el derecho de la persona a ser, a elegir, a sentirse bien, a desarrollarse, el derecho a la educación y la responsabilidad frente a la comunidad por encima de la subordinación al mercado?]]></content>
		</document>
		<document id="a6e67114659314caad45eaf0b879352b" url="http://ramonbenjamin.blogspot.com/2012/03/lenin-1920.html">			<content><![CDATA["El comunista que se vanagloriase de su comunismo simplemente por haber recibido unas conclusiones ya establecidas, sin haber realizado un trabajo muy serio, muy difícil y muy grande, sin analizar los hechos, frente a los que está obligado a adoptar una actitud crítica, sería un comunista muy lamentable... Si yo sé que sé poco, me esforzaré por saber más; pero si un hombre dice que es comunista y que no tiene necesidad de conocimientos sólidos, jamás saldrá de él nada que se parezca a un comunista"]]></content>
		</document>
		<document id="a990adcf5b6791b573c08b8652b72c83" url="http://ramonbenjamin.blogspot.com/2012/03/sobre-despenalizar-las-drogas.html">			<content><![CDATA[El debate sobre despenalización de las drogas ante la inefectividad del prohibicionismo y la violencia asociada al narcotráfico es profundo. La profundidad del debate, desde luego, tiene distintos niveles, por ejemplo, el nivel del Ejecutivo panameño. Y pido disculpas de antemano.Reunido el presidente de Panamá con sus homólogos de Centroamérica para tratar el tema, no se anduvo con rodeos… para merodear la superficie del problema y no decir nada de fondo sobre el mismo. La cosa va sencilla y se ajusta a su línea de “pensamiento”: el presidente no considera adecuada una política de despenalización por las altas “inversiones” ya realizadas en materia de seguridad.En otras palabras: sabemos que no funciona para lo que teóricamente debería funcionar, pero rinde frutos (y vaya frutos), así que el argumento para el público (nada de esfuerzos mentales) es  “porque ya gastamos millones en una política violenta, represiva y reactiva que no brinda soluciones al problema, seguiremos equivocándonos” en lugar de dirigir los recursos a políticas de paz, preventivas y proactivas, que desde luego, no rinden esos otros frutos que el gasto en armas produce.Que el narcotráfico sea la perfecta excusa para sembrar la remilitarización de los países y cosechar la única forma de control social y político que le queda al modelo económico en la expansión de su política de despojo, y que no responda a nuestra realidad, intereses y necesidades como pueblo, sino a la de terceros países, corporaciones y socios locales, son detalles.La alternativa existe y así lo reconoce el presidente cuando expresa, más por falta de inteligencia que por honestidad, lo contradictorio de una política de despenalización cuando ya "gastaste casi mil millones de dólares” que “los pudiste haber gastado en la construcción de tantos hospitales, carreteras, educadores o de quien fuera". ¿Otro obstáculo?, pues el presidente dice “que para asumir tal política, tendría que hablar con los gremios, con sindicatos, partidos políticos, sociedad civil y hacer una campaña de abajo hacia arriba, por lo que desestimó que Panamá esté listo”. En eso está claro el presidente, porque ese método de gobernar aquí no se practica ni se ha practicado. Sin embargo, no es que Panamá no esté listo para lo que necesita, es que los que gobiernan no están listos, ni tienen ganas, ni les importa dialogar, descentralizar, distribuir poder, es decir, democratizar.Se excusa al decir, "yo creo que la idea es muy buena pero en mi caso yo me atrevo a decir que yo no sé si Panamá está listo para esto, yo de verdad no lo creo", como si las “buenas ideas” del presidente tuvieran que contar con algo más que su opinión para ser impuestas a sangre y fuego.Eso sí, el presidente calificó la propuesta de “avant garde”, calificativo que demuestra los "adelantos culturales" de nuestro primer mandatario, lo cual llama mucho más la atención cuando proviene de un troglodita. Seguramente el excelentísimo recibirá elogios y quizás homenajes por la introducción del término de parte de sus colegas empresaurios y otros seres cavernarios de la CONEP, SIP, Cámara de Comercio y APEDE, en la próxima reunión del club, donde degustarán cordialmente vinos, quesos, rones, tafil, cocaína, y otras drogas legales o ilegales, esas que dicen combatir pero que son consumidas impunemente en los hogares, despachos y clubes de nuestra distinguida high class.Puede ver la noticia que origina este comentario en El Panamá AméricaTambién puede leer algo serio sobre el tema en Dejusticia]]></content>
		</document>
		<document id="ba0774e58db452253495798388820962" url="http://ramonbenjamin.blogspot.com/2012/07/escuchando-desde-el-otro-lado-del-rio_23.html">			<content><![CDATA[El economista Xavier Sala i Martin, creador del Índice de Competitividad Global(ICG), estuvo en Panamá recientemente para exponer sobre  “Panamá ante el mercado global: Innovación y Competitividad”. Contra todo pronóstico y por circunstancias que no viene al caso explicar, quedé ubicado en primera fila. Si ha relacionado al expositor y el tema con el Foro Económico Mundial y Davos, está en lo correcto. Pero vamos por partes, que lo interesante no es -principalmente- lo que nos dicen, sino lo que podemos extraer de aquello que se dicen entre partidarios del sistema económico.Sala i Martin enfatizó en el desarrollo de la ciudadanía y la educación para la innovación como herramientas de competitividad/productividad. Señala que las grandes debilidades de nuestro país, según los indicadores del ICG, están en las áreas de calidad institucional, educación e innovación. La independencia judicial, la corrupción y el (mal) gasto público, la calidad de la educación básica y la capacidad de innovación -estas últimas muy interrelacionadas- aparecen como condiciones para la competitividad/productividad en las cuales Panamá tiene un mal desempeño, afectando las capacidades de la economía y las posibilidades de la población.En cuanto al problema de los déficits institucionales, reconoce como fundamental el papel de una población organizada exigiendo el respeto y desarrollo de esa institucionalidad por una razón muy concreta: es una condición que incide desde múltiples ángulos en el desempeño macroeconómico del país y en la situación de los individuos y las familias. Hace entonces un llamado a la organización y participación ciudadana como mecanismo de presión para que los tomadores de decisiones políticas corrijan tales déficits institucionales y apliquen políticas públicas responsables en todas las áreas, especialmente la economía, usando como ejemplo la actual crisis española, presentada como el resultado de una serie de errores de política económica.No comparto su visión de una sociedad “civil” organizada "fuera" de la sociedad política, limitada a presionar, tratar de controlar, reaccionar a las decisiones de los actores que sí se reconocen políticos. Es su visión. Sobre la competitividad/productividad, es cierto que el expositor no aborda de frente la dimensión ecológica dentro de la lógica del capitalismo, las consecuencias de la cultura de consumo en las condiciones de vida en el planeta, las realidades socioambientales que quedan incluidas mas no reflejadas en indicadores como la tasa de crecimiento de la economía de un país. Si acaso reconoce la crisis ecológica, poniendo en manos de la innovación y la educación la posibilidad de futuro para la humanidad. También es cierto que al enfatizar en la educación para todos y todas como elemento clave de la competitividad/productividad, obviamente no parte de un principio de justicia social ni desde el objetivo de garantizar todos los derechos humanos para todas las personas, sin embargo se acerca al enfoque de derechos y lo plantea -al menos indirectamente o por motivos instrumentales- como fundamento de una política pública.El valor de la exposición está en la relación educación-competitividad/productividad-instituciones que plantea y frente a quiénes lo plantea. Radica no solamente en plantear la educación para todos y todas, sino en el objetivo planteado de la educación, cercano a la integralidad que tiene como derecho humano. Por ejemplo, en nuestro entorno cercano, cuando la APEDE/CONEP/SIP/Cámara de Comercio y similares hablan de competitividad/productividad se limitan o inevitablemente conducen a expresar que los trabajadores y trabajadoras son improductivos -lo que hace pensar en un origen “mítico” para los indicadores positivos de crecimiento económico- y que por tanto, no hay lugar en el mundo para hablar de una disminución temporal de los niveles de explotación, es decir, un aumento de salario.Inmediatamente vinculan la supuesta improductividad de los trabajadores con la visión de privatizar los servicios educativos y eliminar la actividad gremial en el sector. En el más “progresista” de los casos, añaden el factor tecnológico al discurso, generalmente solicitando incentivos, exenciones o reducciones de impuestos para financiar la inversión en nuevas tecnologías, que terminan -posiblemente- aumentando la productividad, la ganancia desde luego, aunque difícilmente alcanza las condiciones de vida de los trabajadores.Sala i Martin habla de competitividad/productividad a partir de la innovación sustentada en un sistema educativo de calidad para todos. Todos estamos de acuerdo en la necesidad de mejorar la educación formal en Panamá, pero no estamos de acuerdo en el origen del problema o el sentido de la mejora. Para la mayoría de los miembros de APEDE/CONEP/SIP/Cámara de Comercio y similares, una educación de calidad sería aquella que en el menor tiempo posible produjera la mayor cantidad posible de mano de obra para incorporarse a los sectores “prioritarios” de la economía -según definen la prioridad esos mismos sectores, definición que luego es asumida como propia por las instituciones del Estado en su proceso de desaparición o desenmascaramiento como propiedad directa del poder económico- lo que en teoría, serían las dos condiciones necesarias y quizás suficientes -educación y trabajo, presentadas como “oportunidades” y no como derechos en todo su contenido- para mejorar los niveles de vida de la población.No. Sala i Martin comparte la idea que el problema es que “tenemos el mismo sistema educativo de hace 300 años”, fundamentado en la idea -equivocada- que la verdad es única y se transmite en una sola dirección: del educador al estudiante, sin promover el cuestionamiento adicional ni  aprovechando los medios tecnológicos disponibles y los “instintos” de las nuevas generaciones, que tienen mucha más información a su alcance en un mundo de conectividad e hipervínculos. Pero aboga por repensar el sistema educativo para convertirlo en un sitio que acoja la curiosidad, aproveche las nuevas tecnologías, brinde conocimiento relevante a toda la población y promueva la creatividad. De hecho -decía- “los niños y niñas en general tienen mucha más creatividad al entrar que al salir del sistema educativo, lo que indica que este no está diseñado para aprovechar y desarrollar todo el talento de todas y todos”. Sin embargo, plantea claramente el objetivo de desarrollar personas, ciudadanos, con capacidad de innovación, y no solamente mano de obra para puestos de trabajo. Además, que  la clave para innovar, no es su presencia en el discurso y las buenas intenciones, sino su concreción en una política de innovación con diversos componentes que provean el entorno para que los ciudadanos tengan ideas, pero que además, les sea fácil implementarlas. Ahí volvemos al tema de las instituciones.Es interesante lo que podemos extraer de aquello que se dicen entre los que están al otro lado del río. Muy probablemente tengamos más puntos de divergencia que cercanías con Sala i Martin, es muy posible que en otros espacios haya expresado otras posiciones, pero fue interesante el contraste entre lo expresado en el acto por el expositor y los conceptos prehistóricos que los miembros de la APEDE/CONEP/SIP/Cámara de Comercio y similares reproducen en comunicados y declaraciones a sus medios. Repito, lo interesante no es -principalmente- lo que nos dicen, sino escuchar alguien que está exponiendo sus ideas desde el otro lado del río, pero con argumentos que las sostengan. En lo personal, rescato el valor del debate de ideas y visiones distintas, pero con razones, no repitiendo dogmas gratuitamente. Eso que es tan difícil en Panamá.]]></content>
		</document>
		<document id="af95ecd61e139303afb1b9c139a92d8a" url="http://ramonbenjamin.blogspot.com/2012/08/el-derecho-defender-los-derechos.html">			<content><![CDATA[A continuación uno de los productos del proyecto "Fortaleciendo redes de defensores de derechos humanos en Panamá", desarrollado en Alianza Ciudadana Pro Justicia con el auspicio de la Unión Europea. El documento consta de 2 capítulos:1. Identidad de las personas defensoras de derechos humanos2. Protección y seguridad para los defensores de derechos humanos Es un acercamiento inicial al tema, donde el primer problema local es la poca difusión de los derechos humanos, la inexistencia de una cultura de derechos humanos y por tanto, la escasez de personas, organizaciones y redes dedicadas específica y directamente a la defensa de tales derechos, aunque -vale aclarar- sí se realiza la defensa a través de movilizaciones sociales por reivindicaciones que implican temas de derechos humanos,  aunque sin adoptar necesariamente tal enfoque.Quedan pendientes muchos temas, hasta el cuestionamiento constructivo a los derechos humanos, que siguen reflejando una visión eurocéntrica y antropocéntrica del mundo, aunque dentro de la vertiente emancipatoria, no dominante, del pensamiento jurídico "occidental".                       Open publication - Free publishing - More defensores]]></content>
		</document>
		<document id="6165c07aa292b938c27056e3f7c006f7" url="http://ramonbenjamin.blogspot.com/2012/08/no-queremos-un-lote-baldio-queremos-un.html">			<content><![CDATA[El Consejo de Gabinete ha acordado (a punta de presión pública, muy en contra de su voluntad) ceder los terrenos de la antigua embajada de Gringolandia. Sin embargo, la nota de Presidencia  aclara que "dicho acuerdo no representa el compromiso del Gobierno Nacional de construir en ese terreno la edificación de un centro hospitalario".Es decir, el rico del barrio y sus amigos malcriados, bravos porque los demás le reclaman por su juego sucio, deciden llevarse la pelota y dejar la cancha. Pero es que la pelea no ha sido por tener un lote baldío en la Avenida Balboa. LA PELEA HA SIDO UTILIZAR EL TERRENO PARA EL HOSPITAL SANTO TOMÁS O EL HOSPITAL DEL NIÑO.¿Cómo que no hay plata, si el proyecto de presupuesto 2013 es el más alto de la historia con $16,268,064,034.00 y el Ministerio de la Presidencia se lleva solito $1,460,050,819.00, casi una décima parte de todo el presupuesto? ¿a qué se dedica el Ministerio de la Presidencia, que no sea mantener botellas, hacer propaganda  y fumigar billete, más en un año preelectoral?AHORA QUE ESTÁN DISCUTIENDO EL PRESUPUESTO EN LAS COMISIONES DE LA ASAMBLEA, HAY QUE EXIGIR QUE NUESTRO DINERO SE USE EN BENEFICIO DE TODOS, no para la compra de votos, balas y perdigones, ni para seguir engordando las cuentas de ministros y otros socios/amigos del presidente.Protesta de El KolectivoFoto: Kafda.]]></content>
		</document>
		<document id="ef4449600baf65dbba3cb6c87007ab40" url="http://ramonbenjamin.blogspot.com/2012/09/independencia-en-la-administracion-de.html">			<content><![CDATA[Abajo, el capítulo II sobre Independencia en la Administración de Justicia, de la Tercera Auditoría Ciudadana de la Justicia Penal en Panamá, realizado entre el 2011-2012 en Alianza Ciudadana Pro Justicia."No puede hablarse de independencia judicial cuando las más altas autoridades relacionadas son nombradas con base en criterios exclusivamente políticos, amparados en la exclusión del régimen de carrera de los niveles de responsabilidad política y directiva, y en los exiguos requisitos de las normas aplicables, ni cuando las autoridades así electas son decisivas en la elaboración y asignación  presupuestaria, además de su participación en la aplicación de los regímenes disciplinarios y éticos en instancias superiores convertidas así en juez y parte. Tampoco favorece la independencia judicial, la existencia de procedimientos especiales de investigación y juzgamiento cruzados, que no garantizan la imparcialidad en la administración de justicia, entre los altos niveles de los poderes públicos que ya de hecho sufren de falta de independencia,  por acusaciones o denuncias, o por actos realizados en ejercicio de sus funciones en perjuicio del libre funcionamiento del poder público o violatorios de esta Constitución o las leyes."independencia en la administración de justicia]]></content>
		</document>
		<document id="1120c1098d2d70f8aa9ae73526b77172" url="http://ramonbenjamin.blogspot.com/2012/10/sobre-el-derecho-humano-salir-del-closet.html">			<content><![CDATA[* Colaboración realizada para la publicación de la Asociación de Hombres y Mujeres Nuevos de Panamá (AHMNP) en ocasión del Día Internacional de la salida del closet 2012 ¿Por qué no? Siguiendo a Paulo Freire, “salir del closet” no sería otra cosa que reclamar en primera persona el derecho fundamental a vivir siendo uno mismo. Más que sobrevivir, más que vivir. Existir, no solamente en el mundo como objeto silencioso, sino con el mundo, como sujeto con palabra propia en comunicación con el resto, dialogando, participando de igual a igual.El ideal de la participación entre iguales en una sociedad global marcada por desigualdades crecientes, se enfrenta a la realidad y la costumbre impuesta de asumir como normal y permanente lo establecido por una mayoría contingente que ocupa las estructuras de poder, aislada en su tiempo y espacio, ocupada en mantener un aislamiento que conviene a sus intereses.Se enfrenta también, y en esto profundizamos más en este escrito, a la incomprensión del concepto de igualdad, que no pretende la absoluta identidad entre partes diversas, sino que surge del reconocimiento de la dignidad humana compartida entre todos y todas.Salir es entonces, una muestra de vida, una acción educativa, un deber compartido, no solamente por lesbianas, gays, personas trans, bisexuales e intersex. Es un deber compartido por heterosexuales comprometidos honestamente en la tarea de lograr una sociedad más justa, respetuosa de la dignidad humana y los derechos que esta dignidad comprende. Es decir, también es nuestro deber “salir del closet” en que muchos se ocultan para no defender los derechos de esta parte de la población “porque es mal visto”.Es una acción de impulso al desarrollo democrático, por lo tanto también la manifestación de una posición política, si entendemos la democracia como un proceso permanente de inclusión y participación ciudadana, diálogo y distribución de poder; o si comprendemos que no existe realmente tal democracia cuando existen ciudadanías incompletas, de primera, segunda y tercera clase, por la negación o restricción de derechos.Desde la perspectiva de derechos humanos, la defensa de los derechos de la diversidad sexual es un tema de larga trayectoria, aunque de los más invisibilizados, observando un fuerte repunte desde las últimas tres décadas del siglo pasado. En cuanto a la elaboración de documentos y normas respecto a otros temas y grupos, es relativamente reciente.Los Principios de Yogyakarta sobre la Aplicación del Derecho Internacional de Derechos Humanos a las Cuestiones de Orientación Sexual e Identidad de Género, consisten en 29 principios, partiendo de la universalidad en el disfrute de los derechos humanos, la igualdad y no discriminación, recogidos en un documento base que orienta la aplicación del derecho internacional de los derechos humanos en el ámbito, presentado en el 2007 ante el Consejo de Derechos Humanos de la Organización de las Naciones Unidas (ONU) luego de un proceso que incluye la reunión de expertos en derechos humanos y derecho internacional en el 2006, a petición de varios Estados.En base a estos principios entendemos que orientación sexual“se refiere a la capacidad de cada persona de sentir una profunda atracción emocional, afectiva y sexual por personas de un género diferente al suyo, o de su mismo género, o de más de un género, así como a la capacidad de mantener relaciones íntimas y sexuales con estas personas”y la identidad de género “se refiere a la vivencia interna e individual del género tal como cada persona la siente profundamente, la cual podría corresponder o no con el sexo asignado al momento del nacimiento, incluyendo la vivencia personal del cuerpo (que podría involucrar la modificación de la apariencia o la función corporal a través de medios médicos, quirúrgicos o de otra índole, siempre que la misma sea libremente escogida) y otras expresiones de género, incluyendo la vestimenta, el modo de hablar y los modales”En el año 2008, la Asamblea General de la ONU publica la Declaración sobre Orientación Sexual e Identidad de Género[1], producto de un proceso de análisis de criterios para mejorar a protección y promoción de los derechos y libertades fundamentales. El documento reafirma los principios de universalidad, igualdad y no discriminación; denuncia y condena la violencia, el acoso, la exclusión, el prejuicio y las violaciones a derechos humanos basadas en la orientación sexual e identidad de género; haciendo un llamado a Estados e instituciones internacionales a comprometerse con la defensa de los derechos humanos de todas las personas.A nivel del sistema interamericano, entre el 2008 y el 2011, la Asamblea General de la Organización de Estados Americanos ha aprobado una serie de resoluciones sobre Derechos Humanos, Orientación Sexual e Identidad de Género[2], tomando como referencia la Declaración de la ONU de 2008, reafirmando los principios de indivisibilidad e interdependencia en materia de derechos humanos, además de los ya mencionados de universalidad, igualdad y no discriminación en el goce de los derechos fundamentales del ser humano sin distinción de cualquier naturaleza, instando a los Estados a adoptar medidas y políticas para prevenir, investigar, sancionar y erradicar la discriminación y los actos de violencia y violaciones a los derechos humanos.Durante el 2011 ocurrieron varios hechos de importancia en el desarrollo del tratamiento del tema desde la institucionalidad internacional:1.       La Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) resolvió dentro de su plan estratégico, enfatizar en el tema de los derechos de lesbianas, gays, personas trans, bisexuales e intersex, tras recibir constante información por diversas fuentes, que confirman el carácter sistémico de la discriminación de hecho y de derecho, la violencia, abuso e impunidad en su contra, prolongando en la actualidad una condición de exclusión histórica en todos los ámbitos de la vida social que se traducen en múltiples violaciones a los derechos humanos de estas personas. 2.       Se creó la Unidad para los Derechos de las Lesbianas, los Gays y las Personas Bisexuales, Trans e Intersexo (LGBTI), dentro de la CIDH, dedicada a atender peticiones y casos, asesorar y elaborar informes sobre los derechos humanos de estas personas. 3.       La Oficina del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos presentó el primer reporte sobre Leyes y Prácticas discriminatorias y actos de violencia cometidos contra personas por su orientación sexual e identidad de género, reiterando la situación de discriminación, violencia e impunidad alrededor del mundo, aunque con un gradual cambio de visión en términos positivos en las últimas décadas, evidenciado por ejemplo, en la derogación de leyes que criminalizan la homosexualidad.Todo este trabajo, que parte del activismo local en la defensa de los derechos humanos, ha llegado progresivamente también a las decisiones de tribunales supremos en Uruguay, sobre el derecho a la dignidad e identidad (2005), México, sobre matrimonios entre personas del mismo sexo (2010) y Brasil, sobre igualdad y no discriminación (2011).La sentencia del Supremo Tribunal Federal de Brasil reconoce que “todas las personas poseen el mismo derecho de formular  o de perseguir con autonomía sus planes de vida, y de buscar su propia realización existencial, mientras esto no implique una violación de los derechos de terceros” utilizando jurisprudencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos para explicar la protección al proyecto de vida de cada persona, a la búsqueda de sentido y el pleno desarrollo de la personalidad, señalando que “el Estado existe para apoyar  a los individuos en la realización de los respectivos proyectos de vida” y por tanto “está obligado a garantizar que los individuos busquen su propia felicidad, después que no se violen los derechos de otros”.La primera sentencia de la Corte Interamericana de Derechos Humanos sobre la materia legó en febrero de 2012, en el Caso Atala Riffo y niñas vs. Chile[3]por el cual la Corte establece los alcances del derecho a la igualdad y la prohibición de la discriminación en relación a la orientación sexual e identidad de género, por ejemplo:1.       Adopta la definición de discriminaciónrealizada por el Comité de Derechos Humanos, a saber: “Toda distinción, exclusión, restricción o preferencia que se basen en determinados motivos, como la raza, el color, el sexo, el idioma, la religión, la opinión política o de otra índole, el origen nacional o social, la propiedad, el nacimiento o cualquier otra condición social, y que tengan por objeto o por resultado anular o menoscabar el reconocimiento, goce o ejercicio, en condiciones de igualdad, de los derechos humanos y libertades fundamentales de todas las personas” 2.       Define el alcance del concepto de discriminación, al decir que: “Cualquiera sea el origen o la forma que asuma, todo tratamiento que pueda ser considerado discriminatorio respecto del ejercicio de cualquiera de los derechos garantizados en la Convención es per se incompatible con la misma” 3.       Sobre el origen de la noción de igualdad, destaca que:“Se desprende directamente de la unidad de naturaleza del género humano y es inseparable de la dignidad esencial de la persona, frente a la cual es incompatible toda situación que, por considerar superior a un determinado grupo, conduzca a tratarlo con privilegio; o que, a la inversa, por considerarlo inferior, lo trate con  hostilidad o de cualquier forma lo discrimine”4.       Reitera la obligatoriedad del principio de igualdad y no discriminación en las normas de los Estados al señalar que:“En la actual etapa de la evolución del derecho internacional, el principio fundamental de igualdad y no discriminación ha ingresado en el dominio del  jus cogens. Sobre él descansa el andamiaje jurídico del orden público nacional e internacional y permean todo el ordenamiento jurídico”Una norma de jus cogens significa una norma imperativa de derecho que no admite el establecimiento de disposiciones contrarias, es decir, no puede establecerse una norma en violación al principio de igualdad y no discriminación.5.  Identifica la orientación sexual y la orientación de género como categorías protegidas en la Convención Americana sobre Derechos Humanos, siguiendo el principio de interpretación evolutiva de los tratados, los lineamientos del  Comité de Derechos Humanos y el Comité de Derechos Económicos, Sociales y Culturales de la Organización de las Naciones Unidas, y jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos:“La Corte ha establecido, al igual que el Tribunal Europeo de Derechos Humanos, que los tratados de derechos humanos son instrumentos vivos, cuya interpretación tiene que acompañar la evolución de los tiempos y las condiciones de vida actuales…[por tanto] la expresión “cualquier otra condición social” del artículo 1.1. de la Convención debe ser interpretada por la Corte… en la perspectiva de la opción más favorable a la persona y de la evolución de los derechos fundamentales en el derecho internacional contemporáneo […]Por ello está proscrita por la Convención cualquier norma, acto o práctica discriminatoria basada en la orientación sexual de la persona.  En consecuencia,  ninguna  norma, decisión o práctica de derecho interno, sea  por parte de autoridades estatales o  por  particulares, pueden disminuir o restringir, de modo alguno, los derechos de una persona a partir de su orientación sexual”Además, “la presunta falta de un consenso al interior de algunos países sobre el respeto pleno   por los derechos de las minorías sexuales no puede ser considerado como un argumento válido para negarles o restringirles sus derechos humanos  o para perpetuar y reproducir la discriminación histórica y estructural  que estas minorías han sufrido”  Concluyendo que “un derecho que le está reconocido a las personas no puede ser negado o restringido a nadie y bajo ninguna circunstancia  con base en  su orientación sexual”.Desde luego, los avances del derecho internacional de derechos humanos no encuentran eco dentro del ordenamiento jurídico interno con la misma fuerza y velocidad que se impone en otras áreas del derecho, como el libre comercio o la criminalización de la protesta social. En Panamá no hay leyes que desarrollen el principio de igualdad y no discriminación. La Constitución Política de la República de Panamá en su artículo 19 prohíbe la discriminación “por razón de raza, nacimiento, clase social, sexo, religión o ideas políticas”, no existe ni siquiera una mención genérica que prohíba toda discriminación o aquella que tenga otra naturaleza, por otros motivos  o condiciones, mucho menos una prohibición directa a la discriminación por motivos de orientación sexual e identidad de género, como ya ocurre en muchos países de la región latinoamericana (Bolivia, Brasil, Cuba, Perú o Venezuela). La prohibición, por ejemplo, se encuentra explícitamente consagrada en el artículo 23 de la Constitución del Ecuador, que señala: “Sin perjuicio de los derechos establecidos en esta Constitución y en los instrumentos internacionales vigentes, el Estado reconocerá y garantizará a las personas los siguientes:            […]3.       La igualdad ante la ley. Todas las personas serán consideradas iguales y gozarán de los mismos derechos, libertades y oportunidades, sin discriminación en razón de nacimiento, edad, sexo, etnia, color, origen social, idioma; religión, filiación política, posición económica, orientación sexual; estado de salud, discapacidad, o diferencia de cualquier otra índole”Los derechos humanos que hoy disfrutamos o exigimos no son un conjunto estático de principios, no fueron un regalo ni surgieron en otro lugar que no sean las luchas sociales de grupos organizados a través de la historia de la humanidad en defensa de aquello que dentro de su contexto entendían como requisitos de una vida más digna. Luego, tales derechos son reconocidos en la ley. Por eso toma mayor importancia esta acción política-educativa de afirmación de la existencia. La misma debe ser parte de la agenda social y política que conduzca a la construcción de nuevos sujetos y acuerdos colectivos que impulsen la transformación social, incluyendo el proceso constituyente, y que luego sustenten la efectividad de la nueva Constitución. Parece mucho pedir en un país que ni siquiera ha conseguido profundizar los debates sobre aborto o educación sexual y reproductiva.Pero ahí está la razón de ser de la lucha. Como expresan claramente las palabras de Boaventura de Sousa Santos, el destino de los derechos humanos “depende estrictamente de la movilización política que los movimientos y organizaciones sociales puedan generar, integrando las herramientas legales y políticas” y  “solamente alcanzan efectividad en la medida que nos apropiamos de su mensaje para enfrentar los abusos del poder,  para exigir el respeto de nuestros derechos, para construir sociedades e instituciones comprometidas con los derechos humanos de las personas”. [1] A/63/635 de diciembre de 2008[2] AG/RES. 2435 de junio de 2008, 2504 de junio de 2009, 2600 de junio de 2010 y 2563 de junio de 2011[3] Sentencia de 24 de febrero de 2012 (Fondo, Reparaciones y Costas)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>