<author id="e0b73c61add130c279bd915ef880f39d" url="theangryantihero.wordpress.com" feed="http://theangryantihero.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="2fe057a7f9a4d3fc779ef4f71d9ef112" url="http://theangryantihero.wordpress.com/2013/09/19/zonas-pagas-solo-nos-falta-mugir/">			<content><![CDATA[A los seres humanos nos gusta ufanarnos de nuestros avances en ciencia y tecnología, nos encanta creernos que somos la última coca cola del universo y que el resto de las especies nos hacen los mandados. Hemos domado al planeta y somos los conquistadores de aire, mar y tierra. Meditando todo esto en el sofá […]]]></content>
		</document>
		<document id="9d49afba6054c313e1782d73c90efe3c" url="http://theangryantihero.wordpress.com/2013/09/22/historias-desdichadas-de-hombres-desdichados-4-me-cambiaron-por-un-queton/">			<content><![CDATA[Pablito, dos años después de su desgarrador relato como pagafantas sin remedio ha crecido y madurado un poco, ya próximo a graduarse trabaja, vive solo, tiene un carro y un futuro prometedor. Sin embargo la historia de este muchacho, el mejor partido del mundo no deja de estar excento de sus ya kilométricos desastres amorosos, […]]]></content>
		</document>
		<document id="b5170929e93c773753da5678311b8d3c" url="http://theangryantihero.wordpress.com/2013/09/23/politiqueria-una-en-serio-y-otra-para-que-se-rian/">			<content><![CDATA[La que va en serio: Bueno ya todos saben lo de los desastrosos sucesos de hoy en San Miguelito con el asesinato del abogado Juan Ramón Messina. No era un santo según este artículo, estuvo preso y tenía presuntamente conexión raras con la mafia criolla so cualquiera le hubiese tenido ganas,  pero dadas  las acusaciones […]]]></content>
		</document>
		<document id="66747c007ef251ba65ed9a770f3db2dc" url="http://theangryantihero.wordpress.com/2013/09/27/huelgas-medicos-y-leyes/">			<content><![CDATA[En estos momentos, cuando los políticos se tiran balas, indirectas y se dedican a hacer otras chabacanerías baratas, el resto de los panameños en especial los que necesitan atención médica pública tienen un problema serio que necesita resolverse lo más pronto posible. Ahora mismo hay una huelga de médicos y técnicos de la salud. Ellos […]]]></content>
		</document>
		<document id="d61ce4eda4e8b167da351e3c60e9726e" url="http://theangryantihero.wordpress.com/2013/10/03/sinead-oconnor-aconseja-a-miley-y-muestrenle-esto-a-sus-hijas/">			<content><![CDATA[Bien, navegando por ahí me encontré con que la gran Sinead O´Connor, una de las mejores cantantes  de la década de los 90, le escribió una carta a la lame martillos de Miley Cyrus. El video de Wrecking ball es una de las cosas más campy y vulgares que muchos hemos visto desde su presentación […]]]></content>
		</document>
		<document id="e3e54093376b8c2f7d8b12b7ca9b0dd3" url="http://theangryantihero.wordpress.com/2013/10/25/tabloides/">			<content><![CDATA[Primero que todo mis respetos y mi profunda admiración a esos profesionales que han hecho de la investigación y la información un arte, un don y un privilegio para quienes los leen, ven y escuchan. A los buenos periodistas que sin dañar, sin faltar al respeto y sin vender hasta a la madre, buscan la […]]]></content>
		</document>
		<document id="545c186e7d76b2f20e429c591469fee4" url="http://theangryantihero.wordpress.com/2013/10/27/ocho-verdades-escalofriantes-sobre-el-apocalipsis-del-humo-toxico-en-china/">			<content><![CDATA[Reblogueado desde Maestroviejo's Blog: AFP La ciudad norteña china de Harbin, con una población de 10 millones, se encuentra esta semana en “emergencia de contaminación” tras declarar las autoridades alerta roja por humo tóxico. El ‘apocalipsis’ medioambiental que está viviendo China en estos momentos encuentra explicación en 8 realidades escalofriantes que enumera la revista ‘The Week‘.1. China […]]]></content>
		</document>
		<document id="985127a2f679ddce1d0ca49a3525013f" url="http://theangryantihero.wordpress.com/2013/10/29/la-incomodidades-pasan-pero-las-obras-quedan/">			<content><![CDATA[Esto que voy a mostrarles señores el lo que se llama el precio del progreso. Es cierto que en ocasiones tendremos que soportar algunas incomodidades para las grande obras del gobierno se puedan terminar, tranques, stress y ruido. Pero al final creo que todo tiene un límite y esto señores lo rebasa por completo. Por […]]]></content>
		</document>
		<document id="a3dcc73bacc0327de89ccdd0c3ddc48e" url="http://theangryantihero.wordpress.com/2013/11/07/yucas-juridicas-y-sus-victimas-tribunal-electoral/">			<content><![CDATA[Hace cinco años tuvimos la campaña electoral más sucia y cochina de todos los tiempos, los escándalos pesaban más que las propuestas. La clásica promesas en plan país de la maravillas fueron opcadas por acusaciones, traiciones interpartidistas (No es contigo Balbina) saltaderas de colchón en colchón e incluso haladera de panties (No te estoy mirando […]]]></content>
		</document>
		<document id="f5574dae1a1e68dc7e49364525472d84" url="http://theangryantihero.wordpress.com/2014/01/20/una-sobre-apendejamiento/">			<content><![CDATA[Lleva más de una semana iniciando las conversaciones de la misma manera: “¿Qué tal, en que andas?” Dicha situación empieza tornarse aburrida, especialmente para él. La solución sería el silencio, tragarse sus ansias e irse al carajo para darle “tiempo al tiempo” pero, él no quiere eso. Él quiere recuperar  aquello que lo hacía medianamente […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>