<author id="e0f1d8ade0fc458f0190234cd7d7a727" url="buscandofashion.com" feed="http://buscandofashion.com/feed/" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="4358dce256eea471a41bf02f6c965789" url="http://buscandofashion.com/2013/10/02/yo-soy-aeropostale/">			<content><![CDATA[Como hablamos en el post anterior buscar el estilo propio es toda una aventura; Después de encontrarlo, buscar tiendas que se adapten a tu forma de vestir es aún más difícil de encontrar. Me encanta la ropa “Ladylike” pero no siempre quiero estar en tacones y vestidos, muchas veces quiero estar más cómoda, pero sin … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="c690af6421aee9e1bb519294c6401531" url="http://buscandofashion.com/2013/10/21/fwp2013-dos-misiones-una-pasion/">			<content><![CDATA[Esperar tanto una fecha y luego cuando llega, pasa rapidísimo; creo que muchos se podrán identificar con esto. Cada año me emociona más Fashion Week Panamá, debo decir que paso a paso vamos mejorando, es un gran trabajo sin duda mayormente de Physical, que también incluye a diseñadores, modelos, revistas, bloggers, etc. Quiero felicitar a … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="7d2ab8e540b69115497c3c8e51aef063" url="http://buscandofashion.com/2013/10/22/buscando-la-hora/">			<content><![CDATA[  ¿Recuerdan la primera vez que se compraron algo ustedes mismos? Sin que papá o mamá pusieran ni un solo centavo; para mi esos momentos son mágicos. No me lo tomen a mal, me encanta que me regalen cosas, si quieren pagar por mis zapatos, carteras, son bienvenidos; pero para mí no hay mejor sensación … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="6d4eaca3ef3a3d9da662f16e5cd021c6" url="http://buscandofashion.com/2013/10/29/live-with-fire/">			<content><![CDATA[Vivir la vida como si no hubiera mañana…muchos dirán es un cliché, para mí es la única forma en la que deberíamos vivir todos. Muchas veces en el camino, olvidamos lo afortunados que somos cuando despertamos todos los días, con la oportunidad única de hacer lo que amamos, cumplir lo que soñamos y seguir luchando. … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="9cd87f60262c436977be44acbe350464" url="http://buscandofashion.com/2013/10/31/no-questions/">			<content><![CDATA[Dicen que el mayor complemento de nuestra personalidad, es la seguridad de ser y mostrar quienes somos sin ninguna limitación ni miedo. Creo que la seguridad, es algo que se nota en una persona de inmediato. La confianza de que reflejas quien eres y que te vez exactamente como quieres. Me encantan las marcas que … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="e90ec9733af1a59d7fb1487b8c05b43c" url="http://buscandofashion.com/2013/10/31/save-some-for-later/">			<content><![CDATA[¡Está de más decir que amo comprar! Ropa, zapatos, accesorios, de todo.  Tengo que serle honesta no tengo el chip de ahorrar, hacerlo es un compromiso que tengo conmigo misma, pero no es algo que “disfruto”. Sin duda, mientras vamos creciendo ahorrar se vuelve una necesidad, ¡Un must! Separar una cantidad de lo que ganamos … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="4eba31e42b14b059e85a0713f81e99d4" url="http://buscandofashion.com/2013/11/08/forever-a-fan/">			<content><![CDATA[Es una de las aperturas más esperadas en Panamá, llevo años escuchando “Lo que falta aquí es Forever 21″ pues finalmente lo tenemos en nuestro país. En el día de ayer, Forever 21 abrió sus puertas en una noche de compras para la prensa y gente de la radio y televisión. ¡Me encanta la tienda! … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="6a4250a57b6b00d9496bd2d86c15fe28" url="http://buscandofashion.com/2013/11/14/my-favorite-box/">			<content><![CDATA[  ¡Creo que ya hemos hablado en varias ocasiones de lo mucho que amo comprar ropa! Pues si creen que eso me gusta, les comento que comprar maquillaje, cremas, productos de belleza en general es uno de mis hobbies favoritos. Les comento que puedo pasar HORAS en los pasillos o departamentos de belleza viendo colores, … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="b9846f96ebdd4120086b6948ea9dbd56" url="http://buscandofashion.com/2013/12/10/yo-digo-que-si/">			<content><![CDATA[Soy fanática de la luz, de lo brillante (no en la ropa), de todo aquello que te hace sentir el sol.  Me he encontrado algunas cosas que sencillamente deslumbran, crean un aura de tranquilidad, de limpieza. Esta sensación de la que le hablo, es lo primero que sentí cuando abrí Sí, la nueva fragancia de … Continue reading »]]></content>
		</document>
		<document id="2f529cae097569c34e1d048124453cfa" url="http://buscandofashion.com/2013/12/11/ya-lo-conoces-bfdecember/">			<content><![CDATA[Diciembre es un mes complicado para mí, desde que murió mi papá el mes perdió parte de su significado. Por lo general ando medio amargada (pero sin caras ni groserías) o algo desanimada, diría que sencillamente no soy yo del todo. En Facebook pude ver que la diseñadora Greta Bayo, estaba haciendo un reto para … Continue reading »]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>