<author id="e175942c244d4b500964a6576eeb935b" url="juan0416.obolog.com" feed="http://juan0416.obolog.com/index.xml" country="PA">
	<documents count="3">
		<document id="866b0453a70d545cd3e7dda561f65ebb" url="http://juan0416.obolog.com/ampliacion-canal-panama-996820">			<content><![CDATA[En el mes de julio de 2010, la Autoridad del Canal de Panamá (ACP) firmó la documentación mediante la cual dio su consentimiento para la cesión del contrato de esclusas a la firma Grupo Unidos por el Canal S.A. (GUPCSA).  Durante este período, tuvo lugar un  paro de labores por parte del personal del contratista, el cual se extendió del 5 al 8 de julio de 2010 en el Pacífico y del 2 al 9 de julio en el Atlántico. A finales de agosto, la junta de resolución de conflictos realizó su visita semestral de campo a los sitios del proyecto. La ejecución del proyecto del tercer juego de esclusas tendrá una duración de entre siete y ocho años, y el mismo podrá iniciar operaciones entre el año fiscal 2014 y 2015. El cronograma de ejecución se divide en dos fases principales: la de preconstrucción y la de construcción.La fase de preconstrucción comprenderá el desarrollo de diseños, modelos, especificaciones y contratos, la precalificación de los posibles constructores y, finalmente, la contratación de éstos. Esta primera fase tendrá una duración de entre dos y tres años con respecto al componente de las esclusas. La excavación seca y el dragado de los cauces se iniciarán antes de ser completada la fase de preconstrucción de las esclusas e inmediatamente después de la aprobación del proyecto.La fase de construcción incluye la ejecución simultánea de la construcción de los dos complejos esclusas con sus tinas para reutilización de agua, la excavación seca del nuevo cauce de acceso del Pacífico, y el dragado, tanto de los nuevos cauces de acceso a las esclusas, como el de los cauces de navegación del lago Gatún y de las entradas de mar.  La construcción de las esclusas tomará entre cinco y seis años y se iniciará en el año 2008, después de terminados los diseños. La excavación seca y el dragado iniciarán en el año 2007, y requerirán de aproximadamente siete y ocho años, respectivamente.En la segunda mitad del periodo de construcción, es decir en el año 2011, se iniciará la subida del nivel máximo operativo del lago Gatún, para lo cual se adecuarán tanto las esclusas existentes como las instalaciones del Canal ubicadas en las riberas del lago Gatún, todo lo cual se efectuará en aproximadamente cuatro años. Las obras de ejecución del proyecto no afectarán al funcionamiento del Canal.Visete este en lace pare ver los trabajos de la ampliacion en tiempo real:http://www.pancanal.com/esp/photo/camara.html?cam=Expansion Leer Ampliacion del Canal de Panamá en El Canal de Panamá]]></content>
		</document>
		<document id="f0bdea73051eb341717402f5f6860893" url="http://juan0416.obolog.com/resena-historica-canal-panama-974148">			<content><![CDATA[Entre los más grandes esfuerzos pacíficos de la humanidad que han contribuido significativamente con el progreso en el mundo, la construcción del Canal se destaca como un logro que inspira admiración. Este triunfo de ingeniería sin paralelo fue posible gracias a una fuerza internacional bajo el liderazgo de visionarios estadounidenses, que hizo realidad el sueño de siglos de unir los dos grandes océanos.Entre los más grandes esfuerzos pacíficos de la humanidad que han contribuido significativamente con el progreso en el mundo, la construcción del Canal se destaca como un logro que inspira admiración. Este triunfo de ingeniería sin paralelo fue posible gracias a una fuerza internacional bajo el liderazgo de visionarios estadounidenses, que hizo realidad el sueño de siglos de unir los dos grandes océanos.La construcción del Canal de Panamá conllevó tres problemas principales: ingeniería, saneamiento y organización. Su exitosa culminación se debió mayormente a las destrezas en ingeniería y administración de hombres tales como John F. Stevens y el coronel George W. Goethals, y a la solución de inmensos problemas de salubridad por el coronel William C. Gorgas.Los problemas de ingeniería incluían cavar a través de la Cordillera Continental, construir la represa más grande del mundo en aquella época, diseñar y construir el canal de esclusas más imponente jamás imaginado, construir las más grandes compuertas que jamás se han colgado, y resolver problemas ambientales de enormes proporciones.La Comisión del Canal de Panamá reemplazó a la antigua Compañía del Canal de Panamá, la cual junto a la antigua Zona del Canal y su gobierno, desapareció el primero de octubre de 1979. El 31 de diciembre, tal como lo requería el tratado, Estados Unidos transfirió el Canal a Panamá.La República de Panamá asumió la responsabilidad total por la administración, operación y mantenimiento del Canal de Panamá al mediodía, hora oficial del Este, del 31 de diciembre de 1999. Panamá cumple con sus responsabilidades mediante una entidad gubernamental denominada Autoridad del Canal de Panamá, creada por la Constitución Política de la República de Panamá y organizada por la Ley 19 del 11 de junio de 1997.Leer Reseña Histórica del Canal de Panamá en El Canal de Panamá]]></content>
		</document>
		<document id="cc3083e6f58aea2dd2c76fdf64c655cf" url="http://juan0416.obolog.com/tercer-juego-esclusas-996859">			<content><![CDATA[Hasta el 31 de agosto de 2010 se adjudicaron contratos por un monto de B/. 4,190 millonesESCLUSAS POSPANAMAXLos nuevos complejos de esclusas tendrán tres cámaras, tinas de reutilización de agua, un sistema de llenado y vaciado lateral y compuertas deslizantes.SISTEMA DE AHORRO DE AGUALa tecnología de piletas o tinas de reutilización de agua es el sistema más eficaz para reducir el volumen de agua que se utilizará en las nuevas esclusas. Las tinas son estructuras de almacenamiento de agua, adyacentes a las cámarasde las esclusas y conectadas a éstas mediante alcantarillas reguladas por válvulas de paso. Las nuevas esclusas con tres tinas de reutilización de agua en cada cámara ahorrarán 60% del agua utilizada en cada esclusaje. A pesar de que las nuevas esclusas tienen cámaras más grandes, utilizarán 7% menos agua que las esclusas existentes en cada tránsito.COMPUERTAS Y NICHOSLas nuevas esclusas necesitarán 16 compuertas que serán del tipo deslizante. Éstas funcionan desde un nicho anexo y perpendicular a la cámara de la esclusa.Dicha configuración de compuertas hace de cada nicho un dique seco, lo que, a su vez, permite darle mantenimiento a la compuerta en su sitio sin que requiera ser removida y sin mayor interrupción del funcionamiento de la esclusa.Lo anterior se traduce en un aumento de la capacidad y flexibilidad de la operación de esclusaje, ofreciendo un tiempo más corto de mantenimiento a menor costo. Las compuertas abisagradas, como las de las esclusas actuales, carecen de un nicho, por lo que tienen que ser removidas de la esclusa y llevadas a un astillero para su rehabilitación. La operación obliga a suspender temporalmente el funcionamiento de la vía.AmbienteEn cumplimiento de su compromiso de proteger y preservar el ambiente, la ACP junto con los contratistas de cada componente y en coordinación con la Autoridad Nacional del Ambiente (ANAM), realiza el rescate y reubicación de vida silvestre a medida que se avanza en los diversos frentes de trabajo donde se ejecuta el Programa de Ampliación.A la fecha, se ha rescatado y reubicado gran cantidad de mamíferos; un número considerable de reptiles, incluyendo babillos y culebras; algunos anfibios, principalmente ranas y un número limitado de aves. Leer Tercer juego de Esclusas en El Canal de Panamá]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>