<author id="e237359d0cf7f4269ae308dd209c60d3" url="panamainvex.wordpress.com" feed="http://panamainvex.wordpress.com/feed/" country="PA">
	<documents count="9">
		<document id="d4ee2886e4ebdfcc0491582b1ee1f368" url="http://panamainvex.wordpress.com/2012/03/29/obama-firma-tpc-con-panama/">			<content><![CDATA[Este 21 de octubre de 2011 fue un día histórico en materia comercial para Panamá. En la Oficina Oval de la Casa Blanca, el presidente de Estados Unidos (EU), Barack Obama, estampó su firma en el tratado de promoción comercial (TPC) entre el país centroamericano y el norteamericano. Pasaron ocho años de negociaciones antes de […]]]></content>
		</document>
		<document id="643cae6b3f701edda18d356d40bab8b2" url="http://panamainvex.wordpress.com/2012/04/12/francia-retira-a-panama-y-costa-rica-de-su-lista-de-paraisos-fiscales/">			<content><![CDATA[PARÍS, Francia. (EFE).-Francia publicó hoy una nueva lista de paraísos fiscales de la que desaparecen once jurisdicciones, entre ellas Panamá y Costa Rica, aunque la ministra del Presupuesto, Valérie Pécresse, precisó que todas seguirán siendo objeto de vigilancia de forma duradera. El Gobierno francés publicó hoy en el Diario Oficial un decreto con los cambios […]]]></content>
		</document>
		<document id="d3c0fc8ea1451c7cf8c520f90139c940" url="http://panamainvex.wordpress.com/2012/05/10/turismo-panameno-crece-en-divisas-y-visitantes-durante-el-primer-trimestre/">			<content><![CDATA[El turismo panameño creció en cantidad de visitantes y en el monto de las divisas que deja en la economía durante el primer trimestre de 2012, se informó este jueves, 10 de mayo, en un comunicado de prensa. De enero a marzo de este año llegaron a Panamá unos 619 mil 471 visitantes, según cifras […]]]></content>
		</document>
		<document id="b2197ebbcdfaf434e7f6fadae637d413" url="http://panamainvex.wordpress.com/2012/10/04/facilitan-los-tramites-laborales-a-extranjeros/">			<content><![CDATA[Los residentes españoles y  de otras 23 nacionalidades tienen  derecho a solicitar el permiso de residencia y de trabajo permanente en Panamá de forma más  expedita. La flexibilización de las medidas migratorias para  profesionales e inversionistas, aplicadas desde agosto, fue anunciada    ayer por  la ministra de Trabajo Alma Cortés en el II Encuentro de Empresas […]]]></content>
		</document>
		<document id="d3189b0a998de47451cff6de9680d00c" url="http://panamainvex.wordpress.com/2013/01/02/millonarias-inversiones-en-el-sector-portuario/">			<content><![CDATA[Nuevas inversiones se están registrando en puertos tanto nacionales como internacionales, debido al aumento de la carga, como resultado de la actividad económica en la región. El presidente de la Cámara Marítima de Panamá, Willys Delvalle, destacó los estudios que realiza la Autoridad del Canal de Panamá, en cuanto al desarrollo de una terminal portuaria […]]]></content>
		</document>
		<document id="22f9728f1427f24a571ab8489f66be77" url="http://panamainvex.wordpress.com/2013/05/08/acp-adopta-medidas-preventivas-para-el-uso-del-agua/">			<content><![CDATA[Ante la crisis surgida por la falta de lluvias en el país, la Autoridad del Canal de Panamá (ACP) anunció que adoptó medidas en el uso del agua en sus operaciones diarias. De acuerdo con la ACP, las medidas preventivas se adoptan tras los pronósticos meteorológicos que indican que la temporada seca puede extenderse por […]]]></content>
		</document>
		<document id="e47059af5691a3058ddca3d8982f4f93" url="http://panamainvex.wordpress.com/2013/08/13/iniciara-cobro-de-peaje-en-la-autopista-don-alberto-motta/">			<content><![CDATA[Este tramo estaba inhabilitado, debido a las fuertes lluvias que se registraron en la provincia de Colón, el pasado 25 de noviembre de 2012. Iniciará cobro de peaje en la autopista Don Alberto Motta Curva del Cebo en Colón. Foto/Cortesía AnteriorSiguiente Tras la apertura del tramo en la vía Transístmica a la altura de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="804cdc21c47b56e3e60ceb613ff50e6e" url="http://panamainvex.wordpress.com/2013/10/09/363/">			<content><![CDATA[hola Amigos! Disculpen la demora en  pero hemos estado de vacaciones! Pronto nueva información]]></content>
		</document>
		<document id="60d1e6a800d590041549406affd66368" url="http://panamainvex.wordpress.com/2013/10/28/crearan-empresa-para-manejar-el-metro-de-panama/">			<content><![CDATA[ANPanamá (Ciudad de Panamá-ANPanamá). El proyecto de ley que crea la empresa Metro de Panamá, S.A. fue presentado por el ministro de la Presidencia, Roberto Henríquez, ante la Asamblea Nacional tras anunciar que este sistema de transporte masivo de pasajeros entrará en operación en marzo de 2014. De acuerdo con el comunicado de la presidencia […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>