<author id="e28440bf9596f55d8149e2dab154f626" url="santiagodeveraguas.blogspot.com" feed="http://santiagodeveraguas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="6">
		<document id="67c6bccdb871e0e32fc67446a5118ce6" url="http://santiagodeveraguas.blogspot.com/2008/03/hotel-la-hacienda.html">			<content><![CDATA[Hotel la Hacienda es uno de los mejores hoteles que hay en la ciudad de santiago.Ubicación cerca de la Carretera Panamericana hacia las afueras de la ciudad de santiago es uno de los mejores hoteles para descansar.Facilidades con una encantadora arquitectura en madera y los delicados detalles de decoración, ofrece las siguientes facilidades:Restaurante, bar, piscina, parrillada, salas de conferencia (50 personas), servicio de correo electrónico, fax, area de juegos, casino.]]></content>
		</document>
		<document id="a18c4abec1c231329fe9c0a88e4c10d" url="http://santiagodeveraguas.blogspot.com/2008/03/iluminan-la-catedral-de-la-ciudad.html">			<content><![CDATA[La empresa de distribución electrica Edemet Edechi patrocino nueva iluminacion de la catedral de la capital veraguense una nueva y exelente iniciativa para cambiarle la cara a la ciudad de Santiago y definitivamente ha quedado muy bien asi que felicitamos a la empresa el pueblo santiagueño se siente muy orgulloso y esperamos que otras empresas sigan tomando las mismas iniciativas.]]></content>
		</document>
		<document id="5ad320f6029e41cdd0365b8215d99839" url="http://santiagodeveraguas.blogspot.com/2008/03/nuevas-plazas-en-la-ciudad.html">			<content><![CDATA[Conforme santiago va creciendo nuevos inversionistas han decidido establecer su empresa en santiago y en ello la demanda de nuevas plazas una de las mas bonitas es la plaza banconal ubicada en la via interamericana una plaza que tiene un exelente mantenimiento en ellas estan empresas como doit center o el Banco Nacional de Panamá entre otras empresas.Otra de ellas es la plaza españa un centro comercial muy bonito y esperamos que siga asi, cuenta con elevador y 3 niveles.]]></content>
		</document>
		<document id="5ccf556dd2aeb683dc2663b137ea4246" url="http://santiagodeveraguas.blogspot.com/2008/04/biblioteca-de-fotos-de-santiago.html">			<content><![CDATA[Hola que tal, todas las semanas agrego fotos en panoramio si quieres visitarlo sigue este link http://www.panoramio.com/user/393007 fotos de santiago con alta definición y buenos lugares para conocer y visitar.]]></content>
		</document>
		<document id="87a6e758814bf98d15a817ca6db1c3da" url="http://santiagodeveraguas.blogspot.com/2008/04/economia-sigue-creciendo.html">			<content><![CDATA[Santiago ha crecido aproximadamente un 70% en los ultimos 5 años gracias a la inversión del gobierno, ya que antes tenia calles completamente deterioradas calificadas como las peores del pais. Pero eso ya ha cambiado ya que la mayoria de esas calles han sido remodeladas y se han invertido mas de 5 millones en calles durante los ultimos años, aparte el puente vehicular la ampliacion a 2 vias en ambos sentidos contruccion de un modernisimo estadio de beisbol, gramas sinteticas para el estadio de fultbol, restructuración de estructuras historicas y muchisimas cosas mas. han convertido a santiago en el punto principal para la inversión en el interior de la republica. Aunque todo este crecimiento trae consecuencias urbanisticas tales como escases de agua en barrios pobres alejados de santiago, el problema con la basura, etc. El trafico vehicular muy pronto sera coontrolado por semaforos instalados en diversos puntos de la ciudad en este año.]]></content>
		</document>
		<document id="a05b48c8c7a4a3d893eb830401f35a44" url="http://santiagodeveraguas.blogspot.com/2008/07/nos-mudamos.html">			<content><![CDATA[Bien, meses que no entraba, bueno ahora se ha creado un comité oficial para la urbannizacion en santiago y ahora nos mudamos a www.veraguas.es]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>