<author id="e2c9c52b638064f15df8ae10271255a0" url="old-sugar.blogspot.com" feed="http://old-sugar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="5">
		<document id="764aa0c98b52601da17b911512785030" url="http://old-sugar.blogspot.com/2013/01/editar-o-no-editar.html">			<content><![CDATA[Muchas personas piensan que editar una foto es "hacer trampa". Ser buen fotógrafo no quiere decir tomar la foto perfecta sin editarla...Esta es la foto antes de editarla, se ve gris, sin brillo y sin color... Así no era el amanecer al que le tome foto. Para eso son los efectos y editores, para poder mostrar como en realidad era lo que vimos...Y así quedo luego de usar editarla... Yo use Picasa, es muy sencilla y no edita tanto como otros programas, pero para esta imagen era perfecto. Que editor usan ustedes? Comentenlo!!]]></content>
		</document>
		<document id="5acd3654609131e705df3d18f60de0a6" url="http://old-sugar.blogspot.com/2013/01/este-fin-de-semana-estuve-sin-internet.html">			<content><![CDATA[Este fin de semana estuve sin conexión a internet, lo siento queridas. Espero que todas estén bien.Mientras  estuve en la playa, pase un buen rato, tome muchas fotos, y pude relajarme leyendo un libro...El ambiente y el clima estaban tan ricos que no pude detenerme y salí a caminar un ratito... En ese ratito tome muchas fotos muy buenas; del amanecer, de las olas y de cosas que encontraba a medida que iba caminando!!Regla de oro de un buen fotógrafo: Nunca se sabe cuando se puede conseguir una buena foto... Por eso yo llevo mi cámara a todos lados. Ya sea que vallas al mall, a tomar un cafecito, o la playa, siempre, repito SIEMPRE, lleva tu cámara!!Pregunta del dia: Cual es tu lugar favorito para tomar un café??]]></content>
		</document>
		<document id="f4910b365666b812e134a3945df2ac24" url="http://old-sugar.blogspot.com/2013/01/inspiracion.html">			<content><![CDATA[Ultimamente he estado buscando varias ideas para decorar mi cuarto y darle un aire vintage y femenino, encontre unas cuantas, espero les guste...Este cuarto me encanto lo delicado que hace ver al cuarto esa mesa de noche. También ame los espejos encima de la cama, le dan un toque vintage y al ser jaulas de pájaro puedes hacerlas tu mismo!! (la agregare en mi lista de proyectos para DIY)La forma en que esos cuadros están sobrepuestos le da un toque único y de originalidad. Y al usarlo para poner los accesorios y poner cosas pequeñas me parece muy útil!!Esta imagen la encontré en abeautifulmess.com ella tiene un grandioso estilo y es mi inspiración.Espero les haya gustado, los quiero!!]]></content>
		</document>
		<document id="4df815fe6846a9b42b154494e8a732f1" url="http://old-sugar.blogspot.com/2013/01/themed-tuesday-marinos.html">			<content><![CDATA[Para este themed tuesday (martes temático) he escogido el tema de marinos!! Los marinos han sido una gran inspiracion en lo que es la ropa y accesorios vintage. Y esta tendencia se esta poniendo de moda de nuevo...Podemos encontrar desde los estilos mas clásicos. Pegados en el torso, dibujando una cintura perfecta, y abiertos abajo, dando una sensación de cadera ancha que toda chica en los años 50 a 70 querían.Hasta los mas modernos... Cortos, anchos y combinándolos con accesorios super coloridos y modernos.Pregunta del día: Que tendencia te gustaría que volviera?]]></content>
		</document>
		<document id="d0da218fad2c261965f9a5354581ae02" url="http://old-sugar.blogspot.com/2013/01/walking-with-penny.html">			<content><![CDATA[Hoy hubo una hermosisima tarde aquí en Panamá y decidí aprovecharla para sacar a pasear a mi hermosa perra Penny y tomar unas cuantas fotitos!!Como vi que había este sol tan hermoso empezé a buscar en google como conseguir que me salieran esos rayitos de sol en las fotos, estaba bastante entretenida leyendo conque contraste poner la cara cuando de pronto me sal una entrada que dice: Como eliminar los rayos de sol con Photoshop. Quede intrigada en porque alguien querría borrar este efecto tan lindo que nos brinda la naturaleza, y entonces fue cuando quede aun mas sorprendida! Había gente que decía que este divino extra les había dañado su foto... Yo por lo personal amo que me salgan rayos y manchitas de sol, pienso que le dan a una foto ese toque único.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>