<author id="e3f1a48e66b052c07658ee3a37bcbd9a" url="elexombo.blogspot.com" feed="http://elexombo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="c6a3a22a41fcf72a004b596c39f0919c" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElementoXombo/~3/-9wIwtBwhoE/adiccin-la-manga.html">			<content><![CDATA[Manga , es la palabra japonesa para designar a la historieta. Se traduce, literalmente, como "dibujos caprichosos" o "garabatos"; fuera del Japón, se la utiliza exclusivamente para referirse a la historieta japonesa. Hokusai Katsushika, un representante del ukiyo-e, acuñó el término manga, al combinar los kanji correspondientes a informal (?man) y a dibujo (?ga). El manga nace de una mezcla entre el ukiyo-e y el estilo de dibujo occidental.Al autor de manga se le conoce como mangaka - Wkipedia.Pero si a este término le agregamos la palabrita adicción:La ecuación seria esta:Adiccion + Manga =Pincha aqui y podras obtener info. de los post de este sitio]]></content>
		</document>
		<document id="a7891a6ef2177b721415e55290775248" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElementoXombo/~3/143Jr5DVCT4/bombay-tv.html">			<content><![CDATA[Me entere de esto por medio de vinagre asesinoBombay Tv es un buen sitio donde puedes hacerle la mofa a un guionista, subtitulando las peliculas.Ya yo hice la mia ...Y me incluyo con vinagre a la ganada de enlaces.........crea tu pelicula!!!!Pincha aqui y podras obtener info. de los post de este sitio]]></content>
		</document>
		<document id="ff813b402cbd90f582acebf122156a70" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElementoXombo/~3/2965BdiEh_I/iniciativa-de-18.html">			<content><![CDATA[La primera vez que participo en algo como esto, bueno espero que me tomen en cuenta para pertenecer a los 18 bloggers seleccionados, y es que esto es una iniciativa de esta pagina interesante.Con solo 15 dias de existencia creo tener una minima pero presente posibilidad de quedar clasificado, con un poco de esfuerzo creo que es posible.Una gran oportunidad para darle un poco mas de publicidad al blog.... le hace falta... y gran oportunidad de conocer a otros bloggers competidores como yop.Aqui creo que dejo lo que le llaman banner?? Tamaño 39 x 39 pixSi quieres participar.......... Apurate!!!! para que no quedes por fuera, ya van mas de 30 comentarios asique muevete.Pincha aqui y podras obtener info. de los post de este sitio]]></content>
		</document>
		<document id="b0100f7ca22a2f2eebe6dcb638c2b286" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElementoXombo/~3/5AfZWm_cvEw/irving-saladino-medallista-de-oro.html">			<content><![CDATA[Panamá se viste de gozo ya que ha ganado su primera medalla de oro gracias a la excelente participacion del colonense Irving Jahir Saladino. En esta pudimos ver la calidad de atleta con la que cuenta este hermoso pais, atletas que nos da la entrada en el mundo deportivo y nos hacemos notar, ya que fue el mejor salto longitudinal en Beijing 2008, aunque no pudo superarse, puesto que en Osaka japon obtuvo un salto de 8,57 m realmente impresionate!!.En Beijing obtuvo la medalla con 8,34m con un gran salto vestido de sus zapatos azul y rojo, como la bandera nacional.El colonense estuvo en Panamá ayer jueves donde se le recibio con aplausos y todo un lujo saludado por muchos politicos y hasta el presidente de la republica, pero eso no es todo puesto que hoy viernes sigue la rumba en colon, menciona el muchacho que aun no esta acostumbrado al horario panameño puesto que se habia establecido con el de China, pero aun asi verdad que disfrutara la fiesta.....Se le estaran dando algunos reconocimientos y hasta escuche decir por ahi que quiere ser ministro de deporte en Panamá, vaya aspiraciones que tienes el chaval.Bueno no nos queda mas nada que decir que:Felicidades Saladino!!!!!Pincha aqui y podras obtener info. de los post de este sitio]]></content>
		</document>
		<document id="db4f33cea700d7f268d035ae92dcf42" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElementoXombo/~3/A7DL5cgVnhE/deja-de-consumir-tu-cuerpo.html">			<content><![CDATA[A muchos le habra llamado la atencion el titulo, esta es una camapaña contra el tabaquismo del grupo ADESF y tiene unos carteles que pienso que son auto-explicables...Y por si a cualquiera le quedara una pequeña dudita al respecto como bien dice la camapaña: Deja de consumir tu Cuerpo.Pincha aqui y podras obtener info. de los post de este sitio]]></content>
		</document>
		<document id="7eda0784b367df095134e7b8a20e90ad" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElementoXombo/~3/ak2qtIQe_8g/fuego-en-agua.html">			<content><![CDATA[Increíbles y fascinantes retoques de imágenes que seguramente son de photoshop que nos dan un vistazo de como sería si envés de fuego fuese agua, un trabajo grandioso sin duda por la dificultad y similitud de las formas.Si alguien sabe el autor de estas grandes obras pueden mencionarlo….Cantidad de imagenes: 3Pincha aqui y podras obtener info. de los post de este sitio]]></content>
		</document>
		<document id="b441176da9e7327acc082249443ba1bb" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElementoXombo/~3/AqsXQcXgOzs/que-esta-diciendo.html">			<content><![CDATA[Como pueden ver este niño esta como que enojado, y como que esta pensando algo no muy positivo, que podria estar diciendo?Comenta a continuación...Pincha aqui y podras obtener info. de los post de este sitio]]></content>
		</document>
		<document id="6c8fff6a6aec165b9f3b6524c64ac51" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElementoXombo/~3/AtrKLLT52JM/vaya-piscinita.html">			<content><![CDATA[La piscina más profunda del mundo está en Bruselas (Bélgica) y tiene una profundidad de 33 metros.Esta consta de 5 niveles de 1.30, 2.50, 5, 10 y 33 metros de fondo, fue bautizada con el nombre de "Nemo 33", Nemo en memoria de uno de los personajes creados por Julio Verne y 33 por su profundidad…La construcción de Nemo 33 duro alrededor de 6 años y tuvo un costo de 3.2 millones de euros, la piscina tiene una capacidad de 2.5 millones de litros de agua, y actualmente es utilizada para entrenamientos profesionales y principiantes en el buceo gracias a la seguridad de sus instalacionesPincha aqui y podras obtener info. de los post de este sitio]]></content>
		</document>
		<document id="afe39d01f10bf0f113506f35ca25221d" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElementoXombo/~3/BjfY09kBAeI/prueba-de-atencin.html">			<content><![CDATA[Prestamos atención?Este experimento es para saber si ponemos atencion en las cosas.Cuidado con una sorpresitaPrimero debes ver el video y contar los pases del equipo blanco , yo conte 13Ver el video primero o no tiene chiste.......................................................................................................................................................................................................................................................Sorpresa: En el centro hay un oso que baila, Te distes cuenta??Pincha aqui y podras obtener info. de los post de este sitio]]></content>
		</document>
		<document id="bf93a8f63a9d0ad695422969d90a1d9b" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElementoXombo/~3/C5Wz0jwSQc8/como-escoger-un-buen-nombre.html">			<content><![CDATA[Recién entrado en este mundo tenía una difícil decisión que tomar y era la de cual nombre poner a el que sería mi primer blog. No tenía ni idea de que nombre fuese atrayente pero si sabía que necesitaba ser fácil de recordar.¿Por qué?Puesto que así las personas afluirían a él con más facilidad teniendo en mente que cosas se van a encontrar.¿Porque escogí elElexombo?Soy una persona un tanto morena y no me ofende eso de negro, o chombo, etc.… que son pseudónimos (apodos) que la gente pone acá en Panamá.Cree ese blog con este nombre pero a los dos meses no veía suficiente resultados, todavía no los veo, y me desamine de seguir posteando para nadie. Estuve alrededor de un mes visitando los blogs de costumbre, dogguie.com, vinagreasesino.com y en especial spiderpig.es que me llama la atención por su adelantamiento progresivo.En el transcurso de este tiempo me entere de que un nombre no atrae a las personas, por ende no hay feedreaders, no comentarios, no hay ranking ni nada por el estilo, pero y entonces ¿que los atrae?En cuanto a lo que el nombre concierne es: lo que te identifica¿Qué quiero decir con eso?Un fabuloso nombre no te crea el blog, tu creas el nombre para que recuerden tu fabuloso blog.¿Qué tal si sigue viendo este adelantamiento?Pincha aqui y podras obtener info. de los post de este sitio]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>