<author id="e4c9af04f9704fad182579e7faf6a9db" url="gunayalapanama.blogspot.com" feed="http://gunayalapanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="1">
		<document id="7f203a41bf1382f9c36efe2ba77dda97" url="http://gunayalapanama.blogspot.com/2012/03/guna-yala.html">			<content><![CDATA[Un Pueblo que vive a orillas del Archipiélago de la Comarca Guna Yala, Los Gunas son un pueblo orgulloso de su historia y de su raza. Sus luchas desde siempre, han sido por defenderse para establecer su propio autogobierno y su propia autodeterminación.La economía está basada en la agricultura, pesca y caza, Los gunas son famosos por sus molas, un tejido artístico colorido hecho con técnicas de bordado y bordado inverso.Las danzas típicas de los Gunas son llamadas Noga Koppe y son bailadas al compás de la música de flautas y maracas elaborados por ellos mismosSin duda alguna no podemos dejar pasar, la lucha inmensa y agotadora que han tenidos nuestros hermanos, ya que ha sido una muestra de la unión y la valentía que han sabido llevar para que su legado y descendencia nunca mueraPara llegar a Kuna Yala (Tierra Kuna, en su idioma) hay varios caminos posibles. Aparte del más romántico y caro, que es por medio de tu propio velero (algún día lo conseguiré, por Tutatis), desde Ciudad de Panamá hay dos alternativas: coche y avión.Si vas en avión, con un poco de suerte aterrizarás en tu isla destino o en alguna cercana, pero lo más normal es que llegues al aeródromo de Cartín y allí te estén esperando los kunas de “tu isla” para recogerte. Las dos aerolíneas que operan en ese trayecto son Air Panamá y Aeroperlas. El precio de los billetes suele rondar los 80 € ida y vuelta. El aeropuerto desde el que se sale no es el de Tocumen, sino el de Albrook, llamado Aeropuerto Marcos A. Gelabert.Turismo, transporte, hospedaje, lanchas a San Blas - Kuna YalaComarca indígena de Panamá, cuenta con más de 360 islas la cual se destacan por sus hermosas playas con arena blanca y aguas cristalinas. Son tan hermosas que han cautivado a nacionales                                                      y extranjeros y sobretodo el calor de su gente que hace que desee no irte de este paraíso.Su comida es básicamente marisco y sus productos son muy frescos ya que practican diariamente la pesca artesanal.Ofrecemos los servicios de transporte de cualquier punto de la Ciudad de Panamá hacia San Blas – Kuna Yala. Usted puede optar por ir un día o varios a este paradisíaco lugar.Además del transporte terrestre, contamos con lanchas para transportarlo a su isla predilecta, playas públicas o privadas que lo cautivarán.Si usted desea hospedarse varios días en San Blas – Kuna Yala, le recomendamos la isla Corbiski nalu nega, la cual le ofrece hospedaje, 3 comidas diarias, agua embotellada, guía, paseo a hermosas playas y la mejor atención que usted pueda esperar.Esta isla cuenta con cabañas típicas del lugar, y ofrecen habitaciones con camas dobles y sencillas, baño higiénico y ducha individual para damas y caballeros que harán que su estadía sea placentera.                                                                                                                                                                        ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>