<author id="e50f10044478db6da271d8481534875c" url="mispensamientosyreflexiones.blogspot.com" feed="http://mispensamientosyreflexiones.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="1">
		<document id="25762380fcbcfc55d170c919e180768e" url="http://mispensamientosyreflexiones.blogspot.com/2008/11/el-motor.html">			<content><![CDATA[EL MOTORA lo largo de la vida me he preguntado cuál es la fuerza que mueve a los hombre (y a las mujeres) a realizar los actos de su vida. ¿Cual es ese motor que impulsa su vida?, este pensamiento me ha atormentado muchas veces, porque de una u otra manera manera me lleva al mismo pensamiento, pero aplicado a mi vida y me pregunto a mi mismo cual es el motor de mi vida.A lo largo del tiempo siempre he pensado que mi vida se fundamenta en tres cosas, la amistad, la familia y mi propio ser (o mi autoestima). Querer a mis amigos, a mi familia y a mí mismo, y esto no implica que sea narcisista ni nada por el estilo. En mi opinión uno debe quererse a uno mismo más que otra cosa en la vida, como decir un profesor "uno debe quererse primero a una mismo, segundo a uno mismo y tercero a uno mismo" un corolario de esto sería primero yo, segundo yo y tecero yo. Y aunque a mucha gente le parezca extraño es imposible querer a alguien más si uno mismo no se quiere.Lastimosamente hay personas que fundamentan su vida en torno a cosas que en verdad no son importantes como la fama y la fortuna y cosas superficiales que en verdad no tiene ningún valor. Por otro lado hay otros que fundamenta su vida en cosas muy buenas como el trabajo la justicia y la honradez. Y también hay los que fundamentan su vida en el amor y una pareja, pero lo hacen ciegamente.Lo que me lleva a la siguiente pregunta ¿Ese motor que impulsa mi vida será el mejor, estaré en lo correcto?Esta es una buena pregunta, lastimosamente en mi caso no lo sé, pero lo que si se es que el tiempo lo demostrará. Por el otro lado quisiera analizar a aquellas personas que fundamentan su vida ciegamente en torno a su "pareja sentimental".Tal vez no tenga nada de malo siempre y cuando esta "pareja sentimental" tenga los mejores sentimientos e intenciones con la otra persona. Pero qué pasa cuando no. cuando esta "pareja sentimental" busca solo busca su propia satisfacción a costillas de la otra persona. Qué pasa cuando esta otra persona es tu amigo/a y tu eres el espectador de esta triste realidad.Qué pasa cuando tu amigo/a actúa como si nada mas en este mundo importara e incluso llegan a extremos de ir en contra de sus amigos, familiares y es mas contra su propio bien, y esto no solo incluye su bien sentimental sino que también incluye su bien económico, laboral profesional e incluso su integridad física, además de su futuro por "ese compañero sentimental".A lo que me lleva esto es que si está bien para una persona fundamentar su vida solamente a a girar en torno a otra persona, olvidándose de sí mismo y de sus metas en la vida. Hasta qué punto está bien dejar algo por "la otra persona", diezmar sus sueños, abandonar las cosas que siempre anhelo. Es más a quien le gustaría que su amigo/a se suicidara por culpa de su "compañero sentimental”, para llegar a una extremo, cuando esta persona no aprecia lo más mínimo a tu amigo/a y la utiliza para satisfacer sus deseos personales (y no me estoy refiriendo a necesidades sexuales, sino mas bien utilizar a esta persona para lograr sus deseos egoísta de felicidad).Qué harías si esto pasara pese a que hiciste todos tus esfuerzos para que esta persona no lo hiciera, cuando incluso te metiste en más de un problemas por intentar ayudar a tu amigo/a ya sacrificaste otras tantas cosas por esa amistad.A lo que me lleva todos estos cuestionamientos es ¿Dejarías de considerarte su amigo porque a pece de todo lo que hiciste busco su propio fin?En lo personal pienso que es algo difícil de entender debido a que uno estaría frente a sentimientos encontrados, y siguiendo por el lado extremista del suicidio ¿que sentirías? Yo creo que por un lado estaría la decepción, la tristeza e impotencia, ya que pese a todos tus esfuerzos todo termino fatídicamente; mientras que por el otro lado siempre queda el recuerdo de la amistad y lo buenos momentos que pasaron juntos a pese a todo lo malo. Y si lo balanceáramos que ganaría? Me temo que a esta pregunta no tengo una respuesta y no creo que exista una respuesta absoluta.Lo que finalmente me lleva a unas pregunta:¿En torno a que gira tu vida realmente, ante fuertes ideales que te impulsaran a lograr tus metas en la vida o en torno a una ilusión que puede desvanecerse y dejarte en completa oscuridad sin sueños y sin felicidad?Gracias. Deja tu comentario]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>