<author id="e61553c68e37f2469d1c61f71ab33066" url="vivofullpanama.blogspot.com" feed="http://vivofullpanama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="PA">
	<documents count="10">
		<document id="d00c9037fbc46f19e995a16e6f71d797" url="http://vivofullpanama.blogspot.com/2014/01/adan-vivio-hace-200000-anos-ponen-edad.html">			<content><![CDATA[Según un nuevo estudio, el Adán cromosómico o Adán cromosomal-Y vivó hace aproximadamente 209.000 años. Se denomina Adán cromosomal-Y al homínido africano que se correspondería con el ancestro común humano más reciente que poseía el cromosoma Y del cual descienden todos los 'cromosomas Y' de la población humana]]></content>
		</document>
		<document id="eb007c66ab06bf1aaaf3a7e1d48b6d86" url="http://vivofullpanama.blogspot.com/2014/01/bacterias-la-carta-algunas-crudas.html">			<content><![CDATA[Para no perder el apetito quizá prefieran seguir viendo a los restaurantes como bastiones a prueba de infecciones en los que reina la limpieza total. Pero, ¿qué se cuece en realidad en los restaurantes? Estos son algunas de las 'crudas' verdades sobre los restaurantes que quizá le lleven a pensárselo dos veces antes de salir a comer fuera, según el diario 'The Huffington Post'   1.]]></content>
		</document>
		<document id="ebc15d143e6d669b929452056a67285e" url="http://vivofullpanama.blogspot.com/2014/01/cientificos-crean-celulas-madre-con-un.html">			<content><![CDATA[Mediante la introducción de células sanguíneas en ácido un equipo de científicos ha creado células madre para ayudar a regenerar tejidos y órganos en un proceso más sencillo, barato, natural y revolucionario. Según detalla la revista científica Nature, los investigadores japoneses del Centro de Desarrollo Biológico Riken han encontrado un nuevo proceso de reprogramación que no necesita]]></content>
		</document>
		<document id="b22c3426e291a73158794561aadc1eaf" url="http://vivofullpanama.blogspot.com/2014/01/crean-la-tecnologia-para-hacer.html">			<content><![CDATA[Siemens desarrolla una nueva evolución para este sistema a partir de materiales metálicos de alta resistencia para distintas aplicaciones La impresora 3D es el futuro. Sus grandes posibilidades, infinitas, todavía se están explorando. Su revolución no ha hecho más que comenzar. Siemens ha dado un salto en esta tecnología desarrollando una nueva evolución en la impresión 3D a partir de]]></content>
		</document>
		<document id="bc7cc1bdaa8143706c6d5c9169c20146" url="http://vivofullpanama.blogspot.com/2014/01/datos-filtrados-revelan-que-los-drones.html">			<content><![CDATA[Documentos catalogados de muy confidenciales recogidos por oficiales pakistaníes ofrecen información detallada sobre 330 ataques con drones estadounidenses que han tenido lugar en Pakistán desde 2006 y han causado la muerte de al menos 2371 personas. Desde individuos a caballo hasta escondites montañosos repletos de gente, el programa de aviones no tripulados de la CIA no ha tenido problema]]></content>
		</document>
		<document id="257907bc16ad4e37ef52aa798597448a" url="http://vivofullpanama.blogspot.com/2014/01/eeuu-en-guardia-por-el-predominio.html">			<content><![CDATA[El Director de Inteligencia Nacional de EE.UU. (DNI) constata en un informe remitido al Congreso que Rusia y China dominan los sistemas cibernéticos y espaciales, por lo que representan una amenaza significativa para la seguridad de Estados Unidos. En un informe titulado 'Evaluación de la Amenaza Mundial' que fue preparado para el Comité de Inteligencia del Senado norteamericano, James]]></content>
		</document>
		<document id="33f202bec873badcf662a39d527a738f" url="http://vivofullpanama.blogspot.com/2014/01/eeuu-se-convierte-en-un-patio-trasero.html">			<content><![CDATA["Estados Unidos se está convirtiendo en un patio trasero de América Latina", asegura el analista Nil Nikándrov. Atribuye el hecho a los fracasos políticos de Washington en el continente, a la creciente influencia de la Celac y al avance de China. La Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (Celac), cuya]]></content>
		</document>
		<document id="3e10f2c975193a6cf898d55a09078f1d" url="http://vivofullpanama.blogspot.com/2014/01/fisicos-japoneses-sugieren-que-la.html">			<content><![CDATA[Físicos japoneses proponen una teoría según la cual el 'teletransporte' de energía desde un punto a otro del universo sería posible. La propuesta de los investigadores de la Universidad de Tohoku (Japón) se basa en el fenómeno de entrelazamiento cuántico, que consiste en la correlación entre dos sistemas que comparten el mismo estado cuántico. Así, la alteración del estado cuántico de una]]></content>
		</document>
		<document id="2ac8050ddf663a24e67273ffc2c2cc53" url="http://vivofullpanama.blogspot.com/2014/01/google-quiere-ayudar-en-investigaciones.html">			<content><![CDATA[El mundo de las patentes es algo que siempre está aumentando, ya sea porque algún fabricante dé con alguna gran tecnología o porque implementen algún tipo de software importante.  Hoy hablaremos de una nueva patente de Google centrada en la seguridad, pero no de Android, sino en la seguridad ciudadana. Todas las imágenes y vídeos tomadas en ciertos lugares se enviarán para su análisis]]></content>
		</document>
		<document id="dc27473bbcb56c639d5cd0c6fddfdd6b" url="http://vivofullpanama.blogspot.com/2014/01/la-cara-comercial-de-bitcoin-en-el.html">			<content><![CDATA[Los especuladores han hecho millones debido a que el valor de la moneda virtual bitcoin se disparó en los últimos meses. Pero todavía no está claro si la divisa es una moda pasajera o si evolucionará para convertirse en una herramienta valiosa para hacer negocios. Actualmente es aceptada por un pequeño número de minoristas. David Woo, director del departamento de investigación de monedas y]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>